<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:46:15</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:34:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,191 231,191 231,267 1535,267 1535,435 561,435 561,1365 826,1365 826,1428 1534,1428 1534,1680 1536,1680 1536,1957 1533,1957 1533,2004 832,2004 832,2005 131,2005 131,2006 130,2006 130,1957 128,1957 128,1553 81,1553 81,1392 79,1392 79,1366 80,1366 80,267 119,267"/>
	<TextEquiv conf="0.78030">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O professor de música de uma escola pública inclui atividades de canto coral em suas aulas para o 5.º ano, com o
objetivo de desenvolver, nos estudantes, competências musicais por meio da voz. O repertório inclui diversas canções
cuja tessitura e contorno melódico são adequados a um grupo coral em fase inicial de desenvolvimento nesse tipo de
atividade. Os trechos das canções brasileiras apresentados abaixo foram analisados pelo professor com o objetivo de
serem incluídos no repertório do grupo.
A partir das partituras, quais foram as análises do professor?
o
(8,
A canção 1 está no modo lídio, a canção 2 está no modo maior e a canção 3 está no modo mixolídio; apenas a
canção 2 apresenta tessitura e contorno melódico adequados a um coral infantil em fase inicial de desenvolvimento.
A canção 1 está no modo menor, a canção 2 está no modo maior e a canção 3 está no modo lídio; as duas
primeiras canções apresentam tessitura e contorno melódico adequados a um coral infantil em fase inicial
de desenvolvimento.
A canção 1 está no modo mixolídio, a canção 2 está no modo maior e a canção 3 está no modo menor; as
duas primeiras canções apresentam tessitura e contorno melódico adequados a um coral infantil em fase
inicial de desenvolvimento.
A canção 1 está no modo mixolídio, a canção 2 está no modo maior e a canção 3 está no modo menor; as três
canções apresentam tessitura e contorno melódico adequados a um coral infantil em fase inicial de desenvolvimento.
A canção 1 está no modo mixolídio, a canção 2 está no modo menor e a canção 3 está no modo maior; as canções
1e3 apresentam tessitura e contorno melódico adequados a um coral infantil em fase inicial de desenvolvimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="84,563 84,1292 1526,1292 1526,563"/></ImageRegion></Page></PcGts>
