<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:44:40</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:52:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1011,192 1011,257 1535,257 1535,500 1534,500 1534,638 1536,638 1536,1066 1279,1066 1279,1166 932,1166 932,1280 940,1280 940,1325 947,1325 947,1345 849,1345 849,1347 826,1347 826,1089 874,1089 874,612 825,612 825,586 850,586 850,430 825,430 825,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96588">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os princípios pedagógico-musicais propostos por Keith
Swanwick, aplicados no ensino de instrumentos musicais,
valorizam tanto o domínio técnico do instrumento quanto
a capacidade de tocar de forma musicalmente consciente
e expressiva.
SWANWICK, K. Ensino instrumental enquanto ensino de música. Cadernos
de Estudo: Educação Musical 4/5. São Paulo, Atravez, 1994.
Disponível em: &lt;www.atravez.org.br/ceem 4 5/ensino instrumental.htm&gt;.
Acesso em: 26 ago. 2011
Considerando tais princípios, avalie as afirmações abaixo.
|. A eficácia no ensino de um instrumento musical
está relacionada à ênfase no desenvolvimento das
habilidades de leitura, escrita e perfomance musical.
Ill. A aprendizagem de um instrumento acontece
através de experiências variadas, como cantar,
escutar os outros, improvisar, ensaiar e apresentar-
se em público.
Ill. No ensino de um instrumento musical, o incentivo à
exploração de diferentes maneiras de se interpretar
uma música favorece o desenvolvimento de uma
compreensão intuitiva e de formas alternativas de
análise do repertório.
É correto apenas o que se afirma em
l.
W.
leill.
lei.
ei.
cCoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,1165 270,1165 270,1218 790,1218 790,1787 618,1787 618,1895 641,1895 641,1934 686,1934 686,1973 772,1973 772,1998 129,1998 129,1999 128,1999 128,1995 81,1995 81,1788 80,1788 80,1218 96,1218"/>
	<TextEquiv conf="0.96187">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Os românticos, enquanto não se dedicaram à ópera,
elaboraram esquemas programáticos, como foi o caso
de Berlioz, subordinando as formas musicais a enredos
literários: a sinfonia de programa; a abertura que resume
peças teatrais; a suíte, tirada de música teatral; ou então
preferiram formas pequenas, como Chopin e Schumann,
poesia lírica sem palavras; ou, como no Lied, com palavras.
CARPEAUX, O. M. Uma nova história da música. Ediouro, Rio de Janeiro, 1999, p. 174.
Diversos gêneros musicais ao longo da história da música
se caracterizaram pelo uso de diferentes agrupamentos
instrumentais e vocais.
Em um esquema usual de instrumentação do período
romântico, os gêneros musicais poema sinfônico, noturnos
e Lied podem ser associados, respectivamente a
orquestra, piano, voz e piano.
coral e orquestra, piano, violino e piano.
quarteto de cordas, piano, violino e piano.
quarteto de sopros, piano, violoncelo e piano.
coral e orquestra, violoncelo e piano, violino e piano.
coçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,260 791,260 791,681 789,681 789,790 788,790 788,885 491,885 491,1007 494,1007 494,1054 537,1054 537,1100 641,1100 641,1121 130,1121 130,1122 104,1122 104,1123 81,1123 81,885 80,885 80,260 96,260"/>
	<TextEquiv conf="0.95259">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um estudante do sexto ano do Ensino Fundamental
comentou com seu professor de música da escola que,
no fim de semana, assistiu com sua mãe, pela televisão,
uma apresentação musical de que ele tinha gostado
muito. Embora não se lembrasse do nome da música ou
do compositor, lembrava-se de que a música tinha sido
tocada por uma orquestra grande, “que tinha até harpa
e tuba”, instrumentos que havia conhecido na aula de
música. Além disso, lembrava-se de que a música era
tocada só por instrumentos, era “bem comprida” e tinha
quatro partes que eram diferentes entre si: “uma parte era
mais rápida e agitada, bem alegre”, “outra era mais lenta
e tranquila”, uma que parecia “de dançar”, e outra que era
rápida e parecia “meio zangada”.
Considerando as informações dadas pelo estudante,
conclui-se que ele se referia a um(a)
sonata italiana do século XVI.
sinfonia alemã do século XIX.
suíte francesa do século XVII.
abertura francesa do século XVII.
concerto italiano do início do século XVIII.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
