<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:45:13</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:53:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="841,1115 1015,1115 1015,1179 1535,1179 1535,1769 1222,1769 1222,1985 1309,1985 1309,2011 873,2011 873,2008 826,2008 826,1769 824,1769 824,1179 841,1179"/>
	<TextEquiv conf="0.96680">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Na volta às aulas, depois das férias de julho, João, um
estudante do terceiro ano do Ensino Fundamental,
encontrou seu professor de música e, muito entusiasmado,
contou-lhe da viagem que realizou com seus país a
Campina Grande (PB). Lá, ouviu um conjunto regional
tocar músicas que ele havia gostado muito. Segundo
João, esse conjunto era formado “por um violino diferente,
pequeno e meio rouco”, uma “flautinha de bambu, de som
fininho” e um tambor “meio frouxo, que o moço tocava
com dois pauzinhos, um em cima e outro em baixo”.
O professor de João, percebendo a dificuldade do menino
em designar os instrumentos, disse-lhe que, de fato, eles
eram muito utilizados na região nordeste do país e que,
numa próxima oportunidade, ele poderia encontrá-los
facilmente se os chamasse por seus respectivos nomes,
que são:
O viola, píifano e caixa-clara.
rabeca, clarinete e pandeiro.
viola, flautim e caixa-clara.
rabeca, pífano e zabumba.
cGOoOoçÇPeo
viola da gamba, flautim e zabumba.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,256 1535,256 1535,346 1534,346 1534,560 1535,560 1535,749 1494,749 1494,835 1008,835 1008,957 1054,957 1054,1074 875,1074 875,1073 826,1073 826,762 874,762 874,685 900,685 900,684 919,684 919,538 874,538 874,406 825,406 825,256 841,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96351">
	<Unicode>QUESTÃO 25
No século XX, Villa-Lobos instituiu nas escolas públicas
brasileiras o canto orfeônico, com o objetivo de
democratizar o acesso à música.
Sobre o canto orfeônico, analise as afirmações abaixo.
|. O canto orfeônico visava, entre outros aspectos,
o desenvolvimento do civismo, da disciplina e da
educação artística.
Para constituir o repertório do canto orfeônico,
Villa-Lobos fez uma seleção de canções do folclore
brasileiro e de músicas de caráter nacionalista.
Ill. Além do canto coletivo, outra característica do
canto orfeônico era a expressão corporal, com o
intuito de auxiliar na técnica e projeção da voz.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
| e ll, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
CGoOoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,1245 270,1245 270,1308 790,1308 790,1777 435,1777 435,1824 333,1824 333,2004 130,2004 130,2003 81,2003 81,1793 174,1793 174,1487 129,1487 129,1434 80,1434 80,1308 96,1308"/>
	<TextEquiv conf="0.96685">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma partitura musical geralmente apresenta uma série
de indicações no que diz respeito ao estilo, andamento,
expressão, dinâmica, entre outros. Sobre estas indicações,
avalie as afirmações a seguir.
|. Os termos moderato, andante, allegro, grave e
vivace estão relacionados à intensidade que a
música deve ser executada.
As armaduras de clave indicam qual instrumento
deve ser utilizado para a interpretação musical.
Os acidentes em uma armadura de clave indicam
elementos expressivos para a execução musical.
Os termos legato, détaché, staccato, marcato são
utilizadas para denominar as articulações das
notas musicais.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
IV, apenas.
Il e Ill, apenas.
|, Il e IV, apenas.
LI, Mel.
cogoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,246 790,246 790,595 791,595 791,988 435,988 435,1029 263,1029 263,1153 309,1153 309,1209 130,1209 130,1208 81,1208 81,999 174,999 174,625 129,625 129,572 80,572 80,246 119,246"/>
	<TextEquiv conf="0.94735">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O baixo contínuo foi um dos procedimentos composicionais
característicos do período barroco. Embora o termo tenha
sido utilizado em partituras para indicar a parte melódica
mais grave de uma peça musical, o procedimento
envolvia a criação extemporânea de uma ou mais
melodias simultâneas a partir da parte melódica mais
grave, conforme as regras do contraponto, criando um
preenchimento harmônico/polifônico. Considerando esses
elementos envolvidos na realização do baixo contínuo,
analise as afirmações abaixo.
|. Os acordes realizados como preenchimento
harmônico não deveriam ultrapassar o limite
inferior estabelecido pela melodia mais grave
apresentada na partitura.
As divisões e as figurações rítmicas utilizadas no
preenchimento harmônico deveriam representar
um único afeto (carater), aquele que predominasse
na peça.
O preenchimento harmônico deveria ser realizado
por algum instrumento harmônico, como o cravo,
órgão, chitarrone/teorba, entre outros, exceto em
obras solo para um instrumento melódico.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
