<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:46:04</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:57:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 231,191 231,263 1537,263 1537,544 1534,544 1534,702 1535,702 1535,812 1051,812 1051,813 866,813 866,917 1535,917 1535,984 1459,984 1459,1225 1209,1225 1209,1283 849,1283 849,1284 658,1284 658,1341 129,1341 129,1342 128,1342 128,1338 81,1338 81,1045 79,1045 79,917 749,917 749,813 566,813 566,814 81,814 81,815 80,815 80,671 79,671 79,644 81,644 81,264 80,264 80,263 96,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96235">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Com o desenvolvimento digital, as mídias tornaram-se mais flexíveis, multifuncionais e acessíveis, ou seja, elas
perderam o caráter estático e de monopólio, como o controle dos pais, e passaram a permitir o uso individual e o
controle ilimitado. [...] Os aparelhos migraram de mídias de eventos, que apenas emitiam informações, para mídias
comunicativas, de interação, que não apenas sustentam as múltiplas necessidades de comunicação, mas também
as estimulam e apoiam, como, por exemplo, o celular, que, além da portabilidade e mobilidade, possibilita armazenar
e compartilhar músicas, ou o computador, que se torna um instrumento de qualificação de “competência midiática” —
mesmo quando é utilizado para brincar, enviar e-mail, bate-papo, navegar ou baixar música.
SOUZA, J. Aprender e ensinar música no cotidiano. p. 9. 2. ed.
Porto Alegre: Sulina, 2009.
A partir do texto acima, avalie as asserções a seguir.
Diante dos avanços tecnológicos ampliam-se as formas de se relacionar com a música. A exploração de mídias, como
celulares e outros aparelhos tecnológicos, em aulas de música, pode propiciar diferentes discussões, aprendizados e
conhecimento de gêneros e estilos musicais.
PORQUE
A seleção musical presente no aparelho tecnológico dos estudantes é reveladora de suas vivências socioculturais e
pode contribuir para a aprendizagem musical.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
