<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:44:27</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:51:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,255 1535,255 1535,531 1534,531 1534,662 1535,662 1535,981 1534,981 1534,1144 1536,1144 1536,1294 1279,1294 1279,1395 971,1395 971,1574 987,1574 987,1597 875,1597 875,1596 826,1596 826,1313 874,1313 874,630 824,630 824,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96721">
	<Unicode>QUESTÃO 33
As pesquisas acerca da música popular têm evidenciado
que as tecnologias e as mídias de cada período histórico
sempre desempenharam importante papel no processo
de registro e circulação musical. No Brasil, os meios de
registro e difusão de música, bem como seus períodos
de consolidação, representam fontes fundamentais para a
pesquisa e a compreensão da música popular.
A partir do texto apresentado e considerando o período
de 1830 a 1960, conclui-se que
|. a impressão de partituras se estabeleceu no
Brasil a partir da década de 1830, mas seu papel
não foi relevante para o registro e circulação de
música popular.
Ill. o processo de gravação comercial possibilitou o
registro e a difusão de diversos gêneros da música
brasileira, sendo iniciado a partir da primeira
década do século XX.
Ill. o surgimento do rádio no Brasil, a partir de 1940,
definiu novas formas de circulação e acesso à
música popular nacional.
IV. a projeção da televisão, que se consolidou a partir
dos anos de 1950, estabeleceu novos parâmetros
para as práticas musicais, associando o som à
imagem do artista.
É correto apenas o que se afirma em
lei.
INelv.
Lie.
LIVelv.
1, Meilv.
cGCoOoçÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,246 791,246 791,472 790,472 790,1151 789,1151 789,1309 658,1309 658,1352 128,1352 128,1349 81,1349 81,998 79,998 79,960 80,960 80,246 96,246"/>
	<TextEquiv conf="0.95483">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Um professor está desenvolvendo uma pesquisa que
analisa o uso de composições de Frédéric Chopin
para o desenvolvimento musical dos seus estudantes.
Considerando que, para realizar a sua pesquisa, ele
precisará conhecer melhor as músicas do compositor
e metodologias de ensino de música, avalie as
seguintes asserções.
É recomendável que entre as várias áreas da música que
podem contribuir para o trabalho de pesquisa do professor,
sejam consultados os bancos de dados de pesquisa
que contemplem estudos de Musicologia e estudos de
Educação Musical.
PORQUE
Os estudos da Musicologia permitirão a compreensão
do repertório utilizado, suas estruturas musicais e
características estéticas, ao passo que os estudos da
Educação Musical auxiliarão na aplicação desse estudo
no espaço de ensino.
Acerca dessas asserções, assinale a alternativa correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
