<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:46:29</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:59:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="200,249 199,738 1537,739 1538,250"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,769 1536,769 1536,1354 1535,1354 1535,1863 1409,1863 1409,1999 964,1999 964,1998 81,1998 81,1872 129,1872 129,1464 81,1464 81,1463 80,1463 80,1355 79,1355 79,916 81,916 81,769 96,769"/>
	<TextEquiv conf="0.95967">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Escola também é lugar de cantar, tocar
instrumentos e conhecer partituras.
A partir deste mês, o ensino de música
volta a ser obrigatório em todas as
escolas de ensino fundamental e
médio, de acordo com a Lei n.º 11.769,
sancionada em 2008. A equipe da
revista conversou com André Hosoi,
um dos fundadores do grupo de
percussão corporal Barbatuques, que
também é professor de música e pai
de Liz, de 2 anos.
Revista: Como a música pode contribuir
para a formação das crianças?
André Hosoi: A música é fundamental
porque trabalha, além de muitas
outras coisas, a percepção, a lógica, a
coordenação motora, a comunicação
e algo muito importante, que é
aprender a ouvir. A criança precisa
saber escutar criticamente, entender
se gosta de uma música ou não e
explicar o porquê.
Revista: Comoisso pode ser aplicado?
A.H.: Por meio de jogos e com
coisas do cotidiano, levando em
conta o repertório infantil. Às vezes,
os professores querem impor um
repertório que pouco tem a ver com
o dia a dia dos estudantes. É legal
mostrar um coro de Bach, mas ligar
ao que a criança vive e conhece. E
atividades simples, como brincar de
estátua, bater palma com a música,
achar o pulso da música, perceber os
graves e os agudos.
Revista: E qual é o papel dos pais?
A.H.: Principalmente nos primeiros
anos de vida, as crianças precisam
de referência. Os pais podem ouvir
música com elas, cantar junto não
só as infantis, mas mostrar outros
estilos. Não dá para delegar toda a
vivência musical para aulas semanais
de 30 minutos.
Música na sala de aula. Revista Crescer. Agosto de 2011. Editora Globo (adaptado).
Considerando a reportagem, avalie as afirmações a seguir.
|. Aafirmação de que “Às vezes, os professores querem impor um repertório que pouco tem a ver com o dia a dia
dos estudantes”, remete a uma preocupação típica da crítica de Paulo Freire e das concepções pedagógicas
histórico-culturais.
Il. Aimportância atribuída aos pais na educação das crianças, demonstrada na proposição de que “Os pais podem
ouvir música com elas” e de que “Não dá para delegar toda a vivência musical para aulas semanais de 30
minutos” foi defendida enfaticamente por um educador musical dos métodos ativos, chamado Shinichi Suzuki.
Ill. “Brincar de estátua, bater palma com a música, achar o pulso da música, perceber os graves e os agudos” são
atividades em consonância com as perspectivas educacionais de pedagogos como Dalcroze, Orff e Willems.
IV. O argumento de que “a música é fundamental porque trabalha, além de muitas outras coisas, a percepção, a
lógica, a coordenação motora, a comunicação e algo muito importante, que é aprender a ouvir” ilustra diferentes
aspectos que podem ser desenvolvidos a partir das vivências musicais oferecidas no processo de formação
das crianças.
É correto apenas o que se afirma em
Oilel. Oilel.
O MelV
O Lilelv,
QI, IMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
