<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:44:04</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:50:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="119,192 270,192 270,261 1534,261 1534,355 1535,355 1535,381 1534,381 1534,628 1535,628 1535,1340 1534,1340 1534,1591 435,1591 435,1661 247,1661 247,1774 333,1774 333,1938 265,1938 265,2005 130,2005 130,2004 81,2004 81,1631 174,1631 174,1384 175,1384 175,815 81,815 81,770 80,770 80,610 79,610 79,583 719,583 719,475 82,475 82,476 81,476 81,307 119,307"/>
	<TextEquiv conf="0.95976">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A chegada do sintetizador Moog e outros instrumentos semelhantes ao mercado, em 1964, representou uma
revolução nas técnicas da música eletrônica. Os compositores não precisavam mais passar longas horas no estúdio,
preparando e editando seu material (foram necessários dezoito meses para que Stockhausen produzisse os treze
minutos de música de Gesang). Os novos sintetizadores ofereciam uma enorme variedade de sons, prontos para serem
manipulados: bastava regular os controles e tocar o instrumento, num teclado ou algum outro dispositivo.
GRIFFITHS, P. A música moderna. trad. Clóvis Marques. Rio de Janeiro: Zahar, 1987, p. 150.
Analisando as ferramentas de auxílio à composição eletroacústica disponíveis nas primeiras décadas da segunda metade do
séc. XX e comparando-as com o aparato tecnológico atual, observa-se que muitas das dificuldades técnicas decorrentes do
processo de criação musical foram atenuadas graças a avanços significativos no conjunto hardware e software.
Com base nesse princípio, identifique exemplares de inovação tecnológica que auxiliaram diretamente a composição
musical assistida por computador.
Sistemas quadrifônicos de amplificação permitem ao compositor de música eletroacústica a possibilidade de
mixagem baseada em “movimento sonoro”, designando, assim, uma experiência acusmática ao espectador.
Os cortes e emendas realizadas outrora em fita magnética na composição eletroacústica ganham, nos dias
atuais, recursos bastante facilitadores, graças aos aplicativos de edição de áudio para computador. Um loop,
por exemplo, pode ser aplicado com apenas um comando. Há também a possibilidade de alterar todos os
parâmetros do som da amostra editada.
Com o advento das redes sociais na Internet, o compositor adquire total liberdade para gerir sua produção
artística. O mais inovador nesse sentido seria o acompanhamento dessa produção entre os membros das
redes e a possibilidade de interação crítica e/ou estética entre obra, compositor e público, podendo auxiliar na
disseminação massiva da obra.
O áudio digital traz ampla diversificação ao produto final de uma composição assistida por computador.
As bibliotecas de sons em amostra (samplers) são um bom exemplo, pois o compositor tem a liberdade
de construir bibliotecas de timbres provenientes de instrumentos acústicos reais ou mesmo de timbres
customizados diretamente no sintetizador, o que permite que ambas as bibliotecas possam ser mescladas
numa mesma composição.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
o ooo
Il, apenas.
Il e Ill, apenas.
|, Il e IV, apenas.
LILMEIV,
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
