<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:44:15</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:32:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,264 1536,264 1536,540 1534,540 1534,733 1535,733 1535,1071 534,1071 534,1121 203,1121 203,1253 211,1253 211,1376 131,1376 131,1377 130,1377 130,1376 81,1376 81,1090 174,1090 174,986 129,986 129,705 80,705 80,264 96,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96608">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Trabalhar a diversidade musical nas aulas de música pode tornar o processo ensino-aprendizagem mais interessante
e instigador, além de ser uma das propostas norteadoras do ensino contemporâneo de música. Com os recursos
tecnológicos disponíveis na atualidade é possível acessar um vídeo ou áudio de músicas de grupos americanos,
australianos, ou ainda músicas executadas em instrumentos usados em grupos tradicionais do Japão ou da Índia,
por exemplo. Para tanto, o educador musical precisa consultar as fontes, ampliar seu repertório de informações sobre
diferentes culturas musicais e compreender a necessidade de dissolver as fronteiras culturais e territoriais para ampliar
a experiência musical do estudante.
Considerando as ideias do texto, avalie as afirmações a seguir.
l. Como uso de sites e softwares de compartilhamento, o educador musical pode ampliar seu acervo didático para
o ensino de música.
Il. O trabalho com a diversidade musical é uma das diretrizes do ensino de música na atualidade; para tanto, é
necessário que o educador musical amplie seus conhecimentos por meio da pesquisa.
Ill. Com os recursos tecnológicos, é possível ter acesso a um repertório variado contendo músicas como a dos
índios Sioux americanos, dos aborígenes australianos ou ainda as executadas em instrumentos como o Koto
e a Tabla.
IV. Na Educação Musical atual, para ampliar o conhecimento musical dos estudantes, é preciso utilizar as tecnologiasacessando músicas americanas e australianas, além de consultar fontes com músicas executadas na Índia e no
Japão.
É correto apenas o que se afirma em
lei.
lNelv.
Welv.
1,11, 101.
LIL AV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
