<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:45:54</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:56:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,265 1535,265 1535,782 866,782 866,895 1535,895 1535,1009 1368,1009 1368,1155 1459,1155 1459,1233 1209,1233 1209,1286 658,1286 658,1338 128,1338 128,1334 81,1334 81,1069 79,1069 79,1043 80,1043 80,895 749,895 749,782 81,782 81,783 80,783 80,634 79,634 79,608 80,608 80,265 119,265"/>
	<TextEquiv conf="0.95638">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Marcos é professor em uma escola de música em que predominam pedagogias inspiradas na 2.º geração de educadores
musicais e está interessado em implementar estratégias de “aprendizagens informais" em suas aulas. Entre os
princípios das “aprendizagens informais”, destacam-se: escolher as músicas de suas preferências; tocar músicas de
ouvido; aprender em grupo e/ou de maneira autodidata; e escutar, tocar, improvisar e compor de maneira integrada.
Seus colegas perguntaram-lhe sobre quais novidades tais estratégias trariam para o trabalho.
Marcos explica que há diferenças consideráveis entre o “movimento de criatividade na educação musical” e as
“aprendizagens informais”.
A partir do texto acima, avalie as asserções a seguir.
O movimento de criatividade na música estimulava o estudante a escutar, compor e improvisar utilizando diferentes
materiais de construção sonora, mas não o estimulava a “tocar de ouvido”, compor e improvisar utilizando peças
musicais familiares de sua preferência.
PORQUE
Os ideais de composição e criatividade propostos pelo movimento de criatividade da época eram derivados do universo
da música atonal e de outras correntes modernistas do século XX, estilos musicais que, por sua vez, os estudantes
pouco encontravam fora da escola.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
