<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:43:34</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:48:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r21" type="caption">
	<Coords points="93,189 427,189 427,270 1377,270 1377,322 1378,322 1378,759 1535,759 1535,878 1385,878 1385,988 579,988 579,1107 1535,1107 1535,1167 141,1167 141,1084 79,1084 79,1059 227,1059 227,878 77,878 77,759 234,759 234,322 281,322 281,216 93,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96374">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A educadora musical Lucy Green vem desenvolvendo pesquisas sobre como os músicos
populares aprendem música e como as aprendizagens informais podem contribuir para a
elaboração de propostas de educação musical. Em pesquisa relatada no livro Music, Informal
Learning and the School: a new classroom pedagogy, a autora investiga até que ponto
é possível e desejável incorporar práticas de aprendizagem informal na educação musical
formal; como a incorporação dessas práticas pode afetar os processos de aquisição de
habilidades e conhecimentos de adolescentes; e como práticas desse tipo podem transformar
a maneira como os estudantes ouvem, compreendem e apreciam música na aula e fora dela.
GREEN, L. Music, Informal Learning and the School: a new classroom pedagogy. London: Ashgate, 2008 (com adaptações).
Tendo as informações acima como referência inicial e considerando as diferentes perspectivas sobre processos de
aprendizagem musical informal e suas contribuições para o ensino formal de música, redija um texto dissertativo acerca
do seguinte tema:
Processos de aprendizagem informal no ensino coletivo de música em projetos sociais.
Em seu texto aborde o seguinte aspecto:
a) as contribuições das pesquisas sobre processos de aprendizagem informal na elaboração de metodologias e
práticas para o ensino de música no contexto de projetos sociais. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
