<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:44:58</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:53:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r55" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 1051,254 1051,255 1535,255 1535,642 1534,642 1534,728 1333,728 1333,785 634,785 634,1371 633,1371 633,1372 607,1372 607,1420 129,1420 129,1419 128,1419 128,1415 81,1415 81,783 80,783 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Pesquisas recentes, dedicadas ao estudo de fontes primárias de informação sobre a música antiga, recuperam
categorias estruturais e estilísticas que orientavam a produção musical de diferentes épocas e lugares. Atualmente,
sabe-se, por exemplo, que Heinrich Christoph Koch (1749-1816), músico alemão autor de vários textos sobre teoria
musical, categorizou uma série de unidades de pensamento musical a fim de constituir uma linguagem musical. A essas
unidades de pensamento deu os nomes de inciso, frase e período, e as definiu da seguinte maneira:
|. Frase: é a menor unidade de pensamento musical com sentido completo. O sentido de uma ideia musical
sempre é encerrado por uma cadência qualquer.
Il. Inciso: é um fragmento de frase e, por isso, é uma unidade de pensamento musical com sentido incompleto.
Ill. Período: é uma unidade de pensamento musical formada pela união de duas ou mais frases, das quais a última
deve ser conclusiva, ou seja, deve ser articulada por uma cadência perfeita.
Essas categorias propostas por Koch são representativas da maneira com que seus contemporâneos faziam, pensavam
e percebiam a música de sua época.
Considerando essas categorias propostas por Koch, verifica-se que a melodia abaixo é constituída de
três frases, que formam dois períodos.
quatro frases, que formam dois períodos.
três frases, que formam um período.
duas frases, que formam um período.
CoOçGoo
quatro frases, que formam um período.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="81,823 81,1171 1539,1171 1539,823"/></ImageRegion></Page></PcGts>
