<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:43:51</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:49:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 438,192 438,273 1378,273 1378,963 1534,963 1534,1154 1535,1154 1535,1180 1298,1180 1298,1107 363,1107 363,1108 362,1108 362,1023 81,1023 81,1024 80,1024 80,963 237,963 237,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Os conteúdos de Arte, no segundo segmento da Educação de Jovens e Adultos (EJA), estão
estruturados a partir de três eixos de aprendizagem: produzir (fazer), apreciar, contextualizar.
A Proposta Curricular enfatiza o ensino e a aprendizagem de conteúdos que colaborem
para a formação do cidadão, propiciando ao estudante a aquisição de conhecimentos que
lhe permitam situar a produção de arte como objeto sócio-histórico, contextualizado nas
culturas. Os conteúdos procuram promover a formação artística e estética do estudante e a
sua participação na sociedade. O ensino é orientado de modo que acolha a diversidade do
repertório cultural que o estudante traz para a escola, trabalhe com os produtos da comunidade
em que a escola está inserida e também que introduzam conteúdos das diversas culturas e
épocas, a partir de critérios de seleção adequados à participação do estudante na sociedade
como cidadão informado, crítico e autônomo.
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria de Educação Fundamental. Educação de Jovens e Adultos. Ensino Fundamental:
Proposta Curricular — 2.º Segmento - 5.º a 8.º série. vol. 3 (Arte). Brasília, 2002 (com adaptações).
Considerando os princípios educacionais apresentados acima, elabore uma proposta de ações/atividades musicais a
serem desenvolvidas em sala de aula sobre o tema:
Tecnologias e produção musical na Educação de Jovens e Adultos.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
