<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:45:44</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:56:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,268 1535,268 1535,578 1353,578 1353,625 1239,625 1239,738 1535,738 1535,952 1534,952 1534,1200 1535,1200 1535,1228 1534,1228 1534,1480 1403,1480 1403,1534 826,1534 826,1173 825,1173 826,1173 826,1061 824,1061 824,737 825,737 825,738 1122,738 1122,625 825,625 825,315 826,315 826,268 841,268"/>
	<TextEquiv conf="0.67938">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Um músico, para atuar como intérprete em práticas
da música popular contemporânea, necessita
compreender elementos intrínsecos de diferentes
gêneros e estilos musicais, tais como: a forma e a
estrutura sonora; as possibilidades de grafia musical
das obras que executa; o contexto de produção e
inserção da expressão musical; as possibilidades de
divulgação e comercialização da música.
PORQUE
Gêneros e estilos musicais possuem formas, estruturas,
funções e contextos singulares e a interpretação de
cada um deles exige dos músicos conhecimentos sobre
dimensões estéticas, sociais e culturais da expressão
musical que pratica, bem como competências e habilidades
necessárias para a sua execução musical.
Analisando essas asserções, assinale a alternativa correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 231,192 231,264 791,264 791,891 790,891 790,1668 534,1668 534,1780 211,1780 211,1984 218,1984 218,2008 130,2008 130,2007 81,2007 81,1688 129,1688 129,892 80,892 80,264 96,264"/>
	<TextEquiv conf="0.94803">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Margarete Arroyo (2002), em seu artigo Mundos
musicais locais e educação musical, discute implicações
para a Educação Musical no “cruzar de mundos musicais
locais”, se referindo à presença, no contexto escolar, de
uma diversidade de experiências musicais vivenciadas
pelos estudantes. Ela propõe refletir sobre as implicações
das experiências musicais vivenciadas nesses mundos
para a prática musical escolar. São pressupostos dessa
reflexão que nenhuma prática musical é melhor que
outra, mas que cada uma deve ser compreendida no seu
contexto de construção e ação (visão relativizadora).
ARROYO, M. Mundos musicais locais e educação musical. Revista em Pauta,
Porto Alegre, v. 13. n. 20. p. 95-122, 2002. (com adaptações)
Considerando as ideias da autora avalie as afirmações
seguintes.
|. No Brasil, as correntes teóricas da música que
consideram uma visão relativizadora da cultura se
desenvolveram principalmente a partir da segunda
metade do século XX.
Il. A obra didática de Heitor Villa-Lobos, que utiliza
versões de cantigas infantis populares, está
contemplada nos pressupostos apresentados
pela autora.
Ill. Estudos da Antropologia, da Etnomusicologia e da
Sociologia contribuíram para o desenvolvimento
de um ensino de música com a visão relativizadora
apontada pela autora, pois permitiram a
compreensão do sujeito no seu espaço de atuação.
IV. O campo da Educação Musical permite estudos
para além dos cenários escolares e acadêmicos,
pois considera a existência de múltiplos espaços
para a aprendizagem musical.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
Ielv.
Il elv.
1, 11, 111.
LL, AV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
