<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:42:53</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:49:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_engenharia_civil-29.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,235 255,235 255,295 1298,295 1298,296 1540,296 1540,484 1537,484 1537,636 1536,636 1536,743 1537,743 1537,851 470,851 470,963 313,963 313,1074 322,1074 322,1106 234,1106 234,1153 84,1153 84,1152 85,1152 85,873 178,873 178,724 133,724 133,723 132,723 132,636 86,636 86,635 85,635 85,483 84,483"/>
	<TextEquiv conf="0.96000">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Com os baixos índices pluviométricos ocorridos nos últimos anos, o abastecimento de água entrou
definitivamente na agenda de prioridades do país. A solução desse problema passa pelo cidadão-consumidor,
que deve promover o uso racional da água, sem desperdícios. Por outro lado, cabe à engenharia implantar
soluções de abastecimento de água capazes de assegurar o fornecimento em quantidade e em qualidade
condizentes com as demandas do país.
Em relação aos desafios do abastecimento de água no Brasil, avalie as afirmações a seguir.
|. No Brasil, há altos índices de perda de água nas redes de distribuição, o que provoca a diminuição da
oferta e pode afetar a viabilidade financeira de algumas companhias do setor.
Il. Os disruptores endócrinos são contaminantes que afetam a potabilidade da água por serem de difícil
remoção pelos processos físico-químicos convencionais de tratamento da água.
III.O acompanhamento e o controle das pressões hidraúlicas reinantes nos condutos das redes de
abastecimento de água têm como objetivos principais o aumento da quantidade de água que chega
ao consumidor e a garantia da potabilidade da água fornecida.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
