<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:43:45</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:53:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_engenharia_civil-24.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="407,392 407,1251 1536,1251 1536,392"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1537,298 1537,1277 1538,1277 1538,1717 470,1717 470,1830 362,1830 362,1967 273,1967 273,2013 84,2013 84,1743 85,1743 85,365 83,365 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.95723">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A figura abaixo representa uma estrutura para cobertura em madeira, formada por tesouras e peças da trama
secundária (terças, caibros e ripas), bem como de telhas (cerâmicas ou de concreto).
Em relação a esse tipo de estrutura de telhado, avalie as afirmações abaixo.
|. Seadistância entre tesouras tivesse que ser alterada no telhado, isso afetaria o dimensionamento das
terças.
Il. Se as telhas empregadas (cerâmicas ou de concreto) fossem substituídas por telhas de fibrocimento
ou de aço, a trama do telhado dispensaria os elementos caibro e ripa.
Ill. Para propiciar melhor estanqueidade à água e maior durabilidade às estruturas de cobertura em
madeira, é aconselhável a adoção de mantas de subcobertura, as quais são vendidas em rolos e devem
ser instaladas logo acima das tesouras, antes da colocação das terças.
IV. As terças devem ser posicionadas preferencialmente sobre os nós da tesoura, caso contrário,
acarretarão flexocompressão às barras do banzo superior da tesoura, diminuindo sua capacidade
resistente.
É correto o que se afirma em
O Lilelll, apenas.
O |, IlelV, apenas.
O Il elV, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O L1,HMelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
