<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T19:35:37</Created>
	<LastChange>2020-09-22T19:35:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-26.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,185 81,185 81,186 1573,186 1573,334 1574,334 1574,654 1573,654 1573,721 81,721 81,720 80,720 80,654 79,654 79,653 80,653 80,494 79,494 79,334 80,334"/>
	<TextEquiv conf="0.96255">
	<Unicode>QUESTÃO 38 - DISCURSIVA
O documento Estatuto da Cidade. Guia para implementação pelos municípios e cidadãos, publicado pela Câmara dos
Deputados em 2001, discute o papel do zoneamento no acesso à terra urbana e afirma que:
O planejamento urbano, e sobretudo o zoneamento, define padrões de ocupação do solo baseados nas práticas e lógicas de
investimento dos mercados de classe média e de alta renda e destina o território urbano para estes mercados. Entretanto,
embora esses mercados existam, sua dimensão em relação à totalidade do espaço construído e da demanda por espaço
urbano corresponde à menor parcela dos mercados. Desta forma, os zoneamentos acabam por definir uma oferta potencial de
espaço construído para os setores de classe média e alta muito superior a sua dimensão, ao mesmo tempo em que geram
uma enorme escassez de localização para os mercados de baixa renda, já que praticamente ignoram sua existência.
BRASIL. ESTATUTO DA CIDADE. Guia para Implementação pelos municípios e cidadãos. Brasília. Câmara dos Deputados, 2001, p. 27.
Considerando a legislação urbanística existente, particularmente aquela consolidada no Estatuto da Cidade,
a) proponha dois instrumentos urbanísticos que permitam resolver a situação descrita no texto; (valor: 4,0 pontos)
b) justifique sua proposta. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
