<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T19:26:45</Created>
	<LastChange>2020-09-22T19:26:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="71,480 71,1040 785,1040 785,480"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="845,482 845,1040 1568,1040 1568,482"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="48,1088 48,1691 808,1691 808,1088"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="842,1074 842,1705 1594,1705 1594,1074"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 273,182 273,224 1574,224 1574,317 1573,317 1573,467 923,467 923,1774 1573,1774 1573,1966 1494,1966 1494,2117 80,2117 80,2033 79,2033 79,2007 80,2007 80,467 78,467 78,341 79,341 79,224 80,224"/>
	<TextEquiv conf="0.96601">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Na história da arquitetura pode-se identificar a presença de sistemas formais que orientam tanto a definição dos volumes como
a dos elementos menores de um projeto. Esses sistemas formais têm duplo sentido: conjunto ordenado de elementos espa-
ciais e construtivos e procedimento para construir.
Abaixo estão representados dois projetos da arquitetura do século XX. O Hospital de Veneza (1964-65) (Figuras 1 e 2), um dos
últimos projetos de Le Corbusier, no qual o arquiteto resolve um complexo programa em uma localização muito difícil. O
segundo é a Escola Munkegards (Soborg, Dinamarca, 1948-57) (Figuras 3 e 4), de Arne Jacobsen, comumente mencionada
como um dos exemplos ilustres da arquitetura, entre outros motivos, pela precisão sistemática da sua resolução planimétrica.
Observando os dois projetos reproduzidos acima, pode-se afirmar que:
| - Em ambos os projetos, as linhas da retícula definem a rede de circulação, enquanto os espaços entre as linhas são
parcialmente ocupados por áreas de permanência prolongada.
Il - As bordas das plantas são constituídas por módulos incompletos, permitindo a expansão do edifício sem prejuízos à sua
configuração atual.
Ill - Um sistema reticular é apenas um ponto de partida do projeto, podendo ser alterado pela ação projetual, em função do
programa e da sua localização.
IV - Projetar a partir de uma retícula restringe a criatividade e dificulta as relações com o entorno da edificação.
V - Os sistemas em retícula são, por sua natureza, rígidos, comprometendo a qualidade espacial das cidades.
São corretas APENAS as afirmações:
(A) Ile IV (B) Ile V (C) IVeV (D) LlIlelll (E) Il, IM elV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
