<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T22:29:21</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:16:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="843,1200 842,2098 1583,2098 1584,1200"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,184 273,184 273,224 1574,224 1574,351 1573,351 1573,557 1574,557 1574,951 1016,951 1016,1125 81,1125 81,1124 80,1124 80,950 79,950 79,857 81,857 81,509 80,509 80,351 79,351 79,350 78,350 78,224 80,224"/>
	<TextEquiv conf="0.91665">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A igreja não era majestosa como outras que eu vi depois em Strasbourg, Chartres, Bamberg e Paris. Ela se parecia mais com
aquelas que eu havia visto na Itália, sem muita tendência a se elevar vertiginosamente para o céu, solidamente pousadas na
terra, frequentemente mais largas do que altas (...) Robusta igreja abacial como se construía na Provence e no Languedoc,
longe das ousadias e dos excessos de bordados próprios ao estilo moderno, e que, somente em época mais recente, eu creio,
foi enriquecida de uma flecha, sobre o coro, apontando ousadamente para a abóbada celeste.
ECO, U. O nome da rosa. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1983, p.57.
No trecho acima do livro O nome da rosa, o personagem Adso de Melk descreve a igreja localizada na abadia beneditina onde
se situa a trama do romance. Levando em conta este trecho, analise as afirmações a seguir.
| - Asprincipais características da igreja, enumeradas no texto, e que permitem o seu reconhecimento como uma constru-
ção românica, são: solidamente pousada na terra, mais larga do que alta, robusta, sem ousadias e excessos.
Il - Apartir da descrição do autor, conclui-se que ele se refere a uma igreja românica, com as características da arquitetura
cristã elevada entre os séculos X| e XIV, nas regiões francesas da Provence e do Languedoc .
Ill - As principais características da igreja, enumeradas no texto, e que permitem o seu reconhecimento como uma constru-
ção românica, são: tendência a se elevar vertiginosamente para o céu, excessos de bordados escultóricos, possuir na
origem uma flecha apontando ousadamente para o alto.
IV - Na descrição da igreja, o estilo gótico, observado em Strasbourg, Chartres, Bamberg e Paris, é considerado como o “estilo
moderno”, e é caracterizado por adjetivos como ousado, excessivo, majestoso.
V - Aigreja é descrita como um exemplar de arquitetura singular, híbrido, que soma características da arquitetura românica
— como a solidez e o fato de ser mais larga do que alta — e da arquitetura gótica — como os excessos de bordados e a
verticalidade acentuada pela flecha sobre o coro.
São corretas APENAS as afirmações
(A) L le (B) LIlelV
(OC) LI elV (D) |, IVeV
(E) Il, IVe V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,1161 273,1161 273,1200 800,1200 800,1361 799,1361 799,1468 801,1468 801,1899 810,1899 810,1945 811,1945 811,1949 812,1949 812,1953 813,1953 813,1979 814,1979 814,1983 815,1983 815,1987 816,1987 816,2049 815,2049 815,2051 814,2051 814,2053 813,2053 813,2056 812,2056 812,2058 811,2058 811,2060 810,2060 810,2063 809,2063 809,2065 808,2065 808,2068 807,2068 807,2070 806,2070 806,2073 805,2073 805,2075 804,2075 804,2079 803,2079 803,2083 802,2083 802,2088 801,2088 801,2094 127,2094 127,2093 126,2093 126,2000 81,2000 81,1999 80,1999 80,1894 79,1894 80,1894 80,1560 79,1560 79,1467 178,1467 178,1361 80,1361 80,1360 79,1360 79,1200 80,1200 80,1160"/>
	<TextEquiv conf="0.96472">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Lutyens foi um arquiteto que sabia de fato o que significava a
linguagem clássica. Ao mesmo tempo em que amava as or-
dens, obedecia a elas e as desafiava. E se a compreensão
da regra é um dos fatores essenciais na criação dos grandes
edifícios clássicos, o desafio à regra é outro.
SUMMERSON, John. A linguagem clássica da arquitetura.
São Paulo: Martins Fortes, p. 29. (com adaptação)
Analisando as afirmações de John Summerson e as ilustrações,
ao lado, da obra do arquiteto inglês Edwin Landseer
Lutyens (1869 -1944), conclui-se:
(A) Lutyens era um rebelde, por isso sua arquitetura não pode
ser considerada clássica.
(B) Lutyens foi o primeiro arquiteto inglês a desafiar as regras
do Tratado de Vitruvio e a abandonar a linguagem
clássica como expressão nos seus projetos.
(C) para que um edifício possa ser considerado clássico, é
imperativo que obedeça às regras estabelecidas por Alberti
a partir da interpretação do Tratado de Vitruvio.
(D) o desafio às regras, característico da obra de Lutyens,
faz com que a obra do arquiteto não seja considerada
clássica, e sim, como uma das obras mais representativas
do barroco inglês.
(E) no Classicismo, a relação com a Antigüidade concretiza-
se não como cópia, e sim, como criação a partir da
compreensão das regras, como ilustra a atitude projetual
de Lutyens.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
