<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T22:31:59</Created>
	<LastChange>2021-01-18T16:45:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="837,428 837,1011 1400,1011 1400,428"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 275,182 275,223 804,223 804,445 803,445 803,693 801,693 801,798 803,798 803,1007 329,1007 329,1140 265,1140 265,1172 115,1172 115,1174 82,1174 82,1007 81,1007 81,881 83,881 83,445 81,445"/>
	<TextEquiv conf="0.96522">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um problema sério em Araci do Vale diz respeito ao deficit
qualitativo e quantitativo de habitação de interesse social.
Foram previstos recursos do Programa de Aceleração do Cres-
cimento (PAC) para buscar diminuir esse deficit. Dadas as
condições atuais da estrutura urbana de Araci do Vale, o Pla-
no Diretor, com relação à política habitacional do município,
entre outras diretrizes, decidiu:
| - estabelecer Zonas Especiais de Interesse Social em edi-
fícios vazios do centro, considerando o processo de es-
vaziamento de sua área central;
Il - estabelecer perímetro de reabilitação e preservação nas
áreas adjacentes à degradada Ferrovia da Fumaça, com
programas de produção de habitação, inclusive de habi-
tação de interesse social, e de comércio e serviços;
Ill - estabelecer programas de regularização fundiária, com
recuperação das unidades habitacionais e das condições
urbanísticas da área;
IV - estabelecer zonas exclusivas de habitação, destinadas
a cada segmento social, fora da área central.
Considerando que os recursos do PAC só poderão financiar
diretrizes ancoradas nos princípios de política urbana esta-
belecidos constitucionalmente, as diretrizes que ATENDEM
às exigências do Programa são
(A) I e II, apenas.
(B) III e IV, apenas.
(C) I, II e III, apenas.
(D) I, II e IV, apenas.
(E) I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="81,1210 274,1210 274,1251 802,1251 802,1917 480,1917 480,2152 82,2152 82,1917 81,1917 81,1792 83,1792 83,1375 80,1375 80,1251 81,1251"/>
	<TextEquiv conf="0.96437">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A reabilitação das áreas urbanas centrais do município de
Araci do Vale deverão ser planejadas de acordo com os obje-
tivos do Plano criado pelo Ministério das Cidades em 2003.
Considere os objetivos apresentados a seguir.
| - Promover o uso habitacional e reverter o processo de ex-
pansão urbana em direção às suas fronteiras periféricas.
Il - Assegurar, por meio de ações isoladas das instituições
federais, a monofuncionalidade e a criação de uma iden-
tidade formal única de cada área urbana central.
Ill - Recuperar e adaptar as áreas urbanas consolidadas
subutilizadas, degradadas ou em processo de degrada-
ção, a fim de reintegrá-las à dinâmica urbana.
IV - Expandir a malha urbana de maneira racional, privilegi-
ando a mistura dos usos industrial e habitacional, a fim
de criar condições de financiar a ampliação da rede de
infra-estrutura instalada.
V - Considerar o potencial do estoque imobiliário, subutilizado
em relação ao deficit habitacional, e o custo da infra-
estrutura instalada, no momento de decisão da
destinação e priorização dos investimentos públicos.
São objetivos do Plano APENAS:
(A) I, II e V
(B) I, III e V
(C) I, IV e V
(D) II, III e IV
(E) III, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r48" type="paragraph">
	<Coords points="851,187 1041,187 1041,221 1574,221 1574,418 850,418 850,221 851,221"/>
	<TextEquiv conf="0.94431">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em Araci do Vale, uma ONG deseja cobrir uma área para uso
coletivo. Para isso, utilizará uma cobertura sustentada por
treliças planas metálicas. Os pré-requisitos para a concep-
ção da obra são: baixo peso da estrutura da cobertura, custo
mais econômico, facilidade de montagem no canteiro e sim-
plicidade na solução espacial. Qual das soluções abaixo sa-
tisfaria tais requisitos?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r58" type="paragraph">
	<Coords points="851,1041 1045,1041 1045,1075 1574,1075 1574,2016 1457,2016 1457,2126 1324,2126 1324,2096 1012,2096 1012,2158 852,2158 852,2096 851,2096 851,2016 850,2016 850,1908 853,1908 853,1759 852,1759 852,1616 853,1616 853,1467 852,1467 852,1334 851,1334"/>
	<TextEquiv conf="0.96421">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Computer-Aided Design (CAD), ou desenho auxiliado por com-
putador, é o nome genérico de sistemas computacionais
(softwares) utilizados pela Engenharia, Arquitetura, Urbanis-
mo, Paisagismo e Design, permitindo desenhar em duas di-
mensões e criar modelos tridimensionais. Sua incorporação
ao ensino e à prática da Arquitetura foi lenta e difícil, mas,
hoje, a informática aplicada à Arquitetura faz parte da rotina
de estudantes e profissionais da área. A esse respeito, consi-
dere as afirmações a seguir.
| - Ainformática aplicada não trouxe ganhos para a Arquite-
tura, apenas resulta em economia de tempo e esforço,
na medida em que permite repetir e corrigir com mais
eficiência do que os procedimentos de desenho artesanal.
Ill - A principal consequência das novas tecnologias
informáticas foi liberar a imaginação: com os programas
de CAD podem ser produzidas imagens e estruturas sur-
preendentes, que não seriam possíveis com os procedi-
mentos tradicionais.
Ill - Os programas atuais oferecem a possibilidade de traba-
lhar em todas as escalas ao mesmo tempo, permitindo
passar, em um instante, da escala 1:1000 — descrição
visual, sintética, do objeto — à escala 1:1, que mostra os
pormenores da sua construção.
IV - A construção de imagens em três dimensões não se |i-
mita a ser um elemento de persuasão e passa a ser
parte do processo projetual, servindo para visualizar o
objeto e simulando as condições em que se dará a expe-
riência da obra.
V - Como a construção virtual exige que se decida com pre-
cisão o objeto, a simulação em 3D torna possível a expe-
riência visual do edifício antes da sua construção em to-
dos os detalhes.
São corretas APENAS as afirmações
(A) I e III (B) I e IV
(C) II e IV (D) I, II e III
(E) III, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
