<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T22:21:29</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:17:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="74,1260 74,1888 1608,1888 1608,1260"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="365,368 365,740 1340,740 1340,368"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="79,266 1574,266 1574,359 1325,359 1325,360 1076,360 1076,361 827,361 827,362 525,362 525,790 1574,790 1574,1139 1326,1139 1326,1140 1077,1140 1077,1141 828,1141 828,1142 579,1142 579,1143 80,1143 80,362 79,362"/>
	<TextEquiv conf="0.95416">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Um construtor, executando sua casa, empregou o sistema estrutural viga-pilar-laje em concreto armado. Ao levantar as pare-
des, em alvenaria de tijolo, adotou a solução de encunhá-las, segundo o desenho abaixo.
Por que esse dispositivo foi adotado?
(A) Porque o pedreiro queria inovar, criando uma forma inédita de distribuir o tijolo na parede. Não se trata de uma função
construtiva, mas estrutural, pois é essencial para o sistema de viga-pilar-laje.
(B) Porque se trata de uma solução estética sem implicações estruturais ou construtivas, a fim de que o edifício deixe
aparente o material da parede e, assim, explicite a verdade dos materiais.
(C) Porque ele adotou a solução usada pelos pedreiros italianos no final do século XVIII, que trouxeram para o Brasil sua lógica
e conhecimentos construtivos, oriundos da cultura tectônica romana.
(D) Porque ele quis desenhar uma trinca retilínea e ortogonal entre a parede e o elemento superior. Os tijolos inclinados
ajudam a desenhar esse tipo de trinca e, assim, criam um vazio que distingue a vedação da estrutura.
(E) Porque, durante a cura da argamassa, ocorre uma pequena redução das suas dimensões. Assim sendo, assentando as
duas últimas fiadas de tijolos depois de um certo tempo da colocação das fiadas anteriores, os tijolos inclinados preenche-
rão melhor esse intervalo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r50" type="paragraph">
	<Coords points="81,1185 595,1185 595,1920 1573,1920 1573,1979 1542,1979 1542,2143 1326,2143 1326,2144 1078,2144 1078,2145 831,2145 831,2146 88,2146 88,2079 87,2079 87,2013 80,2013 80,1921 79,1921 79,1920 80,1920 80,1186 81,1186"/>
	<TextEquiv conf="0.96078">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Observe o gráfico e as ilustrações a seguir.
Analisando o gráfico do momento fletor que descreve o comportamento estrutural da Igreja de Atlântida — cidade de Atlântida,
Uruguai, 1952/1959 (arquitetura e engenharia: Eládio Dieste), e as demais ilustrações, verifica-se que
(A) as paredes laterais formam com as lâminas de cobertura uma estrutura porticada.
B) a base da parede, onde a curvatura é nula, funciona como um apoio engastado.
C) se trata de um sistema estrutural que se utiliza de vigas simplesmente apoiadas nos pilares.
D) se trata de uma estrutura porticada, permitindo que o conjunto apresente grandes dimensões dos seus componentes.
E) se trata de uma estrutura em concreto armado, revestida com tijolos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
