<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T19:28:13</Created>
	<LastChange>2020-09-22T19:28:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,181 269,181 269,221 1574,221 1574,798 80,798 80,799 80,409 79,409 79,351 80,351 80,247 79,247 79,221 80,221"/>
	<TextEquiv conf="0.96038">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A Carta de Florença, firmada em 21 de maio de 1981 pelo Comitê Internacional de Jardins Históricos e ICOMOS/IFLA, é
considerada importante documento sobre a proteção dos jardins históricos. Em seu primeiro artigo, a Carta esclarece que
“jardim histórico é uma composição arquitetônica e vegetal que, do ponto de vista da história ou da arte, apresenta um
interesse público. Como tal, é considerado “monumento'”. No Art. 3º, afirma: “Por ser monumento, o jardim histórico deve ser
salvaguardado [...]. Todavia, como “monumento vivo”, sua salvaguarda requer regras específicas [...]”. A que regras específicas
o texto pretende se referir?
(A) Os jardins históricos costumam possuir muitas esculturas, fontes e chafarizes. Manter esses elementos é fundamental,
uma vez que a vegetação é impossível de ser conservada. São os elementos construídos e escultóricos que garantem a
sobrevivência do jardim.
(B) O jardim é dinâmico e sua salvaguarda deve respeitar a evolução natural da vegetação. A cada momento precisam ser
reavaliadas as relações de manejo entre os elementos internos e externos que possam vir a alterar seu equilíbrio ecológico.
(C) Para um jardim ser considerado “histórico”, é necessário que tenha pelo menos um século de vida. Depois de tanto tempo,
é natural que algumas plantas tenham desaparecido e quase sempre é necessário promover sua adaptação a conceitos
estéticos mais modernos e evoluídos.
(D) Uma vez que o jardim foi mantido por muito tempo, a ponto de tornar-se “histórico”, cabe continuar com os procedimentos
adotados até então e não interferir na área.
(E) Plantas que caíram em desuso, originalmente existentes nos jardins históricos, podem ser substituídas por outras seme-
lhantes, uma vez que já não se pode garantir a sobrevivência das espécies adotadas no passado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,832 273,832 273,871 1574,871 1574,989 1342,989 1342,1092 994,1092 994,1124 571,1124 571,1157 80,1157 80,1151 87,1151 87,1047 80,1047 80,989 79,989 79,871 80,871"/>
	<TextEquiv conf="0.96834">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Frederick Law Olmsted e Auguste François Marie Glaziou conceberam, respectivamente, o Central Park, em Nova York, e o
Campo de Santana (atual Praça da República), no Rio de Janeiro, entre 1858 e 1873. Apesar das diferenças culturais e
climáticas entre os dois países, percebem-se algumas semelhanças entre os dois projetos. Dentre elas, pode-se destacar que
ambos
(A) estão localizados em regiões periféricas da cidade.
(B) apresentam programas e dimensões semelhantes.
(C) foram inspirados no parque romântico inglês, com caminhos e lagos sinuosos e múltiplos ambientes.
(D) apresentam vegetação de clima temperado, como era a moda da época.
(E) mantêm até hoje o perímetro original.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,1189 273,1189 273,1228 1573,1228 1573,2033 1496,2033 1496,2131 80,2131 80,2132 79,2132 79,2034 78,2034 78,1911 80,1911 80,1813 81,1813 81,1476 79,1476 79,1391 80,1391"/>
	<TextEquiv conf="0.96807">
	<Unicode>QUESTÃO 23
No acervo arquitetônico e paisagístico da cidade de Mariana, tombado pelo IPHAN, em 1938, destaca-se a Igreja de Nossa
Senhora do Carmo, edifício em pedra e cal, cuja construção foi iniciada em 1762. Contando com ampla documentação, o
monumento foi considerado pelo historiador da arte francês Germain Bazin como um dos mais belos exemplares do rococó de
Minas Gerais. Em janeiro de 1999, a igreja sofreu um incêndio devastador, que destruiu pinturas e talhas originais, assim
como o telhado, que ruiu, levando o púlpito e os altares laterais.
Analise as afirmativas a seguir, feitas a partir da necessidade de restaurar a igreja, considerando as posturas dos três
principais teóricos que inauguraram o campo da restauração dos monumentos, o francês E. E. Viollet-le-Duc, o inglês John
Ruskin e o italiano Camillo Boito.
| - Camillo Boito argumentaria contra a restauração da igreja, defendendo que fosse abandonada conforme o incêndio a havia
deixado, como advertência àqueles que não souberam conservar o monumento, e salvando-a da ação dos perigosos
restauradores.
Il - John Ruskin defenderia que a igreja não fosse restaurada, já que considera que a restauração significa a destruição mais
completa que pode sofrer um edifício, e que é impossível restaurar o que foi grande e belo em arquitetura, tão impossível
como ressuscitar os mortos.
Ill - Coerente com a Teoria Conciliatória de que é autor, Camillo Boito sugeriria que a igreja fosse, em parte, restaurada, como
o faria Viollet-le-Duc, deixando-se sem intervenção nenhuma, a nave, que foi mais danificada, para que as marcas do
incêndio fossem preservadas, como o faria John Ruskin.
IV - Levando em consideração a ampla documentação existente, e considerando que restaurar um edifício não é mantê-lo,
repará-lo ou refazê-lo, e sim restabelecê-lo em um estado completo que pode não ter existido nunca em um dado momen-
to, Viollet-le-Duc empreenderia a reconstituição completa da igreja, perseguindo a unidade estilística do monumento.
V - Considerando a importância histórica e artística da Igreja do Carmo, e a proporção do incêndio que tornou as intervenções
indispensáveis para a consolidação do monumento, Camillo Boito defenderia a restauração do edificio, desde que os
acréscimos, as renovações, os complementos e as adições, se indispensáveis e inevitáveis, demonstrassem não serem
obras antigas, mas obras de hoje.
São verdadeiras APENAS as afirmações
(A), Il elV (B)l,IVeV (C)I,MelVv (D)Il, IVe V (E), IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
