<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T19:31:25</Created>
	<LastChange>2020-09-22T19:31:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,1325 80,1326 273,1326 273,1367 1574,1367 1574,1637 1573,1637 1573,1818 1574,1818 1574,2024 1572,2024 1572,2097 1484,2097 1484,2133 80,2133 80,1745 79,1745 79,1367 80,1367"/>
	<TextEquiv conf="0.96810">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um dos grandes problemas a enfrentar em Araci do Vale dizia respeito às possibilidades de densificação habitacional em duas
de suas áreas de expansão, respectivamente, as áreas de “Cordeiro”e “Mutum”. O Plano Diretor considerou que, para maior
racionalidade de expansão urbana, a densidade bruta adequada de áreas urbanizáveis deveria ser de 53.000 pessoas/km?. Os
estudos preparatórios do plano diretor simularam as possibilidades de cada uma das áreas, que apresentam as seguintes
características:
Área de Cordeiro: 6.500 habitantes, 58 ha de área bruta, 13 ha de área não urbanizável e infra-estrutura de água e saneamen-
to com capacidade para acolher cerca de 20.000 pessoas nos próximos 10 anos.
Área de Mutum:10.000 habitantes, 95 ha de área bruta, 45 ha de área não urbanizável e infra-estrutura de água e saneamento
com capacidade para acolher cerca de 10.000 pessoas nos próximos 10 anos.
Em função desses dados, o Plano Diretor definiu
(A) Cordeiro como área de ocupação habitacional prioritária, visto que ela pode alcançar a densidade almejada de população
com oferta de infra-estrutura de água e saneamento.
(B) Mutum como área de ocupação habitacional prioritária, visto que ela pode alcançar a densidade almejada de população
com oferta de infra-estrutura de água e saneamento.
(C) Cordeiro e Mutum como áreas de ocupação habitacional prioritária, dado que ambas podem alcançar a densidade almeja-
da de população com oferta de infra-estrutura de água e saneamento.
(D) que uma alternativa deveria ser estudada, visto que Cordeiro e Mutum não podem alcançar a densidade habitacional
almejada de população com oferta de infra-estrutura de água e saneamento.
(E) que uma alternativa deveria ser estudada, visto que Cordeiro e Mutum já alcançaram a densidade bruta almejada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,183 84,183 84,184 277,184 277,226 1574,226 1574,830 916,830 916,943 1575,943 1575,1294 79,1294 79,943 80,943 80,881 84,881 84,433 83,433"/>
	<TextEquiv conf="0.95481">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O arquiteto paisagista Fernando Chacel vem colocando em prática e popularizando o conceito de ecogênese. Segundo
Chacel, ecogênese “deve ser entendida como uma ação antrópica e parte integrante de uma paisagem cultural que utiliza,
para recuperação dos seus componentes bióticos, associações e indivíduos próprios que compunham os ecossistemas
originais”. Ainda de acordo com o paisagista, “recriar um ecossistema é impossível, uma vez que [...] as atuais situações
morfoclimáticas conduziram a situações clímaces distintas daquelas em que, há cerca de 4.000 anos, [...] os ecossistemas
se estabilizaram”. Com base nesses conceitos, cabe ao arquiteto paisagista contemporâneo
(A) trabalhar com as espécies vegetais disponíveis, hoje, no mercado, procurando conseguir o melhor resultado estético
possível porque, após a destruição de determinado ecossistema, não há como recuperá-lo.
(B) trabalhar com completa liberdade na escolha das coberturas vegetais, não só porque a globalização chegou ao mercado
produtor de mudas mas, também, devido à fácil aclimatação de espécies no nosso clima, onde “se plantando tudo dá”.
(OC) tentar a máxima aproximação com o universo vegetal anteriormente existente, do ponto de vista biótico, ciente de que o
resultado exibirá características de uma paisagem criada ou reconstruída pela mão do homem, segundo seus conceitos
culturais e estéticos.
(D) entender que a reprodução parcial ou completa de ecossistemas pré-existentes é perda de tempo, pois as condições
climáticas atuais são completamente diferentes das reinantes há 4.000 anos atrás.
(E) inventariar as espécies vegetais anteriormente existentes na área de trabalho e reproduzir fielmente as características do
ecossistema original, de forma que sua intervenção passe despercebida.
Leia o texto a seguir para responder às questões de nº* 28 a 31.
Araci do Vale é uma cidade que, segundo a contagem de população de 2007 do IBGE, tem 1.524.735 habitantes. Originada na
expansão da Ferrovia da Fumaça — hoje inativa — ainda no século XIX, tem sua história bastante ligada a atividades terciárias,
particularmente de comercialização: distribuição de produtos extra-regionais e venda da produção agrícola da região por ela
polarizada — sobretudo algodão, posteriormente substituído por pecuária em grande escala. Araci do Vale também nucleia
aglomeração metropolitana de intensa dinâmica urbana, com índices de crescimento, seja de população, seja de PIB, bastan-
te superiores à média nacional.
Como toda cidade brasileira desse porte, Araci do Vale sofre de problemas característicos da urbanização brasileira: concen-
tração de grandes áreas de pobreza, congestionamento, agressões ao meio ambiente, áreas vazias e ociosas, especulação
imobiliária. Todas essas questões foram trabalhadas no processo de elaboração de seu plano diretor que, finalmente, foi
aprovado pelo Conselho da Cidade e pela Câmara de Vereadores em 2007.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
