<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:09:52</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:07:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,183 809,2050 810,2050 810,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,247 791,247 791,1104 792,1104 792,1473 492,1473 492,1531 335,1531 335,1773 106,1773 106,1561 107,1561 107,1498 155,1498 155,884 105,884 105,818 224,818 224,688 106,688"/>
	<TextEquiv conf="0.96338">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O modo como o Design Thinking equilibra as
perspectivas dos usuários, da tecnologia e dos
negócios é, por natureza, integrador. Como ponto
de partida, contudo, ele privilegia o usuário final,
e é por isso que tenho me referido repetidamente
a ele como uma abordagem à inovação centrada
no ser humano. Os design thinkers observam
como as pessoas se comportam, como O
contexto de uma experiência afeta a sua reação a
produtos e serviços. Eles levam em consideração
o sentido emocional das coisas, bem como seu
desempenho funcional.
BROWN, T. Design Thinking: uma metodologia poderosa
para decretar o fim das velhas ideias. Rio de Janeiro:
Elsevier, 2010 (adaptado).
A partir das informações do texto, avalie as
afirmações a seguir, acerca do Design Thinking.
|. Ainovação em um produto já disponível no
mercado deixa de ser contemplada através
do uso da metodologia do Design Thinking,
particularmente pelo distanciamento do
cliente/usuário final.
Il. O Design Thinking tem como base o uso da
capacidade empática do designer para o
desenvolvimento de ideias, considerados o
significado emocional e o funcional, com o
foco no ser humano.
Ill. O Design Thinking requer testes e antecipa
etapas como a prototipagem para que se
atendam as expectativas do empresário
financiador do projeto, antes de se pensar
no usuário final.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O L,11el,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,249 1514,249 1514,841 1513,841 1513,1356 1512,1356 1512,1551 1511,1551 1511,1653 1512,1653 1512,1724 1421,1724 1421,1772 828,1772 828,1356 827,1356 827,1294 876,1294 876,841 827,841"/>
	<TextEquiv conf="0.96232">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O processo de design é uma combinação de ações
intuitivas e intencionais. Começar um projeto
pode envolver rituais pessoais, como uma longa
caminhada ou uma ducha quente, ou esforços
estruturados, como entrevistar o cliente ou aplicar
um questionário. Muitos designers começam
pelo brainstorming, que consiste em uma busca
incansável por ideias inovadoras e que ajuda a
refinar o problema e a ampliar a forma como se
pensa sobre ele.
LUPTON, E. (org.). Intuição, ação, criação: graphic design thinking.
São Paulo: Editora Gustavo Gili, 2013 (adaptado).
A respeito dos métodos e ferramentas utilizados no
processo criativo em design, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. Métodos como brainstorming, mapas
mentais e entrevistas consistem na etapa
de definição do problema, que antecede o
projeto de design.
PORQUE
Ill. A prática de coleta de dados por meio de
observações, entrevistas e questionários é
aplicada no design para a geração de ideias e
insights sobre as necessidades dos usuários,
com vistas à inovação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
e a ll é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a ||
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
