<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:09:12</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:04:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,478 1512,478 1512,891 1277,891 1277,1026 1374,1026 1374,1106 1117,1106 1117,1154 700,1154 700,1202 106,1202 106,947 105,947 105,918 155,918 155,579 106,579"/>
	<TextEquiv conf="0.95537">
	<Unicode>QUESTÃO 19
No Design, a abordagem do nível estratégico nas empresas é reconhecida na literatura como Gestão do
Design ou Design Estratégico, aproximando-se de processos ligados à administração, ao marketing, ao
planejamento, às estratégias e ao gerenciamento de projetos. Assim, tanto o nível estratégico quanto o
operacional devem estar alinhados com os objetivos e valores da empresa, fazendo que os objetivos de
design integrem-se com a estratégia corporativa da empresa, na execução e organização das estratégias,
na coordenação e controle do processo de produção e no resultado dessas ações.
EL MARGHANI, V. G.R. Modelo de Processo de Design. São Paulo: Blucher Acadêmico, 2011 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A Gestão do Design está diretamente relacionada ao processo de mudança de um modelo de
administração taylorista, hierárquico, para um modelo de organização plano e flexível, que
promove a iniciativa individual, a independência e o gerenciamento de riscos.
PORQUE
Il. A Gestão do Design, como novo modelo de gestão, focaliza tanto a gestão orientada à economia
local, quanto a gestão baseada em projetos e em qualidade total, que são planejadas de forma
paralela ao planejamento estratégico de design.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
