<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:11:16</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:11:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="318,376 318,960 1310,960 1310,376"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 279,181 279,182 451,182 451,249 1513,249 1513,357 1512,357 1512,1076 1513,1076 1513,1700 106,1700 106,1305 105,1305 105,1304 106,1304 106,1076 644,1076 644,357 308,357 308,356 107,356 107,355 106,355"/>
	<TextEquiv conf="0.95345">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
O Double Diamond é um modelo processual de projeto desenvolvido pelo British Design Council em 2005.
O mapa visual apresentado a seguir sugere que o processo de design deve compreender quatro fases
distintas: descobrir, definir, desenvolver e distribuir.
Disponível em: &lt;http://static1.squarespace.com&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
Em um processo criativo, várias ideias são criadas (“pensamento divergente”) antes de serem refinadas
e reduzidas à melhor ideia (“pensamento convergente”). No modelo intitulado Double Diamond, esse
processo de divergir para depois convergir é representado por um losango. A figura apresentada indica
que isso acontece duas vezes — uma vez, para confirmar a definição do problema e outra, para criar a
solução. Um dos maiores erros é omitir o losango do lado esquerdo e acabar resolvendo o problema de
forma equivocada.
Para descobrir as melhores ideias, o processo criativo deve ser iterativo. Isso significa que as ideias são
desenvolvidas, testadas e refinadas diversas vezes, sendo descartadas, ao longo do processo, as ideias
não tão boas. Esse ciclo é parte essencial de um projeto exitoso.
Disponível em: &lt;https://www.designcouncil.org.uk/news-opinion/design-process-what-double-diamond&gt;.
Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
Designers de várias áreas compartilham abordagens semelhantes nas metodologias e nos processos
criativos. Nesse sentido, descreva o que ocorre em cada uma das etapas do Double Diamond (descobrir,
definir, desenvolver e distribuir) para que se chegue a uma boa solução na resolução de um problema de
design. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
