<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:08:38</Created>
	<LastChange>2020-10-19T14:33:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1512,249 1512,345 1513,345 1513,709 1512,709 1512,966 1513,966 1513,1242 1512,1242 1512,1370 597,1370 597,1426 271,1426 271,1680 106,1680 106,1457 107,1457 107,1392 155,1392 155,811 106,811"/>
	<TextEquiv conf="0.95540">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Pense agora na possibilidade de um de vocês ou alguém de suas famílias terem algum tipo de dificuldade,
a partir de determinada idade, para se locomover, ouvir, enxergar ou alcançar objetos.
Em 1989, o arquiteto Ronald Mace, percebendo essa dificuldade, decidiu agrupar suas ideias para
adaptar os ambientes em torno de um conceito que foi batizado de Design Universal, onde propôs que
os produtos fossem desenhados para serem acessíveis para todas as pessoas independentes de idade
ou condição físicas, assim como os prédios fossem projetados com ambientes adaptáveis às mudanças
relacionadas à vida humana.
Uma casa adaptável é aquela que pode ser transformada sem dificuldades. Já os espaços públicos
precisam, por lei, ser adaptados a pessoas com deficiências. Alguns itens podem ser melhores tanto
para os lugares públicos quanto para as casas. Ter uma casa adaptável significa tomar cuidado com esses
detalhes e pensar na possibilidade de alguma mudança.
Disponível em: &lt;http://revistaepoca.globo.com/Revista/Epoca/0..EDR80173-5856.00.html&gt;. Acesso em: 11 out. 2013 (adaptado).
Considerando as informações do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Os princípios do Design Universal devem inserir-se na atividade projetiva, visando o
desenvolvimento de soluções que possibilitem a inclusão social relacionada aos diversos
momentos da vida humana.
Ill. Os parâmetros estratégicos para o Design Universal consideram prioritariamente os grupos
sociais como consumidores em potencial, para isso são qualificados em segmentos específicos
de mercado, tendo como finalidade o desenvolvimento de projetos adequados às realidades
econômicas de cada grupo.
Ill. A abordagem metodológica do Design Universal adota princípios da produção flexível, tendo como
objetivo oferecer soluções baseadas na integração de aspectos projetivos relacionados tanto aos
portadores de necessidades, quanto ao público em geral.
IV. O Design Universal, ao considerar o aspecto da longevidade na vida humana, contribui com a
extensão do ciclo de vida do produto, pois reduz a rotatividade de soluções parciais em prol de
resultados mais integrados e duradouros.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oilelv
O el,
O Llelv.
O ,NMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
