<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:06:24</Created>
	<LastChange>2020-10-19T14:20:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-39.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="492,580 494,1208 1126,1206 1124,578"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,182 277,182 277,248 1514,248 1514,506 1512,506 1512,554 1015,554 1015,1282 1512,1282 1512,1387 1513,1387 1513,1741 1242,1741 1242,1742 970,1742 970,1743 492,1743 492,1852 344,1852 344,2038 108,2038 108,2039 107,2039 107,1962 106,1962 106,1361 105,1361 105,1333 106,1333 106,1332 468,1332 468,1283 469,1283 469,1282 603,1282 603,554 415,554 415,512 106,512 106,250 105,250 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95697">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Seria possível reconstituir a história da arte a partir do confronto de dois polos, no interior da própria
obra de arte, e ver o conteúdo dessa história na variação do peso conferido seja a um polo, seja a outro.
Os dois polos são o valor de culto da obra e seu valor de exposição. À medida que as obras de arte se
emancipam do seu uso ritual, aumentam as ocasiões para que elas sejam expostas. A exponibilidade de
uma obra de arte cresceu em tal escala, com os vários métodos de sua reprodutibilidade técnica, que a
mudança de ênfase de um polo para outro corresponde a uma mudança qualitativa comparável à que
ocorreu na pré-história.
BENJAMIN, W. Magia e técnica, arte e política. 3. ed. São Paulo: Editora Brasiliense, 1987, p. 173 (adaptado).
WARHOL, A. Marylin Monroe (1967).
Disponível em: &lt;https://www.moma.org/collection/works/61240&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
A partir da leitura do texto e da análise da imagem, avalie as afirmações a seguir.
|. Romper com as barreiras entre a arte e a vida comum constitui um dos objetivos centrais da
Pop Art; em consequência disso, sua fonte de inspiração principal são os símbolos e os produtos
industriais dirigidos à massa urbana.
Il. A facilidade da reprodutibilidade técnica propiciou o aparecimento do movimento artístico Pop
Art, que alcançou extensa repercussão internacional, sendo um exemplo bastante ilustrativo desse
movimento a obra “Marilyn Monroe”, de Andy Warhol.
Ill. Ao sacralizar sob a forma de arte personalidades famosas como Marilyn Monroe, os artistas
pertencentes ao movimento artístico Pop Art emanciparam suas obras do seu uso ritual, o que
contribuiu para dar maior ênfase ao seu valor de exposição.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
