<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:07:52</Created>
	<LastChange>2020-10-19T14:30:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1514,249 1514,691 1513,691 1513,887 1512,887 1512,994 1513,994 1513,1061 1061,1061 1061,1062 492,1062 492,1116 287,1116 287,1243 344,1243 344,1367 107,1367 107,1368 106,1368 106,1243 107,1243 107,1083 155,1083 155,888 106,888 106,694 105,694 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96500">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A atividade do designer envolve, hoje, a presença das tecnologias, que proporcionam ganho de tempo
e facilidade na manipulação de cores, texturas, imagens e tipografia diretamente no layout e favorecem
experimentos.
DENIS, R. C. Uma introdução à história do Design. São Paulo: Blúcher, 2004 (adaptado).
Outro fator curioso na práxis atual do Design é a presença de simulações de técnicas como a xilografia, a
grafitagem, para a criação de efeitos diferenciados, que, ao mesmo tempo, são editados por computador.
Técnicas de impressão como a xilografia, a litografia, ou mesmo a colagem raramente são utilizadas
hoje em sua forma original. É necessário observar o cenário atual para entender como o designer está
dando forma aos seus projetos. Isso se manifesta nos trabalhos atuais e se alicerça na base tecnológica
que propicia um manejo de bricolagens e superposições, um desejo de usar e usufruir de tudo que a
tecnologia permite.
Disponível em: &lt;http://repositorio.ufpe.br/handle/123456789/3363&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O processo criativo do designer se distancia de influências culturais, pois seus projetos estão
dissociados dos processos criativos de linguagem analógica.
Il. Diferentes processos produtivos, como xilografia e serigrafia, podem ser utilizados para ampliar a
diversidade de linguagens em um projeto de design.
Ill. A xilografia, comumente utilizada na literatura de cordel, atualmente pode ser tratada digitalmente
para ser utilizada em outros tipos de produções no design.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
