<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:07:40</Created>
	<LastChange>2020-10-19T14:29:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,435 1512,435 1512,578 1513,578 1513,841 1514,841 1514,950 492,950 492,1006 384,1006 384,1260 106,1260 106,1037 107,1037 107,972 155,972 155,544 107,544 107,435 106,435"/>
	<TextEquiv conf="0.96168">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O plástico promoveu mudanças nos modos de vida da sociedade contemporânea. No decorrer de algumas
décadas, ele se tornou parte importante de nossas vidas. De modo geral, ele é o material mais leve
disponível e pode ser eficaz para a fabricação de produtos, do ponto de vista energético. Os plásticos
podem ser transparentes ou opacos, bem como rígidos ou flexíveis, e são adaptáveis a muitas estéticas
do design.
DOUGHERTY, B. Design gráfico sustentável. São Paulo: Rosari, 2011, p. 125 (adaptado).
Em relação ao plástico e à sua utilização no design, avalie as afirmações a seguir.
|. Os símbolos usados nos plásticos, além de categorizar os tipos de resinas plásticas, indicam se o
material é reciclável.
Il. Plásticos biopolímeros são produzidos a partir de matérias-primas renováveis, como cana-de-
açúcar, milho, óleo de girassol, soja e mamona.
Ill. A maioria dos plásticos é produzida a partir do petróleo, prática que polui excessivamente o meio
ambiente e contribui para o aquecimento global.
IV. Designers têm o papel de ponderar os atributos negativos e positivos do uso dos plásticos e definir
quais materiais devem ser empregados, buscando sempre a minimização dos efeitos negativos ao
longo de toda a cadeia produtiva.
É correto o que se afirma em
O Llelll, apenas.
O LlelV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
O 11, Ile IV, apenas.
OLHE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
