<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:08:03</Created>
	<LastChange>2020-10-19T14:31:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-31.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="107,689 107,1336 1507,1336 1507,689"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 277,181 277,246 1514,246 1514,616 1513,616 1513,1436 1515,1436 1515,1497 1513,1497 1513,1740 1242,1740 1242,1741 970,1741 970,1742 699,1742 699,1743 597,1743 597,1797 353,1797 353,1798 272,1798 272,2038 108,2038 108,2039 107,2039 107,1827 106,1827 106,622 105,622 105,483 106,483 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.95419">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Quem quiser produzir um milhão de artefatos de plástico não terá melhor método que a moldagem
por injeção. O primeiro artefato talvez custe US$ 10 mil em ferramentas, mas todas as outras unidades
amortizarão o custo fixo inicial. Quando se fizer o milésimo, o custo marginal será baixo, referente à
matéria-prima. Por outro lado, caso se faça o mesmo artefato em uma impressora 3D, o primeiro talvez
custe US$ 20 em tempo e material — enorme economia. Porém, infelizmente, o custo do milionésimo
artefato será o mesmo — não há desconto por volume.
Incluindo-se o custo da depreciação da impressora 3D na produção de um artefato por vez (processo que
talvez demore uma hora), em vez de moldá-lo por injeção, em lotes de uma dúzia ou mais, em menos
de um minuto por lote, o ponto de equilíbrio entre os dois processos, a partir do qual a moldagem por
injeção se torna mais barata, é de algumas centenas de unidade.
ANDERSON, C. A nova revolução industrial: Maker. Editora Elsevier. 2012 (adaptado).
Com base nas informações do texto e do gráfico apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. Paralotes pequenos, a fabricação por impressão 3D é vantajosa; para lotes grandes, o método por
injeção plástica ainda é o melhor em termos de resultado financeiro.
Il. O ponto de equilíbrio, do custo de produção por unidade, para ambos os métodos de fabricação,
situa-se entre 500 e 600 unidades.
Ill. Acima de 800 unidades, o melhor custo de produção por unidade é obtido por meio da fabricação
por impressão 3D.
IV. No método por injeção plástica, o custo de produção de 150 unidades é praticamente o mesmo
que o de produção de 500 unidades.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oielv
O LI elv.
O 1, Ileilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
