<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:08:48</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:02:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="106,186 1513,186 1513,254 1512,254 1512,409 1513,409 1513,853 597,853 597,909 271,909 271,1163 107,1163 107,942 106,942 106,941 107,941 107,876 155,876 155,577 156,577 156,410 155,410 155,256 106,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96322">
	<Unicode>Com base nos textos apresentados bem como a importância do papel do designer na busca da inovação
social voltada para a sustentabilidade ambiental, avalie as afirmações a seguir.
|. O design focado na inovação e no empreendedorismo, por meio de metodologias próprias, é uma
ferramenta que auxilia o desenvolvimento de sistemas enquadrados como protótipos de soluções,
sem que estas cheguem de fato a serem consideradas soluções implementadas.
Il. A necessidade de se repensar a mobilidade urbana é inerente à transição para modos de vida
sustentáveis e essa nova visão não é contraditória ao desenvolvimento econômico, tendo-se em
vista que possibilita o surgimento de diversos modelos de negócios potencializáveis pelo design,
como o compartilhamento de carros ou bicicletas.
Ill. O papel do design nesse novo contexto operativo relaciona-se com a compreensão de como os
carros elétricos devem ser produzidos, a fim de atender tanto os anseios da população — que,
mesmo obtendo conforto reduzido, é contemplada com gastos mínimos — quanto as necessidades
da empresa que os fabrica, visando processos produtivos ecoeficientes e socialmente aceitáveis.
IV. O projeto VAMO demonstra, na prática, o desenvolvimento de ideias de comunidades criativas;
tais iniciativas, se difundidas, melhoram os contextos em que estão inseridas e geram condições
para que novos empreendedores desenvolvam e gerenciem organizações colaborativas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oleiv
O LIlelv.
O 1, I1eilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
