<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:10:18</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:08:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="160,298 160,786 588,786 588,792 1460,793 1460,318 510,317 510,298"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,837 1512,837 1512,926 1514,926 1514,1350 1513,1350 1513,1731 1277,1731 1277,1865 1374,1865 1374,2041 107,2041 107,2040 106,2040 106,1817 113,1817 113,1757 155,1757 155,1561 107,1561 107,1560 106,1560 106,1349 105,1349 105,926 106,926"/>
	<TextEquiv conf="0.90568">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Disponível em: &lt;http://www.bikemoto.net/KIT-ELETRICO-WSLIBERTY-PARA-CADEIRA-DE-RODAS-600W/prod-2924713/&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2018 (adaptado).
Uma empresa do segmento de cadeiras de rodas populares fabricava produtos que eram vendidos a
preços baixos. Após algum tempo no mercado, começou a perder vendas devido a um competidor externo
com preço menor. Para manter-se no mercado, a empresa investiu em inovação e contratou um designer
especializado em tecnologia assistiva, que, após análise da situação, sugeriu que fossem desenvolvidos
kits motorizados e acopláveis a qualquer modelo de cadeira de rodas, adaptáveis a todos os usuários e
a todo e qualquer modelo, de forma que proporcionassem ao usuário maior autonomia de mobilidade.
A implementação das propostas do designer acarretou pequeno aumento dos custos de produção
para a empresa porque a maior parte do equipamento dos Kits era padrão e o restante correspondia
a adaptações aos usuários. Já o faturamento da empresa apresentou crescimento significativo, uma
vez que o oferecimento do kits motorizados agregou valor ao produto final, tornando-o mais atrativo a
consumidores de outras faixas de renda.
Considerando essa situação hipotética, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O investimento em design e inovação no desenvolvimento dos produtos foi um importante
diferencial competitivo da empresa, mas ineficiente no que se refere a seu retorno financeiro.
PORQUE
Il. O design dos equipamentos foi desenvolvido de maneira modular e universal, adequando-se a
qualquer tipo de cadeira, de modo que a customização se tornou um ponto forte e um diferencial
para o negócio, mas provocou aumento nos custos da empresa relacionados aos novos processos
produtivos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
