<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:10:29</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:09:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="596,550 596,970 1028,970 1028,550"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,517 1513,517 1513,518 1512,518 1512,1217 1513,1217 1513,1408 492,1408 492,1462 344,1462 344,1707 106,1707 106,1491 107,1491 107,1200 105,1200 105,1041 241,1041 241,518 106,518"/>
	<TextEquiv conf="0.93425">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O Modelo do resultado tríplice, conhecido como Triple Bottom Line, propõe que as organizações avaliem
seu desenvolvimento sustentável por meio da integração de três componentes ou dimensões, a saber:
sustentabilidade ambiental, econômica e social. Esse modelo, criado em 1998 por Henry Etzkowitz,
concebe o desenvolvimento sustentável como a prosperidade econômica (profit), na qualidade ambiental
(planet) e com justiça social (people). Como o gerenciamento dessas três dimensões é complexa, o autor
sugeriu integrações parciais. A figura a seguir ilustra esse modelo e explicita o conceito de desenvolvimento
sustentável dentro dos limites suportáveis, viáveis e equitativos.
ETZKOWITZ, H. The Triple Helix: University-Industry-Government Innovation in Action. New York: Routledge, 2008 (adaptado).
A partir das informações do texto e da imagem ilustrativa do referido modelo, avalie as afirmações a
seguir.
|. Na prática do design orientado para a sustentabilidade adotam-se métodos de design colaborativo,
participativo ou de intervenção para melhor atender à dimensão social.
Il. Buscar soluções tecnológicas eco-eficientes para reduzir o uso de materiais e energia é um dos
objetivos do design orientado para a sustentabilidade.
Ill. EM um planejamento de design voltado para o desenvolvimento sustentável, relacionam-se
recursos e processos de baixo impacto ambiental, observando-se o uso de recursos naturais e sua
disponibilidade a longo prazo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O L,I11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
