<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:10:54</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:10:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="356,668 356,1210 1252,1210 1252,668"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,250 1517,250 1517,608 1097,608 1097,1324 1513,1324 1513,1347 1512,1347 1512,1474 1513,1474 1513,1629 1512,1629 1512,1725 492,1725 492,1782 336,1782 336,2041 106,2041 106,1814 107,1814 107,1748 155,1748 155,1447 106,1447 106,1376 522,1376 522,608 106,608"/>
	<TextEquiv conf="0.95586">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Charles Ormond Eames (1907-1978) e Bernice Ray Eames (1912—1988) são chamados de “casal de ouro”
do design norte-americano do pós-guerra, tendo sido pioneiros em áreas como multimídia, arquitetura,
design de mobiliário, design gráfico, fotografia, cinema e artes plásticas. Os anos 1940 e 1950 foram os
mais produtivos, quando nasceram La Chaise, a Lounge Chair, a Dining Chair Wood (DCW) e a Dining Chair
Metal (DCM), entre outros ícones do mobiliário moderno. A dupla também produziu curtas metragens que
documentaram, por exemplo, a produção das suas peças de mobiliário. A figura a seguir ilustra o projeto
do casal para mobiliário infantil, chamado “Cadeira Elefante”, exibida pela primeira vez no Museum of
Modern Art (MoMA), em 1945. O conceito do projeto era criar um objeto que fosse tanto um brinquedo
quanto uma peça de mobília e que possuísse a forma de um animal apreciado pelas crianças.
EAMES, B. R.; EAMES, C. O. Cadeira elefante (1945).
Disponível em: &lt;https://store.moma.org/home/home-decor/&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018
Considerando a ilustração apresentada, as técnicas construtivas e o processo de trabalho do casal Eames,
avalie as afirmações a seguir.
|. Aadoção da madeira compensada moldada, na construção dessa peça, representou uma inovação
para o mobiliário da época.
Il. A “Cadeira Elefante” evidencia uma convergência de linguagens, na medida em que alia o lúdico
ao funcional.
Ill. O móvel, projetado para a produção industrial em série, insere-se no contexto do design
entreguerras.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O 1,11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
