<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:09:38</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:06:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,251 1513,251 1513,858 1512,858 1512,1047 1513,1047 1513,1464 597,1464 597,1519 271,1519 271,1773 106,1773 106,1551 107,1551 107,1485 155,1485 155,1009 106,1009 106,858 105,858 105,251 106,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96306">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A cidade de Marechal Deodoro foi a primeira capital de Alagoas. Localiza-se entre o litoral sul do estado
e a Lagoa Manguaba. Uma das atividades artesanais desenvolvidas é o bordado filé, designação que
vem do francês filet e significa rede. De fato, é um bordado sobre uma rede de fios, e suas tramas são
inspiradas nos portões e janelas das casas históricas. Um grupo de artesãos atendidos pela Associação
das Artesãs de Marechal Deodoro (Artesol) desenvolveu, a partir da técnica do bordado filé, cestas com
desenhos decorativos internos. Designers foram convidados para contribuir, em parceria de produção,
no aprimoramento das técnicas empregadas para a confecção dos objetos, criando uma nova linha de
produtos. Não houve um estudo prévio, mas, sim, uma intervenção colaborativa, uma parceria com a
Artesol e as artesãs pré-selecionadas. Foram sugeridos tratamentos técnicos para assegurar rigidez e
firmeza às caixas, uso de cores diferenciadas, partindo-se para tons mais clássicos e outras concepções
para o objeto. Em 2016, os produtos foram expostos no evento Craft Design, uma mostra de produtos
artesanais em São Paulo. Essa participação resultou em ampliação da visibilidade desses novos produtos,
a partir da técnica tradicional do filé, e, consequentemente, do aumento de vendas. Excelente resultado
para as artesãs alagoanas. São essas ações que melhor qualificam o trabalho dos artesãos, embora ainda
realizado de forma tímida.
Disponível em: &lt;http://www.artesol.org.br/rede/membro/associacao das mulheres rendeiras de marechal deodoro&gt;.
Acesso em: 7 jul. 2018 (adaptado).
Com relação ao caso descrito, avalie as afirmações a seguir.
|. A aplicação do design estratégico, por meio dos processos de catalisação, sintetização e
materialização, é inadequada ao estudo de caso apresentado, pois interfere no processo criativo
da comunidade.
Il. O sistema colaborativo de intervenção do design no artesanato ocorre por meio de capacitação e
treinamento, durante os quais, são sugeridas modificações pertinentes no objeto artesanal, para
serem alcançados os objetivos propostos.
Ill. Embora o artesanato brasileiro seja diverso e rico em técnicas, percebe-se que ainda é tímido o
uso de sistemas colaborativos de intervenção entre designers e artesãos.
IV. Em sistemas colaborativos de intervenção, é dispensada a etapa de diagnóstico, a qual ocorrerá
diretamente com o artesão no processo de intervenção.
É correto apenas o que se afirma em
Ole.
Oie
Bem.
O Llelv.
QÔuMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
