<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:06:50</Created>
	<LastChange>2020-10-19T14:23:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-37.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="450,607 450,873 1160,873 1160,607"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,251 1512,251 1512,392 1513,392 1513,1567 1514,1567 1514,1596 1513,1596 1513,1721 492,1721 492,1778 344,1778 344,1943 343,1943 343,2040 106,2040 106,1811 107,1811 107,1744 178,1744 178,1595 179,1595 179,1567 200,1567 200,1014 107,1014 107,1013 106,1013 106,587 105,587 105,392 106,392"/>
	<TextEquiv conf="0.96061">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O Design, em suas diversas vertentes e possibilidades, desempenha forte papel social, por criar a
materialidade com a qual as pessoas lidam e se deparam diariamente, e tal materialidade colabora com
a criação da subjetividade do tempo presente.
A Figura 1, apresentada a seguir, retrata o modelo preconizado pela Organização Internacional de
Padronização (ISO) para a representação da pessoa com deficiência. A Figura 2 retrata as primeiras ações
do The Acessible Icon Project, projeto desenvolvido por um grupo que questionou a forma preconizada
pela ISO. A Figura 3 é resultado da parceria desse grupo com o designer Tim Ferguson Sauder, estabelecida
após longo período de teste em que foram utilizadas técnicas de intervenção urbana.
Disponíveis em: &lt;http://accessibleicon.org/&gt;. Acesso em: 17 jul. 2018 (adaptado).
Considerando a relação entre os pictogramas e a abordagem ergonômica do projeto de design e suas
consequências na sociedade, avalie as afirmações a seguir.
O mencionado grupo buscou um redesign do pictograma, como revela a Figura 3, tornando-o mais
adequado às rápidas formas contemporâneas, mas o material utilizado não cumpriu efetivamente
o propósito de substituir a versão anterior, pois o novo adesivo ainda permite a visualização da
versão antiga.
Observa-se a importância da representação da autonomia da pessoa com deficiência: na versão
aceita pela ISO, observa-se uma figura estática, ao passo que, na imagem proposta pelo grupo, o
indivíduo está em movimento, como representado pela cabeça e tronco inclinados e pela posição
dos braços.
A intervenção urbana em questão caracteriza-se como um projeto de arte contemporânea,
enfatizando a faceta ativista da arte. Paralelamente, o pictograma desenvolvido por meio de
técnicas do design refere-se a um processo projetual descolado da sociedade, que visa atender às
necessidades previstas pela ISO.
. Nota-se que esse projeto reforça a importância que a abordagem ergonômica atribui à fase de
testes: antes de se desenvolver a versão final do pictograma, diversos ícones foram espalhados
pela cidade, avaliando-se a compreensão das pessoas, para que então se propusesse uma versão
compatível com as normas propostas pela ISO.
É correto o que se afirma em
O lelll, apenas.
O lelV, apenas.
OQ llelll, apenas.
O llelV, apenas.
O LI,Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
