<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:09:01</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:03:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="476,1105 476,2005 1165,2005 1165,1105"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,242 1515,242 1515,698 1513,698 1513,2046 176,2046 176,2045 175,2045 175,1045 107,1045 107,1044 106,1044 106,697 105,697 105,242 106,242"/>
	<TextEquiv conf="0.95361">
	<Unicode>QUESTÃO 20
As inovações sociais em Design, assim como todos os processos de inovação, emergem, amadurecem
e se difundem em três fases: de ideias novas passam a soluções maduras e a soluções implementadas.
Como exemplo de protótipo de solução feito por uma comunidade criativa, pode-se citar o Workshop
para a reparação de utensílios, em que pessoas levam antigos utensílios para serem renovados e
doados a novos proprietários. Tais iniciativas abrem inúmeras possibilidades, mas é cedo para saber
se tais invenções poderão funcionar e continuar operando ao longo do tempo. Já como ilustrativos
de solução madura, citam-se os purchasing groups, grupos de compra em que pessoas se reúnem,
muitas vezes organizadas por meio da internet, e compram comida orgânica e eticamente produzida
diretamente dos produtores, apoiando-os economicamente. Considerando-se o sucesso conquistado,
pode-se tomar tais exemplos como estágios mais maduros de inovação social. Por fim, existem as
soluções implementadas por organizações colaborativas que são sustentadas por sistemas de
produtos, serviços e programas de comunicação especificamente projetados. Um exemplo é o car
sharing, proposta em que um grupo de residentes de determinada área se propõe a compartilhar uma
frota de carros, utilizados e pagos apenas quando requeridos.
MANZINI, E. Design para inovação social e sustentabilidade: comunidades criativas, organizações colaborativas e novas redes projetuais.
Rio de Janeiro: E-papers, 2008, p. 79-80 (adaptado).
O projeto VAMO, desenvolvido pela Secretaria Municipal de Conservação e Serviços Públicos (SCSP), de
uma grande cidade brasileira, por meio do Plano de Ações Imediatas de Transporte e Trânsito (PAITT)
e em parceria com uma empresa de planos de saúde, e um grupo focado em soluções de mobilidade
urbana, é pioneiro no Brasil. Iniciado em 2016, o projeto trata da implantação pela gestão municipal do
primeiro sistema público de carros elétricos compartilhados do país. Nesse projeto, desenvolvem-se
alternativas de locomoção por meio de estações que oferecem aos cidadãos veículos 100% elétricos,
que não produzem gases de efeito estufa e não emitem poluição sonora. Dessa forma, o meio ambiente
é beneficiado, assim como já acontece em sistemas semelhantes desenvolvidos em outros países.
Disponível em: &lt;https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/tag/VAMO%2O0Fortaleza&gt;. Acesso em: 5 set. 2017 (adaptado).
Disponível em: &lt;http://wricidades.org/noticia/fortaleza-no-caminho-da-mobilidade-sustentavel-iniciativas-beneficiam-moradores-e-
otimizam-integracao-modal&gt;. Acesso em: 5 set. 2018 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
