<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:09:25</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:04:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="334,631 334,1218 1284,1218 1284,631"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,247 1514,247 1514,539 1513,539 1513,610 1512,610 1512,1341 1513,1341 1513,1433 1514,1433 1514,1499 1513,1499 1513,1747 1061,1747 1061,1748 608,1748 608,1749 597,1749 597,1803 271,1803 271,2047 107,2047 107,2048 106,2048 106,1341 235,1341 235,610 156,610 156,540 105,540 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.95234">
	<Unicode>QUESTÃO 18
As tecnologias digitais utilizadas no desenvolvimento projetual deram origem a processos de design
denominados como Design Generativo e/ou Design Paramétrico. Os novos processos de design ajudaram
no surgimento de outra perspectiva no campo da metodologia projetual, que explora o uso de sistemas
computacionais para processar conjuntos de informações parametrizadas para estudar e definir possíveis
formas, volumes, composições e comportamentos, que sejam capazes de atender a determinadas
necessidades em um projeto. Assim, a manipulação dos parâmetros pode ser utilizada para gerar
variações, combinações e/ou mesclagem de elementos 2D, 3D, forma, cor, textura, volume, densidade,
atmosfera, entre outras, como ilustra a figura a seguir.
LARANJEIRA, M. A.; MARAR, J. F.; PASCHOARELLI, L.; LANDIM, P. Design Generativo de Superfícies: uma análise do uso de programação
para o desenvolvimento de estamparia. ModaPalavra e-periódico, Dossiê de Design de Superfície, 11. jan. 2018 (adaptado).
Projeto de design paramétrico para cadeira.
Disponível em: &lt;http://www.urukia.com/parametric-generico-chair-marco-hemmerling/&gt;. Acesso em: 19 jul. 2018 (adaptado).
Com base nas informações e na imagem apresentadas, relativas ao impacto no uso do Design Generativo
e/ou Design Paramétrico no processo projetual, avalie as afirmações a seguir.
|. Economia de tempo e custos elevados, são fatores que estimulam a criatividade, gerando várias
ideias e abrindo caminhos para que designers descubram formas inovadoras pouco convencionais.
Il. Criar uma nova geometria, com o uso de software de design generativo, permite a formulação de
um modelo paramétrico, a representação dessa geometria e impressão 3D.
Ill. O método parametrizado permite a criação de formas geométricas e orgânicas no desenvolvimento
de superfícies, formas bidimensionais e formas tridimensionais.
IV. O Design Paramétrico permite que os designers trabalhem integrados com os seus usuários no
desenvolvimento de produtos customizados.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
O ev.
O Lilelv.
O u,1Mmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
