<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:10:05</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:07:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="155,400 155,1163 736,1163 736,400"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="836,402 836,1186 1450,1186 1450,402"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,247 1514,247 1514,389 1513,389 1513,1537 1514,1537 1514,2049 107,2049 107,1886 106,1886 106,389 105,389 105,247 106,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96575">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A escolha dos materiais e processos de produção corretos é fundamental para o sucesso de qualquer
projeto de produto bem como para sua adequada representação e o desenho técnico constitui ferramenta
importante no âmbito da execução do projeto. A seguir, na Figura 1, apresenta-se o desenho técnico de
uma peça para o processo 1 e, na Figura 2, mostra-se o desenho técnico dessa peça para o processo 2.
Silva, A.; Ribeiro, C. T.; Dias, J.; Sousa, L. Desenho Técnico Moderno. São Paulo: Grupo Gen-LTC, 2000 (adaptado).
Com base nas figuras apresentadas, que deverão resultar em uma peça que necessita passar por dois
processos de fabricação diferentes, assinale a opção em que se identifica a peça em questão e se descreve
corretamente cada um dos processos.
O Trata-se de uma peça desenvolvida em um compósito polimérico; por meio do processo 1 se fará uso
do desenho técnico apresentado na Figura 1 para a realização de injeção; no processo 2, será feita a
usinagem, representada no desenho técnico da Figura 2.
O Trata-se de uma peça desenvolvida em material metálico; por meio do processo 1 se fará uso do
desenho técnico apresentado na Figura 1 para a realização de fundição em molde perdido; no processo
2, será realizada a usinagem, utilizando-se do desenho técnico mostrado na Figura 2.
O Trata-se de uma peça desenvolvida em material cerâmico; por meio do processo 1 se fará uso do
desenho técnico apresentado na Figura 1 para a realização de sinterização; no processo 2 será realizado
o torneamento, fazendo-se uso do desenho técnico previsto na Figura 2.
O Trata-se de uma peça desenvolvida em material polimérico; por meio do processo 1 se fará uso do
desenho técnico apresentado na Figura 1 para a realização de injeção; no processo 2 apresenta-se a
peça final após a contração, por meio do desenho técnico exposto na Figura 2.
O Trata-se de uma peça desenvolvida em material vítreo; por meio do processo 1 se fará uso do desenho
técnico apresentado na Figura 1 para a realização de moldagem por sopro em molde bipartido; no
processo 2, será realizada a modelagem por compressão, utilizando-se do desenho técnico previsto
na Figura 2.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
