<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T14:08:25</Created>
	<LastChange>2020-10-19T14:32:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,465 1514,465 1514,573 1512,573 1512,742 1513,742 1513,810 1512,810 1512,1145 1277,1145 1277,1281 1374,1281 1374,1361 1117,1361 1117,1409 700,1409 700,1457 106,1457 106,1202 105,1202 105,1173 155,1173 155,811 106,811 106,574 105,574 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.94800">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Fundador da primeira publicação especializada em cultura maker, Dale Dougherty encara o movimento
maker como uma grande revolução da criatividade e até mesmo como uma nova Renascença. Com
tiragem mensal de 100 mil exemplares nos Estados Unidos e centenas de feiras de inventores organizadas
em várias partes do mundo, desde que foi fundada, em 2005, a publicação conquistou fãs de tecnologia,
educadores, cientistas e adeptos — amadores ou profissionais — do hábito de criar com as próprias mãos.
Desde então, a presença da internet colaborou para conectar projetos e boas ideias a um público cada vez
maior e mais diversificado. “A vontade de criar existe em todos os seres humanos e ultrapassa qualquer
talento”, reforça Dale, que enxerga as pessoas como a verdadeira estrutura do universo maker.
Disponível em: &lt;http://infograficos.estadao.com.br/movimento-maker/dale-dougherty.php&gt;. Acesso em: 29 jul. 2018 (adaptado).
Uma das características do movimento maker é a apropriação ou “hackeamento” de tecnologia industrial
ou até mesmo da construção de produtos industrializados por meio do pensamento “faça você mesmo”.
Considerando as características do movimento maker mencionadas no texto bem como a atuação do
designer nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Os designers, inseridos em um espaço maker, além de se utilizarem da tecnologia oferecida,
colocam em prática o aspecto humano e colaborativo do design.
PORQUE
Ill. Em sua formação, o designer não só aprende a lidar com ferramentas digitais, como também é
introduzido a diversas áreas relevantes no movimento maker, da compreensão dos processos de
fabricação à experimentação de oficinas de metal, cerâmica, madeira, tecido, papel, em que se
explora sempre o fazer.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
