<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T04:09:25</Created>
	<LastChange>2020-11-21T04:16:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_engenharia_alimentos-22.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,292 1538,292 1538,529 1537,529 1537,1432 1538,1432 1538,1979 85,1979 85,1980 84,1980 84,1432 85,1432 85,495 83,495 83,292 84,292"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="381,613 381,1436 1536,1436 1536,613"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96371">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Tendências para ano de 2050 indicam aumento da população para 9 bilhões de pessoas, o que demandará
aumento da produção de alimentos e de ecossistemas agrícolas disponíveis, resultando em uma pressão
ainda maior sobre o meio ambiente. Nesse contexto, prevê-se escassez de terras cultiváveis, água, florestas,
recursos pesqueiros, bem como de nutrientes e de energia não renovável. Os insetos comestíveis contêm
proteínas de alta qualidade, vitaminas e aminoácidos que podem ser uma alternativa para a alimentação
humana, pois exigem menor tempo e menos recursos naturais do que fontes convencionais desses nutrientes.
Insects for Food and Feed. Disponível em: &lt;http://www.fao.org&gt;. Acesso em: 27 jul. 2014 (adaptado).
Isolados proteicos podem ser obtidos por processos similares ao apresentado na figura abaixo, sugerido
para a obtenção de isolado proteico de soja.
Considerando as informações apresentadas e a possibilidade do uso de larvas de insetos em sua fase mais
adequada para a extração de proteínas, conclui-se que
O a produção de isolado proteico de insetos poderia ser realizada nas mesmas condições descritas no
procedimento da figura acima.
O o processo representado na figura faz uso de pH alcalino para aumentar a extração das proteínas; a
centrifugação gera um resíduo que é liofilizado, isento de proteínas.
O hádiferenças fundamentais no que se refere aos cuidados relativos à saúde pública quando são comparadas
as duas matérias primas: soja e larvas de insetos.
O a produção de isolado proteico de insetos poderia ser realizada, em princípio, substituindo a correção
do pH com HCl por adição de etanol, o que provocaria a precipitação de proteínas, conhecida por
salting out.
O a substituição de ingredientes proteicos em produtos para consumo humano — que já estão no mercado
— por isolado proteico de insetos pode ser realizada sem o conhecimento dos órgãos fiscalizadores, caso
já se encontre em uso em países da União Europeia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
