<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T04:08:38</Created>
	<LastChange>2020-11-21T04:14:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_engenharia_alimentos-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,301 1537,301 1537,449 1538,449 1538,785 892,785 892,1497 1539,1497 1539,2000 1538,2000 1538,2001 84,2001 84,1473 83,1473 83,1443 84,1443 84,418 83,418 83,301 84,301"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="150,802 150,1428 1544,1428 1544,802"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96595">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) estabelece limites ao uso de aditivos, como, por exemplo,
os corantes. Para detecção desses limites, são necessárias metodologias analíticas adequadas para sua
quantificação.
Nesse contexto, considere a seguinte situação: um refresco de cor amarela deve ser analisado
para que seja verificado se ele atende ou não aos limites estabelecidos quanto à concentração
de dois corantes: amarelo tartrazina e amarelo crepúsculo. A figura 1 apresenta as estruturas do
amarelo crespúsculo (sal di-sódio 6-hidroxi-5-[(4-sulfofenil) azol-naftaleno-2-sulfonato) e do
amarelo tartrazina (sal tri-sódico 5-hidroxi-1-(4-sulfofenil)-4-[(4-sulfofenil) azo]-pirazole-3-carboxilato).
Um método que pode ser utilizado é o que se fundamenta na espectrofotometria, nesse caso, aplicado na
região visível do espectro eletromagnético, como pode ser observado na figura 2, que apresenta os espectros
das duas substâncias e, também, o da mistura.
A situação apresentada para as duas substâncias sugere que
O a análise por espectrofotometria não é possível, já que ambas são amarelas e absorvem nos mesmos
comprimentos de onda.
O a análise deve ser realizada por cromatografia, sendo a cromatografia em fase gasosa a mais indicada,
pois é capaz de separar as duas substâncias.
O a análise por espectrofotometria pode ser realizada aplicando-se o princípio da aditividade, sendo
necessária uma curva padrão para cada substância.
O a análise por espectrofotometria exige que se obtenham os espectros das duas substâncias nas condições
de ensaio. Na figura 2, a curva x corresponde ao espectro do amarelo tartrazina e a curva y, ao espectro
do amarelo crepúsculo.
O a análise por espectrofotometria pode ser realizada aplicando-se o princípio da aditividade. No caso da
substância que gerou a curva y (figura 2), a Lei de Beer-Lambert será obedecida em faixa mais ampla de
concentrações em 450 nm do que em 425 ou 475 nm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
