<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T04:08:25</Created>
	<LastChange>2020-11-21T04:14:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_engenharia_alimentos-27.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 1538,297 1538,646 1035,646 1035,1116 1539,1116 1539,1179 1538,1179 1538,1376 234,1376 234,1622 84,1622 84,646 83,646 83,297 84,297"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="150,663 150,984 1478,984 1478,663"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96277">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Análise Descritiva Quantitativa (ADO) é uma técnica sensorial bastante utilizada no desenvolvimento
de novos produtos. Nesse contexto, considere que para testar uma nova formulação de bolo, uma
empresa optou por comparar seu produto com o bolo líder de mercado, utilizando ADQ. Um dos atributos
levantados pelos julgadores para avaliação dos produtos foi a maciez. O atributo foi avaliado em cada uma
das amostras por 12 julgadores, utilizando-se escalas não estruturadas de 9 cm, ancoradas com os termos
pouco macio/muito macio em seus extremos. Os dados foram tratados estatisticamente por Análise de
Variância (nível de significância = 5%), obtendo-se a tabela de Análise de Variância (ANOVA), apresentada
a seguir, e as seguintes médias de maciez para as duas amostras de bolo: Bolo A (Nova formulação) = 5,0 e
Bolo B (Líder de mercado) = 6,7.
Com base nas informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. O bolo A foi significativamente mais macio que o bolo B.
Il. A equipe de julgadores treinados deveria ser composta por pelo menos 30 pessoas, de forma a validar
os resultados.
Ill. Os julgadores apresentaram resultados concordantes na avaliação da maciez.
IV. A análise da repetibilidade dos resultados de cada julgador para as réplicas de cada amostra serve
para avaliar se o treinamento realizado foi adequado.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O el.
O ueiv
O Le.
O LIeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
