<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T04:09:37</Created>
	<LastChange>2020-11-21T04:17:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_engenharia_alimentos-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,235 255,235 255,298 1538,298 1538,713 1537,713 1537,1179 1538,1179 1538,1335 1353,1335 1353,1647 84,1647 84,1408 83,1408 83,1379 84,1379 84,712 83,712 83,297 84,297"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="418,742 418,976 1402,976 1402,742"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96785">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma indústria de biscoitos, visando à redução de custos e à agilidade na entrega dos produtos fabricados,
adquiriu duas fábricas em diferentes regiões do país, passando a processar os mesmos produtos da Matriz
nas novas Filiais. A direção da empresa, preocupada em saber se os produtos fabricados nessas unidades
não seriam diferentes, solicitou que o engenheiro de alimentos responsável pelo Controle de Qualidade da
empresa aplicasse um Teste de Diferença do Controle. Para o biscoito água e sal, esse teste foi realizado com
trinta provadores que receberam as três amostras codificadas, além da amostra padrão, e foram solicitados a
responder quanto cada amostra diferia da amostra padrão, utilizando uma escala que varia de zero (nenhuma
diferença) até nove (extremamente diferente do padrão). Ao analisar os dados por meio da Análise de
Variância (ANOVA) e do teste de médias de Dunnett, o engenheiro obteve os resultados apresentados na
tabela a seguir.
Com bases nos resultados apresentados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Os biscoitos produzidos na Filial A não apresentam diferença daqueles produzidos na Matriz, enquanto
os biscoitos produzidos na Filial B são diferentes daqueles produzidos na Matriz.
PORQUE
Il. Por meio da ANOVA, verificou-se, com 95% de certeza, que existem diferenças significativas entre as
amostras testadas e, por intermédio do teste de médias de Dunnet, verificou-se qual(is) amostra(s)
eram diferentes da amostra produzida na Matriz (amostra controle).
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
