<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T04:07:53</Created>
	<LastChange>2020-11-21T04:12:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_engenharia_alimentos-30.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,292 1537,292 1537,624 1538,624 1538,1129 1255,1129 1255,1259 1353,1259 1353,1338 1095,1338 1095,1385 678,1385 678,1431 84,1431 84,1190 83,1190 83,1161 84,1161"/>
	<TextEquiv conf="0.89783">
	<Unicode>QUESTÃO 35
É crescente a demanda por alimentos frescos, saudáveis, saborosos e nutritivos. No entanto, a preservação
dos alimentos constitui um desafio em toda a cadeia alimentar. O processo de alta pressão representa uma
alternativa tecnológica aos processos tradicionais de preservação de alimentos, tais como a pasteurização
e a esterilização. Em termos de temperaturas utilizadas, o processo de alta pressão é mais brando do que
os processos tradicionais, pois permite obter um produto final com melhores características sensoriais e
nutricionais, mostrando efetividade na redução da contaminação microbiana. Existem dois métodos de
processamento sob alta pressão: o isostático e o de homogeneização ou dinâmico.
Disponível em: &lt;http://ojs.c3sl.ufpr.br&gt;. Acesso em: 01 ago. 2014 (adaptado).
Considerando um sistema de processamento sob alta pressão usado na preservação de sucos de frutas,
avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Uma das vantagens do processo de alta pressão isostático e do processo de pressão hidrodinâmico
(PHD) sobre os processos convencionais é que a compressão isostática independe do tamanho e da
geometria do produto; a pressão aplicada e o tempo de aplicação dependem do tipo do produto. À
inativação enzimática requer o uso de pressões mais elevadas que a inativação microbiana.
PORQUE
Il. No processo de pressão hidrodinâmico (PHD), dois pistons operam simultaneamente. Enquanto um
é preenchido com o alimento, o outro empurra-o contra a válvula de homogeneização. O processo
baseia-se na movimentação dos fluidos e na ação de forças instantâneas que agem sobre os sólidos
imersos nesses líquidos. Durante o processo de PHD, a energia transmite-se no meio líquido e causa
a destruição dos micro-organismos pela ruptura das células, provocada pelo aumento da pressão e
tensão de cisalhamento.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da |.
OQ A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
