<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T04:11:38</Created>
	<LastChange>2020-11-21T04:31:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_engenharia_alimentos-09.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 412,238 412,294 1538,294 1538,410 1540,410 1540,577 1538,577 1538,692 1537,692 1537,823 1205,823 1205,1074 84,1074 84,692 83,692 83,591 84,591"/>
	<TextEquiv conf="0.96096">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Sabe-se que o uso de embalagens inadequadas causa danos e não preserva a integridade dos produtos
hortigranjeiros, contribuindo para o desperdício que, no Brasil, gira em torno de 40%, conforme dados da
Organização das Nações Unidas para a Alimentação e a Agricultura (FAO).
Nesse contexto, o Instituto Nacional de Tecnologia (INT) do Rio de Janeiro foi responsável pela concepção
e pelo projeto de uma nova embalagem plástica para o acondicionamento de frutas e hortaliças, composta
por uma bandeja reciclável e uma base articulada e retornável. Essa embalagem recebeu o International
Forum Design Award 2013, um dos principais prêmios internacionais de qualidade e excelência em desenho
industrial.
As geometrias das bandejas do INT são variadas, resultado do escaneamento 3D com câmeras especiais que
determinam a melhor condição de armazenamento para os diferentes tipos e calibres de frutas contemplados
no projeto: caquis, mangas, morangos e melões.
Disponível em: &lt;http://revistapesquisa.fapesp.br&gt;. Acesso em: 30 jul. 2014 (adaptado).
Considerando a importância da utilização de embalagens adequadas para o acondicionamento,
armazenamento e agregação de valor ao produto, elabore um texto dissertativo acerca do tema a seguir.
Novas tecnologias para embalagens de frutas e hortaliças
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) funções das embalagens ativas; (valor: 3,0 pontos)
b) dois exemplos de embalagens ativas; (valor: 2,0 pontos)
c) funções das embalagens inteligentes; (valor: 3,0 pontos)
d) dois exemplos de embalagens inteligentes. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
