<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T06:47:52</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:18:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-11.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="790,102 791,2152 794,2152 793,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="103,181 775,181 775,410 770,410 770,586 773,586 773,587 774,587 774,1035 261,1035 261,1065 142,1065 142,1035 104,1035 104,538 103,538"/>
	<TextEquiv conf="0.96129">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A realidade social dos municípios brasileiros é variada.
Algumas pequenas cidades vivem das transferências de renda do
governo federal por meio de programas como o Bolsa Família.
Estudos comprovam que grande parte de seus beneficiados
conseguiram tornar-se economicamente ativos depois de serem
contemplados pelo programa, embora este seja considerado
pelos críticos como uma ação assistencialista.
Correio Braziliense, 29/9/2005, p.14 (com adaptações).
Que conclusão essa informação permite deduzir?
OA
estruturalmente pobre, e as transferências de renda só
realidade social dos municípios brasileiros é
pioram a situação.
O O programa Bolsa Família movimenta a economia local
de pequenas cidades, pois garante às famílias
contempladas um mínimo de possibilidade de consumo.
O À medida que se tornam economicamente ativos, os
beneficiários do programa Bolsa Família adquirem poder
de poupança.
O O assistencialismo não garante acesso ao mercado de
consumo, pois a renda que ele aporta é mínima.
O O assistencialismo não pode ser a alternativa para uma
realidade tão heterogênea como a dos pequenos municípios
brasileiros.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="103,1149 773,1149 773,1846 379,1846 379,1965 439,1965 439,2000 536,2000 536,2094 444,2094 444,2125 104,2125 104,1917 103,1917 103,1894 104,1894 104,1455 103,1455"/>
	<TextEquiv conf="0.95164">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A urbanização brasileira vem-se caracterizando, nas últimas
décadas, por intenso processo de metropolização, ou seja,
concentração de população em grandes cidades conurbadas.
O conjunto metropolitano reúne atualmente 413 municípios,
onde vivem pouco mais de 68 milhões de habitantes,
distribuídos em aproximadamente 167 quilômetros quadrados,
conformando uma realidade muito diversificada em relação à
efetiva conurbação do território. Sobre esse fenômeno da
metropolização brasileira, julgue os itens a seguir.
I Com o aumento da importância institucional e
demográfica, as metrópoles brasileiras estão concentrando,
hoje, um conjunto de questões sociais, cujo aspecto mais
evidente e dramático é a exacerbação da violência.
II Com a metropolização, há efetivo processo civilizador,
que traz vantagens a todos os indivíduos e grupos sociais
que se instalam em áreas metropolitanas.
III A aglomeração de população em metrópoles é o resultado
de fatores de expulsão do campo e de fatores da atração
que as cidades exercem sobre as correntes migratórias.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens I e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="813,197 1550,197 1550,414 1180,414 1180,535 1550,535 1550,536 1551,536 1551,1055 1550,1055 1550,1089 1333,1089 1333,1187 814,1187 814,462 813,462"/>
	<TextEquiv conf="0.92132">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os debates cada vez mais frequentes sobre escândalos nos mais
diversos setores da sociedade e, em particular, na esfera política,
repõem o velho tema da relação entre a ética e a política. Em sua
obra O Príncipe, Maquiavel busca uma solução para essa
problemática. De acordo com as reflexões desse autor sobre essa
questão, assinale a opção correta.
O Osditames da moralidade convencional podem significar a ruína
do príncipe. Assim, a qualidade exigida do príncipe que deseja
manter-se no poder é, sobretudo, a sabedoria de agir conforme as
circunstâncias.
O As qualidades do príncipe devem ser bondade, honestidade e
capacidade de cumprir suas promessas, conforme rezam os
mandamentos da virtude cristã.
O O príncipe não deve encontrar os fundamentos de seu poder na
força e nos vícios. A virtu está precisamente na capacidade de
manter a prudência, a sabedoria e o respeito dos governados.
O A atividade política exige virtu e fortuna. A virtu refere-se à
bondade; a fortuna, exclusivamente ao acúmulo de bens
materiais.
O Na política, os fins não justificam os meios.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="813,1291 1550,1291 1550,1411 1223,1411 1223,1532 1550,1532 1550,2087 967,2087 967,2135 852,2135 852,2087 814,2087 814,1411 813,1411"/>
	<TextEquiv conf="0.96482">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um exemplo clássico da relação entre ética e política é a teoria
weberiana sobre a “ética de convicção” e a “ética de
responsabilidade”. Assinale a opção que representa a forma como
Max Weber definia essas duas éticas.
O “A ética de convicção” está vinculada à idéia de revolução, e a
“ética de responsabilidade”, à idéia de bom senso.
O A “ética de convicção” diz respeito àqueles que vivem “da”
política; a “ética de responsabilidade”, àqueles que vivem “para”
a política.
O A “ética de convicção” está relacionada ao nosso sistema de
crenças e valores; a “ética de responsabilidade”, ao dever de
respondermos pelas previsíveis conseqiiências de nossos atos.
O A “ética de convicção” relaciona-se ao cumprimento da lei; a
“ética de responsabilidade”, ao nosso senso de proporção.
O A “ética de convicção” equivale ao compromisso com a
sociedade; a “ética de responsabilidade”, ao compromisso com
O governo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
