<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T03:46:22</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:41:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-10.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="790,102 791,2162 794,2162 793,102"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r8">
	<Coords points="1134,1049 1134,1330 1554,1329 1554,1048"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="182,182 774,182 774,453 773,453 773,617 774,617 774,1149 142,1149 142,559 103,559 103,218 182,218"/>
	<TextEquiv conf="0.91855">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A imaginação sociopolítica brasileira formou-se no
contexto da sociedade pós-colonial, refletindo os desafios de
construção de um pensamento sobre a sociedade nacional,
sobre a identidade do povo brasileiro e sobre a política.
Em decorrência desse pensamento, surgiu uma série de noções
nas ciências sociais, tais como miscigenação, eugenismo,
democracia racial, homem cordial, cultura popular e
pensamento autoritário.
Considerando a temática do texto acima, assinale a opção
correta.
A miscigenação contribuiu para a melhoria da qualidade
genética racial do povo brasileiro e, por isso, constitui uma
referência de valor para as ciências sociais.
Segundo as tendências dominantes das ciências sociais
contemporâneas no Brasil, o discurso da democracia racial
funda-se em uma ideologia que esconde o preconceito
racial.
A visão do brasileiro como homem cordial é uma proposta
interpretativa de Mário de Andrade.
A Semana de Arte Moderna, que apresenta elementos
constitutivos da identidade nacional, aconteceu nos fins
do século XX.
O pensamento autoritário foi concebido para emancipar
as classes populares e conduzi-las à luta pela democracia
racial no Brasil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="181,1232 774,1232 774,1267 775,1267 775,1609 774,1609 774,1688 773,1688 773,1811 676,1811 676,1972 774,1972 774,2143 142,2143 142,1848 103,1848 103,1751 221,1751 221,1609 103,1609 103,1267 181,1267"/>
	<TextEquiv conf="0.96615">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A respeito dos estudos comparativos, a resposta de
Weber foi a elaboração de “tipos ideais”, que constituem um
dispositivo generalizante, um modelo heurístico, sobre o qual era
possível aplicar a comparação. Nas suas explicações históricas
comparadas, Weber rejeita sempre a hipótese de leis ou de
monocausalidade; ele pensa, portanto, que um evento pode ter
diversas causas e que conjuntos diversos de causas podem ter o
mesmo efeito. A validade das comparações em Weber provém
das suas construções empíricas dos processos de indução e de
introspecção mais do que de uma verificação causal de
hipóteses.
Paola Rebughini. A comparação qualitativa de objetos complexos e o efeito da
reflexividade, /n: Alberto Melluci (org) Por uma sociologia reflexiva:
pesquisa qualitativa e cultura. Petrópolis: Vozes, 2005, p. 242 (com adaptações).
Tendo o fragmento de texto acima como referência inicial,
assinale a opção correta a respeito de “tipos ideais”, segundo
a formulação proposta por Max Weber.
Os “tipos ideais” não são construções empíricas.
A causalidade única é a base dos “tipos ideais”.
A comparação não é essencial para a construção dos “tipos
ideais”.
Os “tipos ideais” não permitem uma explicação histórica.
Os “tipos ideais” são construídos essencialmente a partir
da verificação causal de hipóteses.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="813,176 1550,176 1550,761 1118,761 1118,824 974,824 974,1008 853,1008 853,1005 814,1005 814,297 813,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96339">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Entre os clássicos das ciências sociais, Émile Durkheim trata da
educação em uma perspectiva sociológica. No seu livro Educação
e Sociologia, ele desenvolve teses que marcaram as reflexões das
ciências sociais sobre o tema. Segundo Durkheim,
I a educação indica o efeito da ação do indivíduo sobre a
sociedade.
II cada sociedade, considerada em momento determinado de seu
desenvolvimento, possui um sistema de educação que se impõe
aos indivíduos de modo geralmente irresistível.
III historicamente, os sistemas de educação, dada a maneira pela
qual se formaram e se desenvolveram, dependem da religião, da
organização política, do grau de desenvolvimento das ciências,
do estágio das indústrias.
IV todas as sociedades tiveram sempre e para qualquer idade uma
educação igualitária e homogênea.
V entreosideais da educação, está o de suscitar nas crianças certos
estados físicos e mentais que poderiam ser considerados
indispensáveis a todos os membros da sociedade.
Estão certos apenas os itens
O Le.
O LIelV.
O LIVeV.
O N,MevV.
O mM, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="813,1079 1142,1079 1142,1104 1125,1104 1125,1342 1551,1342 1551,1513 1550,1513 1550,1880 1089,1880 1089,1982 1148,1982 1148,2013 1246,2013 1246,2124 814,2124 814,1664 813,1664"/>
	<TextEquiv conf="0.93745">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A falta de moradias e |
de serviços urbanos e a
favelização são questões
estruturais da sociedade
brasileira que se intensificaram
com a urbanização ocorrida a
partir de 1940, levando a
uma forte concentração
populacional nas grandes
cidades. De acordo com o Censo Demográfico, havia, em 2000, cerca
de 1,7 milhão de domicílios localizados em favelas ou assentamentos
semelhantes a elas, abarcando uma população de 6,6 milhões de
pessoas, 53% das quais nos estados de São Paulo e do Rio de Janeiro,
nos quais as regiões metropolitanas concentram a maioria das favelas
e dos favelados.
Radar Social, IPEA, 2005 (com adaptações).
A respeito dessas informações, que caracterizam alguns aspectos das
metrópoles brasileiras, julgue os itens que se seguem.
I A favelização, fenômeno sobretudo metropolitano, revela forte
demanda reprimida por acesso à terra e à habitação.
1 A favelização é uma das formas encontradas pela população
pobre para solucionar suas necessidades habitacionais.
III A urbanização brasileira vem apresentando forte tendência de
concentração da população pobre nas metrópoles.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens 1 e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
