<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T06:41:52</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:07:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-08.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="854,170 854,2161 856,2161 856,170"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r7">
	<Coords points="1157,1260 1157,1452 1560,1452 1560,1260"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="103,247 835,247 835,519 836,519 836,1022 104,1022 104,475 103,475"/>
	<TextEquiv conf="0.96203">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O século XVIII constitui um marco importante para a história do
pensamento ocidental e para o surgimento das ciências sociais.
As transformações econômicas, políticas e culturais, que se
intensificaram a partir dessa época, colocaram problemas inéditos
para a humanidade, que experimentava mudanças no Ocidente
Europeu. Com referência aos marcos fundadores do pensamento
social no Ocidente, assinale a opção correta.
A O feudalismo e o capitalismo, como marcos fundadores das
ciências sociais, conviveram harmonicamente ao longo do
processo de transformação social a partir do século XVIII.
B A Revolução Francesa, pelo seu potencial revolucionário e
universal, dificultou o aparecimento das ciências sociais.
C Um dos marcos fundadores das mudanças no século XVIII foi
a transformação da aristocracia inglesa em classe aliada à
burguesia, que, a partir daí, comandou o processo econômico no
Ocidente.
D O Renascimento e a Reforma são considerados marcos
fundadores que permitiram o aparecimento das ciências sociais.
E A Revolução Industrial e a Revolução Francesa, ao redefinirem,
respectivamente, as relações políticas e as relações de produção,
deram condições para o surgimento de uma visão racional do
mundo, da qual emerge a sociedade como objeto de estudo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="103,1092 836,1092 836,2143 104,2143 104,1285 103,1285"/>
	<TextEquiv conf="0.96328">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Karl Marx, Max Weber e Émile Durkheim, considerados
fundadores das ciências sociais, desenvolveram interpretações e
conceitos sobre o mundo social que permanecem como referências
de análise até os tempos atuais. Nesse sentido, assinale a opção
correta a respeito de interpretações e conceitos elaborados pelos
referidos autores.
O Karl Marx,ao trabalhar a esfera dos valores, elaborou o conceito
de capital simbólico; Max Weber, na sua crítica à modernidade,
referiu-se ao “desencantamento do mundo”; Émile Durkheim, ao
analisar a determinação da sociedade sobre o indivíduo,
formulou os conceitos de consciência coletiva e fato social.
O Karl Marx decodificou as leis do capitalismo e analisou as
relações de produção como relações de exploração; Max Weber,
a partir do estudo das religiões, concluiu que a economia é
fator preponderante do desenvolvimento do capitalismo; Émile
Durkheim, ao desenvolver o conceito de fato social, afirmou que
a coerção é interna aos indivíduos.
O Karl Marx desenvolveu os conceitos de relações de produção e
alienação; Max Weber elaborou os conceitos de ação social e
poder; Émile Durkheim estabeleceu os conceitos de fato social
e anomia.
O Karl Marx utilizou as metáforas de infra-estrutura e
superestrutura, para explicar as relações sociais; Max Weber
considerou diferentes níveis de racionalidade na sociedade
capitalista ocidental; Émile Durkheim sustentou que o indivíduo
determina a sociedade.
O Karl Marx estudou o caráter civilizador das religiões; Max
Weber analisou as relações entre as classes sociais como
relações de exploração; Émile Durkheim desenvolveu, em
detalhes, a idéia de fetichismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="875,250 1550,250 1550,868 1181,868 1181,948 1035,948 1035,1171 915,1171 915,1168 876,1168 876,272 875,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96439">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A respeito da multiplicidade de correntes analíticas que
caracterizam as ciências sociais, julgue os itens seguintes.
I O funcionalismo examina o universo social como um
sistema de partes interligadas; as partes são, então,
analisadas como conseqiiências, ou funções, do sistema
maior.
II O utilitarismo considera que os indivíduos agem de acordo
com critérios coletivos de escolha.
III Ao contrário das teorias funcionalistas, que enfatizam o
equilíbrio das partes como o todo maior, as teorias do
conflito analisam as relações de tensão e contradições entre
as partes.
IV O estruturalismo procura analisar a sociedade como um
modelo relacional de partes que formam uma estrutura.
V O individualismo metodológico estuda as características
da sociedade e suas influências sobre o indivíduo.
Estão certos apenas os itens
AI, II e V.BI, III e IV.CI, IV e V.DII, III e IV.EII, III e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="876,1255 1147,1255 1147,1443 1148,1443 1148,1471 1550,1471 1550,2103 876,2103"/>
	<TextEquiv conf="0.95569">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Gilberto Freire, no livro
Casa Grande e Senzala,
analisa aspectos das
relações inter-raciais no
Brasil. Considerando a
maneira como esse autor
desenvolve, em sua análise, o mito da harmonia entre as três
raças que constituíram a nação brasileira, assinale a opção
correta.
O Segundo esse autor, a miscigenação produz uma sociedade
singular nos trópicos, caracterizada principalmente pela
convivência pacífica entre as raças.
O A análise de Gilberto Freire está focada na idéia de
dissidência entre as três raças, o que constitui o principal
ponto de conflito da nação brasileira.
O No mito da harmonia racial, Gilberto Freire sugere a
preponderância absoluta do elemento branco sobre os
negros e os índios.
O O preconceito racial é, segundo esse autor, um elemento
fundador do mito da nação brasileira.
O Para o autor, o fenômeno da miscigenização indica um
desequilíbrio entre as três raças constitutivas da nação</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
