<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T06:49:52</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:19:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="804,107 804,2151 806,2151 806,107"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,174 787,174 787,1155 786,1155 786,1778 408,1778 408,1895 262,1895 262,2128 143,2128 143,2125 104,2125 104,1778 103,1778 103,1755 104,1755 104,1347 103,1347 103,1285 588,1285 588,1155 103,1155"/>
	<TextEquiv conf="0.95744">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Ativistas de organizações da sociedade civil fazem pressões
e reivindicações ao Estado para que seus interesses e necessidades
sejam atendidos pelas políticas públicas, como expressam as
seguintes falas:
“Para o futuro esperamos que os governos, em geral,
“abram mais as mãos”, que construam menos pracinhas e campos
de futebol e melhorem as condições de esgoto, água, luz e
segurança nos bairros”.
Projeto Catando Cidadania. As histórias de vida e as lutas
dos catadores de Santa Maria. Santa Maria: Pallotti, 2005.
“Hoje, para a sociedade, as mulheres são as vítimas e as
vilãs do aborto clandestino, inseguro, ilegal e malfeito,
principalmente as mulheres pobres, em especial as negras. Para as
mulheres ricas, existem clínicas seguras, protegidas de infecções...
Assim sonhamos que dia virá em que o aborto seja uma questão
em que as mulheres decidam, a sociedade respeite, o Estado
garanta”.
Centro Feminista de Estudos e Assessoria.
Jornal CFEMEA. Brasília, n.º 145, 2005, p. 2.
“Só um pacto político entre governo, sociedade e índios
pode resolver os problemas dos indígenas. O Fórum em Defesa
dos Direitos Indígenas está à disposição para isso, e este Conselho
[refere-se à proposta de criação do Conselho Nacional de Política
Indigenista] é um primeiro passo importante para construirmos
esse pacto”, afirma o indígena Gersen Baniwa, secretário-geral da
COIAB.
CIMI, Informativo 661, 2005.
Com base nas afirmações acima e na avaliação das políticas
públicas no Brasil, julgue os itens abaixo.
I Fóruns da sociedade civil e conselhos setoriais são
instrumentos legítimos para a formulação de políticas
públicas.
II As políticas públicas sempre atendem aos interesses das
populações mais carentes.
III As feministas reivindicam assistência pública adequada, em
caso de aborto, às mulheres de classes pobres.
IV As feministas defendem o direito das mulheres de decidirem
sobre seu próprio corpo.
V As organizações de catadores ainda não definiram suas
prioridades sociais.
Estão certos apenas os itens
LHevV.
LHelV.
LIVevV.
1,1 elV.
n,MIevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="heading">
	<Coords points="826,185 1550,185 1550,208 1549,208 1549,514 1550,514 1550,537 1549,537 1549,772 1083,772 1083,890 1549,890 1549,1336 1548,1336 1548,1454 1549,1454 1549,1648 1550,1648 1550,1710 1193,1710 1193,1759 1131,1759 1131,1853 986,1853 986,2133 865,2133 865,2130 826,2130 826,1830 864,1830 864,1736 865,1736 865,1660 826,1660 826,1643 865,1643 865,1618 864,1618 864,1430 826,1430 826,1407 865,1407 865,1289 864,1289 864,1242 826,1242 826,1126 865,1126 865,1101 864,1101 864,908 826,908 826,819 823,819 823,796 826,796"/>
	<TextEquiv conf="0.96497">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os escritos de Marx sobre o movimento do proletariado podem ser
considerados como contribuições clássicas aos estudos dos
movimentos sociais. Marx partia do pressuposto de que os
movimentos do proletariado deveriam constituir-se a partir da
tomada de consciência das classes sociais, da definição de seus
opositores de classe e de um projeto de transformação da
sociedade. A sociologia contemporânea, a partir de uma leitura da
realidade da segunda metade do século XX, como a realizada por
Touraine, Melucci, Castells e muitos outros, atualizou esse
conceito, considerando que os movimentos sociais se organizam
tendo por base a construção de uma identidade coletiva, a definição
de adversários ou dos conflitos e de um projeto ou utopia de
transformação ou mudança social. Com base nesses pressupostos,
julgue os itens a seguir.
I O Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem-Terra (MST), que
construiu, a partir da noção de “sem-terra”, sua identidade
coletiva, considera a estrutura da terra como historicamente
injusta no Brasil e luta pela redistribuição da propriedade rural,
razão por que pode ser considerado um movimento social.
II Segundo a sociologia contemporânea, os únicos verdadeiros
movimentos sociais no Brasil são os movimentos sindicais.
III O Grito dos Excluídos, organizado pelas pastorais sociais,
promove manifestações exclusivamente no dia da
Independência e, portanto, não se caracteriza como movimento
social.
IV Segmentos da população negra no Brasil vêm-se organizando
em torno de uma identidade afro-brasileira, consideram-se
vítimas de um legado histórico de discriminações, propõem
modificar essa situação por meio de políticas afirmativas e de
reconhecimento étnico e emergem como movimento social.
V Somente os movimentos de base classista podem ser
considerados como verdadeiros movimentos sociais, tanto no
passado como nos dias atuais.
Estão certos apenas os itens
Le.
LHelV.
LIVeV.
N1Nn,MevV.
NM,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
