<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T06:50:54</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:20:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-14.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="779,106 779,2140 781,2140 781,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,185 761,185 761,394 760,394 760,441 594,441 594,557 761,557 761,581 390,581 390,698 760,698 760,814 759,814 759,861 104,861 104,485 103,485"/>
	<TextEquiv conf="0.95953">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Um dos objetivos do Fórum Nacional de Movimentos e
Organizações Juvenis é reunir, em um espaço plural e
autônomo, as diversas juventudes brasileiras e articular suas
lutas e bandeiras. O Fórum conta com a adesão de ONGs e
movimentos estudantis,
de entidades dos juventudes
partidárias, movimento hip-hop e setores juvenis de
movimentos sociais. Nesse sentido, o Fórum
propõe-se ser um espaço para os partidos políticos
atuarem.
não é um ator político.
pretende ser parte da estrutura estatal.
propõe-se ser um espaço que contemple a diversidade dos
movimentos e organizações juvenis.
deve ter lutas e bandeiras ideologicamente homogêneas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="182,959 761,959 761,1004 762,1004 762,1492 760,1492 760,1936 761,1936 761,2053 687,2053 687,2099 143,2099 143,2053 104,2053 104,1586 103,1586 103,1563 339,1563 339,1425 103,1425 103,1004 182,1004"/>
	<TextEquiv conf="0.96535">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O processo histórico relativo à preservação do meio
ambiente implica simultaneamente transformações no Estado
e no comportamento das pessoas. Essas transformações têm a
ver com alguns fatores, tais como o crescimento da
importância da esfera institucional do meio ambiente entre
os anos 70 e o final do século XX; os conflitos sociais em nível
local e seus efeitos na interiorização de novas práticas; a
educação ambiental como novo código de conduta individual
e coletiva; a questão da participação; e, finalmente, a questão
ambiental como nova fonte de legitimidade e de negociação
nos conflitos.
1. S. Leite Lopes (Coord.). A ambientalização dos conflitos
sociais. Rio: Relume-Dumará, 2004 (com adaptações).
A partir das questões acima relatadas, é correto concluir que
O o processo histórico no tocante ao meio ambiente não
levou a novas formas de legitimidade política e social.
O os conflitos sociais situam-se à margem da questão
ambiental.
O odebate sobre o meio ambiente inspira uma nova ordem
moral.
O a complexidade da questão ambiental reduz a
possibilidade de atuação interdisciplinar nessa área.
O a especificidade temática tende a afastar as ciências
sociais do debate acerca das questões ambientais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="800,168 1551,168 1551,466 1545,466 1545,629 1549,629 1549,1008 801,1008 801,588 800,588"/>
	<TextEquiv conf="0.95926">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A ambientalização dos conflitos sociais está relacionada à
construção de uma nova questão social, uma nova questão pública.
Pode-se supor que a construção dessa questão tenha-se iniciado, nos
países desenvolvidos industriais, relacionada à produção de acidentes
industriais, ampliados de grandes riscos e de sua internacionalização.
Nesses países industriais, a aplicação da ciência numa escala industrial,
entre outras, leva autores, como Giddens, a caracterizarem tais
sociedades como sendo de modernização reflexiva e de incerteza
industrial, enquanto outros, como Ulrick Beck, as classificam como
sociedades de risco.
Idem, ibidem.
À luz da reflexão acima, assinale a opção correta.
O A aplicação do progresso científico de forma não controlada pode
levar à geração de riscos ambientais.
O As noções de sociedade de risco e de modernização reflexiva
fazem avançar os estudos sociológicos apenas no Terceiro
Mundo.
O A condição de país desenvolvido industrial não é essencial para
a discussão sobre meio ambiente.
O As noções de sociedade de risco e de modernização reflexiva
são formuladas por correntes do pensamento sociológico
contemporâneo que não dialogam entre si.
O A discussão sobre meio ambiente, nos países desenvolvidos, não
se aplica aos países menos desenvolvidos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="800,1077 1551,1077 1551,1380 1545,1380 1545,1434 1344,1434 1344,1555 1548,1555 1548,1684 1550,1684 1550,1869 1106,1869 1106,1934 919,1934 919,2122 801,2122 801,1490 1172,1490 1172,1380 800,1380"/>
	<TextEquiv conf="0.96199">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O desejo de inverter as regras da sociedade tornou-se marca
registrada no universo dos bits. Pesquisa recente apresentada pelo maior
laboratório de estudos de jogos eletrônicos do mundo, localizado na IT
University, da Dinamarca, revela um desejo, sem precedentes, dos
jovens de classe média de encarnar papéis de fora-da-lei no ambiente
virtual. O alerta de perigo soa mais alto porque, em alguns casos, a
identidade fictícia avança o limite do faz-de-conta e se confunde com
a vida real. Evangeline, nome fictício de uma ex-jogadora de The Sims
online, teve sua conta encerrada por se comportar como prostituta no
game.
No submundo dos games. /n: Época, n.º 368, 6/7/2005,
A partir do texto acima, julgue os itens seguintes.
I Osgames, por constituírem uma brincadeira, estão dissociados da
violência.
II O desejo de inverter, no game, as regras da sociedade é legítimo,
desde que não sejam atingidos os direitos dos outros.
II A Internet é um território livre, sem qualquer forma de
monitoramento.
IV A prática de atos ilícitos por jovens na vida real é consequência
de suas vivências do mundo virtual.
V Como todo hábito compulsivo, os jogos eletrônicos podem criar
dependências se não forem vividos dentro de limites sociais.
Estão certos apenas os itens
Tell.
Nell.
NelVv
Nev.
IVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
