<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:10:54</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:17:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_ciencias_contabeis-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,869 1535,869 1535,977 1253,977 1253,1124 1360,1124 1360,1205 1093,1205 1093,1253 677,1253 677,1301 80,1301 80,1269 81,1269 81,1044 79,1044 79,1016 80,1016 80,1015 130,1015 130,871 129,871 129,843 80,843 80,581 79,581 79,305 80,305"/>
	<TextEquiv conf="0.93482">
	<Unicode>QUESTÃO 18
É muito importante que o empreendedor conheça o próprio negócio, para não deixar, nas mãos
de terceiros, cuidados essenciais como a boa gestão de custos. O conhecimento do assunto auxilia o
proprietário do negócio a ter uma boa gestão financeira: administrar e controlar os custos gerados na
produção e comercialização de serviços ou produtos. O preço final de um serviço prestado ou produto
vendido depende do quanto é investido para que ele exista. Caso a gestão de custos não seja eficaz,
corre-se o risco de a empresa cobrar valores que não condizem com a realidade, o que pode afetar as
margens de lucro, o volume de vendas ou o andamento geral do negócio.
Disponível em: &lt;http://www.exame.abril.com.br&gt;. Acesso em: 27 jul. 2015 (adaptado).
Considerando essas informações, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Quando o preço de venda de um produto ou serviço é determinado pelo mercado, a empresa só
ampliará sua margem de lucro por meio da redução de custos e aumento da produtividade.
PORQUE
Il. Praticar preços acima do mercado, quando os produtos ou serviços não agregam valores que os
diferenciem de outros produtos similares disponíveis, provocará queda da demanda esperada, uma
vez que os consumidores tenderão a comprar dos concorrentes.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
