<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T08:07:13</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:19:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_ciencias_contabeis-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 808,234 808,235 1536,235 1536,264 1534,264 1534,867 1533,867 1533,961 1303,961 1303,1085 82,1085 82,961 80,961 80,699 79,699 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96499">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Os resultados do trabalho da Auditoria Interna, além de constituírem algo precioso para os gestores do
alto comando, fornecem recomendações corretivas e preventivas à exposição da organização face aos
riscos empresariais, que podem ser de natureza sistêmica, operacional, financeira, mercadológica, de
tecnologia da informação, de recursos humanos, e de fatores externos que podem impactar os resultados
e estratégias globais da empresa.
Disponível em: &lt;http://www.portaldeauditoria.com.br&gt;. Acesso em: 6 ago. 2015 (adaptado).
A auditoria independente das demonstrações contábeis constitui o conjunto de procedimentos técnicos
para a emissão de relatório/parecer a respeito da adequação com que estas representam a posição
patrimonial e financeira, o resultado das operações, as mutações do patrimônio líquido e as origens
e aplicações de recursos da entidade auditada, consoante às Normas Brasileiras de Contabilidade e a
legislação específica no que for pertinente.
Disponível em: &lt;http://www.portaldecontabilidade.com.br&gt;. Acesso em: 6 ago. 2015 (adaptado).
O trabalho de auditoria contribui para o aumento da confiabilidade das informações contábeis apresentadas por
uma empresa. As questões éticas devem ser observadas e respeitadas durante todo o andamento dos trabalhos.
Com base nessas informações, redija um texto dissertativo a respeito das características da auditoria
interna e externa, apresentando:
*º duasdiferenças entre auditoria interna e externa; (valor: 4,0 pontos)
º* doistipos de relatórios/pareceres que o auditor pode emitir; (valor: 3,0 pontos)
* doismotivos para as empresas contratarem auditoria independente. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
