<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:08:04</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:18:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_ciencias_contabeis-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,626 1533,626 1533,1111 807,1111 807,1112 81,1112 81,1113 80,1113 81,1113 81,1000 80,1000 80,873 79,873 79,293 80,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96180">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Pelas características qualitativas da informação contábil-financeira útil, são identificados os tipos de informação
que muito provavelmente são reputados como os mais úteis para investidores, credores por empréstimos e
outros credores, existentes e em potencial, para a tomada de decisões acerca da entidade que reporta com base
na informação de seus relatórios contábil-financeiros (informação contábil-financeira).
As demonstrações contábeis retratam os efeitos patrimoniais e financeiros das transações e outros
eventos, por meio de seu grupamento em classes amplas de acordo com as características econômicas.
Essas classes são denominadas elementos das demonstrações contábeis. Os elementos diretamente
relacionados à mensuração da posição patrimonial e financeira no Balanço Patrimonial são os ativos, os
passivos e o patrimônio líquido. . À
COMITÊ DE PRONUNCIAMENTOS CONTÁBEIS. Estrutura Conceitual para Elaboração e
Divulgação de Relatório Contábil-Financeiro: CPC 00 (R1). Brasília, 2011 (adaptado).
Tendo como referência o exposto, suponha que uma indústria de alta tecnologia tenha descontinuado
a produção de um componente eletrônico que era vendido a outras indústrias para a fabricação
de microcomputadores e que a máquina instalada nessa linha de produção tenha sido concebida
especialmente para fabricar esse componente. Considere, ainda, que dada a impossibilidade do uso desse
componente em outras linhas de produção ou de sua venda no mercado de usados, o contador tenha
baixado a máquina do ativo da empresa, cujo valor contábil na data da baixa era de R$ 1 300 000,00.
Com base na situação apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Justifique a decisão do contador de baixar a máquina do ativo da empresa, fundamentando-se na
definição de ativo segundo as normas contábeis adotadas no Brasil. (valor: 5,0 pontos)
b) Supondo que o contador não tivesse baixado a máquina do ativo, descreva a consequência para a
utilidade e a qualidade das informações contábeis reportadas pela empresa. Embase sua resposta nas
Características Qualitativas Fundamentais. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
