<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T01:37:05</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:48:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="38_QUIMICA_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,580 1576,580 1576,1555 660,1555 660,1612 334,1612 334,1874 169,1874 169,1645 170,1645 170,1579 218,1579 218,1033 169,1033"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="280,583 280,961 1452,961 1452,583"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.92105">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Das reações de substituição em compostos aromáticos, as reações de alquilação e acilação de Friedel-
Crafts são conhecidos exemplos de formação de ligação carbono-carbono, sendo particularmente útil
quando se substitui um ou mais hidrogênios do anel aromático por grupos alquila e acila, respectivamente.
Na reação de acilação de Friedel-Crafts, o benzeno, quando tratado com cloreto de ácido e na presença de
cloreto de alumínio, promove a formação de cetonas aromáticas. Essa reação também pode ser realizada
na presença de anidridos e cloreto de alumínio, e é empregada na síntese do fenbufeno, conforme
representado a seguir.
Considerando o texto e o esquema apresentados, avalie as afirmações a seguir.
l. Na formação do fenbufeno, a substituição dos hidrogênios do anel aromático ocorre
preferencialmente na posição para em relação à posição orto, uma vez que o reagente é muito
volumoso.
Il. Na acilação de Friedel-Crafts, como mostrado no esquema, o cloreto de alumínio atua como ácido
de Lewis, necessário para tornar o carbono reagente carbonilado (anidrido) mais nucleofílico.
Ill. No espectro de ressonância magnética de prótons do fenbufeno, todos os quatro hidrogênios no
anel aromático, presentes na região da figura indicada por setas, são equivalentes, registrados
como duplos dubletes e apresentam deslocamentos em uma mesma região do espectro.
IV. No espectro de infravermelho do fenbufeno, a presença de um sinal largo e forte — característico
de deformação axial do grupo OH com frequência em torno de 3 300 cm? - e de um sinal agudo
na região de 1 750 - 1 800 cm* — característico da deformação axial da ligação C=O — são usadas
para a identificação de um grupo funcional do produto.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
O ev.
O L11e.
O 1NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
