<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T01:35:32</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:41:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="38_QUIMICA_BACHAREL_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,243 340,243 340,310 1576,310 1576,572 1083,572 1083,1782 1525,1782 1525,1922 1577,1922 1577,2075 897,2075 897,2076 217,2076 217,2077 216,2077 216,2034 169,2034 169,1779 170,1779 170,572 169,572"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="519,625 519,1702 1577,1702 1577,625"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96483">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Com o objetivo de identificar e quantificar o herbicida atrazina (figura 1) e seu metabólito, a desetilatrazina
(figura 2), em águas superficiais de uma bacia hidrográfica, uma pesquisadora realizou um levantamento
bibliográfico para verificar que métodos a comunidade científica tem utilizado para esse fim. A pesquisadora
identificou a cromatografia líquida de alta eficiência (CLAE) com detector de fluorescência como o método de
escolha. Como primeira tentativa de separação, utilizou coluna de fase reversa, eluindo os analitos em modo
isocrático com fase móvel constituída de dois solventes: ácido fórmico 0,5% e acetonitrila, não obtendo
resultado satisfatório, conforme mostrado na figura 3, em que os componentes “A” e “B” representam,
respectivamente, a atrazina e a desetilatrazina.
De forma a melhorar a separação, a mencionada pesquisadora deve
aumentar o fluxo da fase móvel, para aumentar a eficiência da separação.
diminuir a polaridade da fase móvel, para aumentar a eficiência de separação.
mudar a fase estacionária para fase normal, com o intuito de aumentar a eficiência de separação.
aumentar a temperatura da coluna, com o intuito de aumentar a distribuição entre fase móvel e fase
estacionária.
aumentar o tamanho da coluna, com o intuito de aumentar o número de pratos teóricos e aumentar
a eficiência de separação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
