<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T01:36:19</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:45:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="38_QUIMICA_BACHAREL_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,315 1575,315 1575,501 1576,501 1576,2131 1577,2131 1577,2132 168,2132 168,2131 169,2131"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="186,638 186,1083 1577,1083 1577,638"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="202,1111 202,1333 1538,1333 1538,1111"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96735">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Uma amostra de mel foi tratada de forma que seus carboidratos fossem separados dos demais
constituintes, como proteínas e sais minerais. Em seguida, a fração de carboidratos foi submetida à
cromatografia líquida de alta eficiência (CLAE), modo preparativo, para serem isolados todos os seus
constituintes. Como resultado, três carboidratos (Am1, Am2 e Am3) foram separados e purificados.
Sabendo que o mel contém glicose, frutose e sacarose como carboidratos, cujas estruturas moleculares
estão representadas na figura, foram empregadas espectrometria de massas (EM) e polarimetria, para se
descobrir a identidade de Am1, Am2 e Am3. Os resultados estão apresentados na tabela.
Com relação às características dos carboidratos e aos processos de separação e caracterização, avalie as
afirmações a seguir.
|. O composto Am3 é a glicose.
Il. Os dados de EM apresentados na tabela permitem diferenciar a aldose da cetose.
Ill. A CLAE com coluna de exclusão molecular não separaria Am1 de Am3.
IV. Os métodos de caracterização usados são destrutivos para as amostras.
V. O valor medido no polarímetro corresponde ao ângulo de refração das ondas eletromagnéticas
após passarem por dois meios: solução da amostra e ar.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oilev
Oem.
O lleilv.
O Ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
