<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T01:35:22</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:40:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="38_QUIMICA_BACHAREL_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="169,243 339,243 339,316 1575,316 1575,1215 1576,1215 1576,1666 1225,1666 1225,1667 874,1667 874,1668 170,1668 170,1591 169,1591 169,1343 168,1343 168,1315 169,1315 169,1314 200,1314 200,481 168,481 168,244 169,244"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="169,516 169,1175 872,1175 872,516"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="883,500 883,1191 1563,1191 1563,500"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.93630">
	<Unicode>QUESTÃO 35
As figuras 1 e 2, apresentadas a seguir, foram extraídas de estudo sobre a determinação voltamétrica de
um inseticida, em meio aquoso, empregando-se um eletrodo sólido de amálgama de prata e um fio de
platina como eletrodos de trabalho e auxiliar, respectivamente. A quantificação do inseticida nas amostras
foi realizada por adição padrão.
LUCCA B. G. et al. Voltammetric determination of insecticide thiodicarb through its electrochemical reduction using novel solid amalgam
electrode fabricated with silver nanoparticles. Electrochimica Acta, 246, p. 748-756, 2017 (adaptado).
A partir das informações apresentadas sobre sistema eletroquímico, assinale a opção correta.
O O sinal voltamétrico representa a corrente que flui entre os eletrodos de referência e de trabalho.
O Os voltamogramas apresentados na figura 1 foram obtidos usando-se a técnica de voltametria cíclica.
O O sinal analítico é gerado na faixa de -0,2 V, com correlação linear com a concentração do inseticida.
O O pico, na região negativa de potencial, em torno de -0,6 V, é obtido durante a redução do inseticida.
O O sinal analítico traçado na região de concentrações negativas, na figura 2, representa uma limitação
da técnica para determinação do inseticida em baixas concentrações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
