<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:23:23</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:36:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,248 1513,248 1513,616 1514,616 1514,942 1512,942 1512,1262 1044,1262 1044,1263 575,1263 575,1264 107,1264 107,1265 106,1265 106,539 105,539 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96510">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
É perfeitamente possível (e desejável) abandonar a divisão sociopolítica de nossa culinária, que só serve
à indústria do turismo, redesenhando o território segundo a tipicidade de ingredientes e produtos. Nesse
novo mapa, a continuidade territorial artificial (as regiões nomeadas pelo Instituto Brasileiro de Geografia
e Estatística - IBGE) é substituída por manchas culinárias descontínuas, porém mais úteis ao conhecimento
da diversidade alimentar. Sendo assim, teríamos, de maneira sintética e apenas a título de exemplo: a
culinária amazônica, caracterizada pelo uso amplo da mandioca e seus derivados (farinhas variadas e
tucupi), além das frutas, peixes de rio e outros produtos da floresta.
DÓRIA, C. A. Formação da culinária brasileira: escritos sobre a cozinha inzoneira. São Paulo: Três Estrelas, 2014 (adaptado).
O autor indica que não há uma regularidade na ocorrência e uso dos ingredientes no território do país, não
respeitando o recorte político estadual e/ou regional, estabelecido pelo IBGE. Assim, sugere uma nova
proposta de regionalização da culinária brasileira e também de uma nova territorialidade que associe e
respeite ingredientes, cultivos e processos tradicionais pelos quais os insumos são submetidos para que
sejam consumidos, com ênfase para a região amazônica e para a mandioca e seus diversos subprodutos
e usos culinários. Esse ingrediente recebe também os nomes de macaxeira e aipim, conforme a região
do país. Do mesmo modo, segundo o recorte territorial, o uso desse ingrediente também ganha outros
papéis e utilizações culinárias com maior ou menor ênfase.
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Discorra sobre a importância da mandioca como ingrediente tipicamente brasileiro e sua grande
relevância na identidade da culinária tradicional do país. (valor: 3,0 pontos)
b) Descreva o modo de preparação do tucupi. (valor: 3,0 pontos)
c) Cite dois outros subprodutos da mandioca, explicando uma possibilidade de uso de cada um deles na
culinária brasileira. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
