<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:22:37</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:34:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,183 809,2050 812,2050 810,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 999,181 999,249 1513,249 1513,250 1514,250 1514,472 1513,472 1513,854 1512,854 1512,964 1513,964 1513,1728 828,1728 828,964 981,964 981,854 827,854"/>
	<TextEquiv conf="0.96451">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A harmonização é a arte de criar uniões adequadas
entre vinhos e alimentos, devendo ser considerados
fatores como sabor, aroma e textura em suas
diferentes intensidades, seja no vinho ou na
preparação. A combinação será perfeita quando o
vinho e o alimento se enaltecem mutuamente.
Entre os estilos de harmonização existentes, os
mais utilizados são a combinação por similaridade
ou por contraste entre os elementos do alimento e
do vinho. Numa harmonização por semelhança, há
componentes compartilhados, tais como agentes de
aroma e sabor, que, ao se unirem, intensificam-se.
Por sua vez, na harmonização por contraste,
elementos opostos são unidos para criar um
equilíbrio.
PUCKETTE, M. O guia essencial do vinho: Wine Folly.
1. ed. Rio de Janeiro: Intrínseca, 2016 (adaptado).
Considerando essas informações, assinale a opção
em que a harmonização descrita se enquadra nos
parâmetros apresentados acima.
O Alimentos amargos harmonizam-se com vinhos
ricos em taninos, o que caracteriza uma união
por semelhança.
O Alimentos salgados harmonizam-se com vinhos
de doçura reduzida, o que caracteriza uma
combinação por semelhança.
O Alimentos apimentados harmonizam-se com
vinhos de alto teor alcoólico, o que caracteriza
uma interação por semelhança.
O Alimentos com acidez elevada harmonizam-se
com vinhos de baixa acidez, o que caracteriza
uma combinação por contraste.
O Alimentos com alto teor de gordura
harmonizam-se com vinhos de acidez elevada,
O que caracteriza uma interação por contraste.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 792,249 792,803 791,803 791,1548 792,1548 792,1610 791,1610 791,1807 790,1807 790,1983 700,1983 700,2031 108,2031 108,2032 107,2032 107,1611 106,1611 106,1549 105,1549 105,1548 155,1548 155,804 106,804 106,661 173,661 173,558 106,558"/>
	<TextEquiv conf="0.96479">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Na cozinha, trata-se de ir além do produto e de
criar sabores que nunca existiram e que, ao lado
dos gostos naturais, hão de impor-se. Como? Com
a ajuda de moléculas que são como os tubos das
cores dos pintores. Estes misturam pigmentos e,
atualmente, ninguém mais se preocupa se eles são
ou não naturais. O importante é que expressem
bem os tons sonhados pelos artistas.
THIS, H.; GAGNAIRE, P. Cozinha: uma questão de amor, arte e
técnica. São Paulo: Editora Senac SP, 2010 (adaptado).
Com relação às inovações e tendências para recriar
aromas inusitados nas produções gastronômicas,
avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|l. O defumador portátil foi criado como
alternativa — substitutiva do — método
tradicional de defumação a frio por meio
da aplicação de fumaça (a partir de óleos
essenciais, extratos, entre outros materiais)
nos alimentos, conferindo-lhes aroma
defumado instantaneamente.
PORQUE
ll. Vários materiais como lascas de madeira,
folhas, especiarias e flores desidratadas
colocados dentro de um saco plástico inócuo
e fechado a vácuo permitem a substituição
do ar por composições gasosas de gás
carbônico, formando fumaça e conferindo
ao alimento aroma defumado e ao comensal
a possibilidade de visualizar essa etapa da
preparação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
e a ll é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a ||
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
