<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:19:59</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:24:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,627 958,627 958,802 982,802 982,835 910,835 910,883 106,883 106,802 107,802 107,627 105,627 105,519 106,519"/>
	<TextEquiv conf="0.92361">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O feijão é considerado por muitos o símbolo da culinária brasileira e parte de nossa identidade
cultural. É um dos componentes mais tradicionais da dieta dos brasileiros, junto com o arroz, tendo
também diversas possiblidades de aplicação como ingrediente de receitas típicas brasileiras ou em
receitas adaptadas de outros povos. Há muitos gêneros de feijão, dentre os quais várias espécies são
exploradas economicamente.
REIFSCHNEIDER, F. J. B. et al. Uma pitada de biodiversidade na mesa dos brasileiros. 1. ed. Brasília, DF, 2015 (adaptado).
Considerando as produções culinárias da cozinha brasileira em que se utiliza o feijão, assinale a opção
em que são apresentados os tipos de feijão tradicionalmente utilizados no preparo, respectivamente, da
feijoada, do acarajé, da dobradinha e do baião de dois.
O Feijão-fradinho, feijão preto, feijão branco e feijão de corda.
O Feijão carioca, feijão preto, feijão-fradinho e feijão azuki.
O Feijão preto, feijão-fradinho, feijão branco e feijão de corda.
O Feijão carioca, feijão de corda, feijão-fradinho e feijão branco.
O Feijão preto, feijão branco, feijão-fradinho e feijão azuki.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
