<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:23:35</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:37:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,259 450,259 450,327 1514,327 1514,996 1513,996 1513,1174 1514,1174 1514,1243 107,1243 107,1147 106,1147 106,996 105,996 105,327 106,327"/>
	<TextEquiv conf="0.96556">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Um chef de cozinha foi contratado para preparar um churrasco com acompanhamentos, sobremesas e
bebidas para 200 pessoas. No dia anterior ao evento, pela manhã, ele foi primeiro ao açougue comprar
todas as carnes, tendo escolhido os seguintes cortes: picanha maturada, cupim, costelinha suína, pernil de
cordeiro, asinha e coração de frango, linguiça suína, além de queijo provolone e pão com alho. Logo após
a saída do açougue, ele comprou os ingredientes para os acompanhamentos: mandioca cozida, farofa de
cebola, vinagrete e salada de batata. Em seguida, passou na distribuidora de bebidas e no supermercado
para realizar a compra dos demais ingredientes. No fim do dia, depois de todas as compras realizadas,
com o carro já cheio, o chef descarregou-as no local do evento. Para iniciar o pré-preparo do churrasco,
como a linguiça suína, a asinha e o coração de frango estavam congelados, ele retirou os produtos da
embalagem e os deixou descansar em uma bacia com água em cima da pia, para, no dia seguinte, já
estarem descongelados. Na manhã seguinte, os acompanhamentos e a torta alemã foram produzidos na
cozinha e as carnes foram preparadas na área da churrasqueira. Todos os temperos foram cortados em
tábua de madeira para fazer a marinada das asinhas e do coração de frango. Logo em seguida, as carnes
foram fatiadas e armazenadas em uma vasilha de plástico coberta com pano de prato e colocadas na
bancada ao lado da churrasqueira. O abacaxi foi descascado, cortado em cubos médios e espetados e, na
hora de assar, foram colocados a canela e o açúcar. Por último, o pão com alho e o queijo provolone foram
dispostos em espetinhos e as bebidas colocadas no congelador, junto com a torta alemã e o vinagrete.
Com base no caso apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite três procedimentos realizados pelo chef de cozinha durante o pré-preparo e o preparo do churrasco
que contrariam as normas de controle higiênico-sanitário. (valor: 5,0 pontos)
b) Descreva, de acordo com as recomendações da legislação sanitária, três ações que poderiam evitar
riscos associados à contaminação dos alimentos usados pelo chef de cozinha. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
