<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:22:22</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:33:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,184 809,2049 811,2049 811,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,249 1513,249 1513,1053 1514,1053 1514,1164 1512,1164 1512,1437 1514,1437 1514,1623 1513,1623 1513,1837 828,1837 828,1016 827,1016 827,838 826,838 826,249 827,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96207">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um restaurante foi alvo de fiscalização sanitária
após denúncia de que três clientes teriam tido
sintomas de náuseas, vômitos, diarreia e febre,
típicos da salmonelose, entre 12 a 24 horas após
o consumo de alimentos no estabelecimento.
As amostras do cardápio servido aos clientes
incluíam arroz, feijão de caldo, frango assado,
maionese de vegetais, salada de alface, mousse
de chocolate e suco de abacaxi com hortelã, tendo
sido identificada contaminação por salmonela.
Após multa e advertência ao estabelecimento, um
gastrônomo foi contratado para realizar consultoria
e implementar as boas práticas de manipulação de
alimentos para o local se adequar às normas da
legislação.
Considerando essa situação hipotética, assinale a
opção correta no que se refere às recomendações
para evitar que ocorram novos casos de salmonelose
como o descrito.
O O frango deve ser assado até que o seu interior
atinja temperatura acima de 70 ºC por, no
mínimo, 3 minutos.
O A maionese e o mousse de chocolate devem
ser preparados um dia antes, e mantidos sob
refrigeração por, no mínimo, 12 horas.
O O preparo da maionese demanda ovos crus e
frescos e previamente higienizados antes de
serem armazenados na geladeira.
O Os vegetais utilizados na maionese devem ser
higienizados em água corrente, sanitizados
em solução clorada a 100 ppm por 5 minutos
e depois enxaguados para, então, serem
utilizados.
O os alimentos prontos para O consumo,
como o suco, devem ficar armazenados nas
prateleiras inferiores da geladeira industrial; os
semiprontos, nas prateleiras do meio; e os crus
nas prateleiras superiores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 791,249 791,501 792,501 792,583 791,583 791,1542 106,1542 106,1222 107,1222 107,619 288,619 288,478 106,478"/>
	<TextEquiv conf="0.96124">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Ingredientes como o tomate, o milho, a batata, o
abacate e a pimenta são hoje amplamente utilizados
em diversas cozinhas do mundo. Os registros
históricos mostram que eles são originários do
Novo Mundo, rastreados de várias formas no
México, Peru, em Cuba e nos países vizinhos.
HOLLAND, M. O atlas gastronômico: uma volta ao
mundo em 40 cozinhas. 1. ed. Rio de Janeiro:
Casa da Palavra, 2015 (adaptado).
Nas produções gastronômicas clássicas do Novo
Mundo, esses e outros ingredientes nativos são
utilizados em pratos emblemáticos e apreciados
mundialmente. A respeito das cozinhas peruana e
mexicana, assinale a opção correta.
O A baunilha, apesar de ser um ingrediente
marcante na cozinha mexicana, não se origina
das Américas.
O Chillis são pimentas utilizadas nos pratos
peruanos, que compõem o sabor de produções
das cozinhas chifa e asteca do país.
O As pimentas são amplamente utilizadas nos
clássicos pratos peruanos, em variedades como
o ají amarillo, ají panca e ají mirassol.
OA cozinha chifa,y que designa a cozinha
dos imigrantes japoneses no Peru, reúne
ingredientes “nativos peruanos e outros
asiáticos, levados ao país por imigrantes.
OA quinoa e o amaranto, introduzidos nas
Américas pelos espanhóis, adaptaram-se muito
bem na região dos Andes, compondo muitos
pratos peruanos e mexicanos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
