<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:21:57</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:32:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,183 809,2049 814,2049 811,183"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="826,623 826,1055 1510,1055 1510,623"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,238 792,238 792,450 791,450 791,694 793,694 793,1120 791,1120 791,1284 790,1284 790,1430 792,1430 792,1602 791,1602 791,1776 792,1776 792,2030 107,2030 107,2031 106,2031 106,1894 108,1894 108,1777 107,1777 107,1603 106,1603 106,1430 107,1430 107,1285 106,1285 106,695 105,695 105,466 106,466 106,239 105,239 105,238 106,238"/>
	<TextEquiv conf="0.96100">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A mistura de massas é um processo complexo.
Envolve mais que a simples combinação de
ingredientes. Para controlar a mistura e os métodos
empregados na fabricação de massas de pães e de
bolo, é importante compreender as diversas reações
que ocorrem durante esse processo.
Em geral, o processo de mistura de massa compreende
três estágios: mistura dos ingredientes; formação da
massa; e desenvolvimento da massa. Esses estágios
se sobrepõem. A massa, por exemplo, começa a se
formar e a se desenvolver antes mesmo que todos os
ingredientes estejam completamente misturados.
Produtos diferentes contêm ingredientes distintos
em proporções variadas, como, por exemplo, uma
massa de pão francês e uma massa de bolo. A
primeira não leva gordura nem açúcar, ao passo que
a segunda contém ambos em grandes quantidades.
A primeira leva uma porcentagem menor de líquido,
por isso é uma massa firme, que se transforma em
um produto consistente depois de assada, enquanto
a massa de bolo é semilíquida, resultando em um
produto mais macio. Por causa dessas e de outras
diferenças, cada um desses itens requer um método
de mistura diferente.
GISSLEN, W. Panificação e confeitaria profissionais. 1. ed. Barueri:
Editora Manole, 2001 (adaptado).
Considerando os processos de produção de pães e
bolos, assinale a opção correta.
O No processo de mistura da massa de pão, a sova
tem por finalidade aumentar a elasticidade da
massa e melhorar as qualidades sensoriais do pão.
O No processo de produção de pães, o emprego
do método de massa-direta, em que os
ingredientes são misturados simultaneamente,
proporciona pães mais aromáticos e com sabor
mais intenso.
O No processo de mistura de bolo, utiliza-se o
açúcar como substrato para o fermento químico,
uma vez que o primeiro consome o segundo e
incrementa a reação de fermentação.
O Na etapa final de fermentação do pão, ocorre
a homogeneização dos ingredientes e o
desenvolvimento do glúten.
O No método cremoso, a aeração da massa
do bolo é obtida pela incorporação de ar na
gordura e, no método espumoso, se dá por
meio do batimento dos ovos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,249 1514,249 1514,597 1512,597 1512,1199 1513,1199 1513,1347 1512,1347 1512,1703 1511,1703 1511,1762 1259,1762 1259,1802 829,1802 829,1803 828,1803 828,598 827,598"/>
	<TextEquiv conf="0.96754">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O Mise en place, expressão utilizada para nomear o
conjunto de operações que precede a preparação
culinária, é fundamental para facilitar o preparo de
uma receita, assim, deixar a bancada limpa e em
ordem e separar, picar e porcionar os ingredientes
constituem atividades básicas para os profissionais
de uma cozinha. Para as diversas preparações,
necessita-se de ingredientes, técnicas e cortes
padronizados.
Disponível em: &lt;http://www.theculinarypro.com&gt;.
Acesso em: 13 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações e a sequência
de imagens apresentada, assinale a opção em
que há correta identificação dos tipos de cortes
padronizados ilustrados.
O (1) julienne, (1l) batonnet,
(IV) chiffonade e (V) concassé.
O (|) concassé, (Il) batonnet,
(IV) chiffonade e (V) brunoise.
O (|) julienne, (1) chiffonade,
(IV) batonnet e (V) brunoise.
O (|) batonnet, (Il) julienne,
(IV) chiffonade e (V) concassé.
O (1) brunoise, (1) julienne,
(IV) batonnet e (V) concassé.
(Il) brunoise,
(11) julienne,
(Il) concassé,
(Il) brunoise,
(IN) chiffonade,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
