<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:21:01</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:28:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,598 1512,598 1512,815 1514,815 1514,923 1512,923 1512,1219 492,1219 492,1275 367,1275 367,1528 106,1528 106,1306 107,1306 107,1241 155,1241 155,699 106,699"/>
	<TextEquiv conf="0.85888">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O estudo da gastronomia exige pesquisa e envolvimento profundo dos profissionais com os meios de
cultivo e produção de alimentos. A cozinha está no final de um processo produtivo e pode fazer parte
da solução ou do problema da cadeia produtiva inteira. Ao ignorar sua responsabilidade, resumindo-se
a “comprador de insumos” para suas transformações ou tabelando exclusivamente as compras baseadas
na margem de lucro, o profissional não somente faz parte do problema, como também contribui para
a potencialização dele. Se, nessa equação, o bom profissional procura pelas produções alimentares
regionais, fazendo a diferença na economia local, entende a gastronomia como ferramenta social, pensa
em soluções para a proteção da cultura alimentar, lembra que comer é um ato político e que é para todas
e todos, aí sim, ele faz parte da solução.
Disponível em: &lt;http://infood.com.br/gastronomia-nao-e-so-panela/&gt;. Acesso em: 10 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações do texto e os conhecimentos socioambientais, avalie as afirmações a seguir.
|. O lixo é composto de material reciclado, orgânico e rejeito, podendo o rejeito ser utilizado para
compostagem.
Il. Mercadorias compradas em caixas de papelão devem permanecer na caixa até seu uso e ser
mantidas refrigeradas, congeladas ou no estoque seco, junto com os demais materiais de seus
respectivos estoques.
Ill. A compra de vegetais já beneficiados embalados a vácuo representa impacto ambiental menor do
que a compra de vegetais in natura, pois esses vegetais processados geram menos desperdícios e
resíduos.
IV. O trabalho com pequenos produtores contribui para viabilizar a circulação de seus produtos,
representando uma opção rentável e de responsabilidade social, pois, normalmente, esses
produtores estão mais próximos do restaurante, o que diminui as despesas com transporte, além
de proporcionar renda a essas famílias.
É correto o que se afirma em
O |V, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1, Il elV, apenas.
OLHE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
