<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:22:09</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:32:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,686 1513,686 1513,1171 492,1171 492,1226 287,1226 287,1354 344,1354 344,1481 106,1481 106,1258 107,1258 107,1193 155,1193 155,660 106,660 106,659 105,659 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96479">
	<Unicode>QUESTÃO 17
No meu modo de ver a culinária brasileira, é possível distinguir dois grandes conjuntos. Segundo uma diretriz
histórica de conquista do território, na Amazônia e na imensa costa até o Rio Grande do Sul, predominam os
alimentos cozidos, os refogados, a mesa farta em caldos. No interior, que sobe pelos planaltos e planícies das
fronteiras com a Argentina e Uruguai até as franjas da Amazônia, a produção dominante foi a pecuária, e a
culinária se especializou em churrasco e charque, em comidas secas, misturadas com farinhas, que se podiam
comer sem grande necessidade de elaborações ao fogo, até mesmo sem apear do cavalo. Assim, a diferença
entre a beira-mar e o sertão está expressa em duas famílias de pratos: a grande família das moquecas e a
família de paçocas e cuscuzes.
CASTANHO, T. Cozinha de Origem. São Paulo: Publifolha, 2013 (adaptado).
A partir dessas considerações, avalie as afirmações a seguir.
|. O uso das proteínas obtidas com as chamadas carnes de caça, ou seja, dos animais existentes
antes da chegada dos portugueses no território brasileiro, foi mais relevante durante o início da
colonização que a utilização da carne do porco e, principalmente, da carne do boi, animais trazidos
para serem criados e utilizados na alimentação dos colonizadores.
Il. O leite de coco, ingrediente trazido pelos portugueses do sudeste asiático para o Brasil, teve um
papel fundamental na elaboração dos pratos da chamada cozinha da costa brasileira, ou cozinha
litorânea, sendo muito comum em boa parte do litoral brasileiro, com exceção da costa situada ao
sul do estado do Espírito Santo.
Ill. Embora não haja muita diversidade de uso dos ingredientes e processos típicos das populações
nativas do Brasil no cotidiano dos brasileiros, a influência indígena é significativa na estrutura dos
pratos característicos do sertão, herança que se caracterizou pelo uso extensivo dos derivados da
mandioca e dos derivados do milho em grande parte das preparações ali criadas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
