<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:22:50</Created>
	<LastChange>2020-10-20T02:35:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gastronomia-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="809,184 809,2049 811,2049 811,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,248 791,248 791,442 792,442 792,904 791,904 791,1639 792,1639 792,1758 790,1758 790,2034 107,2034 107,1896 106,1896 106,1777 107,1777 107,1620 106,1620 106,1501 107,1501 107,1323 106,1323 106,1257 151,1257 151,1136 106,1136 106,904 105,904 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96005">
	<Unicode>QUESTÃO 11
É injusto reservar somente ao vinho toda a
“brincadeira” da harmonização com comida. Afinal, o
vinho não possui uma variedade tão ampla de estilos
quanto a cerveja.
O país que mais possui tradições em harmonizar
cerveja com comida é a Bélgica. Graças à sua
enorme variedade de estilos, a harmonização com
cervejas tornou-se há muito tempo uma obsessão
nacional. A partir das experiências dos belgas, hoje
uma miríade de chefs internacionais criam pratos
especiais para harmonizar com um estilo ou até
mesmo com um rótulo de cerveja específico. Cada
vez mais, há restaurantes disponibilizando cartas
de cervejas pensadas para a harmonização com as
preparações.
Para se tirar maior proveito da cerveja harmonizada
com o prato, devemos identificar os ingredientes
presentes na receita e as características básicas da
cerveja, combinando-os de três formas: por corte,
contraste e semelhança.
BELTRAMELLI, M. Cervejas, brejas e birras. 1. ed. São Paulo: Ed.
Leya, 2012 (adaptado).
Considerando o texto acima, assinale a opção
correta.
O A harmonização de cervejas com comida é
um procedimento gastronômico que privilegia
cervejas belgas e alemãs.
O A harmonização por contraste, por exemplo,
consiste em combinar uma cerveja gelada com
um prato quente.
O As cervejas em cuja composição haja alto teor
de malte, em geral, não são recomendáveis
para harmonização com comida.
O A harmonização de cervejas IPA com comida
é mais difícil, visto que esse tipo de cerveja
apresenta aromas e sabores suaves.
OQ A harmonização de cerveja por semelhança
envolve, por exemplo, combinar uma cerveja
considerada doce com um prato também doce.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,249 1513,249 1513,438 1512,438 1512,736 1513,736 1513,904 1514,904 1514,1181 1512,1181 1512,1303 1318,1303 1318,1364 992,1364 992,1618 828,1618 828,1396 829,1396 829,1331 876,1331 876,709 827,709 827,641 828,641 828,601 867,601 867,438 827,438"/>
	<TextEquiv conf="0.96397">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A área de gastronomia está em constante
adaptação para atender necessidades de mercado
constantemente criadas e recriadas, o que
evidencia os desafios dos cursos de formação
superior para a área.
TOLEDO, R. F. M.; BERGAMO, M. O currículo gastronômico: um
universo a ser explorado. In: TOMIMATSU, C. E.; FURTADO, S. M.
(orgs). Formação em gastronomia: aprendizagem e ensino.
São Paulo: Boccato, 2011 (adaptado).
Considerando o exposto e o que se refere à evolução
da gastronomia e às tendências contemporâneas na
forma de se alimentar, avalie as afirmações a seguir.
|. A dieta low carb high fat incentiva o
consumo de alimentos naturais, com baixa
ingestão de carboidratos e maior ingestão
de proteínas e gorduras.
Il. A dieta lactovegetariana é composta por
alimentos de origem vegetal, leite e seus
derivados, e seus adeptos não comem ovos
nem qualquer tipo de carne.
Il. O Slow Food é um movimento internacional
criado com o objetivo inicial de fazer
oposição ao Comfort Food.
IV. Uma das grandes promessas da tendência
gastronômica mundial é o Fusion Food, que
é a fusão de técnicas culinárias diferentes.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
Oelv
OL, Melv.
O uMeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
