<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:41:00</Created>
	<LastChange>2020-09-19T02:42:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="79,178 792,178 792,509 790,509 790,782 792,782 792,942 80,942 80,509 79,509"/>
	<TextEquiv conf="0.94758">
	<Unicode>Questão 41
Um dos problemas do treinamento físico,seja com atletas
ou não-atletas, é a composição dos treinos combinando
diferentes componentes da aptidão física. Assim,
frequentemente, muitos sujeitos vêm desempenhando
exercícios de força e endurance simultaneamente, embo-
ra estes esforços exijam adaptações específicas. As expli-
cações para as “hipóteses crônicas” e as “hipóteses agu-
das” do treinamento concorrente entre força e endurance
são, respectivamente,
(A) redução da atividade eletromiográfica e depleção dos
substratos energéticos (ATP, fosfocreatina e glicogênio
muscular).
(B) transformação no tipo de fibra muscular e alterações
endócrinas.
(C) aumento da atividade e quantidade de enzimas do sis-
tema aeróbio e acumulação de metabólitos (ácido lático
e fosfato inorgânico).
(D) depleção dos substratos energéticos (ATP, fosfocreatina
e glicogênio muscular) e acumulação de metabólitos
(ácido lático e fosfato inorgânico).
(E) depleção dos substratos energéticos (ATP, fosfocreatina
e glicogênio muscular) e alterações endócrinas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,984 242,984 242,1021 791,1021 791,1955 80,1955 80,1188 79,1188 79,1162 80,1162"/>
	<TextEquiv conf="0.95539">
	<Unicode>Questão 42
Indivíduo sedentário, 42 anos, com 24% de gordura corpo-
ral, índice de massa corporal (IMC) de 28, pressão arterial
em repouso com valores de 144/90 mmHg, resposta
hipertensiva ao esforço, VO, máx de 34 ml/kg/min, mani-
festação de angina pectoris e não fumante. Para atender a
esse aluno, o profissional de Educação Física deve
(A) dar orientação alimentar para redução do excesso de peso
e da hipertensão; recomendar exercícios aeróbios três
Vezes na semana; indicar exames complementares para
aprofundar o histórico dos problemas cardiovasculares.
(B) confirmar o estado de obesidade moderada; recomen-
dar qualquer atividade física no mínimo três vezes
na semana durante 30 minutos; orientar para os riscos
do tabagismo.
(C) atentar para a ineficácia da medida de IMC; fornecer
orientação alimentar para redução da pressão arterial;
recomendar exercícios aeróbios de baixa intensidade
no mínimo três vezes na semana.
(D) atentar para o alto risco de doenças cardiovasculares;
programar exercícios físicos aeróbios com duração en-
tre 20 a 60 minutos e de força dinâmica, no mínimo três
vezes na semana; recomendar a procura de outros
profissionais da saúde.
(E) investigar possíveis causas de problemas
cardiovasculares; programar exercícios físicos aeróbios
com duração de 20 a 60 minutos e de força dinâmica,
no mínimo três vezes na semana; indicar medicamento
apropriado para redução da pressão arterial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="863,176 1574,176 1574,703 863,703"/>
	<TextEquiv conf="0.96392">
	<Unicode>Analise o texto abaixo e responda às questões 43 e 44.
Nos últimos Jogos Paraolímpicos, o Brasil se destacou na
obtenção de um grande número de medalhas. No entan-
to, é sabido que, no Brasil, para as pessoas portadoras de
deficiência física, o acesso aos bens culturais, como a
prática esportiva, ainda deixa a desejar. Faltam espaços
adequados, profissionais interessados, recursos materiais,
etc. Apesar disso, nos últimos anos, na área de formação
profissional em Educação Física tem aumentado o
interesse pelo assunto, e a produção acadêmica é
significativa.
Neste termos, responda às questões a seguir, sobre o
trabalho com pessoas portadoras de deficiência física,
considerando a especificidade do profissional de Educa-
ção Física.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="864,743 1026,743 1026,779 1574,779 1574,906 1401,906 1401,940 1205,940 1205,1006 1189,1006 1189,1073 1116,1073 1116,1106 865,1106 873,1106 873,993 864,993 864,940 863,940 863,913 864,913"/>
	<TextEquiv conf="0.96884">
	<Unicode>Questão 43
No caso das pessoas portadoras de deficiência visual, que
se utilizam de artifícios como bolas com guizos, perfumes,
bengalas, sinais sonoros e guias, o uso desses artifícios
no processo de ensino e treinamento esportivo visa ao
desenvolvimento das seguintes habilidades:
(A) agilidade e força.
(B) orientação e mobilidade.
(C) destreza e orientação.
(D) equilíbrio e mobilidade.
(E) força e equilíbrio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="864,1146 1027,1146 1027,1184 1575,1184 1575,1247 1573,1247 1573,1507 1575,1507 1575,1641 864,1641 864,1278 863,1278 863,1256 864,1256"/>
	<TextEquiv conf="0.96456">
	<Unicode>Questão 44
Do ponto de vista morfofuncional, é objetivo específico da
Educação Física para pessoas portadoras de paraplegia
traumática:
(A) recuperar os movimentos dos membros inferiores com
esperanças de futura locomoção.
(B) dar formação atlética para auxiliar a cura da depressão,
frequente nesse tipo de situação.
(C) fortalecer os membros inferiores para receber próteses,
se necessário.
(D) criar mecanismos físicos e psicológicos para acabar
com a rejeição social dos paraplégicos.
(E) exercitar as potencialidades músculo-esqueléticas para
compensar o aumento da inatividade locomotora.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="818,181 818,1952 836,1952 836,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
