<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:53:13</Created>
	<LastChange>2020-09-19T02:57:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 243,176 243,213 791,213 791,680 81,680 81,340 80,340"/>
	<TextEquiv conf="0.96387">
	<Unicode>Questão 19
Ao matricular-se nas aulas de alongamento de um projeto
social da prefeitura de sua cidade, Ana, de 45 anos, foi
submetida a um processo de avaliação inicial. Este
procedimento busca investigar
(A) a presença de fatores de risco cardiovasculares e
realizar a montagem dos treinos.
(B) a presença de fatores de risco para doenças hipocinéticas
eidentificar o estado atual da condição física do indivíduo.
(C)a presença de fatores de risco para doenças
hipocinéticas e realizar a montagem dos treinos.
(D) a presença de obesidade e verificar os objetivos da alu-
na no que se refere aos padrões estéticos.
(E) o valor do VO, máx., limiar anaeróbio e frequência cardí-
aca máxima, além de realizar a montagem dos treinos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,718 243,718 243,756 791,756 791,1957 81,1957 81,1249 80,1249 80,926 78,926 78,899 80,899"/>
	<TextEquiv conf="0.96571">
	<Unicode>Questão 20
O “Agita São Paulo” é um programa que envolve comuni-
cações e intervenções com o intuito de mobilizar as pesso-
as a aderirem à prática regular de exercícios físicos. Em
suas comunicações há uma informação geral de que o su-
jeito deveria realizar um somatório diário de pelo menos 30
minutos de atividade física. Seus idealizadores consideram
que o gasto energético provocado por atividades como an-
dar do ponto de ônibus até o trabalho, subir lance de esca-
das ao invés de utilizar o elevador, realizar exercícios
ginásticos em filas de bancos, entre outras atividades, po-
deriam contribuir para melhorar a saúde da população. À
observação que se pode fazer desse tipo de proposta, a
partir dos novos enfoques sobre saúde no campo da Edu-
cação Física, é que esse programa
(A) trabalha com uma visão ampla de saúde; não conside-
ra natural que os indivíduos fiquem em filas de bancos
ou se desloquem por muito tempo do ponto de ônibus
até o trabalho e sugere práticas não prazerosas.
(B) trabalha com uma visão ampla de saúde; não conside-
ra natural que os indivíduos fiquem em filas de bancos
ou se desloquem por muito tempo do ponto de ônibus
até o trabalho e sugere práticas prazerosas.
(C) trabalha com uma visão ampla de saúde; considera na-
tural que os indivíduos fiquem em filas de bancos ou se
desloquem por muito tempo do ponto de ônibus até o
trabalho e sugere práticas prazerosas.
(D) trabalha com uma visão biológica de saúde; considera
natural que os indivíduos fiquem em filas de bancos ou
se desloquem por muito tempo do ponto de ônibus até
o trabalho e sugere práticas não prazerosas.
(E) trabalha com uma visão biológica de saúde; não consi-
dera natural que os indivíduos fiquem em filas de ban-
cos ou se desloquem por muito tempo do ponto de ôni-
bus até o trabalho e sugere práticas prazerosas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="857,439 857,1328 1581,1328 1581,439"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1022,176 1022,213 1574,213 1574,1448 1575,1448 1575,1887 1573,1887 1573,1951 865,1951 865,1787 864,1787 864,1539 863,1539 863,430 862,430 862,213 864,213"/>
	<TextEquiv conf="0.96144">
	<Unicode>Questão 21
A partir dos dados da “Pesquisa sobre Padrões de Vida: 1996
— 1997” do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística
(IBGE), Monteiro et alli. (2003) mostraram a prevalência de
atividade física (realização de pelo menos 30 minutos em
um dia na semana) no tempo de lazer, de acordo com variá-
veis demográficas e socioeconômicas. A tabela apresenta
os resultados proporcionais relativos a estas variáveis.
MONTEIRO, C.A. et al. A descriptive epidemiology of leisure-time
Physical activity in Brazil, 1996-1997. Rev Panam Salud Publica. v. 14,
n. 4, p. 246-254, 2003.
A partir desses dados e considerando as características
da população brasileira, conclui-se que apresentam níveis
mais baixos de prática regular de atividade física
(A) os indivíduos de alta renda e alta escolaridade, possi-
velmente por não gostarem de fazer exercícios físicos.
(B) os indivíduos de baixa renda e baixa escolaridade, pos-
sivelmente por não se preocuparem com a saúde.
(C) os indivíduos de baixa renda e baixa escolaridade, pos-
sivelmente por se encontrarem mais vulneráveis e, por
isso, não conseguirem se engajar em programas de exer-
Cícios físicos.
(D) os indivíduos de baixa renda , independente de terem
ou não baixa escolaridade, possivelmente pela falta
de disposição para a atividade física.
(E) os habitantes do campo, possivelmente por já serem
obrigados a fazer exercícios físicos em seu trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="818,181 818,1955 836,1955 836,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
