<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:54:28</Created>
	<LastChange>2020-09-19T02:57:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,176 789,176 789,177 790,177 790,314 792,314 792,574 790,574 790,1040 549,1040 549,1140 199,1140 199,1207 90,1207 90,1274 80,1274 80,1081 81,1081 81,674 79,674 79,613 80,613 80,274 79,274"/>
	<TextEquiv conf="0.96454">
	<Unicode>Questão 15
Milton Santos, ao se referir às relações entre o lazer e o
trabalho no mundo atual, comenta que:
“As pessoas não se divertem, são objetos de diversão.
E preciso resgatar o lazer criativo e popular, que gera soli-
dariedade e trabalho [...]. A diversão é produzida,
reproduzida, e as pessoas são convocadas a consumi-la.
Houve uma domesticação do gosto, impondo ou reforçan-
do imagens de um mundo ou do outro. Esse “lazer industri-
alizado' faz com que as pessoas não vejam o mundo real,
mas o mundo como dizem que é.”
Com base no texto acima, propor uma prática que concor-
de com esta reflexão significa:
|- tornar obrigatórias as atividades esportivas e/ou de
ginástica laboral dentro das empresas de indústria e
comércio;
II- propor políticas públicas para promoção do lazer em
suas múltiplas possibilidades (autonomia, instalações,
tempo livre);
Ill - racionalizar o custo de produtos de entretenimento e
lazer para que a população possa consumi-los;
IV - possibilitar a criação de atividades para promoção de
práticas culturais regionais.
Estão corretas somente as afirmativas
(A) I e II.
(B) I e IV.
(C) II e III.
(D) II e IV.
(E) III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,1313 242,1313 242,1350 791,1350 791,1781 467,1781 467,1854 447,1854 447,1888 436,1888 436,1956 80,1956 80,1781 79,1781 79,1350 80,1350"/>
	<TextEquiv conf="0.96396">
	<Unicode>Questão 16
No Norte e Nordeste do Brasil, predominantemente no
Maranhão, vive um grupo étnico, os índios Canela, que de
tempos em tempos participam de jogos de esforços físicos,
entre os quais destaca-se a corrida de toras. Nela, os índios
carregam coletivamente uma tora de madeira, correndo por
um percurso determinado. A tora passa de mão em mão e
todos os participantes atingem a chegada ao mesmo tempo.
Praticam, também, o futebol convencional. Entretanto, quan-
do um dos participantes faz gol, todos os outros comemo-
ram a façanha, independente da equipe que a realizou.
O caso acima relatado sugere uma relação de produção
incomum no esporte convencional, pois se baseia essenci-
almente em
(A) competição e solidariedade.
(B) cooperação e solidariedade.
(C) cooperação e competição.
(D) trabalho e exploração.
(E) exploração e competição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1027,176 1027,216 1575,216 1575,1189 864,1189 864,661 863,661 863,216 864,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96775">
	<Unicode>Questão 17
As lutas são um conteúdo da Educação Física a ser desen-
volvido pelos professores nas suas atividades em diferen-
tes locais, como academias, clubes, escolas, etc. Embora
não sejam um objeto de estudo exclusivo da Educação Fí-
sica, têm sido elemento constante de tal campo de atua-
ção. Por outro lado, as lutas têm sido alvo de severas críti-
cas, especialmente em virtude do desenvolvimento dos cha-
mados pit boys (rapazes que se utilizam do aspecto físico e
técnico das artes marciais para praticarem atos de violên-
cia). Neste sentido, aulas e treinamentos podem ser um
espaço de contribuição para formação educacional e físi-
co-técnica do aluno, cabendo ao professor
(A) estimular a tolerância e a convivência, mantendo a exclu-
sividade do direito de ministrar aulas de artes marciais.
(B) permitir à população, embora restritamente, conforme o
desempenho atlético, o acesso às aulas de artes marciais.
(C) traçar um perfil sociométrico e psicológico de seus
alunos para aferir a possibilidade de um deles tornar-se
um pit boy.
(D) facilitar a inserção social da população, estimulando-a
a praticar artes marciais para aprender a se defender
quando sofrer um ato de violência.
(E) facilitar a inserção social dos excluídos, inclusive os
que têm comportamento agressivo, e utilizar suas
aulas para estimular, além do desempenho atlético, a
sociabilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="864,1241 1027,1241 1027,1281 1575,1281 1575,1841 1572,1841 1572,1916 865,1916 865,1613 864,1613 864,1537 863,1537 863,1318 864,1318"/>
	<TextEquiv conf="0.96733">
	<Unicode>Questão 18
Na Meia Maratona do Rio de Janeiro, em 1996, o prêmio
oferecido para a categoria masculina foi de R$ 25.000,00.
Para a categoria feminina a premiação foi de R$ 12.500,00.
Em várias outras competições ocorre o mesmo tipo de
discriminação.
Considerando o contexto social vigente, pode-se atribuir
tal discriminação ao fato de que
(A) a diferença de performance justifica a disparidade na
premiação.
(B) as mulheres recebem menos porque são também
menos exigidas no período de treinamento.
(C) o comportamento fisiológico da mulher em uma com-
petição justifica a discriminação econômica.
(D) o menor rendimento esportivo das mulheres não atrai a
atenção da mídia para as competições femininas.
(E) os homens proporcionam maior e melhor espetáculo,
justificando a diferença da premiação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="815,178 815,1947 836,1947 836,178"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
