<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T05:55:51</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:37:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="751,170 751,341 120,341 120,170"/>
	<TextEquiv conf="0.96348">
	<Unicode>COMPONENTE ESPECÍFICO
PARTE GERAL DA ÁREA
QUESTÕES DE MÚLTIPLA ESCOLHA</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,382 226,382 226,418 790,418 790,550 792,550 792,676 790,676 790,814 792,814 792,874 81,874 81,383 80,383"/>
	<TextEquiv conf="0.96059">
	<Unicode>Questão 9
Existe uma discussão acumulada sobre o estatuto
epistemológico da Educação Física referente ao espaço
ocupado no conjunto das diversas áreas do conhecimento.
Neste sentido, a Educação Física é
(A) uma prática eminentemente lúdica, pois está baseada
no jogo e na competição.
(B) uma prática social, pois promove, sobretudo, a inter-
venção em grupos sociais.
(C) uma ciência exata, dada a possibilidade de aferir com
precisão os seus resultados.
(D) uma ciência natural, considerando que sua atuação
sistemática é sobre o corpo humano.
(E) uma ciência biológica, pois sua preocupação restringe-
se a questões relativas à saúde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,911 243,911 243,946 791,946 791,1106 573,1106 573,1211 688,1211 688,1271 81,1271 81,1106 80,1106"/>
	<TextEquiv conf="0.96449">
	<Unicode>Questão 10
A abordagem sobre as questões relativas à saúde no campo da Educação Física, hegemonicamente, tem atuado
como uma intervenção medicalizante. Contudo, nos últimos
anos, tem sido verificada a emergência de novos enfoques
que enfatizam a saúde como
(A) resultado de alterações psicológicas.
(B) resultado de alterações fisiológicas.
(C) resultado das condições de vida.
(D) resultado do total de atividade física realizada.
(E) oposição à doença.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1307 237,1307 237,1342 790,1342 790,1473 792,1473 792,1529 790,1529 790,1668 792,1668 792,1949 81,1949 81,1662 80,1662 80,1629 79,1629 79,1505 80,1505"/>
	<TextEquiv conf="0.96758">
	<Unicode>Questão 11
Um professor irá treinar todos os seus alunos, de 15 anos
de idade, para participarem de uma competição estudantil
de atletismo. Numa de suas aulas ele programou que
as atividades principais serão: jogos de estafeta du-
rante 20 minutos e, posteriormente, um treinamento sob a
forma intervalada, onde os alunos correrão dez vezes a dis-
tância de 50m para aproximadamente 90% do tempo
máximo individual, com um intervalo entre as repe-
tições de 40 segundos. A aula conduzida desse modo
poderá preparar os alunos que correrão as provas de
(A) 5000m, uma vez que, na totalidade, a aula trabalha
prioritariamente o sistema aeróbio.
(B) 3000m com obstáculos, pois nas estafetas poderão ser
trabalhados os saltos dos obstáculos.
(C) 800m, pois esta prova é mais adequada a adolescentes.
(D) 400m, pois a aula trabalha prioritariamente o sistema
anaeróbio lático.
(E) 100m rasos, pois a aula trabalha prioritariamente o sis-
tema anaeróbio alático.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="863,176 1574,176 1574,580 1576,580 1576,633 1574,633 1574,881 865,881 865,882 864,882 864,641 865,641 865,516 864,516 864,177 863,177"/>
	<TextEquiv conf="0.96184">
	<Unicode>Questão 12
Observando o cotidiano dos grandes centros urbanos,
constata-se a presença de milhares de pessoas que em-
pregam em suas tarefas diárias uma alta quantidade de
esforço físico. Em especial, pode-se destacar o trabalho
de um operário da construção civil que sobe em andai-
mes levando materiais, o de um jovem que empurra um
carrinho de feira em meio ao trânsito intenso ou de um
carregador de caminhão de refrigerantes.
A observação acima pode ser relacionada ao campo de conhe-
cimento específico da Educação Física quando se verifica que
(A) toda atividade física tem relação direta com a boa
qualidade de vida.
(B) todo exercício físico regular tem relação direta com a
saúde.
(C)capacidades físicas podem ser adquiridas pelas
pessoas, independente de uma intervenção profissio-
nal específica.
(D) a Educação Física se baseia em teorias que explicam
que, mesmo sob quaisquer condições de trabalho, a
atividade física é importante.
(E) o esforço físico feito em qualquer atividade compensa
os problemas periféricos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="863,914 1575,914 1575,1156 1574,1156 1574,1341 1572,1341 1572,1432 864,1432 864,1433 863,1433 864,1433 864,1218 863,1218"/>
	<TextEquiv conf="0.93129">
	<Unicode>Questão 13
O exercício físico é essencial para o crescimento ósseo em
comprimento e, consequentemente, para o aumento da
estatura da criança
PORQUE
a compressão intermitente das placas de crescimento
decorrente do peso corporal e o exercício podem provocar
maior mineralização e densidade óssea.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda
justifica a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não
justifica a primeira.
(C) as duas afirmações são falsas.
(D) a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa.
(E) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r52" type="paragraph">
	<Coords points="864,1464 1027,1464 1027,1497 1574,1497 1574,1860 1572,1860 1572,1954 864,1954 864,1955 863,1955 864,1955 864,1738 863,1738 863,1650 864,1650"/>
	<TextEquiv conf="0.96717">
	<Unicode>Questão 14
Níveis elevados de força e de potência são impossíveis se
a criança não tiver alcançado a maturidade neurológica
PORQUE
a mielinização de uma grande parte dos nervos motores é
incompleta até a maturidade sexual e, deste modo, o
controle neurológico fica limitado até esse momento.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda
justifica a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não
justifica a primeira.
(C) as duas afirmações são falsas.
(D) a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa.
(E) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="815,178 815,1947 839,1947 839,178"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
