<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:42:33</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:25:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 473,299 473,359 1600,359 1600,800 1452,800 1452,853 991,853 991,1120 1452,1120 1452,1150 145,1150 145,645 144,645 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.95904">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Society invents a spurious convoluted logic tae absorb and change people whae's behaviour is outside its
mainstream. Suppose that ah ken aw the pros and cons, know that ah'm gaunnae huv a short life, am ah
sound mind, ectetera, ectetera, but still want tae use smack? They won't let ye dae it. They won't let ye dae
it, because it's seen as a sign ay thir ain failure. The fact that ye jist simply choose tae reject whut they huv tae
offer. Choose us. Choose life. Choose mortgage payments; choose washing machines; choose cars; choose
sitting oan a couch watching mind-numbing and spirit-crushing game shows, stuffing fuckin junk food intae
yir mooth. Choose rotting away, pishing and shiteing yersel in a home, a total fuckin embarrassment tae the
selfish, fucked-up brats ye've produced. Choose life. Well, ah choose no tae choose life.
WELSH |. Trainspotting. Londres: W.W. Northon &amp; Company inc. 1993, p. 187 (adaptado).
Considerando o excerto da obra do escritor escocês contemporâneo Irvine Welsh, elabore um texto
dissertativo acerca do seguinte tema:
A variedade linguística como manifestação da diversidade social, histórica e cultural.
Em seu texto,
a) discorra sobre variedade linguística; (valor: 1,5 pontos)
b) explique por que esse fenômeno ocorre; (valor: 1,5 pontos)
c) aponte dois exemplos; (valor: 1,0 ponto)
d) relacione variedade linguística com diversidades social, histórica e cultural. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
