<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:39:28</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:06:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1065,299 1065,362 1600,362 1600,572 1599,572 1599,1757 894,1757 894,1203 893,1203 893,963 964,963 964,830 893,830 893,675 1168,675 1168,572 920,572 920,517 893,517"/>
	<TextEquiv conf="0.96674">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Cabe discutir uma questão que tem sido frequente nas
preocupações dos professores de Língua Estrangeira:
a procura de um método ideal. As abordagens estão
alicerçadas em princípios de natureza variada.
BRASIL. Parâmetros Curriculares Nacionais: terceiro e quarto ciclos
do ensino fundamental: língua estrangeira.
Brasília: MEC, 1998, p. 75 -76 (adaptado).
O conhecimento atualmente disponível aponta para a
necessidade de repensar sobre teorias e práticas tão
difundidas e estabelecidas, que, para a maioria dos
professores, tendem a parecer as únicas possíveis.
BRASIL. Parâmetros Curriculares Nacionais: língua portuguesa.
Brasília: MEC, 1997, p. 27 (adaptado).
Esses trechos dos Parâmetros Curriculares Nacionais
(PCN) mencionam algumas preocupações sobre a
prática docente no ensino delínguas. Em convergência
com a percepção das linguagens como espaços de
construção de sentidos, os excertos sugerem que,
para a melhoria das práticas docentes, se considere
O ocontexto da aprendizagem, para a prescrição de
uma abordagem.
O ouso de diferentes abordagens e métodos, para
atender contextos diversos.
O a série de orientações do Governo Federal como
norteadora da escolha do método ideal.
O a utilização dos PCNs como base para a maioria
dos cursos de inglês que adotam o método
audiovisual.
O a adoção de métodos cujas perspectivas teóricas
têm sido as mais adequadas para a formação de
professores desde a década de 1990.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,361 852,361 852,942 851,942 851,1804 146,1804 146,1118 145,1118 145,1052 359,1052 359,942 324,942 324,910 313,910 313,855 144,855 144,361 145,361"/>
	<TextEquiv conf="0.94738">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Predominam no país cursos de Letras em Português
e Inglês, com crescente ascensão de Português e
Espanhol. Muitos desses cursos são ministrados em
três anos e recebem alunos de escolas do Ensino
Básico que não investiram em um ensino de língua
estrangeira (LE) de qualidade. A parte do currículo
dedicada à formação do professor é praticamente
inexistente. Como resultado, o sistema educacional
brasileiro coloca, no mercado de trabalho, professores
despreparados. Muitos recorrem aos cursos de
especialização em busca de uma regraduação, que,
provavelmente, não será encontrada.
PAIVA V. L. M. O. A LDB e a legislação vigente sobre o
ensino e a formação de professor de língua inglesa.
Disponível em: &lt;http://Www.veramenezes.com&gt;.
Acesso em: 06 jul. 2014 (adaptado).
O texto apresenta um problema cuja possível solução
seria a
O resistência do Ensino Básico a incentivar os alunos
a seguirem a carreira do magistério.
O inscrição em cursos de especialização após
o término da licenciatura, para suprir as
necessidades de formação.
O transferência da competência de elaboração do
currículo dedicado à formação profissional do
professor aos departamentos de educação.
O transformação dos cursos superiores de
licenciatura com habilitação português-inglês em
cursos de dupla habilitação português-espanhol.
O regulamentação dos cursos de licenciatura dupla
com projetos que contemplem as especificidades
de cada curso, no que se refere à formação
profissional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="872,2080 872,288"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
