<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:39:01</Created>
	<LastChange>2020-12-05T21:55:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1065,299 1065,357 1600,357 1600,944 1599,944 1599,1388 1600,1388 1600,1485 1599,1485 1599,1767 1384,1767 1384,1823 1059,1823 1059,2055 894,2055 894,1844 895,1844 895,1789 942,1789 942,1207 893,1207 893,1101 909,1101 909,944 893,944"/>
	<TextEquiv conf="0.96662">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Ao deparar-se com a revolução digital, que
atinge todos os agrupamentos sociais de maneira
espantosa, a prática pedagógica da escola não está
mais restrita ao professor e ao aluno. A escola,
para dar conta desse processo, ampliou sua tarefa
e tem promovido discussões e questionamentos,
voltando-se também para a formação continuada do
professor e para o uso das tecnologias de informação
e comunicação (TIC). Todavia, não basta informatizar
a escola. É fundamental, com base em trabalho
coletivo, repensar o projeto pedagógico do contexto
escolar, realizando uma reflexão sobre as finalidades
da escola, explicitando tanto seu papel social quanto
as ações que deverão ser empreendidas pela equipe
(diretor, pedagogos, professores, funcionários, pais e
alunos) frente às TIC.
TEODORA, R. Relação Professor, Aluno, Tecnologia: Um Espaço para
o Saber, o Saber Fazer, o Saber Conviver e o Saber Ser.
Disponível em: &lt;http://www.ricesu.com.br&gt;.
Acesso em: 11 jul. 2014 (adaptado).
Considerando o uso das novas tecnologias em sala
de aula e os novos papéis dos docentes apontados
no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O rompimento com práticas mecânicas de
ensino está associado à busca de técnicas e
métodos capazes de promover a construção
de conhecimento em diferentes áreas.
Il. Na perspectiva da revolução digital na escola,
o foco do processo de ensinar e aprender
deve centrar-se nas TIC.
Ill. O uso das TIC nas escolas demanda reflexão
sobre o papel da escola na sociedade e
trabalho institucional conjunto.
IV. O emprego das TIC em ambientes escolares
faz com que o professor e a qualificação
profissional se tornem as figuras centrais do
processo de ensino e aprendizagem.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O lelv.
O Lev.
O uMel</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,356 851,356 851,523 852,523 852,1474 850,1474 850,1586 852,1586 852,1819 636,1819 636,1864 311,1864 311,2077 146,2077 146,1881 147,1881 147,1830 194,1830 194,1366 144,1366 144,523 145,523"/>
	<TextEquiv conf="0.96336">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Na busca por informações que ofereçam novas
opções de recursos tecnológicos para a sala de aula,
um professor depara-se com o resumo de um artigo
científico, apresentado a seguir.
This paper analyses the process of multimedia
integration in English language classrooms equipped
with interactive whiteboard (IWB) technology, and
offers insights into the theoretical underpinnings
of multimedia use in language learning from the
perspective of cognitive learning theory. The data
discussed here are drawn from a study carried out
as part of a PhD research program at Lancaster
University (UK). The study was conducted within
an interpretative research paradigm, and data were
collected and analyzed according to a qualitative
approach. In the first part, the paper discusses
some perceived pedagogical benefits of adopting
a multimedia-oriented approach in the IWB-based
classroom. Secondily, it discusses a variety of potential
problems related to the use of multimedia resources
in the language classroom in question. Finally, the
paper draws upon the literature on multimedia
learning to address the potential pedagogical
implications of these research findings.
Disponível em: &lt;http://www.sciencedirect.com&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2014 (adaptado).
Com base no resumo apresentado, avalie as
afirmações a seguir.
|. O autor analisa um contexto educacional
específico com uso da lousa interativa como
recurso tecnológico.
Il. O autor discute os benefícios pedagógicos da
abordagem com recursos de multimídia na
sala de aula de línguas.
IIl. No artigo, são analisados contextos
tradicionais e contextos com uso de recursos
tecnológicos na perspectiva da teoria de
aprendizagem cognitiva.
IV. No artigo, são abordados possíveis problemas
do uso de recursos tecnológicos na sala de
aula de língua inglesa.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O Meiv.
O LIlelv.
O NMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,2077 869,288"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
