<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:39:54</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:07:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1599,359 1599,786 1600,786 1600,996 1599,996 1599,1341 1600,1341 1600,1459 1598,1459 1598,1672 1600,1672 1600,1745 1599,1745 1599,1746 636,1746 636,1805 271,1805 271,2069 146,2069 146,1832 147,1832 147,1771 194,1771 194,1312 146,1312 146,1311 145,1311 145,466 146,466 146,435 147,435 147,330 145,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96049">
	<Unicode>QUESTÃO 23
É necessário que o docente esteja em constante processo de formação, buscando sempre se qualificar, pois,
por meio da formação continuada, ele poderá melhorar sua prática docente e seu conhecimento profissional.
A prática e o ato de reflexão sobre essa prática exercida no espaço da sala de aula contribuem para o surgimento
de uma ressignificação do conceito de professor, de aluno, de aula e de aprendizagem. O professor deve
assumir o papel de facilitador e mediador do conhecimento, um participante ativo na aprendizagem dos
alunos, possibilitando que o aluno seja sujeito do processo de ensino-aprendizagem. Dessa forma, podemos
perceber a importância do professor na sua própria formação e na formação dos educandos. Agindo como
mediador, o docente está oferecendo aos alunos a oportunidade de terem autonomia na construção do seu
próprio conhecimento como forma de compreender a realidade social em que vivem.
É preciso que o professor tenha consciência do seu papel social para que possa ajudar o aluno a compreender
a sociedade em que está inserido e a complexidade do conhecimento que pretende adquirir. Assim, o
professor tem como meta principal uma aprendizagem voltada para resolver os problemas que a vida nessa
sociedade irá apresentar a ele, oportunizando o desenvolvimento de uma visão crítico-reflexiva da vida. Com
isso, ele terá a possibilidade de compreender e interpretar os problemas que emergem no cotidiano.
É por meio de um processo formativo capaz de mobilizar os saberes da teoria da educação que os docentes
compreenderão e desenvolverão as competências e habilidades necessárias para a investigação da sua
própria atividade.
OLIVEIRA, E. Formação continuada de Professores. Disponível em: &lt;http://www.infoescola.com&gt;. Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
O texto trata da importância da formação docente para a vida profissional frente às mudanças sociais,
econômicas, culturais e tecnológicas. A esse respeito, avalie as afirmações a seguir.
|. Aressignificação dos conceitos de professor e de aluno provoca mudanças de papéis em que o professor
acaba perdendo sua autonomia e posição pedagógica, tornando-se um agente menos participativo
nos processos de mudanças institucionais.
Il. As mudanças sociais, econômicas e culturais aceleradas colocam novos questionamentos à prática
docente e à escola, determinando também um novo papel dos docentes.
Ill. A formação docente deve contribuir para que o professor conecte a teoria à prática, o que poderá
proporcionar-lhe uma visão investigativa e questionadora de sua própria prática.
IV. A visão crítico-reflexiva do aluno está relacionada com o papel de mediador do professor e com o foco
no ensino que privilegia a transmissão de conteúdos.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
O.
Ole.
O e.
O leilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
