<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:42:23</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:16:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 146,299 146,300 474,300 474,352 1599,352 1599,891 1598,891 1598,1099 1599,1099 1599,1162 145,1162 145,1098 146,1098 146,942 145,942 145,756 144,756 144,627 145,627"/>
	<TextEquiv conf="0.95321">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O carioca Machado de Assis (1839-1908) e o cearense José de Alencar (1829-1877) tiveram algumas de suas
obras simplificadas por uma escritora e sua equipe. O propósito do trabalho era facilitar a leitura das obras
desses autores clássicos.
Entretanto, o modelo de adaptação que utilizaram nas obras desses dois autores é diferente do que se
costuma ver, por exemplo, em séries de obras clássicas destinadas ao público infanto-juvenil. As estruturas e
as histórias de algumas obras foram mantidas, e só existe a substituição de algumas palavras e expressões, ao
passo que, em adaptações comuns no mercado editorial, é feita uma reformulação completa da forma como
o texto é apresentado, numa recriação do texto clássico no contexto contemporâneo.
Para um professor de literatura brasileira de uma universidade estadual, não é “justificável desconstruir o
estilo do autor, como se estivesse traduzindo a obra, mas dentro da própria língua”. Segundo esse professor,
o texto ainda pode causar dúvidas ao leitor. “A obra estará alterada, mas vai se passar pela verdadeira. Você
vende a imagem de que está lendo Machado de Assis, mas estará lendo outra coisa.”
Disponível em: &lt;http://veja.abril.com.br&gt;. Acesso em: 31 jul. 2014 (adaptado).
Com base na situação apresentada, redija um texto dissertativo a respeito de adaptações/simplificações de
obras literárias. Em seu texto,
a) enumere duas consequências das adaptações/simplificações de obras literárias, no que concerne a
questões linguísticas, ou seja, de língua(gem), texto e discurso; (valor: 4,0 pontos)
b) trate das consequências de adaptações/simplificações, ou seja, do impacto desse processo no ensino da
literatura e na formação do leitor literário infanto-juvenil; (valor: 4,0 pontos)
c) posicione-se favoravelmente ou contrariamente a adaptações/simplificações de obras literárias,
justificando sua posição. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
