<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:40:43</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:09:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,360 345,360 345,458 557,458 557,587 518,587 518,889 681,889 681,1009 1599,1009 1599,1136 1601,1136 1601,1472 1599,1472 1599,1589 1598,1589 1598,1691 1599,1691 1599,1828 636,1828 636,1869 271,1869 271,2075 146,2075 146,1885 147,1885 147,1836 194,1836 194,1589 145,1589 145,1137 144,1137 144,1136 145,1136 145,985 144,985 144,458 145,458"/>
	<TextEquiv conf="0.88187">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Navio Negreiro
Castro Alves
Senhor Deus dos desgraçados!
Dizei-me vós, Senhor Deus!
Se é loucura... se é verdade
Tanto horror perante os céus...
Ó mar, por que não apagas
De tuas vagas
De teu manto este borrão?
Astros! noite! tempestades!
Rolai das imensidades!
Varrei os mares, tufãoL...
...Mas é infâmia demais...
Da etérea plaga
Levantai-vos, heróis do Novo Mundo...
Andrada! arranca este pendão dos ares!
Colombo! fecha a porta de teus mares!
Disponível em: &lt;http://www.dominiopublico.gov.br&gt; Acesso em: 09 jul. 2014 (adaptado).
Slavery in Massachusetts
Henry David Thoreau
The majority of the men of the North, and of the South and East and West, are not men of principle. If they
vote, they do not send men to Congress on errands of humanity; but while their brothers and sisters are
being scourged and hung for loving liberty, while — | might here insert all that slavery implies andis — it is the
mismanagement of wood and iron and stone and gold which concerns them. Do what you will, O Government,
with my wife and children, my mother and brother, my father and sister, | will obey your commands to the
letter. It will indeed grieve me if you hurt them, if you deliver them to overseers to be hunted by bounds or
to be whipped to death; but, nevertheless, | will peaceably pursue my chosen calling on this fair earth, until
perchance, one day, when | have put on mourning for them dead, | shall have persuaded you to relent. Such
is the attitude, such are the words of Massachusetts.
Disponível em: &lt;http://thoreau.eserver.org&gt;. Acesso em: 09 jul. 2014.
Compare os excertos apresentados, do poema de Castro Alves e do ensaio de Henry David Thoreau, dois
importantes representantes do movimento romântico, no Brasil e nos Estados Unidos, respectivamente, e
avalie as afirmações a seguir.
|. Ambosvisam à comoção e persuasão do leitor ou da plateia de ouvintes, a favor dos ideais abolicionistas.
Il. Ambos atacam o conservadorismo oligárquico e defendem a indústria e o trabalho livre.
Ill. Ambos abordam as questões sociais e libertárias características dos textos românticos do contexto
histórico em que se inserem.
IV. Ambos evidenciam as seguintes características do romantismo: apelo à imaginação, subjetividade e
religiosidade.
É correto apenas o que se afirma em
O.
O Iv.
Oie,
O Ile.
O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
