<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:42:11</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:15:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 473,299 473,359 1599,359 1599,799 1204,799 1204,978 1598,978 1598,1042 1577,1042 1577,1158 145,1158 145,799 144,799 144,479 145,479"/>
	<TextEquiv conf="0.95873">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O ensino com base em tarefas comunicativas pode representar uma alternativa para a integração das quatro
habilidades (falar, ler, escrever e ouvir) em escolas regulares e servir para mostrar aos alunos o valor da língua
estrangeira por meio de seu uso em situações reais do dia a dia.
Nessa abordagem, o professor pode escolher tópicos importantes como meio ambiente, saúde e cidadania
para desenvolver tarefas que permitam discussões e situações envolvendo a resolução de problemas.
A abordagem é centrada no aluno, proporcionando maior autonomia ao aprendiz. Cabe aos professores
monitorar, oferecer feedback e input necessários para que os alunos cheguem aos resultados propostos.
Apesar das evidências de que a participação ativa do aprendiz no processo de aprendizagem desempenha
um papel altamente positivo, existem instituições que ainda se baseiam predominantemente em aulas
expositivas ou em abordagens tradicionais, como o ensino embasado em regras gramaticais e em tradução
de textos. Isso pode estar relacionado à formação do professor, que assume o papel de controlar a turma
todo o tempo.
A partir dessas ideias, elabore um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
O papel do professor de línguas em sala de aula.
Em seu texto, contemple os aspectos a seguir:
a) um método, uma técnica ou uma abordagem de ensino de línguas estrangeiras modernas ou língua
materna; (valor: 3,0 pontos)
b) o papel do professor; (valor: 4,0 pontos)
c) implicações dos aspectos expressos nos itens a e b para a aprendizagem dos alunos. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
