<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:40:54</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:10:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="145,1214 316,1214 316,1268 1601,1268 1601,1805 891,1805 891,2115 146,2115 146,1873 147,1873 147,1821 194,1821 194,1572 146,1572 146,1571 145,1571"/>
	<TextEquiv conf="0.96248">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A riqueza e a diversidade dos gêneros do discurso são infinitas porque são inesgotáveis as possibilidades da
multiforme atividade humana e porque, em cada campo dessa atividade, é integral o repertório de gêneros
do discurso, que cresce e se diferencia à medida que se desenvolve e se complexifica um determinado campo.
BAKHTIN, M. Estética da criação verbal. 4 ed. São Paulo: Martins Fontes, 2003 (adaptado).
Considerando essa afirmação e a utilização da teoria de gêneros para o ensino de produção textual, avalie as
seguintes afirmações.
|. Os gêneros do discurso devem ser a base do ensino de produção textual porque são estáveis e fixos.
Il. O ensino de produção textual baseado na teoria dos gêneros deve acompanhar as modificações na
comunicação humana.
Ill. O contratempo para a teoria dos gêneros é que ela impede o trabalho com unidades menores, o que
dificulta o processo de ensino-aprendizagem especialmente nos níveis mais baixos de ensino.
IV. Ateoria dos gêneros textuais pode servir de base para as produções textuais uma vez que envolve não
apenas a sintaxe e a morfologia, mas também a dimensão pragmático-discursiva da língua.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O lelv.
O Meiv.
O L,11e.
O LIelv.
18</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,902 1601,902 1601,1189 145,1189 145,966 144,966 144,902 145,902"/>
	<TextEquiv conf="0.96199">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A comicidade presente na tirinha é percebida no momento em que se identifica que professor e aluno,
utilizam o mesmo tipo de texto, mas de forma diferente, no que diz respeito ao
O gênero textual.
O uso gramatical.
O recurso literário.
O código linguístico.
O registro linguístico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="316,350 316,863 1605,863 1605,350"/></ImageRegion></Page></PcGts>
