<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:41:58</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:15:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1283,359 1283,395 1010,395 1010,1071 1242,1071 1242,1320 1599,1320 1599,1567 1600,1567 1600,1831 1599,1831 1599,1832 636,1832 636,1882 295,1882 295,2076 146,2076 146,1832 145,1832 145,1053 144,1053 144,986 147,986 147,330 145,330"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="297,400 297,958 869,958 869,400"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96565">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Leia e compare os textos 1, 2 e 3 abaixo para responder à questão.
Texto 3
São Paulo, São Paulo
É sempre lindo andar na cidade de São Paulo
O clima engana, a vida é grana em São Paulo
A japonesa loura, a nordestina moura de São Paulo
Gatinhas punks, um jeito yankee de São Paulo
Na grande cidade me realizar morando num BNH
Na periferia a fábrica escurece o dia
Não vá se incomodar com a fauna urbana de São Paulo
Premeditando o Breque
Disponível em: &lt;http://revistaescola.abril.com.br&gt;. Acesso em: 25 ago. 2014.
Os textos apresentados podem ser aproveitados para abordar vários aspectos relacionados à cultura e à
gramática das línguas portuguesa e inglesa. A esse respeito, avalie as afirmações a seguir.
|. O texto 1 é adequado para se tratar de possíveis relações entre o português e o inglês; no nível
sintático, por exemplo, pode-se refletir sobre a transitividade do verbo “chatear”.
Ill. O texto 1 possibilita que, no ensino tanto de língua materna quanto de língua estrangeira, seja
explorada a questão de como as pessoas agem na sociedade por meio da palavra, independentemente
do mundo social.
Ill. O texto 2 permite a reflexão sobre a formação da língua inglesa e a transformação desse idioma em
uma espécie de língua franca.
IV. O texto 3 é exemplo de espaço urbano como palco privilegiado para se refletir sobre os aspectos
socioculturais, pois os temas transversais podem ser focalizados para se explorar a consciência crítica
dos alunos.
É correto apenas o que se afirma em
Ole.
Oie.
O Meiv.
O 111e.
O LIelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="911,394 911,980 1594,980 1594,394"/></ImageRegion></Page></PcGts>
