<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:40:05</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:08:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1598,359 1598,399 1600,399 1600,468 1598,468 1598,508 1189,508 1189,1340 1599,1340 1599,1769 1598,1769 1598,1770 636,1770 636,1825 311,1825 311,2070 146,2070 146,1559 145,1559"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="369,550 369,1302 1602,1302 1602,550"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95273">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Considerado um dos maiores escritores de todos os tempos, William Shakespeare deixou uma vasta obra, da
qual são mais conhecidas suas peças teatrais. Foi pela grande importância e fama do autor que Richard Ap-
pignanesi decidiu adaptar suas obras, como Hamlet, Romeo and Juliet e Macbeth, para os quadrinhos, usan-
do o estilo mangá. Um aspecto interessante dessa adaptação é o fato de Appignanesi realizar uma releitura
da obra clássica, mantendo os diálogos e as falas da versão original em inglês.
A partir do texto e da ilustração apresentados, e tendo em perspectiva o ensino e a aprendizagem de língua
estrangeira, avalie as afirmações a seguir.
|. A associação entre texto imagético e texto verbal, nas histórias em quadrinhos (HQ), permite ao
aprendiz preencher lacunas de interpretação.
Il. O caráter lúdico das HQs pode auxiliar no processo de ensino-aprendizagem de idiomas estrangeiros
e literaturas estrangeiras.
III.A articulação entre o ensino de uma língua estrangeira e o de sua respectiva literatura torna os objetos
de estudo marcas simbólicas imbuídas de expressão cultural verbal e não-verbal.
IV. A série de mangás Shakespeare é um gênero discursivo/textual em que se privilegia a linguagem
verbal, visto que os diálogos adaptados são em inglês.
É correto apenas o que se afirma em
(ABENIA
Oie.
Oie.
O Lev.
O I,Meiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
