<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:41:36</Created>
	<LastChange>2020-12-05T22:12:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_letras_portugues_ingles-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1600,359 1600,702 1599,702 1599,1414 278,1414 278,1659 146,1659 146,1414 144,1414 144,1010 323,1010 323,884 145,884"/>
	<TextEquiv conf="0.45708">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Para estar em dia com as mudanças da sociedade, o professor deve deixar de ser apenas um transmissor de
conhecimento e abraçar verdadeiramente a tarefa ou missão de educador. Isso significa formar em valores.
Significa também abrir espaços alternativos e integrar-se a discussões, reflexões, análises críticas e processos
permanentes de formação. O professor deve se transformar num professor pesquisador: não só estar em
dia com a sua área de conhecimento, com as novas descobertas da sua disciplina, mas principalmente ser
um pesquisador dos processos de aprendizado do aluno. Como o aluno aprende hoje? O que o faz aprender
determinado assunto? O professor deve ter essa curiosidade e desenvolver essa busca constante dos
processos cognitivos do aluno. As mudanças, também nessa área, são rápidas demais. O professor precisa
estar aberto e em dia com as novas formas de ensinar.
No entanto, vemos que algumas escolas ainda não reconhecem o professor, não o remuneram adequadamente,
investem pouco para que ele permaneça na escola e se torne, não mais um executor, mas alguém que lide
com as mudanças tecnológicas, pedagógicas, cognitivas, alguém que seja um explorador do mundo e um
pensador do projeto pedagógico. Esse é o perfil a ser construído quando pensamos no professor do futuro.
BICUDO, F. O professor deve deixar de ser apenas um transmissor de conhecimento. Depoimento de Andrea Ramal - Doutora
em educação pela PUC-RJ. Disponível em: &lt;http://www.sinprosp.org.br&gt;. Acesso em: 16 jun. 2014 (adaptado).
A respeito do texto e do assunto nele abordado, avalie as afirmações a seguir.
|. Trata-se de uma concepção referendada pelos pressupostos críticos e que define o professor também
como um sujeito aprendiz e o estudante também como sujeito que produz conhecimentos.
Il. É apresentada uma proposta formativa em que a pesquisa é o eixo fundante e o professor um sujeito
político, disseminador de princípios éticos.
Ill. Propõe um modelo de formação tecnicista, que valoriza a importância das novas tecnologias.
IV. Sugere um modelo construtivista, baseado em princípios psicológicos, em que o professor valoriza os
conhecimentos prévios do estudante e os transforma em novos conhecimentos.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
O.
Biel
O lelv.
O Ieiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
