<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T21:59:59</Created>
	<LastChange>2020-11-20T23:50:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_ENG_ALI_BACHAREL_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,312 1577,312 1577,694 1576,694 1576,695 1575,695 1575,1026 169,1026 169,874 168,874 168,723 169,723"/>
	<TextEquiv conf="0.88934">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
“Os sistemas de alimentação devem ser mais inteligentes e mais eficientes para alimentar o futuro”,
afirmou o diretor-geral da Organização para a Alimentação e a Agricultura (FAO). Se o atual ritmo de
consumo continuar, em 2050 serão necessários 60% a mais de comida, 50% a mais de energia e 40%
a mais de água. Para responder à demanda dos 9 bilhões de habitantes do planeta em 2050, serão
necessários esforços e investimentos que promovam essa transição global para sistemas de agricultura
e gestão de terra sustentáveis. Essas medidas implicam o aumento de eficiência do uso dos recursos
naturais — principalmente água, energia e terra — , mas também a redução considerável de desperdício
de alimentos. Ao abordar o uso de terras para a produção de biocombustíveis, o chefe da FAO ressaltou
que é preciso deixar para trás o debate de “comida versus combustível” para alimentar o debate “comida
e combustível”.
Disponível em: &lt;https://nacoesunidas.org&gt;. Acesso em: 19 jul. 2017 (adaptado).
Tendo como referência inicial as informações acima, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Conceitue desenvolvimento sustentável. (valor: 2,0 pontos)
b) Cite dois exemplos de tecnologias limpas utilizadas na indústria de alimentos. (valor: 2,0 pontos)
c) Apresente três vantagens da aplicação de tecnologias limpas no desenvolvimento de um novo
produto alimentício. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
