<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T22:00:09</Created>
	<LastChange>2020-11-20T23:50:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_ENG_ALI_BACHAREL_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="111,833 111,1022 1608,1022 1608,833"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,298 1578,298 1578,612 1575,612 1575,1046 1576,1046 1576,1199 873,1199 873,1200 170,1200 170,1201 169,1201 169,299 168,299 168,298 169,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96515">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
As atividades industriais relacionadas à agropecuária geram impactos ambientais importantes. Nesse
sentido, o Conselho Nacional do Meio Ambiente (Conama) define impacto ambiental como qualquer
alteração das propriedades físicas, químicas e biológicas do meio ambiente, causada por qualquer forma
de matéria ou energia resultante das atividades humanas que, direta ou indiretamente, afetam a saúde, a
segurança e o bem-estar da população, as atividades sociais e econômicas, a biota, as condições estéticas
e sanitárias do meio ambiente e a qualidade dos recursos ambientais. Ainda, o Conama considera aspecto
ambiental como um elemento das atividades, produtos ou serviços de uma organização que pode interagir
com o meio ambiente.
BRASIL. Conselho Nacional do Meio Ambiente. Resolução n. 306, de 05.07.2002.
Disponível em: &lt;http://www.mma.gov.br&gt;. Acesso em: 3 jul. 2017 (adaptado).
Com enfoque nas atividades industriais inerentes ao abate de aves, a figura a seguir apresenta uma
sequência simplificada das etapas de abate.
Com base no texto e na figura apresentada e considerando somente as etapas de sangria, depenagem
e evisceração/corte dos pés, apresente três aspectos ambientais e três impactos ambientais causados
pelo abate de aves, e escolha uma solução tecnicamente viável para eliminar ou minimizar um desses
impactos ambientais. Justifique sua resposta. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
