<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T21:58:03</Created>
	<LastChange>2020-11-20T23:44:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_ENG_ALI_BACHAREL_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,245 340,245 340,316 1576,316 1576,556 1575,556 1575,1368 1576,1368 1576,1565 1577,1565 1577,1761 1468,1761 1468,1762 1359,1762 1359,1763 1249,1763 1249,1764 1140,1764 1140,1765 1030,1765 1030,1766 921,1766 921,1767 811,1767 811,1768 702,1768 702,1769 661,1769 661,1835 539,1835 539,1836 416,1836 416,1837 334,1837 334,2110 171,2110 171,2111 170,2111 170,1993 169,1993 169,565 168,565 168,316 169,316"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="163,608 163,1277 1580,1277 1580,608"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96730">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O calor de sorção fornece informação sobre as forças de interação entre as moléculas de vapor de água e a
superfície adsorvente. É um parâmetro termodinâmico que pode ser determinado por meio da obtenção
de isotermas de sorção, e é importante por permitir estimar a energia necessária para a secagem de um
produto. A figura 1 ilustra isotermas de sorção de cogumelos liofilizados das variedades Shiitake, Enoki e
Morel. A figura 2 apresenta a variação do calor de sorção dessas mesmas variedades de cogumelos em
função do teor de água desses produtos.
Considerando os gráficos e o fato de os ensaios com as três variedades de cogumelos terem sido
realizados nas mesmas condições, avalie as afirmações a seguir.
|. O cogumelo Enoki é o mais higroscópico das três variedades estudadas.
Il. Sob o ponto de vista de consumo de energia, a secagem do cogumelo Morel é a mais adequada
das três realizadas.
Ill. A secagem das variedades Shiitake e Morel exige mais energia em teores mais baixos de água do
que em teores mais altos.
IV. As diferenças observadas no comportamento das três variedades devem-se às diferenças de
composição química e/ou de estados físicos de componentes presentes e/ou de estruturas físicas
dos tecidos.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oie.
O Llelv.
O Mel</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
