<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T21:57:20</Created>
	<LastChange>2020-11-20T23:42:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_ENG_ALI_BACHAREL_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,314 1576,314 1576,1604 1575,1604 1575,1776 1438,1776 1438,1998 1180,1998 1180,2048 763,2048 763,2097 170,2097 170,1899 169,1899 169,1842 168,1842 168,1813 169,1813 169,467 168,467 168,314 169,314"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="316,491 316,1361 1577,1361 1577,491"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95804">
	<Unicode>QUESTÃO 31
No processo de secagem, utiliza-se ar quente para a transferência de calor para o alimento e a consequente
vaporização da água nele contida. As relações existentes entre ar e vapor de água são estudadas pela
psicrometria. A figura a seguir apresenta uma carta psicrométrica com informações referentes a um
processo de secagem convencional efetuado sob pressão atmosférica (101,325 kPa).
Considerando os processos de secagem em alimentos e a carta psicrométrica apresentada, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O aquecimento do ar atmosférico com umidade relativa de 80%, de 10 ºC para 30 ºC, é uma
estratégia utilizada para a secagem de grãos que ocasiona a remoção da água neles presente de
27 g/kg de ar seco.
PORQUE
Il. Ao fornecer calor seco ao ar, a temperatura deste aumenta, não havendo aumento ou redução na
quantidade de vapor presente.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
