<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T21:58:40</Created>
	<LastChange>2020-11-20T23:46:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_ENG_ALI_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1577,312 1577,620 1575,620 1575,759 1576,759 1576,991 1577,991 1577,1099 1575,1099 1575,1228 897,1228 897,1229 555,1229 555,1290 415,1290 415,1545 169,1545 169,1323 170,1323 170,1257 218,1257 218,724 169,724 169,622 168,622 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96442">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A gestão e o controle da qualidade na indústria de alimentos são fundamentais. Para tanto, ferramentas de
gestão da qualidade têm sido criadas e implementadas para produzir-se um alimento seguro, diminuir
custos, reduzir perdas e otimizar a produção. Existem procedimentos, técnicas e regulamentações
que visam garantir a qualidade e a segurança dos produtos do setor de alimentos no Brasil.
Entre eles, destacam-se os regulamentos técnicos da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa)
e do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), que determinam a adoção das boas
práticas de fabricação (BPF), procedimentos padrão de higiene operacional (PPHO) e a implementação
do sistema de análise de perigos e pontos críticos de controle (APPCC).
Considerando as ferramentas e os sistemas de gestão da qualidade mencionados, avalie as afirmações
a seguir.
|. O sistema APPCC é composto por atividades pré-operacionais (procedimentos de limpeza antes
do início das atividades) e operacionais (limpeza durante a produção e nos intervalos), devendo o
monitoramento e a verificação oficial ocorrer imediatamente após a finalização dos procedimentos
de limpeza.
Il. A adoção do sistema de BPF requer a implantação preliminar do PPHO e da APPCC.
Ill. Os PPHO correspondem à aplicação de medidas preventivas de controle nas etapas do processo
de fabricação e preparação do produto, visando à prevenção, à redução ou à eliminação dos riscos
que comprometem a qualidade dos alimentos e a saúde do consumidor.
IV. Um ponto crítico de controle é uma etapa em que o controle pode ser aplicado, sendo essencial
prevenir ou eliminar perigo relativo à segurança dos alimentos, reduzi-lo ou mantê-lo em nível
aceitável.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O leilll, apenas.
O ll elV, apenas.
O Ill elV, apenas.
O 1I1,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
