<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T21:58:29</Created>
	<LastChange>2020-11-20T23:45:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_ENG_ALI_BACHAREL_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,311 1576,311 1576,1818 667,1818 667,1870 334,1870 334,2113 169,2113"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="163,544 163,1380 1580,1380 1580,544"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96755">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um estudo teve como objetivo determinar a vida útil de barras de cereais elaboradas com
pipoca de sorgo. Uma equipe treinada avaliou o produto sob duas condições de temperatura
de armazenamento: condição normal a 30 “ºC e condição acelerada a 40 “ºC, em períodos
predeterminados, durante 90 dias. Os provadores utilizaram uma escala não estruturada de 9 cm
para indicar a intensidade dos atributos de brilho, textura, sabor e qualidade global. Os resultados
obtidos se encontram na tabela a seguir.
Com base nas informações apresentadas, e considerando o nível de 5% de significância, avalie as
afirmações a seguir.
|. As médias do atributo sabor podem ser consideradas estatisticamente iguais para ambas
condições de armazenamento e durante todos os intervalos de tempo avaliados.
Il. Amostras em condições aceleradas de armazenamento apresentaram perda de brilho significativa,
em relação ao dia O, somente após 60 dias de estocagem.
Ill. Ao final do período de armazenamento, foi percebida alteração significativa da textura, em relação
ao início, para as duas condições avaliadas.
IV. As barras de cereais estocadas em condições normais não tiveram a sua qualidade global
significativamente alterada durante o período avaliado.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oilelv
Oie.
O Lillelv.
O Mel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
