<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:48:34</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:14:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="355,533 355,1058 1380,1058 1380,533"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="145,303 1599,303 1599,406 1597,406 1597,468 1015,468 1015,1075 1598,1075 1598,1181 1599,1181 1599,1276 1600,1276 1600,1537 636,1537 636,1638 278,1638 278,1752 294,1752 294,1800 302,1800 302,1831 146,1831 146,1560 194,1560 194,1154 147,1154 147,1153 146,1153 146,1152 147,1152 147,1075 731,1075 731,468 148,468 148,467 147,467 147,406 145,406"/>
	<TextEquiv conf="0.96150">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Paciente com 60 anos de idade, com hipertensão arterial sistêmica diagnosticada aos 40 anos e sem adesão
ao tratamento anti-hipertensivo prescrito, após discussão clínica, foi encaminhado para acompanhamento
farmacêutico e nutricional.
Dados do exame físico: peso = 117 kg; altura = 1,72 m; pressão arterial = 170 x 95 mmHg; frequência cardíaca = 68 bom.
Exames laboratoriais
XAVIER. et al. V Diretriz Brasileira de Dislipidemias e Prevenção da Aterosclerose. Arq. Bras. Cardiol., 2013.
Com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. Adislipidemia apresentada pelo paciente é fator determinante para o surgimento de lesão renal, pois
leva a processos oxidativos e, consequente, lesão glomerular.
ll. É importante garantir a qualidade dos resultados obtidos em relação aos exames laboratoriais
realizados, devendo o farmacêutico avaliar interferentes pré-analíticos.
Ill. A hipertensão arterial crônica não controlada pode levar a quadro de lesão renal de natureza
microvascular, sendo importante o acompanhamento farmacêutico para adesão ao tratamento.
IV. Verifica-se, nos resultados, indicativo de lesão renal, evidenciado pelo aumento da taxa de filtração
glomerular e pela proteinúria.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O leiv.
O L1lelv.
OLE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
