<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T03:22:58</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:12:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="288,586 288,919 1452,919 1452,586"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="233,933 233,1477 1508,1477 1508,933"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r105" type="paragraph">
	<Coords points="145,290 1600,290 1600,535 1598,535 1598,578 794,578 794,1545 1600,1545 1600,1647 1598,1647 1598,1869 1600,1869 1600,2073 146,2073 146,1527 145,1527"/>
	<TextEquiv conf="0.96431">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um paciente com 44 anos de idade foi submetido ao exame de colonoscopia periódica devido a histórico
de adenocarcinoma de intestino na família. Algumas horas após a alta, o paciente apresentou mal-estar
generalizado e febre (38,8 ºC), com piora rápida e progressiva.
Diante do quadro clínico, o médico solicitou coleta de amostras de sangue periférico para a realização
de hemograma e hemocultura, dada a suspeita de perfuração intestinal decorrente da colonoscopia.
Os resultados da hemocultura, do teste de sensibilidade aos antibióticos (antibiograma) e do hemograma
são descritos a seguir.
Hemocultura: isolados bacilos Gram negativos com características bioquímicas de Klebsiella phneumoniae.
A análise dos dados apresentados evidencia que
A o antibiograma é compatível com o mecanismo de resistência KPC (Klebsiella pneumoniae
carbapenemase), responsável por inativar as penicilinas, penicilinas/inibidores, cefalosporinas,
monobactâmicos e carbapenêmicos.
B os resultados do hemograma que confirmam a presença de bacteremia são observados na série branca:
trombocitopenia, leucopenia e neutropenia, que caracterizam a participação das células envolvidas na
defesa à infecção bacteriana.
C os antibióticos pertencentes às classes dos carbapenêmicos e dos aminoglicosídeos se encontram
entre os fármacos testados, sendo elegíveis para o tratamento da infecção ocasionada pela bactéria
Klebsiella phneumoniae.
D as quinolonas compõem o painel de antibióticos testados frente ao isolado sanguíneo de Klebsiella
pneumoniae, e, entre os antibióticos dessa classe, não se observam as quinolonas de escolha para
tratamento de infecções urinárias.
E os fármacos beta-lactâmicos testados no antibiograma de Klebsiella pneumoniae demonstram padrão
de sensibilidade não associável à presença de mecanismo de resistência mediado por enzima do tipo
beta-lactamase.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
