<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:43:17</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:16:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="284,572 284,941 1442,941 1442,572"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="300,1113 300,1272 1438,1272 1438,1113"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="144,316 1599,316 1599,522 1598,522 1598,1308 1599,1308 1599,1515 1598,1515 1598,2045 146,2045 146,1651 194,1651 194,1416 146,1416 146,1078 145,1078 145,522 144,522"/>
	<TextEquiv conf="0.95656">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A anfotericina B é um antifúngico empregado há mais de 60 anos no tratamento de micoses sistêmicas.
Trata-se de uma molécula que possui uma característica fisico-química particular: presença de um heptaeno
do carbono 20 ao 33, conforme pode ser visto na figura abaixo. Essa característica a torna bastante hidrofóbica
e, portanto, para ser empregada na terapia clínica, é necessário desenvolver uma solução micelar, o que
representa um desafio para a indústria farmacêutica.
Com objetivo de aumentar a solubilidade dessa molécula em meio aquoso, foram desenvolvidos derivados da
anfotericina B por meio da sustituição de grupamentos químicos, representados por R, e R, nos esquemas abaixo.
HOEPRICH P. D. et al. Treatment of fungal infections with semisynthetic derivatives of amphotericin B. Ann. New York Acad. Sci., p. 517-546, 1988.
Considerando as substituições R, e R, na molécula de anfotericina B, avalie as afirmações a seguir.
|. A N-acilação da anfotericina B elimina seu caráter anfótero e produz a N-acetil anfotericina B, que,
com a ionização do grupo carboxílico no carbono 16, torna-se aniônica e solúvel em água.
Il. Quando o grupo carboxílico do carbono 16 é esterificado produz-se o éster metílico da anfotericina B,
molécula que, em meio ácido, apresenta caráter catiônico e solubilidade em água.
Ill. Mudanças estruturais para modificação da solubilidade podem fazer com que a molécula perca sua
atividade biológica se os grupamentos alterados forem responsáveis pela interação fármaco-receptor.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
