<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:36:33</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:19:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="255,627 255,1886 1491,1886 1491,627"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,315 1599,315 1599,465 1600,465 1600,540 1599,540 1599,1905 1600,1905 1600,2067 1116,2067 1116,2068 631,2068 631,2069 147,2069 147,2070 146,2070 146,1907 145,1907"/>
	<TextEquiv conf="0.95908">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Mudanças fisiológicas relativas ao envelhecimento, a exemplo da modificação da massa e da composição
eletrolítica corporais e da redução das funções hepática e renal, tendem a alterar significativamente os
parâmetros farmacocinéticos e farmacodinâmicos dos medicamentos. Na maioria dos casos, aumentam a
suscetibilidade dos idosos aos seus efeitos, adversos ou terapêuticos.
SILVA, R.; SCHMIDT, O.F.; SILVA, S. Polifarmácia em geriatria. Revista da AMRIGS, Porto Alegre, v. 56, n. 2, p. 164-174, abr./jun. 2012 (adaptado).
À luz do exposto, considere uma paciente com 77 anos de idade, 67 kg, 1,51 m, pressão arterial = 140 x 90 mmHg
e histórico familiar de trombose que, após os exames laboratoriais, apresentou a um clínico geral os
seguintes resultados:
Após analisar os resultados, o clínico prescreveu uso contínuo de sinvastatina 10 mg (1 comprimido
à noite), hidroclorotiazida 50 mg (2 comprimidos pela manhã) e ácido acetilsalicílico 100 mg
(1 comprimido pela manhã). Adicionalmente, fez orientações sobre mudanças no estilo de vida,
incluindo dieta e exercícios regulares, e recomendou aferição regular da pressão arterial com retorno
em 30 dias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
