<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:49:23</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:14:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="136,619 136,1147 869,1147 869,619"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="886,613 886,1152 1611,1152 1611,613"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="146,309 1599,309 1599,523 1598,523 1598,576 1133,576 1133,1215 1599,1215 1599,1379 1600,1379 1600,1477 1599,1477 1599,1790 636,1790 636,2066 146,2066 146,1809 219,1809 219,1190 147,1190 147,1189 146,1189"/>
	<TextEquiv conf="0.96007">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Durante anos, diversos foram os esforços direcionados à excelência na testagem laboratorial para o diagnóstico
de infecções por HIV-1 e HIV-2, incluindo-se, nos fluxogramas padronizados, os testes de triagem de terceira e
quarta gerações, os testes rápidos e os testes moleculares para aplicação nos diferentes cenários e situações
dos serviços de saúde. Nesse contexto, é essencial a compreensão dos farmacêuticos para realização
e interpretação do diagnóstico laboratorial, bem como para a proposição de novas considerações para a
melhoria do cuidado ao paciente.
Os gráficos a seguir representam a evolução dos marcadores laboratoriais da infecção pelo HIV ao longo do tempo.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
O fluxograma para o diagnóstico laboratorial de infecções causadas pelo HIV no qual são utilizados
testes moleculares para a pesquisa do RNA viral é considerado mais eficaz para a confirmação
diagnóstica de infecções agudas e/ou recentes que aquele em que é utilizada apenas a pesquisa de
anticorpos anti-HIV.
A utilização dos testes que detectam os anticorpos IgM e IgG anti-HIV implica janela imunológica
menor que a proveniente da utilização dos testes que detectam o antígeno P24 e os anticorpos
anti-HIV.
. Os testes de triagem convencionais destacam-se pela maior especificidade, já os confirmatórios, pela
maior sensibilidade.
Para o acompanhamento e o controle dos pacientes HIV positivos utilizam-se, entre os marcadores,
os resultados da contagem de linfócitos T CD4*.
Indica-se, para o diagnóstico laboratorial do vírus em crianças com menos de 18 meses de idade, a
pesquisa de IgG anti-HIV, imunoglobulina que não atravessa a barreira placentária e, portanto, não
está relacionada às imunoglobulinas maternas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie
Oie,
O !lev
O Wvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
