<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T23:47:56</Created>
	<LastChange>2020-09-19T23:47:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="175,547 175,933 1569,933 1569,547"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,445 1015,445 1015,969 1598,969 1598,1076 1600,1076 1600,1582 146,1582 146,1038 145,1038 145,969 731,969 731,444 146,444 146,443 145,443"/>
	<TextEquiv conf="0.60096">
	<Unicode>QUESTÃO 24 
Uma mulher com 32 anos de idade, diagnosticada com hipotireoidismo, está em tratamento com
levotiroxina sódica de 88 mcg, um comprimido/dia. O uso desse fármaco está sujeito à interferência
de diversos fatores em sua biodisponibilidade e forma livre sanguínea. Por solicitação médica, realiza o
monitoramento trimestral dos níveis hormonais, conforme demonstra quadro a seguir.
Exames laboratoriais
Considerando a situação clínica da paciente e os exames laboratoriais apresentados, verifica-se que a
alteração dos níveis hormonais pode ter resultado do
O uso de corticosteroides, que pode ter bloqueado a conversão periférica de levotiroxina T4 para T3 e
inibido, a nível hipotalâmico, a liberação de TSH.
O consumo de alimentos ricos em fibras solúveis, os quais melhoraram a biodisponibilidade da levotiroxina
sódica, promovendo redução da secreção de TSH.
O uso de suplementos alimentares à base de ferro, os quais aumentam a absorção da levotiroxina sódica,
reduzindo a fração ligada à proteína plasmática do hormônio T4.
O uso de contraceptivos orais à base de estrogênio, que pode ter aumentado a produção da globulina
ligadora de tiroxina (TBG), reduzindo a fração livre do hormônio T4.
O uso de drogas indutoras enzimáticas, como rifampicina, carbamazepina, fenitoína e barbitúricos, que
podem ter acelerado a conversão periférica de levotiroxina T4 para T3, aumentando a estimulação da
secreção hipofisária de TSH.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
