<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T03:21:47</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:13:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 872,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,307 854,307 854,849 855,849 855,989 854,989 854,1743 146,1743 146,821 145,821"/>
	<TextEquiv conf="0.94367">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Um homem com 73 anos de idade procura
atendimento em uma farmácia comunitária com
queixa de alterações visuais e náuseas. O paciente
relata uso de digoxina 0,25 mg, 1 comprimido
ao dia, enalapril 20 mg, 1 comprimido de 12 em
12 horas, metoprolol 50 mg, 1 comprimido ao dia,
e furosemida 40 mg, 1 comprimido ao dia, para
o tratamento de insuficiência cardíaca congestiva
(ICC). O farmacêutico encaminha o paciente para um
serviço de saúde, onde são dosados seus eletrólitos
séricos e realizado eletrocardiograma, sendo-lhe,
então, administrado espironolactona 50 mg.
A análise da conduta terapêutica nesse caso
clínico e da história clínica do paciente demonstram que
O a administração de metoprolol é contraindicada
nos casos de ICC, pois pode desencadear
descompensação aguda da função cardíaca,
como ocorreu com o paciente.
O a hipercalemia promovida pelo uso do enalapril
potencializa a ligação do digitálico à bomba de
Na*/K*, o que provocou um quadro de toxicidade
digitálica, caracterizado por distúrbios visuais e
gastrintestinais.
O a espironolactona foi administrada no paciente
para diminuir a fibrose miocárdica e vascular,
pois esse fármaco é um diurético poupador de
potássio cujo mecanismo de ação baseia-se na
ativação da aldosterona.
O a associação de digoxina e enalapril consiste no
tratamento de primeira escolha para a ICC, pois
a digoxina melhora a função cardíaca e reduz a
letalidade, enquanto o enalapril reduz os sintomas
de fadiga e dispneia.
O a perda de sódio causada pelo uso da furosemida
provoca perda secundária de potássio que, nesse
caso, desencadeou um quadro de toxicidade
digitálica em função do uso de digoxina pelo
paciente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="889,306 1599,306 1599,607 1601,607 1601,992 1600,992 1600,1050 1599,1050 1599,1331 1600,1331 1600,1545 1599,1545 1599,1784 1277,1784 1277,1890 1111,1890 1111,1994 1128,1994 1128,2070 891,2070 891,1804 939,1804 939,1142 891,1142 891,992 890,992 890,579 889,579"/>
	<TextEquiv conf="0.93053">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O fator estimulador de granulócito (G-CSF) promove
a maturação dos neutrófilos e estimula a atividade
fagocítica e quimiotática. O fator estimulador de
colônias de granulócito humano recombinante
(rhG-CSF), obtido por biotecnologia, é usado no
tratamento de diversas doenças, sobretudo em
neutropenias — provocadas “pela quimioterapia
utilizada no tratamento de câncer.
A proteína rhG-CSF é uma molécula monomérica
que possui uma sequência de 174 aminoácidos
e um resíduo de cisteína livre em sua forma reduzida
na posição 17 e duas pontes dissulfeto (Cys?***?
e Cys%”). Assim como no fator estimulador de
colônias de granulócito humano (hG-CSF), essas
características são importantes para a atividade
estrutural da proteína, o dobramento correto da
cadeia de aminoácidos e a sua atividade biológica.
CARMO, F.L.R. Clonagem, expressão e caracterização do fator estimulador
de colônia de granulócito humano recombinante (rhG-CSF) em
Escherichia coli. Dissertação de Mestrado da Faculdade de Ciências
Farmacêuticas de Ribeirão Preto - USP, 2014 (adaptado).
Considerando a produção de biofármacos, como o
rhG-CSF, avalie as afirmações a seguir.
|. Para tornar-se um biofármaco, o rhG-CSF deve
apresentar estrutura homóloga à da proteína
humana ou alto grau de semelhança que
garanta sua atividade biológica.
Il. As variáveis do processo biotecnológico para
obtenção do rhG-CSF, como temperatura,
concentrações e tipos de matéria-prima
devem ser bem determinadas, para permitir
a produção de proteína com o dobramento
correto e garantir a atividade biológica.
Il. O rhG-CSF, cuja estrutura é bem definida,
apresenta processo produtivo em cultura de
Escherichia coli de complexidade e rendimento
semelhantes aos dos fármacos com estruturas
químicas bem definidas obtidos por síntese
química.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
