<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T05:36:00</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:19:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,320 1599,320 1599,805 1598,805 1598,983 1599,983 1599,1052 1248,1052 1248,1108 145,1108 145,1078 146,1078 146,956 145,956"/>
	<TextEquiv conf="0.96224">
	<Unicode>QUESTÃO 3
Um farmacêutico registrado no Conselho Regional de Farmácia (CRF) do seu estado como responsável técnico
por uma drogaria, cumpre o seguinte horário de trabalho, declarado no termo de compromisso junto ao CRF:
de segunda-feira a sexta-feira, das 7h30min às 11h30min e de 13h30min às 17h30min, que corresponde
ao horário de funcionamento da drogaria. Em três visitas fiscais realizadas pelo CRF, o farmacêutico não foi
encontrado no estabelecimento e não havia um substituto. Os fiscais encontraram o armário de medicamentos
de controle especial aberto; livro de registro em dia; medicamentos com prazo de validade vencido; agulhas
de aplicação de injetáveis descartadas incorretamente; serviço de perfuração da orelha sem registro na
vigilância sanitária.
Em audiência de esclarecimento à comissão de ética do CRF, o farmacêutico informou que, na drogaria,
não havia acomodações adequadas para sua permanência contínua no local e para prestar assistência
farmacêutica, e que, por isso, apenas ia ao estabelecimento farmacêutico para preencher os registros dos
medicamentos de controle especial. Acrescentou que só recebia um salário mínimo.
Considerando o caso descrito, o Código de Ética da Profissão Farmacêutica e a Legislação Sanitária vigente,
faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Citetrês infrações cometidas pelo farmacêutico. (valor: 3,0 pontos)
b) Apresente três implicações dessas infrações na sociedade e no reconhecimento e valorização da profissão
de farmacêutico pela comunidade. (valor: 6,0 pontos)
c) Cite uma sanção disciplinar passível de aplicação nesse caso. (valor: 1,0 ponto)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
