<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:40:07</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:17:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,311 1502,311 1502,367 1598,367 1598,503 1599,503 1599,679 1600,679 1600,827 532,827 532,931 375,931 375,1042 383,1042 383,1074 295,1074 295,1121 146,1121 146,849 194,849 194,341 146,341"/>
	<TextEquiv conf="0.95184">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Com base no texto, nas figuras e considerando o controle de qualidade, avalie as afirmações a seguir.
|. Se na análise do perfil químico do extrato de guaco fosse realizada cromatografia líquida de alta
eficiência utilizando-se coluna de fase reversa e como fase móvel a acetonitrila, o composto com
maior tempo de retenção seria o estigmasterol, pois teria maior afinidade pela fase estacionária.
Il. Se o controle de qualidade do extrato de guaco fosse realizado por cromatografia em camada delgada
(CCD) utilizando-se como fase estacionária sílica gel e como fase móvel uma mistura de acetato de
etila e tolueno para separação dos compostos, o estigmasterol apresentaria fator de retenção (Rf)
menor que o da cumarina.
Il. O controle fitoquímico de qualidade das folhas de guaco pode ser qualitativo, a exemplo do teste
para as saponinas detectadas pela formação de espuma persistente em meio aquoso agitado, e
quantitativo, utilizando-se a cromatografia em camada delgada (CCD) para a análise do marcador
químico, a cumarina.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O leilll, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="146,1223 1599,1223 1599,1515 1598,1515 1598,1728 532,1728 532,1793 326,1793 326,1919 383,1919 383,2050 146,2050 146,1819 147,1819 147,1760 194,1760 194,1516 145,1516 145,1447 146,1447"/>
	<TextEquiv conf="0.96129">
	<Unicode>QUESTÃO 13
No Brasil, em 2015, foi realizado um estudo sobre a utilização de drogas de abuso entre os caminhoneiros.
Participaram do estudo 993 motoristas de caminhão, que coletaram, voluntariamente, amostras de urina
para a realização das análises toxicológicas. Os resultados foram positivos para o uso de anfetaminas
(5,4%), cocaína (2,6%) e maconha (1,0%).
SINAGAWA D.M. et al. Association between travel length and drug use among brazilian truck drivers. Traffic Inj. Prev., v. 16, n. 1, p. 5-9, 2015 (adaptado).
Em relação às análises toxicológicas das drogas de abuso e/ou seus metabólitos na urina, avalie as afirmações
a seguir.
|. A concentração salivar de cocaína, quando analisada, é equivalente à concentração urinária dessa
droga.
Il. A detecção urinária do metabólito benzoilecgonina é compatível com resultado positivo para cocaína.
Ill. A metadona é o metabólito primário para indicar o uso recente de estimulantes como as anfetaminas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1, 1e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
