<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T03:23:50</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:11:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="219,538 219,1391 1608,1391 1608,538"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="145,308 1393,308 1393,309 1600,309 1600,523 890,523 890,1458 1599,1458 1599,1586 1600,1586 1600,1688 1598,1688 1598,1888 1597,1888 1597,2056 146,2056 146,523 145,523"/>
	<TextEquiv conf="0.96605">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A vigilância da Influenza é composta pela vigilância sentinela de síndrome gripal (SG), de síndrome respiratória
aguda grave (SRAG) em pacientes internados em unidade de terapia intensiva (UTI) e pela vigilância universal
de SRAG. No período que compreendeu as semanas epidemiológicas (SE) 1 a 25 do ano de 2016, relativas
a casos com início de sintomas de 03/01/2016 a 25/06/2016, a positividade para Influenza e outros vírus
respiratórios, bem como para outros agentes etiológicos entre as amostras processadas em unidades
sentinelas, foi de 22,8% para SG, conforme demonstrado no gráfico a seguir.
Considerando esse dados, avalie as afirmações a seguir.
|. Até a SE 25 de 2016, entre as amostras positivas para Influenza confirmadas pelas unidades
sentinelas de SG, registrou-se o predomínio do vírus Influenza A (HIN1) pdmo9, seguido do vírus
Influenza A (H3N2).
Il. A vacinação contra Influenza, uma das medidas mais efetivas para a prevenção da Influenza grave e
de suas complicações, é realizada com a vacina trivalente adotada e produzida no Brasil, que confere
imunização por dois anos ao indivíduo vacinado.
Ill. A estratégia de imunização com vacina trivalente contra a Influenza, incorporada no Programa
Nacional de Imunizações, visa reduzir internações, complicações e mortes na população alvo.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
