<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:46:44</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:15:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafarmacia-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,311 1599,311 1599,730 1600,730 1600,843 1316,843 1316,962 1414,962 1414,1139 1600,1139 1600,1106 1600,1139 146,1139 146,899 145,899 145,870 194,870 194,477 148,477 148,476 147,476 147,420 146,420"/>
	<TextEquiv conf="0.92384">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O farmacêutico vem ampliando sua área de atuação na oncologia desde a década de 1990, quando o Conselho
Federal de Farmácia (CFF), por meio da Resolução n. 288/1996, estabeleceu como privativa desse profissional
a manipulação de medicamentos citotóxicos.
Nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A manipulação segura dos agentes citotóxicos não se resume ao uso de técnica asséptica adequada
e à utilização de uma cabine de segurança biológica, mas também compreende a correta utilização das
informações relativas aos medicamentos utilizados e sua adequação às condições terapêuticas do
paciente.
PORQUE
Il. É fundamental, para diminuir os riscos associados ao manejo de medicamentos citotóxicos, prevenir
erros, como seleção errônea do diluente, além de garantir a manutenção da eficácia e da segurança
da farmacoterapia antineoplásica.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="144,1223 1599,1223 1599,1413 1598,1413 1598,1772 636,1772 636,1877 269,1877 269,1991 295,1991 295,2039 310,2039 310,2071 636,2071 636,2039 636,2071 147,2071 147,2070 146,2070 146,1799 194,1799 194,1682 146,1682 146,1681 145,1681 145,1412 144,1412"/>
	<TextEquiv conf="0.96351">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Nanocosméticos são formulações que conduzem ativos e outros ingredientes nanoestruturados, que
atuarão de forma controlada, podendo modular a liberação do ativo em camadas mais profundas da pele,
tornando-o mais efetivo em relação a outros produtos. Eles possuem registro Grau 2 na Agência Nacional de
Vigilância Sanitária (Anvisa), ou seja, são classificados como cosméticos, porém necessitam da comprovação
científica de seus efeitos e da segurança aos usuários.
ZANETTI-RAMOS, B. Quebrando paradigmas com a nanotecnologia. Cosmetics &amp; Toiletries (Brasil), v. 27, p. 50-52, 2015 (adaptado).
Avalie, entre as vantagens a seguir, aquelas associadas aos nanocosméticos.
|. Maior proteção dos ingredientes quanto à degradação química ou enzimática.
Il. Prolongamento do tempo de residência dos ativos cosméticos na camada córnea.
Ill. Promoção da melhora em relação às características sensoriais dos produtos.
IV. Ausência de danos oxidativos às células, pois a substância ativa está protegida pelo sistema
nanoestruturado.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II
B I e
C II e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
