<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:23:44</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:23:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-07.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,227 81,227 81,228 827,228 827,229 1573,229 1573,381 1574,381 1574,1042 1567,1042 1567,1198 81,1198 81,1159 80,1159"/>
	<TextEquiv conf="0.96293">
	<Unicode>QUESTÃO 9 - DISCURSIVA
Sobre a implantação de “políticas afirmativas” relacionadas à adoção de “sistemas de cotas” por meio de Projetos de Lei em
tramitação no Congresso Nacional, leia os dois textos a seguir.
Texto |
“Representantes do Movimento Negro Socialista entregaram ontem no Congresso um manifesto contra a votação dos projetos
que propõem o estabelecimento de cotas para negros em Universidades Federais e a criação do Estatuto de Igualdade Racial.
As duas propostas estão prontas para serem votadas na Câmara, mas o movimento quer que os projetos sejam retirados da
pauta. (...) Entre os integrantes do movimento estava a professora titular de Antropologia da Universidade Federal do Rio de
Janeiro, Yvonne Maggie. *É preciso fazer o debate. Por isso ter vindo aqui já foi um avanço”, disse.”
(Folha de S.Paulo — Cotidiano, 30 jun. 2006, com adaptação.)
Texto Il
“Desde a última quinta-feira, quando um grupo de intelectuais entregou ao Congresso Nacional um manifesto contrário à
adoção de cotas raciais no Brasil, a polêmica foi reacesa. (...) O diretor executivo da Educação e Cidadania de Afrodescendentes
e Carentes (Educatfro), frei David Raimundo dos Santos, acredita que hoje o quadro do país é injusto com os negros e defende
a adoção do sistema de cotas.”
(Agência Estado-Brasil, 03 jul. 2006.)
Ampliando ainda mais o debate sobre todas essas políticas afirmativas, há também os que adotam a posição de que o critério
para cotas nas Universidades Públicas não deva ser restritivo, mas que considere também a condição social dos candidatos
ao ingresso.
Analisando a polêmica sobre o sistema de cotas “raciais”, identifique, no atual debate social,
a) um argumento coerente utilizado por aqueles que o criticam; (valor: 5,0 pontos)
b) um argumento coerente utilizado por aqueles que o defendem. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
