<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:05:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:17:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,1156 1536,1156 1536,1181 1534,1181 1534,1746 434,1746 434,1785 371,1785 371,1949 290,1949 290,1983 128,1983 128,1981 81,1981 81,1754 127,1754 127,1655 128,1655 128,1323 80,1323"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A Lei n.º 11.711, de 17 de setembro de 2008, intitulada Lei Geral do Turismo, tornou-se um marco regulatório para o
setor turístico brasileiro.
Sobre a Lei Geral do Turismo, avalie as afirmações abaixo.
|. Alei estabelece normas sobre a Política Nacional de Turismo e define atribuições do Governo Federal para o
planejamento, desenvolvimento e estímulo ao setor.
Il. Aleicria o Comitê Interministerial de Facilitação Turística, que deve compartilhar a execução da Política Nacional
de Turismo e a consecução das metas do Plano Nacional do Turismo com as demais políticas públicas.
Ill. Alei institui o Sistema Nacional de Turismo que tem como órgão central o Ministério do Turismo e será composto
por esse Ministério, pela EMBRATUR, pelo Conselho Nacional de Turismo e pelo Fórum Nacional de Secretários
e Dirigentes Estaduais de Turismo.
IV. Alei extingue o Fundo Nacional de Turismo (FUNGETUR), que tem a finalidade de financiar, ou de apoiar planos,
projetos, ações e empreendimentos reconhecidos pelo Ministério do Turismo como de interesse turístico.
V. Alei disciplina a prestação de serviços turísticos, o cadastro, a classificação e a fiscalização dos prestadores
de serviços, tais como meios de hospedagem, agências de turismo, transportes turísticos, organizadores de
eventos, parques temáticos e acampamentos turísticos.
É correto o que se afirma em
|, IVeV, apenas.
1, 11, NU e IV, apenas.
1, 11, Ill e V, apenas.
11, Il, IV e V, apenas.
o
o
o
oO
O LI,,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="76,221 76,715 1536,715 1536,221"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,735 683,735 683,791 1535,791 1535,983 1533,983 1533,1119 127,1119 127,1089 81,1089 81,762 80,762"/>
	<TextEquiv conf="0.95627">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O quadro apresentado acima retrata uma análise
macro e microambiental, conhecida pela sigla SWOT, que, no processo de planejamento turístico, é utilizada para
elaborar diagnósticos.
macro e microambiental, conhecida pela sigla SWOT, que, no processo de planejamento turístico, é utilizada para
elaborar inventários.
macroambiental, conhecida pela sigla SWOT, que, no processo de planejamento turístico, é utilizada para elaborar
um banco de dados.
microambiental, conhecida pela sigla SWOT, que, no processo de planejamento turístico, é utilizada para
compor prognósticos.
microambiental, conhecida pela sigla SWOT, que, no processo de planejamento turístico, é utilizada para
elaborar diretrizes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
