<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:05:04</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:12:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-16.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,190 807,2009 808,2009 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,208 1534,208 1534,1381 1535,1381 1535,1615 1179,1615 1179,1706 1047,1706 1047,1931 966,1931 966,1982 826,1982 826,1676 920,1676 920,1402 874,1402 874,1382 900,1382 900,1381 919,1381 919,1164 920,1164 920,1057 873,1057 873,904 825,904 825,733 824,733 824,248 825,248"/>
	<TextEquiv conf="0.47429">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O modo de fazer queijo artesanal de Minas Gerais
agora é patrimônio cultural imaterial, declarado pelo
Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional
(IPHAN). Aprovado em 15 de maio de 2008, o registro no
Inventário Nacional de Referências Culturais destaca a
forma tradicional de se fazer queijo em quatro regiões do
estado. De acordo com o historiador José Newton Coelho
Meneses, da UFMG, que coordenou o estudo que embasa
essa inclusão no inventário, o registro desta tradição
técnica, tipicamente familiar em Minas, acompanha o
movimento em favor da produção do queijo artesanal
com qualidade e a tendência de valorização da ruralidade.
Disponível em: &lt;http://www.revistadehistoria.com.br&gt;. Acesso em: 13 set. 2012.
Considerando o descrito no texto e as discussões a respeito
do patrimônio imaterial no Brasil, avalie as afirmações
abaixo.
|. A identificação do modo de fazer o queijo como
bem cultural imaterial passível de integrar o
patrimônio cultural mineiro deve ter como
requisito sua relevância para a memória, a
identidade e a formação da sociedade brasileira.
Cabe ao poder público promover e proteger o
modo de fazer queijo artesanal como patrimônio
cultural imaterial, por meio de inventários,
registros, vigilância, tombamento e de outras
formas de acautelamento e preservação.
Ill. Um requisito fundamental para o registro
patrimonial de um fenômeno, é a sua continuidade
histórica, ou seja: as manifestações devem ser
reiteradas, transformadas e atualizadas, a ponto
de se tornarem referências culturais para as
comunidades que as mantêm e as transmitem ao
longo do tempo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |!l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 789,208 789,1195 790,1195 790,1762 434,1762 434,1804 258,1804 258,1906 303,1906 303,2009 81,2009 81,1773 174,1773 174,1225 129,1225 129,1171 80,1171 80,1113 183,1113 183,1007 80,1007"/>
	<TextEquiv conf="0.96373">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O manejo ou a gestão de Unidades de Conservação
(UCs) compreende o conjunto de ações e atividades
necessárias ao alcance dos objetivos de conservação das
áreas protegidas. De forma mais específica, o Manejo
de Impactos da Visitação envolverá uma série de ações
técnicas e de gestão para minimizar os impactos da
visitação no ambiente e maximizar a qualidade da
experiência dos visitantes.
A lógica que orientou a estruturação dos procedimentos
de Manejo de Impactos da Visitação considerou que, para
algumas UCs, é importante controlar a quantidade de
pessoas que visitam determinado atrativo em função da
limitação das condições de manejo da UC, dos serviços
oferecidos e da grande demanda pela visitação naquele
lugar. Destaca-se que a maior parte dos impactos não
é decorrente da quantidade de visitantes e sim de seu
comportamento. Desse modo, o fator chave do trabalho é
a definição e o monitoramento de indicadores de impactos
da visitação na qualidade do ambiente e da experiência
do visitante. O monitoramento dos indicadores permitirá
identificar alterações na qualidade do ambiente e da
experiência, requerendo ações de manejo e também a
alteração do fator numérico estabelecido inicialmente.
INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVAÇÃO DA BIODIVERSIDADE.
Roteiro Metodológico para o manejo de impactos da visitação.
Brasília: ICMBIO, 2011 (adaptado).
Com relação à necessidade de planejamento turístico
sustentável em UCs, deve-se
I. planejar o manejo de impactos da visitação como
previsto no Estatuto da Terra, que normatiza as
questões fundiárias.
II. adotar uma referência numérica para a capacidade
de manejo de visitação como elemento balizador
e de apoio à tomada de decisões, pois a proteção
de recursos naturais e culturais e a melhoria
da qualidade da experiência dos visitantes
dependem do monitoramento de indicadores e
da implementação de ações de manejo.
III. promover a participação de pesquisadores,
excursionistas, praticantes de esportes de
aventura, especialistas, lideranças comunitárias
envolvidas com ecoturismo, conhecedores das
atividades de visitação de determinada UC, no
seu Conselho Gestor e no manejo de impactos de
visitação.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
