<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:04:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:08:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-20.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,190 807,2009 811,2009 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,207 790,207 790,761 752,761 752,901 789,901 789,957 788,957 788,1008 772,1008 772,1088 258,1088 258,1209 302,1209 302,1283 221,1283 221,1327 81,1327 81,1018 128,1018 128,823 80,823"/>
	<TextEquiv conf="0.95077">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O desempenho do setor hoteleiro no Brasil tem se
destacado cada vez mais nos últimos anos. Nos próximos
três anos, o país deve receber cerca de R$ 7,3 bilhões de
investimentos. Além da confirmação de grandes eventos
esportivos, como a Copa do Mundo de 2014 e os Jogos
Olímpicos de 2016, o crescimento da economia tem feito
com que grandes cidades brasileiras recebam cada vez
mais investimentos, principalmente em infraestrutura.
ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE EMPRESAS DE EVENTOS (ABEOC).
Disponível em: &lt;http://www.abeoc.org.br&gt;. Acesso em: 12 jul. 2012.
Nesse contexto, a variação nos preços ou nas quantidades
demandadas e ofertadas de bens ou serviços, incluindo-se
os fatores de produção inerentes aos processos do setor
hoteleiro, é expressa por meio de sua elasticidade.
Sobre esse tema, avalie as afirmações a seguir.
I. Bens substitutos são, por definição, inelásticos.
II. Bens e serviços substitutos são, por definição,
elásticos.
III. Quanto maior for a quantidade de substitutos para
uma mercadoria, mais elástica é a sua demanda.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,177 1536,177 1536,207 1534,207 1534,973 1535,973 1535,1221 1534,1221 1534,1637 1275,1637 1275,1733 973,1733 973,2010 826,2010 826,1703 920,1703 920,1269 873,1269 873,1249 900,1249 900,1248 920,1248 920,948 919,948 919,656 825,656 825,332 824,332 824,252 825,252"/>
	<TextEquiv conf="0.45437">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Os bens manufaturados são predominantemente
tangíveis, enquanto os serviços são predominantemente
intangíveis. Os restaurantes, por exemplo, contêm
componentes tanto de bens quanto de serviços. Empresas
que produzem bens e ignoram, ou pelo menos esquecem,
os elementos de serviços (intangíveis) de suas ofertas
estão negligenciando um componente vital do negócio.
Considerando as características do produto turístico,
avalie as afirmações abaixo.
I. Os serviços são de difícil padronização, o que
torna sua gestão e processos mais complexos.
Assim, pela dificuldade de avaliar os resultados
e pela impossibilidade de avaliar o serviço antes
da compra, os clientes percebem mais riscos na
aquisição de serviços do que de produtos.
II. O produto turístico é a amálgama de elementos
ou dispositivos tangíveis e intangíveis focados
numa atividade específica em uma determinada
destinação, envolvida por facilidades e formas
de acesso, das quais este cliente/turista consome
uma combinação de atividades e arranjos.
III. O consumidor de produtos intangíveis apoiase mais em referências de terceiros do que na
reputação da empresa prestadora de serviços, seja
ela turística ou não. Os serviços são patenteáveis,
o que assegura a qualidade até o consumidor final.   
IV. Os elementos que compõem o produto turístico
são tangíveis, tais como os ligados às atividades
dos restaurantes, que utilizam equipamentos de
produção de alimentos e bebidas, consumidos
pelo cliente/turista.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
