<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:06:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:22:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,190 807,2009 809,2009 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,207 1534,207 1534,617 1535,617 1535,756 1534,756 1534,1375 872,1375 872,757 827,757 827,618 826,618 826,587 825,587"/>
	<TextEquiv conf="0.37028">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Uma operadora turística, que atua no mercado de viagens,
no Estado do Mato Grosso, encomendou uma pesquisa
ao Instituto de Pesquisas Turísticas com o objetivo
de identificar os destinos brasileiros preferidos pelos
consumidores da classe C, residentes no próprio Estado,
no último ano.
Para que os dados coletados sejam merecedores de
crédito, é necessário que o Instituto estabeleça um plano
de ação para a pesquisa que inicie com a definição
O do universo de indivíduos da classe C do Estado do
Mato Grosso e, em seguida, com a determinação da
amostragem, a fim de identificar os principais destinos
brasileiros preferidos.
da variável de estudo “destinos brasileiros” e, em
seguida, com sua aplicação no universo de indivíduos
da classe C do Estado do Mato Grosso.
das técnicas para estratificação da camada de
indivíduos da classe C do Estado do Mato Grosso e,
em seguida, com o sorteio dos destinos brasileiros
que serão contemplados na pesquisa.
do problema que norteará a investigação sobre
indivíduos da classe C do Estado do Mato Grosso e, em
seguida, com a seleção da amostragem probabilística,
constituída pelos destinos brasileiros preferidos pelo
público estudado.
da amostragem por área, constituída pelos indivíduos
da classe C localizados geograficamente no Estado
do Mato Grosso e, em seguida, com a seleção das 20
cidades mais populosas do Estado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 789,208 789,577 790,577 790,942 789,942 789,1794 530,1794 530,1833 228,1833 228,2012 81,2012 81,1802 174,1802 174,1491 175,1491 175,1296 174,1296 174,1147 128,1147 128,1108 80,1108"/>
	<TextEquiv conf="0.94675">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O profissional de turismo preparado para atuar no ambiente
tecnológico atual deve ser capaz de realizar o planejamento
e a gestão sustentável de destinos, produtos e serviços
turísticos no âmbito de organizações públicas, privadas e
do terceiro setor, fazendo uso da tecnologia da informação
como apoio à tomada de decisão e criando cenários
diferenciados e competitivos para destinações turísticas.
O uso de tecnologias de informação e comunicação tem sido
reconhecido como um instrumento de competitividade
para a aprovação dos destinos turísticos, sobretudo, como
ferramenta de marketing.
A incorporação crescente dessas tecnologias no comércio
de produtos e serviços turísticos deu origem à expressão
eTourism (turismo eletrônico), proposta por Buhalis
(2010), para se referir à informatização de todos os
processos e cadeias de valor do turismo, oferecendo
uma possibilidade de maximizar a eficiência e eficácia
das organizações. As Tecnologias de Informação e
Comunicação (TIC) podem ajudar a melhorar as funções
de negócios como eCommerce (comércio eletrônico),
eMarketing (marketing eletrônico), eFinance (finanças
eletrônicas), ePlanning (planejamento eletrônico) e
eManagement (gerenciamento eletrônico).
BUHALIS, D. Redes Sociais/Informação: Facebook e Twitter estão a mudar o turismo.
Disponível em: &lt;http://faceturis.blogs.sapo.pt&gt;. Acesso em: 16 jul. 2012 (adaptado).
Com relação ao uso de tecnologias de informação e de
comunicação no planejamento e na gestão do turismo,
avalie as afirmações abaixo.
|. Dada a necessidade cada vez maior de métricas
para a avaliação do acesso à informação no sentido
de subsidiar decisões estratégicas, algumas
ferramentas têm a limitação de não permitirem
a mensuração da quantidade de pessoas que
tenham acessado determinado conteúdo.
Um novo campo de atuação profissional é o que
se chama “mediador de mídias sociais”, que tem
a finalidade de monitorar o que é dito sobre
determinada empresa nessas mídias. Nesse
sentido, a principal função desse profissional é
evitar a publicidade negativa nas redes.
No planejamento e gestão do turismo, a
tecnologia da informação e comunicação tem
papel indispensável à análise de informações
armazenadas para revelar padrões e tendências
que permitam ajustar serviços a necessidades
específicas de clientes.
A social network (rede social) é uma ferramenta
importante para o planejameto e gestão do
turismo, por servir como diário de bordo de seus
usuários e como banco de imagens.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O le.
O NMmeiv.
O Lie.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
