<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:05:32</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:14:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-14.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,190 807,2009 809,2009 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,207 1535,207 1535,562 1534,562 1534,754 1535,754 1535,811 1534,811 1534,1152 1535,1152 1535,1251 1179,1251 1179,1296 1047,1296 1047,1416 1101,1416 1101,1534 826,1534 826,1327 827,1327 827,1266 872,1266 872,1152 873,1152 873,720 825,720 825,563 824,563 824,243 825,243"/>
	<TextEquiv conf="0.40745">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Os negócios turísticos estão enfrentando condições de
mercado cada vez mais competitivas. Várias empresas
turísticas estão competindo pelos mesmos grupos de
clientes, gerando a necessidade de se formatar, promover
e comercializar produtos e serviços turísticos adaptados
a determinadas demandas, cada vez mais exigentes.
É fundamental considerar as características e o potencial
de consumo de cada segmento para se realizar uma
adequada segmentação de mercado.
MIDDLETON, V. Marketing de turismo: teoria e prática.
Rio de Janeiro: Campus, 2002 (adaptado).
Considerando esse cenário e a eficiência da estratégia de
segmentação de mercado, é fundamental
l. mapearas atitudes mentais e os traços psicológicos
dos indivíduos.
Il. avaliar as necessidades dos clientes e os benefícios
buscados junto a um determinado produto ou
serviço.
Ill. compreender os desejos e as motivações de
determinados grupos de clientes.
IV. analisar os objetivos pelos quais os clientes
consomem produtos e serviços de determinada
empresa e os da concorrência.
V. verificar os tipos de comportamento ou
características do uso de produtos e serviços por
parte dos clientes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O llelll, apenas.
O 1, IVeV, apenas.
O 1,1l,IVeV, apenas.
O LIM, IVeVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,850 789,850 789,937 788,937 788,1066 789,1066 789,1175 487,1175 487,1280 789,1280 789,1431 740,1431 740,1579 789,1579 789,1944 629,1944 629,1996 81,1996 81,1540 80,1540 80,1446 127,1446 127,1301 81,1301 81,1280 384,1280 384,1175 81,1175 81,1026 80,1026 80,956 245,956 245,850 80,850"/>
	<TextEquiv conf="0.96039">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma das principais questões no âmbito do turismo diz
respeito à vulnerabilidade do transporte aéreo. Observase que, entre outros problemas, o setor apresenta uma
limitação de oferta que pode vir a se constituir num
entrave para a expansão e desenvolvimento da atividade
no Brasil. De 2005 para 2006, houve uma redução de
36,70% nos assentos ofertados por quilômetro pelas
empresas aéreas brasileiras para o mercado internacional,
número que, até 2009, não havia sido recuperado.
Somando-se a isso, no mercado doméstico, a grande
expansão da aviação civil, nos últimos anos, provocou uma
ocupação de praticamente toda a margem operacional
da infraestrutura aeroportuária nos principais destinos
turísticos do País.
MINISTÉRIO DO TURISMO. Turismo no Brasil 2011-2014.
&lt;http://www.turismo.gov.br&gt;. Acesso em: 01 set. 2012 (adaptado).
Considerando o cenário exposto, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
I. A vulnerabilidade do transporte aéreo nacional será
resolvida graças ao aumento de capital estrangeiro
nas empresas brasileiras de aviação.
PORQUE
II. O setor aéreo está na iminência de ter seu
desenvolvimento limitado por falta de infraestrutura,
pelas dificuldades de integração entre modais, além
das limitações relativas aos transportes terrestres e
hidroviários.
A respeito dessas asserções, assinale e opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é
uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
