<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:07:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:24:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-08.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,190 807,2009 811,2009 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="825,177 1375,177 1375,187 1536,187 1536,204 1534,204 1534,820 1535,820 1535,1065 1534,1065 1534,1631 1533,1631 1533,1716 1374,1716 1374,1764 827,1764 827,1765 826,1765 826,1361 824,1361 824,1333 872,1333 872,1066 827,1066 827,821 826,821 826,786 825,786 825,723 920,723 920,613 825,613"/>
	<TextEquiv conf="0.56587">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Para a Organização Mundial de Turismo, o mercado de
viagens representa 30% das exportações mundiais de
serviços e 6% das exportações mundiais totais. O turismo
como categoria de exportação está em 4º lugar, depois
apenas dos combustíveis, produtos químicos e automóveis.
A evolução do turismo mundial, compreendida no período de
2002 a 2011, é caracterizada por uma forte correlação entre
o ambiente econômico e a expansão da atividade turística.
ORGANIZAÇÃO MUNDIAL DO TURISMO. Turismo internacional: uma
perspectiva global. 2 ed. Porto Alegre: Bookman, 2011 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
|. Por um lado, verifica-se a tendência de que o
crescimento da economia mundial cause impactos
no nível de receita disponível para ser gasto com
atividades relacionadas ao turismo internacional.
Por outro lado, a redução do ritmo de crescimento
da economia mundial resulta, frequentemente, na
diminuição de despesas com turismo internacional.
PORQUE
Historicamente, o crescimento do turismo
internacional tem superado o da economia mundial,
apesar dos atentados terroristas e crises econômicas
localizadas nas principais regiões ricas do mundo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a |l é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,177 623,177 623,187 791,187 791,204 790,204 790,932 789,932 789,1264 790,1264 790,1359 789,1359 789,1476 434,1476 434,1525 294,1525 294,1763 81,1763 81,1495 128,1495 128,1384 155,1384 155,1382 174,1382 174,1242 128,1242 128,1114 80,1114 80,1013 186,1013 186,904 183,904 183,856 80,856"/>
	<TextEquiv conf="0.93706">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Segundo Maldonado, o turismo rural comunitário na
América Latina surge devido, principalmente, a quatro
fatores: primeiramente às pressões mundiais do mercado
turístico sobre os patrimônios naturais e culturais das
comunidades rurais e indígenas. Em segundo lugar, devido
às necessidades econômicas trabalhistas da grande
maioria das comunidades que buscam superar uma
situação de pobreza crônica. Em terceiro lugar, devido
ao papel relevante que desempenham as pequenas e
microempresas no desenvolvimento econômico local e na
diversificação da oferta turística nacional. E, por fim, pelo
fato dessa origem estar associada às estratégias políticas
do movimento indígena e rural da América Latina para
preservar seus territórios ancestrais - parte essencial do
seu patrimônio e base material de sua cultura - na ótica
de incorporação aos processos de globalização com sua
própria identidade.
MALDONADO, C. O turismo rural comunitário na América Latina. In:
BARTHOLO, R., SANSOLO, D. G. e BURSZTYN, I. (Orgs). Turismo de Base
Comunitária: diversidade de olhares e experiências brasileiras.
Rio de Janeiro: Letra e Imagem, 2009, p. 26-27 (adaptado).
Considerando o texto acima e as discussões a respeito dos
princípios que regem as experiências de turismo de base
comunitária, avalie as afirmações a seguir.
I. O turismo de base comunitária privilegia o
protagonismo das comunidades locais, valorizando
as famílias com seus saberes e fazeres.
II. O turismo de base comunitária deve considerar
o turista como o centro das atenções, aspecto
tradicional da atividade turística.
III. O conceito de Arranjos Produtivos Locais (APL)
fornece diretrizes e técnicas para consolidar o
turismo de base comunitária.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D I e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
