<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:06:51</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:23:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-09.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,190 806,2008 809,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="825,177 1536,177 1536,207 1534,207 1534,511 1535,511 1535,756 1534,756 1534,930 1536,930 1536,1029 1534,1029 1534,1109 1435,1109 1435,1147 1179,1147 1179,1192 1048,1192 1048,1360 1085,1360 1085,1429 880,1429 880,1192 877,1192 877,1165 880,1165 880,1040 920,1040 920,912 881,912 881,757 875,757 875,512 874,512 874,476 825,476"/>
	<TextEquiv conf="0.39638">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Uma das tendências da área de alimentos e bebidas são
os restaurantes de luxo e de alto luxo, os restaurantes
boutiques e design. Esses estabelecimentos primam pela
excelência e sofisticação de seus serviços.
De acordo com as técnicas e serviços encontrados nesses
estabelecimentos, avalie as afirmações a seguir.
|. O mise en place, que em francês significa,
literalmente, “posto no lugar”, consiste em
uma etapa inicial para o preparo das mesas
do restaurante com todos os seus utensílios,
bem como na separação dos ingredientes
na cozinha, necessários para a execução dos
pratos que serão servidos.
|. No salão do restaurante, o maítre é o profissional
que comanda os serviços formais (à francesa e à
inglesa) e informais (à americana e à brasileira)
que serão executados pelos garçons e cumins.
Chef de cuisine, sous-chef, saucier, garde-manger,
entremetier, rotisseur, pátissier e boucher
são exemplos de profissionais que podem ser
encontrados em restaurantes de luxo e alto luxo.
V. O placement é a marcação utilizada no restaurante
para reservar os assentos dos convidados.
rreto o que se afirma em
, apenas.
l elll, apenas.
l elV, apenas.
, Il, e IV, apenas.
1, elv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 790,208 790,392 789,392 789,670 790,670 790,951 789,951 789,1469 790,1469 790,1751 530,1751 530,1791 206,1791 206,2003 81,2003 81,1760 174,1760 174,1469 175,1469 175,1290 128,1290 128,1117 80,1117 80,1060 115,1060 115,951 80,951"/>
	<TextEquiv conf="0.96201">
	<Unicode>QUESTÃO 11
De acordo com Lage e Milone, “produto turístico é o
conjunto de bens e serviços relacionados a toda e qualquer
atividade em turismo. Trata-se de um composto formado
pelos seguintes componentes: transporte, alimentação,
acomodação e entretenimento”.
Para efeitos de terminologia e conceituação, Beni esclarece
que o produto turístico em sua totalidade, ou seja, no
sentido macroeconômico, é constituído de um conjunto
de subprodutos, tais como transportes, restaurantes,
meios de hospedagem, entretenimento, souvenirs, entre
outros, os quais, em sentido microeconômico, também
podem ser denominados “produto turístico”.
Os conceitos de produto turístico e serviço turístico
estão intrinsecamente relacionados, na medida em
que os componentes dos produtos turísticos abrangem
os diversos serviços turísticos prestados em conjunto,
de forma interdependente. A formatação, promoção e
comercialização de produtos e serviços turísticos requerem,
em princípio, o entendimento desses conceitos e,
consequentemente, a compreensão de suas características
peculiares por parte dos profissionais de Turismo.
LAGE, B. H. G.; MILONE, P. C. Economia do turismo. 7 ed. São Paulo: Atlas, 2001.
BENI, M. C. Análise estrutural do turismo. 12 ed. São Paulo: Senac, 2007.
Com relação à formatação, promoção e comercialização de
produtos e serviços turísticos, avalie as afirmações a seguir.
|. O termo produto turístico tem sentido restrito
e se refere especificamente a alguns poucos
componentes essenciais que se complementam
de forma interrelacionada, constituindo o produto
turístico final.
O turismo é uma atividade do setor de serviços
cujos processos de produção e consumo ocorrem
simultaneamente, constituída por produtos
cujas características são a intangibilidade, a
inseparabilidade e a imperecibilidade.
Avanços tecnológicos nas funções de marketing
e distribuição de produtos e serviços turísticos
promovem maior intercâmbio de informações em
cada estágio do ciclo de vendas do produto turístico.
A formatação, promoção e comercialização de
produtos e serviços turísticos visam atender
padrões de qualidade e competitividade e
requerem dos profissionais de Turismo o domínio
de técnicas de prestação de serviços turísticos.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
Oem.
O lelv.
Ô Neiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
