<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:05:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:13:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-15.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,190 803,2008 808,2008 811,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,209 1535,209 1535,636 1534,636 1534,979 1535,979 1535,1079 1534,1079 1534,1316 973,1316 973,1552 826,1552 826,1284 919,1284 919,964 874,964 874,944 900,944 900,943 919,943 919,701 873,701 873,637 825,637 825,636 824,636 824,635 825,635"/>
	<TextEquiv conf="0.49315">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O Ministério do Turismo (MTUR), em seu macroprograma
“Regionalização do Turismo”, que define as regiões
turísticas como estratégicas na organização do turismo
para fins de planejamento e gestão, contempla diversos
programas e ações. Um desses programas é denominado
“Estruturação da Produção Associada ao Turismo”, cujas
principais ações são: o apoio à diversificação da oferta
turística por meio de produtos associados, a valorização
e divulgação de produtos associados ao turismo e a
estruturação do turismo em áreas prioritárias. Essas ações
compreendem
l. o incentivo à criação de material de mídia,
multimídia e impresso para divulgação de destinos
turísticos a partir de produção associada.
a sensibilização de guias de turismo, agentes de
viagens e operadores quanto à agregação de
valor aos roteiros a partir da inclusão de produtos
associados.
Ill. 0 apoio ao desenvolvimento de metodologias para
formulação de projetos estratégicos em regiões
com previsão de investimentos privados de médio
e grande porte do setor turístico.
o suporte a projetos de sinalização turística,
à implantação de centros de informações turísticas,
à construção de aeroportos, e à identificação do
patrimônio histórico e cultural com potencial para
visitação turística.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O llelv.
O NMeiv.
O Lite.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,209 790,209 790,897 789,897 789,1639 434,1639 434,1735 303,1735 303,2007 302,2007 302,2008 81,2008 81,2007 82,2007 82,1734 81,1734 81,1704 174,1704 174,1458 129,1458 129,1438 155,1438 155,1436 174,1436 174,1158 176,1158 176,1054 175,1054 175,1053 174,1053 174,1003 129,1003 129,941 80,941"/>
	<TextEquiv conf="0.96329">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Existem inúmeros estudos que avaliam impactos
ambientais gerados pela atividade turística. No entanto,
ferramentas tecnológicas para interpretar e analisar os
dados resultantes desses estudos são pouco utilizadas
pelo turismo. As ferramentas de geoprocessamento
podem ser importantes para o planejamento turístico,
assim como para o mapeamento dos locais degradados
pelo excesso de uso turístico. O planejamento do turismo,
por ter caráter territorial, envolve necessariamente o
conhecimento de uma parte da cartografia, a confecção e
a utilização de mapas.
AHLERT, S.; TEIXEIRA, P. R. In: VIII Seminário Nacional de Pesquisa e Pós-Graduação
em Turismo. Anais. Balneário Camboriú: ANPATUR, 2011. Disponível em:
&lt;http://anptur.org.br&gt;. Acesso em 10 jul. 2012.
Considerando o geoprocessamento uma ferramenta para
o planejamento e para a gestão do turismo, avalie as
afirmações seguintes.
I. Entre as aplicações diretas possíveis do
geoprocessamento em Turismo, destacam-se a
produção de diversos tipos de mapas e o controle e
monitoramento de impactos ambientais negativos
gerados pelo uso turístico de trilhas ecológicas.
II. O geoprocessamento é um conjunto de tecnologias
aplicadas na obtenção, no armazenamento e no
tratamento de dados espaciais e representa o
conjunto das geotecnologias aplicadas a dados que
descrevem propriedades físicas do mundo real.
III. O Serviço de Informações Geoambientais (SIG)
é um sistema público de geoprocessamento,
disponível na plataforma de dados do Ministério
do Meio Ambiente, mas pouco utilizado pelos
gestores de turismo no Brasil, devido a sua
complexidade.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B I e II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
