<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:04:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:12:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-17.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,190 805,2008 808,2008 809,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,209 1535,209 1535,545 1534,545 1534,1418 1533,1418 1533,1567 1534,1567 1534,1683 1179,1683 1179,1734 1069,1734 1069,1877 1084,1877 1084,2010 826,2010 826,1703 920,1703 920,1180 874,1180 874,1160 920,1160 920,808 873,808 873,746 826,746 826,745 825,745"/>
	<TextEquiv conf="0.43465">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A coleta, geração e interpretação de dados e informações
sobre a atividade turística é condição fundamental para
se compreender a dimensão do setor e, com isso, poder
mensurar seus impactos, sejam eles econômicos, sociais,
ecológicos ou culturais, bem como planejar seus rumos.
As Tecnologias de Informação e Comunicação (TICs)
podem ser grandes instrumentos de facilitação para o
alcance dessa condição.
No que diz respeito à coleta, geração e/ou interpretação
de dados para fundamentar o planejamento e a gestão
do turismo, as TICs podem ser empregadas na criação de
l. um sistema eletrônico de distribuição e
comercialização de produtos turísticos, como
o Sistema Global de Distribuição (GDS), que
possibilita a compra de produtos turísticos com
muita rapidez e praticidade.
um sistema de sinalização turística, que seja
dinâmico, esteticamente interessante e flexível,
podendo ser utilizado em diferentes localidades.
Ill. um sistema informatizado e integrado de
instrumentos de coleta de dados do setor público
e privado sobre fluxo de demanda, como a Ficha
Nacional de Registro do Hóspede (FNRH), o
Boletim de Ocupação Hoteleira (BOH), a ficha de
passageiro em ônibus regular e os dados gerados
pelo serviço de imigração.
portais de informação
destinação direcionados para visitantes e/ou
sobre determinada
agentes de viagens e usuários de páginas em redes
sociais como estratégias de formação de imagem
de produto.
É correto o que se afirma em
O 1, llelll, apenas.
O 1, IlelV, apenas.
O l,IllelV, apenas.
O Il, Ill elV, apenas.
O LI,NEeIV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 790,208 790,493 789,493 789,775 790,775 790,949 789,949 789,999 788,999 788,1133 789,1133 789,1665 788,1665 788,1782 789,1782 789,1850 788,1850 788,1942 629,1942 629,1996 81,1996 81,1564 80,1564 80,1538 127,1538 127,1302 82,1302 82,1098 80,1098 80,949 81,949 81,740 80,740"/>
	<TextEquiv conf="0.95733">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A AMR Corporation (holding que controla a American
Airlines, a American Eagle - Regional e uma série de
empresas ligadas a transporte de carga e simuladores
de voos) e a American Airlines fizeram um requerimento
voluntário de proteção contra falência nos Estados Unidos,
conhecido como Chapter 11, em uma corte de Nova York
para reestruturar sua dívida.
A empresa possui ativos avaliados em 24,72 bilhões de
dólares, enquanto as dívidas totalizam 29,55 bilhões de
dólares, e afirma ter 4,1 bilhões de dólares em caixa.
Segundo declarações, a American Airlines e a American
Eagle devem operar seus voos normalmente durante o
processo de Chapter 11.
A AMR acrescentou que o pedido não terá impacto legal
direto nas operações fora dos Estados Unidos e que não
está considerando o uso de uma linha de crédito especial
destinada a companhias em dificuldades financeiras ou
sob proteção no processo de recuperação judicial.
Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br&gt;. Acesso em: 04 jul. 2012 (adaptado).
Com base no texto acima, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
I. A American Airlines possuía ativos inferiores aos
passivos, o que não prejudicava sua viabilidade
econômica, razão de não ter solicitado uma linha
de crédito especial destinada a companhias em
dificuldades financeiras.
PORQUE
II. A viabilidade econômica de uma empresa aérea
depende de indicadores, tais como ponto de equilíbrio,
lucratividade, rentabilidade e taxa de retorno.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é
uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
