<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:04:20</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:10:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-19.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,190 806,2008 808,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="872,241 872,705 1563,705 1563,241"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,177 791,177 791,208 789,208 789,693 790,693 790,1250 789,1250 789,1629 128,1629 128,1595 81,1595 81,1250 80,1250"/>
	<TextEquiv conf="0.95420">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Dados de 2012, da Organização Mundial do Turismo (OMT),
revelaram que a movimentação de turistas internacionais
cresceu 5% de janeiro a abril. Para o período de maio a
agosto, projeta-se que 415 milhões de viagens serão
realizadas no mundo, por ser alta temporada de verão
no hemisfério norte, quando cerca de 41% das viagens
anuais são realizadas em nível mundial.
Durante todo o ano de 2012, prevê-se um aumento
de 3 a 4% nas viagens internacionais. Embora seja um
crescimento moderado, mais de 1 bilhão de pessoas
devem viajar pelo mundo.
O cenário internacional é positivo, mas, no Brasil, uma
sondagem do Ministério do Turismo registrou um
pequeno decréscimo na intenção do brasileiro de viajar
entre julho e dezembro. Nesse mesmo período, em 2011,
cerca de 36% dos brasileiros manifestaram interesse de
viajar, enquanto, em 2012, o percentual caiu para 28%.
O desejo de viajar para o exterior caiu de 29,5% para
23,9%. Houve uma preferência pelas viagens domésticas,
em especial, para a região nordeste.
PIRES, J. Crescimento do Turismo em 2012. Disponível em: &lt;http://blog.panrotas.com.br/
contagemregressiva/&gt;. Acesso em: 18 jul. 2012 (adaptado).
Considerando as informações do texto, verifica-se que
os dados refentes ao mercado emissivo de turistas
brasileiros para o exterior está sendo influenciado com
maior intensidade pelo seguinte fator:
A desvalorização do real frente ao dólar e ao euro.
B incertezas dos principais mercados emissores do
planeta.
C excessivo número de feriados do segundo semestre
de 2012.
D aumento da intenção do brasileiro em viajar para o
nordeste do Brasil.
E instabilidade econômica-política da Europa e dos
Estados Unidos da América.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="825,177 1375,177 1375,187 1536,187 1536,204 1534,204 1534,1906 1374,1906 1374,2013 826,2013 826,1512 825,1512 825,1486 826,1486 826,796 825,796"/>
	<TextEquiv conf="0.29883">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Considerando a charge acima, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
I. O Governo dos Estados Unidos se comprometeu a
facilitar a emissão de vistos para cidadãos brasileiros
nas viagens para aquele país, resultando em uma
declaração conjunta de intenções, assinada pelo
Ministério das Relações Exteriores do Brasil e pela
Secretaria de Segurança Nacional dos Estados Unidos.
Tal fato demonstra que o turismo passa a ser cada vez
mais reconhecido como importante setor, capaz de
gerar benefícios econômicos para os dois países.
PORQUE
II. No contexto atual, em que prevalecem interesses
econômicos mútuos na construção de uma relação
equilibrada entre os dois países, o Brasil se tornou o
principal parceiro comercial dos Estados Unidos, o que
interfere diretamente no aumento de fluxos turísticos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é
uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
