<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:06:19</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:21:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-11.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,190 806,2008 809,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="825,177 1536,177 1536,208 1535,208 1535,453 1534,453 1534,617 1535,617 1535,757 1534,757 1534,1411 826,1411 826,587 825,587"/>
	<TextEquiv conf="0.44537">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um dos principais motivos já identificados para o insucesso
de planos, programas e projetos turísticos é a dificuldade
de delimitação do papel que cada agente da sociedade
deve desempenhar tanto durante o processo reflexivo e
decisório de planejamento, quanto na execução, avaliação
e monitoramento das ações definidas nesse processo.
Em relação ao papel desempenhado pelos agentes
envolvidos no processo mencionado no texto, assinale a
opção correta.
O A iniciativa privada, durante o processo reflexivo e
decisório, tem o papel de ser o principal incentivador
que define as prioridades e administra os recursos,
atuando, também, no monitoramento das ações.
O Oterceiro setor, durante o processo reflexivo e decisório,
tem pequena participação e, na fase de execução, deve
ser o principal provedor de recursos para colocar em
prática os programas e projetos definidos.
O O poder público, único responsável pelo processo
reflexivo e decisório de planejamento após a definição
dos programa e projetos, deve envolver os demais
sujeitos em sua execução.
O As entidades públicas e privadas, como universidades,
ONGs, Sistema “S” etc., durante o processo reflexivo
e decisório, apresentam papel coadjuvante, atuando
sobretudo na fase de execução das ações.
O A comunidade local, durante o processo reflexivo e
decisório, deve ter participação intensa e, na fase de
execução, integrar-se aos demais sujeitos envolvidos
para o cumprimento do plano, monitorando
constantemente os resultados das ações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 790,208 790,782 789,782 789,1972 81,1972 81,971 80,971"/>
	<TextEquiv conf="0.96054">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Pedro mora em Corimbaté, uma cidade que apresenta
grandes belezas naturais, entre as quais uma série de
quedas d'água. Ao observar a circulação de pessoas na
cidade, Pedro percebeu que, de um ano para outro,
mais e mais pessoas passaram a visitar as cachoeiras
da região. Inquieto com a situação, decidiu investigar
o fato: escolheu a última quarta-feira do mês de março
e ficou das 9 às 18 horas — com parada de 1 hora para
almoço - observando o fluxo e anotando a quantidade
de visitantes que passavam a caminho das cachoeiras.
Posteriormente, Pedro solicitou a grupos de turistas que
preenchessem questionários sobre o perfil do visitante e
motivação da visita.
Na situação narrada, a investigação feita por Pedro não
teve caráter científico, pois, para realizar uma investigação
desse tipo, seria necessário que ele adotasse, nesta
ordem, os seguintes procedimentos:
O fundamentar sua pesquisa em referenciais teóricos
a respeito de fluxos de visitantes, que o ajudassem
a embasar o método empírico utilizado, e aplicar a
técnica de registro de visitantes, em dias, meses e
horários distintos, sendo imparcial em suas anotações.
O identificar o método de pesquisa a ser aplicado ao
estudo do fluxo de visitantes, para, em seguida,
com base no resultado dos questionários, definir a
situação-problema.
O aplicar a técnica dedutiva de observação de atrativos
naturais (quedas d'água), a fim de ter subsídios para,
em seguida, formular a situação-problema, com base
no registro do fluxo de visitantes naquele dia.
O verificar as leis sociais do comportamento humano
que justificam o aumento de visitação às quedas
d'água, para entender a teoria sobre deslocamento
de indivíduos de sua origem a um destino, e, por fim,
interpretar os dados coletados por meio do método
de observação.
O pesquisar sobre a ocorrência desse fenômeno em
outras cidades que possuam atrativos naturais
similares, estabelecendo um padrão de visitação que
permita generalizar os resultados para a sua cidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
