<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T21:06:05</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:21:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_TURISMO-12.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,190 807,2009 808,2009 808,190"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="821,465 821,886 1550,886 1550,465"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,177 791,177 791,407 789,407 789,817 434,817 434,862 258,862 258,970 302,970 302,1040 221,1040 221,1084 81,1084 81,831 128,831 128,407 80,407"/>
	<TextEquiv conf="0.92471">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A dimensão e a diversidade do território brasileiro
apresentam-se de tal forma, que a estruturação e a
organização da oferta turística do país constituem um
dos maiores desafios para a gestão e o desenvolvimento
sustentável da atividade. Assim, a estruturação da oferta
turística pode ser potencializada,
|. se considerada, por sua própria natureza, como
coadjuvante no deslocamento de pessoas de seus
lugares habituais de residência para outras áreas
geográficas.
Il. a partir de uma ordenação básica de motivações
da demanda, embora com o objetivo de também
respeitar as características da oferta.
Ill. se estendida em sua dimensão regional, na
qual diversos municípios se integram e se
complementam na prestação de serviços aos
turistas, agregando valor aos territórios.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,1125 401,1125 401,1135 791,1135 791,1152 789,1152 789,1904 742,1904 742,2004 126,2004 126,1946 81,1946 81,1916 128,1916 128,1845 129,1845 129,1478 80,1478"/>
	<TextEquiv conf="0.43859">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Rabhay afirma que a gestão pública municipal do turismo
deve estabelecer investimentos correntes e de capital,
visando atender as necessidades da atividade turística no
tocante a infraestrutura e gestão para o desenvolvimento
do setor na localidade.
RABHAY, W. A. Planejamento público sob a ótica da Lei da Responsabilidade Fiscal.
In: Seminário técnico sobre a Lei da Responsabilidade Fiscal. São Paulo, 2001.
Considerando o disposto no texto acima, avalie as
afirmações a seguir.
|. A redução de impostos sobre materiais de
construção é um exemplo de diminuição de custos
operativos.
Il. As subvenções e empréstimos com taxas de juros
preferenciais são exemplos de redução de custos
de capital.
Il. O estabelecimento de infraestrutura e àa
disponibilização de terrenos, por meio de planos
especiais, são exemplos de garantias de retorno
de investimentos.
IV. A isenção de impostos diretos é um exemplo de
redução de custos operativos.
É correto apenas o que se afirma em
OL Ou GOiem Ouew O ev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,208 1534,208 1534,972 1535,972 1535,1295 1534,1295 1534,1752 1179,1752 1179,1797 1076,1797 1076,2011 826,2011 826,1766 873,1766 873,943 824,943 824,456 823,456 823,238 825,238"/>
	<TextEquiv conf="0.40125">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Com a criação do Ministério do Turismo (MTUR), em
janeiro de 2003, concebeu-se um novo modelo de
gestão pública para o setor. A figura abaixo representa
a estrutura organizacional desse modelo, destacando
os canais de interlocução entre as diversas esferas da
gestão pública e as diferentes escalas de representação
da iniciativa privada e do terceiro setor.
Acerca do modelo de gestão do turismo brasileiro, avalie
as afirmações a seguir.
|. O Instituto Brasileiro do Turismo (EMBRATUR) é
uma autarquia especial do MTUR e tem o objetivo
de fomentar a atividade turística ao viabilizar
condições para a geração de emprego, renda e
desenvolvimento em todo o país.
Il. O Conselho Nacional de Turismo é um órgão
colegiado com a atribuição de assessorar o ministro
de Estado do Turismo na formulação e aplicação
da Política Nacional de Turismo e dos planos,
programas, projetos e atividades derivadas.
Ill. O Fórum Nacional de Secretários e Dirigentes
Estaduais de Turismo é um órgão colegiado
formado pelos Secretários de Estado de Turismo
e/ou presidentes de Órgãos Estaduais de Turismo,
que se reúnem para formular a ação do executivo
estadual na gestão do turismo, constituindo um
bloco de expressão técnica e política.
IV. As Câmaras Temáticas são entidades de
representação do turismo nas Unidades da
Federação e são formadas por representantes
do setor público, incluindo representantes dos
municípios e regiões turísticas, da iniciativa privada
e do terceiro setor, além de outras entidades de
relevância estadual vinculadas ao turismo.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O lelV, apenas.
O llelll, apenas.
O |, IllelV, apenas.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
