<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:42:59</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:53:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 1600,254 1600,283 1599,283 1599,564 1600,564 1600,635 1599,635 1599,1233 873,1233 873,1234 147,1234 147,1235 146,1235 146,862 147,862 147,861 194,861 194,537 146,537 146,436 145,436"/>
	<TextEquiv conf="0.95046">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O gestor de serviço de saúde bucal de um munícipio brasileiro, cuja água de abastecimento público é
fluoretada e apresenta níveis ótimos de cobertura de 80% da população residente, pretende planejar ações
para reduzir a incidência de cárie dentária na população de crianças e adolescentes.
Considerando a situação proposta, avalie as afirmações a seguir, relativas às medidas necessárias ao
planejamento das ações do gestor.
I. Devem ser planejadas ações coletivas, como programas de aplicação de selantes oclusais e de
bochechos diários com solução fluoretada a 0,2%, destinados à população de alto risco.
II. Deve-se proceder a uma abordagem populacional, como a manutenção da fluoretação das águas de
abastecimento público em níveis ótimos e com acompanhamento periódico.
III. Deve-se priorizar a abordagem individual, como a escovação supervisionada com utilização de
dentifrícios fluoretados para a população de alto risco.
IV. Devem ser planejadas ações de vigilância em saúde para o acompanhamento do impacto das ações
implementadas por meio de indicadores adequados, com registros claros, confiáveis e contínuos.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B I e III, apenas.
C II e IV, apenas.
D I, III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
