<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:44:07</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:58:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,283 1599,283 1599,549 1199,549 1199,1498 1598,1498 1598,1550 1599,1550 1599,2054 146,2054 146,1550 147,1550 147,604 145,604 145,549 144,549 144,320 145,320"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="169,633 169,1477 1602,1477 1602,633"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.29609">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma mulher com 77 anos de idade, sem comprometimento sistêmico, utiliza, há cerca de 20 anos, prótese
parcial removível superior. Atendida em consulta odontológica, a paciente queixa-se do aspecto estético dos
dentes artificiais e deseja uma nova prótese parcial removível. A paciente relata ainda que, recentemente,
uma antiga coroa total em um dente superior direito “se soltou” e a entrega ao cirurgião-dentista. Refere,
também, que alguns dentes superiores do lado esquerdo estão “abalados” e se queixa de episódios dolorosos
esporádicos nessa região.
Segue abaixo a descrição do resultado dos exames realizados no arco superior.
Nessa situação, quais as condutas a serem incluídas no plano de tratamento odontológico adequado à paciente?
O Restauração oclusal no elemento 16; exodontias dos dentes 15, 25 e 26 e confecção de nova prótese
parcial removível superior.
O Restauração oclusal no dente 16; tratamento endodôntico e recimentação da coroa no dente 15;
exodontias dos dentes 25 e 26 e confecção de nova prótese parcial removível superior.
O Restauração oclusal do dente 16; exodontia do dente 15; terapia periodontal cirúrgica (raspagem subgengival
e enxerto ósseo) na região dos dentes 25 e 26 e confecção de nova prótese parcial removível superior.
O Restauração oclusal do dente 16; tratamento endodôntico e recimentação da coroa no dente 15;
terapia periodontal cirúrgica (raspagem subgengival e enxerto ósseo) na região dos dentes 25 e 26 e
confecção de nova prótese parcial removível superior.
O Restauração oclusal do dente 16; tratamento endodôntico, terapia periodontal cirúrgica e recimentação
da coroa no dente 15; terapia periodontal cirúrgica (raspagem subgengival e enxerto ósseo) na região
dos dentes 25 e 26 e confecção de nova prótese parcial removível superior.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
