<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:44:24</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:59:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="336,549 338,1194 393,1194 1404,1191 1404,1187 390,1190 390,1187 1406,1184 1404,546"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,252 1600,252 1600,278 1599,278 1599,1368 1600,1368 1600,1715 144,1715 144,1691 145,1691 145,509 144,509 144,320 145,320 145,253 146,253"/>
	<TextEquiv conf="0.95390">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Paciente de 43 anos de idade, do sexo masculino, relatou, em atendimento odontológico, sangramento na
gengiva e quebra de uma restauração na região superior direita. Relatou ser diabético controlado. Ao exame
físico, verificam-se fratura coronária no dente 14, sobrecontorno na restauração do dente 24, sangramento
generalizado à sondagem, bolsas periodontais no dente 36 com 9 mm de profundidade e envolvimento de
furca e, no dente 32, com 8 mm de profundidade de sondagem na distal e vitalidade pulpar positiva.
Considerando-se o quadro clínico e a imagem da radiografia panorâmica acima, a conduta inicial adequada é
A raspagem e alisamento radicular; correção das irregularidades das restaurações, para controle de foco
infeccioso.
B retratamento endodôntico do dente 14, para controle de foco infeccioso associado ao alto risco de
disseminação sistêmica.
C adoção de protocolo de uso de antibiótico 24 horas antes da intervenção, dada a condição de paciente
diabético.
D tratamento endodôntico do dente 32, devido ao alto grau de falsos positivos em testes de vitalidade
pulpar.
E exodontia do dente 36, por se tratar de lesão endoperiodontal em paciente diabético.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
