<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:45:12</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:02:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 1600,255 1600,286 1599,286 1599,656 1600,656 1600,772 1599,772 1599,944 1600,944 1600,1059 1599,1059 1599,1203 636,1203 636,1309 278,1309 278,1432 295,1432 295,1482 310,1482 310,1513 146,1513 146,1512 147,1512 147,1227 239,1227 239,1088 240,1088 240,627 147,627 147,626 146,626 146,568 145,568"/>
	<TextEquiv conf="0.96480">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma menina com 10 anos de idade, moradora permanente em cidade na qual a fluoretação na água
de abastecimento público foi interrompida há um ano, apresenta defeito de esmalte compatível com
erosão dentária, especialmente nos incisivos e caninos superiores, acompanhado de sensibilidade
dentinária. Na anamnese, a mãe relata que a paciente consome açúcar regularmente, um litro de
refrigerantes do tipo cola diariamente e que a criança não ingere rotineiramente alimentos lácteos.
No exame físico da paciente, constata-se boa higiene oral. O CPO-D e o ceo-d são iguais a 0.
Com base no caso apresentado, avalie as afirmações a seguir, relativas à conduta adequada do cirurgião-dentista.
I. Orientar sobre os hábitos alimentares e métodos para o controle químico e mecânico do biofilme
dental, incluindo prescrição de enxaguatórios sem álcool, além de restaurar as lesões e se comunicar
com outros profissionais de saúde, como pediatra e nutricionista, que participarão do caso.
II. Explicar que as alterações dentárias observadas são normais para a faixa etária, tendo em vista a
presença de dentição mista e convencer a família a procurar atendimento de outros profissionais de
saúde, a exemplo do nutricionista, tendo em vista o possível quadro de obesidade infantil presente.
III. Orientar sobre os fatores etiológicos e predisponentes da erosão dentária, em especial, em função do
alto consumo de refrigerantes observado, aconselhando a paciente sobre as condutas para minimizar
a desmineralização, com ênfase na sua motivação em aderir ao plano de tratamento estabelecido.
IV. Avaliar e aconselhar uso de flúor e hábitos alimentares relacionados aos fatores que levaram à perda
de tecido mineralizado dentário, além de desenvolver estratégias com outros profissionais de saúde
para diminuir seu impacto.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
