<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:43:36</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:56:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="288,304 286,878 1458,880 1460,306"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords points="1238,920 1238,921 1599,921 1599,942 875,942 875,920"/>
	<TextEquiv conf="0.94075">
	<Unicode>Disponível em: &lt;http://www.ccine10.com.br&gt;. Acesso em: 23 jun. 2016.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 509,252 509,253 873,253 873,254 1237,254 1237,255 1600,255 1600,283 1598,283 1598,1078 1599,1078 1599,1740 636,1740 636,2058 147,2058 147,2057 146,2057 146,1766 239,1766 239,1047 147,1047 147,1046 146,1046 146,283 145,283"/>
	<TextEquiv conf="0.95898">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considerando o manejo do comportamento infantil e as contribuições da Psicologia na clínica odontológica
infantil, avalie as afirmações a seguir.
I. Uma estratégia a ser utilizada pelo cirurgião-dentista, para crianças chorando intensamente, fazendo
birra ou com acesso de raiva, é o reforço positivo, por meio de modulações de voz e expressão facial
de acolhimento.
II. A técnica do controle de voz baseia-se no tom e no volume da voz a serem empregados pelo cirurgiãodentista para obter a atenção da criança e, em seguida, sua cooperação; assim, com a entonação firme
e decidida, ele pode estabelecer autoridade e, com entonação suave pode acalmar a criança.
III. A técnica dizer, mostrar e fazer, como o próprio nome diz tenta controlar a ansiedade da criança; o
cirurgião-dentista verbaliza que vai colocar a mão na boca da criança, demonstra na sua própria boca
e faz a contenção.
IV. As técnicas não aversivas, como a dessensibilização em algumas sessões, são organizadas de modo
que a complexidade dos procedimentos a serem executados aumentem progressivamente.
V. O cirurgião-dentista deve se informar sobre eventos do cotidiano, como nascimento de irmão,
falecimento de ente querido, horário de atendimento e de sono da criança, brigas e separação de pais,
mudança de escola ou residência, os quais influenciam o comportamento da criança.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, II e V.
C I, III e IV.
D II, IV e V.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
