<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:44:46</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:00:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 873,255 873,256 1600,256 1600,285 1599,285 1599,732 1598,732 1598,847 1599,847 1599,1209 636,1209 636,1544 147,1544 147,1543 146,1543 146,1220 192,1220 192,1149 194,1149 194,732 146,732 146,572 145,572"/>
	<TextEquiv conf="0.94184">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A osseointegração pode ser definida como uma conexão direta, estrutural e funcional entre um implante
e o tecido ósseo, sem a ocorrência de crescimento de tecido fibroso na interface osso implante, e com
a possibilidade de submeter a prótese sobre implante à carga funcional. A criação e manutenção da
osseointegração dependem do entendimento correto das respostas teciduais no que se refere à remodelação
óssea. A obtenção da osseointegração é fundamentada no princípio de estabilidade do implante no momento
da sua instalação, e a sua manutenção, ao longo do tempo, está diretamente vinculada ao planejamento
cirúrgico-protético criterioso e ao controle periódico da oclusão.
CARVALHO, P. S. P.; CARVALHO, M. C. A.; BASSI, A. P. F. Fundamentos da Osseointegração. In: CARVALHO P. S. P.; PELLIZZER E. P.
Fundamentos em Implantodontia: uma visão contemporânea. 2 ed. Quintessence, 2015 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas e os fundamentos da osseointegração, avalie as afirmações
a seguir.
I. Com relação à biocompatibilidade, o titânio é o material de escolha para a confecção de implantes,
por ser um metal que, apesar de inerte, forma uma camada de óxido de titânio (TiO2
).
II. A estabilidade inicial adequada do implante é fundamental para a osseointegração e formação de
tecido de cicatrização na interface osso implante.
III. O tipo de superfície pode aprimorar a qualidade da interface e diminuir o período não funcional do
implante, promovendo maior adesão celular e deposição de matriz orgânica por osteoblastos.
IV. O tecido ósseo, leito receptor do implante, é um tecido conjuntivo dividido em duas formas
macroarquiteturais: trabecular e cortical, divisão que possibilita a classificação clínica de qualidade
óssea segundo sua densidade.
V. A fresagem precisa e a irrigação abundante, técnica cirúrgica com mínimo trauma, são cuidados
operatórios importantes na instalação de implantes, pois a temperatura ideal para o tecido ósseo é
acima de 47 0
C.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e IV.
B I, III e IV.
C I, III e V.
D II, III e V.
E II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
