<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:46:04</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:05:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 871,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="890,254 1600,254 1600,285 1599,285 1599,1030 1598,1030 1598,1246 1599,1246 1599,1436 1598,1436 1598,1611 1599,1611 1599,1759 1381,1759 1381,1869 1023,1869 1023,1988 1040,1988 1040,2038 1047,2038 1047,2069 891,2069 891,1789 984,1789 984,1493 939,1493 939,1472 967,1472 967,1470 984,1470 984,1217 939,1217 939,1077 890,1077 890,978 889,978 889,324 890,324"/>
	<TextEquiv conf="0.42236">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um menino com 8 anos de idade foi levado pela
mãe para uma Unidade Básica de Saúde (UBS), com
queixa de sangramento gengival e ardência na língua.
Na anamnese, foi relatado que o sangramento ocorre
durante a escovação dos dentes, que, por isso, não
tem sido realizada ultimamente. Quanto à ardência
na língua, que iniciara há um mês, o menino relatou
piora ao comer chocolate. Conforme relato da mãe,
a criança consome muitos alimentos açucarados
durante o dia. No prontuário da criança observaram-se
as condições de obesidade e anemia. No exame
intrabucal, foi observada erosão da ponta até a parte
central do dorso da língua, além de grande quantidade
de biofilme dental e sangramento gengival, várias
lesões de cárie extensas e manchas brancas opacas
na região cervical das faces vestibulares dos dentes.
Com relação ao caso apresentado, avalie as
afirmações a seguir.
l. O sangramento está associado à gengivite
pela presença de biofilme e à higiene bucal
da criança.
A obesidade da criança e a presença de
várias lesões de cárie extensas e de manchas
brancas opacas nos dentes têm fatores de
risco em comum, como o consumo excessivo
de alimentos ricos em carboidratos.
Ill. A erosão na língua sugere relação com a
anemia ferropriva, que pode resultar em
perda das papilas filiformes.
A erosão lingual está associada à diminuição
excessiva de pH bucal decorrente
da fermentação de carboidratos pela
microbiota residente.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lelv.
O eiv.
O L11el.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 855,254 855,631 853,631 853,874 854,874 854,1350 193,1350 193,996 146,996 146,943 145,943"/>
	<TextEquiv conf="0.86002">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Uma mulher com 36 anos de idade, apresentando dor
no elemento 16, buscou atendimento odontológico.
Ao exame físico, observou-se a presença de biofilme
espesso e cálculo em quase todos os dentes, além de
sangramento gengival. O elemento 16 apresentou
sensibilidade exacerbada à percussão e teste de
vitalidade pulpar negativo, apesar da ausência de
cárie ou restauração profunda.
Foi constatada bolsa periodontal verdadeira com
7 mm na face distal do elemento 16, associada
à secreção purulenta. Pelo exame radiográfico,
verificou-se perda óssea do tipo vertical associada
à face distal do elemento 16.
Nessa situação, o diagnóstico e o tratamento
adequados para o caso dessa paciente são
A periodontite apical aguda; tratamento endodôntico
e antibioticoterapia.
B lesão endoperiodontal; tratamento endodôntico
e antibioticoterapia.
C abscesso periodontal; drenagem e antibioticoterapia.
D abscesso periodontal; raspagem com acesso
cirúrgico e antibioticoterapia.
E lesão endoperiodontal; tratamento endodôntico
e tratamento periodontal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
