<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:46:37</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:07:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="324,600 324,1032 1410,1032 1410,600"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 1600,254 1600,285 1599,285 1599,1480 1600,1480 1600,1601 1598,1601 1598,1709 636,1709 636,1830 311,1830 311,2063 146,2063 146,1293 145,1293"/>
	<TextEquiv conf="0.94310">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma mulher com 80 anos de idade é portadora da Doença de Alzheimer em grau intermediário. O
“esquecimento” fez com que ela abandonasse várias atividades do cotidiano. Sua condição piorou
progressivamente, até que surgiram alucinações visuais e ideias delirantes, como ilusões de roubo.
Atualmente, precisa de ajuda em todas as atividades, exceto na de alimentar. A família procurou o cirurgião-
dentista por encaminhamento do geriatra. A idosa tem duas filhas casadas, que trabalham e se revezam nos
cuidados à mãe. As imagens abaixo ilustram as condições clínicas encontradas.
Considerando o caso apresentado, avalie as afirmações a seguir, relativas às condutas a serem adotadas pelo
cirurgião-dentista.
|. Encaminhar solicitação escrita ao médico geriatra de autorização para o início do tratamento da
paciente, o qual envolverá raspagem dental, profilaxia profissional e orientação de higiene bucal.
Il. Solicitar às filhas que aguardem na sala de espera, enquanto estiver orientando a paciente sobre
condutas de higiene bucal e da prótese.
Ill. Comunicar-se com outros profissionais da saúde, para abordagem em conjunto, a fim de contornar
questões relacionadas ao engajamento da família na prevenção das patologias bucodentárias da
paciente.
IV. Orientar as filhas sobre técnicas de higiene bucal e da prótese dentária e solicitar à responsável legal
pela paciente que assine o Termo de Consentimento Livre e Esclarecido/Informado.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O eiv.
O LIlelv.
O Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
