<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:44:34</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:00:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 437,254 437,255 728,255 728,256 1019,256 1019,257 1310,257 1310,258 1600,258 1600,285 1599,285 1599,950 1600,950 1600,1165 1599,1165 1599,1749 532,1749 532,1814 383,1814 383,2021 295,2021 295,2072 147,2072 147,2071 146,2071 146,2070 147,2070 147,1268 145,1268 145,1163 146,1163 146,285 145,285"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="136,436 136,986 1608,986 1608,436"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95521">
	<Unicode>nutritivos e na ocorrência de maloclusão na dentição decídua. RGO - Rev. Gaúch. Odontol., v. 55, n. 4, p. 335-341, out./dez. 2007 (adaptado).
A mãe de um bebê com 18 meses de idade consulta o cirurgião-dentista com dúvidas a respeito da época
adequada para se remover o hábito de sucção de chupeta de seu bebê. A mãe quer saber também se o bebê
poderá ter “algum problema na mordida”. Na anamnese, a mãe relatou que conseguiu amamentar apenas
até o primeiro mês de vida do bebê, quando introduziu a mamadeira, além da chupeta.
Considerando os gráficos e o caso apresentados, avalie as afirmações a seguir, sobre as orientações que o
cirurgião-dentista deve oferecer a essa mãe.
|. A possibilidade desse bebê ter maloclusão é maior que a de crianças amamentadas por um período de
6 meses ou mais; além disso, o hábito de sucção não nutritiva deve ser considerado pela sua duração,
intensidade e frequência.
Il. Crianças com e sem maloclusão apresentam diferenças, considerando a amamentação por um período
entre 2 e 5 meses, entretanto, a ausência de maloclusão nessas crianças podem ser maior do que a de
crianças com maior período de aleitamento materno.
Ill. No que se refere à associação entre presença de hábitos de sucção não nutritivos, uso de chupeta
e ocorrência de maloclusão, a duração dos hábitos de sucção não nutritivos apresenta uma relação
direta com a presença de maloclusão, devendo-se remover o hábito de sucção da chupeta até os 6
anos de idade.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.
QUESTÃO 25cscocecaceesanace carece ce caca ca caneca nana c caneca cena ca caneca caneca caneca nana nanana na nene nene nana caca nanenana na nene ne nana cena na nene nanenenenenenanene
Os gráficos a seguir apresentam a distribuição de uma população de acordo com a presença de maloclusão,
no período de aleitamento materno e os hábitos de sucção não nutritiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
