<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:45:24</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:03:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,549 1311,549 1311,1154 1598,1154 1598,1242 1599,1242 1599,1738 146,1738 146,1154 147,1154 147,549 145,549"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="172,558 172,1069 836,1069 836,558"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95099">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Um homem com 25 anos de idade compareceu a um consultório odontológico, sem horário agendado,
relatando limitação de abertura bucal, dor e inchaço na região inferior da face, conforme ilustra a Figura 1.
Na anamnese, relatou estado febril, dificuldade para se alimentar havia dois dias. Informou não ser portador
de doenças sistêmicas. Ao exame físico, observaram-se trismo e edema extraoral localizado, não consistente
e com ponto de flutuação. O teste de vitalidade pulpar foi positivo no dente 37. A imagem radiográfica dos
dentes 36 e 37 é apresentada na Figura 2.
Para o caso apresentado, qual deverá ser a sequência correta do plano de tratamento?
A Medicação sistêmica com antibiótico, analgésico e relaxante muscular; reagendamento para 24 horas;
drenagem extraoral; extração do dente 36 e reabilitação protética.
B Medicação sistêmica com antibiótico, analgésico e relaxante muscular; reagendamento para 24 horas;
drenagem extraoral; abertura endodôntica do dente 37; extração do dente 36; endodontia do dente 37 e
reabilitação protética.
C Drenagem extraoral; medicação sistêmica com antibiótico, analgésico e relaxante muscular; retorno a cada
24 horas, para troca de curativo extraoral e acompanhamento da abertura bucal; abertura endodôntica
do dente 37; extração do dente 36; endodontia do dente 37 e reabilitação protética.
D Drenagem extraoral; abertura endodôntica do dente 37; medicação sistêmica com antibiótico, analgésico
e relaxante muscular; retorno a cada 24 horas, para troca de curativo extraoral e acompanhamento da
abertura bucal; extração do dente 36; endodontia do dente 37 e reabilitação protética.
E Medicação sistêmica com antibiótico; drenagem extraoral; medicação com analgésico e relaxante
muscular; retorno a cada 24 horas para troca de curativo extraoral e acompanhamento da abertura bucal;
extração do dente 36 e reabilitação protética.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
