<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:44:14</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:59:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaodontologia-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 873,255 873,256 1600,256 1600,285 1599,285 1599,471 1598,471 1598,825 1599,825 1599,888 1598,888 1598,1284 146,1284 146,1283 147,1283 147,921 194,921 194,567 146,567 146,471 145,471"/>
	<TextEquiv conf="0.95440">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um cirurgião-dentista recentemente contratado para compor a Equipe de Saúde da Família identificou,
em uma comunidade, alta prevalência de traumatismos dentários em adolescentes. Para uma abordagem
coletiva, proativa e empreendedora neste território, os serviços de saúde devem organizar, programar e
manter diversas ações de vigilância do traumatismo dentário.
Com relação a ações de planejamento em um serviço de atendimento de traumatismo dentário, em uma
abordagem coletiva, avalie as afirmações a seguir.
I. As equipes de saúde bucal devem investigar casos de traumatismos dentários diagnosticados na sua
área de abrangência e identificar fatores sociais, ambientais, culturais e individuais que determinam
sua ocorrência.
II. As equipes de saúde bucal devem propor ações intersetoriais e de educação em saúde que visem
assegurar medidas de proteção e prevenção de acidentes e comportamentos seguros.
III. Os profissionais de saúde bucal devem integrar-se ao restante da equipe de saúde na abordagem de
fatores de risco comuns do traumatismo dentário e de outras lesões traumáticas.
IV. O atendimento de urgência deve ocorrer na unidade básica, podendo-se encaminhar ao CEO ou
hospital, de acordo com a gravidade e extensão do trauma e as condições físicas do usuário.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B I e IV, apenas.
C III e IV, apenas.
D I, II e III, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
