<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:29:11</Created>
	<LastChange>2020-10-25T18:38:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-27.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="157,568 157,980 702,980 702,568"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="817,177 817,2154 828,2154 828,177"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="851,187 1045,187 1045,230 1574,230 1574,650 1572,650 1572,722 852,722 852,188 851,188"/>
	<TextEquiv conf="0.96366">
	<Unicode>QUESTÃO 47
Os microrganismos são utilizados há milênios na condução
de processos com interesse comercial e estão na base
da indústria biotecnológica que tem apresentado enorme
expansão nos últimos 50 anos. Qual a importância do co-
nhecimento adequado das informações fisiológicas sobre um
microrganismo utilizado em uma unidade biotecnológica in-
dustrial?
(A) Avaliar a contaminação do sistema.
(B) Obter informações sobre as exigências nutricionais do
microrganismo empregado.
(C) Auxiliar na recuperação do produto final.
(D) Visualizar micro e macroscopicamente a linhagem de
interesse.
(E) Selecionar o método de separação da biomassa ao final
do processo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="850,763 1573,763 1573,764 1574,764 1574,1762 894,1762 894,1676 893,1676 893,1641 852,1641 852,1298 850,1298"/>
	<TextEquiv conf="0.86125">
	<Unicode>QUESTÃO 48
Determinada substância P é obtida em uma fermentação
conduzida de modo descontínuo, na qual o fator de rendimento
em relação às células é Y,,, de 0,5 g de P/g de células.
O crescimento do bioagente dá-se de forma exponencial do
início ao fim do processo, que apresenta um tempo de
geração (tempo de duplicação da biomassa celular) de
3,5 horas. O biorreator é utilizado contendo 20 mº? de meio de
fermentação (mosto + inóculo com concentração inicial de
células de 45 g.L*). Afermentação termina quando o substrato
é totalmente exaurido do meio, verificando-se, então, a
produção de 2.000 Kg de produto P. Quais os valores da velo-
cidade específica de crescimento do microorganismo (h!) e
do tempo de fermentação (h), respectivamente, para esse
processo?
Ln2 —(Ln245- Ln45).3,5
— e sx
3,5 Ln2
Ln2 —(Ln155- Ln45).3,5
to] 8 —————————————
3,5 Ln2
(Ln245 - Ln45)
5 E ——————
(Ln2) - 3,5
(Lni55 - Ln45)
e n——— —
(Ln2) - 3,5
35 — (Ln245- Ln45).Ln2
—— e
(Ln2) 3,5
(A)
(B)
(C)LnN2) .3,
(D)(Ln2) - 3,5</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,316 273,316 273,359 803,359 803,1085 801,1085 801,1325 803,1325 803,1650 80,1650 80,1185 79,1185 79,1118 78,1118 78,1092 80,1092 80,552 79,552 79,359 80,359"/>
	<TextEquiv conf="0.92806">
	<Unicode>QUESTÃO 46
O gráfico abaixo representa o perfil cinético de três
bioprocessos industriais distintos (p1, p2 e p3), conduzidos
de forma descontínua para obtenção de três produtos
(P1, P2 e P3), sendo usados como bioagentes três
diferentes espécies microbianas, que utilizam como fonte
de carbono o mesmo substrato (S), glicose.
No processo p1, o bioagente é a levedura Saccharomyces
cerevisiae; no processo p2, é usada a bactéria Lactobacillus
plantarum, e no p3, é usado o fungo Penicillium chrysogenum.
Considerando as informações apresentadas e analisando o
gráfico, conclui-se que o
(A) processo p1 corresponde à produção de fermento de
panificação cuja cinética de processo com formação de
produto, não associada ao crescimento celular, segue
metabolismo primário relacionado ao catabolismo.
(B) processo p2 corresponde à produção de goma xantana,
que ocorre em cinética de formação de produto parcial-
mente associada ao crescimento celular.
(C) processo p3 corresponde à produção de um metabólito
secundário com formação de produto não associado ao
crescimento celular.
(D) processo p3, em relação aos demais, apresenta um
tempo de fermentação muito inferior.
(E) substrato é não específico para as espécies microbianas
utilizadas nos três processos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
