<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:32:04</Created>
	<LastChange>2020-10-25T18:51:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="847,389 847,742 1548,741 1548,388"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="1572,383 1572,399 1525,399 1525,383"/>
	<TextEquiv conf="0.88452">
	<Unicode>00 m</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="caption">
	<Coords points="850,181 1045,181 1045,215 1573,215 1573,351 1523,351 1523,769 1575,769 1575,1011 1573,1011 1573,1120 1572,1120 1572,1248 1574,1248 1574,1527 1299,1527 1299,1659 1295,1659 1295,1704 1103,1704 1103,1745 879,1745 879,1746 852,1746 852,1527 851,1527 851,770 850,770"/>
	<TextEquiv conf="0.95497">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Após a construção de uma barragem, detectou-se a presença
de uma camada permeável de espessura uniforme igual a
20 m e que se estende ao longo de toda a barragem, cuja
seção transversal está ilustrada abaixo. Essa camada provoca,
por infiltração, a perda de volume de água armazenada.
Sabe-se que, sob condições de fluxo laminar, a velocidade de
fluxo aparente da água através de um meio poroso pode ser
calculada pela Lei de Darcy, que estabelece que essa veloci-
dade é igual ao produto do coeficiente de permeabilidade do
meio pelo gradiente hidráulico — perda de carga hidráulica
por unidade de comprimento percorrido pelo fluido, ou seja,
E . A vazão de água através do meio é o produto da
7.
velocidade de fluxo pela área da seção atravessada pela água,
normal à direção do fluxo.
Suponha que o coeficiente de permeabilidade da camada
permeável seja igual a 10* m/s, que ocorram perdas de carga
hidráulica somente no trecho percorrido pela água dentro dessa
camada e que a barragem e as demais camadas presentes
sejam impermeáveis. Sob essas condições, a vazão (Q) por
unidade de comprimento ao longo da extensão da barragem,
que é perdida por infiltração através da camada permeável,
satisfaz à seguinte condição:
(A) Q&lt; 10º mê/s/m.
(B) 10º msm &lt; Q &lt; 10º mê/s/m.
(C) 10º mi/s/im &lt; Q &lt; 10º mº/s/m.
(D) 10º msm &lt; Q &lt; 10? mê/s/m.
(E) Q&gt; 10? mê/s/m.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="825,182 825,2145 834,2145 834,182"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,181 273,181 273,221 801,221 801,255 803,255 803,381 801,381 801,521 803,521 803,714 801,714 801,821 803,821 803,981 80,981"/>
	<TextEquiv conf="0.96552">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um chuveiro elétrico de uma residência alimentada com
tensão de 220 V opera em duas posições: inverno (4.400 W)
e verão (2.200 W).
Considere que a carga desse chuveiro elétrico seja
representada por uma resistência pura. Sabendo que
a potência em uma carga é igual ao produto da tensão pela
corrente (P= V x /), que a relação entre tensão e corrente em
uma carga resistiva é igual ao próprio valor da resistência
(R = V/I) e que a energia em uma carga de potência
constante é dada pelo produto da potência pelo tempo
(E = Pxt), conclui-se que
(A) é adequado o uso de um disjuntor de 15 A para proteger o
circuito desse chuveiro.
(B) a resistência do chuveiro na posição inverno é maior que
a resistência na posição verão.
(C) a quantidade de energia gasta em um banho de
10 minutos independe da posição da chave do chuveiro:
inverno ou verão.
(D) a potência do chuveiro na posição inverno, se ele fosse
instalado em uma residência alimentada em 110 V, seria
de 1.100 W.
(E) a potência independe do valor da resistência, visto que é
dada pelo produto da tensão pela corrente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
