<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:28:56</Created>
	<LastChange>2020-10-25T18:36:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-28.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,171 825,2134 828,2134 828,171"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="165,571 165,957 725,957 725,571"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="931,534 931,1520 1548,1520 1548,534"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,186 273,186 273,230 802,230 802,546 800,546 800,1050 802,1050 802,1440 80,1440 80,1042 79,1042 79,230 80,230"/>
	<TextEquiv conf="0.96499">
	<Unicode>QUESTÃO 49
Em um processo de produção de uma dada proteína, são
utilizadas células de Escherichia coli como hospedeiras.
Estas não suportam mais que 5 g-L* de hidróxido de amônio,
usado como fonte de nitrogênio, o que leva à produção de
apenas 10 g de células por L. Para alcançar um rendimento
apreciável para este processo, deve-se obter, no mínimo, uma
concentração celular de 50 g.-L"*. O gráfico abaixo representa
a variação da velocidade específica de crescimento em
função da concentração de hidróxido de amônio (NH,OH).
Visando a obter o rendimento e a produtividade adequadas,
este processo deve ser conduzido de modo
(A) contínuo para manter a concentração de hidróxido de
amônio no meio em valores superiores a 5g-L*.
(B) descontínuo, usando concentrações de hidróxido de
amônio inferiores a 5g.L*.
(C) descontínuo, usando concentrações de hidróxido de
amônio superiores a 5g-L"*.
(D) descontínuo alimentado para que a concentração de
hidróxido de amônio no meio se mantenha em valores
superiores a 5gL.
(E) descontínuo alimentado, mantendo a concentração de
hidróxido de amônio próxima a 5g-L*.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="850,186 1044,186 1044,223 1045,223 1045,224 1574,224 1574,494 1441,494 1441,1623 1574,1623 1574,1983 1378,1983 1378,2150 852,2150 852,2048 851,2048 851,517 850,517"/>
	<TextEquiv conf="0.93940">
	<Unicode>QUESTÃO 50
O fluxograma a seguir relaciona-se a um processo de produ-
ção do etanol no qual será usada amilácea, milho, como ma-
téria-prima. Como inóculo, serão utilizadas novas linhagens
de Saccharomyces cerevisiae L36-w4, obtidas a partir da
alteração genética de leveduras S. cerevisiae, pela clonagem
do gene da síntese de glicoamilase de Aspergillus awamori e
do gene da a-amilase de Bacillus subtilis nestas células.
A nova linhagem apresenta temperatura ótima de atuação em
torno de 30 ºC.
Considere o fluxograma e as afirmações a seguir.
| - A etapa de hidrólise enzimática da matéria-prima é
desnecessária ao processo.
ll - Nas etapas de separação da biomassa e destilação do
meio fermentado para obtenção do etanol haverá per-
das que refletirão no processo produtivo.
Ill - Nas etapas de tratamento da matéria-prima com
lavagem e cominuição dos grãos de milho, separação
de biomassa e destilação do meio fermentado para
obtenção do etanol serão produzidos resíduos.
IV- A operação de esterilização do meio, fermentador e
propagador da cultura microbiana poderia ser descartada.
São corretas APENAS as afirmações
(A) lelll (B)lelV
(OC) Ile (D) l, Ile IV
(E) Ill elV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
