<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:31:06</Created>
	<LastChange>2021-01-19T12:54:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="223,259 223,892 673,894 673,260"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1799 80,1800 273,1800 273,1840 803,1840 803,1966 787,1966 787,2128 86,2128 86,2132 80,2132 80,1966 79,1966 79,1840 80,1840"/>
	<TextEquiv conf="0.96562">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A água é uma das poucas substâncias que apresenta
uma anomalia no diagrama PT (P é pressão, T é temperatura)
referente à curva de equilíbrio sólido-líquido. A justificativa para
essa anomalia é que
(A) a temperatura de ebulição da água é elevada.
(B) a entropia da fase líquida é menor que a da fase sólida.
(C) a entalpia da fase líquida é menor que a da fase sólida.
(D) o volume da fase líquida é menor que o da fase sólida.
(E) o valor da massa molar da água é muito baixo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="851,187 852,187 852,188 1573,188 1573,290 1139,290 1139,477 1380,477 1380,510 1573,510 1573,770 851,770 852,770 852,502 850,502 850,476 851,476"/>
	<TextEquiv conf="0.96065">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O valor da variação da energia de Gibbs padrão de reação a
298,15 K para a reação
Ha9) + 1/2027, = HO,
é igual a (-218 kJ.-mol!)
A partir desse valor, conclui-se que a reação
(A) ocorre, pois hidrogênio e oxigênio são estáveis na fase
gasosa a 298,15 K.
(B) ocorre, pois hidrogênio e oxigênio não são estáveis a
298,15 K.
(OC) ocorre, pois a água não é estável na fase gasosa a
298,15 K.
(D) é termodinamicamente favorável a 298,15 K.
(E) é termodinamicamente favorável, pois é exotérmica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="851,809 851,810 1045,810 1045,852 1573,852 1573,1352 1574,1352 1574,1607 852,1607 852,1378 851,1378 851,946 850,946 850,852 851,852"/>
	<TableRegion id="r5">
	<Coords points="1005,1014 1005,1291 1405,1291 1405,1014"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96750">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Atabela abaixo apresenta valores da Constante de Henry (H)
de um certo gás dissolvido em água a uma pressão parcial
de 1 bar a várias temperaturas.
Com base nos dados apresentados, verifica-se que a solubi-
lidade desse gás em água
(A) independe da temperatura.
(B) depende do valor da pressão do sistema.
(C) depende da razão pressão/temperatura do sistema.
(D) é muito baixa tornando inválida a aplicação da Lei de Henry.
(E) aumenta com o aumento da temperatura na faixa consi-
derada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="825,2145 825,180"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,187 273,187 273,950 803,950 803,1524 550,1524 550,1763 81,1763 81,1762 80,1762 80,1109 79,1109 79,950 80,950"/>
	<TextEquiv conf="0.95396">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O diagrama mostra um corte da parede metálica, de espes-
sura L, de um tanque com líquido no seu interior. O exterior
do tanque está exposto ao ar circulante, conforme represen-
tado no diagrama. Considerando essas informações, analise
as afirmações a seguir.
| - Aresistência à transferência de calor no filme de líquido
é desprezível.
A resistência à transferência de calor na parede é menor
do que a do filme de ar estagnado próximo à parede.
Il - O coeficiente global de troca de calor, U, pode ser calcu-
lado por 1/U = 1h, + kK/L, onde h, é o coeficiente de
película do lado do ar, e Kk, é a condutividade térmica do
material da parede.
O gradiente de temperatura na chapa (T, - T,) determina
a espessura da camada limite formada pelo ar
circundante.
&lt;
Estão corretas APENAS as afirmações
(A) lell
(B) le!
(C) Ile
(D) Ie IV
(E) Ile IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
