<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:01:22</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:01:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-04.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="84,1251 255,1251 255,1305 1537,1305 1537,1607 1538,1607 1538,1672 1537,1672 1537,1742 509,1742 509,1834 508,1834 508,1919 322,1919 322,2000 84,2000 84,1917 85,1917 85,1760 132,1760 132,1521 84,1521 84,1520 83,1520 83,1491 84,1491"/>
	<TextEquiv conf="0.96146">
	<Unicode>QUESTÃO 02
Com a globalização da economia social por meio das organizações não governamentais, surgiu uma discussão
do conceito de empresa, de sua forma de concepção junto às organizações brasileiras e de suas práticas.
Cada vez mais, é necessário combinar as políticas públicas que priorizam modernidade e competividade
com o esforço de incorporação dos setores atrasados, mais intensivos de mão de obra.
Disponível em: &lt;http://unpan1.un.org&gt;. Acesso em: 4 ago. 2014 (adaptado).
A respeito dessa temática, avalie as afirmações a seguir.
|. O terceiro setor é uma mistura dos dois setores econômicos clássicos da sociedade: o público,
representado pelo Estado, e o privado, representado pelo empresariado em geral.
Il. É o terceiro setor que viabiliza o acesso da sociedade à educação e ao desenvolvimento de técnicas
industriais, econômicas, financeiras, políticas e ambientais.
Ill. A responsabilidade social tem resultado na alteração do perfil corporativo e estratégico das empresas,
que têm reformulado a cultura e a filosofia que orientam as ações institucionais.
Está correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1, 1e,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,293 1538,293 1538,1024 1353,1024 1353,1149 1095,1149 1095,1188 678,1188 678,1227 84,1227 84,1024 83,1024 83,293 84,293"/>
	<TextEquiv conf="0.90137">
	<Unicode>QUESTÃO 01
O trecho da música “Nos Bailes da Vida”, de Milton Nascimento, “todo artista tem de ir aonde o povo está”, é antigo,
e a música, de tão tocada, acabou por se tornar um estereótipo de tocadores de violões e de rodas de amigos em
Visconde de Mauá, nos anos 1970. Em tempos digitais, porém, ela ficou mais atual do que nunca. É fácil entender
o porquê: antigamente, quando a informação se concentrava em centros de exposição, veículos de comunicação,
editoras, museus e gravadoras, era preciso passar por uma série de curadores, para garantir a publicação de um
artigo ou livro, a gravação de um disco ou a produção de uma exposição. O mesmo funil, que poderia ser injusto e
deixar grandes talentos de fora, simplesmente porque não tinham acesso às ferramentas, às pessoas ou às fontes
de informação, também servia como filtro de qualidade. Tocar violão ou encenar uma peça de teatro em um grande
auditório costumava ter um peso muito maior do que fazê-lo em um bar, um centro cultural ou uma calçada.
Nas raras ocasiões em que esse valor se invertia, era justamente porque, para uso do espaço “alternativo”, havia
mecanismos de seleção tão ou mais rígidos que os do espaço oficial.
RADFAHRER, L. Todo artista tem de ir aonde o povo está.Disponível em: &lt;http://novo.itaucultural.org.br&gt;. Acesso em: 29 jul. 2014 (adaptado).
A partir do texto acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O processo de evolução tecnológica da atualidade democratiza a produção e a divulgação de obras
artísticas, reduzindo a importância que os centros de exposição tinham nos anos 1970.
PORQUE
Il. As novas tecnologias possibilitam que artistas sejam independentes, montem seus próprios ambientes
de produção e disponibilizem seus trabalhos, de forma simples, para um grande número de pessoas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
