<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:03:30</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:03:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-07.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="281,607 281,1407 1568,1407 1568,607"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 1539,297 1539,397 1538,397 1538,527 1537,527 1537,1671 1538,1671 1538,1785 1054,1785 1054,1786 570,1786 570,1787 327,1787 327,2014 85,2014 85,2015 84,2015 84,1434 85,1434 85,1433 683,1433 683,528 83,528 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.93550">
	<Unicode>QUESTÃO 06
As mulheres frequentam mais os bancos escolares que os homens, dividem seu tempo entre o trabalho e os
cuidados com a casa, geram renda familiar, porém continuam ganhando menos e trabalhando mais que os
homens.
As políticas de benefícios implementadas por empresas preocupadas em facilitar a vida das funcionárias que
têm criança pequena em casa já estão chegando ao Brasil. Acordos de horários flexíveis, programas como
auxílio-creche, auxílio-babá e auxilio-amamentação são alguns dos benefícios oferecidos.
Disponível em:&lt;http://www1.folha.uol.com.br&gt;. Acesso em: 30 jul. 2013 (adaptado).
Considerando o texto e o gráfico, avalie as afirmações a seguir.
|. Osomatório do tempo dedicado pelas mulheres aos afazeres domésticos e ao trabalho remunerado
é superior ao dedicado pelos homens, independentemente do formato da família.
Ill. O fragmento de texto e os dados do gráfico apontam para a necessidade de criação de políticas que
promovam a igualdade entre os gêneros no que concerne, por exemplo, a tempo médio dedicado
ao trabalho e remuneração recebida.
Ill. No fragmento de reportagem apresentado, ressalta-se a diferença entre o tempo dedicado por
mulheres e homens ao trabalho remunerado, sem alusão aos afazeres domésticos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
