<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:02:41</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:16:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-06.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 789,298 789,611 790,611 790,783 789,783 789,978 791,978 791,1150 789,1150 789,1299 790,1299 790,2004 131,2004 131,1835 130,1835 130,1558 131,1558 131,1456 84,1456 84,1299 85,1299 85,1150 84,1150 84,587 83,587 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.94228">
	<Unicode>QUESTÃO 04
Importante website de relacionamento caminha para
700 milhões de usuários. Outro conhecido servidor de
microblogging acumula 140 milhões de mensagens ao
dia. É como se 75% da população brasileira postasse um
comentário a cada 24 horas. Com as redes sociais cada
vez mais presentes no dia a dia das pessoas, é inevitável
que muita gente encontre nelas uma maneira fácil,
rápida e abrangente de se manifestar.
Uma rede social de recrutamento revelou que 92%
das empresas americanas já usaram ou planejam
usar as redes sociais no processo de contratação.
Destas, 60% assumem que bisbilhotam a vida dos
candidatos em websites de rede social.
Realizada por uma agência de recrutamento, uma
pesquisa com 2 500 executivos brasileiros mostrou
que 44% desclassificariam, no processo de seleção, um
candidato por seu comportamento em uma rede social.
Muitas pessoas já enfrentaram problemas por
causa de informações online, tanto no campo
pessoal quanto no profissional. Algumas empresas
e instituições, inclusive, já adotaram cartilhas de
conduta em redes sociais.
POLONI, G. O lado perigoso das redes sociais. Revista INFO,
p. 70 - 75, julho 2011 (adaptado).
De acordo com o texto,
O mais da metade das empresas americanas evita
acessar websites de redes sociais de candidatos
a emprego.
O empresas e instituições estão atentas ao
comportamento de seus funcionários em websites
de redes sociais.
a complexidade dos procedimentos de rastreio e
monitoramento de uma rede social impede que
as empresas tenham acesso ao perfil de seus
funcionários.
as cartilhas de conduta adotadas nas empresas
proíbem o uso de redes sociais pelos funcionários, em
vez de recomendar mudanças de comportamento.
a maioria dos executivos brasileiros utilizaria
informações obtidas em websites de redes
sociais, para desclassificar um candidato em
processo de seleção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,287 1538,287 1538,1192 1537,1192 1537,1308 1538,1308 1538,1770 1322,1770 1322,1854 989,1854 989,1973 997,1973 997,2004 832,2004 832,1782 926,1782 926,1341 880,1341 880,1293 832,1293 832,1192 831,1192 831,287 832,287"/>
	<TextEquiv conf="0.63063">
	<Unicode>QUESTÃO 05
Uma ideia e um aparelho simples devem, em breve,
ajudar a salvar vidas de recém-nascidos. Idealizado pelo
mecânico argentino Jorge Odón, o dispositivo que leva seu
sobrenome desentala um bebê preso no canal vaginal —
e, por mais inusitado que pareça, foi criado com base em
técnica usada para remover rolhas de dentro de garrafas.
O aparelho consiste em uma bolsa plástica inserida em
uma proteção feita do mesmo material e que envolve a
cabeça da criança. Estando o dispositivo devidamente
posicionado, a bolsa é inflada para aderir à cabeça do
bebê e ser puxada aos poucos, de forma a não machucá-
lo. O método de Odón deve substituir outros já arcaicos,
como o de fórceps e o de tubos de sucção, os quais, se
usados por mãos maltreinadas, podem comprometer
a vida do bebê, o que, segundo especialistas, não deve
acontecer com o novo equipamento.
Segundo o The New York Times, a ideia recebeu apoio
da Organização Mundial de Saúde (OMS) e já foi até
licenciada por uma empresa norte-americana de
tecnologia médica. Não se sabe quando o equipamento
começará a ser produzido nem o preço a ser cobrado,
mas presume-se que ele não passará de 50 dólares,
com redução do preço em países mais pobres.
GUSMÃO, G. Aparelho deve facilitar partos em situações de
emergência. Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br&gt;.
Acesso em: 18 nov. 2013 (adaptado).
Com relação ao texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A utilização do método de Odón poderá
reduzir a taxa de mortalidade de crianças ao
nascer, mesmo em países pobres.
Por ser uma variante dos tubos de sucção, o
aparelho desenvolvido por Odón é resultado de
aperfeiçoamento de equipamentos de parto.
Por seu uso simples, o dispositivo de Ódon tem
grande potencial de ser usado em países onde
o parto é usualmente realizado por parteiras.
A possibilidade de, em países mais pobres,
reduzir-se o preço do aparelho idealizado
por Odón evidencia preocupação com a
responsabilidade social.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
Oie.
O Lev.
O ,IMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,236 805,2010 807,2010 807,236"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
