<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:02:07</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:02:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-05.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="178,771 178,1607 1547,1607 1547,771"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="84,236 255,236 255,304 1539,304 1539,738 1443,738 1443,1710 1537,1710 1537,1946 1223,1946 1223,1999 84,1999"/>
	<TextEquiv conf="0.95800">
	<Unicode>QUESTÃO 03
Pegada ecológica é um indicador que estima a demanda ou a exigência humana sobre o meio ambiente,
considerando-se o nível de atividade para atender ao padrão de consumo atual (com a tecnologia atual). É, de
certa forma, uma maneira de medir o fluxo de ativos ambientais de que necessitamos para sustentar nosso padrão
de consumo. Esse indicador é medido em hectare global, medida de área equivalente a 10 000 m?. Na medida
hectare global, são consideradas apenas as áreas produtivas do planeta. A biocapacidade do planeta, indicador
que reflete a regeneração (natural) do meio ambiente, é medida também em hectare global. Uma razão entre
pegada ecológica e biocapacidade do planeta igual a 1 indica que a exigência humana sobre os recursos do
meio ambiente é reposta na sua totalidade pelo planeta, devido à capacidade natural de regeneração. Se for
maior que 1, a razão indica que a demanda humana é superior à capacidade do planeta de se recuperar e, se for
menor que 1, indica que o planeta se recupera mais rapidamente.
O aumento da razão entre pegada ecológica e biocapacidade representado no gráfico evidencia
O redução das áreas de plantio do planeta para valores inferiores a 10 000 m? devido ao padrão atual
de consumo de produtos agrícolas.
O aumento gradual da capacidade natural de regeneração do planeta em relação às exigências humanas.
O reposição dos recursos naturais pelo planeta em sua totalidade frente às exigências humanas.
O incapacidade de regeneração natural do planeta ao longo do período 1961-2008.
O tendência a desequilíbrio gradual e contínuo da sustentabilidade do planeta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
