<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:29:11</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:29:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,244 1513,244 1513,357 1512,357 1512,962 1304,962 1304,1018 108,1018 108,1019 107,1019 107,963 106,963 106,766 105,766 105,651 106,651 106,492 107,492 107,491 665,491 665,357 107,357 107,358 106,358"/>
	<TextEquiv conf="0.89106">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
O Índice de Lerner proporciona uma análise do poder de mercado da firma, ou seja, quando uma empresa
enfrenta uma curva de demanda negativamente inclinada, então tem capacidade para escolher o preço
de mercado. Esse Índice é dado por:
L= P-CMg 2
P | Epa|
em que,
L é o Índice de Lerner, tal que O &lt; L &lt; 1; Pé o preço; CMg é o custo marginal da firma; 2 eéa
elasticidade-preço da demanda.
Quanto maior o Índice de Lerner, maior é a distância entre o preço praticado e o preço concorrencial.
Assim, quanto menos elástica for a curva de demanda com a qual a firma se depara, maior será a diferença
entre o preço e o custo marginal e, portanto, maior é o seu poder de mercado.
PINDYCK, R. S.; RUBINFELD, D. L. Microeconomia. São Paulo: Pearson, 2010 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Supondo uma elasticidade-preço da demanda em módulo igual a 4, calcule o Índice de Lerner e, com
base nesse resultado, explique a relação entre o custo marginal e o preço. (valor: 5,0 pontos)
b) Identifique dois fatores que afetam o poder de mercado das firmas. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
