<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:56:42</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:14:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-37.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,425 1514,425 1514,695 1512,695 1512,804 1182,804 1182,979 1512,979 1512,1067 1514,1067 1514,1139 107,1139 107,1138 106,1138 106,694 105,694 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.93746">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A discussão sobre a criação do Imposto sobre Grandes Fortunas (IGF) não é nova no Brasil. Esse imposto
encontra-se previsto na Constituição Federal de 1988, competindo à União instituí-lo sobre grandes
fortunas nos termos da lei complementar. Passados quase 30 anos, essa lei complementar ainda não foi
aprovada pelo Congresso Nacional regulamentando o referido imposto.
O IGF foi inspirado no impôt sur grandes fortunes, instituído na França em 1982. De lá para cá, o
imposto francês sofreu várias alterações, inclusive teve alguns anos de interregno em que foi suprimido.
Recentemente, o imposto passou a incidir exclusivamente sobre ativos imobiliários. Além da França,
diversos países adotam (ou já adotaram) tributo com características semelhantes ao IGF, como por
exemplo Espanha, Holanda, Argentina e Uruguai. A estrutura e os elementos do tributo, entretanto,
variam conforme o país. No Brasil, a ideia é que o tributo incida sobre o patrimônio da pessoa física que
ultrapasse determinado valor estabelecido em lei.
Disponível em: &lt;https://www.politica.estadao.com.br&gt;. Acesso em: 23 jul. 2018 (adaptado).
Considerando essas informações e a política tributária do Brasil, assinale a opção correta.
A O IGF está relacionado ao princípio tributário da regressividade.
B O IGF, por sua natureza, atende ao princípio tributário da equidade.
C Os impostos indiretos no Brasil atendem ao princípio tributário da equidade.
D A cobrança de impostos indiretos sobre a posse de ativos imobiliários, conforme patrimônio da pessoa
física, é uma possibilidade legal no Brasil.
E O imposto de renda de pessoa física com alíquota progressiva, no Brasil, tem como finalidade atender
ao princípio tributário da neutralidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
