<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:31:44</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:32:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,248 1513,248 1513,608 1514,608 1514,955 1513,955 1513,1210 1512,1210 1512,1380 492,1380 492,1437 295,1437 295,1566 344,1566 344,1694 106,1694 106,1469 107,1469 107,1403 155,1403 155,955 105,955 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.95951">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O período entre 1968 e 1973 foi marcado por um vigoroso crescimento do produto brasileiro, que atingiu a
média de 11,4% ao ano e, por este motivo, passou a ser conhecido como o período do "milagre econômico".
O Primeiro Plano Nacional de Desenvolvimento (| PND - 1972-1974) foi estabelecido nesse contexto.
Tal crescimento foi facilitado, internamente, pela ocupação da capacidade ociosa herdada do período
anterior. Externamente, foi impulsionado por condições internacionais excepcionalmente favoráveis. À
rápida expansão do comércio mundial, o crescimento sincronizado das economias industriais, a elevação
dos preços dos produtos primários e a tremenda liquidez do sistema monetário internacional que se
observou nesse período determinaram um quadro extraordinário para o crescimento das economias dos
países em desenvolvimento.
A característica interna do crescimento brasileiro foi a liderança do setor de bens de consumo duráveis,
que se expandiu à taxa de 22,9% ao ano na média do período. Entretanto, se, por um lado, este setor
puxou o crescimento de 1968 a 1973, por outro, sua rápida expansão relativamente ao setor de bens
intermediários provocou um crescimento violento do volume de importações desses bens, devido ao
descompasso entre produção e demanda interna por certos insumos, como aço, petróleo, diversos
metais, químicos etc.
BATISTA, J. C. A estratégia de ajustamento externo do Segundo Plano Nacional de Desenvolvimento.
Revista de Economia Política. vol. 7, n. 2 (27), 1987 (adaptado).
A partir do texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. OI PND articulou investimentos em telecomunicações e transporte, setores que apresentavam os
principais gargalos para o crescimento e cujas deficiências resultaram no esgotamento do "milagre
econômico".
Il. A restrição externa foi um dos pontos frágeis do crescimento econômico no início da década de
1970 devido ao aumento das importações e ao endividamento externo, fatores que geraram déficit
no balanço de pagamentos e incapacidade de manutenção das altas taxas de crescimento.
Ill. O período foi marcado pela pressão sobre o balanço de pagamentos, gerada pela insuficiente
capacidade de oferta de bens intermediários, como o aço e o petróleo, setores alvo do | PND,
mas que, dado o longo período de maturação dos investimentos, não foram capazes de cobrir a
expansão da demanda interna.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
