<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:29:46</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:31:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="809,184 808,2049 811,2049 812,184"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="831,936 831,1405 1523,1405 1523,936"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,253 793,253 793,583 792,583 792,1256 791,1256 791,1801 790,1801 790,1990 700,1990 700,2042 106,2042 106,2010 107,2010 107,1591 105,1591 105,1525 155,1525 155,899 107,899 107,813 106,813 106,697 344,697 344,584 106,584"/>
	<TextEquiv conf="0.96252">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Se a saída de dólares for superior ao ingresso de
recursos no País por vários meses seguidos, a
retirada consecutiva de divisas afetará o preço do
dólar. Caso o Banco Central decida evitar a flutuação
no preço da moeda estrangeira, poderia realizar
operações de swap cambial, que funcionam como
uma venda futura de dólares, ou mesmo operar no
mercado à vista com leilões de moeda estrangeira.
Disponível em: &lt;http://www.g1.globo.com&gt;.
Acesso em: 15 ago. 2018 (adaptado).
Considerando a tendência à equalização das taxas
de juros, um regime de taxa de câmbio flutuante,
com livre mobilidade de capitais e expectativas
racionais, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. Seodiferencial de juros e os riscos mantêm-
se inalterados, um anúncio da autoridade
monetária de não realizar o programa de
oferta diária de swaps afeta a cotação do
dólar no período presente, caracterizando
uma relação positiva entre a cotação futura
e a cotação presente da moeda norte-
americana.
PORQUE
Il. A expectativa de menor rentabilidade em
dólares no futuro resulta em retirada de
divisas da economia brasileira, com prejuízo
para as exportações do País.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,247 1511,247 1511,301 1514,301 1514,555 1513,555 1513,1544 1512,1544 1512,1717 1513,1717 1513,2040 828,2040 828,1544 827,1544"/>
	<TextEquiv conf="0.96463">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A seguinte notícia foi veiculada em 8 de abril de 2018.
Em apontamentos realizados no Fundo Monetário
Internacional (FMI) em Washington, o presidente
do Banco Central do Brasil destacou que, no
início da sua gestão, foi dada alta prioridade para
ancorar expectativas de inflação antes do início do
ciclo de redução de juros, o que baixou a Selic de
14,25% para os atuais 6,5%.
Disponível em: &lt;http://www.jb.com.br&gt;.
Acesso em: 26 jun. 2018 (adaptado).
O gráfico a seguir apresenta uma pequena
economia aberta do modelo IS-LM-BP, com
mobilidade imperfeita de capitais, caracterizada
pela curva BP menos inclinada que a curva LM, e
expectativas econômicas ancoradas que operam
em regime de câmbio flexível. O ponto A indica o
equilíbrio interno e externo inicial.
Considere que foi adotada uma política monetária
expansionista, levando a economia para um novo
equilíbrio interno e externo.
Nesse contexto, é correto afirmar que
A a taxa de câmbio será valorizada em relação à
moeda estrangeira.
B arenda inicial permanecerá igual ao observado
no equilíbrio interno e externo inicial.
C a curva BP será deslocada para a esquerda no
processo de ajuste do setor externo.
D as curvas IS e BP serão deslocadas para a direita
no processo de ajuste do setor externo.
E a curva LM será deslocada para a esquerda no
processo de ajuste do setor externo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
