<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:35:49</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:36:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,248 1514,248 1514,432 1512,432 1512,558 1514,558 1514,697 1512,697 1512,846 1514,846 1514,1155 597,1155 597,1212 183,1212 183,1339 230,1339 230,1464 106,1464 106,1339 107,1339 107,1178 200,1178 200,532 108,532 108,531 107,531 107,432 106,432 106,431 107,431 107,212 106,212"/>
	<TextEquiv conf="0.95662">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Em julho de 1944, representantes de 44 países reunidos em Bretton Woods, New Hampshire, redigiram
e assinaram os estatutos do Fundo Monetário Internacional (FMI). Lembrando os acontecimentos
econômicos desastrosos do período entreguerras, estadistas dos países aliados esperavam projetar um
sistema monetário internacional que fomentaria a estabilidade do pleno emprego e do preço, permitindo
a cada um dos países alcançar o equilíbrio externo, sem restrições ao comércio internacional.
KRUGMAN, P. et al. Economia internacional. 10. ed. São Paulo: Pearson, 2015 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
O sistema monetário internacional instituído requeria mecanismos de taxa de câmbio fixa, com
pequeno intervalo de flutuação, entre as moedas nacionais e o dólar, além de um preço de dólar
invariável em ouro e da manutenção, pelos países membros, de reservas internacionais em ouro
ou ativos em dólar.
A manutenção da taxa de câmbio fixa para os países-membros do acordo exigia maior disciplina da
gestão monetária relativamente ao padrão-ouro pré-Primeira Guerra Mundial, o que pressionaria
os Bancos Centrais a acumularem maiores níveis de reservas internacionais.
Com o objetivo de manter a taxa de câmbio fixa e a discricionariedade da política monetária,
os países-membros do acordo mantiveram o fechamento do balanço de pagamentos aos fluxos
financeiros internacionais comparativamente aos fluxos de bens e serviços, com redução da
mobilidade de capitais de 1945 a 1971.
Para promover o comércio internacional multilateral eficaz, o FMI incentivou a restauração da
convertibilidade monetária no período, o que permitiu maior integração dos mercados financeiros
e maior interdependência da taxa de juros, mas reduziu a discricionariedade da política monetária
dos países.
É correto apenas o que se afirma em
A II.
B III.
C I e III.
D I e IV.
E II e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
