<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:50:00</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:50:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1515,249 1515,631 1512,631 1512,945 1513,945 1513,1162 1514,1162 1514,1227 834,1227 834,1228 154,1228 154,1229 153,1229 153,1151 107,1151 107,1017 106,1017 106,858 107,858 107,633 106,633 106,250 105,250 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95843">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O último quartel do século XVIII e os primeiros dois decênios do seguinte estão marcados por uma série
de acontecimentos políticos que tiveram grandes repercussões nos mercados mundiais de produtos
tropicais. A repercussão no Brasil dos acontecimentos políticos da Europa, se, por um lado, acelerou
a evolução política do país; por outro, contribuiu para prolongar a etapa de dificuldades econômicas
que se iniciara com a decadência do ouro. Sendo uma grande plantação de produtos tropicais, a colônia
estava intimamente integrada nas economias europeias, das quais dependia. Não constituía, portanto,
um sistema autônomo, era simples prolongamento de outros maiores. Caso fosse completa a integração,
a identidade de interesses das classes dominantes na economia principal e na dependente teria de ser
completa. Essa comunhão ideológica não podia existir com Portugal porque este país era apenas um
entreposto, estando seus interesses, via de regra, em conflito com os da colônia.
FURTADO, C. Formação Econômica do Brasil. São Paulo: Companhia Editora Nacional, 32. ed., 2003 (adaptado).
Nesse contexto, assinale a opção correta.
A A Revolução Industrial inglesa demandou mais algodão brasileiro graças à expansão da produção de
tecidos na indústria têxtil inglesa.
B As grandes navegações ampliaram as exportações de açúcar e de ouro do Brasil e, consequentemente,
aumentaram a renda per capita brasileira.
C Aadesão do Haiti à França, provocada pela Revolução Francesa, aumentou a concorrência internacional
do açúcar brasileiro, já que o Haiti aumentou suas exportações do produto.
D A Guerra da Independência dos Estados Unidos contribuiu para o aumento das exportações de café do
Maranhão, dada a redução das exportações norte-americanas para a Inglaterra.
E As Invasões Napoleônicas levaram a um aumento das exportações brasileiras, em função da
transferência da corte portuguesa para o Brasil e do estabelecimento de vários tratados comerciais
com a França.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
