<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:37:16</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:37:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,393 1512,393 1512,540 1514,540 1514,779 1512,779 1512,970 1514,970 1514,1043 107,1043 107,1042 106,1042 106,882 107,882 107,539 113,539 113,506 114,506 114,393 107,393 107,392 106,392"/>
	<TextEquiv conf="0.95734">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Em 1830, o café já era o principal produto na pauta de exportações do Brasil, seguido pelo açúcar e pelo
algodão. Nessa época, surgiu a nova classe empresária no país: os cafeicultores. Essa classe passou a
acumular capitais, principalmente com as exportações do café, além do comércio e do transporte de
alimentos e de animais.
FURTADO, C. Formação Econômica do Brasil. 32. ed. São Paulo: Companhia Editora Nacional, 2005 (adaptado).
A respeito do período a que o texto se refere, assinale a opção correta.
A Os cafeicultores eram beneficiados pelas altas do preço do café, que aumentavam a sua margem
de lucro; contudo, esses aumentos não eram repassados aos trabalhadores assalariados do setor
cafeicultor.
B Amão de obra escrava foi utilizada nas lavouras de café, pois os cafeicultores eram os antigos senhores
de engenho e proprietários dos escravos; os trabalhadores assalariados atuavam principalmente na
produção de açúcar.
C Os cafeicultores optaram, desde o início da produção de café, pela mão de obra imigrante disponível
nas zonas urbanas, uma vez que a mão de obra escrava era pouco produtiva.
D A acumulação de capital oriunda das exportações de café era investida pelos assalariados na poupança
das próprias famílias para incentivar a urbanização e o crescimento das indústrias.
E Os cafeicultores tinham redução na margem de lucro no momento da vinda dos imigrantes, pois o
custo do transporte destes era elevado e o governo não subsidiava tais custos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
