<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:38:00</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:38:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,251 1513,251 1513,656 1512,656 1512,1272 107,1272 107,1271 106,1271 106,1106 107,1106 107,799 106,799 106,770 493,770 493,656 106,656 106,655 105,655 105,251 106,251"/>
	<TextEquiv conf="0.95644">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O valor da força de trabalho, como o de toda outra mercadoria, é determinado pelo tempo de trabalho
necessário à produção, portanto também reprodução, desse artigo específico. Enquanto valor, a própria
força de trabalho representa apenas determinado quantum de trabalho social médio nela objetivado.
A força de trabalho só existe como disposição do indivíduo vivo. Sua produção pressupõe, portanto, a
existência dele. Dada a existência do indivíduo, a produção da força de trabalho consiste em sua própria
reprodução ou manutenção. Para sua manutenção, o indivíduo precisa de certa soma de meios de
subsistência. O tempo de trabalho necessário à produção da força de trabalho corresponde, portanto, ao
tempo de trabalho necessário à produção desses meios de subsistência ou o valor da força de trabalho
é o valor dos meios de subsistência necessários à manutenção do seu possuidor. A soma dos meios de
subsistência deve, pois, ser suficiente para manter o indivíduo trabalhador em seu estado de vida normal.
MARX, K. (1867). O Capital: crítica da economia política. Volume |, Livro Primeiro, Tomo 1, Capítulo 4.
São Paulo: Abril Cultural, 1983 (Coleção Os economistas) (adaptado).
Com relação ao texto apresentado, assinale a opção correta.
A O valor de troca da força de trabalho é constante ao longo da vida útil de um trabalhador e corresponde
à soma dos meios de subsistência necessários à sua reprodução.
B O valor de troca da força de trabalho é determinado, em última instância, pela contribuição produtiva
que o trabalhador oferece ao sistema capitalista.
C A força de trabalho é uma mercadoria como qualquer outra, sem especificidades relacionadas ao seu
valor de uso para o modo de produção capitalista.
D O valor da força de trabalho é dado pela soma do valor dos meios de subsistência necessários à
manutenção do trabalhador e de sua família, em um contexto historicamente determinado.
E A reprodução da mercadoria força de trabalho pressupõe o acesso do trabalhador aos meios de
subsistência de que ele necessita para se manter individualmente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
