<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:42:53</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:43:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="460,1339 460,1621 1157,1621 1157,1339"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,248 1513,248 1513,833 492,833 492,889 287,889 287,1003 345,1003 345,1119 344,1119 344,1120 106,1120 106,1119 107,1119 107,833 105,833 105,543 106,543"/>
	<TextEquiv conf="0.94014">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma forma útil e muito conhecida de deduzir o padrão da demanda agregada e de verificar os efeitos
de políticas macroeconômicas é o modelo IS-LM, uma representação gráfica desenvolvida em 1937 pelo
economista britânico, laureado prêmio Nobel, John Hicks.
SACHS; J. D.; LARRAIN, F. Macroeconomia em uma Economia Global. Ed. revisada e atualizada. São Paulo:
Makron Books, 1997 (adaptado).
Considere o modelo IS-LM, em uma economia fechada, com governo e em situação de equilíbrio entre o
mercado de bens e serviços e o mercado monetário.
A partir dessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A contração monetária aumenta a taxa de juros, ocasionando uma redução nos investimentos
privados.
Il. Aexpansão monetária reduz a taxa de juros e sua eficácia está diretamente relacionada à propensão
marginal a poupar.
Ill. A expansão dos gastos governamentais aumenta a taxa de juros, ocasionando uma redução nos
investimentos privados.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="106,1147 277,1147 277,1215 1513,1215 1513,1324 1512,1324 1512,1852 1513,1852 1513,1915 1511,1915 1511,2054 154,2054 154,1740 107,1740 107,1324 106,1324"/>
	<TextEquiv conf="0.96453">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O quadro a seguir mostra dados de duas empresas em um jogo não cooperativo. Os valores apresentados
na matriz de payoffs indicam o ganho monetário (em milhões de R$) de cada empresa em função das
estratégias selecionadas.
FRANK, R. H. Microeconomia e comportamento. Porto Alegre: Bookman, 2013 (adaptado).
Dadas as possibilidades de ganho das duas empresas, é correto afirmar que o jogo apresenta
A um equilíbrio de Nash perfeito em subjogos, quando a empresa 1 joga primeiro, caracterizado pela
decisão da empresa 1 anunciar, e a empresa 2 não anunciar.
B dois equilíbrios de Nash, caracterizados pela decisão de ambas anunciarem, ou de ambas não
anunciarem.
C um equilíbrio em estratégias mistas e nenhum equilíbrio em estratégias dominantes.
D um equilíbrio de Nash, caracterizado pela decisão das duas empresas de não anunciarem.
E um equilíbrio em estratégias dominantes, caracterizado pela decisão das duas empresas de anunciarem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
