<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:38:30</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:39:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1279,249 1279,250 1513,250 1513,398 1512,398 1512,501 1513,501 1513,976 1277,976 1277,1112 1375,1112 1375,1192 1117,1192 1117,1240 700,1240 700,1288 318,1288 318,1287 107,1287 107,1032 106,1032 106,1031 105,1031 105,1004 155,1004 155,699 106,699 106,606 105,606 105,500 260,500 260,397 107,397 107,396 106,396"/>
	<TextEquiv conf="0.92149">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Em épocas passadas, antes da Grande Depressão, os países da América Latina cresceram ao serem
impulsionados, de fora para dentro, pelo crescimento persistente das exportações. Nada nos autoriza a
supor, pelo menos por enquanto, que esse fenômeno venha a se repetir com intensidade análoga, a não
ser em casos muito particulares.
PREBISCH, R. O desenvolvimento econômico da América Latina e alguns de seus problemas principais. In: BIELSCHOWSKY, R.
Cinquenta anos de pensamento na Cepal. Rio de Janeiro: Record, 2000 (adaptado).
A Comissão Econômica para a América Latina e Caribe (Cepal) foi criada há 70 anos. A conclusão da análise
cepalina no contexto do pós Segunda Guerra Mundial foi a de conduzir deliberadamente a industrialização
na América Latina como forma de alcançar o desenvolvimento econômico.
Considerando a abordagem cepalino-estruturalista, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre
elas.
|. Asugestão cepalino-estruturalista é a adoção do modelo de crescimento para dentro, que consiste
em impulsionar a indústria local e promover o aumento da produtividade, não havendo alternativa
de desenvolvimento sustentado de longo prazo para a região.
PORQUE
ll. As diferenças estruturais entre os países do centro e da periferia implicam o acúmulo de
desvantagens comerciais por parte da periferia primário-exportadora.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
