<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T19:56:13</Created>
	<LastChange>2020-09-17T19:56:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_economicas-36.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="165,528 165,768 1447,768 1447,528"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 277,181 277,249 1513,249 1513,489 1512,489 1512,872 1513,872 1513,1196 1514,1196 1514,1265 1512,1265 1512,1356 107,1356 107,936 106,936 106,873 107,873 107,872 561,872 561,493 107,493 107,494 106,494 106,358 105,358 105,250 106,250 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.94988">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A teoria do comércio de David Ricardo ficou conhecida como teoria das vantagens comparativas. Para o
teórico, em um sistema comercial perfeitamente livre, cada país naturalmente dedicará seu capital e seu
trabalho à atividade que lhe seja mais benéfica.
Na tabela a seguir, estão computadas as horas de trabalho necessárias para a produção de uma unidade
de vinho e de uma unidade de tecido na Inglaterra e em Portugal. São ainda indicados os preços relativos
do tecido e do vinho, de acordo com a teoria do valor-trabalho.
HUNT, E. K.; LAUTZENHEISER, M. História do pensamento econômico: uma perspectiva crítica.
Rio de Janeiro: Campus-Elsevier, 2012 (adaptado).
Nesse contexto, considerando a teoria das vantagens comparativas de David Ricardo, assinale a opção
correta.
O A Inglaterra tem vantagem absoluta na produção de tecido e Portugal tem vantagem absoluta na
produção de vinho.
O O livre comércio leva à especialização produtiva de tecido em Portugal e de vinho na Inglaterra.
O O livre comércio permite que os dois países obtenham vantagens, uma vez que o preço do vinho será
$ 1,20, e o preço do tecido, $ 1,12.
O O livre comércio melhora os ganhos dos dois países, uma vez que, por exemplo, Portugal pode produzir
vinho por $ 0,88 e vender a $ 1,20 na Inglaterra.
O A razão entre o preço do vinho e o do tecido em Portugal demonstra que a produção de uma unidade
de vinho requer 88% do trabalho necessário para a produção de uma unidade de tecido nesse país.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
