<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:34:23</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:48:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="80,177 791,177 791,1140 81,1140 81,673 80,673"/>
	<TextEquiv conf="0.95036">
	<Unicode>Questão 29
A senhora M., 65 anos, procurou um estabelecimento farma-
cêutico reclamando de dor de cabeça e solicitando um medi-
camento para aliviar a dor. Ao ser questionada pelo farma-
cêutico, ela relatou que “suas veias pulsavam na cabeça”, e
informou que seu médico orientou-a a evitar bebidas alcoóli-
Cas, já que ela fazia uso de medicamentos para o tratamento
de depressão. Na investigação realizada pelo farmacêutico
constatou-se que, ao participar de uma reunião social, a se-
nhora M. ingeriu cerveja sem álcool e sentiu-se mal. A pres-
são arterial da senhora M. foi aferida na ocasião e encontrava-
se no valor de 190/100 mmHg. Para o tratamento da depres-
são foi-lhe prescrito pelo médico tranilcipromida, em substitui-
ção aos medicamentos de primeira escolha.
Tendo em vista as informações acima, o farmacêutico deve
(A) contactar o médico da senhora M. solicitando a prescri-
ção de um anti-hipertensivo e orientá-la a interromper o
tratamento com antidepressivo.
(B) suspeitar que a senhora M. teve uma reação caracte-
rística de interação entre medicamento e alimento e
encaminhá-la ao serviço de saúde.
(C) sugerir que a senhora M. tome um analgésico não
opióide e repouse.
(D) sugerir que a senhora M. repouse para diminuir a
sintomatologia da cefaléia, efeito esperado para certos
antidepressivos.
(E) informar ao médico da senhora M. que a tranilcipromida
apresentou efeitos colaterais inesperados e solicitar a
substituição do antidepressivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="80,1180 243,1180 243,1217 789,1217 789,1250 792,1250 792,1310 790,1310 790,1677 535,1677 535,1777 259,1777 259,1908 81,1908 81,1717 82,1717 82,1377 80,1377"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>Questão 30
A água é o mais importante dos solventes farmacêuticos.
Para ser utilizada nas formulações injetáveis, podem ser
adotados diferentes métodos de purificação e produção, a
partir dos quais se obtém água com diferentes graus de
pureza. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo.
|- Aáguadeionizada é obtida por troca iônica, não sendo
estéril, e, portanto, não devendo ser utilizada na pre-
paração de injetáveis.
Il- A água destilada é estéril e pode ser utilizada na mani-
pulação de medicamentos injetáveis.
Ill- A água estéril para injeção é isenta de pirogênios e
não pode conter nenhum agente antimicrobiano.
IV- A água bacieriostática para injeção é estéril e pode
conter um ou mais agentes antimicrobianos.
Estão corretas apenas as afirmações
(A), Nell.
(B) l, Ile IV.
(C), Melv.
(D) Il, MelV.
(E) II, IM e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r66" type="paragraph">
	<Coords points="864,1215 1026,1215 1026,1252 1569,1252 1569,1284 1574,1284 1574,1778 1573,1778 1573,1878 865,1878 865,1879 864,1879 864,1818 865,1818 865,1478 864,1478 864,1445 863,1445 863,1318 864,1318"/>
	<TextEquiv conf="0.96758">
	<Unicode>Questão 32
Pacientes diagnosticados com Diabetes Mellitus do tipo 1
utilizam o hormônio insulina para controlar a glicemia. Esse
controle é fundamental para a sobrevivência desses paci-
entes que, após o diagnóstico, passam a utilizá-la durante
toda sua vida. Existem insulinas comercialmente disponí-
veis de várias espécies, como as insulinas bovina, suína e
humana. Em relação à insulina, afirma-se que:
|- ainsulina comercial pode ser sintetizada por reações
peptídicas seguidas de purificação do produto final;
Il- as de origem bovina ou suína podem ser purificadas
do fígado desses animais;
Ill- a humana é obtida utilizando-se técnicas de DNA
recombinante em que o gene da proinsulina é inserido
em E. coliou em leveduras;
IV - as de origem animal apresentam maior antigenicidade
quando comparadas com a insulina humana.
Estão corretas apenas as afirmações
(A) le IV. (B)llelll. (C)IllelV. (D)lIlelV. (E), Ilelll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="857,242 857,673 1586,673 1586,242"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r4">
	<Coords points="913,676 913,831 1481,831 1481,676"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r5">
	<Coords points="902,944 902,1192 1344,1192 1344,944"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r60" type="paragraph">
	<Coords points="852,173 1589,173 1589,239 1574,239 1574,908 1390,908 1390,941 863,941 863,239 852,239"/>
	<TextEquiv conf="0.95123">
	<Unicode>Questão 31
Considere a fórmula da emulsão apresentada abaixo.
Que tipo de emulsão está sendo trabalhada (O/A ou A/O) e
qual a quantidade, em g, dos agentes emulsivos X e Y, ne-
cessária para estabilizar a emulsão acima?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
