<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:33:41</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:47:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,179 226,179 226,218 1574,218 1574,496 1317,496 1317,537 926,537 926,647 1250,647 1250,719 1575,719 1575,781 1574,781 1574,936 1575,936 1575,999 80,999 80,1000 79,1000 79,827 80,827 80,683 81,683 81,425 80,425 80,281 79,281 79,218 80,218"/>
	<TextEquiv conf="0.90890">
	<Unicode>Questão 4
Algumas mutações genéticas podem conferir vantagens adaptativas a certos indivíduos em certas populações. Um caso em
questão é a anemia falciforme. Esta é uma doença causada por uma alteração de um aminoácido da cadeia beta da
hemoglobina (substituição de um resíduo glutamato por valina, resultando na hemoglobina S, ou HbS). Indivíduos homozigotos
apresentam sintomas severos para esta doença, enquanto heterozigotos (40% de hemoglobina S) levam uma vida quase
normal. Heterozigotos para anemia falciforme, quando em áreas endêmicas de malária, apresentam uma vantagem adaptativa
por serem mais resistentes a essa parasitose. Considere alguns aspectos relevantes dessa doença:
|— aresidência do plasmódio no interior dos eritrócitos causa uma queda no valor do pH do meio intracelular em torno de
0,4 unidades;
ll— a diminuição do valor de pH altera a afinidade da hemoglobina por O, de acordo com a equação:
Hb+O, e HbO, + H* (Efeito Bohr);
Ill — a hemoglobina S polimeriza quando na forma desoxiemoglobina;
IV — as alterações morfológicas nos eritrócitos reduzem seu tempo de vida médio na circulação;
V-— a polimerização da hemoglobina S pode levar à lise de eritrócitos;
Vl — a pressão parcial de O, (pO,) no pulmão (pressão arterial) equivale a -100 torr, e a pO, nos tecidos equivale a -30 torr
(pressão venosa).
Considerando essas informações, responda às questões a seguir.
a) Qual a relação entre as pressões parciais de oxigênio, arteriais e venosas, e a proporção entre oxi e desoxiemoglobina?
(valor: 4,0 pontos)
b) Correlacione os aspectos de variações de pH com a polimerização da hemoglobina S. (valor: 4,0 pontos)
c) Por que indivíduos heterozigotos para a anemia falciforme apresentam maior resistência à malária? (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
