<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T12:33:29</Created>
	<LastChange>2020-10-20T12:36:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="278,423 278,1089 1400,1089 1400,423"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,213 81,213 81,214 217,214 217,215 226,215 226,250 1577,250 1577,410 1576,410 1576,1283 1575,1283 1575,1510 398,1510 398,1509 268,1509 268,1508 267,1508 267,1442 215,1442 215,1441 80,1441"/>
	<TextEquiv conf="0.93770">
	<Unicode>Questão 5
O ácido fosfórico e seus derivados têm aplicação na formação de soluções tampão, desativantes de metais catalisadores de
processos de auto-oxidação e na conservação de vários produtos provenientes da indústria alimentícia. Em meio aquoso, o
ácido fosfórico se dissocia, apresentando os seguintes valores de pKa: pK,=2,15; pK,= 6,82 e pK, = 12,38 (lembre-se que
pKas indicam valores de pH onde um ácido alcança sua meia-dissociação). As equações abaixo mostram as estruturas dos
compostos correspondentes às três dissociações do ácido fosfórico, com as respectivas constantes de dissociação.
a) Tendo em vista os valores de pKa acima, indique qual das espécies (A, B, C, ou D) seria a principal em pH fisiológico (&gt; 7,0),
justificando sua resposta. (valor: 2,0 pontos)
b) Considerando-se ainda os valores de pKa, notam-se variações crescentes nos valores de ApKa entre as equações |, Il e
Ill, o que pode ser qualitativamente entendido como uma “resistência” do ácido fosfórico a novas dissociações, após a
primeira dissociação (equação |). Qual a razão dessas variações crescentes nos valores de ApKa? (valor: 3,0 pontos)
c) A composição formal de uma solução tampão é 0,12 mol/L de K,HPO, mais 0,08 mol/L de KH,PO,. Utilizando a Equação
de Henderson-Hasselbach, apresentada abaixo, e considerando os valores de constante de dissociação e pKas forneci-
dos acima, calcule o pH desta solução.
ar
pH=pKa + log Tea] Equação de Henderson-Hasselbach (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
