<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:58:14</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:06:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="65,1173 65,1613 1542,1613 1542,1173"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,886 252,886 252,948 1534,948 1534,1102 996,1102 996,1637 1536,1637 1536,1705 159,1705 159,1951 81,1951 81,1637 128,1637 128,1103 81,1103"/>
	<TextEquiv conf="0.96466">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Os acadêmicos do primeiro semestre do curso de Medicina, matriculados na disciplina Saúde Coletiva |,
receberam a tarefa de pesquisar esquemas vacinais contra a poliomielite adotados em cinco países selecionados.
Os alunos, distribuídos em cinco equipes (X, Y, Z, W e T), concentraram suas buscas em páginas eletrônicas da
internet, oficiais ou não, considerando a idade da criança (em meses), a vacina (VIP ou VOP) e a dose.
Os resultados, por equipe, estão consolidados no quadro abaixo.
Considerando os tipos VIP (vacina poliomielite 1, 2 e 3 — inativada) e VOP (vacina poliomielite 1, 2e 3 —
atenuada), o esquema adotado no Brasil foi o identificado pela equipe
O x.
or
Oz.
Ow.
or</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,296 1535,296 1535,527 768,527 768,673 816,673 816,723 1135,723 1135,773 1307,773 1307,853 82,853 82,854 82,599 81,599 81,528 80,528 80,296 81,296"/>
	<TextEquiv conf="0.95854">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Paciente do sexo feminino de 42 anos de idade procura a Unidade Básica de Saúde com histórico de
treze dias de fadiga, insônia e inapetência. Relata já despertar cansada pela manhã e não ter ânimo para se
dedicar às atividades profissionais ou à interação social com família e amigos. Comparece bem vestida, com
higiene preservada, sem acessórios ou maquiagem. Perguntada sobre tal aspecto, responde com irritação
desproporcional e culpa-se pelo desleixo. Informa ter apresentado dois outros episódios semelhantes há seis
meses e há três meses.
Com base do DSM-IV, a suspeita diagnóstica é de
O episódio depressivo único, com acalmia e piora.
O transtorno depressivo, pois já é o terceiro episódio.
O transtorno do humor devido a uma condição médica geral, que é a insônia.
O simulação, pois a depressão legítima não é compatível com autocuidado preservado.
O transtorno bipolar, uma vez que a irritação aguda no curso da consulta indica ciclotimia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
