<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:00:08</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:12:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="457,705 454,1436 1159,1439 1162,708"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,300 1536,300 1536,693 1534,693 1534,1612 1536,1612 1536,1783 1535,1783 1535,1986 128,1986 128,1887 82,1887 82,1529 81,1529 81,1483 80,1483 80,300 81,300"/>
	<TextEquiv conf="0.95929">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um paciente de 55 anos de idade foi submetido a cirurgia de osteossíntese por fratura de corpo de
fêmur. Recebeu alta no 2º dia de pós-operatório e começou a apresentar dificuldade para se alimentar,
anorexia, náuseas, vômitos, distensão abdominal progressiva e diminuição da eliminação de flatos e fezes,
que o fizeram ir a um serviço médico de emergência no 4º dia de pós-operatório. Na anamnese,
relatou uso de anti-inflamatórios não esteroidais e negou cirurgias abdominais prévias. Ao exame físico,
apresentou taquicardia e desidratação leves, distensão abdominal difusa, dor leve à palpação profunda do
abdome, ausência de sinal de descompressão brusca positiva e ruídos hidroaéreos pouco ativos e com timbre
metálico. Foi encaminhado para exame de raio-X simples de abdome em decúbito, em que se obteve a
seguinte imagem.
Ao serem correlacionados os dados clínicos do paciente, com os achados do raio-X simples de abdome em
decúbito, por ele realizado, verifica-se a presença de
O imagem de “empilhamento de moedas”, o que sugere obstrução intestinal por bridas intestinais.
O imagem de “U” invertido no quadrante inferior esquerdo, o que sugere obstrução mecânica por volvo
de sigmoide.
edema de parede de alças intestinais, o que sugere obstrução intestinal secundária a um processo
infeccioso abdominal.
o
O desproporção entre a distensão do intestino grosso em relação ao delgado, o que sugere o diagnóstico de
abdome agudo obstrutivo de origem funcional.
sinais de obstrução de intestinos delgado e grosso em padrão dito “válvula ileocecal não competente”, o
que sugere obstrução mecânica do cólon esquerdo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
