<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:59:38</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:11:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="76,912 75,1700 1523,1701 1524,913"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,301 1537,301 1537,890 1536,890 1536,891 792,891 792,1752 589,1752 589,1999 82,1999 82,1998 81,1998 81,1751 80,1751 80,889 81,889"/>
	<TextEquiv conf="0.96231">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Paciente do sexo masculino de 54 anos de idade, com histórico de hipertensão arterial e dislipidemia
prévios, sofreu infarto agudo do miocárdio com supradesnivelamento de ST (anterior extenso) e angioplastia
primária na artéria descendente anterior há 8 semanas. Passou a fazer uso de AAS, clopidogrel, atenolol,
sinvastatina e enalapril. Esse paciente deu entrada no pronto-socorro com queixas de mal-estar inespecífico,
dor torácica ventilatório-dependente, em pontada, de moderada intensidade, mais claramente observada em
retroesternal e epigástrio, além de dispneia aos grandes esforços e episódios de febre (T = 39,5ºC) surgidos
na última semana. O exame físico revelou que o paciente está em estado geral regular, eupneico, corado e
orientado. O exame cardiovascular revelava ritmo regular, em 2 tempos, sem sopros. Não havia distensão
venosa jugular a 45ºC e pulso paradoxal. A asculta pulmonar estava normal. Não havia edema de membros
inferiores. Os exames de urgência revelavam: leucócitos = 14 500 (segmentados 74%, eosinófilos 1%, linfócitos 15%);
hemoglobina = 14,2; hematócrito = 42%, plaquetas = 251 000; VHS/VSG = 54 mm na 1º hora; glicemia = 84 mg/dL
(VR 80 -100), ureia = 31 mg/dL (VR = 20 - 35); creatinina = 1,0 mg/dL (0,8 -1,4 mg/dL), CK-MB = 31 (VR &lt;25 ng/mL),
troponina T = 0,25 (VR &lt; 0,2 mg/L). O ECG na admissão é apresentado abaixo.
A conduta diagnóstica para o caso descrito é solicitar
O angiotomografia de tórax.
O cintilografia do miocárdio.
O endoscopia digestiva alta.
O ecocardiograma transtorácico.
O cineangiocoronariografia cardíaca.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
