<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:57:24</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:04:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,1140 251,1140 251,1209 1534,1209 1534,1830 1533,1830 1533,1936 1436,1936 1436,1994 83,1994 83,1995 82,1995 82,1620 81,1620"/>
	<TextEquiv conf="0.96622">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Apesar de todos os avanços no conhecimento da fisiopatologia da asma brônquica e da disponibilidade
de medicamentos eficazes, a asma continua sendo tratada como doença aguda e, consequentemente,
configura-se uma das situações mais frequentes no dia a dia das emergências pediátricas, algumas vezes com
desfechos fatais. De acordo com o Ill Consenso Brasileiro no Manejo da Asma, a conduta na crise de asma
brônquica depende da sua gravidade.
Segundo esse Consenso, a forma de crise muito grave caracteriza-se, entre outros achados, por apresentar
O sibilos ausentes, com murmúrio vesicular diminuído; frequência respiratória aumentada; frequência
cardíaca &gt; 140 bom ou bradicardia.
O sibilos ausentes ou localizados, com murmúrio vesicular normal; frequência respiratória normal ou
aumentada; frequência cardíaca &gt; 110 bom.
O sibilos ausentes, com murmúrio vesicular aumentado; frequência respiratória diminuída; frequência
cardíaca &gt; 140 bom ou bradicardíia.
O sibilos localizados ou difusos, com murmúrio vesicular diminuído; frequência respiratória aumentada;
frequência cardíaca &gt; 140 bom.
O sibilos localizados ou difusos; frequência respiratória aumentada; frequência cardíaca &gt; 110 bpm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,301 1535,301 1535,516 1495,516 1495,670 1535,670 1535,974 1536,974 1536,1100 84,1100 84,1101 83,1101 83,975 82,975 82,587 81,587"/>
	<TextEquiv conf="0.96484">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um paciente do sexo masculino de 76 anos de idade, com síndrome isquêmica crônica de membros
inferiores, é admitido com gangrena de pé esquerdo. Após avaliação, o cirurgião recomenda a amputação
abaixo do joelho. O paciente decide que não realizaria o procedimento e informa: “Já vivi o suficiente e
desejo morrer com meu corpo intacto”. Seu médico, que o acompanha há 15 anos, acha que ele vem ficando
um pouco deprimido.
Que decisão médica seria mais adequada nesse caso?
O É um paciente idoso, com mais de 70 anos, devendo a decisão ser tomada por seus familiares diretos.
O É necessário, tanto do ponto de vista legal, quanto ético, a obtenção do consentimento do paciente, para
instituir tratamento.
O É uma decisão médica que pode salvar a vida do paciente, portanto o médico pode realizar a amputação
apesar da negativa do paciente.
O É uma avaliação objetiva, podendo ser utilizada uma escala como o Mini Mental, quando valores inferiores
a 15 indicam capacidade do paciente de tomar decisões.
O É permitido ao paciente competente tomar uma decisão voluntária, entretanto, a determinação do
quanto o paciente é competente deve ser intrínseca da relação médico-paciente, com a prevalência da
presunção de incompetência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
