<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:58:02</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:06:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,897 252,897 252,949 1535,949 1535,1337 1534,1337 1534,1505 1536,1505 1536,1616 1535,1616 1535,2001 82,2001 82,2002 81,2002 82,2002 82,1745 81,1745 81,1633 83,1633 83,1506 82,1506 82,1338 80,1338 80,949 81,949"/>
	<TextEquiv conf="0.96327">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Paciente do sexo masculino de 33 anos de idade, vítima de acidente em rodovia, no qual ocorreu batida
frontal do automóvel que dirigia com o veículo que se deslocava em sentido contrário, é conduzido pela
ambulância da concessionária da rodovia ao serviço de emergência do hospital da cidade mais próxima.
Encontra-se em maca apropriada com imobilização cervical, obnubilado, dispneico, taquipneico, hipotenso
e com turgência venosa jugular. O médico que o acompanhou na ambulância informa que já realizou as
etapas iniciais propostas pelo ATLS e que há enfisema subcutâneo na parte inferior do pescoço à direita.
Acrescenta que parece haver fraturas costais, diminuição do murmúrio vesicular à direita, piora das condições
respiratórias apesar da oxigenioterapia por cateter nasal e da infusão rápida de uma unidade de solução de
ringer lactato. Afirma, também, que a pressão arterial é de 60 mmHg e o pulso é de 120 bpm, mas que o
paciente tem mucosas normocrômicas.
Diante do quadro clínico descrito, qual conduta inicial deveria ser adotada pelo médico do serviço de emergência?
O Encaminhar o paciente da ambulância diretamente ao setor de radiologia, considerando que médico que o
atendeu na ambulância já realizou a sequência do atendimento inicial (ATLS) e fez o tratamento inicial correto.
O Fazer um exame detalhado do tórax do paciente e, após, encaminhá-lo ao setor de radiologia para verificar
a existência de fraturas costais ou outras fraturas que possam ser a causa da perda volêmica oculta e do
quadro clínico descrito.
O Repetir a sequência do atendimento inicial (ATLS), introduzir um dreno pleural no segundo espaço
intercostal direito sob selo d'água e manter a infusão endovenosa com cristaloides no paciente. A seguir,
deve acompanhá-lo ao setor de radiologia para um radiograma de tórax.
O Fazer intubação orotraqueal no paciente e promover a ventilação sob pressão positiva com ambu.
Simultaneamente, deve solicitar a presença, com urgência, de um cirurgião de tórax para avaliar a
necessidade de toracotomia imediata e tratamento de lesões intratorácicas.
O Repetir a sequência do atendimento inicial (ATLS), solicitar radiografia de tórax do paciente com aparelho
portátil no setor de emergência e, caso se revele normal, acompanhá-lo ao setor de radiologia para
verificar a existência de fraturas que possam ser a causa de perda volêmica oculta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,295 1536,295 1536,523 1340,523 1340,651 1483,651 1483,698 1533,698 1533,794 1535,794 1535,865 83,865 83,866 82,866 82,779 81,779"/>
	<TextEquiv conf="0.96381">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um paciente internado em um hospital público solicitou, ao médico que o acompanhava, acesso ao seu
prontuário para ler as informações. O médico negou argumentando que isso poderia trazer dificuldade de
compreensão, pois, algumas vezes, a escrita não seria de fácil leitura por causa da caligrafia. Mesmo assim,
o paciente solicitou uma cópia do prontuário. O médico explicou, então, que não era permitido entregar
cópia desse documento a nenhum paciente, exceto por ordem judicial. Alguns meses mais tarde, houve uma
sindicância sobre o tratamento desse paciente e o médico fez cópia do prontuário para sua própria defesa.
Nesse caso, o médico agiu de acordo com o Código de Ética Médica quando
O realizou cópia de prontuário do paciente sob sua assistência para fazer sua própria defesa.
O impediu o manuseio do prontuário pelo paciente, pois esse documento contém informaçõs sigilosas.
O negou ao paciente liberação de cópia de seu prontuário, pois esse documento não pode sair do hospital.
O dificultou ao paciente acesso a seu prontuário, justificando que o documento poderia conter informações ilegíveis.
O negou ao paciente acesso a seu prontuário, mesmo tendo julgado que o conhecimento das informações
não oferecia riscos ao próprio paciente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
