<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:56:51</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:02:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="81,235 408,235 408,291 1535,291 1535,1096 144,1096 144,808 81,808 81,760 80,760 80,291 81,291"/>
	<TextEquiv conf="0.95934">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Paciente do sexo masculino, 58 anos de idade, com história de diabetes mellitus tipo 2 há 10 anos,
inicialmente tratado com glibenclamida e metformina, está, atualmente, em uso de metformina 1 700 mg/dia
einsulina NPH 18 U antes do café e 10 U antes de dormir. O paciente tem antecedentes de hipertensão arterial
sistêmica e dislipidemia, em uso de hidroclorotiazida 25 mg/dia, nifedipino retard 40 mg/dia e sinvastatina
20 mg/dia, também há 10 anos. Foi submetido a angioplastia coronária há 6 meses, em uso, desde então,
de AAS 200 mg/dia. Há 4 meses, queixa-se de dor em queimação em membros inferiores, principalmente
à noite, que o obriga a levantar-se para massageá-los. Refere leve melhora dos sintomas ao deambular.
Ao exame físico revela: PA = 120 x 70 mmHg, IMC = 25,5 kg/m?, referindo alteração da sensibilidade tátil
e vibratória em terço distal das pernas. Exame do monofilamento de 10 g alterado bilateralmente. Pulsos
periféricos presentes e simétricos bilateralmente. O restante do exame físico apresenta-se normal. Exames
laboratoriais: glicemia de jejum = 118 mg/dL, HbAlc = 6,9%, creatinina = 1,1 mg/dL, K+ = 4,5 mEq/L,
Colesterol = 127 mg/dL, HDL = 37 mg/dL, triglicérideos = 120 mg/dL, urina | (EQU/EAS) com traços de
proteínas, relação microalbuminúria/creatinúria = 65 mg/g (repetida em 2 dias diferentes).
Com base no quadro clínico descrito, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique como está o paciente em relação às metas recomendadas para controle de pressão arterial,
colesterol LDL (que precisará ser calculado) e triglicerídeos. Existem evidências científicas para a
modificação do tratamento da hipertensão arterial e da dislipidemia? (valor: 4,0 pontos)
b) Cite duas classes de medicamentos de primeira linha recomendados, com respectivos exemplos para
o tratamento das queixas álgicas do paciente. (valor: 3,0 pontos)
c) Enuncie três medidas não-farmacológicas apropriadas a esse paciente com o intuito de reduzir o risco
de amputação de membros inferiores. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
