<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:57:11</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:03:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,300 1535,300 1535,756 1534,756 1534,1048 973,1048 973,1093 174,1093 174,1092 173,1092 173,1048 145,1048 145,1047 144,1047 144,825 82,825 82,824 81,824 81,755 80,755 80,453 81,453"/>
	<TextEquiv conf="0.96228">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Criança de 6 anos de idade estava se divertindo na festa de aniversário de um coleguinha da escola
e 10 a 15 minutos após ter ingerido um doce, desenvolveu dificuldade para respirar. Os pais o levaram ao
serviço de emergência.
Ao exame clínico, a criança apresentava-se ansiosa, pálida e com importante dificuldade para respirar.
Via aérea sem secreção; frequência respiratória de 40 irpm, retrações intercostais e batimento de aletas
nasais, estridor inspiratório audível ao estestoscópio, esparsos sibilos expiratórios à ausculta respiratória.
A frequência cardíaca era de 138 bpm, ritmo cardíaco regular em 2 Tempos bulhas normofonéticas, sem
sopros. A pressão arterial apresentava 110 x 70 mmHg, com o tempo de enchimento capilar &lt; 2 segundos.
Os seus pulsos centrais e periféricos eram palpáveis e simétricos. Apresentava ainda ansiedade e
irritabilidade, pupilas isocóricas e fotorreagentes. Estado afebril e exantema máculo-papular discreto em tronco.
Considerando o caso acima, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva os aspectos a serem investigados na anamnese da criança, utilizando-se a abordagem
sistemática em relação à anamnese de urgência (avaliação secundária). (valor: 4,0 pontos)
b) Cite a principal hipótese diagnóstica. (valor: 3,0 pontos)
c) Indique a medicação principal a ser administrada, demonstrando a dose e o local de aplicação e
justificativa para o uso dessa medicação. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
