<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:59:17</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:10:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,905 252,905 252,965 1536,965 1536,1353 1379,1353 1379,1521 1215,1521 1215,1569 1033,1569 1033,1616 1016,1616 1016,1664 82,1664 82,1569 81,1569 81,1537 82,1537 82,1417 81,1417 81,1353 80,1353 80,965 81,965"/>
	<TextEquiv conf="0.96479">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Paciente do sexo masculino, 73 anos de idade, aposentado, com hipertensão arterial sistêmica de
longa data, é dislipidêmico e etilista crônico. Está em uso diário de alisquireno 300 mg/dia e sinvastatina
40 mg/dia. Procurou atendimento médico, queixando-se de mialgia crônica e artralgia. Foi-lhe prescrito
paracetamol 750 mg de 8/8 horas se necessário. Começou a fazer uso dele com frequência superior à
recomendada. Há 4 dias, iniciou quadro de náuseas, vômitos e dor abdominal de moderada intensidade,
evoluindo há 1 dia com icterícia e queda de seu estado geral. Com esses sintomas, procurou pronto
atendimento. Foi, então, submetido a exames laboratoriais, que apresentaram os seguintes resultados:
transaminase glutâmico-oxalacética/AST (TGO) - 4 800 U/L (VR 10 a 37), transaminase glutâmico-pirúvica/
ALT (TGP) 4 250 U/L (VR de 19 a 44), bilirrubinas totais 3,8 mg/dL (VR de 0,4 a 1,2), glicemia 75 mg/dL
(VR 70 a 99). Hemograma sem alterações.
O diagnóstico, a conduta e o prognóstico no caso clínico descrito são, respectivamente, de
O hepatite aguda medicamentosa, medidas de suporte à vida + N-acetil-cisteína e mau prognóstico.
O hepatite crônica secundária ao etilismo, transplante hepático e mau prognóstico.
O hepatite crônica secundária ao etilismo, cessação do etilismo e bom prognóstico.
O hepatite aguda viral, medidas de suporte à vida e bom prognóstico.
O hepatite alcóolica aguda, transplante hepático e bom prognóstico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,524 1139,524 1139,658 1192,658 1192,706 1415,706 1415,754 1530,754 1530,802 1535,802 1535,874 82,874 82,738 81,738 81,587 80,587 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.95041">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Paciente do sexo feminino de 57 anos de idade, nuligesta, menopausa há 3 anos, procura o pronto-socorro com
queixa de sangramento vaginal há 6 meses, tendo apresentado piora há 1 dia. Os episódios de sangramento
vaginal eram inicialmente esporádicos, tornando-se mais frequentes nos últimos 30 dias, com piora após
relações sexuais. A paciente encontra-se obesa (IMC = 39 kg/m?), diabética, hipertensa, em uso de captopril e
metformina. Traz resultado de colpocitologia oncótica realizada há 2 meses, demonstrando atipias em células
escamosas de significado indeterminado, possivelmente não neoplásico.
A partir desse quadro, a conduta inicialmente indicada para o caso é
O realizar ultrassonografia transvaginal para investigar câncer de endométrio.
O realizar colposcopia com biópsia dirigida para investigar câncer de colo uterino.
O realizar histerectomia abdominal total para minimizar os riscos de câncer de colo e endométrio.
O prescrever anti-inflamatórios para sangramento uterino disfuncional e repetir colpocitologia após 6 meses.
O prescrever estrogenioterapia para melhorar a atrofia vaginal e repetir a colpocitologia após melhora do
sangramento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
