<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T11:59:28</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:10:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="160,290 158,1117 1454,1121 1456,294"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 82,235 82,236 252,236 252,1143 1534,1143 1534,1692 721,1692 721,1804 540,1804 540,1915 549,1915 549,1963 719,1963 719,1996 720,1996 400,1996 400,1995 81,1995 81,1804 80,1804 80,1414 81,1414"/>
	<TextEquiv conf="0.89977">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Paciente do sexo masculino de 45 anos de idade, sem antecedentes patológicos relevantes, foi trazido ao
pronto-socorro após quadro de cefaleia holocraniana de forte intensidade e início súbito, associada a náuseas,
vômitos e, posteriormente, síncope. Na admissão, o paciente já se encontrava acordado, eupneico, corado. Havia
sinais meníngeos leves e os exames dos aparelhos cardiovascular, pulmonar e abdome estavam normais. Realizou
tomografia computadorizada (TC) de crânio (seção A da figura). Foi colocado na unidade de tratamento intensivo
em monitorização hemodinâmica, hidratação venosa e em uso de nimodipina, fenitoína e dexametasona, mas não
conseguiu ser submetido a angiografia e, por conseguinte, a outros tratamentos. Vinha evoluindo satisfatoriamente
até o 6º dia de internação (DI), quando começou a apresentar hemiparesia esquerda e rebaixamento progressivo
do nível de consciência. No 7º DI, o nível de consciência piorou e foi observada hemiplegia completa à esquerda.
Logo após, o paciente apresentou episódio de convulsão tônico-clônica generalizada, foi entubado e colocado em
ventilação mecânica. Os reflexos do tronco cerebral estavam preservados e os sinais de Kernig e Brudzinski não
estavam presentes. A pressão arterial estava em 160 x 100 mmHg. Os exames revelavam: hemoglobina = 12 g/dL;
hematócrito = 36%; leucócitos = 12 500 mm; plaquetas = 205 000 mm?; sódio = 135 mEq/L; potássio = 4,1 mEq/L;
creatinina = 1,0 mg/dL. Foi repetida a TC de crânio (seção B).
A hipótese diagnóstica para o quadro descrito é
O vasoespasmo cerebral.
O hipertensão intracraniana.
O ressangramento subaracnoide.
O hidrocefalia de pressão normal.
O síndrome de secreção inapropriada de ADH.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
