<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:00:36</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:14:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_MEDICINA-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2168">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 806,2014 808,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 999,235 999,293 1535,293 1535,1127 1534,1127 1534,1276 1536,1276 1536,1709 1534,1709 1534,2006 830,2006 830,1257 829,1257 829,1127 828,1127 828,293 829,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96707">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Paciente de 39 anos de idade, afrodescendente, sexo
masculino, com diagnóstico de hipertensão arterial de
difícil controle há 4 anos, cujo tratamento é realizado de
formairregular. Alega dificuldade para realizar tratamento
devido ao seu trabalho como motorista de ônibus. Há
um dia apresenta quadro de cefaleia holocrânia intensa,
associada a escotomas e embaçamento visual bilateral;
urina espumosa; astenia. Após ter feito uso de vários
analgésicos sem nenhuma melhora, procura pronto-
atendimento, encontrando-se hipocorado (+/++++), com
dispneia (frequência respiratória de 30 ipm), pulmões
limpos, pressão arterial de 250 x 140 mmHg, frequência
cardíaca de 100 bpm, abdome doloroso à palpação em
região epigástrica, sem visceromegalias, com pulsos
simétricos e sem edemas. Ao exame de fundo de
olho, verifica-se a presença de hemorragias recentes,
exsudatos algodonosos e edema papilar. Seus exames
laboratoriais têm os seguintes resultados: creatinina
3,5 mg/dL (VR 0,5 a 1,1), ureia 105 mg/dL (VR 10 a
40), hemoglobina 9,8 mg/dL (VR 13 a 17), sódio 141
mEq/L (VR 135 a 145), potássio 4,1 mEq/L (VR 3,5 a
5,0) e proteinúria ++/+4.
Diante desse quadro, o diagnóstico correto e
as condutas imediata e tardia adequadas são,
respectivamente,
O feocromocitoma; internação, administração
de beta-bloqueadores, cirurgia; após alta,
acompanhamento ambulatorial e integração em
grupos de hipertensos.
O crise hipertensiva renovascular; administração
de inibidores da ECA sublingual e observação/
monitorização; acompanhamento ambulatorial e
em grupos de apoio.
O hiperaldosteronismo — primário; — internação,
administração de hidroclorotiazida, cirurgia; após
alta, acompanhamento ambulatorial e integração
no Programa Saúde da Família.
O glomerulonefrite membranoproliferativa; internação,
realização de biópsia renal e corticoterapia; após
alta, acompanhamento ambulatorial e integração no
Programa Saúde da Família.
O hipertensão — arterial! maligna; internação, e
administração de nitroprussiato de sódio endovenoso;
após alta acompanhamento ambulatorial e
integração no Programa Saúde da Família.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,290 788,290 788,563 787,563 787,684 228,684 228,788 243,788 243,904 82,904 82,684 80,684 80,585 81,585"/>
	<TextEquiv conf="0.92603">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Em consulta médica de rotina, durante o
primeiro ano de vida, determinada criança consegue
acompanhar a face da mãe apenas até a linha média;
ao ser deitada sobre a mesa de exame, consegue
elevar a cabeça; junta as mãos somente até a linha
média; sorri espontaneamente e parece atentar
para o som de um sino tocado próximo a ela; não
apresenta reflexo de tônus cervical.
O 15 dias.
Ao analisar o desenvolvimento da criança, considera-
se que ele está de acordo com os parâmetros
estabelecidos, se ela apresentar a idade de
O 1 mês.
O 3 meses.
O 6 meses.
O 8 meses.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,927 252,927 252,979 786,979 786,1158 788,1158 788,1281 786,1281 786,1535 787,1535 787,1830 788,1830 788,2002 82,2002 82,1139 81,1139"/>
	<TextEquiv conf="0.96614">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Depois de ter iniciado novo emprego com carteira
assinada há cerca de dois meses, um paciente
de 23 anos, ajudante de pedreiro, apresentou um
quadro de dermatite de contato que lhe acometeu
pés e mãos e que se instalou progressivamente.
Do ponto de vista da notificação de doença
relacionada ao trabalho por meio da CAT
(Comunicação de Acidente do Trabalho), qual seria
uma conduta correta do médico assistente?
O Não abrir a CAT, pois essa comunicação restringe-se
aos acidentes de trabalho e não se aplica em
casos de doenças do trabalho.
O Orientar a abertura da CAT somente se for necessário
que o paciente fique afastado do trabalho por mais
de 15 dias, comunicando o fato à empresa.
O Abrir a CAT, incluindo o preenchimento do Laudo
de Exame Médico, solicitando ao trabalhador que
a encaminhe à empresa, de modo que esta possa
dar prosseguimento ao processo junto ao INSS.
O Aguardar o tempo de carência de seis meses
para que o trabalhador tenha direito a benefícios
pelo INSS e, depois, abrir a CAT, caso persistam as
lesões dermatológicas.
O Não abrir a CAT e orientar o paciente a observar
a evolução do quadro e, caso se complique,
deve procurar a empresa, visando confirmar a
existência de relação causal da dermatite com a
ocupação desempenhada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
