<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T18:53:36</Created>
	<LastChange>2021-01-19T15:06:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_AUTOMACAO_INDUSTRIAL-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="840,922 840,1794 1594,1794 1594,922"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="848,625 848,851 1597,851 1597,625"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="71,331 71,534 800,534 800,331"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="828,177 828,2140 825,2140 825,177"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 81,183 81,184 802,184 802,928 669,928 669,969 81,969 81,968 80,968"/>
	<TextEquiv conf="0.88887">
	<Unicode>QUESTÃO 26
No sistema representado no diagrama abaixo, p, Kp, Ke e K
são positivos.
Considerando as especificações acima, esse sistema em
malha fechada
(A) pode tornar-se instável para algum valor de K,.
(B) é um sistema de primeira ordem.
(C) é um sistema de segunda ordem.
(D) possui uma resposta subamortecida para determinados
valores de K,, K. e K.
(E) é instável para qualquer valor ajustado em K,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="80,1014 80,1015 273,1015 273,1061 803,1061 803,1331 801,1331 801,1588 802,1588 802,1710 804,1710 804,1776 803,1776 803,1858 527,1858 527,1955 252,1955 252,2145 80,2145 80,1913 81,1913 81,1452 80,1452 80,1330 79,1330 79,1061 80,1061"/>
	<TextEquiv conf="0.96092">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Em uma Interface Homem-Máquina (IHM) os gráficos de
tendência mostram, através de sua imagem gráfica, como
determinadas variáveis de processo mudam ao longo do
tempo. Os dados mostrados podem ser obtidos em tempo
real, sincronizados com o tempo de varredura do Controlador
Lógico Programável (CLP), ou podem advir de um histórico
arquivado.
Com base nessas informações, considere as afirmações a
seguir.
| - Os dados mostrados na IHM podem ser utilizados na
análise de tendência do processo.
I|l - As variáveis de processo podem ser arquivadas para
garantir a conformidade com leis federais ou outras
regulamentações.
Ill - Por meio da IHM o operador terá condições de monitorar
a eficiência da produção.
IV - Por meio da IHM o operador terá condições de alterar o
tempo de varredura do CLP.
São corretas APENAS as afirmações
(A) le IV
(B) Ile IV
(C) L Ile
(D) Il, e IV
(E) LI, MM elVv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r58" type="paragraph">
	<Coords points="851,183 1044,183 1044,233 1574,233 1574,589 1573,589 1573,590 1572,590 1572,2070 1574,2070 1574,2096 1020,2096 1020,2141 899,2141 899,2096 852,2096 852,590 850,590 850,589 851,589"/>
	<TextEquiv conf="0.96869">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Sabe-se que um motor de corrente contínua pode ser
representado por uma função de transferência de primeira
ordem quando se relaciona a velocidade W(s) de rotação
de seu eixo com a tensão V(s) aplicada nos terminais de
alimentação.
As figuras abaixo apresentam o Diagrama de Blocos do
sistema de controle de velocidade do motor e o painel frontal
do controlador projetado.
Nesse sistema em malha fechada, o erro estacionário
(A) será eliminado com a adição de um controlador integrador.
(B) será eliminado com a adição de um controlador derivativo.
(C) será eliminado com o controlador que foi implementado.
(D) aumentará quando o ganho K,, aumentar.
(E) aumentará quando for adicionado um controlador
integrador.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
