<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:42:53</Created>
	<LastChange>2020-10-21T03:08:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_MUSICA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,1531 631,1531 631,1647 1552,1647 1552,1738 290,1738 290,2048 274,2048 274,2128 80,2128 80,1783 81,1783 81,1604 80,1604"/>
	<TextEquiv conf="0.96568">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Considere a seguinte progressão harmônica:
| FIM | Fº | Gm7 | GHº | Am7 |
Respeitadas suas funções harmônicas, os acordes dos compassos 2 e 4 podem ser substituídos, respectivamente, por:
(A) C7 e D7.
(B) D7 e E7.
(C) FH7 e GH7.
(D) F7 e G7.
(E) B7 e CH7.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,1048 1574,1048 1574,1159 829,1159 829,1236 810,1236 810,1338 1060,1338 1060,1428 933,1428 933,1492 81,1492 81,1493 80,1493"/>
	<TextEquiv conf="0.96327">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um acorde perfeito (maior ou menor) será mais facilmente escutado como uma unidade, identificando mais sua
sonoridade global e menos suas notas individuais, quando tocado por instrumentos
(A) que tocam sem vibrato (por exemplo, harpa e marimba).
(B) de acionamento similar (por exemplo, piano e celesta).
(C) que produzem timbres homogêneos (por exemplo, um quarteto de cordas).
(D) que produzem poucos harmônicos (por exemplo, flauta doce e clarinete).
(E) que possam sustentar os sons (por exemplo, trombone e órgão).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,440 267,440 267,491 1574,491 1574,664 819,664 819,785 990,785 990,912 1020,912 1020,976 1079,976 1079,1002 81,1002 81,1003 80,1003 80,664 79,664 79,491 80,491"/>
	<TextEquiv conf="0.96424">
	<Unicode>QUESTÃO 11
No presente ano comemora-se o 100º aniversário de nascimento do compositor gaúcho Radamés Gnattali, falecido em
1988. Autor de obras que se inserem tanto no repertório da música popular como no repertório da música de concerto,
ele homenageou, em cada um dos movimentos de sua Suíte Retratos (para bandolim, orquestra e conjunto regional),
quatro compositores que considerava fundamentais na formação da música instrumental brasileira. Esses compositores
são
(A) Baden Powell, João Gilberto, Sivuca e Dorival Caymmi.
(B) Carlos Gomes, Alberto Nepomuceno, Villa-Lobos e Osvaldo Lacerda.
(C) Noel Rosa, Ary Barroso, Egberto Gismonti e Tom Jobim.
(D) Hermeto Pascoal, Yamandú Costa, Luiz Gonzaga e Naná Vasconcelos.
(E) Pixinguinha, Ernesto Nazareth, Anacleto de Medeiros e Chiquinha Gonzaga.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
