<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:04:09</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:17:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="82,531 82,1328 1548,1328 1548,531"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="91,288 298,288 298,354 1545,354 1545,485 1544,485 1544,1839 544,1839 544,1896 276,1896 276,2098 138,2098 138,2097 91,2097 91,1428 89,1428 89,1351 90,1351 90,354 91,354"/>
	<TextEquiv conf="0.96773">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O agronegócio apresenta significativa participação no comércio exterior brasileiro. Em 2009, as exportações relativas
ao agronegócio somaram USS$ 64,8 bilhões, o que representa 42,5% do total das exportações do país. Commodities
como soja e seus derivados, carnes, açúcar, álcool, produtos florestais e café foram os principais produtos exportados
em 2009 pelo setor, totalizando US$ 50,2 bilhões. Atabela abaixo apresenta a balança comercial brasileira e a balança
comercial do agronegócio entre os anos de 2000 e 2009.
Agrostat Brasi/MAPA/SRI/DPI. Disponível em: &lt;http://www.agricultura.gov.br&gt;. Acesso em: 01 set. 2010.
A partir das informações acima, avalie as afirmativas que se seguem.
|. Em 2009, as exportações do setor do agronegócio foram compostas principalmente de produtos de alto valor agregado.
Il. Em relação ao total das exportações brasileiras, a participação das exportações relativas ao agronegócio
aumentou 3,1 vezes entre 2000 e 2009.
Ill. Entre 2002 e 2004, no que se refere ao agronegócio, a taxa anual média de variação do valor das exportações
foi superior à taxa anual média de variação do valor das importações.
IV. No período de 2003 a 2006, a variação do valor das exportações relativas ao agronegócio foi inferior à variação
do valor total das exportações brasileiras.
V. Na hipótese de não se considerar a contribuição do agronegócio para o comércio exterior brasileiro, o saldo total
da balança comercial seria negativo no triênio 2007-2009.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O LIlev.
O Lev
O I,IVeV.
O ILIL,IVEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
