<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:01:34</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:07:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="118,293 298,293 298,354 1545,354 1545,648 1544,648 1544,716 1543,716 1543,717 1413,717 1413,1002 889,1002 889,1061 639,1061 639,1060 388,1060 388,1059 138,1059 138,1058 137,1058 137,1002 91,1002 91,1001 90,1001 90,646 91,646 91,354 118,354"/>
	<TextEquiv conf="0.81175">
	<Unicode>QUESTÃO 40
As missões científicas conspiram com as missões religiosas para negar direitos à natureza. A ascensão da filosofia
mecanicista que sobreveio à emergência da revolução científica estava baseada na destruição de conceitos de uma natureza
auto-regenerativa, auto-organizada, que sustentava toda a vida. Para Francis Bacon, chamado pai da ciência modema, a
natureza não era mais a mãe e sim a mulher a ser conquistada por uma mente masculina agressiva. Como ressalta Carolyn
Merchant, essa transformação da natureza, de mãe viva e nutriz em matéria inerte, morta e manipulável, conveio admiravelmente
ao imperativo de exploração do capitalismo em desenvolvimento. A imagem da natureza nutriz agia como um obstáculo cultural
à exploração da natureza. “Não se mata uma mãe, não se remexem suas entranhas, nem se mutila seu corpo sem relutância”,
escreve Merchant. Entretanto, as imagens de supremacia e dominação criadas pelo programa baconiano e a revolução científica
eliminaram todas as restrições e funcionaram como sanções culturais para o despojamento da natureza.
VANDANA, S. Biopirataria: a pilhagem da natureza e do conhecimento.
Petrópolis: Vozes, 2001. p. 71.
Considerando as ideias centrais desenvolvidas acima, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
Desenvolvimento sustentável na agropecuária.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) avanço tecnológico nos empreendimentos agropecuários; (valor: 3,0 pontos)
b) sementes transgênicas; (valor: 3,0 pontos)
Cc) política ambiental do governo brasileiro. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
