<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:02:54</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:12:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="816,294 817,2104 819,2104 818,294"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="858,293 1066,293 1066,362 1545,362 1545,363 1546,363 1546,964 1544,964 1544,1299 1260,1299 1260,1402 1544,1402 1544,1551 1496,1551 1496,1661 1544,1661 1544,2051 1434,2051 1434,2107 858,2107 858,1617 857,1617 857,1402 1143,1402 1143,1299 857,1299 857,362 858,362"/>
	<TextEquiv conf="0.84522">
	<Unicode>QUESTÃO 28
De acordo com a Lei n.º 10831/2003, art. 1º, considera-se
sistema orgânico de produção agropecuária todo aquele
em que se adotam técnicas específicas, mediante a
otimização do uso dos recursos naturais e socioeconômicos
disponíveis e o respeito à integridade cultural das
comunidades rurais, tendo por objetivo a sustentabilidade
econômica e ecológica, a maximização dos benefícios
sociais, a minimização da dependência de energia não
renovável, empregando, sempre que possível, os métodos
culturais, biológicos e mecânicos, em contraposição ao uso
de materiais sintéticos, a eliminação do uso de organismos
geneticamente modificados e radiações ionizantes, em
qualquer fase do processo de produção, processamento,
armazenamento, distribuição e comercialização, e a
proteção do meio ambiente.
Analise as asserções a seguir, a respeito da interpretação
do artigo supracitado.
Entre as alternativas para a obtenção de alimentos
orgânicos, destaca-se a crescente oferta dos produtos de
origem animal, sinalizando um futuro em que facilmente
poderão ser encontrados laticínios, carne de frango e
outros alimentos provenientes da pecuária orgânica.
PORQUE
A exigência do conhecimento técnico para a implantação
de um sistema orgânico de produção é mínima, o
que facilita a expansão do processo de produção de
alimentos orgânicos no Brasil.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="91,293 299,293 299,344 777,344 777,726 778,726 778,1175 777,1175 777,1400 584,1400 584,1505 242,1505 242,1613 255,1613 255,1639 250,1639 250,1683 91,1683 91,1428 152,1428 152,1175 90,1175 90,725 127,725 127,588 90,588 90,344 91,344"/>
	<TextEquiv conf="0.83569">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A Lei n.º 7802, de 11/07/1989, dispõe sobre a
pesquisa, a experimentação, a produção, a embalagem
e a rotulagem, o transporte, o armazenamento, a
comercialização, a propaganda comercial, a utilização,
a importação, a exportação, o destino final dos
resíduos e embalagens, o registro, a classificação, o
controle, a inspeção e a fiscalização de agrotóxicos,
seus componentes e afins, e dá outras providências.
PAIVA, A. V. M.; WENDLING, J. L. G. Legislação pertinente à gestão
ambiental na propriedade imóvel agrária. /n: GEBLER, L.; PALHARES,
J. C. Gestão ambiental na agropecuária. Brasília: Embrapa Informação
Tecnológica, 2007, p.70.
O Decreto n.º 4 074/02, de 8/01/2002, que regulamenta
a referida Lei, determina que os agrotóxicos só podem
ser comercializados diretamente com o usuário
mediante a apresentação de receituário emitido por
profissional legalmente habilitado. Quais informações
devem constar dessa receita?
|. o diagnóstico
Il. advertências em casos de contaminação
Ill. nome do usuário, da propriedade e sua
localização
IV. os possíveis efeitos dos agrotóxicos na saúde
dos consumidores finais
V. recomendação — técnica — (nome(s) do(s)
produto(s), cultura(s) e área(s) onde as doses
serão aplicadas, quantidades totais a serem
adquiridas, modalidade e época de aplicação,
precauções de uso e orientação quanto ao uso
obrigatório de EPIs)
Devem constar apenas as informações
O Lileill.
O Lillev.
O LIVeV.
O Lei
O ,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
