<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:01:43</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:07:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="91,288 298,288 298,352 1543,352 1543,453 1544,453 1544,955 1543,955 1543,1040 138,1040 138,1039 137,1039 137,955 91,955 91,954 90,954 90,629 89,629 89,352 91,352"/>
	<TextEquiv conf="0.96710">
	<Unicode>QUESTÃO 39
A queda do antigo complexo rural e o surgimento dos complexos agroindustriais, a partir de meados do século XX,
trouxeram à tona um novo padrão agrícola brasileiro. A fazenda, antes uma unidade produtiva de tecnologia rudimentar,
passou por irreversível processo de modernização tecnológica, tanto de produtos quanto de processos.
A partir daí, mudanças provocadas pelos processos de urbanização e desenvolvimento, combinadas com as
inovações tecnológicas, estreitaram as funções da antiga fazenda, tornando-a parte de uma complexa cadeia de
organizações fornecedoras de produtos e serviços. O moderno agricultor tornou-se um especialista em produzir,
passando a buscar “antes da porteira” os fatores de produção dos quais necessita. De forma complementar, criaram-se
funções “depois da porteira”, responsáveis pelo processamento e pela distribuição dos produtos agrícolas no mercado
consumidor.
ARAUJO, N. B. et al. Reflexões sobre o complexo agroindustrial. São Paulo: Agroceres, 1990 (com adaptações).
Considerando o texto acima, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
Cadeias de Produção Agropecuária
Seu texto deverá contemplar dos seguintes tópicos:
a) o desaparecimento dos complexos rurais e o surgimento dos complexos agroindustriais; (valor: 4,0 pontos)
b) relato sobre a dinâmica das diferentes etapas de cadeias de produção agropecuária; (valor: 4,0 pontos)
c) exemplo de instituição situada “fora da porteira”, a jusante de uma propriedade rural produtora de leite. (valor:
2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
