<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:03:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:16:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="852,944 852,1355 1548,1355 1548,944"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="816,294 817,2104 819,2104 818,294"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="89,354 777,354 777,355 778,355 778,816 777,816 777,1349 253,1349 253,1556 138,1556 138,1555 91,1555 91,1349 90,1349 90,1295 146,1295 146,988 90,988 90,895 94,895 94,742 89,742"/>
	<TextEquiv conf="0.96452">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A análise tem a intenção de identificar a
vulnerabilidade do sistema agrícola brasileiro e
sua fragilidade diante das mudanças climáticas. É
fundamental a capacidade de adaptação à mudança
global de clima, utilizando “novos princípios” que,
basicamente, seriam: a adoção do princípio da
precaução, evitando-se risco de um dano sério e
irreversível, mesmo na ausência da completa certeza
científica; a adoção do desenvolvimento econômico
sustentável, e, no caso brasileiro, a adoção do comércio
de emissões de carbono como base de discussões
comerciais.
ASSAD, E. D.; PINTO, H. S.; ZULLO JUNIOR, J.; MARIN, F. Mudanças climáticas
e agricultura: uma abordagem agroclimatológica. /n: GUEDES, |. M. R. Mudanças
climáticas globais e a produção de hortaliças. Brasília: Embrapa Informação
Tecnológica, 2009, p.25.
Para adaptar o sistema agrícola brasileiro às mudanças
climáticas que atingem o nosso planeta, é necessário
que as atuais culturas sejam preparadas para
|. a tolerância ao calor para todo o Brasil.
Il. a sobrevivência em ambientes alagados.
Ill. atolerância à seca para as regiões Sul e Nordeste.
IV. a sobrevivência em ambientes artificiais que
amenizem as baixas temperaturas.
Vo manejo do solo, buscando aumentar a
capacidade de conservação das águas.
Estão de acordo com o pensamento dos autores apenas
os itens
LIVelv
Lev
,Mev
1, Meilv
MW, IVEeV,
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="858,293 1067,293 1067,365 1544,365 1544,366 1545,366 1545,1398 1546,1398 1546,1557 1544,1557 1544,2105 858,2105 858,1557 857,1557 857,365 858,365"/>
	<TextEquiv conf="0.91547">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A Lei n.º 11.326/2006, que delimita a agricultura
familiar, caracteriza um segmento formado por 4,2
milhões de estabelecimentos (84,4% do total), que
ocupam 24,3% da área total e empregam 74,4% da
mão de obra rural, respondem por 10% do PIB do país
e 40% do PIB da agropecuária e são responsáveis
pela produção de uma parcela significativa dos
alimentos. O gráfico a seguir indica a participação
da agricultura familiar na geração do Valor Bruto
da Produção (VBP) de produtos agropecuários
selecionados. As atividades em que a participação da
agricultura familiar é maior possuem características
específicas de seu processo produtivo.
Com base nessas informações, assinale a opção
que indica as características do processo produtivo
agropecuário das atividades em que a agricultura familiar
apresenta diferenciais positivos de competitividade.
O Uso intensivo do fator terra e forte mecanização
das atividades.
O Alta produtividade por unidade de área e tecnologia
de elevado padrão.
O Uso intensivo do fator trabalho e reduzido custo da
mão de obra familiar.
O Elevado grau de profissionalização e inovação
tecnológica permanente.
OQ Alta produtividade por unidade de trabalho e padrão
de qualidade dos produtos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
