<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:02:28</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:10:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="817,294 816,2104 818,2104 819,294"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="885,1026 1067,1026 1067,1093 1544,1093 1544,1458 1545,1458 1545,2108 859,2108 859,2107 858,2107 858,1419 857,1419 857,1093 885,1093"/>
	<TextEquiv conf="0.80978">
	<Unicode>QUESTÃO 34
No sistema agropecuário, a coordenação da cadeia
de suprimento envolve compartilhamento de custos,
interesses e responsabilidades de todos os agentes
envolvidos. Tal análise auxilia na avaliação dos impactos
da decisão na cadeia de suprimento sobre os interesses
de todos os agentes que participam dela.
Assim, o escopo de gestão da cadeia de suprimento é a
integração das áreas
O internas, como apoio à demanda externa e à velocidade
de resposta (quick response) à empresa com seus
parceiros de negócios a montante e a jusante.
O produtivas, com o apoio à demanda externa e à
velocidade de resposta (quick response) à empresa
com seus parceiros de negócios a montante e a jusante.
O internas, com o apoio à demanda externa e à
distribuição física de uma empresa com seus
parceiros de negócios a montante e a jusante.
O de suprimento, com o apoio à produção e à
distribuição física de uma empresa com seus
parceiros de negócios a montante e a jusante.
O de suprimento, com o apoio à demanda externa
e à distribuição física de uma empresa com seus
parceiros de negócios a montante e a jusante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="858,293 1066,293 1066,360 1545,360 1545,657 1472,657 1472,794 1544,794 1544,946 1107,946 1107,988 906,988 906,987 905,987 905,961 906,961 906,941 858,941 858,751 859,751 859,619 857,619 857,360 858,360"/>
	<TextEquiv conf="0.90471">
	<Unicode>QUESTÃO 33
As estratégias adotadas no plano de marketing
permitem definir ações que serão desempenhadas em
busca de soluções inovadoras para tornar a empresa
rural competitiva no mercado. Na elaboração de planos
de marketing em agronegócios, devem ser adotadas
estratégias para cada uma das principais ações
empreendidas pelo marketing mix.
KOTHER, Phillip. Administração em marketing. 2000.
Esse conjunto de ações estratégicas compõe-se de
preço, prazo, praça e ações de controle.
produto, preço, ponto de distribuição e promoção.
praça, plano de ação, relatório e descrição da situação.
prazo, listas de projeto, controle e projeção financeira.
plano mercadológico, análise da situação, orçamento
CogÇgoo
e plano de ação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="89,1017 778,1017 778,1425 777,1425 777,2104 91,2104 91,1598 90,1598 90,1166 89,1166"/>
	<TextEquiv conf="0.95268">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Os mercados agroindustrias apresentam-se em
diferentes níveis concorrenciais e atuam sob diferentes
formas de organização. É de interesse para qualquer
empresa conhecer as condições concorrenciais dos
mercados em que atua.
De importância também é que as atividades agrícolas
estão sempre acompanhadas por um maior ou menor grau
de risco, o que leva os agricultores a procurarem sempre
maneiras de aumentar seu poder de barganha e terem
certeza quanto aos seus resultados econômicos. Entre
essas maneiras, têm-se destacado mais recentemente
a integração vertical, a organização das associações e
cooperativas e a prática de hedging nos mercados futuros.
MARQUES, P. V.; AGUIAR, D. R. D. Comercialização de produtos agrícolas.
São Paulo: USP, 1993.
Entre as estratégias elaboradas para o desenvolvimento
do agronegócio citadas pelos autores no fragmento
apresentado, a integração vertical é um processo que
O permite aumento da eficiência econômica da
integradora, porém, incrementa os custos associados
ao mecanismo de preços de mercado.
O obtém maior aproximação com o consumidor final
quando ocorre “para trás”, o que permite, por sua
vez, organizar melhor a produção.
O ocorre quando há a combinação de duas ou mais
empresas atuando no mesmo estágio e do mesmo
processo produtivo.
O favorece o produtor, embora aumente os seus riscos
de produção, dada a demora na introdução de novos
conhecimentos.
O reduzaconcorrência, trazendo ganhos “monopolísticos”
para as empresas envolvidas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="117,293 280,293 280,352 777,352 777,624 776,624 776,713 634,713 634,836 777,836 777,923 137,923 137,892 91,892 91,713 89,713 89,352 117,352"/>
	<TextEquiv conf="0.96559">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O crédito rural é o suprimento de recursos financeiros
alocados a título de empréstimos por instituições do
Sistema Nacional de Crédito Rural (SNCR) a empresas e
a produtores rurais que tenham por objetivo a exploração
econômica da atividade agrícola. As garantias ao crédito
rural são livremente acertadas entre o financiado e o
financiador, que devem ajustá-las de acordo com a
natureza e o prazo do crédito.
Manual de crédito rural. Brasília: BACEN, 2009.
A hipoteca é uma das usuais modalidades de garantia
ao crédito rural, que é constituída por
alienação de imóveis.
alienação de veículos.
alienação de equipamentos de irrigação.
alienação de máquinas e implementos agrícolas.
alienação de fruto pendente ou produto ainda a
ser colhido.
ocogoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
