<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:03:42</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:15:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="815,294 816,2104 818,2104 817,294"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="91,1384 299,1384 299,1451 777,1451 777,2067 666,2067 666,2107 136,2107 136,2103 91,2103 91,1739 89,1739 89,1451 91,1451"/>
	<TextEquiv conf="0.96560">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Um dos benefícios que a empresa pode obter na
padronização dos seus processos produtivos é a
redução de custos de transação entre os agentes, o que
favorece economias de escala.
PORQUE
Aoreduzir a variedade de produtos ofertados, a concorrência
tende a ser balizada pela variável preço.
Analisando essas asserções, assinale a alternativa correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oO o oO Oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="91,288 299,288 299,354 777,354 777,788 778,788 778,1356 92,1356 92,788 91,788 91,614 90,614 90,354 91,354"/>
	<TextEquiv conf="0.96344">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Os 4,2 milhões de estabelecimentos correspondentes
à agricultura familiar, embora sejam responsáveis
pela produção de uma parcela significativa
dos alimentos, apresentam índices médios de
produtividade, por unidade de área, inferiores ao
segmento da agricultura não familiar e níveis de
rendimento econômicos muito baixos, de acordo com
os dados do Censo Agropecuário de 2006.
Nesse contexto, assinale a opção que apresenta a
iniciativa que os agricultores deveriam tomar para
modificar esse quadro desfavorável e melhorar seus
resultados econômicos.
O Introduzir novas linhas de produção, superando a
lógica de produção para a subsistência e conquistando
fatias do mercado nacional e internacional.
O Comprar máquinas e equipamentos modernos
para reduzir sua dependência em relação à mão
de obra familiar.
O Buscar a qualificação profissional, com capacitação
técnica e gerencial, para viabilizar seu acesso aos
mecanismos de crédito rural, à assistência técnica e
à comercialização.
O Adquirir sementes de boa qualidade, matrizes de
alto potencial genético e insumos modernos para
elevar a produtividade física.
O Estimular o êxodo rural dos filhos jovens e sua
requalificação para ingresso no mercado de trabalho
dos grandes centros urbanos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="860,794 860,1051 1540,1051 1540,794"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="858,288 1066,288 1066,344 1544,344 1544,1071 1547,1071 1547,1229 1545,1229 1545,1528 906,1528 906,1529 905,1529 905,1490 858,1490 858,1230 857,1230 857,1071 858,1071 858,558 857,558 857,345 858,345"/>
	<TextEquiv conf="0.35750">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A bovinocultura de corte está inserida entre os segmentos
mais importantes no agronegócio brasileiro. O peso dos
animais é uma característica importante na produção de
bovinos e, via de regra, é associado à melhor qualidade da
carne. Hipoteticamente, um experimento foi desenvolvido
para comparar dois tipos de suplementos minerais e
vitamínicos A e B, em bovinos de corte da raça nelore.
Um pecuarista utilizou 20 animais em idade e peso
semelhantes e a característica observada foi o peso médio
aos 300 dias. Para decidir qual o melhor suplemento
a ser utilizado em todo o rebanho, um profissional de
agronegócio escolheu, aleatoriamente, um bovino de
cada grupo e decidiu pelo tratamento que foi empregado
no animal de maior excesso relativo de peso.
Com base em alguns dados coletados por um assistente,
apresentados no quadro acima, e sabendo que os animais
selecionados que receberam os suplementos dos tipos À
e B têm, respectivamente, 251 kg e 260 kg, o excesso
relativo de peso do animal do grupo A foi igual
a 1,5.
a2,5.
ao excesso de peso apresentado pelo animal do
grupo B.
ao triplo do excesso relativo de peso do animal do
grupo B.
ao dobro do excesso relativo de peso do animal do
grupo B.
o o cdoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="858,1548 1066,1548 1066,1605 1544,1605 1544,1837 1397,1837 1397,1879 1340,1879 1340,2012 1544,2012 1544,2107 905,2107 905,2108 904,2108 905,2108 905,2069 858,2069 858,1880 857,1880 857,1605 858,1605"/>
	<TextEquiv conf="0.93211">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A empresa rural, em sentido técnico e econômico,
pode ser entendida como a reunião eficaz e oportuna dos
três fatores de produção (terra, capital e trabalho), com
vistas à exploração de empreendimentos agropecuários,
cujos produtos têm por objetivo satisfazer necessidades
de consumo em massa.
SCAFF, F. C. Aspectos fundamentais da empresa agrária. São Paulo:
Malheiros,1997.
A característica principal da empresa rural é
ter o lucro por finalidade.
ser de natureza privada.
estar desobrigada da função social.
ser constituída sob a forma de pessoa jurídica.
explorar qualquer área de imóvel rural, desde que de
propriedade do empresário.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
