<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:03:09</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:13:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="816,294 816,2104 817,2104 817,294"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="91,1364 299,1364 299,1428 777,1428 777,1638 776,1638 776,1673 775,1673 775,1805 777,1805 777,2092 138,2092 138,2061 91,2061 91,1782 90,1782 90,1428 91,1428"/>
	<TextEquiv conf="0.96650">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A implementação de um plano de negócio para a
atividade agropecuária, entre outros estudos, requer uma
análise de competitividade do empreendimento projetado.
Primeiramente, recomenda-se analisar o ambiente externo
da empresa, de modo a identificar oportunidades e
ameaças. Em seguida, deve-se analisar o ambiente interno,
para verificar pontos fortes e pontos fracos.
SOARES, P. F. Projeto: análise de uso e decisão. Fortaleza: GigaMédia, 2007.
Na implementação de um plano de negócio,
são considerados oportunidade e ponto forte,
respectivamente,
baixo rodízio de mão de obra e subsídio governamental.
clientela fidelizada e demanda reprimida pelo
produto previsto.
adequado sistema de distribuição da produção e
queda na taxa de juros.
mercado agrícola em franca expansão e mão de
obra altamente qualificada.
habilidade de negociação do empresário e elevação
na renda do consumidor.
o Oo o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="857,1554 857,1794 1554,1794 1554,1554"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="91,288 298,288 298,354 777,354 777,1155 265,1155 265,1336 91,1336 91,1155 90,1155 90,1103 147,1103 147,902 155,902 155,791 90,791 90,733 91,733 91,606 90,606 90,354 91,354"/>
	<TextEquiv conf="0.96262">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O check list de diversos sistemas de certificação
ambiental existentes no mercado atual pode ser uma
das ferramentas que auxiliará na montagem do plano.
Também é importante lembrar que, quando comparada à
maioria desses protocolos, a própria legislação brasileira
é (em grande parte dos aspectos que visam à segurança
ambiental) muito mais restritiva, e a área de produção
adequada a ela pouco ou nada mais teria de complementar.
GEBLER, L. Gestão ambiental nas cadeias produtivas vegetais. /n: GEBLER,
L.; PALHARES, J. C. (Eds.). Gestão ambiental na agropecuária. Brasília:
Embrapa Informação Tecnológica, 2007 (com adaptações).
Na perspectiva abordada no texto, analise os pontos
que devem ser considerados na elaboração de um plano
de gestão ambiental.
|. A higiene do meio ambiente
I1.O controle sobre a quantidade de insumos
orgânicos utilizados
Il. O controle ambiental referente à água para
irrigação e pulverização
IV. O manuseio de agrotóxicos e o sistema de
reciclagem de embalagens
V. O manuseio de insumos orgânicos e o controle
de seus efeitos no solo
Devem ser considerados apenas os pontos apresentados
em
O lell.
O Le.
O I,IVeV.
O I,IVeV.
O LII,NeEeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="857,354 1545,354 1545,593 1544,593 1544,988 1471,988 1471,1027 1021,1027 1021,1199 858,1199 858,1046 859,1046 859,1001 914,1001 914,786 859,786 859,741 856,741 856,621 858,621 858,501 857,501"/>
	<TextEquiv conf="0.96510">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Na produção agrícola, as etapas que mais envolvem
uso de recursos financeiros e energéticos e perdas
ocorrem a partir da colheita, do beneficiamento, do
transporte, da comercialização e, principalmente, do
armazenamento e do preparo doméstico.
CALBO, A. G.; AROCA, S. C. Medidas para mitigar os efeitos das mudanças climáticas
na produção de hortaliças. /n: GUEDES, |. M. R. Mudanças climáticas globais e a
produção de hortaliças. Brasília: Embrapa Informação Tecnológica, 2009, p. 112.
Para contribuir com a sustentabilidade ambiental, é
preciso reduzir perdas e economizar energia nas etapas
de produção descritas no fragmento de texto de Calbo e
Aroca (2009), reproduzido acima.
Entre os itens a seguir, avalie os que o agricultor deve usar.
|. Telhas e lages de cor branca ou pintadas
Il. Conservantes que dispensam o resfriamento
dos produtos
Il. Exaustores eólicos
IV. Coleta de água da chuva e uso de energia solar
V. Uso de sofisticadas tecnologias importadas
Devem ser usados pelo agricultor apenas os itens
O Lilelll.
O LIeIV.
O LIlev
O I,IVeVv.
O UI, IVeVv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r46" type="paragraph">
	<Coords points="857,1291 1544,1291 1544,1498 1458,1498 1458,1821 1544,1821 1544,1909 1196,1909 1196,2107 906,2107 906,2105 858,2105 858,1909 857,1909 857,1821 944,1821 944,1498 857,1498"/>
	<TextEquiv conf="0.96297">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um criador de cavalos, das raças crioulo e mangolina,
decide montar uma seguradora de cavalos de raça.
A seguradora pagará o seguro em caso de morte e
invalidez parcial ou permanente, mas cobrará uma
taxa de acordo com a tabela abaixo. Sabe-se que a
probabilidade de que um cavalo sofra uma fratura com
futura morte ou invalidez é de 1%.
Taxa Cobrada e Valor do Seguro em R$
Os lucros esperados pela seguradora com as apólices
de seguros dos cavalos das raças crioulo e mangolina
são, respectivamente, de
R$ 500,00 e R$ 550,00.
R$ 630,00 e R$ 640,00.
R$ 720,00 e R$ 760,00.
R$ 810,00 e R$ 850,00.
R$ 970,00 e R$ 980,00.
CoOoÇgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
