<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:03:25</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:14:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="817,294 817,2104 818,2104 818,294"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="857,1487 1546,1487 1546,1739 1544,1739 1544,1905 1148,1905 1148,2008 1257,2008 1257,2105 906,2105 906,2101 858,2101 858,1739 857,1739"/>
	<TextEquiv conf="0.95944">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Ateoria econômica é dividida em dois ramos básicos
que não se excluem, pelo contrário, complementam-se. O
primeiro é a microeconomia, que se preocupa em estudar
os elementos mais simples do sistema econômico. O
segundo ramo, a macroeconomia, compõe-se de cinco
mercados e preocupa-se em estudar o conjunto de
consumidores e o conjunto de organizações fornecedoras
de bens e serviços.
ROSSETI, J. P. Introdução à economia. 19. ed. São Paulo: Atlas, 2002.
O autor do texto acima faz alusão a cinco mercados,
sendo que um deles determina o nível de produção
agregada e o nível de preços. Qual é esse mercado?
Mercado monetário.
Mercado de títulos.
Mercado de divisas.
Mercado de trabalho.
Mercado de bens e serviços.
coçoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="858,293 1063,293 1063,353 1544,353 1544,939 1546,939 1546,1036 1544,1036 1544,1141 1443,1141 1443,1196 987,1196 987,1392 858,1392 858,1227 859,1227 859,1170 914,1170 914,1044 915,1044 915,939 922,939 922,834 930,834 930,691 858,691 858,638 1075,638 1075,535 857,535 857,353 858,353"/>
	<TextEquiv conf="0.84799">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O associativismo agropecuário é qualquer iniciativa
formal ou informal que reúne um grupo de produtores rurais
ou empresas rurais com o principal objetivo de superar as
dificuldades e gerar benefícios comuns em nível econômico,
social ou político. Por meio da associação, os produtores e
os trabalhadores rurais têm mais chances de sucesso.
SEBRAE. Disponível em: &lt;http://wWww.sebrae.com.br&gt;.
Acesso em: 30 ago. 2010 (com adaptações).
Os principais fatores que influenciam o êxito do
associativismo incluem
l.a liderança, o comprometimento, a busca
do consenso, a visão de futuro e o espírito
empreendedor.
Il. os preços baixos praticados em decorrência das
discussões para decisão por parte dos sócios e
quotistas.
Ill. o controle democrático, no sentido de cumprir
com os seus deveres, o poder de voto nas
eleições e as compras compartilhadas.
IV. a prevalência da individualidade para a satisfação
das necessidades, deixando em segundo plano
as ações da coletividade.
Estão corretos apenas os fatores elencados em
O lel.
O lei.
O le.
O llelvV.
O lIlelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="117,293 298,293 298,367 777,367 777,2063 566,2063 566,2111 137,2111 137,2063 91,2063 91,1142 90,1142 90,367 117,367"/>
	<TextEquiv conf="0.95669">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Um dos grandes desafios dos gestores de
cooperativas é compatibilizar os interesses da maioria
com a necessidade de crescimento organizacional. De
acordo com Scopinho e Martins (2003, p.133), existem
dois grandes desafios na gestão de cooperativas: o de
desenvolver estruturas e canais de diálogo compatíveis
com as necessidades e a cultura dos cooperados
e o de garantir a organicidade entre as estruturas
organizacionais e os sujeitos que delas participam.
Nesse sentido, o gestor deve adotar um modelo que
seja capaz de enfrentar tais desafios, que se contrapõe
aos tradicionalmente aceitos por outros tipos de
organizações.
SCOPINHO, R. A.; MARTINS, A. F. G. Desenvolvimento organizacional e
interpessoal em cooperativas de produção agropecuária: reflexão sobre o
método. Psicologia &amp; Sociedade; 15 (2): 124-143; jul./dez.2003.
Qual dos modelos abaixo é adequado para atender aos
desafios propostos no texto acima?
O Adhocracia, modelo em que se enfatiza a
simplificação dos processos e adaptação da gestão
a cada situação particular.
O Heterogestão, que é a administração hierarquizada
e mediada pelas relações de poder, sendo que os
interesses e as necessidades da organização são
determinadas por quem divide, organiza e comanda
o trabalho.
O Burocracia, sistema em que as regras hierárquicas e
de conduta são definidas de forma prévia e clara, de
forma a assegurar a sobrevivência, em longo prazo,
da organização.
O Gestão matricial, utilizada por organizações que
mantêm diversidade de operações e produtos,
admitindo a conjugação de estruturas funcionais,
combinadas com estruturas por projeto.
OQ Autogestão, em que cada organização desenvolve
seu sistema de governança e gestão, pautado na
democracia das relações de poder.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
