<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:01:53</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:08:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="118,293 298,293 298,354 1544,354 1544,622 1543,622 1543,715 1497,715 1497,830 139,830 139,829 138,829 138,772 137,772 137,715 89,715 89,656 91,656 91,554 90,554 90,354 118,354"/>
	<TextEquiv conf="0.70387">
	<Unicode>QUESTÃO 38
O agronegócio brasileiro passou por grandes transformações nos últimos anos, e a compreensão do contexto em
que estão ocorrendo as mudanças é um desafio permanente.
O mercado internacional, que há muito tempo tem grande influência sobre a agricultura brasileira, cresce em
importância a cada ano. Como vivemos em uma economia aberta, o mercado internacional tem de ser considerado
na formulação das políticas de juro e financiamento, de desenvolvimento tecnológico e de qualidade da produção. Os
subsídios têm de ser aferidos conforme o praticarem nossos competidores, e não em relação aos juros internos.
Alves, E. Revista de Política Agrícola. Secretaria Nacional de Política Agrícola, Companhia Nacional de Abastecimento,
Ano 19 — N 1 — Jan./Fev./Mar. 2010: Brasília, DF.
Apropósito da conjuntura econômica do agronegócio brasileiro, redija um texto dissertativo que aborde, necessariamente,
os seguintes aspectos:
a) a influência que o mercado internacional exerce sobre a agricultura brasileira; (valor: 5,0 pontos)
b) elementos que precisam ser considerados na formulação de políticas públicas para o setor. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
