<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:04:24</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:18:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_agronegocio_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="817,362 817,2104 818,2104 818,362"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="885,356 1066,356 1066,432 1546,432 1546,972 1544,972 1544,1510 1545,1510 1545,1673 1544,1673 1544,1902 1545,1902 1545,2110 858,2110 858,1099 886,1099 886,972 857,972 857,432 885,432"/>
	<TextEquiv conf="0.92885">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Segundo Mendes e Padilha (2007), quando há
um grande número de vendedores, os produtos são
relativamente homogêneos e a principal restrição à
entrada de novas empresas na indústria é a necessidade
de capital. O produtor de soja do Rio Grande do Sul, por
exemplo, leva seu produto à indústria e aceita o preço
fixado, vigente. [...] à medida que o produto vai passando
por estágios ou fases do sistema de comercialização,
começa a afastar-se das condições de competição pura.
O industrial altera a forma do produto (o qual deixa de
ser homogêneo), coloca uma marca de fábrica, cria
uma imagem para o produto por meio da propaganda, e
negocia um preço.
MENDES, J. T. G.; PADILHA, J. B. Agronegócio: uma abordagem econômica.
São Paulo: Prentice Hall, 2007, p.16 (com adaptações).
Considerando o texto acima, assinale a alternativa
correta.
O O nível de industrialização dos produtos é
determinado pela estratégia de marcação (branding).
O Competição pura é sinônima de concorrência
perfeita e acontece quando o produto é homogêneo
e o número de vendedores e de compradores é
pequeno.
O Asbarreiras à entrada de novas empresas no sistema
são determinadas pela sua capacidade financeira e
competência ou habilidade para a negociação dos
preços.
O O sistema de comercialização é composto por fases
ou etapas. Em cada fase, observa-se um maior nível
de homogeneização do produto e das restrições
impostas pelo valor adicionado pela marcação.
O Ao longo da cadeia que compõe o sistema
de comercialização, o poder de barganha dos
participantes do sistema se altera a favor das
empresas que adicionam valor aos seus produtos
com estratégias de marcação (branding).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="141,356 293,356 293,429 777,429 777,652 776,652 776,733 775,733 775,875 778,875 778,1030 777,1030 777,1287 778,1287 778,1525 777,1525 777,2106 91,2106 91,837 90,837 90,772 281,772 281,652 90,652 90,429 141,429"/>
	<TextEquiv conf="0.95516">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Para Davis e Goldberg (1957), o agronegócio é a
soma total das operações de produção e distribuição de
suprimentos agrícolas, das operações de produção nas
unidades agrícolas, do armazenamento, processamento
e distribuição dos produtos agrícolas e itens produzidos
a partir deles.
DAVIS, J. e GOLDBERG, R. A concept of agribusiness.
Harvard University Press, 1957 (com adaptações).
Seguindo a lógica conceitual apresentada pelos autores,
conclui-se que
O a agricultura deve ser abordada de maneira
indissociada dos outros agentes responsáveis por
todas as atividades que garantiriam a produção,
transformação, distribuição e consumo de alimentos.
O asatividades relativas ao agronegócio estão isoladas
edispersas ao longo de uma extensa rede de agentes
econômicos, que vão desde a produção de insumos,
a transformação industrial até a armazenagem e a
distribuição de produtos agrícolas e derivados.
O a economia dos negócios rurais passa a ser
analisada como composta por setores isolados
que fabricam insumos, processam os produtos e
os comercializam, o que implica na ideia de cadeia
produtiva, com seus elos entrelaçados e sua
interdependência.
O o agronegócio deve ser visto a partir de uma
perspectiva sistêmica, com as atividades agrícolas
funcionando como um núcleo de um sistema
econômico interligado tanto pelo provimento de
insumos, quanto pelo processamento, transformação
e distribuição das produções.
O o funcionamento das atividades do agronegócio
assemelha-se a um núcleo de um sistema econômico
interligado com setores a jusante (provimento de
insumos, máquinas e implementos para a produção)
e com setores a montante (processamento,
transformação e distribuição das produções e
serviços associados ao agronegócio).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
