<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T22:49:14</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:00:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_comercial-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="807,230 806,2024 809,2024 810,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,743 1535,743 1535,744 1533,744 1533,994 1534,994 1534,1103 1533,1103 1533,1272 1534,1272 1534,1525 826,1525 826,1386 825,1386 825,1272 826,1272 826,1103 825,1103 825,896 826,896 826,744 824,744 824,743 825,743"/>
	<TextEquiv conf="0.42320">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um gerente de vendas deve ter habilidades de
negociação, inclusive para agir com sua própria
equipe. Isso significa que é possível sempre obter
um desfecho da negociação que seja, em diferentes
graus, favorável a todas as partes. Nesse sentido,
suponha que um gerente de vendas tenha decidido
eliminar uma linha de produtos para direcionar
investimentos a outra e que sua equipe tenha reagido
de forma bastante negativa a essa ideia, por temer a
redução das vendas e, consequentemente, de suas
comissões.
Nessa situação hipotética, o gerente demonstraria
habilidades de negociação caso
O utilizasse seu poder do cargo para fazer valer sua
decisão e evitar estender o debate.
O impusesse sua decisão, concedendo privilégios a
vendedores que exercem liderança informal junto
aos demais.
O voltasse atrás da decisão, para evitar conflitos,
argumentando que havia conseguido reverter a
situação junto à Administração Superior.
O responsabilizasse a Administração Superior e se
solidarizasse com a equipe, informando que não
tinha autonomia para mudar a decisão.
O reconhecesse a possível redução nas comissões
de venda, mas explicasse que a estratégia
reverteria essa situação em alguns meses.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,232 790,232 790,646 789,646 789,647 569,647 569,837 789,837 789,1248 387,1248 387,1527 80,1527 80,837 82,837 82,647 80,647"/>
	<TextEquiv conf="0.47641">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um universitário resolveu fornecer almoço para
a comunidade da instituição de ensino em que
estudava, onde o almoço custava o valor de R$ 18,00.
Sua intenção era oferecer o serviço a um menor
preço e, assim, arrecadar fundos para a realização de
sua formatura. Foi, então, em busca do necessário
para o fornecimento das refeições e estimou o custo
para tal empreendimento. Após a pesquisa, alcançou
a seguinte estrutura unitária de custos:
º*º Matériaprima: R$ 7,00
º* Impostos incidentes: R$ 3,00
º Gastoscom embalagem: R$ 2,00
De posse dessas informações, o estudante estipulou
a obtenção de lucro de 30% sobre o custo final do
produto. Definiu, ainda, que os almoços vendidos a
outros estudantes teriam um desconto de 15% no
preço de venda.
Considerando a estrutura de custos exposta,
conclui-se que o preço de venda do produto e o
desconto sobre este preço, caso uma unidade
do almoço fosse vendida a um estudante,
corresponderiam, respectivamente, a
O R$13,60 e R$ 2,04.
O R$14,60 e R$ 2,19.
O R$15,60 e R$ 2,34.
O R$16,60 e R$ 2,49.
O R$17,60 e R$ 2,64.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
