<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T22:47:52</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:54:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_comercial-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1535,169 1535,261 1534,261 1534,838 1358,838 1358,943 1534,943 1534,1074 1533,1074 1533,1176 466,1176 466,1248 272,1248 272,1384 320,1384 320,1518 80,1518 80,1282 81,1282 81,1214 129,1214 129,909 80,909 80,838 79,838 79,668 80,668 80,261 79,261"/>
	<TextEquiv conf="0.93474">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um empreendedor deseja abrir um supermercado com uma variedade de alimentos e produtos totalmente
naturais e orgânicos (isentos de insumos artificiais, como adubos químicos e agrotóxicos, drogas veterinárias,
hormônios e antibióticos, e sem modificações genéticas). Ele considerou o fato de o apelo para esses
produtos ter aumentado recentemente, com crescimento de vendas estimado em 30% ao ano. O interesse
por esse tipo de produto diz respeito à mudança no perfil de um segmento de mercado, que apresenta
maior preocupação em manter uma vida saudável, disposto em investir na qualidade de vida. Identificou-se,
ainda, que essas pessoas possuem renda mais elevada e vivem nos grandes centros urbanos.
O empreendedor obteve mais informações relevantes, como a da Instrução Normativa do Ministério da
Agricultura, que regula as formas de plantio e produção orgânicas, e do Selo Oficial de Garantia, atribuído
apenas para produtores certificados. Se isso, por um lado, ajuda a garantir a qualidade dos produtos
nacionais, por outro lado, acarreta prejuízo aos importados, que não têm como obter tal certificação.
Considerando a necessidade de análise do ambiente do negócio, avalie as afirmações a seguir.
|. Asinformações do ambiente natural revelaram oportunidade para o empreendedor.
Il. O ambiente legal referido apresenta condições que devem afetar bastante o modelo de negócio do
empreendimento.
Ill. As informações do ambiente sociocultural são as que determinam efetivamente a oportunidade
desse negócio.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
