<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T22:50:36</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:05:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_comercial-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1536,169 1536,264 1534,264 1534,534 1533,534 1533,639 1534,639 1534,888 1533,888 1533,1037 1534,1037 1534,1494 81,1494 81,1337 80,1337 80,639 252,639 252,534 79,534"/>
	<TextEquiv conf="0.95964">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Numa pesquisa sobre benefícios de um programa de fidelização, o resultado mostrou que os entrevistados
reconheciam os benefícios do programa para outras pessoas, mas não para si mesmas. Então, foi realizada
outra pesquisa com os mesmos clientes para identificar que benefícios gostariam de ter com o programa de
fidelização. A surpresa foi que o resultado desta segunda pesquisa apontou que os clientes desejavam as
mesmas coisas, só não reconheciam para si próprios os benefícios.
BRETZKE, M. Marketing de relacionamento e competição em tempo real com CRM. São Paulo: Editora Atlas, 2000 (adaptado).
Para tentar reverter a percepção dos clientes, uma abordagem de mala direta foi proposta pelo Sistema de
Relacionamento com o Cliente, de modo a incluir na comunicação uma permissão subliminar para que o
cliente também se inclua como público-alvo dos benefícios do programa de fidelização.
Diante desse fato, qual dos textos abaixo deve ser apresentado na abordagem da mala direta afim de que o
cliente passe a perceber para si os benefícios do programa de fidelização?
O Você merece! Oferecemos os melhores benefícios preparados e pensados para pessoas especiais! Ligue
e solicite nosso catálogo de vantagens!
O Você merece! Nossas vantagens foram especialmente preparadas e pensadas de modo a proporcionar o
melhor para nossos clientes! Ligue agora e faça valer a pena!
O Você merece! Nossa empresa preparou o melhor plano de vantagens jamais visto antes! Seja surpreendido
e deixe-se levar pelas facilidades que somente nós podemos te oferecer!
O Você merece! Aproveite os benefícios que pensamos e preparamos especialmente para pessoas como
você! Ligue agora e solicite o seu catálogo de vantagens. Você e sua família ficarão surpresos!
O Você merece! Preparamos o melhor plano de vantagens do mercado levando em consideração todas as
principais características oferecidas pela concorrência. Não perca tempo e nos faça uma visita ou ligue
ainda hoje!</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
