<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T22:51:14</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:08:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_comercial-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="78,169 808,169 808,170 1536,170 1536,264 1535,264 1535,912 1374,912 1374,1886 1481,1886 1481,1916 81,1916 81,1861 80,1861 80,912 79,912 79,264 78,264"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="452,934 452,1728 1534,1728 1534,934"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96179">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A empresa Saturno, uma distribuidora de produtos de higiene e limpeza, vende seus produtos para
restaurantes, hotéis, motéis, clubes, e academias de ginástica. O principal cliente da Saturno é a rede de
restaurantes Tempero Clássico, que compra da distribuidora há mais de 10 anos. As duas empresas foram
fundadas no mesmo ano, mas tiveram trajetórias de crescimento distintas. Hoje o faturamento da Tempero
Clássico é o dobro da Saturno e, praticamente, possuem a mesma quantidade de funcionários. Recentemente
houve uma mudança no setor de compras da rede de restaurantes e um novo comprador foi contratado para
fazer os pedidos junto aos fornecedores. Acontece que este novo comprador tem um amigo vendedor de um
concorrente da Saturno e já informou que passará a comprar dele caso os preços da Saturno não baixem.
Correndo o risco de ficar sem o pedido da Tempero Clássico, o vendedor enviou um e-mail para o comprador
pedindo que ele aguardasse mais 48 horas antes de tomar a decisão, pois conversaria com o seu gerente para
rever o pedido e fazer algumas concessões. Nessa situação, tanto o vendedor quanto o comprador adotaram
estratégias de negociação. No entanto, de acordo com o modelo de Wanderley (1998), representado na
figura abaixo, eles estão adotando estratégias diferentes de negociação.
Considerando a situação descrita e o modelo apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Identifique e justifique a estratégia adotada pelo vendedor da Saturno. (valor: 5,0 pontos)
b) Identifique e justifique a estratégia adotada pelo comprador da Tempero Clássico. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
