<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T22:50:24</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:05:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_comercial-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1533,233 1533,264 1532,264 1532,531 1281,531 1281,643 1532,643 1532,901 1531,901 1531,1471 518,1471 518,1510 128,1510 128,1471 81,1471 81,1385 80,1385 80,1314 81,1314 81,1105 80,1105 80,602 79,602 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96250">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A estrutura e a gestão da empresa do futuro pressupõem profunda familiaridade do administrador com
a tecnologia em todas as suas formas e variações. O mercado eletrônico não é irreal ou teórico, mas é,
de fato, inevitável, e a internet já faz parte da vida de milhões de pessoas em todo o mundo, alcançando
públicos de todas as idades e com variado poder aquisitivo. O interesse pelo comércio eletrônico surge,
para o empresário, do reconhecimento do potencial desse veículo de comunicação, bem como do custo
relativamente baixo, dada a possibilidade de alcançar todo o Brasil e o Mundo.
A situação hipotética a seguir ilustra as ideias apresentadas no fragmento de texto acima.
Determinada empresa vem explorando o ramo de indústria e comércio de artigos para festas, tais
como artigos surpresa e brindes para comemoração em geral. A participação dos canais de distribuição
de produtos utilizados pela empresa foi assim organizada: 50% das vendas são realizadas por meio de
representação, 20% por mala direta, 20% por meio de distribuidoras, 5% via internet e 5% diretamente no
balcão. Como as vendas estão aquém do esperado, resolveu-se utilizar estratégias de marketing focadas
na publicidade da internet.
Disponível em: &lt;http://www.abepro.org.br&gt;. Acesso em: 22 jul. 2015 (adaptado).
Considerando o texto apresentado e a situação descrita, conclui-se que a opção do proprietário da empresa
pela internet foi adequada porque
O uma home page prioriza e permite o uso de cartão de crédito como forma de pagamento, estratégias que
acentuarão as vendas por mala direta e por meio de distribuidoras.
O a empresa reduzirá o gasto com divulgação e atingirá um grande mercado consumidor, dada a enorme
abrangência da internet, além de tornar as vendas por representação mais baratas.
O o pedido realizado pela internet é confirmado por telefone e o cliente deve fazer o depósito em conta
bancária, o que inibe a inadimplência.
O ainternet é um veículo de divulgação mais barato que os veículos tradicionais de divulgação de produtos,
tais como televisão, jornal e rádio.
O a internet é um veículo que atinge clientes de classe média e classe média alta, por isso não existem
desvantagens na utilização do comércio eletrônico, pois, em qualquer negócio, o mais difícil é ter capital
para investir em propaganda.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
