<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T22:51:34</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:09:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_comercial-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1536,169 1536,264 1534,264 1534,627 1036,627 1036,741 1533,741 1533,954 1534,954 1534,1030 463,1030 463,1077 81,1077 81,1031 80,1031 80,699 79,699 79,665 80,665 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96424">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
São muitos os conceitos e os entendimentos de negociação. De acordo com vários autores e até mesmo pelo
entendimento das pessoas, as negociações existem nas situações em que se busque soluções para questões
pessoais, profissionais, políticas, comerciais, diplomáticas, gerenciais, trabalhistas e institucionais, entre
outras. Enfim, são muitas as situações em que se pode recorrer aos conceitos de negociação, observando os
seguintes princípios: separar as pessoas do problema; concentrar-se nos interesses mútuos, não nas posições;
criar alternativas antes de discutir o que fazer e utilizar um padrão objetivo (informação) para mensurar o
resultado; deixar o preço por último.
À luz dos princípios de negociação, avalie a situação hipotética a seguir.
Em uma padaria de bairro, durante um atendimento da balconista, o cliente reclamou da suposta qualidade
do pão em relação ao alto preço praticado na padaria. A balconista, então, disse ao cliente que ele não era
obrigado a comprar e poderia efetuar sua compra na padaria do bairro vizinho, já que não estava satisfeito.
O gerente da padaria presenciou esta situação.
Considerando a situação apresentada e os conceitos expostos, proponha uma solução, indicando ações que
o gerente da padaria poderá desenvolver, junto à sua equipe de atendimento, para que tais conflitos não se
repitam. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
