<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:16:03</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:17:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-17.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="787,181 787,2047 788,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,251 770,251 770,719 769,719 769,808 768,808 768,990 769,990 769,1695 478,1695 478,1761 265,1761 265,1901 322,1901 322,2037 85,2037 85,1797 93,1797 93,1728 133,1728 133,958 84,958 84,841 336,841 336,719 83,719 83,251 84,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96049">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A Política Nacional de Agroecologia e Produção
Orgânica (Pnapo) foi criada em 2012 para incentivar
a agroecologia e a produção orgânica. A Pnapo
tem por objetivo integrar, articular e adequar
programas e ações indutores da transição para a
base agroecológica e a produção orgânica como
contribuição para o desenvolvimento sustentável.
Essa política possibilita melhoria na qualidade de
vida da população por meio da oferta de alimentos
sustentáveis para consumo e para o uso sustentável
dos recursos naturais.
Disponível em: &lt;https://www.mda.gov.br&gt;.
Acesso em: 13 jul. 2019 (adaptado).
Considerando o acesso às políticas voltadas para
a produção agroecológica, avalie as afirmações a
seguir.
|. A agricultura familiar é a maior responsável
pela oferta de produtos orgânicos em
supermercados, feiras locais ou em circuitos
curtos de comercialização entre produtor e
consumidor.
Il. Os agricultores familiares contam com
o apoio do Programa de Aquisição de
Alimentos (PAA) e do Programa Nacional
de Alimentação Escolar (PNAE), que
priorizam a compra de produtos orgânicos e
agroecológicos.
Ill. Os consumidores contribuem para o avanço
da agricultura agroecológica divulgando que
esse sistema produz alimentos saudáveis,
melhora sua qualidade de vida e promove o
desenvolvimento sustentável.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,247 1491,247 1491,951 1492,951 1492,1100 1491,1100 1491,1386 1492,1386 1492,1499 1491,1499 1491,1794 806,1794 806,1100 804,1100 804,951 805,951"/>
	<TextEquiv conf="0.96458">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um restaurante comercial foi alvo de fiscalização
sanitária depois de uma denúncia que apontou
casos de dez clientes que apresentaram sintomas
de náuseas, vômitos, diarreia e dores abdominais,
após o consumo de alimentos no estabelecimento.
As amostras do cardápio servido aos clientes
incluíam arroz, feijão, estrogonofe de frango,
batata chips, salada de alface e tomate, musse de
chocolate e suco de laranja natural. Após análise
das condições da cozinha do restaurante, foi
identificada contaminação por Staphylococcus
aureus e Escherichia coli. Ao receber multa e
advertência, o dono do estabelecimento contratou
um nutricionista para realizar consultoria e
implementar as boas práticas de manipulação de
alimentos com o objetivo de adequar o local às
normas da legislação.
Considerando essa situação, assinale a opção que
apresenta uma orientação correta do nutricionista
para prevenir novos casos de contaminação por
Staphylococcus aureus e Escherichia coli.
O Reaproveitar o estrogonofe do balcão de
distribuição desde que o binômio tempo-
temperatura seja controlado.
O Priorizar a compra de vegetais orgânicos ou
minimamente processados, o que garantiria a
segurança do alimento.
O Orientar o manipulador de alimentos a usar
máscara descartável a fim de prevenir a
contaminação por Escherichia coli.
O Lavar alface e tomate em água corrente,
sanitizar em solução de ácido acético e depois
enxaguar, para redução de microrganismos.
O Orientar que o manipulador de alimentos evite
falar enquanto desenvolve sua atividade, pois
ele pode ser um portador assintomático de
Staphylococcus aureus.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
