<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:25:04</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:25:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,244 1491,244 1491,422 1490,422 1490,579 1491,579 1491,967 470,967 470,1080 354,1080 354,1184 362,1184 362,1216 273,1216 273,1261 85,1261 85,1170 84,1170 84,986 133,986 133,555 84,555 84,422 83,422 83,244 84,244"/>
	<TextEquiv conf="0.95907">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Com a crescente incidência de câncer, aumentou-se a busca para identificação dos fatores de risco
relacionados ao seu desenvolvimento. Doenças pré-malignas, fatores genéticos e radiações ionizantes
têm importância nessa tendência epidemiológica. Para a prevenção primária dessa doença, uma medida
que se destaca é a mudança comportamental relacionada ao estilo de vida, incluindo prática de atividade
física e adesão a um plano alimentar saudável.
Disponível em: &lt;http://www.inca.gov.br&gt;. Acesso em: 8 jul. 2019 (adaptado).
Considerando a necessidade de diminuir os fatores de risco que possam contribuir para o aumento da
incidência de câncer, avalie as afirmações a seguir.
|. A atividade física ajuda a prevenir o câncer porque reduz a resistência à insulina e os níveis de
estrogênio circulantes no organismo além de reduzir o tempo de trânsito gastrointestinal.
Il. Alguns hábitos podem ajudar na proteção contra o câncer, como a ingestão diária de alimentos
minimamente processados, priorizando-se frutas e hortaliças; e a ingestão limitada de carne
vermelha, evitando-se altas temperaturas para seu preparo.
Ill. O excesso de gordura corporal aumenta o risco de câncer, visto que provoca alterações hormonais
e um estado inflamatório crônico que estimulam a proliferação celular e inibem a apoptose.
IV. O consumo frequente de alimentos aquecidos em micro-ondas é importante fator de risco para
o desenvolvimento de câncer devido à exposição do alimento às radiações ionizantes produzidas
pelas ondas do aparelho.
É correto o que se afirma em
A I, II e III, apenas.
B I, II e IV, apenas.
C I, III e IV, apenas.
D II, III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="84,1291 255,1291 255,1357 1491,1357 1491,1533 1490,1533 1490,1715 1491,1715 1491,2041 85,2041 85,1640 84,1640"/>
	<TextEquiv conf="0.96465">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um homem de 82 anos de idade procura atendimento no Centro de Saúde próximo de sua residência
com queixa de perda de peso. Após a realização de exames para descartar possíveis doenças, o médico
encaminha o paciente para o ambulatório de Nutrição a fim de realizar avaliação do estado nutricional
e prescrição de um plano alimentar, considerando as alterações fisiológicas inerentes ao processo de
envelhecimento.
Diante dessa situação, no momento da realização do plano alimentar para o paciente idoso, o nutricionista
deve considerar que
A o aumento da necessidade energética é proporcional ao aumento da idade.
B a diminuição da regulação do equilíbrio hídrico pode aumentar a necessidade de líquidos para o
paciente idoso.
C a prescrição de uma dieta de consistência líquida deve ser priorizada, uma vez que o idoso apresenta
maior probabilidade de disfagia.
D a prescrição de uma dieta de consistência líquida, por apresentar maior densidade calórica, ajudará o
idoso a atender suas necessidades energéticas.
E a utilização de maior quantidade de temperos naturais e de sal consiste em estratégia adequada para
melhorar a aceitação alimentar do idoso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
