<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:19:29</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:19:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="184,468 184,1273 1405,1273 1405,468"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,245 1491,245 1491,1616 1490,1616 1490,1701 1341,1701 1341,1749 575,1749 575,1803 241,1803 241,2049 84,2049 84,1374 90,1374 90,1297 469,1297 469,352 83,352 83,245 84,245"/>
	<TextEquiv conf="0.94295">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A estrutura física funcional ideal de uma cozinha deve possibilitar fluxo higiênico, adequado e ininterrupto
de atividades como recebimento de matérias-primas, produção dos alimentos e retorno/liberação de
resíduos, sem que haja qualquer barreira que dificulte ou impeça a circulação de pessoas no ambiente.
BRICARELLO, L. P.; FASSINA, D. S. Biossegurança Alimentar. /n: BALCHIUNAS, D. (org.). Gestão de UAN:
um resgate do binômio Alimentação e Nutrição. 1. ed. São Paulo: Roca, 2014 (adaptado).
CARNEIRO, P.; VENANTE, B.; LEITE, D. G. Avaliação de /ayout de uma Unidade de Alimentação e Nutrição em um hotel da cidade de Piraí do
Sul. Revista Nutrir. Ponta Grossa, v. 1, n. 3, jan./jul. 2015 (adaptado).
Com base no texto e na planta do serviço de alimentação de um hotel, com serviço a la carte, avalie as
afirmações a seguir.
|. A localização das áreas de pré-preparo e preparo favorece a segurança do alimento produzido,
por seguir a marcha avante.
Il. O encaminhamento de utensílios sujos do salão de refeições para a área de higienização pode
causar contaminação cruzada.
Ill. Os banheiros dos funcionários estão posicionados apropriadamente, uma vez que não estão em
contato direto com a área de preparo.
IV. A coleta seletiva está posicionada corretamente, próxima à área de lavagem de pratos.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e III.
C II e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
