<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:20:35</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:21:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,243 1492,243 1492,580 1490,580 1490,683 1491,683 1491,836 1492,836 1492,936 470,936 470,1092 322,1092 322,1180 85,1180 85,955 133,955 133,580 83,580 83,243 84,243"/>
	<TextEquiv conf="0.95687">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A manutenção do estado nutricional é essencial para preservação e recuperação da saúde. Apesar da alta
prevalência, a desnutrição somente é diagnosticada em 50% dos pacientes internados. Neste sentido, o
Ministério da Saúde reconheceu a importância do rastreamento do processo de desnutrição e tornou
obrigatória a implantação de protocolos de triagem e de avaliação nutricional nos hospitais do Sistema
Unico de Saúde (SUS).
Disponível em: &lt;https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/manual terapia nutricional atencao especializada.pdf&gt;.
Acesso em: 16 ago. 2019 (adaptado).
Considerando um conjunto de indicadores utilizados para classificar o estado nutricional ou para avaliar
o risco nutricional, associado à predição de complicações e mortalidade, avalie as afirmações a seguir.
|. O diagnóstico nutricional se sobrepõe à triagem nutricional por ser mais rápido, prático, barato,
não invasivo e efetivo no processo de identificação do risco de desnutrição.
Il. A confiabilidade do instrumento de triagem nutricional é atributo importante, pois uma ferramenta
somente pode ser válida se possuir resultados de elevada sensibilidade, positivos para pacientes
que de fato são desnutridos, e de elevada especificidade, negativos para pacientes que não são
desnutridos.
Ill. Os testes de avaliação nutricional, desenvolvidos para detectar o grau da desnutrição, podem falhar
na detecção do risco nutricional, o que justifica o uso dos métodos subjetivos ou combinados para
identificação do paciente em risco nutricional ou desnutrição.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="84,1195 255,1195 255,1321 1491,1321 1491,1511 1347,1511 1347,1660 1491,1660 1491,1694 575,1694 575,1782 241,1782 241,2018 85,2018 85,1748 133,1748 133,1511 84,1511"/>
	<TextEquiv conf="0.69694">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um paciente de 43 anos de idade com câncer no intestino está realizando sessões de quimioterapia e foi
encaminhado ao nutricionista, pois apresenta sintomas de perda de peso, disgeusia, náuseas, inapetência
e disfagia.
Considerando essa situação, avalie as afirmações a seguir, acerca das orientações nutricionais importantes
para esse paciente.
|. É recomendável consumir carne vermelha para diminuir a disgeusia.
Il. É recomendável utilizar temperos naturais nas preparações, como ervas, alho e cebola.
Ill. É recomendável incentivar o consumo de alimentos ricos em cobre e zinco.
IV. É recomendável evitar as preparações na forma pastosa, para que o valor calórico necessário seja
atingido.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
