<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:14:01</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:14:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,294 1490,294 1490,295 1491,295 1491,753 1490,753 1490,881 1492,881 1492,1118 1491,1118 1491,1374 575,1374 575,1429 249,1429 249,1683 85,1683 85,1396 133,1396 133,854 83,854 83,604 84,604"/>
	<TextEquiv conf="0.96051">
	<Unicode>QUESTÃO 11
TEXTO |
Segundo a Embrapa, as Plantas Alimentícias Não Convencionais (PANC), têm atraído a atenção de
agricultores e consumidores interessados em diversificar a produção e a alimentação com produtos
orgânicos, mais nutritivos e saudáveis. Os benefícios variam de acordo com a planta e já atraem muitos
pesquisadores e chefs de cozinha interessados, que têm introduzido as PANC em receitas gourmet de
restaurantes de grandes centros urbanos.
Disponível em: &lt;http://www.agricultura.gov.br/noticias/&gt;. Acesso em: 17 jul. 2019 (adaptado).
TEXTO II
Em julho de 2019, o Ministério do Meio Ambiente tornou pública uma obra que reúne 335 receitas
que utilizam, como ingredientes, espécies nativas da flora brasileira, criadas ou revisitadas por chefs,
gastrônomos, cozinheiros e nutricionistas. A obra pretende ampliar a segurança alimentar e nutricional,
além de fortalecer as ações de conservação e manejo sustentável da agrobiodiversidade.
Disponível em: &lt;http://www.mma.gov.br/publicacoes/biodiversidade&gt;. Acesso em: 17 jul. 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A elaboração de receitas culinárias com a utilização de espécies nativas e de PANC favorece a
ampliação da diversidade alimentar e está em consonância com os princípios do Guia Alimentar
para a População Brasileira.
Il. Aalta procura de alimentos não convencionais por chefs de cozinha e a introdução desses alimentos
em receitas gourmet evidenciam que a população brasileira apresenta um padrão alimentar
voltado para o aproveitamento integral dos alimentos e a valorização da cultura alimentar local.
Ill. A metodologia para o desenvolvimento de receitas culinárias com PANC e alimentos nativos deve
considerar a disponibilidade, composição e estrutura do alimento, seleção, redação e organização
das receitas, análise sensorial, além das diferenças socioculturais, climáticas e territoriais.
IV. A disponibilização de receitas culinárias, as técnicas de transformação dos alimentos e a valorização
do patrimônio alimentar contribuem para o fortalecimento das habilidades culinárias e o aumento
do consumo de alimentos ultraprocessados.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
