<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:32:15</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:33:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-27.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,251 1492,251 1492,503 1490,503 1490,585 699,585 699,691 1491,691 1491,1376 85,1376 85,1377 85,953 84,953 84,832 85,832 85,656 83,656 83,626 392,626 392,503 85,503 85,504 84,504"/>
	<TextEquiv conf="0.96111">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Guia Alimentar para a População Brasileira, publicado em 2014, contribui para o desenvolvimento de
estratégias de promoção e do Direito Humano à Alimentação Adequada. O documento foi produzido para
ser utilizado pelos brasileiros tanto em suas casas quanto em espaços em que são realizadas ações de
promoção de saúde: Unidades Básicas de Saúde, instituições de ensino, entre outros. O guia alimentar
é um importante instrumento para a educação alimentar e nutricional e para a atenção dietética,
estimulando mudanças de hábitos e novos critérios para as escolhas alimentares.
Disponível em: &lt;http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/guia alimentar populacao brasileira 2ed.pdf&gt;.
Acesso em: 17 jul. 2019 (adaptado).
Acerca do referido guia, é correto afirmar que
A confere maior ênfase a nutrientes do que a grupos de alimentos. Como se apresenta na forma de
guia de bolso, facilita a divulgação de orientações específicas sobre a alimentação vegetariana e sobre
dietas com restrições alimentares.
B traz uma forte valorização da culinária do país, incentivando o consumo de alimentos regionais nas
preparações culinárias e respeitando a diversidade cultural, além de evidenciar preocupação com a
sustentabilidade por constituir-se como referencial da Segurança Alimentar e Nutricional.
C adota o Índice de Massa Corporal (IMC) como medida de avaliação de adequação de peso, destacando
a importância de se manter um peso saudável e apresentando orientações sobre atividades físicas
regulares e recomendações previstas na Pirâmide de Alimentos no sentido de se alcançá-lo.
D apresenta sete grupos de alimentos e respectivas porções, enfatiza limites de ingestão diária de sódio,
cafeína e álcool, além de alertar para a leitura cuidadosa dos rótulos de produtos industrializados
açucarados e salgados.
E recomenda a substituição do sal de cozinha por ervas aromáticas e especiarias na preparação de
alimentos, além de exemplificar o tamanho das colheres, copos e xícaras, facilitando a compreensão
das porções recomendadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,1408 254,1408 254,1478 1492,1478 1492,1629 1491,1629 1491,1736 566,1736 566,1947 461,1947 461,2000 85,2000 85,1737 84,1737"/>
	<TextEquiv conf="0.96831">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um homem de 57 anos de idade apresenta quadro de hipercolesterolemia, com colesterol! total e colesterol!
da lipoproteína de baixa densidade (LDL-c) ligeiramente acima dos níveis considerados adequados. Após
avaliação, o nutricionista constatou que pequenas modificações no seu estilo de vida e adequações
dietéticas poderiam resultar em uma rápida melhora do quadro.
Sabendo que alguns alimentos possuem possíveis propriedades hipocolesterolemiantes, assinale a opção
que apresenta alimentos cujo consumo é recomendado para a redução do colesterol plasmático.
A Aveia, azeite de oliva e linhaça.
B Chá verde, chia e óleo de palma.
C Cúrcuma, óleo de coco e aveia.
D Gengibre, chá verde e linhaça.
E Couve, gengibre e limão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
