<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:17:39</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:18:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,248 1490,248 1490,551 1436,551 1436,782 1490,782 1490,856 85,856 85,616 84,616"/>
	<TextEquiv conf="0.96449">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Uma nutricionista da Equipe Multidisciplinar de Terapia Nutricional (EMTN) está acompanhando uma
paciente de 52 anos de idade, internada e com diagnóstico de neoplasia de esôfago. No pós-operatório de
esofagectomia, a paciente vem apresentando náuseas e vômitos recorrentes, além de ter sido identificada
uma fístula de alto débito no local da anastomose. Por meio dos métodos subjetivos e objetivos de
avaliação do estado nutricional, a paciente foi diagnosticada com desnutrição grave.
Com base no caso apresentado, assinale a opção correta quanto à conduta dietoterápica a ser adotada
pela EMTN na fase atual da paciente.
A Nutrição parenteral central em razão da presença de fístula de alto débito.
B Nutrição parenteral periférica em razão da impossibilidade de utilização do trato gastrointestinal.
C Nutrição enteral via ileostomia para facilitar a cicatrização da fístula.
D Nutrição enteral via cateter nasoentérico para evitar broncoaspiração.
E Nutrição enteral via gastrostomia, já que a previsão de permanência da nutrição enteral será por um
período de tempo inferior a 15 dias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,888 254,888 254,956 1491,956 1491,1494 1490,1494 1490,1608 1491,1608 1491,1718 470,1718 470,1775 265,1775 265,1903 322,1903 322,2032 85,2032 85,1741 133,1741 133,1362 82,1362 82,956 84,956"/>
	<TextEquiv conf="0.95642">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O Fundo Nacional de Desenvolvimento de Educação (FNDE) está realizando, em 2019, a 3º edição da
Jornada de Educação Alimentar e Nutricional (EAN). A iniciativa visa a incentivar o debate e a prática
das ações de EAN no ambiente escolar, dando destaque para os temas: “Merendeira como Agente
Transformadora da Alimentação Escolar”; “Sustentabilidade na Alimentação Escolar”; “Imagem Corporal
e Bullying" e “Movimento + Comida de Verdade = Saúde”. Tanto os diretores de escolas quanto os
nutricionistas ligados ao Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE) puderam se inscrever na
Jornada de EAN que se estenderá até dezembro desse ano.
Disponível em : &lt;http://www.fnde.gov.br/acesso-a-informacao/institucional/area-de-imprensa/noticias/&gt;.
Acesso em: 17 jul. 2019 (adaptado).
A respeito das diretrizes do PNAE e da Jornada de EAN, avalie as afirmações a seguir.
|. O objetivo do PNAE é a efetivação do direito à alimentação pelos alunos, por meio da oferta de
alimentos adequados, em quantidade e qualidade, a fim de satisfazer as necessidades nutricionais
diárias de cada estudante.
Il. Ainiciativa da Jornada de EAN está alinhada com a diretriz do PNAE que trata da inclusão da EAN e
do desenvolvimento de práticas saudáveis de vida no processo de ensino e aprendizagem.
Ill. As ações de alimentação escolar, segundo o PNAE são realizadas por nutricionista habilitado, que
assume a responsabilidade técnica do programa e envolve ações de EAN no ambiente escolar em
conjunto com a direção e com a coordenação pedagógica.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
