<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:15:08</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:28:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,365 1599,365 1599,788 793,788 793,1297 872,1297 872,1298 1598,1298 1598,1459 1599,1459 1599,1735 636,1735 636,1797 312,1797 312,2071 311,2071 311,2072 146,2072 146,1428 145,1428"/>
	<TextEquiv conf="0.96324">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Uma reação de condensação aldólica que ocorre entre uma cetona, em meio básico, e um aldeído, que não
possua hidrogênios ácidos, fornece uma B-hidroxicetona (aldol). Sob aquecimento, aldóis produzem cetonas
a,B-insaturadas. Essa reação é conhecida como reação de Claisen-Schmidt, que se promove pela reação
de enolatos com sustâncias carboniladas. Uma variação dessa reação é a reação de Mannich, que produz
compostos carbonílicos B-aminados. A reação inicia-se com a reação entre uma amina e formaldeído, que
gera um sal de imina. A próxima etapa consiste em uma reação entre o sal de imina e o enolato, na presença
de base, sintetizando-se assim o composto carbonílico B-aminado.
A reação de Mannich, por ser segura e de fácil realização, tem sido muito usada em escala industrial na
síntese de diversos fármacos. Como exemplo, pode-se destacar a síntese do fármaco biperideno, utilizado
contra o mal de Parkinson, representada abaixo.
Com base no texto e na figura acima, avalie as afirmações a seguir.
|. O composto intermediário é formado pela reação de adição nucleofílica entre a base de Schiff e a
acetofenona.
Il. A reação do composto intermediário com o reagente de Grignard acarreta a mudança de hibridização
do carbono.
Ill. A reação entre a piperidina e o formaldeído ocorre por um mecanismo de adição nucleofílica da amina
sobre o formaldeído.
IV. O espectro de infravermelho do biperideno mostra uma forte banda de absorção, em 1 700 cm”,
característico de grupo funcional hidroxila.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Ole
Oem.
O Lev.
O 1Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="200,836 200,1272 1602,1272 1602,836"/></ImageRegion></Page></PcGts>
