<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:15:33</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:29:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,359 1600,359 1600,829 1599,829 1599,1188 1598,1188 1598,1335 1599,1335 1599,1444 1384,1444 1384,1499 1051,1499 1051,1745 894,1745 894,1523 895,1523 895,1465 942,1465 942,924 893,924 893,829 892,829 892,359 893,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96773">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Alcoóis (ROH) e fenóis (ArOH) são compostos
amplamente utilizados em síntese orgânica, devido
à sua capacidade de reagir tanto como ácido (ao
liberar o hidrogênio ligado na hidroxila) quanto
como base (a partir de sua protonação ao ser
tratado com ácido forte). A acidez desses compostos
é regularmente medida a partir da sua constante de
acidez (K ) ou pelo logaritmo negativo de K, (pK).
Contudo, pode-se prever a força ácida de alcoóis e
fenóis por sua estrutura química, visto que, quanto
mais estável é a base conjugada produzida, mais
ácido é o composto de partida.
Com relação à acidez de alcoóis e fenóis, avalie as
afirmações a seguir.
1. O p-nitrofenol é mais ácido que o
p-bromofenol, devido à maior capacidade do
grupo nitro em estabilizar sua base conjugada.
Il. A constante de acidez do p-aminofenol será
maior em comparação ao fenol substituído
com um grupo metila na mesma posição.
Il. O pKa do metanol deverá apresentar um
valor menor que o pKa do propanol, em uma
mesma temperatura.
IV. O composto terc-butanol é mais ácido que o
2,2,2-tricloroetanol, por apresentar uma base
conjugada estável.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O le.
O lelv.
O Llelv.
O LIMeIv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,364 852,364 852,926 851,926 851,1955 852,1955 852,2076 146,2076 146,1229 145,1229 145,1111 156,1111 156,983 149,983 149,926 144,926 144,364 145,364"/>
	<TextEquiv conf="0.96588">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Although there was a significant reduction in the
wastewater microbiological and organic matter
content after the aerobic septic tank treatment step,
there maining microbiota (including multi-resistant
bacteria) are sufficient to cause environmental and
public health concerns. Thus, a low cost chemical
oxidation process was carried out to ensure total
disinfection of the wastewater and to further reduce
the organic content. The wastewater treatment by
the Fenton reaction for 120 minutes decreased BOD,
by 90.6% and COD by 91.0%, leading to an increase
in the wastewater biodegradability (final BOD,/COD
ratio of 0.48).
BERTO, J. et al. Physico-chemical, microbiological and ecotoxicological
evaluation of a septic tank/Fenton reaction combination for the
treatment of hospital wastewaters. Ecotoxicology and Environmental
Safety, 72, n. 4, 2009, p.1076-1081.
Considerando as informações do texto com relação
à combinação de técnicas para o tratamento de um
efluente hospitalar, assinale a alternativa correta.
O Apesar da elevada degradação da matéria
orgânica evidenciada pela redução da DBO, e da
DOO, a combinação das técnicas não tornou o
efluente mais biodegradável.
O A combinação de técnicas de remediação
representa aumento nos custos para o tratamento
de efluentes, o que inviabiliza a continuidade das
pesquisas.
O A reação de Fenton (processo de oxidação
química) foi aplicada para garantir a total
degradação da matéria orgânica presente no
efluente hospitalar.
O Os processos biológicos de tratamento de
efluentes apresentam inúmeras limitações,
enquanto os processos químicos são eficientes.
O A fossa séptica, comumente utilizada no Brasil,
reduziu a concentração de matéria orgânica por
meio de um processo biológico aeróbio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,2086 869,291"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
