<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:16:58</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:54:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_2.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="55,373 55,971 1534,971 1534,373"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="60,242 1515,242 1515,371 1303,371 1303,1077 1354,1077 1354,1121 1388,1121 1388,1165 1406,1165 1406,1209 1501,1209 1501,1240 782,1240 782,1239 62,1239 62,1238 61,1238 61,371 60,371"/>
	<TextEquiv conf="0.96177">
	<Unicode>QUESTÃO 1
Segundo a pesquisa Retratos da Leitura no Brasil, realizada pelo Instituto Pró-Livro, a média anual brasileira de livros
lidos por habitante era, em 2011, de 4,0. Em 2007, esse mesmo parâmetro correspondia a 4,7 livros por habitante/ano.
Proporção de leitores por região
De acordo com as informações apresentadas acima, verifica-se que
O metade da população brasileira é constituída de leitores que tendem a ler mais livros a cada ano.
O o Nordeste é a região do Brasil em que há a maior proporção de leitores em relação à sua população.
O onúmero de leitores, em cada região brasileira, corresponde a mais da metade da população da região.
O o Sudeste apresenta o maior número de leitores do país, mesmo tendo diminuído esse número em 2011.
O aleitura está disseminada em um universo cada vez menor de brasileiros, independentemente da região do país.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="60,1282 1516,1282 1516,1307 1515,1307 1515,1441 1514,1441 1514,1570 1515,1570 1515,1627 1514,1627 1514,1730 1515,1730 1515,1793 1514,1793 1514,1904 1448,1904 1448,2003 61,2003 61,1976 62,1976 62,1922 109,1922 109,1536 60,1536"/>
	<TextEquiv conf="0.21546">
	<Unicode>QUESTÃO 02
O Cerrado, que ocupa mais de 20% do território nacional, é o segundo maior bioma brasileiro, menor apenas que a
Amazônia. Representa um dos hotspots para a conservação da biodiversidade mundial e é considerado uma das mais
importantes fronteiras agrícolas do planeta.
Considerando a conservação da biodiversidade e a expansão da fronteira agrícola no Cerrado, avalie as afirmações
a seguir.
|. O Cerrado apresenta taxas mais baixas de desmatamento e percentuais mais altos de áreas protegidas que os
demais biomas brasileiros.
Il. O uso do fogo é, ainda hoje, uma das práticas de conservação do solo recomendáveis para controle de pragas e
estímulo à rebrota de capim em áreas de pastagens naturais ou artificiais do Cerrado.
Ill. Exploração excessiva, redução progressiva do habitat e presença de espécies invasoras estão entre os fatores
que mais provocam o aumento da probabilidade de extinção das populações naturais do Cerrado.
IV. Elevação da renda, diversificação das economias e o consequente aumento da oferta de produtos agrícolas e
da melhoria social das comunidades envolvidas estão entre os benefícios associados à expansão da agricultura
no Cerrado.
É correto apenas o que se afirma em
o. o. O Ie. O leilv O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
