<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:15:59</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:54:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_3.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="785,189 786,2008 789,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,248 1515,248 1515,249 1516,249 1516,745 1514,745 1514,822 1513,822 1513,925 1515,925 1515,1349 1514,1349 1514,1604 1449,1604 1449,1651 1160,1651 1160,1715 1012,1715 1012,1928 1027,1928 1027,1953 947,1953 947,2008 854,2008 854,2006 806,2006 806,1757 807,1757 807,1684 900,1684 900,1455 854,1455 854,1435 880,1435 880,1434 900,1434 900,1248 854,1248 854,887 806,887 806,861 833,861 833,745 805,745"/>
	<TextEquiv conf="0.30224">
	<Unicode>QUESTÃO 04
É ou não ético roubar um remédio cujo preço é
inacessível, a fim de salvar alguém, que, sem ele, morreria?
Seria um erro pensar que, desde sempre, os homens
têm as mesmas respostas para questões desse tipo.
Com o passar do tempo, as sociedades mudam e também
mudam os homens que as compõem. Na Grécia Antiga,
por exemplo, a existência de escravos era perfeitamente
legítima: as pessoas não eram consideradas iguais entre
si, e o fato de umas não terem liberdade era considerado
normal. Hoje em dia, ainda que nem sempre respeitados,
os Direitos Humanos impedem que alguém ouse defender,
explicitamente, a escravidão como algo legítimo.
MINISTÉRIO DA EDUCAÇÃO. Secretaria de Educação Fundamental. Ética. Brasília,
2012. Disponível em: &lt;portal.mec.gov.br&gt;. Acesso em: 16 jul. 2012 (adaptado).
Com relação a ética e cidadania, avalie as afirmações seguintes.
|. Toda pessoa tem direito ao respeito de seus
semelhantes, a uma vida digna, a oportunidades
de realizar seus projetos, mesmo que esteja
cumprindo pena de privação de liberdade, por ter
cometido delito criminal, com trâmite transitado
e julgado.
Il. Sem o estabelecimento de regras de conduta, não
se constrói uma sociedade democrática, pluralista
por definição, e não se conta com referenciais
para se instaurar a cidadania como valor.
Ill. Segundo o princípio da dignidade humana, que é
contrário ao preconceito, toda e qualquer pessoa é
digna e merecedora de respeito, não importando,
portanto, sexo, idade, cultura, raça, religião, classe
social, grau de instrução e orientação sexual.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
Il e Ill, apenas.
Cocos
Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,248 769,248 769,249 770,249 770,1448 769,1448 769,1966 618,1966 618,2008 108,2008 108,1963 61,1963 61,1605 62,1605 62,1448 60,1448"/>
	<TextEquiv conf="0.95262">
	<Unicode>QUESTÃO 03
A floresta virgem é o produto de muitos milhões de
anos que passaram desde a origem do nosso planeta.
Se for abatida, pode crescer uma nova floresta, mas a
continuidade é interrompida. A ruptura nos ciclos de
vida natural de plantas e animais significa que a floresta
nunca será aquilo que seria se as árvores não tivessem
sido cortadas. A partir do momento em que a floresta é
abatida ou inundada, a ligação com o passado perde-se
para sempre. Trata-se de um custo que será suportado por
todas as gerações que nos sucederem no planeta. É por
isso que os ambientalistas têm razão quando se referem
ao meio natural como um “legado mundial”.
Mas, e as futuras gerações? Estarão elas preocupadas com
essas questões amanhã? As crianças e os jovens, como
indivíduos principais das futuras gerações, têm sido, cada
vez mais, estimulados a apreciar ambientes fechados,
onde podem relacionar-se com jogos de computadores,
celulares e outros equipamentos interativos virtuais,
desviando sua atenção de questões ambientais e do
impacto disso em vidas no futuro, apesar dos esforços
em contrário realizados por alguns setores. Observe-
se que, se perguntarmos a uma criança ou a um jovem
se eles desejam ficar dentro dos seus quartos, com
computadores e jogos eletrônicos, ou passear em uma
praça, não é improvável que escolham a primeira opção.
Essas posições de jovens e crianças preocupam tanto
quanto o descaso com o desmatamento de florestas hoje
e seus efeitos amanhã.
SINGER, P. Ética Prática. 2 ed. Lisboa: Gradiva, 2002, p. 292 (adaptado).
É um título adequado ao texto apresentado acima:
O Computador: o legado mundial para as gerações futuras
o
Uso de tecnologias pelos jovens: indiferença quanto à
preservação das florestas
Preferências atuais de lazer de jovens e crianças:
preocupação dos ambientalistas
o
O Engajamento de crianças e jovens na preservação do
legado natural: uma necessidade imediata
O Redução de investimentos no setor de comércio
eletrônico: proteção das gerações futuras</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
