<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:14:07</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:53:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_5.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="786,189 786,2008 788,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="1516,186 1516,203 1398,203 1398,201 1134,201 1134,187 1404,187 1404,186"/>
	<TextEquiv conf="0.25102">
	<Unicode>ALLA</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="797,226 797,836 1513,836 1513,226"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,187 645,187 645,186 771,186 771,203 674,203 674,327 770,327 770,718 769,718 769,1053 770,1053 770,1112 769,1112 769,1312 770,1312 770,1468 769,1468 769,1823 770,1823 770,2012 108,2012 108,1293 61,1293 61,958 60,958 60,529 61,529 61,327 156,327 156,207 60,207"/>
	<TextEquiv conf="0.49874">
	<Unicode>QUESTÃO 07
Legisladores do mundo se comprometem
a alcançar os objetivos da Rio+20
Reunidos na cidade do Rio de Janeiro, 300 parlamentares
de 85 países se comprometeram a ajudar seus governantes
a alcançar os objetivos estabelecidos nas conferências
Rio+20 e Rio 92, assim como a utilizar a legislação para
promover um crescimento mais verde e socialmente
inclusivo para todos.
Após três dias de encontros na Cúpula Mundial de
Legisladores, promovida pela GLOBE International —
uma rede internacional de parlamentares que discute
ações legislativas em relação ao meio ambiente —, os
participantes assinaram um protocolo que tem como
objetivo sanar as falhas no processo da Rio 92.
Em discurso durante a sessão de encerramento do evento,
o vice-presidente do Banco Mundial para a América Latina
e o Caribe afirmou: “Esta Cúpula de Legisladores mostrou
claramente que, apesar dos acordos globais serem úteis,
não precisamos esperar. Podemos agir e avançar agora,
porque as escolhas feitas hoje nas áreas de infraestrutura,
energia e tecnologia determinarão o futuro”.
Disponível em: &lt;www.worldbank.org/pt/news/2012/06/20&gt;.
Acesso em: 22 jul. 2012 (adaptado).
O compromisso assumido pelos legisladores, explicitado
no texto acima, é condizente com o fato de que
O os acordos internacionais relativos ao meio ambiente
são autônomos, não exigindo de seus signatários
a adoção de medidas internas de implementação
para que sejam revestidos de exigibilidade pela
comunidade internacional.
a mera assinatura de chefes de Estado em acordos
internacionais não garante a implementação interna
dos termos de tais acordos, sendo imprescindível,
para isso, a efetiva participação do Poder Legislativo
de cada país.
as metas estabelecidas na Conferência Rio 92 foram
cumpridas devido à propositura de novas leis internas,
incremento de verbas orçamentárias destinadas ao
meio ambiente e monitoramento da implementação da
agenda do Rio pelos respectivos governos signatários.
a atuação dos parlamentos dos países signatários de
acordos internacionais restringe-se aos mandatos de seus
respectivos governos, não havendo relação de causalidade
entre o compromisso de participação legislativa e o
alcance dos objetivos definidos em tais convenções.
a Lei de Mudança Climática aprovada recentemente
no México não impacta o alcance de resultados dos
compromissos assumidos por aquele país de reduzir
as emissões de gases do efeito estufa, de evitar o
desmatamento e de se adaptar aos impactos das
mudanças climáticas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,859 1514,859 1514,1363 1515,1363 1515,1693 1255,1693 1255,1774 961,1774 961,2008 854,2008 854,2007 806,2007 806,1241 805,1241"/>
	<TextEquiv conf="0.44183">
	<Unicode>QUESTÃO 08
Disponível em: &lt;http://portal.mte.gov.br&gt;.
Acesso em: 12 jul. 2012 (adaptado).
A tabela acima apresenta a taxa de rotatividade no mercado
formal brasileiro, entre 2007 e 2009. Com relação a esse
mercado, sabe-se que setores como o da construção
civil e o da agricultura têm baixa participação no total
de vínculos trabalhistas e que os setores de comércio e
serviços concentram a maior parte das ofertas. A taxa
média nacional é a taxa média de rotatividade brasileira
no período, excluídos transferências, aposentadorias,
falecimentos e desligamentos voluntários.
Com base nesses dados, avalie as afirmações seguintes.
|. Ataxa média nacional é de, aproximadamente, 36%.
Il. O setor de comércio e o de serviços, cujas taxas de
rotatividade estão acima da taxa média nacional,
têm ativa importância na taxa de rotatividade, em
razão do volume de vínculos trabalhistas por eles
estabelecidos.
Ill. As taxas anuais de rotatividade da indústria de
transformação são superiores à taxa média nacional.
IV. A construção civil é o setor que apresenta a maior
taxa de rotatividade no mercado formal brasileiro,
no período considerado.
correto apenas o que se afirma em
m
lell.
lei.
MMeilv.
II elV.
1, Meiv
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
