<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:15:04</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:53:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_4.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="784,189 786,2008 790,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,186 771,186 771,203 770,203 770,1559 768,1559 768,1814 769,1814 769,1960 609,1960 609,2006 62,2006 62,2007 61,2007 61,1622 60,1622 60,1594 107,1594 107,1306 62,1306 62,1119 60,1119"/>
	<TextEquiv conf="0.96256">
	<Unicode>QUESTÃO 05
A globalização é o estágio supremo da internacionalização.
O processo de intercâmbio entre países, que marcou
o desenvolvimento do capitalismo desde o período
mercantil dos séculos 17 e 18, expande-se com a
industrialização, ganha novas bases com a grande
indústria nos fins do século 19 e, agora, adquire mais
intensidade, mais amplitude e novas feições. O mundo
inteiro torna-se envolvido em todo tipo de troca: técnica,
comercial, financeira e cultural. A produção e a informação
globalizadas permitem a emergência de lucro em escala
mundial, buscado pelas firmas globais, que constituem o
verdadeiro motor da atividade econômica.
SANTOS, M. O país distorcido. São Paulo: Publifolha, 2002 (adaptado).
No estágio atual do processo de globalização, pautado na
integração dos mercados e na competitividade em escala
mundial, as crises econômicas deixaram de ser problemas
locais e passaram a afligir praticamente todo o mundo.
A crise recente, iniciada em 2008, é um dos exemplos mais
significativos da conexão e interligação entre os países,
suas economias, políticas e cidadãos.
Considerando esse contexto, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
|. O processo de desregulação dos mercados financeiros
norte-americano e europeu levou à formação de uma
bolha de empréstimos especulativos e imobiliários,
a qual, ao estourar em 2008, acarretou um efeito
dominó de quebras nos mercados.
PORQUE
As políticas neoliberais marcam o enfraquecimento
e a dissolução do poder dos Estados nacionais,
bem como asseguram poder aos aglomerados
financeiros que não atuam nos limites geográficos
dos países de origem.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a Il
é uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |!
não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,187 1404,187 1404,186 1516,186 1516,924 1515,924 1515,1050 1514,1050 1514,1351 1515,1351 1515,1479 1465,1479 1465,1595 1513,1595 1513,1690 1515,1690 1515,1763 1514,1763 1514,1954 1354,1954 1354,2009 807,2009 807,2010 806,2010 806,1558 805,1558 805,1530 853,1530 853,1257 807,1257 807,1096 806,1096 806,250 805,250"/>
	<TextEquiv conf="0.49200">
	<Unicode>QUESTÃO 06
O anúncio feito pelo Centro Europeu para a Pesquisa
Nuclear (CERN) de que havia encontrado sinais de uma
partícula que pode ser o bóson de Higgs provocou
furor no mundo científico. A busca pela partícula tem
gerado descobertas importantes, mesmo antes da sua
confirmação. Algumas tecnologias utilizadas na pesquisa
poderão fazer parte de nosso cotidiano em pouco
tempo, a exemplo dos cristais usados nos detectores do
acelerador de partículas large hadron colider (LHC), que
serão utilizados em materiais de diagnóstico médico ou
adaptados para a terapia contra o câncer. “Há um círculo
vicioso na ciência quando se faz pesquisa”, explicou o
diretor do CERN. “Estamos em busca da ciência pura, sem
saber a que servirá. Mas temos certeza de que tudo o que
desenvolvemos para lidar com problemas inéditos será
útil para algum setor.”
CHADE, J. Pressão e disputa na busca do bóson. O Estado de S. Paulo,
p. A22, 08/07/2012 (adaptado).
Considerando o caso relatado no texto, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. É necessário que a sociedade incentive e financie
estudos nas áreas de ciências básicas, mesmo que não
haja perspectiva de aplicação imediata.
PORQUE
O desenvolvimento da ciência pura para a busca de
soluções de seus próprios problemas pode gerar
resultados de grande aplicabilidade em diversas áreas
do conhecimento.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a
Il é uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
