<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:13:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:53:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_6.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="60,187 61,187 61,188 733,188 733,189 1404,189 1404,217 1278,217 1278,499 1279,499 1279,785 1515,785 1515,888 1514,888 1514,1097 1129,1097 1129,1126 108,1126 108,1004 60,1004 60,784 297,784 297,438 296,438 296,217 60,217"/>
	<TextEquiv conf="0.38807">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 1
As vendas de automóveis de passeio e de veículos comerciais leves alcançaram
340 706 unidades em junho de 2012, alta de 18,75%, em relação a junho de
2011, e de 24,18%, em relação a maio de 2012, segundo informou, nesta
terça-feira, a Federação Nacional de Distribuição de Veículos Automotores
(Fenabrave). Segundo a entidade, este é o melhor mês de junho da história do
setor automobilístico.
Disponível em: &lt;http://br.financas.yahoo.com&gt;. Acesso em: 3 jul. 2012 (adaptado).
Na capital paulista, o trânsito lento se estendeu por 295 km às 19 h e superou
a marca de 293 km, registrada no dia 10 de junho de 2009. Na cidade de São
Paulo, registrou-se, na tarde desta sexta-feira, o maior congestionamento da
história, segundo a Companhia de Engenharia de Tráfego (CET). Às 19 h, eram
295 km de trânsito lento nas vias monitoradas pela empresa. O índice superou
o registrado no dia 10 de junho de 2009, quando a CET anotou, às 19 h, 293 km
de congestionamento.
Disponível em: &lt;http://notícias.terra.com.br&gt;. Acesso em: 03 jul. 2012 (adaptado).
O governo brasileiro, diante da crise econômica mundial, decidiu estimular a venda de automóveis e, para tal, reduziu o
imposto sobre produtos industrializados (IPI). Há, no entanto, paralelamente a essa decisão, a preocupação constante
com o desenvolvimento sustentável, por meio do qual se busca a promoção de crescimento econômico capaz de
incorporar as dimensões socioambientais.
Considerando que os textos acima têm caráter unicamente motivador, redija um texto dissertativo sobre sistema de
transporte urbano sustentável, contemplando os seguintes aspectos:
a) conceito d
e desenvolvimento sustentável; (valor: 3,0 pontos)
b) conflito entre o estímulo à compra de veículos automotores e a promoção da sustentabilidade; (valor: 4,0 pontos)
c) ações de fomento ao transporte urbano sustentável no Brasil. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
