<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:19:58</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:36:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="870,254 871,2073 874,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="890,254 1600,254 1600,1332 1599,1332 1599,1482 1598,1482 1598,1658 1599,1658 1599,1917 1598,1917 1598,2009 1484,2009 1484,2060 891,2060 891,1624 890,1624 890,1596 984,1596 984,1482 939,1482 939,1332 890,1332"/>
	<TextEquiv conf="0.07087">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Ao avaliar os efeitos do estresse térmico em câmara
climática caracterizada por alta temperatura e
radiação solar sobre a produção de leite, sua
composição química e respostas fisiológicas de
cabras da raça alpina, verificou-se que os animais
que sofreram estresse térmico reduziram a ingestão
de alimentos, aumentaram o consumo de água,
perderam peso, reduziram significativamente a
produção de leite e apresentaram redução da
percentagem de gordura, proteína, lactose e dos
sólidos totais.
BRASIL, L.H.A. et al. Efeitos do estresse térmico sobre a produção,
composição química do leite e respostas termorreguladoras de cabras
da raça Alpina. Revista Brasileira de Zootecnia.
v. 29, n. 6, p. 1632-1641, 2000 (adaptado).
Considerando que o estresse térmico pode interferir
na produção de leite e em sua composição física e
química, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. Cabras da raça alpina submetidas ao estresse
térmico — produziram — menor — quantidade
de leite, com menores teores de gordura,
proteína e sólidos totais que as cabras em
condições de conforto térmico.
PORQUE
Ill. O estresse térmico das cabras interfere
principalmente na diminuição na ingestão
de nutrientes e no desvio de energia para
funções não produtivas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 855,254 855,471 853,471 853,654 854,654 854,862 855,862 855,1094 854,1094 854,1606 855,1606 855,1833 146,1833 146,623 145,623"/>
	<TextEquiv conf="0.94090">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Em resposta às exigências nutricionais de energia
e proteína metabolizável e de produção de leite
de qualidade superior, avanços significativos têm
ocorrido na nutrição de bovinos leiteiros.
A partir dos conceitos de energia e proteína
metabolizável na dieta de ruminantes, assinale a
opção correta.
A A produção de leite está diretamente associada
ao fornecimento de proteína metabolizável, a
qual consiste no teor de proteína bruta da ração,
subtraindo-se os conteúdos perdidos na urina,
fezes e gases da ruminação.
B O efeito da proteína não degradada no
rúmen é benéfico aos microrganismos, que
produzem mais proteína microbiana nessa
condição, provendo aproximadamente 80%
dos aminoácidos utilizados pelas glândulas
mamárias na produção de leite.
C O fornecimento de proteína metabolizável a
novilhas leiteiras em fase de crescimento é
reduzido conforme o animal se aproxima do
peso corporal adulto previsto para a raça, pois a
necessidade proteica do organismo diminui uma
vez que atinge o término da formação.
D O fornecimento de proteína metabolizável a
bovinos de leite deve estar associado a uma
fonte de energia prontamente utilizável, como
os carboidratos não estruturais e a pectina, de
maneira a incrementar a proteína microbiana e
reduzir perdas de nitrogênio não proteico.
E Os perfis aminoacídicos presentes nas fontes
proteicas utilizadas podem ser calculados a partir
da razão entre o percentual de aminoácidos no
leite ou na carne e o percentual de aminoácidos
no ingrediente da dieta, apresentando o escore
máximo de 100%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
