<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:19:43</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:35:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 870,2073 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="890,252 891,252 891,253 1600,253 1600,1424 1599,1424 1599,2069 938,2069 938,2068 937,2068 937,1643 938,1643 938,1259 937,1259 937,1107 891,1107 891,1058 890,1058"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A implantação dos aviários no Brasil recebeu forte
influência da indústria de equipamentos existentes
nos países de clima temperado. Essa influência e
a pouca observância nas fases de planejamento e
concepção arquitetônica, sem os ajustes necessários
ao bioclima local, resultaram em instalações que
geram desconforto térmico para as aves, aumento
de doenças ligadas à perda da qualidade do ar e
da dependência energética. Consequentemente,
verificam-se altas taxas de mortalidade no período
final de criação de frangos, diminuição dos índices
de produtividade no segmento de corte e aumento
dos gastos com energia elétrica nos períodos
quentes do ano.
BUENO, L.; ROSSI, A. L. Comparação entre tecnologias de climatização
para criação de frangos quanto a energia, ambiência e produtividade.
Revista Brasileira de Engenharia Agrícola e Ambiental.
v. 10, n. 2, p. 497-504, 2006 (adaptado).
Considerando essas informações e os sistemas de
acondicionamento térmico de galpões de frangos de
corte no Brasil, assinale a opção correta.
O No sistema de acondicionamento térmico de
pressão positiva são utilizados nebulizadores e
ventiladores, que impulsionam o ar de dentro
da instalação para fora, o que é facilitado, ainda,
pelo manejo das cortinas.
No sistema de acondicionamento térmico de
pressão positiva os exaustores impulsionam o ar
de dentro da instalação para fora e as cortinas
permanecem fechadas.
No sistema de acondicionamento térmico
de pressão negativa as placas evaporativas
(pad cooling) impulsionam o ar de fora da
instalação para dentro, de modo que esse ar, ao
passar pela placa evaporativa, se resfrie.
No sistema de condicionamento térmico de
pressão negativa, aplicado a aviários que
fazem uso de lanternim, a ambiência dentros
das instalações é mantida por ventiladores e
nebulizadores, distribuídos ao longo dos aviários.
No sistema de acondicionamento térmico de
pressão positiva os ventiladores e nebulizadores
devem ser acionados de acordo com o
comportamento das aves; quando elas estão
ofegantes, deve-se diminuir a velocidade da
corrente de ar dentro das instalações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 855,252 855,930 854,930 854,1743 853,1743 853,1850 854,1850 854,1923 853,1923 853,2013 739,2013 739,2062 146,2062 146,1652 145,1652 145,1624 240,1624 240,1317 194,1317 194,1096 145,1096 145,1027 192,1027 192,879 144,879 144,321 145,321"/>
	<TextEquiv conf="0.93886">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Entre os fatores que exercem influência na
reprodução de bovinos, a nutrição tem um
papel reconhecidamente importante por afetar
diretamente aspectos da fisiologia e desempenho
reprodutivo nas fêmeas. Estudos contemporâneos
têm trazido novas perspectivas e informações mais
detalhadas a respeito dessa relação, permitindo
um ajuste fino nas manipulações de dietas com o
propósito de aumentar a produção e a reprodução
em ruminantes. Apesar disso, especialmente
em vacas de elevada produção leiteira, ainda há
sérios problemas de fertilidade que são de ordem
multifatorial, mas com grande envolvimento
nutricional.
SARTORI, R.; GUARDIERO, M. M. Fatores nutricionais associados à
reprodução da fêmea bovina. R. Bras. Zootec., Viçosa,
v. 39, supl. spe., jul. 2010 (adaptado).
Considerando o tema abordado, avalie as asserções
a seguir e a relação proposta entre elas.
I. Geralmente, vacas de corte têm anestro
pós-parto mais prolongado que as de
leite, devido à soma de fatores como
baixo escore de condição corporal (ECC) e
nutrição inadequada.
PORQUE
II. O balanço energético negativo (BEN),
evidenciado pela queda no ECC pós-parto
provoca atraso na ovulação pós-parto, ou
seja, quanto maior o BEN, menor o tempo
para retorno à ciclicidade.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e
a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
