<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:20:38</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:40:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 872,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,1160 1600,1160 1600,1397 1598,1397 1598,1686 1600,1686 1600,2063 938,2063 938,1663 937,1663 937,1397 891,1397 891,764 890,764"/>
	<TextEquiv conf="0.02715">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Por muito tempo, a produção de carne para
consumo humano era realizada sem que houvesse
a preocupação com as funções biológicas do tecido
muscular do animal vivo nem com o quanto elas
influenciam a qualidade do produto. Atualmente,
com a compreensão dos eventos bioquímicos que
acontecem no músculo vivo, sabe-se que a carne
resulta de uma série de reações físico-químicas
ocorridas no tecido muscular do animal após o abate,
ou mesmo antes disso. Sendo assim, esses aspectos
determinam a qualidade do produto final.
Nesse contexto, assinale a opção correta.
O O rigor mortis ocorre algumas horas após o abate,
entretanto, a carcaça, inicialmente rígida, retoma
a maciez depois de um período de 5 a 20 horas,
devido ao rompimento das fibras musculares
com consequente aumento de seu pH, o que
depende do porte do animal e da temperatura do
ambiente.
O A diminuição do pH na musculatura do animal
abatido ocorre pela ação do ácido málico, que é
formado a partir do glicogênio muscular; o pH do
músculo vivo é próximo à neutralidade e, após
o abate, diminui se a reserva de glicogênio for
normal.
A quantidade de glicogênio armazenado na
musculatura animal, no momento do abate,
é decisiva na definição do valor do pH final da
carne, o qual, no momento do abate, se encontra
entre 6,9 a 7,2 e, ao se estabelecer o rigor mortis,
se estabiliza em torno de 5,8.
O animal que passa fome ou faz exercícios antes
do abate apresenta teor de glicogênio muscular
menor, o que promove aumento na formação
de ácido lático, resultando em maior pH final
da carne.
O rigor mortis corresponde ao conjunto de
reações bioquímicas e estruturais simultâneas,
dependentes da queda abrupta de temperatura
da carcaça.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 855,254 855,285 854,285 854,1717 636,1717 636,1780 285,1780 285,1910 337,1910 337,2054 146,2054 146,1796 147,1796 147,1746 239,1746 239,1274 194,1274 194,1253 222,1253 222,1251 240,1251 240,1043 194,1043 194,904 146,904 146,834 167,834 167,722 145,722"/>
	<TextEquiv conf="0.84642">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O sistema tradicional de produção de bovinos de
corte no Brasil é caracterizado por idade avançada
no abate. Isso gera implicações de ordem econômica
ao sistema e de qualidade do produto final ofertado.
Diante desse cenário, há uma tendência à adoção
do sistema de produção de novilho precoce, que
consiste na aplicação de uma série de tecnologias
que propiciem antecipar a idade no abate, desde
que os animais tenham atingido o peso/ponto de
acabamento ideal.
REZENDE, F. R. et al. Produção de novilho precoce. In: Bovinocultura
de Corte.Piracicaba: FEALQ . p. 1371-1400, 2010 (adaptado).
Com relação à avaliação de carcaças de novilhos
precoces, avalie afirmações a seguir.
I. À medida que a espessura da gordura de
cobertura aumenta (&gt; 8 mm), os rendimentos
de desossa das carcaças tendem a aumentar.
II. Carcaças de novilhos precoces são aquelas
oriundas de animais com até 4 dentes incisivos
permanentes (animais de aproximadamente
30 meses de idade).
III. O peso de abate preconizado por frigoríficos é
de 15 a 18 arrobas.
IV. Um ponto crítico a ser considerado na
avaliação de carcaças de animais precoces é o
grau de gordura de cobertura (acabamento),
que deve ter, no mínimo, 3,0mm, e, no
máximo, 10,0 mm.
V. A carcaça de novilhos precoces apresenta
maior calcificação dos processos espinhais
quando comparada à de animais abatidos
com maior idade.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I, II e V.
C II, III e IV.
D II, IV e V.
E I, III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
