<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:21:32</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:44:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 871,2073 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="890,254 1600,254 1600,590 1599,590 1599,727 1598,727 1598,834 1599,834 1599,1367 891,1367 891,1166 937,1166 937,1028 891,1028 891,998 937,998 937,860 891,860 891,591 890,591"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No Brasil, a produção de frangos em sistemas
alternativos tem grande apelo, assim como o consumo
das aves produzidas nesse sistema. Essa atividade pode
ser uma opção para pequenos e médios produtores,
pois não compete, em escala, com a avicultura de corte
industrial e, devido à oferta ainda reduzida, permite
que se pratiquem preços mais elevados.
No mercado brasileiro, diferentemente do sistema de
produção industrial, a produção de frangos caipiras
(coloniais) utiliza obrigatoriamente
O linhagens apropriadas e ambiente com acesso à
luz solar, dispensando programas de luz artificial.
O linhagens apropriadas, a partir de lotes mistos
adquiridos de incubatórios idôneos, sendo
permitida também a utilização de linhagens de
frango de corte industrial.
O linhagens de crescimento lento, acesso das
aves aos piquetes, ração orgânica, medicação
fitoterápica e homeopática, e abate aos 85 dias
de vida.
O linhagens específicas, acesso das aves aos piquetes
e ração livre de ingredientes transgênicos.
linhagens específicas, acesso das aves aos
piquetes, dietas isentas de produtos de origem
animal e ciclo de produção mais longo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 855,254 855,690 854,690 854,1455 855,1455 855,1568 854,1568 854,1752 636,1752 636,1808 328,1808 328,2054 146,2054 146,1832 147,1832 147,1775 192,1775 192,1597 194,1597 194,1455 240,1455 240,1335 194,1335 194,1314 222,1314 222,1312 239,1312 239,1151 194,1151 194,914 145,914 145,691 144,691 144,325 145,325"/>
	<TextEquiv conf="0.95962">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A rápida evolução e a popularização das
tecnologias da genética molecular propiciam
o desenvolvimento de diversas abordagens no
cenário do melhoramento genético dos animais de
produção. A seleção genômica, ou seleção genômica
ampla, tem sido proposta com a finalidade de
melhorar a eficiência dos programas de seleção de
bovinos de corte, utilizando-se simultaneamente
dados fenotípicos e genotípicos.
ROSA, A. N. et al. Melhoramento genético aplicado em gado de corte:
Programa Geneplus-Embrapa. Brasília: Embrapa, 2013 (adaptado).
Considerando esse tema e os conceitos da área de
genética molecular, seleção assistida por marcadores
e seleção genômica, avalie as afirmações a seguir.
I. A seleção assistida por marcadores é
recomendável quando a característica é
poligênica, limitada ao sexo e de baixa
herdabilidade.
II. A eficiência dos marcadores moleculares é
baixa quando o desequilíbrio de ligação é alto
entre o marcador e o QTL (loci de característica
quantitativa).
III. Os marcadores do tipo SNP (polimorfismo de
base única) são abundantes nos genomas dos
animais domésticos.
IV. A imputação é um método que pode ser
utilizado na seleção genômica, embora isso
implique maior custo na seleção dos animais.
V. A seleção assistida por marcadores tem custo
menor do que a seleção genômica quando a
característica apresenta herdabilidade alta e é
determinada por poucos alelos.
É correto apenas o que se afirma em
A III e V.
B I, II e III.
C I, III e IV.
D II, IV e V.
E I, II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
