<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:19:17</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:32:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,430 1598,430 1598,671 1599,671 1599,1180 636,1180 636,1492 146,1492 146,1204 239,1204 239,962 240,962 240,786 239,786 239,538 146,538 146,430 145,430"/>
	<TextEquiv conf="0.96062">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A piscicultura pode exercer impactos significativos sobre o meio ambiente, tanto na implantação dos viveiros
quanto na sua operação. No entanto, com a adoção de técnicas e manejo adequado, é possível mitigar a
interferência da produção de peixes no meio ambiente.
FARIA, R. H. S. et al. Manual de criação de peixes em viveiro. Brasília: Codevasf, 2013 (adaptado).
Com relação a esse assunto e o manejo em piscicultura, avalie as afirmações a seguir.
I. A transparência da água interfere na sobrevivência dos microrganismos produtores da matéria
orgânica na água, tais como o fitoplâncton, as bactérias fotossintéticas e as macrófitas aquáticas.
II. As águas turvas, que contêm argilas ou outros materiais em suspensão, são favoráveis ao cultivo de
peixes, principalmente, das larvas, pós-larvas e dos alevinos, pois a argila adere às suas guelras e,
assim, fornece minerais que aceleram seu crescimento.
III. É recomendável que peixes adultos e alevinos sejam mantidos em jejum durante algum tempo antes
do transporte, com o objetivo de promover esvaziamento do seu trato digestório, proporcionando
uma redução na quantidade de dejetos na água de transporte.
IV. A temperatura da água de viveiros ou tanques deve ser mensurada periodicamente, pois exerce
influência sobre a reprodução, a sobrevivência e o crescimento dos peixes, bem como sobre a
produtividade natural das águas.
V. A despesca total dos tanques e viveiros é feita por meio de várias pescarias, utilizando-se
principalmente as redes de arrasto, ou as redes de espera, tarrafas ou anzóis.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, III e IV.
C I, IV e V.
D II, III e V.
E II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
