<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:18:35</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:29:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,240 631,240 631,241 1116,241 1116,242 1600,242 1600,271 1599,271 1599,1328 1600,1328 1600,1850 636,1850 636,1911 302,1911 302,2021 195,2021 195,2020 194,2020 194,1910 147,1910 147,1312 146,1312 146,456 145,456"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="150,466 150,1269 1594,1269 1594,466"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Vários estudos têm evidenciado que as alterações hormonais, devido ao estresse térmico crônico em matrizes
suínas, acarretam problemas produtivos e reprodutivos. Avaliações fisiológicas, como a da atividade da
glândula adrenal, são indicadores de bem-estar animal e auxiliam em ações adequadas de manejo. A resposta
ao estresse devido ao calor é inicialmente desencadeada por um estímulo nervoso que chega ao hipotálamo,
provocando a liberação do hormônio liberador de corticotropina (CRH), conforme demonstra a Figura.
Considerando as informações apresentadas no texto e na figura, avalie as afirmações a seguir.
|. Os glicocorticoides, em suínos, apresentam um ritmo circadiano e, para se realizar o monitoramento desses
hormônios nos animais, é necessário realizar coletas de sangue frequentes, para se obter o perfil durante 12h.
Il. O aumento da liberação do ACTH em marrãs submetidas ao estresse calórico após a ovulação eleva as
concentrações plasmáticas de cortisol, de prostaglandina F2a e de progesterona, o que cria condições
desfavoráveis ao desenvolvimento dos embriões.
Ill. O mecanismo que controla a atividade do pulso gerador de hormônio liberador de gonadotropinas
(GNRH) tem ligação com o eixo neuroendócrino adrenal, e é por meio da ação do CRH no hipotálamo
que os estímulos para a liberação do GnRH são gerados.
IV. O ACTH atinge, por meio da circulação sanguínea, o córtex adrenal e estimula a secreção de
glicocorticoides, os quais, junto com as catecolaminas, provocarão alterações metabólicas para
mobilizar e fornecer energia ao organismo, de modo que o corpo restabeleça o equilíbrio.
V. A regulação do eixo hipotálamo-hipófise-adrenal é feita por glicocorticoides que atuam sobre
hipotálamo, inibindo a liberação de CRH, e na adeno-hipófise, inibindo a secreção ACTH, por meio de
um mecanismo de retroalimentação negativa.
É correto apenas o que se afirma em
Le.
Lev.
LU elv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
