<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:19:27</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:33:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 631,255 631,256 1116,256 1116,257 1600,257 1600,480 1599,480 1599,557 1598,557 1598,789 1599,789 1599,1059 1598,1059 1598,1159 636,1159 636,1216 295,1216 295,1350 313,1350 313,1481 312,1481 312,1482 146,1482 146,1250 147,1250 147,1183 192,1183 192,1088 194,1088 194,616 146,616 146,615 145,615 145,587 678,587 678,480 146,480 146,479 145,479 145,478 146,478 146,285 145,285"/>
	<TextEquiv conf="0.94215">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Na verminose, considerada o principal problema sanitário na criação de caprinos e ovinos, a infestação do
hospedeiro ocorre por meio da pastagem contaminada com a forma larval infectante (L3). Dentre os helmintos,
os nematódeos gastrintestinais são os mais significativos, considerando-se a distribuição geográfica e os danos
econômicos. Há ferramentas de manejo de pastagens que reduzem o número de ovos e larvas infestantes.
VERÍSSIMO, C. J. (Cord.). Alternativas de controle da verminose em pequenos ruminantes.
 Nova Odessa: Instituto de Zootecnia. p. 35-50, 2008 (adaptado).
Considerando esse tema e o manejo de pastagens, avalie as afirmações a seguir.
I. O confinamento é um sistema eficiente para eliminar as infestações dos animais, desde que a
forragem verde utilizada seja cortada em áreas sem pastoreio, visto que as larvas L3 não sobrevivem
no feno e na silagem.
II. Plantas com hábito de crescimento ereto, como as do gênero Pannicum, apresentam estrutura que
permite a penetração de raios solares na sua base, o que pode reduzir o número de ovos e larvas.
III. A utilização do sistema de pastejo contínuo favorece a eliminação de grande quantidade de larvas e
ovos devido ao maior rebaixamento da pastagem e ao intervalo entre pastejos.
IV. Uma oferta menor de forragem reduz a contaminação dos animais em pastejo, pois, nas partes mais
inferiores da pastagem, há menos larvas.
V. Em relação às nematodioses, não há benefício direto na associação das espécies caprina e ovina na
criação, dada a ocorrência de infestação cruzada entre elas.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, II e V.
C I, IV e V.
D II, III e IV.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
