<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:21:19</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:43:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 1600,254 1600,552 1096,552 1096,1283 1599,1283 1599,1773 896,1773 896,1774 884,1774 884,2120 147,2120 147,2121 146,2121 146,554 145,554"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="144,566 144,1208 1602,1208 1602,566"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.02909">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O julgamento de um animal por suas características exteriores tem por objetivo reconhecer os atributos
morfológicos de importância com base em um modelo ideal de animal funcional. Avalia-se cada indivíduo a
partir de características morfológicas de exterior e atribuem-se escores e pesos proporcionais ao potencial
econômico da característica, compondo-se, assim, um sistema linear de avaliação. No quadro a seguir, são
apresentadas características, agrupadas em quatro compostos, que são consideradas na avaliação de vacas
da raça holandesa.
Com base nas informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Colocação e comprimento de tetos são características de avaliação, pois interferem na velocidade
de ordenha.
Ill. Garupa é o composto que tem relação com a facilidade de parto e o que mais pontua na
classificação linear.
Ill. A profundidade de úbere é a distância do piso do úbere em relação ao solo e está diretamente
relacionada à altura do animal.
IV. As características do casco estão relacionadas à biomecânica do apoio do peso do animal e à
conformação de aprumos, fatores predisponentes a doenças do casco.
V. Largura de peito e profundidade corporal são características que estão diretamente relacionadas
à capacidade metabólica do animal, principalmente ao consumo de alimento e sua conversão em
leite.
É correto apenas o que se afirma em
O L11e.
OLlev
O 1LIVev
O 1, Meiv.
O UU, IVev.
15</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
