<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T20:21:10</Created>
	<LastChange>2020-10-29T22:42:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provazootecnia-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 1600,244 1600,275 1599,275 1599,940 532,940 532,1058 383,1058 383,1169 391,1169 391,1248 146,1248 146,1247 147,1247 147,976 194,976 194,477 146,477 146,476 145,476"/>
	<TextEquiv conf="0.95219">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A produção nacional de bovinos de corte é baseada principalmente em sistemas extensivos a pasto.
Assim, uma vez que a pastagem é a base da alimentação nesses sistemas de produção, a utilização de práticas
de manejo e conservação do solo revela-se fundamental para a produção sustentável de bovinos.
A respeito de práticas de manejo e conservação dos solos, avalie as afirmações a seguir.
I. A incorporação de resíduos vegetais com alta relação carbono/nitrogênio aliada à trituração do material
vegetal em partículas maiores reduz o risco de imobilização do nitrogênio aplicado via adubação pelos
microrganismos do solo.
II. A incorporação de material vegetal proveniente de leguminosas resulta em um efeito mais pronunciado
sobre as características físicas do solo, em comparação à incorporação de material vegetal proveniente
de gramíneas, que provoca um efeito mais intenso sobre as propriedades químicas do solo.
III. A prática de rotacionar cultivares de uma mesma espécie vegetal em uma área agrícola auxilia no controle
de ervas daninhas, pragas e doenças, além de melhorar características químicas e físicas do solo.
IV. A implantação de gramíneas estoloníferas ou decumbentes em áreas de relevo irregular promove
maior proteção ao solo.
É correto o que se afirma em
A I e II, apenas.
B I e IV, apenas.
C II e III, apenas.
D III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
