<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T16:08:46</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:30:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINAVETERINARIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="864,1546 1035,1546 1035,1582 1574,1582 1574,1780 1371,1780 1371,1893 1409,1893 1409,1928 1572,1928 1572,1955 864,1955 864,1780 863,1780 863,1582 864,1582"/>
	<TextEquiv conf="0.95927">
	<Unicode>Questão 18
Em bovinos, é comum a utilização da uréia como aditivo
alimentar. Este composto, além de apresentar custo
reduzido, é compatível com a fisiologia digestiva desta
espécie. Ao visitar uma propriedade de bovinos, o médico
veterinário observa que é fornecida uréia aos animais, pois
para os bovinos, a uréia
(A) é uma excelente fonte energética.
(B) contribui para a quebra da celulose.
(C) estimula a motilidade ruminorreticular.
(E) facilita a absorção realizada pelo rúmem.
(F) é fonte de nitrogênio para a síntese de proteína microbiana.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="863,624 1574,624 1574,1507 865,1507 865,1404 863,1404"/>
	<TextEquiv conf="0.95700">
	<Unicode>Questão 17
A febre aftosa é uma enfermidade causada por um
picornavírus, que afeta animais de cascos fendidos
(biungulados) e se espalha rapidamente, ocasionando
epizootias. O Programa Nacional de Erradicação da Febre
Aftosa (PNEFA), implantado a partir de 1993, prevê que até
o ano de 2007 o Brasil já se encontre livre dessa enfermi-
dade. Para isto foi sendo ampliada gradativamente a condi-
ção de “área livre com vacinação”, que contempla atual-
mente os circuitos pecuários Sul, Centro-Oeste e Leste e
com grandes avanços nos circuitos Norte e Nordeste. Para
a manutenção da condição conquistada, é necessário que
em casos de foco da doença, se adotem medidas
emergenciais de Defesa Sanitária Animal preconizadas pela
Organização Mundial de Saúde Animal (OIE) que incluem:
(A) sacrifício dos animais no foco; interdição da proprieda-
de; vacinação de bovinos e bubalinos na área perifocal.
(B) sacrifício de animais com resultados positivos; isolamen-
to dos suspeitos; desinfecção das instalações.
(C) isolamento de animais doentes e suspeitos; vacinação
dos demais; interdição do trânsito na área perifocal.
(D) suspensão do trânsito interestadual; interdição da
propriedade; tratamento dos doentes.
(E) vacinação de bovinos e bubalinos no foco; isolamento
de animais positivos e suspeitos; desinfecção das
instalações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="864,178 1034,178 1034,216 1576,216 1576,414 1503,414 1503,579 890,579 890,584 864,584 864,414 863,414 863,216 864,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96660">
	<Unicode>Questão 16
O garrotilho é uma enfermidade causada pelo Streptococcus
equi, bactéria Gram positiva, que acomete equídeos jovens
que vivem em aglomeração. A enfermidade pode se disse-
minar por vários órgãos, entre eles os pulmões, rins e fíga-
do, apresentando, como importantes características para
o diagnóstico anatomopatológico,
(A) rinite purulenta e linfadenite purulenta.
(B) rinite fibrinosa e linfadenite eosinofílica.
(C) rinite granulomatosa e encefalite granulomatosa.
(D) encefalite purulenta e linfadenite granulomatosa.
(E) encefalite eosinofílica e linfadenite eosinofílica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,890 251,890 251,928 791,928 791,1950 80,1950 80,1857 81,1857 81,1735 80,1735 80,1641 81,1641 81,1519 80,1519 80,1417 79,1417 79,999 80,999"/>
	<TextEquiv conf="0.96582">
	<Unicode>Questão 15
Uma vaca holandesa de rebanho leiteiro de alta produção
apresentou no pós-parto temperatura corporal de 41ºC,
depressão severa, corrimento vulvar purulento de odor féti-
do e decúbito esternal prolongado, levantando-se somen-
te quando estimulada. O rebanho apresenta alto índice de
metrite puerperal e retenção de placenta inclusive com óbi-
to de animais. Apesar disto, o índice de parto é elevado e a
taxa de aborto, baixa. Os exames de brucelose, tuberculo-
se, tricomonose, vibriose, neosporose e leptospirose,
realizados regularmente, não foram indicativos da presen-
ça destas doenças no rebanho. A alimentação era à base
de silagem, feno, ração comercial e sal mineral preparado
na propriedade. A conduta indicada seria tomar medidas
profiláticas de emergência e tratar do animal doente com
(A) antibiótico local, corticóide intramuscular e gluconato de
cálcio intravenoso e introduzir sal mineral comercial rico
em fósforo.
(B) antibiótico local, antiinflamatório não esteróide
intramuscular e gluconato de cálcio intravenoso e
introduzir sal mineral comercial rico em fósforo.
(C) antibiótico local, antiinflamatório não esteróide
intramuscular e gluconato de cálcio intravenoso e intro-
duzir sal mineral comercial rico em vitamina E e selênio.
(D) antibiótico sistêmico, antiinflamatório não esteróide
intramuscular, gluconato de cálcio intravenoso e intro-
duzir sal mineral comercial rico em fósforo.
(E) antibiótico sistêmico, antiinflamatório não esteróide
intramuscular e gluconato de cálcio intravenoso e intro-
duzir sal mineral comercial rico em vitamina E e selênio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,178 251,178 251,217 791,217 791,843 80,843 80,715 81,715 81,599 80,599 80,457 79,457 79,359 80,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96416">
	<Unicode>Questão 14
Em uma propriedade para produção de vitelos, observou-
se que vários animais entre 2 e 3 meses apresentavam:
pêlo áspero e eriçado, retardo de crescimento e
emaciação. Ao exame clínico demonstraram leve
timpanismo ruminal com presença de líquido, sugerindo
indigestão por disfunção da goteira esofágica. Diante deste
quadro, pode-se afirmar que tal tipo de indigestão ocorre
(A) por acúmulo de leite no rúmen em lactentes, devido à
oferta precoce de concentrado.
(B) por acúmulo de leite no rúmen em lactentes, devido à
oferta precoce de feno ou outro tipo de forragem.
(C) por erros de manejo, sendo um deles a oferta de leite
frio no balde, quando o bezerro não teria estímulo fisio-
lógico da goteira esofágica.
(D) em animais muito debilitados, em que a goteira esofágica
não tem força para se contrair.
(E) em bezerros lactentes, secundariamente às diarréias
bacterianas ou virais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r35">
	<Coords points="818,184 818,1950 834,1950 834,184"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
