<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T16:09:05</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:28:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINAVETERINARIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="750,171 750,276 119,276 119,171"/>
	<TextEquiv conf="0.96358">
	<Unicode>COMPONENTE ESPECÍFICO
QUESTÕES DE MÚLTIPLA ESCOLHA</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r61" type="paragraph">
	<Coords points="863,1591 1033,1591 1033,1629 1573,1629 1573,1783 1400,1783 1400,1889 1385,1889 1385,1922 1349,1922 1349,1955 863,1955 863,1783 862,1783 862,1629 863,1629"/>
	<TextEquiv conf="0.96704">
	<Unicode>Questão 13
Um potro que se alimentava exclusivamente de farelo foi
diagnosticado como portador de osteodistrofia fibrosa
nutricional. Sabe-se que a enfermidade é comum em
animais jovens, relacionada ao hiperparatireoidismo
secundário em razão de dietas
(A) pobres em cálcio e ricas em fósforo.
(B) pobres em cálcio e ricas em magnésio.
(C) pobres em fósforo e ricas em magnésio.
(D) ricas em cálcio e pobres em magnésio.
(E) ricas em cálcio e pobres em fósforo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="863,179 1028,179 1028,217 1574,217 1574,944 864,944 864,877 863,877 863,577 862,577 862,250 863,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96867">
	<Unicode>Questão 11
Em uma propriedade de ovinos da raça Santa Inês, com ex-
tensas áreas de pastagens de Brachiaria decumbens, após
as primeiras chuvas depois de longo período de seca, vários
animais apresentaram edema de face e necrose da pele do
focinho, principalmente nos animais despigmentados. Cer-
ca de 30% dos animais apresentaram icterícia e houve vári-
os óbitos. À necropsia observou-se lesão hepática grave, com
fígado de cor amarelada. Os exames laboratoriais demons-
traram aumento de bilirrubina total, aspartato amino
transferase (AST) e, principalmente, gama glutamil
transferase (GGT). Tendo em vista estes fatos, o Médico
Veterinário deve suspeitar de fotossensibilização
(A) primária causada pela liberação de filoeritrina na cor-
rente sanguínea.
(B) primária causada pela presença da esporidesmina em
fungos que parasitam a Brachiaria decumbens.
(C) primária causada pela presença da saponinas na
Brachiaria decumbens.
(D) hepatógena devido à presença de colangite e colângio-
hepatite e refluxo de filoeritrina para a circulação sistêmica.
(E) hepatógena causada pela presença de toxinas produzi-
das por certas bactérias ruminais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r46" type="paragraph">
	<Coords points="863,985 1033,985 1033,1023 1573,1023 1573,1283 1429,1283 1429,1389 1573,1389 1573,1516 1571,1516 1571,1550 863,1550 863,1316 862,1316 862,1089 863,1089"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>Questão 12
Um criador de bovinos de leite de alta produção procurou o
Hospital Veterinário informando que, logo após o parto,
várias vacas apresentaram tremores musculares, queda em
decúbito esternal em posição de auto-auscultação, vindo
depois a apresentar decúbito lateral e óbito. Nos últimos
dias, dois animais foram tratados com gluconato de cálcio
intravenoso apresentando melhora imediata, suspeitando-
se de hipocalcemia pós-parto. Para prevenção desse qua-
dro no período final da gestação, deve-se
(A) aumentar a quantidade de cálcio na dieta.
(B) aumentar a quantidade de fósforo na dieta.
(C) aumentar a quantidade de minerais aniônicos (enxofre)
na dieta.
(D) aumentar a quantidade de minerais catiônicos (potás-
sio) na dieta.
(E) administrar altas doses de vitamina D por via intramuscular.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1202 250,1202 250,1237 788,1237 788,1269 790,1269 790,1327 789,1327 789,1434 790,1434 790,1663 793,1663 793,1890 789,1890 789,1957 80,1957 80,1624 79,1624 79,1493 78,1493 78,1467 79,1467"/>
	<TextEquiv conf="0.95284">
	<Unicode>Questão 10
Um felino macho de 6 anos de idade, não castrado, branco,
com 4 kg de peso, foi levado ao Médico Veterinário por apre-
sentar lesões nodulares, erosivas, drenantes disseminadas
na cabeça, membros e laterais do tórax. A proprietária infor-
mou ao clínico que o animal vai à rua com frequência e tem
contato com outros gatos. Relatou ainda que a doença teve
aproximadamente dois meses de evolução e que vinha tra-
tando o animal como se fossem ferimentos por trauma em
brigas, mas com pouca resposta ao tratamento (antibióticos,
antiinflamatórios e cremes cicatrizantes). Após um minucio-
so exame físico e citológico, o Médico Veterinário diagnosti-
cou esporotricose. Com base nos dados acima, pode-se afir-
mar que a esporotricose
(A) é uma doença provocada pela bactéria Sporothrix
Sschenkii.
(B) é uma zoonose causada pelo fungo Sporothrix schenkii.
(C)é uma zoonose causada pelo protozoário Sporothrix
schenkii.
(D) é diagnosticada pelo cultivo do Sporothrix schenkii
em ágar sangue.
(E) é diagnosticada somente pelo exame histopatológico
corado pelo Método de Gram histológico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="79,317 790,317 790,318 791,318 791,744 789,744 789,1008 791,1008 791,1165 80,1165 80,744 79,744"/>
	<TextEquiv conf="0.95041">
	<Unicode>Questão 9
A displasia coxofemoral é uma doença articular transmitida
hereditariamente, de caráter poligênico e multifatorial.
Acomete principalmente cães de grande porte. As altera-
ções dos componentes articulares (acetábulo, cabeça e colo
de fêmur, ligamento redondo e cápsula articular) ocorrem
durante o desenvolvimento dos animais. O diagnóstico é
radiológico e utiliza-se a classificação em graus para me-
lhor especificar as alterações: Grau A - articulações nor-
mais; Grau B - articulações próximas do normal; Grau C -
displasia leve; Grau D - displasia moderada, e Grau E -
displasia grave. Na radiografia de um cão com displasia
coxofemoral Grau E, observa-se:
(A) Angulo de Norberg de 88º, sub-luxação, remodelamento
de colo femoral, desgaste da cabeça do fêmur e artrose.
(B) Ângulo de Norberg de 89º, espessamento do ligamento
redondo, flacidez da cápsula articular, sub-luxação e
artrose.
(C) Angulo de Norberg de 103º, incongruência articular,
remodelamento de colo femoral e espessamento do
ligamento redondo.
(D) Angulo de Norberg de 104º, espessamento do ligamen-
to redondo e da cápsula articular, incongruência articu-
lar e artrose.
(E) Ângulo de Norberg de 105º, sub-luxação, desgaste da ca-
beça do fêmur e espessamento do ligamento redondo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r32">
	<Coords points="823,184 823,1947 828,1947 828,184"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
