<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:17:14</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:28:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="24_FISICA_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,321 1578,321 1578,1321 1576,1321 1576,1658 1360,1658 1360,1791 766,1791 766,1792 407,1792 407,2082 171,2082 171,2083 170,2083 170,963 169,963"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="311,572 311,927 1577,927 1577,572"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96136">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A figura a seguir foi utilizada em uma prática avaliativa escolar referente ao fenômeno da difração.
As duas primeiras faixas da figura evidenciam o comportamento da luz ao passar, respectivamente, por
uma e por duas fendas estreitas. Na figura, as faixas 3 e 4 ilustram a luz projetada em um anteparo,
respectivamente, segundo a teoria ondulatória e a teoria corpuscular, após a luz passar pela duas
fendas abertas.
Durante a prática avaliativa, os estudantes deveriam selecionar uma das teorias para explicar
corretamente o fenômeno da difração, comprovando a teoria escolhida por meio da figura projetada
no anteparo. Parte da turma escolheu a teoria ondulatória para a explicação do fenômeno físico
e a outra parte, a teoria corpuscular. Para finalizar a prática avaliativa, o professor realizou uma
demonstração experimental da difração da luz em fenda dupla e confrontou as explicações dos
estudantes ao relacionar cada teoria à figura de difração projetada no anteparo. Em seguida, o
professor retomou o conceito de difração por ter considerado que parte da turma apresentou
explicação equivocada, dada a observação experimental do fenômeno da difração da luz.
Em relação ao processo de ensino-aprendizagem desenvolvido durante a prática avaliativa relatada, avalie
as afirmações a seguir.
|. A prática avaliativa proporcionou momentos pedagógicos para que os estudantes percebessem se
a sua compreensão sobre a difração da luz estava correta.
Il. A retomada dos conceitos sobre difração da luz é justificada pelo fato de alguns estudantes terem
optado por uma das teorias para explicar o fenômeno em questão.
Ill. A prática privilegiou os aspectos qualitativos da avaliação e seu caráter formativo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O leilll, apenas.
O ll elll, apenas.
OL, I1el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
