<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:17:44</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:29:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="24_FISICA_LICENCIATURA_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,306 1576,306 1576,397 1575,397 1575,1443 1577,1443 1577,1596 1578,1596 1578,1656 1577,1656 1577,1819 1306,1819 1306,1820 1034,1820 1034,1821 660,1821 660,1879 335,1879 335,2110 170,2110 170,402 169,402 169,306 170,306"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="158,413 158,1355 1583,1355 1583,413"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96535">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A simulação computacional ou virtual promove a diversificação das aulas de Física e, por meio da
interatividade, permite a realização de atividades conceituais, que podem favorecer o processo de
ensino-aprendizagem.
Com relação às simulações dos fenômenos físicos aplicados ao ensino de Física, avalie as afirmações a seguir.
|. A aprendizagem mediada por computador, como o uso de simulações, é fator de motivação
para os estudantes, por apresentar uma perspectiva de mudança na estrutura de aula devido à
possibilidade de observação de fenômenos abstratos, e por contribuir para a formação de novos
conceitos relacionados à estrutura cognitiva do aprendiz.
Il. A simulação do tipo demonstração é composta pelas fases de preparação, apresentação, aplicação
e verificação da aprendizagem.
Ill. Se, no simulador mostrado na figura, a intensidade da luz for aumentada de 40% para 60%, a
inclinação da curva no gráfico da corrente versus a intensidade da luz também aumentará.
IV. No simulador mostrado na figura, o valor da corrente elétrica não se alterará enquanto o cursor
que controla o valor do comprimento de onda estiver sendo movido para a direita.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
O eiv.
O L11el.
O, NIeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
