<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:17:34</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:28:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="24_FISICA_LICENCIATURA_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,307 1576,307 1576,500 1578,500 1578,661 1577,661 1577,730 1576,730 1576,914 1577,914 1577,1012 1576,1012 1576,1087 556,1087 556,1139 407,1139 407,1365 170,1365 170,1165 171,1165 171,1105 218,1105 218,782 170,782 170,662 169,662 169,501 168,501 168,500 169,500"/>
	<TextEquiv conf="0.95989">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Na segunda metade do século XVIII, Luigi Galvani (1737-1798) desenvolveu a ideia de eletricidade
animal, inspirado por seus feitos com rãs. Para o físico e químico Alessandro Volta (1745-1827),
no entanto, a contração das pernas das rãs nos experimentos de Galvani eram apenas a manifestação
da eletricidade comum. Segundo Volta, a eletricidade não era animal e, sim, metálica. Volta, em 1798,
escreveu uma carta anônima a Aldini (sobrinho de Galvani), da qual extraiu-se o trecho a seguir.
“Agora, portanto, que está [demonstrado], agora que tudo está não apenas provado mas exibido diante
dos olhos por meio dos experimentos acima citados com placas metálicas e mesmo não metálicas, que se
tornam fortemente eletrificadas e que transmitem sinais claros ao eletrômetro através de mero contato
mútuo — o que você dirá, meu caro Aldini, e o que dirá o próprio Galvani? [...] Eu concluo, portanto, que
está demonstrada sua eletricidade externa.”
MARTINS, R. A. Alessandro Volta e a descoberta da pilha: dificuldades no estabelecimento da identidade entre
o galvanismo e a eletricidade. Acta Scientarum,vol. 21, n. 4, p. 823-35, 1999 (adaptado).
Com base nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Os fatos demonstram que, no estabelecimento de certas ideias em ciência, há modelos que
disputam a primazia e, após objeções, discussões, rupturas, consenso, alguns são totalmente
(ou parcialmente) abandonados em favor de outros que se impõem como gerais.
Il. A eletricidade animal de Galvani pode ser interpretada como um equívoco conceitual, visto que
o fenômeno das contrações das pernas das rãs, em seus experimentos, foi explicado como efeito
provocado por um fluido proveniente do próprio animal.
Ill. A carta de Volta constitui um possível recurso metodológico no ensino de Ciências, para
demonstrar a evolução do conceito de eletricidade.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
Biel, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
