<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:17:58</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:29:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="24_FISICA_LICENCIATURA_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,246 872,2112 874,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,312 1577,312 1577,581 1576,581 1576,1651 1575,1651 1575,1780 1381,1780 1381,1837 1047,1837 1047,2094 891,2094 891,1869 892,1869 892,1804 939,1804 939,1214 891,1214 891,1186 897,1186 897,1077 890,1077"/>
	<TextEquiv conf="0.96365">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Com o intuito de criar uma atividade prática de
Física em uma escola de ensino médio, um professor
construiu um canhão para disparar batatas em alta
velocidade, utilizando-se de materiais de baixo
custo. A fim de determinar a velocidade com que
as batatas eram disparadas em relação ao solo, um
grupo de alunos propôs a montagem a seguir.
i) Construiu-se um carrinho de rolimãs (rodinhas
com rolamento de esferas de aço) sobre o qual
pudesse ser afixado o canhão; ii) apoiou-se o
conjunto sobre uma pista de madeira inclinada
no limite necessário para compensar o atrito;
iii) as batatas foram disparadas paralelamente ao
plano inclinado; iv) determinou-se a velocidade de
recuo do sistema canhão/carrinho usando-se uma
fita métrica e um cronômetro; v) de posse dessa
velocidade e conhecendo-se a massa do sistema
canhão/carrinho, determinou-se a velocidade de
disparo das batatas.
SABA, M. M. E; SILVA, E. J. F. ; SOUZA, R. C. A física em um canhão de batatas.
Revista Brasileira de Ensino de Física. v. 21, n.1, 1999 (adaptado).
Com base nessa situação, avalie as afirmações a seguir.
l. O movimento do sistema canhão/carrinho
após o disparo será sempre acelerado porque
ele está apoiado sobre um plano inclinado.
Il. Durante o movimento do sistema canhão/
carrinho, a componente do seu peso na
direção do movimento será igual à soma das
forças de atrito que atuam sobre ele.
Ill. A velocidade de recuo do sistema canhão/
carrinho será constante apesar do ângulo de
inclinação entre a pista e a horizontal.
IV. A velocidade com que a batata é disparada
será igual à velocidade de recuo do sistema
canhão/carrinho.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O leiv
O L,11e.
OL INeilv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 854,312 854,1267 855,1267 855,1778 555,1778 555,1840 350,1840 350,1967 407,1967 407,2094 170,2094 170,1806 218,1806 218,1112 169,1112 169,1044 216,1044 216,935 167,935 167,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O detector de metais é utilizado na área de
segurança, na identificação de metais em
jazidas e em outras aplicações. Esse dispositivo
consiste basicamente em uma bobina enrolada
em um núcleo de ferro. Quando ele está em
funcionamento, a bobina é percorrida por uma
corrente elétrica que gera um campo magnético
(eletroímã). Quando o detector é aproximado
de um objeto metálico, ocorre uma variação no
fluxo magnético através do objeto, induzindo, na
bobina, uma corrente de intensidade diferente
daquela que inicialmente a atravessava. Essa
variação na corrente é registrada por um
amperímetro que, por sua vez, acusa a presença
do objeto metálico, por meio de um alarme
sonoro ou visual.
PENTEADO, P. C.; TORRES, C. M. A. Física - Ciência e Tecnologia.
São Paulo: Moderna, 2005 (adaptado).
Considerando — essas avalie as
afirmações a seguir.
informações,
|. O detector de metais é uma aplicação
tecnológica da indução eletromagnética,
assim como o leitor de cartão magnético.
Il. O funcionamento do detector de metais,
que é baseado nas leis de Faraday e
Ampere, envolve tanto a geração de campos
eletromagnéticos por correntes elétricas
como a geração de correntes elétricas por
campos eletromagnéticos.
Ill. Uma estratégia didática para favorecer
o aprendizado de eletromagnetismo é a
construção de um detector de metais em sala
de aula, utilizando-se um potenciômetro,
um alto falante, uma bobina e componentes
para o desenvolvimento de um circuito
elétrico.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
