<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T20:51:18</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:02:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="23_FISICA_BACHAREL_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1576,312 1576,461 1259,461 1259,682 1578,682 1578,831 1577,831 1577,1051 1578,1051 1578,1120 1576,1120 1576,1271 1438,1271 1438,1487 1181,1487 1181,1535 593,1535 593,1581 171,1581 171,1582 170,1582 170,1328 169,1328 169,1298 218,1298 218,1025 170,1025 170,524 169,524 169,495 170,495"/>
	<TextEquiv conf="0.95765">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O fenômeno da contração de Lorentz-Fitzgerald é interpretado como o resultado de uma modificação na
estrutura da matéria da qual o objeto é composto, como consequência da interação das moléculas com
o chamado éter luminífero, meio hipotético através do qual os físicos pré-relativísticos imaginavam que
uma onda luminosa se propagava em regiões de vácuo.
A contração, ao longo da direção do movimento, é dada pela equação:
em que L,é o comprimento próprio do objeto na direção de seu movimento, em relação ao referencial
próprio; vé a velocidade escalar do objeto em relação a um outro referencial inercial qualquer; cé o valor
da velocidade de propagação da luz no vácuo e L é o correspondente comprimento do objeto medido
com relação ao referencial inercial qualquer.
OSTERMANN, F.; RICCI, T. F. Relatividade restrita no Ensino Médio: contração de Lorentz-Fitzgerald e aparência visual de objetos
relativísticos em livros didáticos de física. Caderno Brasileiro de Ensino de Física,
Florianópolis, vol.19, n. 2, p. 176-190, ago. 2002 (adaptado).
Com base nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A ideia de que a contração do comprimento é uma variação absoluta para qualquer observador
inercial, a partir da qual Lorentz e Fitzgerald propuseram a equação, é equivocada.
PORQUE
Il. A velocidade da luz no vácuo é a mesma para todo e qualquer referencial inercial, como postulado
por Einstein.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
OQ A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
