<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:49:44</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:03:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="113,489 113,1152 1547,1152 1547,489"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,278 1537,278 1537,480 1277,480 1277,1197 1537,1197 1537,1781 572,1781 572,1862 232,1862 232,1982 281,1982 281,2013 82,2013 82,1790 128,1790 128,1648 130,1648 130,1190 129,1190 129,480 81,480"/>
	<TextEquiv conf="0.96569">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A figura a seguir representa um esquema de fazendas que adotam um sistema de produção de leite,
utilizando apenas novilhas e vacas F1 (14 Zebu x 4 Holandês). Nessa situação, nas fazendas leiteiras, novilhas e
vacas F1 são inseminadas com sêmen de touros de raças de corte, e todos os produtos, machos e fêmeas, são
destinados à venda. A aquisição de novilhas de reposição é feita em fazendas comerciais de gado de corte,
que destinam parte de suas vacas Zebu à inseminação com sêmen de touro Holandês, visando à produção e
comercialização de fêmeas F1 às fazendas produtoras de leite.
Considerando o esquema apresentado na figura, avalie as afirmações que se seguem.
|. A heterose é máxima no grupo genético F1, consequentemente os produtores de leite terão maior
rentabilidade na produção com fêmeas F1 devido à melhor eficiência reprodutiva, melhor adaptação,
maior longevidade e lucratividade desse grupo genético, quando comparada às fêmeas das raças puras
e aos demais grupos genéticos que poderiam ser produzidos a partir do cruzamento das fêmeas F1.
Il. A heterose é máxima no grupo genético F1, consequentemente os produtores de bovinos de corte
terão boa rentabilidade e maior flexibilidade de produção com a venda de novilhas F1 aos produtores
de leite e, também, com a comercialização de machos F1 destinados ao mercado de reprodutores,
dado que a elevada heterose propicia alto valor genético.
Ill. A aquisição de novilhas de reposição fora do rebanho leiteiro simplifica o processo de substituição de vacas
descartadas, pois o produtor de leite pode adquirir novilhas de elevado valor genético por preço compensador.
IV. A aquisição de novilhas de reposição fora do rebanho leiteiro dificulta o processo de substituição de
vacas descartadas, pois o produtor de leite não participa do processo de cruzamento dos reprodutores
e tem que comprar as novilhas que estão disponíveis no mercado.
V. Os cruzamentos empregados nas fazendas de leite têm a vantagem adicional de tornar esse sistema
mais flexível, o que possibilita a oferta de produtos a diferentes mercados. Além de venderem leite,
os produtores também comercializam bovinos cruzados no mercado de carne, tornando o sistema de
produção menos dependente das flutuações do mercado lácteo.
É correto apenas o que se afirma em
O em.
O LIlelv.
OIev
O 1, IVev.
OI, IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
