<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:46:20</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:50:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 409,235 409,306 1535,306 1535,643 1534,643 1534,756 1425,756 1425,878 1535,878 1535,1026 669,1026 669,1076 176,1076 176,1026 146,1026 146,1025 145,1025 145,907 144,907 144,840 83,840 83,839 82,839 82,812 849,812 849,694 83,694 83,693 82,693 82,642 81,642"/>
	<TextEquiv conf="0.95371">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Os resultados do Programa Nacional de Controle de Resíduos e Contaminantes para produtos de
origem animal (PNCRC/Animal), divulgados pelo Ministério da Agricultura, demonstraram a inexistência da
utilização de hormônios na criação de frangos do Brasil. Conforme o estudo, o resultado foi negativo para
betagonistas e substâncias de ação anabolizante, de uso proibido no país, em todas as amostras. No entanto,
a crença dos hormônios no frango ainda permanece entre os consumidores. Pesquisa encomendada pela
União Brasileira de Avicultura (Ubabef) mostrou que 72% da população ainda acredita que hormônios
sejam utilizados na criação de frangos. A entidade vai promover uma campanha para tentar reverter esse
quadro, com base nas características do produto nacional.
Disponível em &lt;http://www.g1.globo.com&gt;. Acesso em: 4 abr. 2013.
Com base no texto acima e como zootecnista contratado pela Ubabef, atenda os comandos a seguir.
a) Elabore uma nota de esclarecimento à população sobre a ausência do uso de hormônios na alimentação de
frango. (valor: 6,0 pontos)
b) Cite os aditivos que são permitidos pela legislação brasileira para melhorar o desempenho zootécnico
das aves de corte. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
