<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:49:28</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:02:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="78,713 78,1044 536,1044 536,713"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="576,716 576,1047 1034,1047 1034,716"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="1071,719 1071,1050 1529,1050 1529,719"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 253,235 253,295 1536,295 1536,684 1103,684 1103,1130 1535,1130 1535,1710 572,1710 572,1766 246,1766 246,2006 82,2006 82,1788 83,1788 83,1731 176,1731 176,1103 130,1103 130,1102 129,1102 129,684 80,684 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96408">
	<Unicode>QUESTÃO 14
No processo de avaliação genética e seleção dos animais, considera-se que o desempenho do indivíduo (P),
também chamado de fenótipo, é influenciado por sua constituição genética (G) e pelo ambiente (E), como
demonstra o modelo: P = G + E. Entretanto, do ponto de vista biológico, o efeito do genótipo de um indivíduo
está sujeito a condições ambientais do local em que ele é criado. Assim, surge um terceiro componente que
é a interação genótipo-ambiente (GxE), gerando o modelo clássico composto por três elementos,
como segue: P = G + E + (GxE). A interação genótipo-ambiente pode ser conceituada como a mudança no
desempenho de genótipos medidos em dois ou mais ambientes. Genótipo pode ser entendido como raças
ou composições raciais, linhagens etc. Já o ambiente abrange uma ampla gama de fatores como regiões
geográficas, sistemas de manejo, tipo de alimentação, época de produção, entre outros. As figuras a seguir
mostram o peso dos animais de duas diferentes raças (A e B) criados em dois ambientes distintos (1 e 2).
Com base nas figuras apresentadas, avalie as afirmações que se seguem.
Houve interação genótipo-ambiente nas figuras 1, 2 e 3, pois o comportamento das duas raças quanto
ao peso foi diferente nos dois ambientes observados.
Na figura 2, não houve alteração no mérito relativo dos animais quanto ao peso das duas raças.
Entretanto, verificou-se interação genótipo-ambiente devido à magnitude das diferenças do peso das
duas raças nos ambientes 1 e 2.
Na figura 3, houve interação genótipo-ambiente, pois observou-se que o comportamento dos animais
das raças A e B, quanto ao mérito relativo nos ambientes 1 e 2, em relação ao peso, foi diferente nos
dois ambientes considerados.
Houve interação genótipo-ambiente nas figuras 2 e 3; na figura 2, a interação é observada pela
alteração nas diferenças de peso entre as duas raças; e, na figura 3, houve alteração no ranking dos
animais nos dois ambientes.
Nas figuras 1, 2 e 3, houve interação genótipo-ambiente caracterizada pelo mérito relativo referente
ao peso dos animais ser diferente nos dois ambientes. Entretanto, a figura 1 mostra uma diferença
mais discreta em relação às outras duas.
É correto apenas o que se afirma em
Olllev
O LIlelv.
O1LIVev
O ,Ilelv.
OÔMmev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
