<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:46:54</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:52:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,294 787,294 787,1036 788,1036 788,1141 787,1141 787,1700 572,1700 572,1754 238,1754 238,1992 82,1992 82,1777 83,1777 83,1721 130,1721 130,1158 131,1158 131,1036 130,1036 130,1010 82,1010 82,943 83,943 83,744 81,744"/>
	<TextEquiv conf="0.92537">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A mastite bovina tem sido descrita como a
principal doença que causa prejuízos à produção
leiteira, resultando em redução da produção e
qualidade do leite e em aumento dos custos de
produção. A contagem de células somáticas (CCS) é
comumente usada como indicador da incidência de
mastite subclínica em vacas leiteiras. Na incidência de
mastite, diversas mudanças na composição do leite
ocorrem: diminuição da concentração de caseína,
aumento da concentração de ácidos graxos livres,
alteração na concentração de minerais, aumento da
atividade proteolítica e lipolítica do leite.
SANTOS, M.V. Influência da qualidade do leite na manufatura e vida
de prateleira dos produtos lácteos: papel das células somáticas. /n:
Brito, J.R.F.; Portugal, J.A.B. (Org.). Diagnóstico da qualidade do leite,
impacto para a indústria e a questão dos resíduos de antibióticos.
Juiz de Fora, 2003, v. 1, p. 139-149.
Com relação à qualidade do leite e seus
derivados, avalie as afirmações que se seguem.
|. Umleite em que se verifique elevada contagem
de CCS apresenta variação na composição
química e nas características organolépticas.
Il. O processo de pasteurização diminui a
CCS, tornando o produto final adequado
à comercialização ou à fabricação de
derivados lácteos.
Ill. Um animal com mastite apresenta diminuição
na síntese de lactose; consequentemente, a
concentração desse açúcar é menor no leite de
vacas com mastite quando em comparação ao
leite das vacas saudáveis.
IV. Queijos produzidos com leite que apresentam
CCS elevados apresentam maior tempo de
coagulação, diminuição da firmeza do coágulo,
maior perda de componentes do leite para o
soro e menor rendimento de fabricação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O ieiv.
O Lev.
OL Nelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,231 807,2021 813,2021 813,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
