<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:49:58</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:03:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,290 1535,290 1535,1759 1320,1759 1320,1801 945,1801 945,1931 962,1931 962,1970 953,1970 953,2003 830,2003 830,1819 831,1819 831,1768 876,1768 876,1521 878,1521 878,813 830,813 830,736 829,736"/>
	<TextEquiv conf="0.96658">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Nos dias de hoje, há grande preocupação,
por parte dos governos e da população mundial,
quanto ao acúmulo de gases causadores do efeito
estufa (GEE) na atmosfera, pois eles contribuem para
o aquecimento global. Entre esses gases, o CO,
o CH, e o N,O são os mais importantes no âmbito
da atividade agropecuária. Diante disso, a pecuária
bovina brasileira tem sido alvo de inúmeras críticas
relacionadas ao aquecimento global, devido ao
rebanho numeroso, à prática de desflorestamento
para expansão das áreas de pastagens, à baixa
produtividade da maioria dos sistemas produtivos e
à produção de metano no rúmen dos bovinos.
Com base no texto acima, avalie as afirmações
que se seguem.
|. A produção de metano é maior no rúmen,
onde a fermentação favorece a produção do
propionato e butirato.
Il. A monensina e a lasalocida apresentam a
capacidade de alterar o metabolismo de
nitrogênio no rúmen, aumentando, ali, a
degradabilidade da proteína dietética, o que
é favorável para melhorar a eficiência dos
animais.
Ill. O uso de sistemas de terminação de animais
mais precoces é interessante para a gestão
ambiental, porque a produção de metano
por quilograma de produto é inferior quando
comparada a sistemas de produção tardios.
IV. Animais a pasto possuem como principal fonte
de energia os carboidratos fibrosos (celulose e
hemicelulose) presentes nas forrageiras, que,
ao serem fermentados, produzem grande
quantidade de propionato em relação aos
outros ácidos graxos voláteis (AGV).
V. Os aditivos ionóforos podem reduzir a
produção de metano no rúmen, tanto em
sistemas de produção a pasto, como em
confinamento, já que essas moléculas inibem
o crescimento de bactérias gram-positivas,
por meio de alterações na permeabilidade
das membranas plasmáticas dessas bactérias.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oilelv
Oiev
O Ileiv.
QÔilev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,292 788,292 788,693 787,693 787,1225 788,1225 788,1460 786,1460 786,1553 82,1553 82,826 81,826 81,797 148,797 148,693 86,693 86,641 81,641"/>
	<TextEquiv conf="0.96341">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A vantagem nutricional dos ovos está
associada à qualidade do produto oferecido ao
consumidor, que é determinada por um conjunto
de características que podem influenciar na
aceitabilidade comercial do produto. A qualidade
do ovo é uma medida das características desejadas
e valorizadas pelos consumidores, considerando
aspectos nutricionais, sanitários e a ausência de
resíduos químicos, entre outros.
ALCÂNTARA, .B. Qualidade físico-química de ovos comerciais: avaliação
e manutenção da qualidade. 2012. Universidade Federal de Goiás,
Goiânia, 2012 (adaptado).
A respeito da qualidade do ovo, é correto afirmar que
O a dieta das poedeiras interfere na quantidade e
qualidade dos nutrientes do ovo, o que permite
que sejam disponibilizados ao mercado diferentes
tipos de ovos, tais como os enriquecidos com
ácidos graxos poli-insaturados.
O a coloração da casca do ovo não é controlada
geneticamente, pois a deposição de pigmentos
depende de fatores relacionados à nutrição das
poedeiras.
O os ovos produzidos por poedeiras velhas
apresentam qualidade de casca igual ou superior
aos ovos produzidos por poedeiras jovens.
O o complexo de proteínas do ovo não serve como
fonte significativa de aminoácidos na alimentação
humana.
O a conservação por refrigeração, após a postura,
impede a perda da qualidade do ovo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,2007 807,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
