<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:46:43</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:51:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="218,534 218,784 1539,784 1539,534"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 409,235 409,291 1535,291 1535,528 1180,528 1180,843 1535,843 1535,1097 145,1097 145,1096 144,1096 144,821 82,821 82,388 81,388"/>
	<TextEquiv conf="0.96207">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O teor de energia em uma dieta para terminação de bovinos de corte em confinamento é importante para
a qualidade da carne, pois promove a cobertura de gordura que tem como um dos objetivos diminuir a perda
de líquidos da carcaça.
Nesse contexto, um zootecnista formula uma dieta para um lote de animais em confinamento composta
por 50% de silagem de milho e 50% de concentrado, constituído de 40% de milho em grão e 60% de farelo
de trigo. Analise a composição dos alimentos em termos de nutrientes digestíveis totais (NDT) apresentados
no quadro abaixo.
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Especifique o teor, em percentagem de NDT, da dieta total calculada pelo zootecnista. (valor: 2,0 pontos)
b) Considerando que o peso corporal médio (PCM) dos animais é de 400 kg e o consumo estimado é
de 3% do PCM em matéria seca, responda: qual o consumo de silagem de milho e concentrado na
matéria seca e matéria natural por animal em um dia? (valor: 4,0 pontos)
c) Após verificar que a dieta formulada ficou abaixo das exigências nutricionais recomendadas (NRC, 1996)
em termos de energia para animais em terminação, calcule uma nova formulação do concentrado
com 80% de NDT utilizando o método do quadrado de Pearson ou algébrico. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
