<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:47:07</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:53:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 253,235 253,295 1536,295 1536,1661 1535,1661 1535,1750 83,1750 83,1751 82,1751 82,805 81,805"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="78,826 78,1239 1544,1239 1544,826"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.95604">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O capim-elefante (Pennisetum purpureum), assim como as demais gramíneas forrageiras tropicais,
utiliza a via C4 da fotossíntese e, por isso, apresenta elevada produção de biomassa. Porém, grande
parte da produção anual concentra-se na época de chuvas. Por isso, uma opção é conservar parte dessa
produção na forma de silagem a fim de utilizá-la na alimentação animal durante a época seca. O capim-
elefante tem razoável valor nutritivo, mas apresenta inconvenientes para ensilagem: alto teor de umidade
e baixos teores de carboidratos solúveis. Nesse caso, recomenda-se a utilização de aditivos para melhorar
a qualidade da silagem. Pesquisadores realizaram um experimento para avaliar a qualidade de silagem
de capim elefante (Pennisetum hybridum cv. Paraíso), com e sem a presença de aditivos. Aos 100 dias de
idade, o capim foi cortado e ensilado conforme os seguintes tratamentos: silagem de capim paraíso sem
aditivo (CP); CP + 5% de polpa cítrica; CP + 10% de polpa cítrica; CP + 1% de óxido de cálcio; CP + aditivo
comercial, composto de Lactobacillus plantarum e Pediococceus pentosaceus. A tabela abaixo apresenta os
valores médios de pH, percentuais de matéria seca (MS), nitrogênio amoniacal em relação ao nitrogênio total
(NH3/NT), ácido lático (LAT), ácido acético (ACE) e ácido butírico (BUT) obtidos nesse experimento.
Considerando os tratamentos experimentais e a análise da tabela apresentada, conclui-se que
O a adição da polpa cítrica não alterou o pH nem o percentual de matéria seca da silagem quando comparado
ao tratamento sem aditivo.
O a adição de 10% de polpa cítrica promoveu uma silagem rica em matéria seca e com padrão fermentativo
adequado para uma silagem de boa qualidade.
O o aditivo comercial propiciou efeitos similares aos tratamentos com polpa cítrica no que se refere aos
percentuais de matéria seca e padrão fermentativo da silagem.
O a adição de óxido de cálcio proporcionou silagem de boa qualidade, considerando-se as concentrações de
nitrogênio amoniacal e de ácido lático.
O o óxido de cálcio elevou significativamente o pH da silagem e o teor de nitrogênio amoniacal em relação
ao nitrogênio total, o que promoveu uma silagem de melhor qualidade nutricional e mais estável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
