<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:46:31</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:51:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 410,235 410,302 1536,302 1536,751 1534,751 1534,1075 146,1075 146,1074 145,1074 145,978 144,978 144,882 82,882 82,854 350,854 350,751 82,751 82,750 81,750"/>
	<TextEquiv conf="0.95911">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O Agronegócio representa mais de 22% do Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro. Os números também
são positivos nas vendas de produtos para outros países. O principal parceiro comercial do Brasil é a China,
que importa US$ 388,8 milhões em produtos agrícolas brasileiros ou 8% do total exportado pelo setor. Em
seguida, aparecem os Estados Unidos, que importam pouco menos que os chineses. Os produtos exportados
de maior destaque são: carnes (US$ 1,14 bilhão); produtos florestais (US$ 702 milhões); complexo soja - grão,
farelo e óleo (US$ 685 milhões); café (US$ 605 milhões) e o complexo sucroalcooleiro - álcool e açúcar
(US$ 372 milhões). Projeções mostram que, até 2022, a produção de grãos aumentará 22% no Brasil, sendo a
soja o produto principal, com média de 2,3% de crescimento ao ano; a carne de frango poderá crescer 4,2%,
e trigo, milho e carnes bovinas e suínas também aparecem nos resultados preliminares como produtos que
também irão puxar esse crescimento.
Setores da Economia - Agronegócio. Disponível em: &lt;http://www.brasil.gov.br &gt;. Acesso em: 23 jul. 2013 (adaptado).
Com base no texto acima, elabore um texto dissertativo abordando os seguintes aspectos:
a) a importância social e econômica do Agronegócio para o crescimento e desenvolvimento nacional.
(valor: 6,0 pontos)
b) os desafios que o Brasil deverá enfrentar para consolidar-se como um grande produtor e exportador de
diversos produtos agropecuários, principalmente os de origem animal. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
