<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:48:10</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:57:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,296 1535,296 1535,474 1537,474 1537,584 1534,584 1534,797 1535,797 1535,927 1536,927 1536,1037 1535,1037 1535,1331 572,1331 572,1391 208,1391 208,1640 82,1640 82,1417 83,1417 83,1359 175,1359 175,681 82,681 82,475 81,475"/>
	<TextEquiv conf="0.95370">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os microminerais, em razão de seu envolvimento na estrutura de muitas enzimas e alguns hormônios,
geralmente, estão diretamente relacionados a alguns distúrbios da função reprodutora. Na nutrição de
ruminantes, a suplementação com microminerais tem por finalidade corrigir deficiências, minimizar o
estresse e melhorar a eficiência de produção. Diante disso, avalie o estudo de caso a seguir.
Como consultor de uma propriedade que atua na pecuária leiteira, você verificou que a aquisição dos
concentrados e misturas minerais era feita exclusivamente com base no preço e não na sua qualidade (valor
nutricional) e isso poderia ser um indicativo do elevado intervalo de partos no rebanho.
Ao avaliar a composição da mistura mineral, verificou-se que a concentração dos minerais estava
inadequada. Considerando a situação apresentada, avalie as afirmações a seguir.
A dieta continha alta concentração de cálcio, o que é prejudicial para a absorção de selênio, mineral
fundamental para o correto funcionamento do eixo hipotalâmico-hipofisário-gonadal.
A dieta apresentava baixo nível de selênio, pois, como parte da enzima glutationa peroxidase, esse
mineral protege o citosol contra peróxidos produzidos durante a queima respiratória e seus níveis
adequados na dieta são fundamentais para o correto funcionamento do aparelho reprodutor.
A dieta apresentava baixo teor de cobre, mineral presente na vitamina B12, que é sintetizada pelos
micro-organismos ruminais. Essa vitamina age como coenzima e tem fundamental importância por
estar envolvida na transferência de grupamento metil para o propionato gerando succinato.
A dieta apresentava baixo nível de zinco, que é essencial para a síntese do DNA e para o metabolismo
dos ácidos nucleicos e proteínas. Desse modo, todos os sistemas do organismo são afetados pela
deficiência do mineral, particularmente quando as células estão em acelerado processo de divisão,
crescimento ou síntese.
Os concentrados e minerais não continham cromo em sua composição, mineral este envolvido na
síntese dos hormônios da tireoide e potencialização da ação da insulina, necessários para o correto
funcionamento do ciclo estral.
É correto apenas o que se afirma em
Oem
Oilev
Oie,
O lelv.
O ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
