<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:47:31</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:54:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,295 1537,295 1537,723 1536,723 1536,724 1535,724 1535,1091 1255,1091 1255,1187 1059,1187 1059,1386 979,1386 979,1433 830,1433 830,1210 831,1210 831,1102 878,1102 878,900 829,900"/>
	<TextEquiv conf="0.96300">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A Anemia Infecciosa Equina (AIE) é uma doença
cosmopolita causada por um RNA vírus que atinge
equinos, asininos e muares. Uma vez instalado no
organismo do animal, esse vírus permanece por
toda a vida, mesmo quando não manifesta sintomas.
É uma doença essencialmente crônica, embora possa
se apresentar em fases hiperaguda, aguda e subaguda.
A transmissão ocorre por meio da picada de mutucas
e das moscas dos estábulos, materiais contaminados
com sangue infectado, além da placenta, colostro e
acasalamento com animais portadores.
Para entrada de equinos em eventos
agropecuários, são requisitos obrigatórios para o
controle e erradicação da anemia infecciosa equina
(AIE), a apresentação
|. da Guia de Trânsito Animal (GTA).
ll. do exame negativo para anemia infecciosa
equina (AIE).
Ill. do comprovante de vacinação contra a anemia
infecciosa equina (AIE).
Está correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
QE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,301 788,301 788,1669 468,1669 468,1792 302,1792 302,1922 319,1922 319,2007 82,2007 82,1696 130,1696 130,946 80,946 80,917 81,917 81,692 82,692 82,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.93089">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Decreto nº 4.895, de 25 de novembro de 2003,
estabelece diretrizes para a implantação de parques
aquícolas em espaços físicos de corpos d'água de
domínio da União. Segundo o Ministério da Pesca
e Aquicultura (MPA), há empreendimentos de
piscicultura em reservatórios como Itaipu Binacional,
Castanhão, Furnas, Três Marias, Tucuruí e Ilha
Solteira que estão operando em parques aquícolas
demarcados e com cessões de uso concedidas.
Considerando que o estabelecimento da
capacidade de suporte dos parques aquícolas em
grandes reservatórios é fundamental para assegurar
a compatibilidade ambiental da piscicultura em
tanques-rede, avalie as afirmações que se seguem.
|. A capacidade volumétrica e a recarga hídrica
do local de implantação do parque aquícola
podem influenciar o potencial de diluição
de nutrientes e de absorção do impacto
ambiental.
Ill. As estratégias e índices de produção deverão
considerar a conversão alimentar média
observada nos cultivos para estimar o balanço
em nutrientes e potencial poluente das rações
utilizadas.
Ill. O nível trófico que se deseja manter nas áreas
de influência dos parques aquícolas deverá ser
definido de acordo com os limites toleráveis
das alterações na estrutura das comunidades
aquáticas e o grau de eutrofização.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,234 805,2023 807,2023 807,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
