<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:48:22</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:58:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1001,235 1001,295 1535,295 1535,1230 1534,1230 1534,1379 1535,1379 1535,1526 830,1526 830,844 829,844"/>
	<TextEquiv conf="0.96357">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Atualmente, a avicultura brasileira apresenta
diferentes tipos de instalações e equipamentos,
dependendo do tempo de implantação da granja e
do seu grau de atualização tecnológica. A localização
da granja e as características da região têm forte
influência sobre os parâmetros produtivos do frango
de corte. Como exemplo, considere uma granja
avícola localizada em uma região com altitude
variando de 800 até 1 000 metros, temperatura
média de 33ºC e umidade relativa do ar de 82%.
As aves dessa granja, aos 28 dias de idade, foram
alojadas em um galpão do tipo convencional. Diante
dessa situação e objetivando garantir um bom
desempenho zootécnico, está correto
O reduzir o valor do balanço eletrolítico dietético
para auxiliar o organismo a combater o quadro
de alcalose respiratória.
O aumentar o número de aves alojadas dentro do
galpão para obter produção média de 44 kg de
frango por metro quadrado.
O adicionar menadiona na água de beber das aves,
com intuito de melhorar a digestibilidade dos
carboidratos da dieta.
O fornecer fotoperíodo de 23 horas de luz por dia,
para estimular o consumo de ração e garantir um
ganho de peso diário médio de 40 gramas.
O pintar as telhas de amianto do telhado do galpão,
na cor branca, para reduzir a temperatura interna
até atingir a faixa de conforto térmico do frango
de corte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,296 787,296 787,1536 82,1536 82,748 81,748"/>
	<TextEquiv conf="0.96230">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A caprinocultura no Brasil enfrenta diversos
desafios sanitários, destacando-se as verminoses.
As pastagens são a principal via de contaminação
do rebanho por parasitas internos e externos e, em
sistemas de produção extensivos ou semiextensivos,
o contato diário dos animais com os parasitas
aumenta as chances de contaminação e perpetuação
do problema.
Para o controle das verminoses em caprinos, entre
outros procedimentos, recomenda-se o manejo da
pastagem de forma
O contínua, associado à utilização do controle
biológico, com o pastoreio em conjunto de
caprinos com outras espécies.
O rotacionada, associado à utilização do controle
biológico, com o pastoreio alternado entre
caprinos e outras espécies.
O contínua e com alta lotação, visando reduzir a
altura da vegetação e, assim, melhorar a insolação
sobre as plantas e o solo, o que auxilia na redução
do número de larvas e de ovos de parasitas.
O rotacionada e com alta lotação, visando reduzir a
altura da vegetação e, assim, melhorar a insolação
sobre as plantas e o solo, o que auxilia na redução
do número de larvas e de ovos de parasitas.
O rotacionada e priorizando a sua utilização nas
primeiras horas do dia, quando a pastagem
apresenta maior teor de umidade, o que auxilia na
redução do número de larvas e de ovos de parasitas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="802,228 802,2031 813,2031 813,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
