<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:50:11</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:04:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1001,235 1001,303 1536,303 1536,618 1535,618 1535,1539 1536,1539 1536,1663 1320,1663 1320,1726 979,1726 979,1869 996,1869 996,2011 830,2011 830,1758 831,1758 831,1693 876,1693 876,1539 878,1539 878,899 829,899 829,870 830,870 830,823 835,823 835,618 829,618"/>
	<TextEquiv conf="0.96660">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A proteína ideal é definida como uma mistura
ou balanço exato de aminoácidos essenciais e
o suprimento adequado de aminoácidos não-
essenciais, capaz de atender, sem excessos nem
deficiências, às necessidades absolutas de todos
os aminoácidos fundamentais para a manutenção
animal e máxima deposição proteica.
LELIS, G.R.; CALDERANO, A.A. Utilização do conceito de proteína ideal
para poedeiras. Revista Eletrônica Nutritime. Disponível em:
&lt;http://www.nutritime.com.br &gt;. Acesso em: 20 set. 2013.
Considerando a importância da adoção de
proteína ideal na nutrição animal, avalie as
afirmações a seguir.
|. O uso da proteína ideal na formulação de
dietas é possível com o uso de aminoácidos
sintéticos.
Il. O uso da proteína ideal na formulação de
dietas proporciona aumento no teor de
proteína da ração.
Ill. O uso da proteína ideal leva à necessidade da
adição de maior quantidade de farelo de soja
às rações.
IV. O uso da proteína ideal proporciona redução
do impacto ao meio ambiente, devido à
redução do nitrogênio excretado.
V. O uso da proteína ideal leva à obtenção de
uma ração mais econômica e com melhor
aproveitamento dos aminoácidos.
É correto apenas o que se afirma em
O Le.
OLIlev
O, IVev
O !,Ielv.
O UI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,303 786,303 786,351 787,351 787,1955 417,1955 417,1998 129,1998 129,1955 82,1955 82,857 81,857 81,378 80,378 80,351 81,351"/>
	<TextEquiv conf="0.95875">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A genética e o melhoramento animal vêm
transformando, para melhor, a realidade da
pecuária de corte brasileira. Uma das ferramentas
mais eficientes à disposição dos pecuaristas é
a Diferença Esperada na Progênie (DEP). Essa
ferramenta permite prever o desempenho das crias
de um dado reprodutor, comparado ao desempenho
das crias de todos os reprodutores incluídos no
programa de avaliação genética, acasalados com
vacas semelhantes. Suponha um animal “A” com
DEP 15 kg; outro animal, “B”, com DEP 7 kg; e ainda
outro animal “C” com DEP de -5 kg, para o peso à
desmama. Essas DEPs significam que
O os filhos do touro A terão em média 8 kg a mais
do que a média dos filhos do touro B, e 20 kg
a mais do que a média dos filhos do touro C,
enquanto os filhos do touro B terão em média
12 kg a mais do que a média dos filhos do touro C.
O os filhos do touro A, em condições de ambiente
semelhantes às verificadas na avaliação desses
touros, serão, em média, 15 kg mais pesados dos
que os do touro B, e os filhos do touro B, 7 kg
mais pesados do que os do touro C.
O os filhos dos três touros, A, B e C, serão em média,
aproximadamente, 6 kg mais pesados do que a
média de touros da mesma raça avaliados em outros
programas de melhoramento genético animal.
O o touro A deve ser o escolhido como touro
melhorador no programa por possuir uma DEP
para peso à desmama superior em 15 kg em
relação às DEPs dos touros Be C.
O o touro A deve ser o escolhido como touro
melhorador por possuir DEP para peso à
desmama superior em 8 kg em relação aos outros
dois touros avaliados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="802,226 802,2028 807,2028 807,226"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
