<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:49:02</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:00:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ZOOTECNIA-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,295 1535,295 1535,1436 1536,1436 1536,1588 1535,1588 1535,1716 831,1716 831,1715 830,1715 830,764 829,764"/>
	<TextEquiv conf="0.96455">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A suinocultura é uma das atividades econômicas
mais importantes do Brasil. Porém, o manejo
inadequado de seus resíduos causam a contaminação
da água e do solo, além da emissão de gases de efeito
estufa. Um dos processos paratratamento dos dejetos
de suínos é a digestão anaeróbica, processo em que
bactérias atuam na ausência de oxigênio, atacando
a estrutura de materiais orgânicos complexos e
produzindo compostos simples, como o metano.
O biogás pode ser aproveitado no estabelecimento
rural como fonte de energia térmica ou elétrica em
substituição aos combustíveis fósseis ou à lenha.
Na tecnologia de digestão anaeróbica, o biogás é
O um produto que pode conter quantidades
variáveis de substâncias nocivas e de gases
corrosivos, exigindo monitoramento contínuo de
sua qualidade e manejo adequado dos dejetos
que são encaminhados para o biodigestor.
O uma mistura cuja qualidade energética dependerá
do maior teor de água existente nos dejetos,
pois a água é essencial para a sobrevivência
e a eficiência das bactérias anaeróbicas no
biodigestor.
O um produto inodoro e livre de gases poluentes;
no entanto, o resíduo da biodigestão necessita
passar por processos de remoção de substâncias
nocivas ao ambiente.
O um produto cujo poder calorífico não está
diretamente relacionado ao teor de metano e
sim à eficiência do biodigestor em digerir maior
quantidade de resíduos orgânicos.
O uma alternativa ecologicamente correta, tendo
em vista que os gases produzidos não contribuem
para o efeito estufa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,293 787,293 787,662 786,662 786,777 787,777 787,1459 788,1459 788,1563 787,1563 787,1722 572,1722 572,1776 248,1776 248,2010 82,2010 82,1797 83,1797 83,1742 128,1742 128,1580 130,1580 130,843 82,843 82,777 332,777 332,662 81,662"/>
	<TextEquiv conf="0.95649">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O manejo pré-abate está diretamente ligado ao
bem-estar animal, sendo que em diversos países
vigora a adoção das técnicas de abate humanitário.
Essas técnicas são definidas como o conjunto de
procedimentos que garantem o bem-estar dos
animais durante o embarque na propriedade rural
e o manejo no frigorífico. Cumpre ressaltar que o
abate humanitário não é só sinônimo de qualidade
sanitária, mas também de qualidade ética, além de
fazer parte da preocupação dos consumidores.
Disponível em: &lt;http://www.wspabrasil.org&gt;.
Acesso em: 4 set. 2013 (adaptado).
Acerca do abate humanitário, avalie as afirmações
que se seguem.
|. O transporte é uma das etapas importantes
do abate humanitário e, se realizado de forma
inadequada, poderá ocasionar grande estresse
aos animais, o que pode comprometer a
qualidade da carcaça.
Il. Caso os procedimentos de abate provoquem
estresse nos animais, há possibilidade de que
sejam produzidas carnes de pior qualidade,
devido à redução nas concentrações de
glicogênio no músculo, que impede a
produção de lactato e a queda do pH.
Ill. O uso de currais de espera nos frigoríficos
deve ser evitado, pois os animais são
entregues após serem submetidos ao jejum
nas propriedades rurais.
IV. A insensibilização é uma etapa imprescindível
ao abate humanitário e é responsável por deixar
o animal inconsciente até o final da sangria.
V. A produção de carne escura, firme e seca
(DFD) pode ocorrer quando os animais são
submetidos ao estresse e não possui relação
com o tempo de prateleira.
É correto apenas o que se afirma em
O Le.
O Lev.
OLIev
O ll, Vev.
O UI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="810,2028 810,226"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
