<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:03:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:13:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-14.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="383,354 383,870 1243,870 1243,354"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="1267,127 1536,127 1536,198 1526,198 1526,933 1527,933 1527,1362 113,1362 113,1293 112,1293 112,1117 111,1117 111,247 112,247 112,151 1267,151"/>
	<TextEquiv conf="0.96124">
	<Unicode>QUESTÃO 16
No gráfico a seguir, são apresentados os dados de faturamento anual de duas empresas
concorrentes:
Definindo-se taxa de crescimento em um determinado ano como o valor do faturamento daquele
ano dividido pelo faturamento do ano imediatamente anterior e analisando-se o gráfico, é correto
afirmar que
A) a taxa de crescimento da empresa A foi superior à taxa de crescimento da empresa B, por todo o
período apresentado.
B) a taxa de crescimento da empresa B foi superior à taxa de crescimento da empresa A, por todo o
período apresentado.
C) durante todo o período apresentado, a taxa de crescimento das duas empresas foi igual.
D) antes de 2002, a empresa A cresceu mais que a B; depois de 2002, a empresa B cresceu mais do
que a empresa A.
E) antes de 2002, a empresa B cresceu mais que a A; depois de 2002, a empresa A cresceu mais que
a empresa B.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,1388 311,1388 311,1460 1528,1460 1528,1663 1021,1663 1021,2134 112,2134 112,2135 111,2135 111,1460 112,1460"/>
	<TextEquiv conf="0.93765">
	<Unicode>QUESTÃO 17:
A empresa Viaje Bem produz malas sem grande sofisticação de design e acabamento, mas que
mantém um patamar estável de vendas. Isso lhe garante permanência entre as maiores do
mercado e a caracteriza como empresa que possui produtos, os quais se encontram no estágio
de maturidade em relação ao ciclo de vida do produto. O gerente de marketing da empresa,
descontente com essa situação, decide desenvolver algumas ações mercadológicas para
alavancar as vendas da Viaje Bem.
Dado o estágio em que se encontra o produto, a empresa deve
IL. construir consciência da marca;
II. desenvolver distribuição seletiva;
III. diversificar marcas e modelos;
IV. oferecer produto a preço igual ou inferior ao da concorrência.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A) Iell. D) Nell.
B) Iell. E) MM elV.
C) IelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
