<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:01:22</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:06:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-24.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,205 1524,205 1524,239 288,239 288,354 1528,354 1528,462 1527,462 1527,1075 1526,1075 1526,1184 112,1184 112,1183 111,1183 111,354 112,354 112,239 111,239 112,239"/>
	<TextEquiv conf="0.84799">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA: (VALOR: 10 PONTOS)
Leia o texto:
A fábrica de caminhões Carga Pesada produz cerca de 30 diferentes modelos de caminhões leves, pesados
e motores. Há três anos, a fábrica optou por organizar o trabalho em equipes, a fim de melhorar a
qualidade, agilizar pedidos e aumentar a produtividade.
Os empregados são divididos em grupos de 20 a 30 pessoas e iniciam o dia de trabalho com uma reunião
de equipe na fábrica. Cada equipe funciona como uma pequena fábrica, dentro da fábrica: cada membro
controla seu trabalho e todos tomam decisões sem consultar a administração e são totalmente
responsáveis por seus produtos — do início ao fim do processo.
A decisão da administração de adotar o modelo descrito se deve à constatação de que era preciso migrar,
eficazmente, para um modelo participativo, abandonando um sistema em que as pessoas faziam — numa
linha de montagem — tarefas estreitas e especializadas.
O programa adotado, alinhado com a visão de expansão definida pela empresa após análise de mercado,
teve resultados bastante satisfatórios. Os empregados exibem um orgulho renovado por seu trabalho e
maior compromisso. Não mais esperam pelo pessoal de manutenção, consertando eles próprios os
equipamentos quando quebram. A administração está contente com a redução de 75% na taxa de perdas
na produção, e com a capacidade de processar pedidos numa média de três contra as seis semanas do
antigo sistema. Esses resultados são informados constantemente aos funcionários.
Identifique e explique as ações relacionadas às funções administrativas implementadas pela
empresa: planejamento, organização, direção e controle na reestruturação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
