<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:03:30</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:15:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-13.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,286 457,286 457,400 1257,400 1257,401 1528,401 1528,612 1526,612 1526,816 1527,816 1527,1395 1097,1395 1097,1541 389,1541 389,1811 388,1811 388,1812 111,1812 111,1599 112,1599 112,1507 161,1507 161,1115 100,1115 100,1092 160,1092 160,838 97,838 97,816 110,816 110,631 161,631 161,315 113,315 113,314 112,314"/>
	<TextEquiv conf="0.41256">
	<Unicode>IQUESTÃO 15:
Leia os relatos a seguir:
Beto herdou um comércio de livros em um bairro periférico da cidade em que mora. A procura por
seus produtos foi baixa durante vários anos, época em que Beto passou por dificuldades financeiras,
tendo, em várias ocasiões, atrasado o pagamento do aluguel do imóvel. A história de Beto mudou
quando foi construída uma estação de metrô próximo à sua loja. A partir daí, seu negócio prosperou
e hoje é uma das lojas de livros que mais fatura na cidade.
Ao conversar com um dos professores de seu filho, Daniel identificou a oportunidade de abrir uma
escola com uma proposta pedagógica diferenciada. Pai e professor iniciaram a empresa com
poucos recursos e, apesar das dificuldades iniciais, o negócio cresceu e atualmente ambos são
proprietários de uma rede de escolas.
Paulo trabalhou durante vários anos como soldador em uma empresa metalúrgica. Quando foi
demitido, devido à dificuldade de se reposicionar como soldador, decidiu comprar um carrinho de
cachorro-quente com ponto de trabalho próximo a uma Universidade. Ele acreditava que esse ramo
lhe proporcionaria um bom ganho, uma vez que havia muitas pessoas trabalhando com esse tipo de
carrinho nas redondezas da Universidade. Paulo é muito persistente, pois, apesar das dificuldades
financeiras pelas quais tem passado, não pensa em desistir ou mudar de ramo.
Em certa ocasião, Antônio conversava com uma senhora quando esta lhe disse que tinha um
cãozinho, o qual estava com problemas dentários, e ela não encontrava um profissional para tratar
do bichinho. Dessa conversa, nasceu a ideia de montar uma clínica dentária para animais de
estimação. Antônio procurou um profissional competente nesse tipo de tratamento e propôs a ele
sociedade. A empresa foi um sucesso até o momento em que seu sócio desviou uma grande
quantidade de dinheiro da empresa, levando-a à falência. Atualmente, Antônio está tentando
convencer um professor a abrir com ele uma empresa de desenvolvimento de material didático.
É CORRETO afirmar que possuem características de empreendedor
A) Beto e Daniel.
B) Beto e Paulo.
C) Daniel e Antônio.
D) Daniel e Paulo.
E) Paulo e Antônio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
