<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:03:40</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:15:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-12.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="112,1256 311,1256 311,1343 1488,1343 1488,1500 884,1500 884,1620 1487,1620 1487,1693 921,1693 921,1840 1292,1840 1292,1985 133,1985 133,1979 111,1979 111,1801 112,1801 112,1745 150,1745 150,1620 755,1620 755,1500 151,1500 151,1285 112,1285"/>
	<TextEquiv conf="0.93536">
	<Unicode>QUESTÃO 14:
Visão, Missão e Valores da empresa são etapas desenvolvidas no planejamento estratégico
empresarial. A Visão empresarial deverá refletir um sonho criado e assumido oficialmente pela alta
gestão, expressando a situação ideal futura a ser buscada pelos gestores. A Visão direciona o
desenvolvimento de longo prazo do negócio.
PORQUE
Ter Visão representa, acima de tudo, ter convicções claras e fundamentais — como crenças e
posturas éticas — as quais a empresa defende e adota como guias para a gestão do seu negócio.
Considerando-se essas frases, é CORRETO afirmar que
A) a primeira é verdadeira, e a segunda é falsa.
B) a primeira é falsa, e a segunda é verdadeira.
C) as duas são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
D) as duas são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
E) as duas são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="354,421 354,908 1305,908 1305,421"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,247 1527,247 1527,386 1525,386 1525,998 1182,998 1182,1170 1124,1170 1124,1208 113,1208 113,1170 112,1170 112,1054 111,1054 111,247 112,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96492">
	<Unicode>QUESTÃO 13:
Sr. Osvaldo vende pipoca na praça central da cidade. O mercado de venda de pipoca está
prestes a sofrer uma grande mudança, pois uma empresa de pesquisa de produtos agrícolas
desenvolveu uma nova semente híbrida de milho, capaz de reduzir o preço do milho de pipoca à
metade.
Considerando-se que o mercado de venda de pipoca seja um mercado de competição perfeita,
conforme apresentado na figura, é CORRETO afirmar que
A) o preço da pipoca e a quantidade demandada irão diminuir.
B) o preço da pipoca e a quantidade demandada irão aumentar.
C) o preço da pipoca e a quantidade demandada irão permanecer os mesmos.
D) o preço da pipoca irá aumentar e a quantidade demandada irá diminuir.
E) o preço da pipoca irá diminuir e a quantidade demandada irá aumentar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
