<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:03:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:13:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-15.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="112,1594 311,1594 311,1665 1527,1665 1527,1835 1359,1835 1359,1997 1470,1997 1470,2027 112,2027 112,1885 111,1885 111,1857 112,1857"/>
	<TextEquiv conf="0.93295">
	<Unicode>QUESTÃO 20:
Capacidade analítica, proatividade e automotivação são atributos citados hoje pelas empresas
para definir um talento. Todos esses requisitos ressaltam a ênfase atual em atitudes, múltiplas
habilidades e desenvolvimento contínuo dos profissionais, dentro das organizações. Essa
mentalidade tem influenciado as organizações a adotarem políticas de treinamento e de
desenvolvimento. Que programa de gestão de pessoas atende a essas políticas?
A) Contratação de profissionais com ampla experiência em segmentos diversos.
B) Desenvolvimento de cursos in company, treinamento a distância e videoconferências.
C) Ênfase em planos de carreira, com recrutamento interno e transferências interfuncionais.
D) Programas de recolocação e expatriação como formas de ampliar a visão do negócio.
E) Sistema de remuneração com estímulos financeiros como forma de valorização do desempenho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,754 311,754 311,821 1527,821 1527,1060 1499,1060 1499,1165 1526,1165 1526,1375 1009,1375 1009,1556 1008,1556 1008,1557 112,1557 112,1556 111,1556 111,1555 112,1555 112,1375 99,1375 99,1227 98,1227 98,1165 111,1165 111,820 112,820"/>
	<TextEquiv conf="0.96389">
	<Unicode>QUESTÃO 19:
O grupo hoteleiro Brisa e Água Fresca planeja construir, em uma grande cidade do país, um
novo hotel especialmente voltado para as características e necessidades de executivos em
viagem. Embora a concorrência seja grande, com muitos hotéis operando com resultados
positivos na cidade, o grupo está disposto a ser a principal referência em hotelaria para esse
público. Considerando a situação de oferta e de procura desse mercado de trabalho, são
decisões de recrutamento e seleção adequadas para a contratação de gerentes dessa nova
unidade:
IL. altos investimentos em recrutamento com critérios de seleção mais flexíveis para atrair candidatos;
II. critérios de seleção mais rígidos e criteriosos para aproveitar a abundância de candidatos;
III. ênfase no recrutamento interno, aproveitando funcionários atuais e dinamizando os planos de
carreira;
IV. investimento em benefícios sociais para atrair candidatos e planejar a retenção futura dos
funcionários;
V. ofertas salariais estimulantes para atrair candidatos com treinamento para compensar a
inadequação dos contratados.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A) Mel. D) IelV.
B) HevV. E) LH elV.
C) Iell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="112,185 311,185 311,257 1527,257 1527,533 1310,533 1310,584 1271,584 1271,705 112,705 112,704 111,704 111,257 112,257"/>
	<TextEquiv conf="0.93143">
	<Unicode>QUESTÃO 18:
O Sr. Carlos Alberto assumiu a gerência geral da empresa Ecomobile, do setor de fabricação de
móveis, com 185 funcionários. Sua missão era aumentar as vendas em 30% no primeiro ano e a
primeira medida que tomou foi reestruturar a linha de produção. Com isso, pretendia aumentar a
produtividade da empresa, a qualidade dos produtos e ampliar os serviços de entrega e a
distribuição de mercadorias. Após um ano, a produtividade subiu 50% e a qualidade estava
muito melhor. No entanto, a empresa não aumentou suas vendas e estava com estoques altos,
devido ao aumento da produtividade. Decidiu-se, então, pela demissão de Carlos Alberto por não
ter cumprido o objetivo para o qual foi contratado.
O gerente geral falhou por não ter cumprido as seguintes funções administrativas:
A) Direção e Controle. D) Planejamento e Controle.
B) Organização e Controle. E) Planejamento e Organização.
C) Organização e Direção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
