<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:01:02</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:05:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-26.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,205 1524,205 1524,281 1528,281 1528,856 1529,856 1529,1038 1525,1038 1525,1140 819,1140 819,1141 113,1141 113,1142 112,1142 112,971 114,971 114,809 111,809 111,281 112,281"/>
	<TextEquiv conf="0.77313">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA: (VALOR: 10 PONTOS)
A Modinha Modas Ltda., fundada há 25 anos, atua no ramo de confecções (vendas para o comércio
varejista) e tem seu proprietário, Sr. Carlos, no comando desde então. Conta hoje com 60 empregados,
tendo a maioria mais de sete anos de “casa”. Os quatro gerentes — administrativo-financeiro, vendas,
pessoal e produção — também estão na Modinha há muitos anos, tendo acompanhado o proprietário no
crescimento da empresa e acumulado um conhecimento valioso sobre a gestão dos processos relacionados
a clientes, fornecedores e empregados. Ao longo dos anos, a gestão da empresa foi se tornando cada vez
mais informal, uma vez que as pessoas se conhecem há algum tempo e suas práticas se repetem sem
muito questionamento. Insatisfeito, em função da constatação de queda nos indicadores de produtividade
e de lucratividade da empresa, e, diante da crescente competição no mercado, o proprietário decide traçar
um plano para uma mudança na gestão da Modinha. A consultoria contratada para análise da gestão
diagnosticou que os funcionários estão acomodados, trabalhando sem motivação e sempre esperando
ordens de seus gerentes. Estes, por sua vez, tomam decisões de forma centralizada e pouco criativas,
mantendo-se em uma zona de conforto. Para mudar essa realidade, o Sr. Carlos esboçou dois possíveis
planos de ação:
1- contratar um novo time de gerentes, com um perfil mais agressivo de gestão e, com o auxílio da
consultoria externa, elaborar um plano emergencial para uma mudança radical e rápida da cultura da
empresa;
2- conservar o time de gerentes e programar com eles uma desejável mudança de cultura, bem como
ações e estabelecimento de prazo para atingi-las.
Indique as vantagens e desvantagens de cada um dos planos de ação, esboçados pelo Sr.
Carlos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
