<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:01:11</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:05:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-25.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="112,205 533,205 533,288 1489,288 1489,636 1503,636 1503,786 1526,786 1526,850 1509,850 1509,1206 111,1206 111,786 112,786 112,735 147,735 147,233 112,233"/>
	<TextEquiv conf="0.72312">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA:
Na procura por um singelo alarme, [Peter Graber] descobriu que o mercado brasileiro de segurança
encontrava-se em estágio primitivo. Peter enxergou a oportunidade e não deixou barato... Embora a
década de 1980 seja conhecida entre economistas como a “Década Perdida” em relação à
performance financeira de países em desenvolvimento, isso não foi verdade para o empreendimento
de Peter. Foi um período em que a Graber Segurança reinou sozinha no mercado, apesar do
ambiente econômico de retração internacional de mercados, em função de crises nos preços do
petróleo e de duros ajustes do Brasil com o FMI. Só o fato de a Graber existir até hoje, sem entrar
no mérito da excelente performance que viria a ter, é prova de que as condições exteriores ao
negócio não podem ser usadas como desculpa para insucessos.
Como fazer uma empresa dar certo num país incerto: conceitos e lições dos 51 empreendedores mais bem-sucedidos do
Brasil/Instituto Empreendedor Endevor, Rio de Janeiro: Elsevier, 2005.
Com base no texto
a) explicite, no processo de nascimento da Graber, características que permitem afirmar que Peter é
empreendedor. (VALOR: 5 PONTOS)
b) explique como a Graber conseguiu prosperar em tempos de crise. (VALOR: 5 PONTOS)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
