<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:03:52</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:16:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PROCESSOS_GERENCIAIS-11.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="91,1389 91,1645 1521,1645 1521,1389"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,268 311,268 311,359 1488,359 1488,481 884,481 884,615 1488,615 1488,692 839,692 839,813 902,813 902,940 1151,940 1151,982 1353,982 1353,1011 113,1011 113,969 112,969 112,842 111,842 111,752 150,752 150,615 755,615 755,481 152,481 152,482 151,482 151,297 112,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96586">
	<Unicode>QUESTÃO 11:
Os tecnólogos Eduardo e Mônica idealizaram um novo processo de aproveitamento da energia
solar. Pesquisas de mercado e análises consistentes demonstraram que a ideia dos tecnólogos é
inovadora. Constatou-se, entretanto, que ela não representa uma oportunidade.
PORQUE
Não há demanda para o produto, e as análises financeiras do plano de negócios demonstraram
poucas chances de retorno, demonstrando que não há potencial para investimento a longo prazo.
A respeito dessas frases, é CORRETO afirmar que
A) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
B) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
C) as duas afirmações são falsas.
D) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não justifica a primeira.
E) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="112,1062 311,1062 311,1155 1527,1155 1527,1800 1157,1800 1157,1987 914,1987 914,2029 113,2029 113,2030 112,2030 112,1856 111,1856 111,1801 110,1801 110,1155 112,1155"/>
	<TextEquiv conf="0.38477">
	<Unicode>QUESTÃO 12:
Você está trabalhando para uma empresa que fornece matérias-primas (commodities) e,
portanto, está num ponto bem a montante (atrás) da sua rede de suprimentos. O gerente de
planejamento, uma pessoa nitidamente estressada, não sabe mais o que fazer com a variação
que a demanda sofre mensalmente. Seu sistema de planejamento é bastante reativo e não há
uma preocupação de gerenciamento de redes de suprimento neste setor industrial.
O que está acontecendo é o efeito “Forrester” ou efeito “Chicote”, isto é, uma pequena variação
na demanda do consumidor está provocando uma grande variação na demanda de um
fornecedor, no início da cadeia de suprimentos. O que falta ao gerente?
A) Conhecimento da demanda real do mercado.
B) Conhecimento de métodos qualitativos para previsão de demanda.
C) Conhecimento do uso de métodos estatísticos para previsão de demanda.
D) Disponibilidade de recursos para atender à demanda.
E) Recebimento de forma correta dos pedidos dos clientes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
