<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-27T23:33:21</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:17:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-05.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="162,262 162,857 1580,857 1580,262"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 1594,96 1594,975 1381,975 1381,976 99,976"/>
	<TextEquiv conf="0.92333">
	<Unicode>QUESTÃO 2. "Nosdias atuais, as novas tecnologias se desenvolvem de forma acelerada e a Internet ganha papel importante na dinâmica do
cotidiano das pessoas e da economia mundial. No entanto, as conquistas tecnológicas, ainda que representem avanços,
promovem consequências ameaçadoras.
Leia os gráficos e a situação-problema expressa através de um diálogo entre uma mulher desempregada, à procura de uma
vaga no mercado de trabalho, e um empregador.
Apresente uma conclusão que pode ser extraída da análise
a. dosdois gráficos; (valor: 5,0 pontos)
b. da situação-problema, em relação aos gráficos. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="99,1449 1596,1449 1596,1587 1595,1587 1595,1689 1594,1689 1594,1782 99,1782 99,1731 100,1731 100,1730 162,1730 162,1591 100,1591 100,1450 99,1450"/>
	<TextEquiv conf="0.95867">
	<Unicode>QUESTÃO 3. Vilarejos que afundam devido ao derretimento da camada congelada do subsolo, uma explosão na quantidade de insetos,
números recorde de incêndios florestais e cada vez menos gelo — esses são alguns dos sinais mais óbvios e assustadores de
que o Alasca está ficando mais quente devido às mudanças climáticas, disseram cientistas. As temperaturas atmosféricas no
Estado norte-americano aumentaram entre 2 ºC e 3 ºC nas últimas cinco décadas, segundo a Avaliação do Impacto do Clima no
Ártico, um estudo amplo realizado por pesquisadores de oito países.
(Folha de S. Paulo, 28 set. 2005)
O aquecimento global é um fenômeno cada vez mais evidente devido a inúmeros acontecimentos como os descritos no texto e
que têm afetado toda a humanidade.
Apresente duas sugestões de providências a serem tomadas pelos governos que tenham como objetivo minimizar o processo de
aquecimento global. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
