<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:10:12</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:40:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-26.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="365,477 365,1020 1568,1020 1568,477"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,261 80,261 80,262 111,262 111,297 1573,297 1573,390 1080,390 1080,1097 1573,1097 1573,1363 1574,1363 1574,1424 1444,1424 1444,1524 253,1524 253,1624 247,1624 247,1657 80,1657 80,1363 81,1363 81,457 79,457"/>
	<TextEquiv conf="0.96453">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O ciclo de vida de alguns peixes marinhos compreende a desova nas zonas costeiras e o transporte de larvas pelas correntes
costeiras na direção de estuários, onde os juvenis se desenvolvem e, quando se tornam adultos, deslocam-se para zonas
costeiras adjacentes, assim fechando seu ciclo de vida.
A figura abaixo apresenta um diagrama resumido deste ciclo de vida.
Considere as afirmações abaixo, relativas ao ciclo de vida desses peixes costeiros.
|- Os peixes reproduzem em zonas costeiras adjacentes visando a maximizar a sobrevivência de ovos e larvas que encon-
tram, nas águas costeiras, salinidade e temperaturas mais estáveis.
Il- Juvenis utilizam as zonas costeiras como áreas de criação, por serem áreas ricas em nutrientes e produtividade, além de
fornecerem proteção contra predadores, devido à baixa profundidade e transparência relativamente mais elevada.
Ill- Os peixes com desova em áreas costeiras adjacentes a estuários e baías apresentam, em sua maioria, ovos com gotas
de óleo, facilitando a flutuabilidade.
IV - O movimento de transporte de ovos e larvas das zonas costeiras para os estuários envolve transporte passivo por correntes
de vento superficiais.
V- Amaioria dos peixes marinhos costeiros depositam, junto ao substrato, óvulos que, após serem fertilizados, são transpor-
tados para as áreas superficiais, devido à sua densidade ser menor que a da água do mar .
Estão em consonância com o ciclo de vida dos peixes costeiros dependentes de estuários apenas as afirmações
(A), Nell.
(B) , MelV.
(C)l, IVeV.
(D) III, MelV.
(E), MevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
