<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:12:19</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:38:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="105,1480 105,1982 751,1982 751,1480"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="245,400 245,948 1585,948 1585,400"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 106,262 106,295 1567,295 1567,355 1078,355 1078,388 1028,388 1028,1032 903,1032 903,1132 613,1132 613,1164 82,1164 82,1165 80,1165 80,973 79,973"/>
	<TextEquiv conf="0.93756">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um delineamento experimental com 4 repetições foi conduzido para avaliar o efeito da presença dos macro-nutrientes (nitrogê-
nio, fósforo e potássio) na produtividade de uma certa cultura (ton/ha).
Atabela de Análise de Variância relativa a esse experimento é apresentada a seguir.
Analisando-se a tabela conclui-se que apresentou(aram) resultado significativo:
(A) a interação (Nx P).
(B) afonte de variação fósforo.
(O) as fontes de variação nitrogênio e potássio.
(D) as fontes de variação nitrogênio e potássio e a interação (P x K).
(E) todas as interações e o efeito do fósforo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="79,1206 111,1206 111,1242 1566,1242 1566,1457 1588,1457 1588,1934 771,1934 771,1435 80,1435 80,1436 79,1436"/>
	<TextEquiv conf="0.96861">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A regressão linear simples apresenta uma relação entre uma variável dependente (Y) e uma variável independente (X) que
mantêm estreito relacionamento. O coeficiente angular é o parâmetro da equação relacionado com a taxa de variação da
variável Y em função de X. O coeficiente de correlação linear de Pearson serve como um indicador da relação linear entre as
duas variáveis medindo o grau deste relacionamento.
No exemplo hipotético abaixo, da relação entre a idade e o peso total, em gramas, de três espécies de peixes (A, Be C),
foram encontradas a seguintes regressões:
Analisando as três retas de regressão ajustadas, conclui-se que:
(A) A apresenta maior coeficiente angular e maior coeficiente de
correlação.
(B) B apresenta menor coeficiente angular e coeficiente de correlação intermediário.
(C) B apresenta coeficiente angular intermediário e maior coeficiente de correlação.
(D) C apresenta menor coeficiente angular e maior coeficiente de
correlação.
(E) C apresenta coeficiente angular e coeficiente de correlação intermediários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
