<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:10:36</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:40:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-24.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r9" type="paragraph">
	<Coords points="1578,1188 1578,1417 82,1417 82,1188"/>
	<TextEquiv conf="0.96079">
	<Unicode>QUESTÃO 5
O planejamento das atividades mecanizadas de campo constitui tarefa primordial no gerenciamento da produção. Das ativida-
des de campo, o preparo do solo para o plantio consome uma grande parcela do tempo dentro do elenco de atividades
associadas à produção. Em uma atividade que visa a preparar uma área de 450 hectares para plantio utilizando dois tratores,
tracionando cada um uma grade pesada de 4 metros de largura, qual deverá ser o tempo de trabalho?
[Considere para seus cálculos a velocidade média de deslocamento característica para a operação, assim como a eficiência
média dos trabalhos de campo.]</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="1578,1534 1578,1830 83,1830 83,1534"/>
	<TextEquiv conf="0.96345">
	<Unicode>QUESTÃO 6
A maioria dos grãos e das sementes é colhida no campo em seu ponto de maturação fisiológica em que os teores de umidade
são elevados, em função das reações fisiológicas em curso. Devido à necessidade de transporte e armazenamento antes do
consumo, a manutenção dos altos teores de umidade implica perdas elevadas de grãos por deterioração e injúrias. Nesse
sentido, a secagem passa a ser uma das formas utilizadas para conservar os grãos, além de garantir características químicas
e organolépticas adequadas. Existem diferentes sistemas de secagem que apresentam características associadas ao consu-
mo de energia, ao tempo e eficiência de secagem.
Com base nessas características, apresente as vantagens e desvantagens associadas a um sistema de secagem lenta e
outro de secagem rápida, considerando a umidade inicial, a umidade final e o gasto de energia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="82,434 98,434 98,470 1578,470 1578,777 1577,777 1577,1077 84,1077 84,1078 83,1078 83,456 82,456"/>
	<TextEquiv conf="0.95849">
	<Unicode>QUESTÃO 4
Vivemos hoje um processo de conscientização do uso adequado da água, uma vez que a degradação das fontes se apresenta
com potencial risco para o futuro. O manejo adequado da Irrigação e da Drenagem faz parte das iniciativas nessa direção, além
de implicar fator de otimização dos custos de produção. Nesse sentido, o manejo adequado da Irrigação deve levar em
consideração vários parâmetros.
Pede-se:
a) Quais são os parâmetros climáticos a serem considerados no manejo adequado de sistemas de irrigação e qual a sua
importância?
(valor: 3,0 pontos)
b) Quais são os parâmetros associados à cultura que devem ser considerados no manejo adequado da irrigação e por quê?
(valor: 2,0 pontos)
c) Quaissão os parâmetros associados ao solo que devem ser acompanhados e por quê?
(valor: 3,0 pontos)
d) Quais são os parâmetros a serem calculados para a orientação no manejo da irrigação?
(valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
