<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:11:20</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:39:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="514,731 514,1188 1062,1188 1062,731"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="79,259 111,259 111,295 1575,295 1575,385 1576,385 1576,489 1572,489 1572,689 698,689 698,1296 1308,1296 1308,1362 1317,1362 1317,1428 1378,1428 1378,1455 81,1455 81,1322 80,1322 80,1289 79,1289 79,1263 80,1263 80,1262 81,1262 81,522 80,522 80,393 79,393"/>
	<TextEquiv conf="0.96504">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Brasil vem alcançando destaque internacional devido à sua produção agropecuária e, consequentemente, ao seu melhor
posicionamento na competição dos mercados internacionais. Tanto na produção de frangos para exportação, como na produ-
ção para o mercado nacional, o confinamento tem sido a forma mais produtiva, embora várias ações venham acontecendo no
sentido de “humanizar” esta produção. Na avicultura, as instalações representam papel fundamental, pois devem buscar a
garantia de condições adequadas de temperatura e umidade, evitando extremos e garantindo condições médias ideais para a
produção. Nesse sentido, vários cuidados devem ser tomados na construção e na operação dos galpões.
Quanto a esses cuidados, considere as afirmações abaixo.
|- Aventilação natural e forçada permite o controle de temperatura e umidade nos galpões.
I|l- Os sistemas de aquecimento complementar permitem manter a temperatura constante.
Ill- Or resfriamento através da irrigação tem o objetivo de manter a umidade relativa constante.
IV - O posicionamento dos galpões no sentido leste — oeste visa a reduzir a incidência de luz solar direta dentro dos galpões.
Analisando essas afirmações, pode-se concluir que
(A) as afirmações | e Ill são corretas, pois permitem manter a umidade relativa constante nos galpões.
(B) as afirmações |l e Ill não são corretas, pois é impossível manter condições constantes.
(C) todas as afirmações estão relacionadas com as condições de temperatura e umidade dos galpões.
(D) o posicionamente leste-oeste visa somente à redução de custos na construção dos galpões.
(E) a ventilação natural e forçada é suficiente para controlar a temperatura e a umidade relativa nos galpões.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
