<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T12:10:07</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:31:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="445,848 445,1065 1171,1065 1171,848"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,263 106,263 106,305 1574,305 1574,449 1456,449 1456,565 1572,565 1572,592 1552,592 1552,626 80,626 80,449 79,449"/>
	<TextEquiv conf="0.90795">
	<Unicode>21
Uma empresa pretende construir uma barragem visando à geração de energia com potência instalada de 50 MW. Para a
construção desta obra hidráulica, é necessário, previamente, requerer licenciamento ambiental. Tendo em vista que a área
alagada da obra atingirá dois Estados, a quem deve ser dirigido o requerimento de licença e qual estudo ambiental deve ser
elaborado?
(A)  Aos órgãos de controle ambiental dos dois Estados - Termo de Ajustamento de Conduta.(B)  Aos órgãos de controle ambiental dos dois Estados - Plano de Controle Ambiental.(C)  Ao órgão de controle ambiental do Estado com a maior área alagada pela obra - Estudo de Impacto Ambiental.(D)  Ao Instituto Brasileiro de Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA) - Termo de Ajustamento de Conduta.(E)  Ao Instituto Brasileiro de Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA) - Estudo de Impacto Ambiental
(B) Aos órgãos de controle ambiental dos dois Estados - Plano de Controle Ambiental.
(C) Ao órgão de controle ambiental do Estado com a maior área alagada pela obra - Estudo de Impacto Ambiental.
(D) Ao Instituto Brasileiro de Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA) - Termo de Ajustamento de Conduta.
(E) Ao Instituto Brasileiro de Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (IBAMA) - Estudo de Impacto Ambiental</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="79,676 1573,676 1573,1191 374,1191 374,1391 91,1391 91,1392 89,1392 89,1394 80,1394 80,1191 79,1191"/>
	<TextEquiv conf="0.95967">
	<Unicode>22
Uma bacia hidrográfica apresenta determinada resposta à ação de uma chuva com altura de 10 mm e duração de 1 h, conforme
mostra a seguinte tabela:
Qual a vazão de pico da onda de cheia formada por uma precipitação de 10 mm, seguida de uma precipitação de 20 mm,
ambas com duração de 1 hora, para esta bacia e em quanto tempo ocorrerá a vazão de pico?
(A) 30 mê/s, em 2 horas.
(B) 40 mê/s, em 3 horas.
(C) 40 m?/s, em 2 horas.
(D) 45 m?/s, em 3 horas.
(E) 45 mê/s, em 2 horas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="79,1447 110,1447 110,1489 1573,1489 1573,1529 1575,1529 1575,1799 1573,1799 1573,2001 828,2001 828,2002 81,2002 81,2003 80,2003 80,1448 79,1448"/>
	<TextEquiv conf="0.96931">
	<Unicode>23
Uma obra organizada e bem planejada deve ter seu canteiro projetado de forma que sejam previstas áreas de vivência que
garantam condições adequadas ao trabalho na indústria da construção. Para tanto, deve ser observado o estabelecido na
Norma Regulamentadora NR-18, do Ministério do Trabalho e Emprego.
Dentre as situações apresentadas, qual a que está de acordo com essa norma?
(A) Os mictórios têm de ser individuais, providos de descarga automática e revestidos internamente de material liso, imperme-
ável e lavável.
(B) Os vasos sanitários podem ser do tipo bacia turca ou sifonado, separados ou não por divisórias, sendo prevista a área
mínima de 1,00 m? para cada vaso.
(C) Nos alojamentos, para garantir maior área de circulação, é permitido que sejam colocadas até 3 camas na mesma vertical.
(D) Todo canteiro de obra deve possuir vestiário para troca de roupa dos trabalhadores que não residem na obra e, no caso de
haver alojados, possuir áreas específicas para alojamento, lavanderia e lazer.
(E) A cozinha, obrigatória em qualquer canteiro de obra, deve ficar adjacente ao local de refeições, possuir equipamento de
refrigeração e dispor de recipiente com tampa para a coleta de lixo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
