<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T09:08:37</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:42:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="640,408 640,665 1005,665 1005,408"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="827,246 1574,246 1574,405 1573,405 1573,792 521,792 521,985 81,985 81,792 80,792 80,407 79,407 79,248 80,248 80,247 827,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95289">
	<Unicode>24
Um projeto de R$ 1.000.000,00 (um milhão de reais) será realizado em 5 meses. Serão executadas quatro atividades com
custos que apresentam os seguintes percentuais em relação ao total: Al = 20%; A2 = 30%; A3 = 40% e A4 = 10%. Cada
atividade está distribuída, linearmente, nos seguintes meses:
Num cronograma financeiro montado com base nesses dados, qual é o faturamento percentual no mês 2 e, no mês 4, quais
são os valores, em reais, das atividades A2 e A4, respectivamente?
(A) VPL = R$ 2.500.000,00e  IL = 0,80(B) VPL = R$ 2.500.000,00e  IL = 1,25(C) VPL = R$ 12.500.000,00   e  IL = 0,80(D) VPL = R$ 12.500.000,00   e  IL = 1,25(E) VPL = R$ 22.500.000,00   e  IL = 1,80</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="79,1034 111,1034 111,1074 1575,1074 1575,1564 828,1564 828,1565 81,1565 81,1566 80,1566 80,1035 79,1035"/>
	<TextEquiv conf="0.97015">
	<Unicode>25
O que é necessário para que um engenheiro tenha legitimidade e fé pública da autoria, dos limites da responsabilidade e da
participação técnica na execução de obras ou serviços profissionais por ele realizados, de acordo com a Resolução nº 425 do
CONFEA (Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia), de 18 de dezembro de 1998?
(A) Alvará autorizando o início da execução da obra ou serviço, emitido pela prefeitura do município onde a atividade será
exercida.
(B) ART (Anotação de Responsabilidade Técnica) de alguma obra ou serviço similar, devidamente registrada no Crea (Conse-
lho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia) da jurisdição onde o engenheiro se formou e está registrado.
(C) ART (Anotação de Responsabilidade Técnica) de alguma obra ou serviço similar, devidamente registrada no Crea (Conse-
lho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia) da jurisdição onde a atividade será exercida.
(D) ART (Anotação de Responsabilidade Técnica) específica para cada obra ou serviço, devidamente registrada no Crea
(Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia) da jurisdição onde será exercida a atividade.
(E) Registro, na prefeitura do local da obra ou serviço a ser executado, caso seja desenvolvido em jurisdição diferente daquela
na qual o engenheiro se formou e está registrado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="79,1614 111,1614 111,1654 1575,1654 1575,1835 577,1835 577,2026 91,2026 91,2028 80,2028 80,1615 79,1615"/>
	<TextEquiv conf="0.96961">
	<Unicode>26
Para a avaliação econômica do projeto de implantação de uma indústria, levantou-se que o investimento inicial, no ano zero,
foi de R$ 10.000.000,00 e o valor presente dos benefícios líquidos anuais do fluxo de caixa futuro do projeto era equivalente a
R$ 12.500.000,00. Os indicadores utilizados para a avaliação do projeto foram o Valor Presente Líquido — VPL e o Índice de
Lucratividade — IL. Este último indicador é adimensional e representa a quantidade de benefícios líquidos por unidade monetária
investida. Com base nestas informações, quais são os indicadores do VPL e do IL?
(A) VPL = R$2.500.000,00/ e IL=0,80
(B) VPL = R$ 2.500.000,00 IL =1,25
(C) VPL = R$ 12.500.000,00 e |IL=0,80
(D) VPL = R$ 12.500.000,00 e IL=1,25
(E) VPL = R$ 22.500.000,00 IL =1,80</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
