<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T08:55:42</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:43:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-36.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="649,641 649,949 1582,950 1582,642"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="79,477 1574,477 1574,1101 80,1101 80,1100 79,1100"/>
	<TextEquiv conf="0.94455">
	<Unicode>19
A poligonal de uma rodovia tem início no ponto A e passa pelos pontos B e C mostrados na figura. A distância entre os pontos À
e Bé de 760 m e entre os pontos B e C é de 960 m. No ponto D tem início uma curva circular simples com ângulo central de 90º
e raio de 360 m, terminando no ponto E.
Após a concordância da curva, calcule as estacas dos pontos D, Ee C. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="79,1151 80,1151 80,1152 1573,1152 1573,1260 1242,1260 1242,1387 1573,1387 1573,1414 1570,1414 1570,1481 81,1481 81,1480 80,1480 80,1413 79,1413 79,1387 81,1387 81,1260 80,1260 80,1259 79,1259"/>
	<TextEquiv conf="0.96457">
	<Unicode>20
Na produção de um mapa a partir da compilação de mapas em escalas maiores, o gerente do projeto deve optar por diversos
operadores de generalização cartográfica.
Esboce e explique, nas formas gráfica e escrita, respectivamente, o uso das seguintes técnicas:
a) deslocamento (valor: 5,0 pontos)
b) exagero (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1569 80,1569 80,1570 107,1570 107,1610 1574,1610 1574,1796 80,1796 80,1756 79,1756"/>
	<TextEquiv conf="0.96875">
	<Unicode>21
Uma fotografia aérea perfeitamente vertical foi obtida a uma altitude de 964,0 m acima do nível do mar, com uma câmara
fotogramétrica aérea cuja distância focal é igual a 150,0 mm. Nesta fotografia existe uma torre cujo deslocamento, devido ao
relevo, é de 2,0 mm. Sabe-se que a distância radial do ponto principal da fotografia à imagem do topo desta torre é igual a 45,0 mm
e que a altura de vôo acima da base da torre é igual a 900,0 m.
Calcule a altura da torre. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
