<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T03:24:08</Created>
	<LastChange>2020-09-08T03:51:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r8">
	<Coords points="343,658 342,1288 1307,1290 1308,660"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="81,257 82,257 82,258 1129,258 1129,376 1576,376 1576,567 1308,567 1308,1417 1572,1417 1572,1517 1574,1517 1574,1581 1573,1581 1573,1686 80,1686 80,1417 707,1417 707,608 83,608 83,567 81,567 81,319 80,319 80,318 81,318"/>
	<TextEquiv conf="0.94496">
	<Unicode>Questão 1
Leia o e-mail de Elisa enviado para sua prima que mora na Itália e observe o gráfico.
Vivi durante anos alimentando os sonhos sobre o que faria após minha aposentadoria que deveria acontecer ainda este ano.
Um deles era aceitar o convite de passar uns meses aí com vocês, visto que os custos da viagem ficariam amenizados com
a hospedagem oferecida e poderíamos aproveitar para conviver por um período mais longo.
Carla, imagine que completei os trinta anos de trabalho e não posso me aposentar porque não tenho a idade mínima para a
aposentadoria. Desta forma, teremos, infelizmente, que adiar a idéia de nos encontrar no próximo ano.
Um grande abraço, Elisa.
Fonte: Brasil em números 1999. Rio de Janeiro. IBGE, 2000.
Ainda que mudanças na dinâmica demográfica não expliquem todos os problemas dos sistemas de previdência social,
apresente:
a) uma explicação sobre a relação existente entre o envelhecimento populacional de um país e a questão da previdência
social; (valor: 5,0 pontos)
b) uma situação, além da elevação da expectativa de vida, que possivelmente contribuiu para as mudanças nas regras de
aposentadoria do Brasil nos últimos anos. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
