<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T06:24:11</Created>
	<LastChange>2020-11-12T18:59:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-03.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="745,1678 745,1975 576,1975 576,1977 407,1977 407,1979 69,1979 69,1912 73,1912 73,1876 69,1876 69,1678"/>
	<TextEquiv conf="0.89551">
	<Unicode>Questão 2
A charge de Millôr aponta para
(A) a fragilidade dos princípios morais.
(B) a defesa das convicções políticas.
(C) a persuasão como estratégia de convencimento.
(D) o predomínio do econômico sobre o ético.
(E) o desrespeito às relações profissionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="76,997 76,1621 955,1621 955,997"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="852,1684 852,1963 1592,1963 1592,1684"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>Questão 3
A charge de Millôr e o texto de Dom Paulo Evaristo Arns
tratam, em comum,
(A) do total desrespeito às tradições religiosas e éticas.
(B) da defesa das convicções morais diante da corrupção.
(C) da ênfase no êxito econômico acima de qualquer coisa.
(D) da perda dos valores éticos nos tempos modernos.
(E) da perda da fé e da esperança num mundo globalizado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="818,1678 818,1960 839,1960 839,1678"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="87,346 193,346 193,381 1581,381 1581,486 1583,486 1583,608 1581,608 1581,687 1135,687 1135,898 1104,898 1104,968 88,968 88,612 87,612"/>
	<TextEquiv conf="0.96759">
	<Unicode>TEXTO |
“O homem se tornou lobo para o homem, porque a meta do desenvolvimento industrial está concentrada num objeto
e não no ser humano. A tecnologia e a própria ciência não respeitaram os valores éticos e, por isso, não tiveram respeito
algum para o humanismo. Para a convivência. Para o sentido mesmo da existência.
Na própria política, o que contou no pós-guerra foi o êxito econômico e, muito pouco, a justiça social e o cultivo da
verdadeira imagem do homem. Fomos vítimas da ganância e da máquina. Das cifras. E, assim, perdemos o sentido
autêntico da confiança, da fé, do amor. As máquinas andaram por cima da plantinha sempre tenra da esperança. E foi o
caos.”
ARNS, Paulo Evaristo. Em favor do homem. Rio de Janeiro: Avenir, s/d. p.10.

Questão 1
De acordo com o texto, pode-se afirmar que
(A) a industrialização, embora respeite os valores éticos, não visa ao homem.
(B) a confiança, a fé, a ganância e o amor se impõem para uma convivência possível.
(C) a política do pós-guerra eliminou totalmente a esperança entre os homens.
(D) o sentido da existência encontra-se instalado no êxito econômico e no conforto.
(E) o desenvolvimento tecnológico e científico não respeitou o humanismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
