<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:43:08</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:55:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="872,246 872,2112 873,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,312 1576,312 1576,902 1575,902 1575,1121 1577,1121 1577,1309 1576,1309 1576,1400 1575,1400 1575,1597 1574,1597 1574,1700 1575,1700 1575,1773 1484,1773 1484,1820 891,1820 891,1400 890,1400 890,1337 939,1337 939,1121 985,1121 985,952 939,952 939,902 890,902"/>
	<TextEquiv conf="0.96799">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Os primeiros princípios do universo são os átomos
e o vazio; tudo o mais apenas se pensa que existe.
Os mundos são infinitos, sujeitos à geração e ao
perecimento. Nada é gerado pelo não ser e nada
perece no não ser. Os átomos são infinitos em
tamanho e número; movem-se como num vórtice
e geram assim todas as coisas compostas — fogo,
água, ar e terra — porque esses elementos também
são uniões de determinados átomos, que, por sua
solidez, são impassíveis e imutáveis.
LAÊRTIOS, D. Vidas e doutrinas dos filósofos ilustres. Cap. 7, 844.
Tradução do grego, introdução e notas de Mario da Gama Kury.
2. ed. Brasília: Editora Universidade de Brasília, 2008 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O atomismo de Demôcritos é uma escola
de pensamento que atribui à natureza uma
origem material.
PORQUE
Ill. Segundo Demôcritos, tudo é formado por
átomos e é o acaso — e não a vontade dos
deuses — que determina, tanto o movimento
dos átomos quanto o ser que eles formam
ao se juntarem.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
e a ll é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |!
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,318 854,318 854,686 669,686 669,807 728,807 728,853 738,853 738,898 853,898 853,928 170,928 170,686 168,686 168,318 169,318"/>
	<TextEquiv conf="0.96242">
	<Unicode>QUESTÃO 09
No século XIll, quando novos textos de
Aristóteles e de seus comentadores começaram
a circular no Ocidente Cristão, iniciou-se uma
série de debates metafísicos. De fato, nem
sempre foi fácil conciliar a tradição filosófica
aristotélica com a doutrina cristã. Um caso
exemplar encontra-se na tese da eternidade
do mundo, que foi defendida, entre outros,
por Averróis (1126 - 1198), comentador de
Aristóteles, e que contradiz a
O existência da primeira causa.
O teoria da criação a partir do nada.
O concepção de tempo como passagem.
O teoria do movimento para a perfeição.
O metafísica vista como transcedência do mundo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="169,959 340,959 340,1025 855,1025 855,1717 854,1717 854,1856 497,1856 497,1977 581,1977 581,2101 169,2101 169,1752 181,1752 181,1620 168,1620 168,1025 169,1025"/>
	<TextEquiv conf="0.96771">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Na história contada na “alegoria da caverna”,
a essência da verdade é tomada como a correção
da representação, isto é, todos os entes são
pensados de acordo com as “ideias” e toda
realidade é avaliada de acordo com os “valores”.
Aquilo que sozinho, e em primeiro lugar, é decisivo
não é quais ideias e quais valores são postos,
mas o fato de que o real é interpretado sob
qualquer condição de acordo com as “ideias” e
que o “mundo” é pesado sob qualquer condição
de acordo com os “valores”. Entretanto, nós
,
temos lembrado a essência da verdade original.
A desocultação se revela para esta lembrança como
o traço fundamental dos entes mesmos. Apesar
disso, a lembrança da essência original da verdade
tem que pensar esta essência mais originalmente.
HEIDEGGER, M. A doutrina de Platão sobre a verdade. Tradução
de Jeannelle Anlonios Maman. Revista da Faculdade de Direito da
Universidade de São Paulo, v. 100, p. 359, jan./dez. 2005 (adaptado).
No texto acima, Martin Heidegger contrapõe-se à
identificação da verdade com ideias e valores, de
origem platônica, e defende a verdade como
O desocultação do ser.
O valoração do mundo.
O objeto de representação.
O conhecimento dos entes.
O correção da representação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
