<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:40:31</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:44:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="870,247 872,2112 876,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,317 1576,317 1576,318 1577,318 1577,1053 1576,1053 1576,1695 1575,1695 1575,2059 1484,2059 1484,2106 891,2106 891,1695 890,1695 890,1627 939,1627 939,1256 891,1256 891,1183 934,1183 934,1053 890,1053"/>
	<TextEquiv conf="0.96678">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A educação não pode desempenhar papel nenhum
na política, pois, na política, lidamos com aqueles
que já estão educados. Quem quer que queira
educar adultos na realidade pretende agir como
guardião e impedi-los de atividade política.
Quem desejar seriamente criar uma nova ordem
política mediante a educação, isto é, nem através
de força e coação, nem através da persuasão, se
verá obrigado à pavorosa conclusão platônica:
o banimento de todas as pessoas mais velhas do
Estado a ser fundado. Mas, de fato, é negado,
mesmo às crianças que se quer educar para que
sejam cidadãos de um amanhã utópico, seu próprio
papel futuro no organismo político, pois, do ponto
de vista dos mais novos, o que quer que o mundo
adulto possa propor de novo é necessariamente
mais velho do que eles mesmos.
ARENDT, H. A crise na educação. In: Entre o passado e o futuro.
São Paulo: Perspectiva, 2001 (adaptado).
Com base no texto apresentado, avalie as asserções
a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Em contraposição ao paradigma platônico,
o processo educacional requer relações
socialmente igualitárias.
PORQUE
Il. A articulação da atividade política com o
processo educacional estimula as crianças,
como futuras cidadãs, a um mundo novo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
e all é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a ll
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,314 855,314 855,934 854,934 854,1154 855,1154 855,1788 555,1788 555,1848 350,1848 350,1981 407,1981 407,2113 170,2113 170,1814 219,1814 219,1155 218,1155 218,1126 169,1126"/>
	<TextEquiv conf="0.95718">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O príncipe não precisa possuir todas as qualidades
acima citadas [piedade, lealdade, humanidade,
integridade e religiosidadel, bastando que
aparente possuí-las. Antes, teria eu a audácia de
afirmar que, possuindo-as e usando-as todas,
essas qualidades seriam prejudiciais, ao passo
que, aparentando possuí-las, são benéficas. Por
exemplo: de um lado, parecer ser efetivamente
piedoso, fiel, humano, íntegro, religioso, e, de
outro, ter o ânimo de, sendo obrigado pelas
circunstâncias a não o ser, tornar-se o contrário.
Nas ações de todos os humanos, máxime dos
príncipes, onde não há tribunal a que recorrer, o
que importa é o êxito bom ou mau. Procure, pois,
o príncipe vencer e conservar o Estado.
MAQUIAVEL, N. O Príncipe. São Paulo: Nova Cultural, 1987 (adaptado).
Considerando as ideias expostas no trecho
apresentado e a concepção de política de
Maquiavel, avalie as afirmações a seguir.
|. A visão de Maquiavel é marcada pela
compreensão da política também como um
fim em si mesma, ou seja, não apenas como
meio para alcançar outros fins.
Il. Maquiavel concebe a política como estudo
dos mecanismos de controle do povo e de
sustentação do principe no poder, por meio
do uso da força e de outras estratégias
destituídas de orientação moral.
Ill. Maquiavel considera que o espaço da política
é dinâmico e histórico e que o governante
deve ser capaz de interpretar o momento
histórico, agindo com base nos resultados
de sua ação, sem absolutizar ideais éticos
prévios e abstratos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
