<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:41:28</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:47:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="869,246 872,2112 876,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,312 1577,312 1577,313 1578,313 1578,786 1576,786 1576,1101 1575,1101 1575,1204 1577,1204 1577,1402 1576,1402 1576,1618 1575,1618 1575,2057 1484,2057 1484,2106 892,2106 892,2107 891,2107 891,1681 890,1681 890,1651 939,1651 939,1273 891,1273 891,1205 890,1205 890,1204 1159,1204 1159,1101 890,1101 890,1102 889,1102 889,312 890,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96426">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Nem o Cristianismo nem a Antiguidade Clássica
foram profanos e progressistas como nós. Se existe
algum aspecto em que as perspectivas grega e
bíblica da história sejam concordantes entre si, é o
de estarem ambas isentas da ilusão de progresso.
O mundo pós-cristão é uma criação sem criador
e um saeculum (na acepção eclesiástica do
termo) transformado em secular devido à falta de
perspectiva religiosa. O fato de o saeculum cristão
ter se tornado secular revela a história moderna em
uma perspectiva paradoxal: é cristã por derivação
e anticristã por consequência. A curiosa mistura
do nosso “mundo cristão” vive da esperança de
um mundo melhor e, no entanto, baseia a sua
esperança na produção e no bem-estar material.
As duas grandes forças impulsionadoras da história
moderna que, segundo Burckhardt, são a luta
pelo lucro e a luta pelo poder, são em si mesmas
insaciáveis, tanto mais que se satisfazem e articulam
com a esperança escatológica numa realização final.
LÔÓWITH, K. O sentido da História. Lisboa:
Edições 70, 1990 (adaptado).
A partir da leitura do texto apresentado, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O mundo moderno possui um caráter
paradoxal frente à Antiguidade Clássica e ao
Cristianismo.
PORQUE
Il. A perspectiva moderna da história liga-se
à ideia de progresso e à esperança de se
produzir um mundo melhor pautado no
bem-estar material.
Arespeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
e all é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |!
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 855,312 855,313 856,313 856,735 855,735 855,987 853,987 853,1115 854,1115 854,1394 853,1394 853,1822 763,1822 763,1871 171,1871 171,1872 170,1872 170,1457 168,1457 168,1427 218,1427 218,1088 170,1088 170,988 169,988 169,736 168,736 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95657">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Quem quer que tu sejas, sustentas que, se há na
inteligência um ser do qual não é possível pensar
nada maior, ele não existe ali de maneira que obrigue
a admitir a sua realidade, e que, quando afirmo que
é necessário que uma coisa exista verdadeiramente
desde que concebida pelo pensamento como
superior a tudo, esta demonstração — dizes — não
é legítima, como não seria igualmente legítimo se
se concluísse que aquela “ilha perdida” existe de
verdade só porque quem ouve a sua descrição tem
a ideia dela na mente.
SANTO ANSELMO. Proslógio. Resposta de Anselmo a Gaunilo.
In: Os Pensadores. São Paulo: Editora Abril, 1973 (adaptado).
No texto apresentado, Santo Anselmo expõe o
aspecto fundamental da crítica levantada por
Gaunilo contra o seu argumento para provar a
existência de Deus.
Nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
|. Segundo a interpretação de Gaunilo, o
argumento de Anselmo não é legítimo.
PORQUE
Il. Se o argumento de Anselmo for aplicado
a uma “ilha perdida”, o simples fato de
pensá-la implicará admitir a sua existência
na realidade.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asasserções l ellsão proposições verdadeiras,
eallé uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a ||
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a || é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
