<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:41:51</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:48:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,936 1577,936 1577,1672 1576,1672 1576,1765 1438,1765 1438,1990 1180,1990 1180,2040 764,2040 764,2088 488,2088 488,2089 171,2089 171,2090 170,2090 170,1825 169,1825 169,936 170,936"/>
	<TextEquiv conf="0.94892">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Ao longo do século XX, filósofos e filósofas se dedicaram a interrogar o lugar da filosofia como um lugar
de neutralidade, no qual os discursos de poder foram naturalizados como universais, mas, de fato,
escritos e protagonizados por homens. Há, no entanto, uma história da filosofia feita por mulheres que
não nos foi contada. Na França do século XVIII, quando Olympes de Gouges enfrentou os argumentos
misóginos de J.J. Rousseau, na Inglaterra do mesmo período, quando Mary Woolstonecraft reivindicou
direitos para as mulheres, na Alemanha de Lou Salomé no século XIX e de Hannah Arendt no século
XX, ao longo de todo esse período as mulheres produziram filosofia assim como realizaram outras
tantas obras — porém, invisíveis. Além disso, o movimento da descolonização do saber e o desenho
de outra geopolítica do pensamento, nos impele a buscar uma representação mais plural das vozes
femininas, abrindo espaço para divulgação das ideias das filósofas africanas, latino-americanas e
brasileiras. Trata-se aqui de começarmos a ensinar e trabalhar em torno do pensamento de filósofas
dando-lhes a projeção merecida de suas obras.
Disponível em: &lt;http://anpof.org&gt;. Acesso em: 10 jul. 2017 (adaptado).
Considerando a imagem e o texto acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A ausência de mulheres na história da filosofia mostra que o discurso proferido pela mulher foi
omitido por muito tempo, por meio de uma violenta dominação masculina.
PORQUE
Il. A neutralidade da filosofia e o seu compromisso com a verdade anulam o caráter dominador do
protagonismo masculino presente em todos os campos da sociedade e da história.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="513,294 513,925 1225,925 1225,294"/></ImageRegion></Page></PcGts>
