<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:41:14</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:46:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,247 872,2112 875,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,312 1576,312 1576,660 1575,660 1575,764 1577,764 1577,787 1575,787 1575,899 1576,899 1576,933 1575,933 1575,1067 1576,1067 1576,1343 1575,1343 1575,1511 1381,1511 1381,1568 1047,1568 1047,1821 891,1821 891,1599 892,1599 892,1534 939,1534 939,872 891,872 891,764 1172,764 1172,660 891,660 891,661 890,661"/>
	<TextEquiv conf="0.96712">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Se os filósofos não forem reis nas cidades ou se os
que hoje são chamados reis e soberanos não forem
filósofos genuínos e capazes e se, numa mesma
pessoa, não coincidirem poder político e filosofia
e não for barrada agora, sob coerção, a caminhada
das diversas naturezas que, em separado, buscam
uma dessas duas metas, não é possível, caro
Gláucon, que haja para as cidades uma trégua de
males e, penso, nem para o gênero humano.
PLATÃO. A República, Livro V. São Paulo:
Martins Fontes, 2006 (adaptado).
Considerando as ideias de Platão no trecho
apresentado e a concepção organicista de Estado,
avalie as afirmações a seguir.
1. A desigualdade de classes não é
necessariamente um problema, pois
representa a divisão das funções na cidade
em conformidade com a natureza.
ll. A cidade justa é composta por três ordens
(classes) com funções diferentes: artesãos,
guardiães e governantes.
Ill. Como característica natural para o
cumprimento da função de rei ou
magistrado, o domínio da razão é
elementar, porisso o rei deverá ser filósofo.
IV. A democracia representa a melhor forma
de organização da pólis; o rei filósofo,
escolhido pelo povo, deverá considerar em
seu governo as necessidades de todos.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
O leiv
O L,11el.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 855,312 855,920 854,920 854,1456 170,1456 170,920 168,920 168,852 216,852 216,741 168,741 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95925">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A religião, quando chega a falar de conhecimento,
não entende por isso o comportamento noético de
um sujeito pensante para com um objeto pensado
neutro, mas a real reciprocidade de um contato
presente na plenitude da vida, de existência
atuante para exigência atuante; e a fé é entendida
por ela como o ingressar nessa reciprocidade,
como unir-se a um ser que não pode ser apontado,
nem constatado, mas ainda assim ao que se pode
estar unido, que pode ser experimentado, um ser
do qual todo sentido procede.
BUBER, M. Eclipse de Deus: considerações sobre a relação entre
religião e filosofia. Campinas: Versos Editora, 2007 (adaptado).
Considerando-se as ideias defendidas pelo autor no
texto apresentado, é correto afirmar que
O areligião pressupõe uma reciprocidade dialogal
entre seres em posição de sujeito.
O areligião estabelece um pensamento que torna
a divindade o objeto do sujeito consciente.
O a fé é acreditar em algo sagrado, mesmo que
esse algo seja representado por um objeto,
como um amuleto.
O o ser humano é quem faz a divindade para
atender suas necessidades e fraquezas,
superando, assim, suas debilidades.
O a religião está ligada aos ritos, e não com a
plenitude da existência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
