<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:42:54</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:52:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,247 872,2112 875,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,312 1576,312 1576,1023 1575,1023 1575,1717 1484,1717 1484,1765 891,1765 891,1349 890,1349 890,1321 939,1321 939,1023 890,1023"/>
	<TextEquiv conf="0.96635">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A definição mais universal seria a de que a filosofia
da história não passa da contemplação ponderada
da história. Na história, o pensamento está
subordinado aos dados da realidade, que mais tarde
servem como guia e base para os historiadores.
Por outro lado, afirma-se que a filosofia produz
suas ideias a partir da especulação, sem levar em
conta os dados fornecidos. Mas, como se supõe
que a história compreenda os acontecimentos e
ações apenas pelo que são e foram e que, quanto
mais factual, mais verdadeira ela é, parece que o
método da filosofia estaria em contradição com a
função da história.
HEGEL, G. W. F. A Razão na História: uma introdução geral à filosofia da
história. 2. ed. Introdução de Robert S. Hartman. Tradução de Beatriz
Sidou. São Paulo: Centauro, 2001 (adaptado).
A partir do texto apresentado, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. Para Hegel, os filósofos abordam a história
com ideias produzidas a partir da especulação,
construindo-a, por assim dizer, a priori.
PORQUE
Ill. Segundo Hegel, a teoria da história e a
filosofia estão em conflito.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |!
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 854,312 854,1581 855,1581 855,1643 854,1643 854,1824 217,1824 217,1825 216,1825 216,1783 170,1783 170,1369 169,1369 169,1221 167,1221 167,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96310">
	<Unicode>QUESTÃO 12
(1) Substância, em certo sentido, se diz dos corpos
simples: por exemplo, o fogo, a terra, a água, e
todos os corpos como estes; e, em geral, todos os
corpos e as coisas compostas a partir deles, como
os animais e os seres divinos e suas partes. Todas
essas coisas são ditas substâncias porque não são
predicadas de um substrato, mas tudo é predicado
delas. (2) Noutro sentido, substância é o que é
imanente às coisas que não se predicam de um
substrato e que é causa de um ser: por exemplo,
a alma dos animais. (3) Ademais, substâncias são
ditas também as partes imanentes a essas coisas,
que delimitam essas mesmas coisas e exprimem
algo determinado, cuja eliminação comportaria
a eliminação do todo. Por exemplo, se fosse
eliminada a superfície — segundo alguns filósofos
— seria eliminado o corpo, e se fosse eliminada a
linha, seria eliminada a superfície. Em geral, esses
filósofos consideram que o número é uma realidade
desse tipo e que é determinante de tudo, porque,
se fosse eliminado o número, não restaria mais
nada. (4) Além disso, chama-se substância de cada
coisa também a essência, cuja noção define a coisa.
ARISTÓTELES. Metafísica. São Paulo: Edições Loyola, 2002 (adaptado).
Para Aristóteles, a substância é, entre outras
coisas, um
O elemento que é sustentado por acidentes das
coisas reais.
O ente matemático que é produzido de modo
imaginário.
(O)
atributo que está associado a outras formas de
seres existentes.
o
composto que integra a realidade das coisas do
mundo.
o
sujeito último que sustenta entes desprovidos
de existência própria.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
