<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:41:03</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:46:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="444,290 445,1093 1307,1093 1305,290"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,1057 1576,1057 1576,1547 1575,1547 1575,1670 1437,1670 1437,2029 1180,2029 1180,2074 763,2074 763,2117 171,2117 171,2118 170,2118 170,1882 168,1882 168,1058 169,1058"/>
	<TextEquiv conf="0.95381">
	<Unicode>QUESTÃO 30
AMÉRICO, P. Sócrates afastando Alcebíades dos braços do vício. 1861.
A imagem apresentada, que expressa a ideia de “filiação”, mostra o mestre Sócrates cuidando da evolução
espiritual do seu discípulo.
Na história do desenvolvimento espiritual no Brasil, há uma lacuna a se considerar: a falta de seriação
nas ideias, a ausência de uma genética. Por outros termos: entre nós um autor não procede de outro;
um sistema não é uma consequência de algum que o precedeu. É uma verdade afirmar que não temos
tradições intelectuais no rigoroso sentido. Na história espiritual das nações cultas, cada fenômeno de
hoje é um último elo de uma cadeia; a evolução é uma lei. Na evolução filosófica, Kant dá Fichte; este dá
Schelling e, por uma razão imanente ao sistema, aparecem, ao mesmo tempo, Hegel e Schopenhauer.
Neste país, ao contrário, os fenômenos mentais seguem outra marcha; o espírito público não está ainda
criado e muito menos o espírito científico. As ideias dos filósofos, que vou estudando, não descendem
umas das dos outros pela força lógica dos acontecimentos. É que a fonte onde nutriam suas ideias é
extranacional. Não é um prejuízo; antes equivale a uma vantagem.
ROMERO, S. A filosofia no Brasil. In: Obra filosófica. São Paulo: Edusp, 1969 (adaptado).
Considerando as ideias do autor no texto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. É uma vantagem para a filosofia no Brasil filiar-se a correntes estrangeiras.
PORQUE
Il. Na história da filosofia nas nações cultas, a evolução é uma lei.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
