<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T22:31:57</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:03:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_matematica_bacharelado-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,356 1600,356 1600,624 1602,624 1602,693 1601,693 1601,694 1600,694 1600,1022 1599,1022 1599,1269 403,1269 403,1628 436,1628 436,1948 717,1948 717,2039 146,2039 146,1269 145,1269 145,892 144,892 144,717 145,717"/>
	<TextEquiv conf="0.34854">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Muitos fenômenos probabilísticos seguem uma lei de distribuição denominada Normal, na qual os valores
mais frequentes se encontram próximos à média. A curva que representa essa distribuição tem a forma de um
sino, é simétrica em torno da média u, tem no eixo das abscissas uma assíntota horizontal e é determinada
pela seguinte função de densidade:
1 1/2—-nV2
f(x) = en s(S)
V2no?
Levando em consideração que cada curva de distribuição Normal é determinada pela sua média u e pelo seu
desvio-padrão o, Gauss desenvolveu uma forma de padronizá-las em uma única Normal, caracterizada por
1
V2T
na qual cada um dos valores x da função de distribuição Normal N(u, o0)é convertido em uma nova variável
adimensional, designada genericamente por 2, a qual tem distribuição Normal N(0, 1). A conversão dessa
T—u
z
e ?,
ter média O e desvio-padrão 1. Assim, a Normal Padrão é determinada pela função f(2) =
variável se dá por meio da seguinte expressão: 2 =
Sabe-se que a área sob o gráfico da função de densidade de probabilidade em determinado intervalo fornece
a probabilidade de ocorrência de um valor dentro desse intervalo. Assim, considera-se que a área entre a
curva Normal e a assíntota determinada pelo eixo das abscissas é igual a 1.
De acordo com dados obtidos no portal do INEP/MEC relativos aos 11 303 estudantes de Licenciatura em
Matemática que realizaram a prova do Enade em 2011, a média e o desvio-padrão do desempenho geral
desses estudantes foram, respectivamente, iguais a 32,4 e 11,6 pontos.
Considerando que a distribuição do desempenho desses alunos no ENADE 2011 pode ser aproximada
pela distribuição Normal, assinale a alternativa cuja expressão fornece o percentual de estudantes com
desempenho inferior a 20,8 pontos ou superior a 55,6 pontos.
o f soa:
55,6
o " f(2)dz
0,8
(C) 1-/ soa:
e 1- (f. fada + f[ fada)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
