<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:14:36</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:20:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="34_matematica_licenciatura-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1065,299 1065,359 1601,359 1601,947 1600,947 1600,1476 1599,1476 1599,1618 1047,1618 1047,2067 894,2067 894,1618 893,1618 893,1476 892,1476 892,1173 893,1173 893,947 894,947 894,330 893,330"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1072,955 1072,1169 1402,1169 1402,955"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96630">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma tendência no ensino de geometria é adotar
metodologias que partem de uma situação
problema, oportunizando o envolvimento do aluno
na manipulação de material concreto, construções,
experimentações e conjecturas para a construção do
seu conhecimento. Nessa perspectiva, um professor
propõe aos seus alunos que determinem a
quantidade de papel necessário para confeccionar
balões para enfeitar a festa junina da escola.
Deseja-se fazer 10 balões de diversas cores. O professor
informa que devem ser comprados 20% a mais de
papel de cada cor, devido a recortes, colagem e perdas
eventuais. Além disso, os balões devem ter a forma de
um octaedro regular cuja planificação está representada
na figura abaixo.
Os alunos observam, pela planificação do octaedro,
que ele é um sólido com 8 faces semelhantes, sendo
todas elas triângulos equiláteros. Em certa fase do
trabalho, eles concluem que, para obter a resposta do
problema, precisam saber que altura o professor quer
que os balões tenham. Nesse momento, o professor
informa que deseja um balão cuja característica seja
ter todas as faces com 20 centímetros de altura.
Com base nessas informações, a quantidade total
de papel necessária para confeccionar os 10 balões
solicitados, em metros quadrados, é igual a
A4N3,
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,299 318,299 318,359 852,359 852,581 851,581 851,994 533,994 533,1099 368,1099 368,1210 385,1210 385,1289 147,1289 147,1010 195,1010 195,678 146,678 146,582 145,582 145,359 146,359"/>
	<TextEquiv conf="0.93782">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um professor de Matemática, após trabalhar pontos
notáveis e áreas de triângulos com uma de suas
turmas, propõe a seguinte atividade aos alunos:
divida um triângulo escaleno , no qual os ângulos
internos são inferiores a 90º, em três triângulos de
mesma área.
Avalie as seguintes propostas de solução feitas pelos
estudantes.
|. Os triângulos ABH, BCH e CAH, em que
H é o ortocentro de ABC, têm a mesma área.
Il. Os triângulos ABI, BCI e CAI, em que
Ié oincentro de ABC, têm a mesma área.
IIl. Os triângulos AMC, ANM e ABN em que
M e N dividem o lado OB em três partes de
mesma medida, têm a mesma área.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
OEM,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="869,294 869,2077 866,2077 866,294"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
