<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:14:24</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:19:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="34_matematica_licenciatura-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,364 1599,364 1599,724 1598,724 1598,1667 1599,1667 1599,1742 636,1742 636,1794 278,1794 278,2064 146,2064 146,1494 145,1494 145,573 144,573 144,364 145,364"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="138,791 138,1333 1600,1333 1600,791"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96384">
	<Unicode>QUESTÃO 25
As políticas educacionais no Brasil e no mundo têm avaliado a qualidade da educação, ou mesmo das políticas
públicas, por meio de indicadores quantitativos. A análise de um indicador não pode ser feita sem levar em
consideração as características do meio em que ele está inserido. Por sua natureza, um indicador fornece
uma visão parcial do que se pretende aferir. Essa parcialidade é inerente ao método, ao processo ou às
escolhas para a constituição do indicador.
De qualquer forma, indicadores educacionais como taxas de acesso, de repetência, de reprovações, de
defasagem idade-série e de evasão são sinais que orientam uma avaliação diagnóstica no que diz respeito às
suas implicações com a permanência e o sucesso dos estudantes nas escolas.
Com base nos dados apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A evolução da taxa de abandono escolar no ensino médio brasileiro mostra a tendência de queda,
sinalizando que não há mais necessidade de políticas públicas para corrigir esse problema.
Il. Ao contrário das demais taxas, a taxa de reprovação no ensino médio brasileiro sinaliza uma tendência
de estabilidade, aproximando-se de 12%.
Ill. A taxa de defasagem idade-série apresentou grande variação de ano para ano no período de 2001 a 2012.
IV. Um diagnóstico feito a partir dos três gráficos aponta para uma situação favorável em termos de
aprendizado dos estudantes brasileiros que concluem o ensino médio.
É correto apenas o que se afirma em
O.
oO.
Oie.
O lelv.
O Ieiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
