<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T22:32:08</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:03:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_matematica_bacharelado-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,359 1599,359 1599,804 1405,804 1405,1467 1395,1467 1395,1636 894,1636 894,804 893,804"/>
	<TextEquiv conf="0.96427">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Deseja-se pintar a superfície externa e lateral de
um monumento em forma de um paraboloide, que
pode ser descrita pela equação 2 = x? + 4?, situada
na região do espaço de coordenadas cartesianas
(x, y, 2) dada pela condição z &lt; 9. Os eixos
coordenados estão dimensionados em metros
e gasta-se um litro e meio de tinta a cada metro
quadrado de área da superfície a ser pintada.
A quantidade de tinta, em litros, necessária para se
pintar a superfície lateral do monumento é dada pela
integral dupla
3 VOZ
Oo 1 / (4º + yYº)drdy
o Jo z
3 pVOT?
o 6/ / (x? + y/º)drdy
o Jo :
n/2 53
o af / V1+4r? rdrdô
o o :
n/2 53
o 6 / V1+4r? rdrdô
o o :
n/2 53
e 6 / V1+4r? rdrdo
o 3 :</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 851,359 851,695 852,695 852,964 850,964 850,1131 851,1131 851,1666 146,1666 146,964 145,964"/>
	<TextEquiv conf="0.96300">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Em uma loja de material escolar, as mercadorias
caneta, lápis e borracha, de um único tipo cada
uma, são vendidas para três estudantes. O primeiro
comprou uma caneta, três lápis e duas borrachas
pagando R$ 10,00; o segundo adquiriu duas canetas,
um lápis e uma borracha pagando R$ 9,00; o terceiro
comprou três canetas, quatro lápis e três borrachas
pagando R$ 19,00.
Os estudantes, após as compras, sem verificarem
os valores de cada mercadoria, procuraram resolver
o problema: “A partir das compras efetuadas e dos
respectivos valores totais pagos por eles, qual o
preço da caneta, do lápis e da borracha?”. Para isso,
montaram um sistema de equações lineares cujas
incógnitas são os preços das mercadorias.
Esse sistema de equações é
O possível determinado, sendo o preço da borracha
mais caro que o do lápis.
O impossível, pois saber os totais das compras não
garante a existência de solução.
O possível determinado, podendo admitir como
solução o valor do preço da caneta, do lápis e da
borracha.
O possível indeterminado, de forma que a soma
dos valores possíveis da caneta, do lápis e da
borracha é igual a cinco vezes o preço do lápis
subtraído de R$ 9,00.
O possível indeterminado, de forma que a soma dos
valores possíveis da caneta, do lápis e da borracha
é igual a 1/5 da adição do preço da borracha com
R$ 28,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,297 869,2086 875,2086 875,297"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
