<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:17:08</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:28:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,791 1575,791 1575,963 1576,963 1576,1071 1575,1071 1575,1214 1576,1214 1576,1454 1124,1454 1124,1455 671,1455 671,1456 660,1456 660,1519 319,1519 319,1646 336,1646 336,1772 171,1772 171,1773 170,1773 170,1485 217,1485 217,1349 216,1349 216,1348 217,1348 217,1347 218,1347 218,792 168,792 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96382">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Estima-se que um milhão de africanos escravizados, mulheres e homens, tenham pisado sobre as
pedras do antigo Cais do Valongo, na zona portuária do Rio de Janeiro, entre 1774 e 1831. Trata-se de
um quinto de todos os africanos trazidos à força para o Brasil nos mais de três séculos de escravidão.
Redescobertos durante as obras do Porto Maravilha, em 2011, o calçamento original do cais e seu
entorno foram considerados Patrimônio Mundial da Humanidade, pela Unesco, em 9 de julho de 2017.
É o primeiro reconhecimento da ONU de um sítio diretamente relacionado à escravidão na América.
Todos os outros locais relativos ao tráfico de cativos, cuja memória está protegida pela organização,
encontram-se na África.
Cais do Valongo, na zona portuária do Rio, vira Patrimônio da Humanidade.
Carta Capital. Ano XXIII, n. 961, 19 jul. 2017 (adaptado).
A partir das informações apresentadas no texto e considerando a importância do tombamento do Cais do
Valongo para a memória da diáspora africana, avalie as afirmações a seguir.
|. A patrimonialização do Cais do Valongo alinha-se a outras iniciativas internacionais que objetivam
reconhecer e valorizar a contribuição dos povos africanos na Europa e na Ásia, mas sobretudo na
formação das Américas.
Il. Embora espaços como Nova Orleans, Havana e Salvador sejam reconhecidos pelas manifestações
da cultura afrodescendente, distingue-se o Cais do Valongo como espaço de memória por simbolizar
o rompimento do silêncio sobre a experiência traumática da diáspora africana nas Américas.
Ill. O Cais do Valongo é o único sítio arqueológico das Américas que registra o fluxo de escravos da
África para o continente, fenômeno ao qual se associam outras políticas públicas que objetivam
proteger e promover os direitos humanos, sobretudo das populações historicamente excluídas.
IV. A escassez de patrimônios referentes ao tráfico de escravizados fora da África evidencia o esforço
dos países africanos em serem reconhecidos como únicos representantes legítimos da memória
da escravidão.
V. O Cais do Valongo é reconhecido como Patrimônio Mundial da Humanidade pela Unesco,
sendo atribuição da ONU preservá-lo e mantê-lo, medidas que interessam o governo local pela
possibilidade de desoneração dos cofres públicos.
É correto apenas o que se afirma em
O L11e.
O LIlev
O LIlelv.
O 1, Vev.
O UI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
