<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:55:13</Created>
	<LastChange>2020-11-28T02:00:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_HISTORIA_LICENCIATURA_BAIXA-36.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="870,246 872,2112 875,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,307 1575,307 1575,308 1576,308 1576,1302 1575,1302 1575,1563 1576,1563 1576,2115 891,2115 891,1846 892,1846 892,1563 891,1563 891,759 890,759"/>
	<TextEquiv conf="0.96508">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Érico Veríssimo, em As aventuras de Tibicuera,
narrou a história de um indiozinho frágil que
cresceu e tornou-se um bravo e forte guerreiro.
A narrativa ganhou o primeiro lugar do concurso
realizado pela Comissão Nacional de Literatura
Infantil no ano de 1937, o que demonstrou, mais
uma vez, a importância da incorporação do índio à
construção da identidade nacional.
Sobre a relação do Estado Novo com a temática
indígena no que diz respeito ao concurso realizado
em 1937, assinale a opção correta.
O À semelhança da obra vencedora do concurso
em 1937, as imagens e os debates produzidos
pelas elites e por intelectuais do governo
de Vargas acerca dos índios mantiveram as
representações de coragem, beleza e origem
utilizadas pelo Romantismo do século XIX.
O A escolha do texto como vencedor do concurso
vai ao encontro dos objetivos da campanha
governamental da Marcha para o Oeste, que
visava à ocupação territorial e econômica
de áreas do Brasil Central e objetivava o
reconhecimento, a pacificação e a inclusão dos
grupos indígenas à cidadania.
O A Comissão de Literatura teve o apoio do
Serviço de Proteção ao Índio, criado no início
do Estado Novo, sob a supervisão do marechal
Cândido Rondon, com a finalidade de localizar,
contatar e promover a coexistência pacífica
entre Estado, colonizadores e indígenas.
O Os trabalhos da Comissão de Literatura
alinhavam-se ao projeto ideológico - político
do Estado, materializado pela atuação do
Departamento de Informação e Propaganda
(DIP), de reescrever a história do país a partir
das origens indígenas, para entender o presente
e projetar o futuro do Brasil.
O Um dos resultados da atuação da Comissão
de Literatura foi a decretação do dia 19 de
abril como data comemorativa do Índio,
contribuindo para a política de construção
de uma grande nação na qual os indígenas,
por sua coragem e seu trabalho, seriam
reconhecidos como agentes ativos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 854,312 854,907 855,907 855,1169 854,1169 854,1455 855,1455 855,1849 854,1849 854,2110 171,2110 171,2111 170,2111 170,1663 171,1663 171,1456 170,1456 170,1170 168,1170 168,907 169,907 169,797 168,797 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95779">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A cultura científica parte do princípio de que, para
conhecer todo e qualquer objeto (ou questão sobre
um tema), é preciso formular um problema sobre
ele e jamais se contentar em ter apenas opiniões
definidas sobre o objeto a ser estudado.
Transpondo esse princípio para uma aula que
pretende formar o aluno crítico, não cabe ao
professor planejá-la apenas para discorrer sobre
um tema histórico sem formular perguntas
problematizadoras que instiguem os alunos a
se posicionarem sobre o tema a partir de seu
conhecimento e de sua experiência prévia.
BITTENCOURT, C. M. F. Ensino de História: fundamentos e Métodos.
São Paulo: Editora Cortez, 2005 (adaptado).
O debate apresentado nesse texto suscita
importantes questões sobre os procedimentos
metodológicos que devem ser adotados por
professores no ensino de História. Considerando
tais procedimentos, é correto afirmar que uma
estratégia didática coerente com as ideias
desenvolvidas no texto é
O mobilizar seu — conhecimento — histórico
para transmiti-los aos alunos, de modo
a apresentar as perguntas e as respostas
necessárias à resolução de situações-problema
demonstrando sua competência em lidar com
saberes históricos.
O pesquisar previamente sobre as conclusões a
que chegaram os historiadores reconhecidos
sobre determinado assunto, para transmiti-las
aos alunos, de modo que esses as aprendam
com os parâmetros científicos adequados.
O atentar para a necessidade de formular
problemas, a fim de propiciar a configuração de
um objeto de estudo que possibilite aos alunos
compreender a História como construção de
conhecimento.
O preparar roteiros para apresentar aos alunos
fatos importantes do passado, com o objetivo de
desenvolver sua capacidade de reflexão e crítica.
O apresentar um tema específico para pesquisa
bibliográfica, a fim de que os estudantes
comparem as abordagens de diversos autores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
