<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:18:19</Created>
	<LastChange>2020-11-28T01:45:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="224,350 227,1113 1580,1107 1577,344"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="155,230 541,230 541,1135 1578,1135 1578,1302 1576,1302 1576,1847 1575,1847 1575,1937 1316,1937 1316,1938 1315,1938 1315,1852 219,1852 219,1853 218,1853 218,1637 169,1637 169,1459 168,1459 168,1458 169,1458 169,291 155,291"/>
	<TextEquiv conf="0.88563">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
No século XVIII, houve um crescimento da população livre e pobre e, junto com ele, o abandono de
crianças ao desamparo pelas ruas e lugares imundos. De acordo com os Anais do Rio de Janeiro de 1840,
“um filho ilegítimo de mulheres negras e mestiças não desonrava a mãe no mesmo grau de uma mulher
branca”
DEL PRIORE, M. A mulher na história do Brasil: raízes históricas do machismo brasileiro, a mulher no imaginário social,
“lugar de mulher é na história”. São Paulo: Contexto, 1989 (adaptado).
A roda dos expostos, presente em vários conventos urbanos no Brasil Colônia, configura-se como
elemento que deve ser interpretado pelos historiadores de acordo com o contexto em que foi criado,
a exemplo do ponto de vista adotado no texto em epígrafe. Sob essa perspectiva, redija um texto sobre
a história das mulheres no Brasil Colonial. Ao elaborar seu texto, aborde os seguintes aspectos:
* adiversidade de lugares sociais nos quais as mulheres estavam inseridas no Brasil Colonial;
º* as representações sociais associadas à maternidade no Brasil Colonial e a vivência dessa pelas
mulheres.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
