<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:55:38</Created>
	<LastChange>2020-11-28T02:01:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_HISTORIA_LICENCIATURA_BAIXA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,534 1576,534 1576,752 1577,752 1577,1238 1576,1238 1576,1535 874,1535 874,1536 171,1536 171,1537 170,1537 170,1255 171,1255 171,1088 170,1088 170,721 168,721 168,652 469,652 469,535 170,535 170,536 169,536"/>
	<TextEquiv conf="0.96546">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O sentimento de pertencer a um lugar, a um grupo no qual desempenhamos um papel social, ao qual
estamos emocional e afetivamente ligados e com o qual nos identificamos, é muito importante para o
ser humano e para sua formação como sujeito histórico. A escola, e em especial o ensino de História,
desempenha um papel fundamental como espaço privilegiado para a difusão e consolidação de
ideias, imagens e saberes associados à educação política, os quais podem contribuir para a formação
de identidades.
PIROLA, J.; DIAS, M. Ensino de História e consciência histórica latino-americana. Revista Brasileira de História,
São Paulo, v. 31, n. 62, p. 173-174, 2011 (adaptado).
A partir das ideias apresentadas no texto e considerando a trajetória do ensino de História nas escolas
latino-americanas, assinale a opção correta.
O A institucionalização do ensino de História nas escolas latino-americanas, ao longo do século XIX,
teve como base uma matriz nacionalista e eurocêntrica, e um de seus objetivos era formar as novas
identidades nacionais — “brasileiros”, “argentinos” ou “chilenos” —, para os Estados que se construíam
após a independência.
O A História da América foi incluída como conteúdo obrigatório e prioritário no currículo oficial do
ensino secundário no Brasil desde a criação da primeira disciplina de História no Colégio Dom Pedro 1l,
no final da década de 1830, o que permitiu a formação de uma consciência histórica e identitária
latino-americana bastante precoce entre os estudantes brasileiros.
O As mudanças que marcaram o ensino de História ao longo dos dois últimos séculos permitiram que
as disputas de narrativas e de memórias entre as sociedades latino-americanas desaparecessem na
disciplina escolar, razão pela qual temas como a Guerra do Paraguai ou a da Tríplice Aliança tiveram
a sua interpretação unificada.
O Embora as ditaduras militares brasileira e argentina tenham exercido, no campo educacional, forte
controle e interferências ideológicas, a condução do ensino de História, no Brasil, manteve-se sem
alterações significativas.
O A trajetória histórica do Brasil é marcadamente distinta a dos outros países da América Latina,
que compartilharam a colonização espanhola e o mesmo idioma, o que justifica a pequena
atenção dedicada à História da América, nos livros didáticos brasileiros, e a maior ênfase sobre
a História europeia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
