<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:15:56</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:25:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,1110 1576,1110 1576,2122 169,2122 169,274 170,274"/>
	<TextEquiv conf="0.96019">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Que figuras deviam ser agora exaltadas enquanto heróis nacionais angolanos? Além dos guerrilheiros da
luta pela Independência, todos aqueles que a história colonial registrara como africanos opositores aos
portugueses. Assim se compreende o motivo pelo qual, depois da Independência, a estátua de Salvador
Correia foi apeada e guardada na Fortaleza de São Miguel, à semelhança de todas as outras estátuas que
remetiam a alguma relação com o colonialismo português. Compreende-se igualmente por que é que os
edifícios e as ruas da cidade que evocavam o nome do “Restaurador” e o feito da “Restauração” receberam
então nomes de figuras que o discurso colonial português elegera como “maus selvagens”, insubmissos.
PINTO, A. A estátua de Salvador Correia de Sá em Luanda. África, Revista do Centro de Estudos Africanos, USP,
São Paulo, n. 29-30, 2008, 2009 e 2010, p. 124 (adaptado).
Considerando o texto apresentado e as imagens sobre o patrimônio histórico angolano, é correto afirmar que
O aretirada das estátuas que homenageavam os antigos colonizadores portugueses das praças públicas
em Luanda é uma medida arbitrária, que resulta em depredação do patrimônio histórico angolano.
O a política patrimonial na Angola independente acabou promovendo espaços contruídos pelos
colonizadores e seus significados já consagrados pelos usos e pela tradição da violência da escravidão
e da colonização.
O a alteração do local de exposição da estátua de Salvador Correia de Sá em Luanda, de uma praça
para uma fortaleza, manteve a mesma perspectiva simbólica evocada pelo monumento com relação à
celebração da herança colonial portuguesa.
O o esforço em elaborar novos discursos identitários angolanos produziu uma intensa disputa de
memória, apagando os marcos da colonização, substituídos pelos marcos da nacionalidade, em uma
narrativa protagonizada pelos heróis da resistência.
O as mudanças dos nomes de avenidas, edifícios e escolas, vinculados à língua do colonizador para nomes
de lideranças da resistência ao colonialismo e à recuperação da memória da tradição local, integram o
esforço do governo angolano em construir discursos independentes da retórica colonizadora.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="172,316 172,1083 863,1083 863,316"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="875,308 875,1088 1566,1088 1566,308"/></ImageRegion></Page></PcGts>
