<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:56:11</Created>
	<LastChange>2020-11-28T02:02:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_HISTORIA_LICENCIATURA_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="168,244 513,244 513,312 1577,312 1577,781 1574,781 1574,1002 169,1002 169,1003 168,1003"/>
	<TextEquiv conf="0.88180">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
As novas tendências colocadas pela historiografia africana e da diáspora negra buscam desconstruir os
clichês e os chavões sobre a África. Há uma significativa produção historiográfica que buscou abordar
a África e a diáspora africana como temas imprescindíveis para a produção do conhecimento histórico
na contemporaneidade. Autores como Elikia M'Bokolo, Jean Loup-Amselle, Anthony Appiah, Kabengele
Munanga, Achile Mbembe, Carlos Serrano, Manthia Diawara, Stuart Hall, Joseph Ki-Zerbo, Boubakar
Barry e outros sugerem novas perspectivas de abordagem. Em confronto com a episteme eurocêntrica,
acenam para visões mais arejadas e sem os vícios das categorias ancoradas no paradigma do pensamento
hegemônico. A base teórica desses autores está ancorada nos estudos que tratam de diversidade,
pluralidade e diferença cultural, como questões emergentes nas epistemologias do Atlântico sul.
Ressalta-se a urgência dos estudos africanos entre nós, não só para desfazer estereótipos e
classificações arbitrárias de todo tipo, mas também para deslocar o olhar para novas formas de
produção do conhecimento histórico: antieurocêntrico, policêntrico, dialógico e antirracista.
AZEVEDO, A. Qual África ensinar no Brasil? Tendências e perspectivas. In: Projeto História, São Paulo, n. 56, mai./ago. 2016 (adaptado).
Considerando as questões apresentadas, redija um texto sobre a importância do ensino da História
da África nas escolas brasileiras, abordando dois aspectos que justifiquem as relações estabelecidas
entre o ensino da história da África e o projeto de formação cidadã proposto nas Diretrizes Curriculares
Nacionais. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
