<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:17:44</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:29:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,741 1575,741 1575,906 1576,906 1576,1290 1577,1290 1577,1435 1576,1435 1576,1569 171,1569 171,1570 170,1570 170,1457 171,1457 171,1291 170,1291 170,1275 169,1275 169,1162 170,1162 170,883 169,883 169,742 167,742 167,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95574">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Os meus parentes mais antigos, antes da gente aparecer nessa literatura do Brasil com esse nome,
Krenak, vocês devem ter lido em alguma literatura um outro nome que nós tínhamos, que era Aimoré.
E, assim como nossos parentes Xokleng, de Santa Catarina, e alguns Kaingang, nós também éramos
apelidados de botocudos. Esse termo, botocudo, ele, na colônia, no século XVIII, por aí afora, até o
século XIX, era aplicado livremente aos Kayapó lá do Tocantins, naquele corredor lá do Araguaia, aos
Xokleng de Santa Catarina, aos Kaingang do interior de São Paulo, e aos Aimoré, meus antepassados.
Na verdade, esse Aimoré também é um apelido, não é uma palavra da nossa língua, é uma palavra da
língua tupi, porque os guias das expedições dos bandeirantes que entravam para dentro do sertão, iam
do litoral para dentro do sertão, eles falavam tupi e, quando eles eram perguntados pelos seus patrões lá,
pelos bandeirantes, “quem são aqueles camaradas que vivem lá dentro do Cerrado, lá naquelas serras?”,
os Tupi diziam para eles: “aimoré” ou “embaré”. AÍ eles estavam dizendo “gente do mato”.
KRENAK, A. Paisagens, territórios e pressão colonial. Espaço Ameríndio, Porto Alegre, v. 9, n. 3, 2015 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, acerca da criação e da utilização dos etnônimos dos povos indígenas
no Brasil e sua relação com o debate sobre histórias e identidades indígenas, assinale a opção correta.
O Historiadores e antropólogos têm enfrentado dificuldades devido à maneira como os povos indígenas
experimentam e fazem sua história, sobretudo no que diz respeito à tradição oral, fonte privilegiada
para os estudos sobre identidades étnica e cultural na atualidade.
O A historiografia atual tem enfatizado que a maioria dos etnônimos indígenas surgiu antes do
empreendimento português na América, embora algumas identidades étnicas tenham sido alteradas
por força do domínio colonial, evidenciando os limites da resistência indígena.
O O debate historiográfico sobre povos indígenas na atualidade, centrado na problemática da “perda”,
tem enfatizado a adaptação e a reformulação de identidades indígenas como parte de um processo de
descaracterização étnica, denunciado em favor da preservação da cultura desses povos.
O Nas últimas décadas, o diálogo entre a história e a antropologia contribuiu para a ressignificação
das noções de cultura e identidade étnica, antes percebidas como fixas e imutáveis, passando a
considerá-las como resultado de processos históricos, que envolvem diferentes agentes em contextos
distintos.
O Nas últimas décadas, o debate sobre a construção da identidade indígena tem enfatizado a dificuldade
de os povos indígenas preservarem tradições e culturas, evidenciada pela falta de precisão de sua
etnonímia, o que provocou o debate público sobre o perigo de sua extinção étnica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
