<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:16:56</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:28:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,246 872,2112 874,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="891,244 1061,244 1061,313 1576,313 1576,1168 1577,1168 1577,1358 1576,1358 1576,1615 1575,1615 1575,1873 1574,1873 1574,1983 1575,1983 1575,2058 1484,2058 1484,2110 892,2110 892,2111 891,2111 891,1673 890,1673 890,1645 891,1645 891,1644 939,1644 939,1460 940,1460 940,1169 939,1169 939,1125 889,1125 889,314 890,314 890,245 891,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96200">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Em um trabalho sobre a escravidão no mundo
greco-romano, Lauffer escreveu que a palavra
Sklave, esclave, schiavo, originada na Idade Média,
e que a principio designava os cativos da guerra
eslava na Europa oriental, só pode ser transferida
para a Antiguidade de um modo anacrônico, o
que suscita equívocos. Além do mais, essa palavra
lembra a escravidão negra da América do Norte e
das regiões coloniais dos séculos mais recentes,
o que dificulta ainda mais a sua aplicação nas
relações da antiguidade. Poucos ou nenhum dos
historiadores da antiguidade que participaram da
discussão do trabalho de Lauffer viram com bons
olhos essa sugestão radical de abandonar a palavra
“escravo”.
FINLEY, M. Uso e abuso da História. São Paulo:
Martins Fontes, 1989 (adaptado).
Considerando a reflexão suscitada pelo texto e
o estudo da escravidão na Antiguidade, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. No campo da História, a conexão que se
estabelece entre o presente e o passado
pode sucitar anacronismo, o que torna
possível a ocorrência de equívocos
interpretativos.
PORQUE
Il. Escolhas teórico-metodológicas realizadas
sem reflexão crítica podem repercutir em
completa desfiguração do passado ou da
sua relação com o presente.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
e all é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,317 855,317 855,1347 854,1347 854,2069 451,2069 451,2113 216,2113 216,2084 217,2084 217,1977 170,1977 170,1806 216,1806 216,1694 169,1694 169,1665 216,1665 216,1553 170,1553 170,1347 169,1347 169,1230 168,1230 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.95654">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Entre os séculos X e XIV, o estilo arquitetônico
gótico emerge e se manifesta principalmente nas
construções religiosas. Entre outras características,
chama a atenção o verticalismo das catedrais, como
uma clara referência de proeminência religiosa em
relação aos outros edifícios das cidades. Associado
a isso, no final do século XIII, um problema político
referente ao primado do poder político toma
força. O problema tem sua primeira formulação
pelo papa Gelásio | (492-496) e ficou conhecido
como a tese das “duas espadas”, pois defendia
a definição jurisdicional entre poder temporal e
espiritual. No século XIll, em condições culturais
e políticas distintas, o papa Inocêncio Ill (1198-
1216) assume outra posição ao afirmar o primado
do poder político da Igreja sobre o Império. Esse
debate instaura-se, também, nas universidades
emergentes dos séculos XII e XIII, onde se estimula
o estudo do direito romano para instruir as partes
nele envolvidas.
A partir do fragmento acima, é correto afirmar que,
entre os séculos XIII e XIV, a questão da autoridade
papal define-se em torno da
O contraposição ao poder absolutista dos
monarcas católicos europeus, identificados
como única cabeça do corpo social.
O necessidade de justificar o acúmulo de riquezas
pela Igreja, aspecto duramente criticado pela
ordem franciscana.
O ascensão do humanismo, que defendia restrição
do poder jurisdicional da Igreja aos assuntos de
natureza espiritual.
O justificação do pleno poder e infalibilidade do
pontífice, sobrepondo-se à autoridade dos reis
e imperadores.
O Contra Reforma Católica que procurava
responder à contestação do reformismo
protestante por meio da reafirmação da
autoridade papal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
