<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:56:00</Created>
	<LastChange>2020-11-28T02:01:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_HISTORIA_LICENCIATURA_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="387,811 386,2105 1583,2106 1584,812"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,742 1575,742 1575,786 401,786 401,828 391,828 391,786 177,786 177,785 176,785 176,742 169,742 169,741 168,741 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96680">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A pintura abaixo é um retrato de família em três gerações, marcado pelas gradações de cor entre as
personagens: à esquerda, a avó negra; ao centro, a mãe, “mulata”, que carrega um bebê branco no
colo; à direita, o presumido pai da criança, também branco. À primeira vista, a cena parece a ilustração
perfeita para a tese de João Baptista Lacerda, diretor do Museu Nacional, apresentada no ano de 1911,
na Inglaterra, na primeira edição do Congresso Universal das Raças. A tese era sintetizada na legenda da
imagem que foi reproduzida no artigo apresentado no congresso: “O negro passando a branco, na terceira
geração, por efeito do cruzamento de raças”. O texto sugere que o cientista estaria traduzindo a tela em
termos do darwinismo social e imprimindo-lhe o conceito de “evolução” da espécie que, nesse caso, seria
resultante de uma seleção sexual, a seu entender promotora do embranquecimento. A brancura, nesse
contexto, era associada à ideia de perfectibilidade. Fato é que o episódio colou-se à tela, tornando-se uma
espécie de tradução dominante sobre seus sentidos nos períodos subsequentes.
LOTIERZO, T.; SCHWARCZ, L. M. Raça, gênero e projeto branqueador: “a Redenção de Cam”, de Modesto Brocos. Artelogie, n. 5, set. 2013, p. 18.
=</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
