<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:17:18</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:28:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1577,312 1577,577 1575,577 1575,621 1540,621 1540,732 1575,732 1575,1229 1576,1229 1576,1301 170,1301 170,1073 169,1073 169,961 170,961 170,685 169,685 169,577 168,577 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95911">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Enunciada por meio de inúmeras designações ao longo dos séculos XIX e XX, a descolonização na
África foi uma plena categoria política, polêmica e cultural. Sob esse prisma maior, a descolonização
assemelhava-se a uma “luta de libertação” ou, como sugeria Amílcar Cabral, a uma “revolução”.
Em suma, essa luta almejava a reconquista, por parte dos colonizados, da superfície, dos horizontes, das
profundezas e das eminências da sua vida. Nos meandros dessa luta — que exigia um enorme esforço
físico e capacidades extraordinárias de mobilização de massas —, as estruturas da colonização deviam ser
desmanteladas, e instituídas novas relações entre o sujeito e o mundo, reabilitando-se o possível.
MBEMBE, A. Sair da grande noite: ensaio sobre a África descolonizada. Luanda: Mulemba; Mangualde: Pedago, 2014 (adaptado).
Sobre a descolonização do continente africano, abordada no texto apresentado, é correto afirmar que
O o movimento pan-africanista caracterizou-se pelo consenso quanto à proposta de descolonização
do continente, defendendo a recomposição geopolítica por meio da fundação dos Estados Unidos
da África.
O o regime colonial salazarista utilizou-se da teoria do “lusotropicalismo”, elaborada pelo intelectual
brasileiro Gilberto Freyre, para justificar a descolonização das possessões portuguesas na África.
O a independência da Rodésia do Sul, atual Zimbábue, liderada pela antiga elite branca colonial,
manteve a exclusão da população negra, que levou quase duas décadas para assumir o controle
político do país.
O o processo revolucionário na Nigéria, em Gana e em Serra Leoa caracterizou-se por uma intensa
guerra de libertação, pois a Inglaterra recusava-se a adotar uma via diplomática para a solução
dos conflitos.
O a libertação da Argélia foi alcançada por meio de acordo internacional, com o martinicano Frantz
Fanon, integrante da Frente de Libertação Nacional (FLN), como um de seus principais mediadores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
