<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:16:09</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:26:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,582 1575,582 1575,830 1576,830 1576,1405 555,1405 555,1465 407,1465 407,1672 319,1672 319,1719 170,1719 170,1672 169,1672 169,1497 170,1497 170,1432 218,1432 218,900 170,900 170,899 169,899 169,751 168,751 168,608 169,608"/>
	<TextEquiv conf="0.95314">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O atual debate nacional acerca das leis trabalhistas, da necessidade, ou não, de reformar a Consolidação
das Leis do Trabalho (CLT), sancionada pelo presidente Getúlio Vargas mediante o Decreto-Lei n. 5.452,
de 1º de maio de 1943, ocorre em meio a uma grave crise econômica e política, envolvendo diversas
categorias sociais e profissionais. As discussões mobilizam argumentos favoráveis e contrários ao
estabelecimento do “negociado sobre o legislado”, que, para muitos, significaria uma “volta” à Primeira
República. Considerando a contribuição da história para essa discussão, um professor levou para um
debate na escola o seguinte trecho de um discurso do presidente Getúlio Vargas, de 3 de julho de 1938:
“O Estado Novo não conhece direitos de indivíduos contra a coletividade. Os indivíduos não têm direitos,
têm deveres! Os direitos pertencem à coletividade. O Estado, sobrepondo-se à luta de interesses, garante
só os direitos da coletividade e faz cumprir os deveres para com ela. O Estado não quer, não reconhece a
luta de classes. As leis trabalhistas são leis de harmonia social.”
Disponível em: &lt;http://www.biblioteca.presidencia.gov.br&gt;. Acesso em: 12 de jul. 2017 (adaptado).
Considerando o roteiro problematizador desse momento da História do Brasil e sua relação com as
discursões do presente, avalie as afirmações a seguir.
|. Osdireitos trabalhistas no Brasil têm seu marco na Revolução de 1930, com a afirmação das leis do
trabalho e das instituições de resolução de conflitos, incorporando parte dos anseios de anos de
luta por direitos dos trabalhadores urbanos, sendo notória a diferença nas relações de trabalho e
na relação entre Estado e sindicatos, antes e após 1930.
Il. O direito do trabalho, segundo a ideia getulista, era uma forma importante de harmonia social
e controle da luta de classes, com o objetivo de limitar os conflitos trabalhistas da Primeira
República, construindo a ideia do Estado “doador de direitos”, e restrigir a ampliação do
anarquismo e do comunismo no país.
Ill. A promulgação da Consolidação das Leis do Trabalho, sob a ditadura do Estado Novo, pautava-se
no argumento de que era preciso controlar “patrões renitentes” e educar “empregados ignorantes
de seus direitos” e tinha a concórdia social como intuito declarado, o que não impedia a ação
consciente e contestatória de ambos os atores sociais.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
