<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:16:30</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:27:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,315 1575,315 1575,416 1576,416 1576,1053 1574,1053 1574,1209 1576,1209 1576,1513 873,1513 873,1514 170,1514 170,1515 169,1515 170,1515 170,1326 169,1326 169,1209 170,1209 170,903 168,903 168,416 169,416"/>
	<TextEquiv conf="0.95873">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O texto a seguir, trecho do Manifesto ao mundo, escrito durante a Revolução Praieira (Pernambuco, 1848),
defende:
1º) O voto livre e universal do povo brasileiro; 2º) A plena e absoluta liberdade de comunicar os
pensamentos por meio da imprensa; 3º) O trabalho como garantia de vida para o cidadão brasileiro;
4º) O comércio de retalho (varejista) só para os cidadãos brasileiros; 5º) A inteira e efetiva independência
dos poderes constituídos; 6º) A extinção do poder moderador e do direito de agraciar (nomear para o
cargo); 7º) O elemento federal na nova organização; 8º) A completa reforma do poder judicial, em ordem
a assegurar as garantias dos direitos individuais dos cidadãos; 9º) A extinção da lei do juro convencional;
10º) A extinção do atual sistema de recrutamento.
DEL PRIORE, M.; NEVES, M. F.; ALAMBERT, F. Documentos de História do Brasil: de Cabral aos anos 90. São Paulo: Scipione, 1997 (adaptado).
A heterogeneidade dos agentes participantes do movimento praieiro, evidenciada pela diversidade
de temas tratados no Manifesto ao mundo, atribuído a Borges da Fonseca, tem motivado diferentes
interpretações. Sobre esse tema, assinale a opção correta.
O Na perspectiva da História Política, a defesa do movimento praieiro por populares e grandes
proprietários rurais indica a emergência de uma identidade nacional, cuja expressão mais visível era a
superação das diferenças sociais e econômicas.
O Na perspectiva da História Social, a participação popular na Revolução Praieira tem sido explicada,
entre outros motivos, pela proposta de ampliação dos direitos de cidadania, ao defender a
incorporação de homens pobres livres e libertos na sociedade política do Brasil Imperial.
O Na perspectiva da História Política, o movimento praieiro motivou a suspensão dos conflitos no
interior das elites regionais, articulando os interesses agrários e mercantis na província contra o
governo central.
O Na perspectiva da História Social, enfatiza-se a participação popular na Revolução Praieira como
evidência da autonomia dos trabalhadores urbanos com relação às elites agrárias e mercantis.
O Na perspectiva da História Política, o movimento teve um caráter elitista devido às intenções
manifestadas pela oligarquia de substituir o governo central em Pernambuco.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
