<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:18:27</Created>
	<LastChange>2020-11-28T01:44:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="170,322 514,322 514,390 1576,390 1576,951 169,951 169,390 170,390"/>
	<TextEquiv conf="0.96621">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
O período de desenvolvimento econômico entre 1960 e 1970 coincide com rupturas políticas em
vários países da América Latina, em que a participação militar nos governos muda consideravelmente
a configuração interna dos países. A nova estratégia de desenvolvimento passa a ser acompanhada
de endurecimento político, exclusão de vastos grupos sociais do mercado de trabalho, eliminação
de leis sociais protetivas do salário e do emprego e promoção de setores ligados à economia de
exportação. Por volta da década de 1960, diante dessa nova conjuntura sociopolítica e econômica,
o ser latino-americano é compreendido a partir do binômio dependência-libertação. A primeira
expressão teórica dessa interpretação essencialmente política do ser latino-americano aparece no
campo das Ciências Sociais com a teoria da dependência.
RODRIGUES PINTO, S. O pensamento social e político Latino-Americano: etapas de seu desenvolvimento.
Soc. estado. v. 27, n. 2, Brasília, mai./ago. 2012 (adaptado).
A partir do debate inspirado pela mencionada teoria da dependência, elabore um texto sobre as
transformações políticas ocorridas em países latino-americanos entre 1960 e 1970, bem como sobre
a instabilidade e a polarização política no contexto da Guerra Fria. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
