<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:55:49</Created>
	<LastChange>2020-11-28T02:01:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_HISTORIA_LICENCIATURA_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="169,249 1574,249 1574,344 1575,344 1575,487 1574,487 1574,680 1575,680 1575,1037 659,1037 659,1093 333,1093 333,1346 169,1346 169,1124 170,1124 170,1059 263,1059 263,829 262,829 262,512 263,512 263,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.39038">
	<Unicode>Considerando a utilização da obra de Modesto Brocos e do texto citado em uma aula de História, e sua
inserção em um debate mais amplo sobre pensamento racial, avalie as afirmações a seguir.
O problema da mestiçagem teve papel central no debate sobre a modernidade e a construção
da nacionalidade em diversas sociedades multiétnicas e multiculturais, e, no Brasil, um dos
usos e sentidos mais conhecidos e controversos dessa questão ficou conhecido como a tese da
democracia racial.
O uso da pintura A redenção de Cam para debater o tema das relações raciais é
metodologicamente questionável, pois as imagens têm, no estudo e ensino da história, uma
função ficcional, sendo versões parciais e incompletas dos fatos e contextos representados,
revelando a visão isolada de seus autores.
Os debates sobre o pensamento racial, produzidos ao longo do século XX, servem como
contraponto para que se compreenda a bem sucedida experiência social no Brasil, exemplificada
pela mestiçagem e pela harmonia das relações raciais, em contraposição ao que o mundo
testemunhava como efeitos dos sistemas de opressão racial nos Estados Unidos e na África do Sul.
De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educação das Relações Étnico-Raciais e
para o Ensino de História e Cultura Afro-Brasileira e Africana, é um equívoco acreditar que a noção
de democracia racial só atinge os negros, pois, enquanto processo estruturante da formação
histórica brasileira, essa teoria está presente no imaginário social e atinge negros, brancos e outros
grupos étnico-raciais.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
Oem,
O Lev.
O 1NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
