<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:17:30</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:29:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,319 1576,319 1576,622 1575,622 1575,854 1576,854 1576,976 938,976 938,1080 1575,1080 1575,1202 895,1202 895,1321 931,1321 931,1322 1184,1322 1184,1323 1340,1323 1340,1373 1437,1373 1437,1460 1180,1460 1180,1514 763,1514 763,1569 170,1569 170,1319 176,1319 176,1252 218,1252 218,1080 815,1080 815,976 489,976 489,975 218,975 218,805 168,805 168,730 251,730 251,622 168,622 168,621 169,621"/>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Em meados da década de 1450, só era possível reproduzir um texto copiando-o à mão, e, de repente,
uma nova técnica, baseada nos tipos móveis e na prensa, transfigurou a relação com a cultura escrita.
O custo do livro diminuiu, através da distribuição das despesas pela totalidade da tiragem, muito
modesta aliás, entre mil e mil e quinhentos exemplares. Analogamente, o tempo de reprodução do
texto foi reduzido graças ao trabalho da oficina tipográfica. Contudo, um livro manuscrito (sobretudo
nos seus últimos séculos, XIV e XV) e um livro pós-Gutemberg baseavam-se nas mesmas estruturas
fundamentais — as do códex.
CHARTIER, R. A aventura do livro: do leitor ao navegador - conversações com Jean Lebrun. São Paulo: Editora Unesp, 1998 (adaptado).
A partir do excerto de Roger Chartier e considerando as mudanças ocorridas na cultura escrita europeia
com a invenção da imprensa, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Embora a invenção da imprensa por Gutemberg, no século XV, tenha transformado a forma como
os livros eram produzidos, não se pode falar de ruptura, mas de mudanças e continuidades entre
a cultura do manuscrito e a cultura do impresso.
PORQUE
Il. Livros impressos e manuscritos mantiveram características do códex, como, por exemplo, a forma
como as folhas são dobradas, o que determina o formato do livro e a sucessão dos cadernos, que,
por sua vez, são montados, costurados uns aos outros e protegidos por uma encadernação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
