<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:35:40</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:55:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,359 1599,359 1599,1119 1600,1119 1600,1189 1599,1189 1599,1755 1384,1755 1384,1812 1051,1812 1051,2063 894,2063 894,1836 895,1836 895,1778 942,1778 942,1189 892,1189 892,1119 893,1119 893,901 905,901 905,783 893,783"/>
	<TextEquiv conf="0.96771">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Ao se problematizar a produção do conhecimento
histórico, as representações do tempo, do passado
e da ciência com que operamos, um novo conceito
de temporalidade se tornou possível: não mais o
de um tempo definido aprioristicamente, em que
o historiador inscreveria os acontecimentos, como
num filme linear; mas o tempo da experiência, do
acontecimento em sua singularidade, o que torna
possível perceber que há diferença na repetição e
que trabalhamos com a multitemporalidade, ao invés
de restringirmo-nos a uma temporalidade única.
ROSS], V.L.S.; ZAMBONI, E. (Org.). Quanto tempo o tempo tem! 2 ed.
Campinas: Editora Alínea, 2005 (adaptado).
O conceito de tempo associa-se diretamente à escrita
da História, tendo em vista que os acontecimentos
são produzidos em uma determinada temporalidade,
a qual expressa sinais do pensamento, das ações e
experiências humanas em uma determinada época.
Sobre o conceito de tempo, a partir das perspectivas
teóricas mais atuais, avalie as afirmações a seguir.
|. Valoriza-se o tempo plural e em diferentes
sintonias, em detrimento do tempo linear e
progressivo, entendido como sentido único.
Il. A História se constrói com base na ideia de
tempo cumulativo, na qual a curta duração
forma a longa duração.
Ill. Reconhecem-se múltiplas temporalidades,
onde o tempo cronológico coexiste com o
tempo das rupturas e das continuidades.
IV. O tempo deve ser entendido em seu contexto
histórico e, nesse sentido, a divisão cronológica
da História é o principal instrumento para
explicar as ações humanas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O le.
O lelv.
O Llelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,366 851,366 851,1289 793,1289 793,1397 850,1397 850,1597 851,1597 851,2060 146,2060 146,1368 145,1368 145,1339 170,1339 170,1194 145,1194"/>
	<TextEquiv conf="0.96370">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Vivemos em um mundo dominado por imagens
e sons obtidos diretamente da realidade, seja
pela encenação ficcional, seja pelo registro
documental, por meio de aparatos técnicos cada
vez mais sofisticados. E tudo pode ser visto pelos
meios de comunicações e representado pelo
cinema, com um grau de realismo impressionante.
Cada vez mais, tudo é dado a ver e a ouvir, fatos
importantes e banais, pessoas públicas e influentes
ou anônimas e comuns. Esse fenômeno, já secular,
não pode passar despercebido pelos historiadores,
principalmente para aqueles especializados em
História do século XX.
As fontes audiovisuais e musicais ganham
crescentemente espaço na pesquisa histórica.
Do ponto de vista metodológico, são vistas pelos
historiadores primárias
desafiadoras, mas seu estatuto é paradoxal.
como fontes novas,
NAPOLITANO, M. A História depois do papel. /n: PINSKY. C. B. (Org.).
Fontes históricas. São Paulo: Contexto, 2005, p. 235 (adaptado).
O paradoxo a que se refere o autor fica evidente
O na fotografia, cujas características técnicas a
transformam em fonte primária neutra.
O no documentário, que ao se basear em pesquisa
sobre a realidade configura uma fonte confiável.
O no jornalismo televisivo, cujo controle exercido
pela emissora sobre os conteúdos veiculados
impedem considerá-lo uma fonte primária.
O no cinema, cujo realismo e o cuidado dispensado
às produções históricas o convertem em fonte
primária do passado retratado nos filmes.
O novideo-game, cujas características tecnológicas,
lúdicas e mercadológicas
importantes para a sua classificação como fonte
primária.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,297 869,2086 872,2086 872,297"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
