<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:35:53</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:55:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="504,490 504,1030 1597,1030 1597,993 690,993 1597,993 1597,490"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1600,359 1600,428 1599,428 1599,1064 1600,1064 1600,1214 1599,1214 1599,1749 636,1749 636,1805 311,1805 311,2050 146,2050 146,1365 145,1365 145,1214 144,1214 144,1064 386,1064 386,428 144,428 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.95581">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A produção de escritos que combinavam glifos fonéticos, logográficos e ideográficos com pinturas foi realizada por
mais de dois mil anos na Mesoamérica e é considerada uma das características definidoras dessa macro-região.
SANTOS, E. N. Usos historiográficos dos códices mixteco-nahuas. Revista de História. USP. São Paulo, n. 153, 2005, p. 70.
A Tira de la Peregrinación, ou Códice Boturini, foi produzida em algum momento do século XVI com base em
modelos pré-hispânicos de registro. A Tira registra um período da história asteca (ou mexica) que é anterior
ao estabelecimento de sua capital, Tenochtitlán, no Vale do México. O documento representa um processo
de migração que durou em torno de um século e meio.
Sobre esse registro, avalie as afirmações a seguir.
|. Os mexicas ou astecas deixaram vários registros sobre seu passado, dentre eles a escrita de tipo
pictográfico, cujas imagens tratavam, de forma geral, das suas práticas e ações cotidianas.
Il. Os povos pré-colombianos, embora tenham realizado migrações extensas, conheceram um processo
padronizado de sedentarização, que implicou no abandono das aldeias agrícolas e na criação de
modelos urbanos de assentamento.
Ill. Os mexicas ou astecas se valeram de formas pictográficas de escrita para narrar seu passado como
dirigentes de um poderoso império, mas relegaram ao esquecimento a migração que os conduziu ao
planalto mexicano.
IV. Os códices indígenas são documentos de grande relevância para o trabalho dos historiadores. Alguns
deles, como a Tira de la Peregrinación, apresentam informações sobre épocas anteriores à conquista
europeia, sobre a formação e estruturas dessas sociedades.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
