<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:33:49</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:45:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 1599,359 1599,655 1600,655 1600,884 1599,884 1599,1164 1598,1164 1598,1270 1600,1270 1600,1379 532,1379 532,1491 383,1491 383,1602 416,1602 416,1681 146,1681 146,1401 194,1401 194,1270 240,1270 240,1164 194,1164 194,940 145,940 145,884 144,884 144,655 145,655"/>
	<TextEquiv conf="0.96067">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em março de 2014 completaram-se cinquenta anos de um evento que marcou a história recente do Brasil.
Este fato tem sido tratado por denominações diversas: revolução de 1964, revolução democrática de 1964,
golpe de 1964, contrarrevolução de 1964, entre outras. A maneira como este evento é nomeado é indicativo
do modo como ele é avaliado. Nomeá-lo de revolução democrática de 1964 foi e é comum entre os militares
e civis que apoiaram o evento e o período que se desdobrou entre 1964 e 1985. Entre eles, o evento tem sido
comemorado desde 1965, como um período que restabeleceu a ordem social, o desenvolvimento econômico
no Brasil, impedindo o avanço dos movimentos de esquerda.
As reflexões críticas sobre o período entre 1964 e 1985 aparecem, sobretudo, na década de 1980, mas com o
transcorrer do tempo tornaram-se mais amplas, envolvendo instituições, sujeitos e os próprios historiadores
de ofício. Assim, nomear o período como sendo o de uma ditadura militar ou ditadura civil-militar têm sido
as maneiras mais utilizadas pelos historiadores que estudam o assunto, no âmbito universitário. Verifica-
se que a produção historiográfica recente tem preferido abordagens que apontam 1964 como ruptura na
construção e consolidação da sociedade democrática iniciada em 1945.
A respeito da historiografia brasileira acadêmica sobre o período citado, avalie as seguintes afirmações.
|. Tem sido enriquecida pela produção de fontes, com destaque para os depoimentos orais, tais como
os oriundos dos programas de história oral implantados em instituições de ensino e de pesquisa,
envolvendo militares, militantes de esquerda, políticos e empresários.
Il. Carece de legitimidade científica pelo fato de tratar-se de um tema recente, a respeito do qual existe
uma polêmica muito intensa, além de se basear em fontes de origem duvidosa.
III.É motivada pela perspectiva de preservação da memória, pela compreensão do passado e pela
denúncia dos atos de exceção que atingiram pessoas, instituições e empresas.
IV. Envolve a reflexão sobre conceitos diversos, tais como: memória coletiva, disputa de memória, golpe
de estado, ditadura militar, ditadura civil-militar, autoritarismo, entre outros, como forma de avaliar os
desdobramentos da deposição do presidente João Goulart.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
OLI,Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
