<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:36:07</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:56:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,304 1599,304 1599,1249 636,1249 636,1358 278,1358 278,1472 303,1472 303,1551 146,1551 146,1271 194,1271 194,730 145,730"/>
	<TextEquiv conf="0.96280">
	<Unicode>Cada região ou grupo humano tem seu cultivo predileto. Nas savanas predominam os cereais, que se
armazenam em celeiros - que tomam a forma de enormes moringas de barro, com bicos ou saliências em
seu bojo, para permitir o acesso à abertura, no cimo de um gargalo truncado; celeiros cilíndricos; celeiros dos
mais variados formatos; celeiros tão bem construídos quanto as moradias, e igualmente importantes porque
abrigam as reservas de alimentos; celeiros cujas portas, quando existem, são admiráveis obras de escultura,
nas quais se traça a história mítica do grupo — tal como ocorre entre os dogons do Mali — ou se figuram os
antepassados, para que protejam os depósitos de grãos.
SILVA, A. C. A enxada e a lança: a África antes dos portugueses. 3 ed. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2006 (adaptado).
Considerando os aspectos da diversidade cultural africana aludidos nas figuras | e Il e no texto acima, avalie
as afirmações a seguir.
|. As figuras apresentadas remetem a admiráveis obras de arquitetura e de escultura da Etiópia, na
África Oriental, e do Mali, na África Ocidental, que constituem os limites geográficos da diversidade
cultural desse continente.
Il. A origem das obras representadas nas figuras | e Il apontam para a diversidade geográfica e humana
do continente africano, subdividido em cinco regiões, embora, em relação aos aspectos étnicos e
culturais, ele se divida em África branca (norte) e África negra (sul).
Ill. Os celeiros são fundamentais na vida econômica dos povos que habitam a savana africana, e essa
importância manifesta-se de maneira vigorosa na cultura, apresentando grande variedade estética e
religiosa.
IV. As culturas africanas, expressas pela multiplicidade de estilos arquitetônicos, manifesta-se de modo
heterogêneo nos aspectos físicos e humanos sintetizados pela geografia e, também, na filosofia, nas
cosmogonias e nas artes.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lelv.
O Meiv.
O 1,11e.
O LIMMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
