<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:34:05</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:46:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,361 1599,361 1599,1230 1600,1230 1600,1403 1601,1403 1601,1552 1600,1552 1600,1731 1599,1731 1599,2075 894,2075 894,1575 895,1575 895,1403 894,1403 894,1230 895,1230 895,1095 956,1095 956,965 892,965 892,361 893,361"/>
	<TextEquiv conf="0.96808">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Mas a Cruzada marca o fim perverso da reversão da
atitude dos cristãos diante da guerra. Profundamente
pacifistas, segundo os preceitos do Evangelho, eles
acabam pouco a pouco por aceitar a guerra e, com
a Cruzada, a sacralizá-la. Assim, se desde o princípio
o Alcorão fez do Jihad sob diversas formas um dos
deveres dos muçulmanos, quatro séculos mais
tarde o cristão age de modo semelhante. Vejo de
algum tempo para cá os historiadores ocidentais das
Cruzadas se tornando mais sensíveis à violência dos
cruzados. A mais nefasta consequência das Cruzadas
medievais parece ser a persistência da ideia de
Cruzada na mentalidade ocidental, e a justificativa
tardia que ela oferece hoje ao belicismo e ao
terrorismo em alguns meios muçulmanos.
LE GOFF, J. Prefácio. /n: Uma longa Idade Média. Rio de Janeiro:
Civilização Brasileira, 2008, p. 18.
No trecho acima o medievalista francês Jacques
le Goff, analia o fenômeno das Cruzadas.
Na perspectiva desse medievalista, as Cruzadas
O tiveram sua — configuração — radicalmente
modificada ao longo do tempo, pelo que não se
deveria usar o termo cruzada, por caracterizar
anacronismo.
O são um fenômeno atravessado por múltiplas
historicidades e que, portanto, precisam ser
analisadas em cada contexto, inclusive ao longo
da Idade Média.
O foram um movimento promovido por cristãos
e muçulmanos, que visava à libertação da Terra
Santa para os primeiros, e à expansão para O
Ocidente para os segundos.
O tiveram motivos socioeconômicos, e objetivavam
resolver, principalmente, o problema da explosão
demográfica, tanto na Europa Ocidental quanto
no Oriente Médio islamizado.
O são compreendidas como um acontecimento
essencialmente religioso, que tinha por objetivo
a reconquista da Jerusalém terrena antes de se
alcançar a Jerusalém celeste.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,354 851,354 851,507 852,507 852,874 851,874 851,1121 852,1121 852,1467 851,1467 851,1787 636,1787 636,1844 311,1844 311,2062 146,2062 146,1862 147,1862 147,1810 194,1810 194,1100 145,1100 145,1002 175,1002 175,875 145,875"/>
	<TextEquiv conf="0.96316">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A Escola Positivista, também chamada de Metódica,
surgiu na segunda metade do século XIX e foi a
primeira corrente historiográfica a elaborar um
método de investigação em História.
Para sabermos a relação que prende o documento
ao fato, devemos reconstituir toda a série das
causas intermediárias que produziram o documento.
Devemos reelaborar mentalmente toda a cadeia dos
atos praticados pelo autor do documento, a partir
do fato observado, por ele, até ao manuscrito (ou
ao impresso), que temos hoje diante dos olhos. Essa
cadeia, tomamo-la em sentido inverso, começando
pela inspeção do manuscrito (ou do impresso), para
chegarmos ao fato antigo. Tais são o fim e a marcha
da análise crítica.
LANGLOIS, C. V.; SEIGNOBOS, C. Introdução aos estudos históricos.
São Paulo: Renascença, 1946 (adaptado).
Sobre os métodos de pesquisa elaborados pelos
positivistas para o estudo dos documentos, avalie as
seguintes afirmações.
|. Era necessário contemplar a crítica externa
e interna das fontes de pesquisa, pois o
conhecimento histórico é indireto, não
observável, precisando ser construído com
rigor.
Il. A crítica externa consistia nos trabalhos
preliminares do historiador para estabelecer
a procedência dos documentos, após ter
selecionado as fontes do passado que
pretendia estudar.
IIl. A crítica interna consistia no estudo das
características físicas do documento, o tipo
de material usado e, no caso dos exemplares
mais antigos, a caligrafia.
IV. As ideias contidas nos documentos deveriam
ser estudadas isoladamente, ou seja, sem a
contaminação do contexto no qual haviam
sido produzidas, do contrário, a produção
histórica não seria científica.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oielv
O L,Ilelv.
O Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="872,291 872,2080 875,2080 875,291"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
