<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:33:35</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:45:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="894,359 894,939 1597,939 1597,359"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,979 1599,979 1599,1649 941,1649 941,1190 894,1190 894,1127 893,1127"/>
	<TextEquiv conf="0.96206">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A imagem sugere a ação dos Estados Unidos sobre
a América Latina, comumente identificada como o
imperialismo norte-americano. Nesse contexto, a
emenda Platt, assinada em 1901 estabeleceu
O a independência de Cuba e o fim da escravidão
africana no país.
a anexação do território cubano de Guantánamo
como estado norte-americano.
o direito de intervenção em Cuba quando os
interesses norte-americanos fossem ameaçados.
o bloqueio econômico de Cuba e a proibição
da importação norte-americana de produtos
cubanos.
a destituição do presidente Tomás Estrada Palma
com a intervenção dos EUA no poder executivo
cubano.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 852,359 852,1001 851,1001 851,1779 636,1779 636,1831 303,1831 303,2062 146,2062 146,1851 147,1851 147,1797 194,1797 194,1606 240,1606 240,1110 194,1110 194,1054 145,1054 145,1001 144,1001 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.94376">
	<Unicode>QUESTÃO 31
No Brasil há uma legislação federal específica que
dispõe sobre a política nacional de arquivos públicos
e privados, sendo o Conselho Nacional de Arquivos
o responsável pela gestão documental e proteção
especial dos materiais que lhe dizem respeito. Apesar
da existência de uma política nacional de arquivos,
os critérios de seleção e descarte de documentos
são matéria de discussão entre os especialistas, a
fim de definir quais entre eles apresentam “valor
histórico” e, como tal, devem ficar acondicionados
em arquivos permanentes. Outrossim, ao tempo em
que se transforma a concepção do que seja “fonte
histórica”, é visível a ampliação do acesso que temos
hoje a inúmeros acervos digitais, bibliotecas virtuais
e outros espaços que permitem aos profissionais
da história desenvolver atividades educativas e de
pesquisa por meio da consulta a materiais aos quais,
de outra forma, dificilmente teríamos acesso.
A partir do texto, avalie as seguintes afirmações.
|. A documentação digital, devido às suas
especificidades e ao volume de produção,
necessita da chamada certificação digital
antes de poder ser considerada como fonte
histórica.
II.Os arquivos públicos, assim como os virtuais,
são instrumentos de conservação da memória
e podem ser, também, espaços de atividades
educativas.
III.Os historiadores, atualmente, consideram
que a natureza dos documentos históricos
é variada de forma que bancos de imagens
constituem bons instrumentos de consulta
para professores e pesquisadores.
IV. A profusão de informações que circulam no
mundo contemporâneo e a falta de políticas
públicas para a preservação dessa memória
impedirão que os historiadores do futuro
interpretem corretamente o nosso presente.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O eiv.
O LIlelv.
O LIMMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="875,294 875,2088 877,2088 877,294"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
