<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:36:46</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:58:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,366 1599,366 1599,962 1600,962 1600,1085 1599,1085 1599,1460 1600,1460 1600,1583 1599,1583 1599,1724 636,1724 636,1794 303,1794 303,2072 146,2072 146,1822 147,1822 147,1759 194,1759 194,1084 146,1084 146,1083 145,1083 145,962 704,962 704,852 145,852"/>
	<TextEquiv conf="0.95879">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Destruídos todos os documentos sobre um determinado período, nada poderia ser dito por um historiador.
Uma civilização da qual não tivéssemos nenhum vestígio arqueológico, nenhum texto e nenhuma referência
por meio de outros povos, seria como uma civilização inexistente para o profissional de História? A categoria
documento define uma parte importante do campo de atuação do historiador e a amplitude de sua busca.
KARNAL, L.;TATSCH, F. G. A memória evanescente. /n: PINSKI, C. B.; LUCA, T.R. O historiador e suas fontes. São Paulo: Contexto, 2009, p. 9.
Por trás dos grandes vestígios sensíveis da paisagem, os artefatos ou as máquinas, por trás dos escritos
aparentemente mais insípidos e as instituições aparentemente mais desligadas daqueles que as criaram, são
os homens que a história quer capturar. Quem não conseguir isso será apenas, no máximo, um serviçal da
erudição. Já o bom historiador se parece com o ogro da lenda. Onde fareja carne humana, sabe que ali está
a sua caça.
BLOCH, M. Apologia da história ou o ofício do historiador. São Paulo: Zahar, 1989, p. 54.
Considerando a necessidade dos historiadores se valerem de registros documentais para produzir
conhecimento e, paralelamente, o enorme alargamento de nossa compreensão atual do que sejam
documentos históricos, avalie as seguintes afirmações.
|. Apesar das transformações pelas quais passou o campo historiográfico ao longo do século XX, ainda
são os documentos oficiais (via de regra emanados das instâncias de poder) aqueles que permitem as
interpretações efetivamente confiáveis.
Il. Para a maioria dos historiadores, na atualidade, a compreensão que prevalecia no século XIX, de
que o documento era portador da “verdade dos fatos” não é mais aceita, porque se entende que as
interpretações sobre o passado se fundamentam no diálogo construído pelos historiadores envolvendo
teoria, eventos e documentos.
Ill. Durante o século XX ocorreu um alargamento em relação aos objetos de interesse dos historiadores, o
que implicou na ampliação do que se pode considerar como fontes históricas, chegando-se a conceder
o estatuto de “fonte” a praticamente tudo que permita vislumbrar a ação humana.
IV. Um documento histórico não se define como importante a partir de uma determinada visão de
época, ou seja, os documentos existem e mantêm seu valor independentemente do meio social que
OS CONserva.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O le.
O lelv
O L11el.
O LIMMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
