<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:34:58</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:51:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1600,359 1600,945 1599,945 1599,1336 1598,1336 1598,1464 636,1464 636,1520 311,1520 311,1767 146,1767 146,1544 147,1544 147,1487 194,1487 194,946 145,946"/>
	<TextEquiv conf="0.95180">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A escassez de testemunhos sobre o comportamento e atitudes das classes subalternas do passado é com
certeza o primeiro — mas não o único — obstáculo contra o qual as pesquisas históricas do gênero se chocam.
Porém, é uma regra que admite exceções. Esse livro conta a história de um moleiro friulano, Domenico
Scandella, conhecido por Menochio — queimado por ordem do Santo Ofício, depois de uma vida transcorrida
em total anonimato. A documentação dos dois processos abertos contra ele, nos dá um quadro de suas ideias
e sentimentos, fantasias e aspirações. Outros documentos nos fornecem indicações sobre suas atividades
econômicas, sobre a vida de seus filhos. Temos também algumas páginas escritas por ele mesmo e uma
lista parcial de suas leituras (sabia ler e escrever). Gostaríamos, é claro, de saber muitas outras coisas sobre
Menochio. Mas o que temos em mãos já nos permite reconstruir um fragmento do que se costuma denominar
“cultura das classes subalternas”, ou ainda “cultura popular”.
GINZBURG, C. O queijo e os vermes. São Paulo: Cia das Letras, 1987, p. 16 (adaptado).
O autor dessa passagem, Carlo Ginzburg, é considerado um dos mais influentes autores da chamada micro-
história e da cultura popular na Idade Moderna. Com base nas concepções desse autor e da micro-história,
avalie as afirmações a seguir.
|. Apesar das diferenças entre a cultura popular e a cultura de elite, havia entre elas uma relação de
interações e de influências recíprocas, isto é, havia uma “circularidade”.
Il. A falta de evidências sobre a cultura popular impediu que se realizassem pesquisas, por exemplo,
sobre a vida dos camponeses que, por serem iletrados, não participavam do que os historiadores
consideram como esfera “produtora de cultura”.
Ill. Entre a cultura das classes populares e os setores aristocráticos da sociedade europeia da Idade
Moderna havia uma fronteira bem definida, que refletia o abismo econômico e de status social
entre ambos e, nesse sentido, o caso do moleiro Menochio deve ser interpretado como curiosidade
e exceção.
IV. Baseada na exploração exaustiva das fontes e na descrição etnográfica, a micro-história adota uma
perspectiva de observação dos fenômenos em escala reduzida, diferentemente das propostas da
história serial e quantitativa.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Ole.
Oie.
O Lev.
Oem</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
