<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:33:09</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:43:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,359 1600,359 1600,689 1599,689 1599,825 1600,825 1600,1853 1599,1853 1599,1854 1384,1854 1384,1922 1059,1922 1059,2077 894,2077 894,1866 942,1866 942,812 895,812 895,811 896,811 896,689 894,689 894,688 893,688"/>
	<TextEquiv conf="0.96681">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Segundo Habermas, a modernidade vive da
experiência de se revoltar contra tudo que é
normativo. Essa revolta é uma maneira de neutralizar
padrões tanto da moral quanto da utilidade. O espírito
moderno, de vanguarda, tem procurado em vez
disso utilizar o passado de modo diverso, servindo-se
daqueles passados que se tornaram disponíveis pela
erudição objetivante do historicismo, muito embora
simultaneamente se oponha à história neutralizada
que se encontra encerrada no museu do historicismo.
CASTRIOTA, L. B. Patrimônio Cultural: conceitos, políticas,
instrumento. São Paulo: IEDS, 2009, p.59 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A modernidade é sinônimo de crítica e se
identifica com a mudança, não é a afirmação
de um principio intemporal, mas o desdobrar
da razão crítica que, sem cessar, se interroga,
se examina e se destrói para renascer
novamente. A modernidade questiona
a autoridade de modelos normativos do
passado como, por exemplo, o da tradição
artística clássica.
Il. Aideia de patrimônio cultural surge no âmbito
da modernidade que pressupõe uma relação
reflexiva com o passado e com a tradição,
bem como na distinção entre monumento
e monumento histórico, onde o primeiro
procura trazer à lembrança “alguma coisa” e o
segundo propõe o conhecimento do passado
através da erudição histórica.
Il. Altália foi o primeiro país europeu a implantar
uma estrutura institucional de defesa
do patrimônio quando transformou em
monumento histórico a estatuária, baseada
no conceito Aristotélico de perfeição sugerido
pela natureza, bem como a arquitetura
neoclássica romana.
IV. As políticas de patrimônio tiveram início
com o Iluminismo, que acreditava no avanço
infinito em direção ao aperfeiçoamento
social e moral, e encarregou o Estado de
avaliar e determinar o que seria estética ou
historicamente significativo de ser protegido
e listado como patrimônio cultural.
ara apenas o que se afirma em
lell.
Oem.
O leiv.
O Lev.
O ,Ilelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,355 852,355 852,1022 850,1022 850,1149 852,1149 852,1604 851,1604 851,1926 850,1926 850,2010 740,2010 740,2058 147,2058 147,2057 146,2057 146,1757 145,1757 145,1756 144,1756 144,1634 194,1634 194,1125 147,1125 147,1124 146,1124 146,1057 164,1057 164,888 144,888 144,354 145,354"/>
	<TextEquiv conf="0.95873">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Índio é “coisa do passado”? Claro que a resposta a
essa pergunta é um sonoro “NÃO!”, especialmente
se levarmos em conta que Índios não são “coisas' e
muito menos somente “do passado”. Desde que os
europeus aportaram, no final do século XV, em terras
que viriam a se chamar posteriormente Brasil, um
enorme contingente de pessoas, equivocadamente
chamadas até hoje de “índios' e pertencentes a
diferentes grupos étnicos, lutou para sobreviver
física e culturalmente através dos tempos. Hoje,
no início do século XXI, ainda existem quase 240
sociedades distintas, que falam pelo menos 180
línguas diferentes da língua portuguesa, de norte a
sul e de leste a oeste do país.
SILVA, G. J. Ensino de história indígena no Brasil: algumas reflexões
a partir de Mato Grosso do Sul. /n: PEREIRA, A. A.; MONTEIRO, A. M.
(Org.). Ensino de história e culturas afro-brasileiras e indígenas.
Rio de Janeiro: Pallas, 2013, p. 133-154 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as seguintes asserções e a
relação proposta entre elas.
|. Considerar os povos indígenas como
pertencentes ao passado é uma forma de
ignorar a riqueza da sua história e da sua
cultura, deixando de reconhecer que sua
sociedade se modifica como a de qualquer
outro povo.
PORQUE
Il. Há entre as sociedades indígenas uma grande
diversidade em termos históricos, sociais,
políticos, econômicos, culturais e linguísticos,
e, também, no que tange à adaptação social a
diferentes ambientes.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,286 869,2080 872,2080 872,286"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
