<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:34:19</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:47:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,299 318,299 318,361 916,361 916,414 1119,414 1119,601 1231,601 1231,882 1599,882 1599,1773 533,1773 533,1834 376,1834 376,2071 147,2071 147,1855 148,1855 148,1203 147,1203 147,1096 146,1096 146,988 151,988 151,330 146,330"/>
	<TextEquiv conf="0.75827">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Texto |
“Acercai-vos e escutai-me.
Em concordância com vossos dizeres
Vou contar aos meus ouvintes
Como as coisas aconteceram,
Desde vós, no passado, até nós, no presente,
Para que as palavras sejam preciosamente guardadas
E fielmente transmitidas
Aos homens de amanhã
Que serão nossos filhos
E os filhos de nossos filhos.”
HAMPÁTÊ BÃ, A. A tradição viva. In: KI-ZERBO, J. (coord). História geral da África: Metodologia e pré-história da África. 2 ed. Brasília: UNESCO, 2010, p. 180.
Texto ||
Os massufis (Tuareg) são muçulmanos, realizam as preces e mostram zelo no aprendizado da lei religiosa e no
estudo do Corão, mas as mulheres não demonstram nenhum pudor na frente dos homens nem usam o véu,
embora sejam assíduas nas orações.
MACEDO, !. R. Viajando pela história da África com Ibn Battuta: Suplemento de estudo. Disponível em: &lt;http://www.bhzdesign.com.br&gt;. Acesso: 21 jul. 2014.
Em relação ao uso de fontes documentais para a escrita da história da África, avalie as afirmações a seguir.
|. Os trechos acima fazem referência a duas fontes documentais que, juntamente com a arqueologia,
constituem-se em pilares da escrita histórica africana na atualidade. A investigação cruzada desses
tipos de fontes possibilita ao historiador uma inovação qualitativa na escrita histórica da África e
o questionamento do sistema classificatório que caracterizava este continente a partir de critérios
históricos tradicionais.
Il. O texto | comprova a importância da tradição oral para a escrita da história africana, que se baseia
na transmissão verbal de evidências das memórias individuais e/ou coletivas de uma sociedade
para as gerações futuras. O uso dessa tradição, limitada a relatos mitológicos, exige do historiador a
compreensão dos modos de pensar da sociedade para, posteriormente, interpretá-la.
IIl. O texto Il, retirado da narrativa do marroquino Ibn Battuta em sua viagem aos domínios do antigo
Estado do Mali, na segunda metade do século XIV, representa uma fonte escrita de reconhecida
relevância para a história das civilizações africanas. A análise documental desse tipo de fonte permite
ao historiador compreender os processos de expansão e adaptação do islamismo nas sociedades
africanas.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
