<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:36:31</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:57:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,914 1599,914 1599,2060 895,2060 895,2059 894,2059 894,1214 893,1214"/>
	<TextEquiv conf="0.95567">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Neste ano, comemora-se o centenário do início
da Primeira Guerra Mundial e, tal como se pode
depreender das manchetes do jornal "A Época", o
envolvimento do Brasil no conflito foi o resultado de
uma série de circunstâncias.
Nesse sentido, a participação do Brasil na Primeira
Guerra Mundial
O permitiu que o país tivesse assento na Convenção
de Paz de Paris, em 1919, e, posteriormente, na
liga das Nações, ampliando a sua inserção no
plano internacional.
O foi importante no patrulhamento do Atlântico
Sul, uma vez que, a partir do início do conflito,
os navios do país eram constantemente atacados
pela Alemanha.
O teve origem na decisão do presidente Venceslau
Brás, que desconsiderou a opinião pública
favorável à neutralidade do país e declarou guerra
à Alemanha, em 1917.
O obrigou o país a promover uma reforma no
exército que, depois da Guerra do Paraguai,
tinha se adequado ao modelo francês, o qual se
mostrava defasado em 1914.
O explica-se pela posição importante que o país
ocupava na América do Sul, como representante
dos interesses da Tríplice Entente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 851,359 851,655 852,655 852,901 851,901 851,1438 852,1438 852,1802 636,1802 636,1857 311,1857 311,2069 146,2069 146,1873 147,1873 147,1823 194,1823 194,976 145,976 145,740 206,740 206,621 145,621"/>
	<TextEquiv conf="0.96667">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Os atuais índios do estado de São Paulo não
representamum elemento detrabalho ede progresso.
Como também nos outros estados do Brasil, não se
pode esperar trabalho sério e continuado dos índios
civilizados e como os Caingangs selvagens são um
empecilho para a colonização das regiões do sertão
que habitam, parece que não há outro meio, de que
se possa lançar mão, senão o seu extermínio.
IHERING, H. A anthropologia do estado de São Paulo. Revista do
Museu Paulista, VII. São Paulo: Typ. Cardozo, Filho &amp; Cia, 1907.
Opinião como essa, expressa em 1907, por um
importante cientista teuto-brasileiro, inspirava-se,
segundo Darcy Ribeiro, em uma atitude secular
presente em qualquer área onde sobreviviam grupos
indígenas no Brasil.
Sobre a reação a essa “atitude secular”, no início do
século XX, avalie as afirmações a seguir.
|. Desenvolveu-se um ideal catequizador,
responsável pelo aldeamento dos indígenas
e pela entrada em cena do evangelismo
protestante, bem como uma preocupação
oficial com a saúde e proteção material das
propriedades dos indígenas.
Il. Organizou-se o aldeamento dos indígenas em
reservas criadas com a finalidade precípua
de preservar a cultura das diversas etnias e
possibilitar o aumento da população indígena,
a fim de que esses povos conseguissem
competir em igualdade de condições com os
imigrantes europeus.
Ill. Surgiu uma ideologia inspirada no positivismo,
caracterizada pela assistência leiga e pela
crença de que bastava o Estado proteger os
indígenas de ataques externos e assisti-los
socialmente para que progredissem rumo à
civilização.
IV. Criaram-se instituições de proteção e defesa
dos indígenas, destacando-se o Serviço de
Proteção aos Índios (SPI), criado em 1910
a partir de ações oficiais lideradas pelo
Marechal Cândido Rondon.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Ole.
O eiv.
O L11e.
O Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,294 869,2077 861,2077 861,294"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="900,347 900,897 1594,897 1594,347"/></ImageRegion></Page></PcGts>
