<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:33:22</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:44:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1600,359 1600,708 1599,708 1599,790 1598,790 1598,962 1599,962 1599,1178 1600,1178 1600,1335 636,1335 636,1392 311,1392 311,1637 146,1637 146,1414 147,1414 147,1357 194,1357 194,937 146,937 146,936 145,936 145,826 645,826 645,709 145,709 145,708 144,708 144,707 145,707"/>
	<TextEquiv conf="0.95786">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Que os animais selvagens que viviam por toda a Itália tinham pelo menos suas tocas, seus covis e as cavernas
onde se abrigavam; os homens, que por ela combatiam e morriam, nada tinham, a não ser o ar e a luz, mas
eram obrigados a andar errantes cá e lá, com suas mulheres e filhos sem um lar, sem uma casa onde pudessem
viver; de sorte que os comandantes (dizia ele), mentem ordinariamente, quando, para encorajar os soldados,
os exortam a combater valentemente pelas suas sepulturas, templos e altares e de seus predecessores:
não há um só de tantos burgueses romanos pobres que possa mostrar um altar doméstico, uma sepultura
dos seus antepassados; vão os pobres homens à guerra combater e morrer para os prazeres, a riqueza e
a superfluidade de outros; falsamente são chamados de senhores e dominadores do mundo, quando na
verdade não têm uma só polegada de terra que lhes pertença.
PLUTARCO. As vidas dos ilustres homens de Plutarco. Tomo sétimo. Trad. do grego por Amyot.
Trad. Brasileira do Padre Vicente Pedroso. São Paulo: Editora das Américas, 1967.
A denúncia apresentada nesse escrito antigo justifica a reforma agrária proposta por Tibério Graco e,
posteriormente, retomada por seu irmão Caio Graco (séc. Il a.C.). Ao interpretar tal denúncia e correlacioná-la
a essa reforma agrária, avalie as seguintes afirmações.
|. Os políticos romanos, Tibério e Caio, propuseram uma lei agrária destinada a devolver ao campo as
populações que, concentradas nas cidades, haviam perdido suas terras para os grandes proprietários.
Il. O trabalho no campo que antes era feito exclusivamente pelos escravos, agora passaria a ser realizado
pelo camponês que venderia sua força de trabalho ao grande proprietário de terras em troca de
moradia.
Ill. A conquista de terras provocou o aprofundamento das diferenças sociais, quando os pequenos
proprietários de terras foram obrigados a vender suas propriedades.
IV. Os tributos cobrados sobre as terras conquistadas enriqueceu a elite proprietária, defendida pelos
irmãos Graco durante a reforma agrária.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
