<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T02:49:46</Created>
	<LastChange>2020-09-25T02:50:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_AGRONOMIA-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,237 806,2014 808,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="986,1712 986,1740 828,1740 828,1712"/>
	<TextEquiv conf="0.96140">
	<Unicode>ÁREA LIVRE</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 999,235 999,295 1535,295 1535,838 1536,838 1536,987 1535,987 1535,1674 830,1674 830,987 828,987 828,838 829,838"/>
	<TextEquiv conf="0.96289">
	<Unicode>QUESTÃO 31
As vendas de flores aumentam muito em
determinadas épocas do ano, como no dia das mães,
dos namorados e de finados. O agricultor, atento a
esses períodos de maior demanda, pode investir
na floricultura, diversificando sua propriedade
rural e aumentando sua renda agrícola. A cultura
do crisântemo (Dendranthema grandiflora) é uma
alternativa, devido à sua grande aceitação no
mercado, podendo ser comercializado como flor de
corte ou de vaso. Seu florescimento é promovido
pela diminuição do fotoperíodo, e o uso de artifícios
permite ao agricultor produzir flores durante todo
o ano.
Visando à produção de crisântemos, em ambiente
protegido, para comercialização em final de outubro,
período que antecede o dia de finados, o agricultor
precisa utilizar
O aquecedores, para controlar a temperatura no
interior da estufa, pois, como as plantas são
de dia longo, o florescimento será induzido
naturalmente.
O iluminação artificial, para diminuir o período de
escuro e induzir o florescimento, uma vez que as
plantas são consideradas de dias longos.
O cortinas plásticas pretas, para aumentar o período
de escuro, que induz o florescimento dessas
plantas, as quais são consideradas de dias curtos.
O iluminação natural, complementada com iluminação
artificial por lâmpadas, para aumentar as horas de
luz e induzir o florescimento das plantas.
O cortinas plásticas pretas e com lâmpadas, para,
com noites longas e quentes, induzir a floração
das plantas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,293 787,293 787,1718 571,1718 571,1772 246,1772 246,2012 81,2012 81,1794 82,1794 82,1739 129,1739 129,705 80,705 80,293 81,293"/>
	<TextEquiv conf="0.94707">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O controle biológico é uma das bases ecológicas
do manejo integrado de pragas e doenças. A aplicação
e a manutenção de inimigos naturais em áreas
agrícolas têm sido responsáveis pela diminuição
dos danos causados por insetos-pragas e doenças
e pela redução das aplicações de agrotóxicos no
ambiente. Os agentes do controle biológico, ou
seja, os inimigos naturais afetam o ciclo de vida das
pragas e doenças, por meio de vários mecanismos,
tais como parasitismo, predação, patogenicidade e
competição.
Nessa perspectiva, avalie as afirmações a seguir.
|. Asvespas do gênero Trichogramma, utilizadas
no controle de lagartas desfolhadoras,
existem naturalmente em grande variedade
de habitats, ovopositando em ovos de
outros insetos, como lepidópteros, e suas
populações se mantêm estáveis mesmo após
o uso de inseticidas.
Il. Os fungos do gênero Trichoderma são
comumente encontrados no solo e na rizosfera
das plantas e, devido ao seu antagonismo
com outros fungos, podem ser utilizados
no tratamento de sementes, evitando-se
problemas na germinação e na emergência
das plântulas.
Ill. Os coleópteros da família Coccinellidae, de
corpo arredondado e asas tipo élitro, pela sua
capacidade de predar insetos menores, são
utilizados no controle de indivíduos adultos de
dípteros, causadores de danos em frutíferas.
IV. Após — aplicações de inseticidas em
propriedades em que se cultivam citros, é
possível ocorrerem aumentos populacionais
de ácaros, em razão da diminuição nas
populações de seus predadores.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O leiv
O L1lelv.
O Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
