<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T02:54:36</Created>
	<LastChange>2020-09-25T02:54:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_AGRONOMIA-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,237 806,2014 808,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,295 1535,295 1535,1157 1534,1157 1534,1610 830,1610 830,1157 828,1157 828,1094 829,1094 829,763 828,763 828,295 829,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96686">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O método de irrigação por inundação é o mais
simples e, por isso, o mais usado. A inundação
contínua ou permanente é o principal método de
irrigação na cultura do arroz. Para a manutenção
de uma lâmina de água sobre o terreno, este
deve ser sistematizado e dividido em tabuleiros
delimitados por diques. Quanto às condições
topográficas, o tamanho dos tabuleiros deve ser
tal que a diferença em elevação, nas duas direções,
entre o ponto mais alto e o mais baixo, não deve
exceder dois terços da altura da lâmina média que
se deseja manter no tabuleiro.
Considere que o terreno para o cultivo de arroz
irrigado por inundação, após ser sistematizado,
apresente declividade de 0,2% em uma direção e de
0,04% em outra; que o projeto preveja a construção
de tabuleiros retangulares; e que o manejo da água
se concilie com a manutenção de uma lâmina média
de 15 cm.
Com base nessas informações, as dimensões que o
tabuleiro deverá ter são
O 25 m na direção da declividade de 0,2% e 100 m
na direção da declividade de 0,04%.
O 25 m na direção da declividade de 0,2% e 125 m
na direção da declividade de 0,04%.
O 25 m na direção da declividade de 0,2% e 250 m
na direção da declividade de 0,04%.
O 50 m na direção da declividade de 0,2% e 125 m
na direção da declividade de 0,04%.
OQ 50 m na direção da declividade de 0,2% e 250 m
na direção da declividade de 0,04%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,299 787,299 787,966 786,966 786,1384 787,1384 787,1673 785,1673 785,1782 786,1782 786,1947 675,1947 675,2000 82,2000 82,1765 81,1765 81,1691 82,1691 82,1502 80,1502 80,1384 81,1384"/>
	<TextEquiv conf="0.96509">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As plantas geneticamente modificadas (GM)
podem ser classificadas, segundo a ordem cronológica
do seu surgimento, em: a) de 1º geração, plantas
com características agronômicas de resistência
a herbicidas, insetos-praga e patógenos; b) de
2º geração, plantas com características nutricionais
melhoradas; c) de 3º geração, plantas destinadas
à síntese de produtos especiais, tais como vacinas,
hormônios, anticorpos e plásticos. Ainda hoje, há
polêmica a respeito dos possíveis riscos que esse tipo
de alimento pode causar à saúde humana e animal,
ao meio ambiente e ao controle e à regulação do
sistema agroalimentar.
Considerando esse texto, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. No Brasil, a legislação determina que todos os
alimentos embalados, individualmente ou a granel,
que contenham mais de 1% de transgenicidade
em sua composição, inclusive os de origem
animal cujos elementos da cadeia tenham sido
alimentados com transgênicos, devem utilizar o
símbolo A na sua rotulagem.
PORQUE
11. O Código de Defesa dos Direitos do Consumidor
garante aos consumidores o direito à informação
sobre atributos de qualidade do produto consumido.
Arespeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a 1|l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
