<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T02:48:21</Created>
	<LastChange>2020-09-25T02:48:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_AGRONOMIA-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,237 804,2014 808,2014 810,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,294 787,294 787,719 786,719 786,1139 571,1139 571,1195 206,1195 206,1438 81,1438 81,1218 82,1218 82,1161 129,1161 129,819 81,819"/>
	<TextEquiv conf="0.95615">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O Sistema Agroflorestal (SAF) é aquele em que
espécies perenes lenhosas (árvores, arbustos,
palmeiras e bambus) são intencionalmente utilizadas
e manejadas em associação com cultivos agrícolas e
(ou) animais. O objetivo desse sistema é a produção
de alimentos de forma sustentável, sem o uso de
adubação química e de agrotóxico. Os sistemas
agroflorestais devem tentar reproduzir ao máximo a
arquitetura e a distribuição espacial das formações
naturais, para melhor aproveitamento da radiação,
da umidade e dos nutrientes.
Sobre o Sistema avalie
afirmações a seguir.
Agroflorestal, as
|. O custo é maior com insumos externos que
com os internos.
Ill. As espécies perenes podem ser geradoras de
renda no final do ciclo de um SAF.
O SAF ajuda no combate à erosão.
IV. O manejo das culturas que compõem o SAF é
mais simples que uma plantação tradicional.
É correto apenas o que se afirma em
O.
o.
Oieiv
O le.
Ôieiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 999,235 999,296 1536,296 1536,976 1535,976 1535,1215 1534,1215 1534,1646 1216,1646 1216,1947 1215,1947 1215,1948 978,1948 978,1995 830,1995 830,1947 831,1947 831,1658 923,1658 923,1435 877,1435 877,1413 905,1413 905,1412 923,1412 923,1215 878,1215 878,1214 877,1214 877,1038 876,1038 876,977 828,977 828,296 829,296"/>
	<TextEquiv conf="0.96679">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O tratamento quarentenário é uma ação de
defesa aplicada por empresas credenciadas no
Ministério da Agricultura, com o objetivo de
assegurar a ausência de pragas em produtos vegetais
tratados com agrotóxicos autorizados. O tratamento
evita o ingresso de pragas desconhecidas no País. No
tratamento fitossanitário, são utilizados produtos,
como os agrotóxicos, para erradicar ou controlar
as pragas existentes em território nacional. As
medidas fitossanitárias são focadas na redução da
probabilidade de introdução ou, caso a praga já
esteja presente, na redução da probabilidade de
sua dispersão. No caso de pragas quarentenárias,
isso significa que a praga ou está ausente ou sua
introdução está sendo prevenida em novas áreas
e que, nas localidades onde ocorre, está sendo
oficialmente controlada.
Considerando o texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Pragas quarentenárias Al são aquelas que,
não presentes no país, se introduzidas, têm
potencial para causar importantes danos
econômicos.
Pragas quarentenárias A2 são aquelas que, já
existentes no país e para as quais há programa
oficial de controle, têm potencial para afetar a
economia, mas são pouco difundidas.
Ill. Presente em alguns estados brasileiros, a
doença denominada cancro cítrico, causada
pela bactéria Xanthomonas axonopodis pv.
citri, ataca todas as variedades e espécies de
citros e é uma das mais graves doenças da
citricultura brasileira, classificada como praga
quarentenária A2.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
