<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:48:44</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:59:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.fisioterapia-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,267 81,267 81,268 486,268 486,310 1574,310 1574,570 1572,570 1572,1011 1573,1011 1573,1445 1574,1445 1574,1504 1573,1504 1573,1505 1076,1505 1076,1504 578,1504 578,1503 81,1503 81,1502 80,1502 80,1501 81,1501 81,1068 80,1068 80,636 79,636 79,568 80,568"/>
	<TextEquiv conf="0.94822">
	<Unicode>QUESTÃO 40 - DISCURSIVA
Um Fisioterapeuta da equipe do Programa Saúde da Família faz visita domiciliar ao paciente Celso, de 59 anos, acometido de
AVE hemorrágico há 4 anos, com quadro de hemiplegia à direita, sem comunicação verbal, sem condições de locomoção e
com frequentes episódios de broncoaspiração. Verificou que o paciente encontra-se, apesar de asseado e posicionado de
forma confortável, com infecção respiratória e com risco de úlcera de decúbito. A cuidadora de Celso é sua esposa, de 54 anos,
que relatou ao Fisioterapeuta que parou de trabalhar há 4 anos porque precisou se dedicar intensivamente aos cuidados com
o marido. Afamília, atualmente, vive apenas da renda do benefício de Celso, e a cuidadora relatou, ainda, que a maior parte de
seu dia-a-dia está voltada para a assistência ao marido, sentindo muita falta de momentos de descanso e lazer. Com base no
caso relatado, responda aos itens a seguir.
a) Indique quatro objetivos da abordagem do Fisioterapeuta com Celso. (valor: 4,0 pontos)
b) A abordagem do Fisioterapeuta deve incluir atividades com a esposa de Celso? Justifique sua resposta.
(valor: 3,0 pontos)
c) Indique três procedimentos que podem ser realizados para evitar o surgimento de úlceras de decúbito em Celso.
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
