<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:49:25</Created>
	<LastChange>2020-10-24T04:01:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.fisioterapia-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="822,257 822,2088 828,2088 828,257"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,1630 273,1630 273,1671 802,1671 802,1897 383,1897 383,2004 475,2004 475,2038 511,2038 511,2064 89,2064 89,2030 88,2030 88,1997 87,1997 87,1930 80,1930 80,1897 79,1897 79,1671 80,1671"/>
	<TextEquiv conf="0.96489">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Dirceu, 45 anos, é portador de hipertensão arterial. Faz uso
regular de medicamento anti-hipertensivo, segue dieta
apropriada e participa de um grupo de hipertensos, com o
qual são realizadas técnicas cinesioterapêuticas indicadas
para auxiliar no controle da pressão arterial. No quadro
relatado desse paciente, as atividades cinesioterapêuticas
realizadas se enquadram no(s) nível(eis) de prevenção
(A) primária, somente.
B) secundária, somente.
O) terciária, somente.
D) primária e terciária, somente.
E) secundária e terciária, somente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="851,260 1045,260 1045,301 1573,301 1573,738 1574,738 1574,1230 1315,1230 1315,1330 993,1330 993,1438 1005,1438 1005,1462 900,1462 900,1464 878,1464 878,1330 852,1330 852,1230 851,1230 851,1138 853,1138 853,694 850,694 850,301 851,301"/>
	<TextEquiv conf="0.96640">
	<Unicode>QUESTÃO 36
As quedas nos idosos são mais comuns nos indivíduos que
apresentam mobilidade ao lado de instabilidade e têm sido
consideradas como um sério problema de saúde pública
relacionado a essa população. Sendo assim, a abordagem
da fisioterapia na prevenção das quedas nos idosos torna-se
fundamental para a garantia de sua saúde e autonomia.
A etiologia das quedas é multifatorial e um programa
fisioterapêutico preventivo deverá envolver diversas
estratégias, entre elas uma avaliação cuidadosa e uma
intervenção eficaz. No que se refere à intervenção
fisioterapêutica voltada especificamente para evitar que as
quedas aconteçam, o programa deve incluir:
| — fortalecimento dos membros superiores, porque são
elementos essenciais para o equilíbrio durante a marcha
e sua fraqueza pode ocasionar as quedas;
Il — fortalecimento dos membros inferiores, porque a diminui-
ção de sua força muscular, própria do processo de enve-
lhecimento, reduz a capacidade para resistir às quedas;
Ill — treinamento de técnicas de levantamento, para evitar que
o idoso permaneça por longo tempo no chão se sofrer
uma queda quando estiver sozinho;
IV — treinamento de equilíbrio, com a utilização de técnicas
específicas, para melhorar a capacidade postural do
idoso reduzindo o risco de quedas;
V - verificação dos medicamentos utilizados pelo idoso e
suspensão ou substituição daqueles que podem ser os
responsáveis pelas alterações que o levam às quedas.
Estão corretas, apenas, as afirmações
(A) lelll.
) lelV.
) Lilell.
) ,leV.
)JI,IVEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,260 273,260 273,301 802,301 802,660 801,660 801,834 803,834 803,960 801,960 801,1101 803,1101 803,1427 621,1427 621,1594 80,1594 80,1427 79,1427 79,1268 81,1268 81,660 79,660 79,301 80,301"/>
	<TextEquiv conf="0.50279">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Sr. João, 72 anos, viúvo, com sobrepeso, possui sinais
radiológicos de lesões articulares indicativos de osteoartrose
moderada no joelho direito, acompanhada de sintomatologia
caracterizada por rigidez articular e dor localizada, que piora
com atividade física e diminui com repouso. Na avaliação
clínica, verificou-se ainda hipotrofia do quadríceps direito,
crepitação, redução da amplitude articular e da percepção
cinestésica, o que está promovendo insegurança para
realizar atividades da vida diária. Considerando a fisiopatologia
da osteoartrose e o quadro clínico desse paciente, são perti-
nentes as seguintes condutas de tratamento fisioterapêutico:
| - fortalecimento da musculatura proximal através de
exercícios isométricos e isotônicos; alongamento do
quadríceps e dos isquiotibiais; recomendação de uso de
bengala no lado contralateral à articulação afetada;
I|l - uso de termoterapia na modalidade de calor profundo no
joelho afetado; uso de órteses de imobilização articular
em períodos agudos da doença; exercícios isométricos
para o quadríceps;
Ill - prescrição de exercícios de baixo impacto como a
hidroginástica; recomendação de uso de calçados com
solado adequado para absorção de impacto; uso de
órteses para correção ou suporte biomecânico;
IV - orientações ao paciente e à sua família sobre a evolução
da osteoartrose e encaminhamento do paciente a uma
nutricionista para controle do peso corporal; recomenda-
ção do uso de correntes analgésicas como alternativa
para alívio da dor articular;
V - recomendação de uso de órtese de suporte (bengala)
homolateral à articulação afetada; utilização de técnicas
de fortalecimento muscular do quadríceps baseadas em
exercícios resistidos; uso de eletroterapia para alívio da
sintomatologia dolorosa.
Estão certas, apenas, as condutas
(A) lelll. (B) Ile.
(O) LI elv. (D) |, WelV.
(E) Il, IleV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
