<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T06:50:19</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:08:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.fisioterapia-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="850,1107 1574,1107 1574,2069 852,2069 852,1528 850,1528"/>
	<TextEquiv conf="0.95302">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Um Fisioterapeuta da equipe do PSF de uma cidade de porte
médio do interior identificou, numa visita domiciliar, uma paci-
ente de 78 anos com história de queda na semana anterior,
acamada, com sinais e sintomas de fratura do quadril direito,
queixa de dor local à palpação e à movimentação passiva.
Apesar de um quadro de fragilidade física, caracterizado por
perda de peso não intencional, fadiga auto-relatada e diminui-
ção da força de preensão da mão dominante, a paciente
apresentava condições cognitivas preservadas. Dadas as
condições apresentadas pela paciente, quais as condutas
do Fisioterapeuta mais plausíveis e recomendadas?
(A) Orientar os familiares da paciente sobre posicionamento
no leito, colocação de compressas úmidas quentes no
local da dor e exercícios passivos nos membros inferiores.
(B) Incentivar a compra de uma cadeira de rodas enquanto
espera o resultado da aplicação do programa de exercícios
terapêuticos.
(C) Encaminhar o caso para o serviço de assistência social
do município, uma vez que se trata de um caso de
negligência por parte da família.
(D) Estabelecer um protocolo de exercícios terapêuticos
baseado em movimentos passivos e ativo-assistidos para
ser realizado diariamente durante 30 dias.
(E) Solicitar uma avaliação do paciente por parte dos outros
profissionais da equipe para tomada de decisão sobre os
procedimentos do caso clínico da paciente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="851,260 1045,260 1045,302 1573,302 1573,817 1145,817 1145,928 1109,928 1109,1069 852,1069 852,867 853,867 853,499 851,499"/>
	<TextEquiv conf="0.96781">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um grupo de Fisioterapeutas foi convidado a realizar, com
os funcionários de uma das agências de um grande Banco,
um trabalho de orientação de saúde voltada para a prevenção
de algias e afecções da coluna vertebral. No planejamento
das estratégias de orientação de saúde, os Fisioterapeutas
deverão incluir
| - noções básicas de anatomia e biomecânica da coluna
vertebral;
Il - informações quanto à importância da prática de atividade
física regular;
Ill - indicação de tratamentos específicos para as afecções
e algias detectadas;
IV - informações sobre posturas adequadas a serem adotadas
no ambiente de trabalho e no dia-a-dia.
Estão corretas as ações
(A) 1, Ile Ill, apenas.
(B) |, Il e IV, apenas.
(C) 1, Ill e IV, apenas.
(D) II, Ill e IV, apenas.
(E) LI, elV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,992 273,992 273,1023 803,1023 803,2070 80,2070 80,1370 79,1370 79,1082 80,1082"/>
	<TextEquiv conf="0.62251">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Helena é uma criança de três anos com diagnóstico de para-
lisia cerebral. Seu pai é pedreiro e sua mãe deixou o emprego
de faxineira para se dedicar ao tratamento da filha, que vem
sendo atendida em uma instituição beneficente de reabilita-
ção há dois anos. A criança é asmática, apresenta suspeita
de retardo mental e atraso do desenvolvimento motor carac-
terizado por uma diplegia e uma hipertonia moderada dos
membros inferiores. Esta semana, durante a sessão de fisio-
terapia, onde são realizados exercícios de alongamento e téc-
nicas de aprendizagem motora, a criança apresentou um for-
te episódio de crise de asma. Do ponto de vista de conduta
profissional e do Código de Etica da profissão de Fisioterapia
e Terapia Ocupacional, como deve agir o Fisioterapeuta?
(A) Considerando que a criança vem somente duas vezes
por semana à sessão de fisioterapia, deve continuar a
sessão de tratamento, acrescentando exercícios respira-
tórios e reforço da orientação quanto à limpeza da poeira
doméstica.
(B) Deve continuar os exercícios, e solicitar à mãe que com-
pre um broncodilatador para que faça uma nebulização
na farmácia antes da próxima sessão de fisioterapia, além
de uma boa limpeza no quarto de Helena.
(C) Deve suspender a sessão de exercícios imediatamente e
providenciar um medicamento broncodilatador na farmá-
cia da instituição para realizar a nebulização na criança
e, após isso, orientar a mãe quanto aos agentes causa-
dores da crise de asma.
(D) Deve suspender a sessão de exercícios e solicitar à mãe
o medicamento broncodilatador prescrito pelo pediatra
da criança, para realizar nebulização imediatamente e
reforçar as orientações quanto aos agentes causadores
da crise asmática.
(E) Deve continuar o tratamento acrescentando exercícios
respiratórios à sua conduta e, após a sessão, providenciar
o encaminhamento da criança a um pronto-socorro
médico e advertir a mãe quanto à necessidade de limpeza
doméstica adequada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,265 273,265 273,298 802,298 802,589 800,589 800,707 802,707 802,967 80,967 80,499 79,499 79,357 80,357"/>
	<TextEquiv conf="0.91752">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um Fisioterapeuta, que realizava atendimento na enfermaria, é
chamado com urgência ao ambulatório do hospital para aten-
der a um adolescente com Distrofia Muscular de Duchenne,
que se apresenta comintensa dispnéia, devido a hipersecreção.
Após realizar a avaliação completa do paciente, o profissional
prescreve um tratamento baseado em drenagem postural,
tapotagem e aspiração, com o objetivo de desobstruir as vias
aéreas desse paciente. Por estar de plantão na enfermaria e
não poder abandonar o posto, o Fisioterapeuta solicita que o
atendente de enfermagem do ambulatório realize o atendimen-
(A) correta, pois ele está sobrecarregado e, dessa forma,
nenhum paciente ficará sem atendimento.
(B) correta, ao escolher o atendente para fazer o atendimen-
to em seu lugar, pois o mesmo está familiarizado com as
técnicas.
(C) correta, pois escolheu as melhores técnicas para
desobstrução das vias aéreas.
(D) errada, pois deveria delegar suas funções, somente, para
um enfermeiro que possua titulação de nível superior.
(E) errada, pois o Fisioterapeuta não deve delegar suas fun-
ções a outros profissionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r41">
	<Coords points="822,251 822,2080 825,2080 825,251"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
