<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:49:42</Created>
	<LastChange>2020-10-24T04:03:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.fisioterapia-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="822,262 822,2085 828,2085 828,262"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="894,414 894,865 1511,865 1511,414"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,258 273,258 273,299 802,299 802,1213 80,1213"/>
	<TextEquiv conf="0.95757">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Paciente de 5 anos de idade apresenta diagnóstico de
mielomeningocele, nível lombar alto. Nesse caso, qual o
procedimento fisioterapêutico mais adequado?
(A) Fortalecer a musculatura dos membros superiores e
inferiores e do tronco; prevenir deformidades de membros
inferiores e do tronco; realizar o treino de ortostatismo
no parapodium e a deambulação fazendo uso de órtese
longa bilateral com cinto pélvico e auxílio de andador ou
muletas.
(B) Fortalecer a musculatura dos membros superiores e
inferiores e do tronco; prevenir deformidades de membros
inferiores e do tronco; realizar o treino de ortostatismo no
parapodium e a deambulação fazendo uso de goteiras
suropodálicas.
(C) Direcionar a terapia para o fortalecimento da musculatura
dos membros superiores e do tronco; prevenir deformida-
des de membros inferiores através de alongamentos
passivos; preparar o paciente para fazer uso de cadeiras
de rodas.
(D) Direcionar a terapia para o fortalecimento da musculatura
dos membros superiores e do tronco; prevenir deformida-
des; estimular o ortostatismo somente com o uso do
parapodium e realizar alongamentos passivos.
(E) Direcionar a terapia para o fortalecimento e o alongamento
da musculatura de membros inferiores; prevenir deformi-
dades de membros inferiores fazendo uso de goteiras
suropodálicas e estimular o ortostatismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1249 269,1249 269,1290 802,1290 802,1555 801,1555 801,1666 802,1666 802,1686 801,1686 801,1802 804,1802 804,1863 802,1863 802,1931 801,1931 801,2068 80,2068"/>
	<TextEquiv conf="0.96253">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Maria tem uma filha de 12 anos chamada Carla e, nos
últimos meses, tem ficado muito preocupada, pois Carla tem
apresentado um crescimento muito rápido e alteração na
coluna vertebral. Tais alterações caracterizam-se principal-
mente por desvio lateral da coluna dorsal, assimetria na
altura dos ombros e na crista ilíaca. Maria procurou um
Fisioterapeuta que, durante sua avaliação, utilizou o seguinte
teste: Carla foi posicionada em pé, com os braços ao longo
do corpo e os pés em posição natural. O Fisioterapeuta
solicitou que ela inclinasse o corpo para a frente. Durante a
realização do teste, o Fisioterapeuta ficou atrás de Carla, com
os olhos no mesmo nível das vértebras. O teste realizado é
chamado de Adam e tem por objetivo identificar
(A) possíveis alterações dos membros inferiores e a
mensuração do grau de escoliose.
(B) alterações relacionadas à hiperlordose lombar e indicar
quais músculos devem ser trabalhados na reabilitação.
(C) o grau do ângulo de Cobb relacionado à escoliose toraco-
dorsal e de rotação vertebral.
(D) a ocorrência de gibosidades (um lado mais alto que o
outro no tronco), indicando uma possível escoliose.
(E) a ocorrência de cifose torácica e rotação vertebral de
origem idiopática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="851,1155 1045,1155 1045,1196 1573,1196 1573,1500 1268,1500 1268,1613 1574,1613 1574,1743 1573,1743 1573,2067 851,2067 852,2067 852,1812 850,1812 850,1786 851,1786 851,1613 1157,1613 1157,1500 851,1500 851,1499 850,1499 850,1196 851,1196"/>
	<TextEquiv conf="0.96812">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A coronariopatia é o transtorno da função cardíaca devido ao
desequilíbrio entre a função miocárdica e a capacidade dos
vasos coronarianos em suprir o fluxo suficiente para a função
normal. Com base nessa informação, analise as afirmações
a seguir.
Na coronariopatia, a indicação da reabilitação para coronariopatas
toma-se inquestionável diante das evidências científicas que têm
recomendação grau A e evidência de nível 1.
PORQUE
Na reabilitação hospitalar — fase 1 — a equipe de profissionais
é composta por médico, fisioterapeuta, enfermeiro,
nutricionista e psicólogo, o que possibilita a melhor
reabilitação para o coronariopata.
Analisando as afirmações acima, conclui-se que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda
justifica a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(OC) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,259 1045,259 1045,300 1573,300 1573,1119 853,1119 853,1118 852,1118 852,951 850,951 850,890 851,890"/>
	<TextEquiv conf="0.96690">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Paciente de 38 anos, ao realizar uma sessão de exercícios,
apresentou elevação de frequência cardíaca de 120 bom para
160 bpm. A esse respeito, analise o gráfico a seguir.
Avaliando o gráfico, pode-se afirmar que o aumento da
frequência cardíaca
(A) aumenta a pós-carga.
(B) diminui a pré-carga.
(C) não altera o débito cardíaco.
(D) diminui o débito cardíaco.
(E) aumenta o débito cardíaco.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
