<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:51:08</Created>
	<LastChange>2020-10-24T04:09:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.fisioterapia-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="80,1536 80,1537 273,1537 273,1577 1573,1577 1573,2069 80,2069 80,1703 79,1703 79,1577 80,1577"/>
	<TextEquiv conf="0.96554">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A resposta motora humana é elaborada através da integração sensório-motora entre as estruturas do sistema nervoso
periférico e o sistema nervoso central, o qual interpreta os impulsos sensoriais aferentes e elabora um sinal motor adequado
para a atividade motora desejada. A quantidade de força e a precisão de uma contração muscular estão baseadas numa
ordem de recrutamento das fibras musculares, que obedece a critérios de ativação.
Com o auxílio dessas informações, é possível afirmar que cada unidade motora
(A) é inervada por apenas um neurônio, e o recrutamento das unidades motoras é determinado pelo tamanho dos motoneurônios,
sendo que unidades motoras com motoneurônios menores são recrutadas em primeiro lugar.
(B) é inervada por apenas um neurônio, e o princípio de recrutamento obedece ao tipo de tarefa a ser realizada, sendo que
unidades motoras maiores são recrutadas em primeiro lugar.
(C) é inervada por apenas um neurônio, e a ordem de recrutamento obedece a padrões específicos de acordo com o tamanho
das fibras musculares, sendo que fibras musculares maiores são ativadas em primeiro lugar.
(D) possui vários motoneurônios, e a ordem de recrutamento depende do tamanho da velocidade de condução, sendo que
unidades motoras maiores são recrutadas em primeiro lugar.
(E) tem um número próprio de motoneurônios de acordo com as tarefas desempenhadas pelo músculo, sendo que unidades
motoras com maior número de motoneurônios são ativadas em primeiro lugar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="65,508 65,1505 740,1505 740,508"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,361 80,362 267,362 267,399 1573,399 1573,491 1585,491 1585,1520 785,1520 785,487 80,487 80,486 79,486 79,399 80,399"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 11
Os processos de reabilitação de lesões musculoesqueléticas devem basear-se, principalmente, nas respostas fisiológicas
dos tecidos após a lesão. Assim, o Fisioterapeuta precisa entender o processo de cicatrização para poder supervisionar e
intervir eficientemente nesse processo.
Com base na figura ao lado, analise as afirmativas a seguir.
I - Como resposta a um trauma, o dano imediato do tecido é
chamado de lesão primária, a qual ocorre ao mesmo
tempo do trauma, não havendo possibilidade de evitá-la.
II - A resposta secundária à lesão ocorre em tecidos que
não foram diretamente atingidos pelo trauma e pode ser
inibida ou minimizada pela ação do Fisioterapeuta.
III - A resposta inflamatória segue-se às lesões primária e
secundária nas quais se pode observar, em graus
diferentes, os sinais inflamatórios de calor, rubor, tumor,
dor e impotência funcional.
IV - O ciclo de dor e espasmo muscular atua como reação de
proteção a danos maiores, e a atuação do Fisioterapeuta
é de fundamental importância para a quebra desse ciclo.
V - As diversas fases do processo de reparo não
interferem na redução do risco de recidiva das
lesões musculoesqueléticas.
Estão corretas, apenas, as afirmações
(A) I, II e III.
(B) I, III e IV.
(C) II, III e V.
(D) I, II, III e IV.
(E) I, II, III e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
