<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:48:56</Created>
	<LastChange>2020-10-24T04:00:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.fisioterapia-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,267 486,267 486,311 1575,311 1575,703 1573,703 1573,1604 80,1604 80,904 79,904 79,877 80,877"/>
	<TextEquiv conf="0.94870">
	<Unicode>QUESTÃO 39 - DISCURSIVA
Antônio, 45 anos, trabalhador rural de uma plantação de cana- de-açúcar, não possui “carteira assinada” e, durante sua rotina
diária de trabalho, sofreu um corte profundo na região do punho, provocado por seu facão. Procurou o hospital público da região,
mas não conseguiu atendimento. Seus patrões, então, o encaminharam a um pronto-socorro particular, onde o plantonista
realizou a sutura dos tecidos cutâneos e subcutâneos e recomendou que procurasse um ortopedista especializado em mão.
Antônio fez várias tentativas e, como não conseguiu agendar o atendimento especializado no Sistema de Saúde Público,
procurou um Fisioterapeuta, relatando que há 30 dias havia sofrido o acidente supracitado e estava impossibilitado de realizar
alguns movimentos, tendo perdido a sensibilidade da mão.
Ao exame físico, o Fisioterapeuta detectou alteração tátil, térmica e dolorosa do lado externo da palma da mão (superfície
palmar do polegar, indicador médio e metade do dedo anular). Constatou incapacidade do movimento de oposição do polegar
e deformidade em hiperextensão das articulações metacarpofalangianas dos dedos indicador e médio, bem como alterações
tróficas da pele. O Fisioterapeuta utilizou exame de eletrodiagnóstico e identificou que os músculos responsáveis por tais
movimentos não eram faradizáveis, havendo aumento na reobase e cronaxia, o que caracteriza lesão nervosa.
Mediante os resultados obtidos na avaliação, o Fisioterapeuta concluiu tratar-se de uma lesão nervosa e reencaminhou Antônio
a um Centro de Especialidades Médicas, vinculado ao Sistema Único de Saúde (SUS), para possível reparação cirúrgica do
nervo.
Considerando as informações apresentadas no caso em foco,
a) identifique, de forma objetiva, o tipo de lesão nervosa apresentada pelo paciente; (valor: 1,0 ponto)
b) supondo que o médico opte pela cirurgia, indique três objetivos de tratamento fisioterapêutico e duas orientações para a
fase pré-cirúrgica; (valor: 5,0 pontos)
c) emrelação às dificuldades encontradas por Antônio para conseguir atendimento especializado, qual o princípio doutrinário
do Sistema Unico de Saúde que não foi cumprido? Justifique. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
