<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:27:16</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:39:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_SERVICO_SOCIAL-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="294,457 294,1400 1544,1400 1544,457"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,281 1535,281 1535,1422 1536,1422 1536,1839 1535,1839 1535,1840 248,1840 248,2012 81,2012"/>
	<TextEquiv conf="0.96251">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os indicadores sociais constituem recursos metodológicos para retratar a realidade social, de forma
simplificada, mas objetiva e padronizada. Para o assistente social, esses recursos são fundamentais, pois
contribuem para o desvendamento da realidade vivenciada pela população. No cotidiano de seu trabalho, é
indispensável a interpretação de gráficos e tabelas, a fim de construir propostas de intervenção que reflitam
as necessidades e demandas dos usuários.
Com base no gráfico apresentado sobre o perfil demográfico da população brasileira, avalie as afirmações
que se seguem.
|. Nota-se um aumento significativo da incidência do grupo com até 24 anos de idade quando comparados
os anos de 2001 e 2011.
Il. Nos grupos de idade mais avançada, as mulheres predominam em relação aos homens.
Ill. Observa-se uma redução do grupo com 80 anos de idade ou mais quando comparados os anos de
2001 e 2011.
IV. Observa-se uma tendência ao envelhecimento da estrutura etária, como reflexo da diminuição das
taxas de fecundidade.
V. Ocorre um estreitamento da base da pirâmide, que retrata a diminuição do número de nascimentos e
da possibilidade de reposição da população.
É correto apenas o que se afirma em
O L11e.
O Lev.
OLNIev
O l,IVev.
O Il, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
