<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:27:04</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:39:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_SERVICO_SOCIAL-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="806,237 804,2014 808,2014 810,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 999,235 999,287 1534,287 1534,480 1535,480 1535,1281 1534,1281 1534,1454 1535,1454 1535,1805 1319,1805 1319,1844 961,1844 961,1953 974,1953 974,1970 994,1970 994,2011 830,2011 830,1810 877,1810 877,1281 829,1281 829,1121 828,1121 828,1045 829,1045"/>
	<TextEquiv conf="0.96827">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A globalização não é um fenômeno recente, seu
desenvolvimento histórico adquiriu características
próprias e repercussões específicas no contexto social,
político e econômico. O seu avanço trouxe a percepção,
cada vez mais presente, da ampliação das relações
sociais, concomitante ao de encolhimento do mundo.
As causas de tal percepção podem ser classificadas
historicamente emtrês períodos históricos. O século XV
foi palco de conquistas e colonização, a constituição
de rotas internacionais marcou o primeiro período.
O segundo período, caracterizado pelos grandes
eventos do século XVIII, como a Revolução Francesa
e a Revolução Industrial, ensejou a globalização do
capitalismo e das teorias econômicas, a formação do
proletariado e o incremento do comércio mundial.
A “questão social” adquiriu os seus contornos como
expressão das condições de vida da classe trabalhadora
na esfera capitalista. O terceiro período, com
inserção temporal no século XX, caracterizou-se pela
demanda substancial das indústrias por novas fontes
de energia, a inovação dos meios de transportes, o
desenvolvimento da ciência e da tecnologia. Ao mesmo
tempo em que as relações sociais se intensificaram,
a sensação de “encolhimento” do mundo se tornou
ainda mais forte devido, principalmente, à facilidade e
rapidez das comunicações.
RAMALHO, Nélson Alves. Processos de globalização e problemas emergentes:
implicações para o Serviço Social contemporâneo. In: Revista Serviço
Social e Sociedade. São Paulo: Cortez, 2012, p. 345 a 368 (adaptado).
Com base no texto apresentado, avalie as
afirmações a seguir.
|. Aeconomiafoia principalinstância propulsora
da primeira fase da globalização.
Ill. Adivisão internacional do trabalho instaurada
no segundo período foi determinante na
inserção periférica dos países do Cone Sul.
Il. O crescimento dos aglomerados urbanos
e a distribuição mais equitativa de renda
caracterizaram o segundo período, no qual a
população rural pauperizada foi incluída no
processo industrial.
IV. A capacidade de educação do conjunto
da sociedade, no terceiro período, é
condicionante para que a economia dos
países se aproprie do processo de informação,
elemento fundamental para a competitividade
na esfera global.
É correto apenas o que se afirma em
Ml elv.
O:
Oem
O llelv.
O! ,
O ,IMNelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="107,315 107,913 797,913 797,315"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,936 787,936 787,1405 129,1405 129,1404 128,1404 128,1370 81,1370"/>
	<TextEquiv conf="0.96121">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O capítulo V do Estatuto da Criança e do Adolescente
(Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990) dispõe sobre o
direito à profissionalização e à proteção no trabalho.
Segundo essa legislação, é proibido que menores de
dezesseis anos de idade trabalhem, salvo
O com autorização dos pais.
na condição de aprendiz, a partir dos doze anos.
na condição de aprendiz, a partir dos quinze anos.
na condição de aprendiz, a partir dos quatorze
anos.
na condição de aprendiz, a partir dos dezesseis
anos.
o OOo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
