<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:27:52</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:42:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_SERVICO_SOCIAL-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 805,2014 808,2014 809,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="83,201 83,212 786,212 786,1999 83,1999 83,1988 82,1988 82,201"/>
	<TextEquiv conf="0.95994">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Desde 1980, a análise do significado social da
profissão está centrada no processo de reprodução
das relações sociais, sustentando que a questão
social é indissociável das relações sociais capitalistas,
nos marcos da expansão monopolista e de seu
enfrentamento pelo Estado. O processo de renovação
crítica do Serviço Social é vivenciado internamente
na categoria profissional, exigindo dos profissionais o
entendimento da sua posição na divisão sociotécnica
do trabalho.
IAMAMOTO, M. V. A Questão Social no Capitalismo. In: TEMPORALIS.
Revista da Associação Brasileira de Ensino e Pesquisa. ABEPSS.
Ano II, nº 3, janeiro a junho de 2001 (adaptado).
Considerando o contexto apresentado, conclui-se
que o Serviço Social,
A pela sua trajetória histórica conservadora,
edificou um projeto homogêneo de
fortalecimento do tradicionalismo profissional e
seu ideário conservador.
B sob a perspectiva profissional, é fruto do processo
de produção e reprodução das relações sociais e,
por isso, afirma-se como uma especialização do
trabalho coletivo no quadro do desenvolvimento
industrial e da expansão urbana.
C pela sua especificidade, constitui uma
planificação do trabalho coletivo no quadro
do desenvolvimento industrial e da expansão
urbana.
D pela sua trajetória liberal, constitui uma
especialização do trabalho individual no
quadro do desenvolvimento industrial e da
retração urbana.
E sob a perspectiva profissional, está à parte
do processo de produção e reprodução das
relações sociais, portanto, não constitui uma
especialização do trabalho coletivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="heading">
	<Coords points="1558,227 1558,2002 830,2002 830,227"/>
	<TextEquiv conf="0.43735">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A pesquisa da realidade é tarefa essencial
para a qualificação do exercício profissional do
assistente social. O planejamento da pesquisa é
etapa indispensável do processo de investigação,
configurando-se como um momento de tomada de
decisões sobre o problema da pesquisa, as fontes
de informação, os procedimentos para obtê-las e
o tratamento dos dados.
ALCOFORADO, M. G. Elaboração de projeto de pesquisa. Serviço
Social: direitos sociais e competências profissionais.
Brasília (DF), 2009, p. 719 - 740 (adaptado).
Com relação às etapas para a construção do
projeto de pesquisa, avalie as afirmações a seguir.
I. O objeto de pesquisa pode ser identificado
a partir de uma dificuldade encontrada na
prática profissional do assistente social,
embora nem sempre seja totalmente
desconhecido pelo pesquisador.
II. As finalidades, que dão corpo aos objetivos,
devem ser definidas com clareza e precisão.
A possibilidade de seu alcance será
posteriormente verificada pela metodologia
de pesquisa.
III. As fontes de informação trarão o locus da
pesquisa, o universo, a amostra (quando for
o caso) e os instrumentos. O levantamento
da literatura será alvo prioritário da etapa
posterior – a da pesquisa.
IV. O cronograma pode ser um elemento flexível,
embora funcione como um instrumento de
controle das ações do pesquisador, prevenindo
o desperdício de tempo e de recursos por
meio da distribuição das atividades em
determinado período de tempo.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
