<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:26:11</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:36:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_SERVICO_SOCIAL-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="81,1076 252,1076 252,1139 1536,1139 1536,1209 972,1209 972,1333 672,1333 672,1451 1001,1451 1001,1533 83,1533 83,1534 82,1534 82,1107 81,1107"/>
	<TextEquiv conf="0.96591">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A implementação das políticas de ajuste estrutural recomendadas pelo ideário neoliberal tem impactado
na ampliação das desigualdades sociais, com redução dos investimentos na área social por parte dos Estados.
Nesse contexto, a política social pública assume a característica de
O universalidade dos serviços sociais.
O restrição das políticas compensatórias.
O privatização seletiva dos serviços sociais.
O subordinação da política econômica à política social.
O integração das políticas que formam o tripé da seguridade social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,297 1535,297 1535,536 1534,536 1534,591 1357,591 1357,784 1535,784 1535,852 1534,852 1534,1043 83,1043 83,1044 82,1044 82,658 81,658"/>
	<TextEquiv conf="0.96434">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Ainda que dispondo de relativa autonomia na efetivação de seu trabalho, o assistente social, na organização
de sua atividade, depende do Estado, da empresa, de entidades não-governamentais que viabilizam aos
usuários acesso aos seus serviços, fornecem meios e recursos para sua realização, estabelecem prioridades
a serem cumpridas e interferem na definição de papéis e funções que compõem o cotidiano do trabalho
institucional. Ora, se assim é, a instituição não é um condicionante a mais do trabalho do assistente social,
ela organiza o processo de trabalho do qual ele participa.
IAMAMOTO, M. V. O Serviço Social na contemporaneidade: trabalho e formação profissional. 8º Ed. São Paulo: Cortez, 2005, p. 63 (adaptado).
Com base no texto, conclui-se que
O as instituições representam obstáculos para o exercício profissional do assistente social.
O o processo de trabalho é o conjunto de meios e recursos disponibilizados pelas instituições.
O o assistente social depende da instância institucional para acessar os meios necessários à efetivação do
seu trabalho.
O os meios colocados à disposição do assistente social restringem a sua atuação às demandas institucionais,
impedindo procedimentos para além desses limites.
O o estabelecimento de prioridades e a definição de papéis e funções nas instituições interferem
indevidamente nos procedimentos necessários à garantia de acesso dos usuários aos serviços.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
