<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:46:07</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:50:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_hospitalar_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="171,254 1555,254 1555,311 1553,311 1553,824 1374,824 1374,951 1285,951 1285,1014 163,1014 163,951 99,951 99,950 100,950 100,862 481,862 481,743 100,743 100,742 99,742 99,354 171,354"/>
	<TextEquiv conf="0.87161">
	<Unicode>QUESTÃO 40
O Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA) estabeleceu parâmetros para o amplo gerenciamento de
resíduos na Resolução n.º 385/2005. Entre outros assuntos, a resolução disciplina sobre estabelecimentos de saúde,
veterinárias, estabelecimentos para comercialização de fármacos humanos e animais, funerárias e necrotérios.
Entretanto, os resíduos domiciliares (como lenços e fraldas descartáveis, fezes de animais domésticos, absorventes
higiênicos e alimentos perecíveis) contêm, em média, mais microrganismos com potencial patogênico para humanos
que os resíduos dos serviços de saúde.
Por isso, alguns críticos afirmam que a Resolução n.º 385/2005 é falha por estar associada somente à preocupação
com grandes riscos, sem especificar o tratamento dos resíduos domésticos. Para esses críticos, as medidas de
biossegurança são extremamente falhas em nosso país por não se aplicarem adequadamente a toda a sociedade.
GARCIA, L.P.; ZANETTI-RAMOS, B. G. Gerenciamento dos resíduos de serviços de saúde: uma questão de biossegurança.
In Cad. Saúde Pública, Rio de Janeiro, 20(3):744-752, mai-jun, 2004 (com adaptações).
Considerando as informações acima, redija um texto, com até 15 linhas, abordando os seguintes aspectos:
a) a eficácia das medidas de biossegurança nacional; (valor: 5,0 pontos)
b) as críticas referentes ao tratamento de resíduos domésticos no Brasil. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
