<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:46:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:53:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_hospitalar_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,287 824,2097 827,2097 829,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1076,280 1076,347 1554,347 1554,739 1553,739 1553,830 1233,830 1233,936 1377,936 1377,972 1553,972 1553,1071 914,1071 914,1032 867,1032 867,830 866,830 866,347 867,347"/>
	<TextEquiv conf="0.44023">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Determinado hospital é muito atuante no que se
refere à comissão interna de prevenção de acidentes
(CIPA) e tem como princípio seguir rigorosamente as
determinações da legislação trabalhista e das normas
regulamentadoras. Nesse hospital, há uma enfermeira
que vem se negando a usar luvas em suas tarefas
diárias, mesmo na manipulação de materiais infectados,
alegando que as luvas atrapalham o seu trabalho.
Por se recusar a usar esse equipamento de proteção
individual (EPI), a enfremeira recebeu uma advertência
e, posteriormente uma suspensão por três dias, o que
não alterou seu comportamento.
Nessa situação hipotética e de acordo com a legislação
vigente, a enfermeira está sujeita a
mudança de função.
demissão por justa causa.
outra suspensão, agora de trinta dias.
punição determinada por decisão democrática da CIPA.
punição determinando sua participação em um novo
curso obrigatório de treinamento em EPI's.
coçoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,1388 307,1388 307,1452 785,1452 785,2000 787,2000 787,2096 786,2096 786,2097 100,2097 100,1667 99,1667 99,1666 98,1666 98,1452 100,1452"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A lavanderia hospitalar é responsável pelo
processamento da roupa e sua distribuição em perfeitas
condições de higiene e conservação, em quantidade
adequada a todas às unidades do hospital. Assim, no
que se refere a uma lavanderia hospitalar moderna,
a principal medida introduzida para o controle das
infecções é
O o uso de produtos químicos, já que facilitam a
descontaminação e reduzem a infecção hospitalar.
O odescarte das roupas contaminadas, pois isso evita
que elas contaminem as demais peças de roupas ou
pessoas.
O ainstalação da lavanderia no segundo pavimento para
que se dê vazão à saída de água das máquinas.
O otranslado das roupas contaminadas para a lavanderia
em baldes e por pessoas usando luvas.
O a instalação da barreira de contaminação para
divisão da lavanderia em duas áreas distintas, o
que ajuda a evitar contaminações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,347 786,347 786,595 787,595 787,1119 786,1119 786,1120 553,1120 553,1167 228,1167 228,1358 100,1358 100,1136 155,1136 155,1118 156,1118 156,879 163,879 163,737 171,737 171,571 99,571 99,570 98,570 98,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96740">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A humanização no ambiente hospitalar não se
concretiza se estiver centrada unicamente em fatores
motivacionais externos ou no usuário. Um programa de
humanização deve ser assumido como um processo
de construção participativa que requer respeito e
valorização do ser humano. Assim, a humanização
exige que o processo seja
|. centrado inicialmente no trabalhador, mediante
problematização coletiva da realidade concreta e
da construção de relações dialógicas, horizontais
e reflexivas.
Il. construído pela composição de um espaço de
troca entre todos os atores sociais que interagem
no mesmo ambiente de trabalho, suprimindo a
hierarquia de poder.
Ill. efetuado — segundo — normas — rígidas de
procedimentos e com previsão de punições no
caso de não cumprimento dessas normas.
IV. embasado na centralização do poder e realizado
por meio da determinação de procedimentos
que garantam a postura humanizada junto ao
paciente em atendimento.
É correto apenas o que se afirma em
O lel.
O lei.
O llell.
O llelv.
O lNelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
