<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:37:57</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:26:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-23.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 533,170 533,244 1527,244 1527,412 1526,412 1526,781 1527,781 1527,950 1526,950 1526,1092 1524,1092 1524,1267 112,1267 112,1268 111,1268 111,1203 113,1203 113,951 111,951 111,781 112,781 112,695 161,695 161,413 111,413 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.72597">
	<Unicode>QUESTÃO 38 - DISCURSIVA
A Guarani S.A. produz circuitos impressos (chips) para computadores. Atualmente cogita investir em um
novo equipamento de manufatura de circuito impresso, integrado ao sistema ERP (Enterprise Resource
Planning) da empresa, que permitirá gerar automaticamente pedidos de componentes para seus
fornecedores com maior rapidez e agilidade. Esse investimento será desembolsado de uma única vez
no momento da instalação e proporcionará:
* adiminuição do estoque de matérias-primas;
*º oaumentoda capacidade de produção;
e amelhoriada qualidade do produto final; e
* a redução em 30% da necessidade de mão de obra direta empregada ligada ao Sindicato dos
Montadores de Componentes Eletrônicos.
O custo de capital da empresa é 20% a.a., e a taxa interna de retorno associado à aquisição do novo
equipamento é de 30% a.a. O equipamento atual poderá ser vendido por um valor residual.
O gerente geral da Guarani S.A. está em dúvida se deve investir ou não nesse novo equipamento e se
foram levados em conta na análise todos os fatores relevantes para o processo de tomada de decisão.
Você foi contratado como consultor para auxiliá-lo nessa tomada de decisão. A sua tarefa consiste em
verificar se a análise financeira foi realizada de forma adequada e em apontar as principais
consequências da decisão em algumas áreas-chave da empresa.
1) Quais fatores (componentes de fluxo de caixa) devem ser incluídos na análise financeira para
efetuar o cálculo da TIR do investimento? (Valor: 5 pontos)
2) Quais são os impactos dessa decisão nas áreas Financeira, Produção e RH da empresa?
(Valor: 5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
