<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:31:10</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:29:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-12.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="121,954 121,1408 1505,1408 1505,954"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,198 287,198 287,311 1527,311 1527,480 1526,480 1526,560 1040,560 1040,687 112,687 112,688 111,688 111,589 112,589 112,311 113,311 113,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.92998">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Leia o texto:
Durante sua atividade profissional, os administradores precisam tomar inúmeras decisões que envolvem
riscos com impacto no desempenho de suas organizações. Fazem-no num contexto em que não
dispõem de informações suficientes e têm restrições de recursos e de tempo para coletar mais
informações para apoiar o seu processo decisório. Além disso, possuem limitações cognitivas que
impedem alcançar uma solução ótima para os problemas que enfrentam.
Com base no texto, é CORRETO afirmar que os administradores tomam decisões num contexto
de racionalidade
A) instrumental. D) plena.
B) legal. E) técnica.
C) limitada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="112,722 311,722 311,794 1526,794 1526,1599 871,1599 871,1899 113,1899 113,1900 113,1830 112,1830 112,1760 111,1760 111,1437 112,1437"/>
	<TextEquiv conf="0.93372">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Saiu o resultado da pesquisa de clima organizacional da BomTempo S.A. Entretanto, os
resultados relativos ao item Responsabilidade e Motivação com o Trabalho são os que mais
preocupam Jorge, o Diretor de Recursos Humanos. Estes são os resultados da pesquisa:
Alguns funcionários relataram, no campo do questionário reservado para comentários
adicionais, que as atividades não utilizavam plenamente o seu potencial. Com base nas
informações e nos dados apresentados, Jorge solicitou à sua equipe preparar algumas opções
de planos voltados para gerar motivação com o trabalho e reverter essa situação junto aos
funcionários.
Por qual das alternativas Jorge deverá optar?
A) Abertura dos canais de comunicação e feedback.
B) Aumento do trabalho em grupo.
C) Enriquecimento de cargo lateral e vertical.
D) Participação dos funcionários no processo decisório.
E) Simplificação das atividades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
