<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T08:30:17</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:29:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-11.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,269 311,269 311,347 1526,347 1526,421 1128,421 1128,527 1527,527 1527,556 1525,556 1525,715 1527,715 1527,883 718,883 718,1027 1097,1027 1097,1156 111,1156 111,1027 113,1027 113,938 114,938 114,789 113,789 113,715 125,715 125,621 138,621 138,487 112,487"/>
	<TextEquiv conf="0.96190">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Cada uma das teorias administrativas surgiu como uma resposta aos problemas empresariais mais
relevantes de sua época.
Sobre as Teorias de Administração, considere as afirmativas a seguir:
I. A Teoria da Burocracia de Weber procurou utilizar métodos quantitativos na busca de soluções
para problemas complexos.
II. A Visão Sistêmica da Administração considerou a organização como um sistema fechado, sem
necessidade de interação com o ambiente, o qual é estável e previsível.
III. A Escola das Relações Humanas apresentou a existência da organização informal e das
necessidades sociais das pessoas na organização.
IV. A Administração Científica de Taylor buscou aumentar a eficiência operacional das empresas por
meio da ausência de desperdícios e da divisão do trabalho.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A) TelV. D) IL, MI e IV.
B) LITelV. E) WI elV.
Cc) LH elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="112,1234 311,1234 311,1262 287,1262 287,1399 1526,1399 1526,1747 1525,1747 1525,1814 1123,1814 1123,1972 111,1972 111,1852 113,1852 113,1747 111,1747 111,1399 113,1399 113,1262 112,1262"/>
	<TextEquiv conf="0.41973">
	<Unicode>QUESTÃO 12:
Leia o texto:
Carlos Andrade foi nomeado para substituir o antigo presidente do grupo empresarial Xambri. Seu
principal desafio será transformar a cultura de uma empresa familiar em uma nova cultura
organizacional, fundada em novos valores, como profissionalismo, envolvimento e proatividade. Carlos
sabe que essa não será uma tarefa fácil, principalmente em função da resistência dos gerentes e dos
funcionários do grupo Xambri, que não estão acostumados com mudanças e participação nas decisões.
Uma solução fácil seria demiti-los e contratar outros funcionários, mas Carlos não quer criar um clima
tenso na organização. Prefere optar por um caminho que melhore o clima e estimule o envolvimento
dos antigos funcionários.
Em qual abordagem teórica da administração Carlos deve se basear para enfrentar esse desafio?
A) Clássica. D) Fundamental.
B) Comportamental. E) Sistêmica.
C) Contingencial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
