<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:38:15</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:26:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-24.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 533,170 533,244 1528,244 1528,801 1527,801 1527,906 113,906 113,905 112,905"/>
	<TextEquiv conf="0.68052">
	<Unicode>QUESTÃO 39 - DISCURSIVA
Presente no mercado de móveis e eletrodomésticos desde a década de 1960, a rede Conforto do Lar
possui, atualmente, 27 lojas espalhadas no interior de um estado brasileiro. O crescimento desordenado
do negócio, contudo, colocou a empresa diante de alguns problemas operacionais. A Conforto do Lar
enfrenta um número expressivo de reclamações de clientes e de processos abertos no Procon, a
respeito da entrega de produtos. De fato, existem problemas graves de comunicação entre os vários
departamentos envolvidos com o atendimento ao cliente, o que tem acarretado inúmeros conflitos.
Em função da atual organização das atividades, existe um verdadeiro “jogo de empurra” acerca da
responsabilidade, tanto sobre os problemas enfrentados quanto sobre o tipo de solução a ser
empregado. Paulo, um jovem consultor, recentemente graduado em Administração, fez o seu
diagnóstico da situação: as tarefas dos funcionários de cada departamento não estão bem definidas
devido ao crescimento desestruturado da empresa. Esse problema é agravado pelo fato de o fundador
da empresa, Sr. Pedro, sempre ter adotado uma postura paternalista, cultivando uma relação próxima e
amigável com os seus subordinados diretos (responsáveis pelos diferentes departamentos). Paulo, por
sua vez, tem consciência de que os problemas não são fruto da falta de competência ou da experiência
desses funcionários e precisa convencer o Sr. Pedro sobre a necessidade de modificar o seu estilo de
liderança, de forma a solucionar os problemas da empresa.
Em que medida as teorias da liderança contingencial ajudariam Paulo a reunir argumentos para
convencer o Sr. Pedro a resolver o problema relatado? Justifique. (Valor: 10 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
