<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:35:15</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:27:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-19.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="198,429 197,842 1499,845 1500,432"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="221,1343 221,1635 1418,1635 1418,1343"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,244 1526,244 1526,985 1039,985 1039,1065 248,1065 248,1101 112,1101 112,407 111,407 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.36782">
	<Unicode>QUESTÃO 28:
A Brás Eletrônicos Ltda. monta computadores pessoais. Uma das peças utilizadas na montagem é a
placa de memória RAM. No gráfico abaixo são mostradas as quantidades dessas placas em estoque ao
final de cada dia, nos últimos 30 dias, e o nível de ressuprimento. Ao final do dia, o administrador de
compras verifica a necessidade de realizar um pedido de peças e, quando necessário, realiza-o
imediatamente no sistema on-line do fornecedor.
Sabendo-se que o lead time é o tempo entre o pedido de suprimento e sua entrada no estoque da
empresa (considere que não existe perda de tempo entre a entrega e a entrada em estoque),
conclui-se que o lead time médio no período é de
A) 1 dia. D) 9 dias.
B) 2 dias. E) 10 dias.
C) 3 dias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="112,1147 311,1147 311,1202 1174,1202 1174,1203 1527,1203 1527,1336 1526,1336 1526,1786 1114,1786 1114,1929 993,1929 993,2000 112,2000 112,1929 111,1929 111,1785 112,1785 112,1335 111,1335 111,1334 112,1334"/>
	<TextEquiv conf="0.89174">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Os parâmetros fundamentais do MRP (Material Resource Planning) são o tamanho de lote de pedido, o
estoque de segurança e o prazo de entrega (lead time). O departamento de produção de uma empresa
tem uma previsão de utilização de parafusos, no processo de manufatura, apresentada na tabela
abaixo, ainda incompleta:
Os parafusos são vendidos pelos fornecedores de material em lotes de 500 unidades, isto é, podemos
apenas comprar múltiplos desse valor (500, 1000, 1500, etc.). O prazo de lead time é de duas semanas,
o estoque de segurança é de 200 unidades, o estoque inicial é de 400 unidades, e não houve nenhum
pedido feito nas duas últimas semanas.
Qual é o estoque médio projetado para as cinco semanas seguintes?
A) 500. D) 200.
B) 400. E) 120.
C) 300.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
