<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:38:42</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:26:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-25.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="359,786 359,1372 1272,1372 1272,786"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 533,170 533,264 1527,264 1527,386 1528,386 1528,589 1527,589 1527,713 112,713 112,591 111,591 111,386 112,386"/>
	<TextEquiv conf="0.92561">
	<Unicode>QUESTÃO 40 - DISCURSIVA
De acordo com uma visão conservadora dos negócios, em tempos de crise não se podem fazer apostas
arriscadas. E preciso proteger as posições estabelecidas, cortar custos desnecessários e esperar o
mercado se restabelecer.
Para enfrentar a crise econômica mundial, a presidência da rede de hotéis Tucuman, adotando uma
postura conservadora, decidiu fazer alguns cortes no orçamento de marketing para o próximo ano. A fim
de racionalizar seus investimentos e buscar a sustentabilidade futura dos seus negócios, o presidente
do grupo determinou que o diretor de marketing priorizasse as unidades mais importantes e cortasse os
investimentos nas menos expressivas para a estratégia da rede. Entre os funcionários, existe o temor
de que uma política agressiva de redução de custo implique demissões em massa.
Com base na análise do portfólio de negócios do Grupo Tucuman, utilizando a matriz BCG
representada na figura, que decisões de investimento deve tomar o diretor de marketing para
cada unidade hoteleira, a fim de seguir as diretrizes da presidência? (Valor: 10 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
