<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T03:32:02</Created>
	<LastChange>2020-12-06T03:39:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="43_tecnologia_redes_computadores-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,359 1599,359 1599,963 1600,963 1600,1110 1599,1110 1599,1653 894,1653 894,812 893,812 893,708 892,708 892,359 893,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96219">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Virtualização não é uma tecnologia nova e está
presente desde o tempo dos primeiros sistemas de
grande porte. Recentemente, o termo tornou-se
onipresente em infraestrutura de TI, representando
qualquer tipo de método de ofuscação, em que,
um processo de TI é removido do seu ambiente
operacional físico, tornando-se virtual. Por isso, a
virtualização pode ser aplicada a quase todas as
partes de uma infraestrutura de TI.
Sobre as diversas formas de virtualização de
infraestrutura de TI é correto afirmar que
O a virtualização de switches implica em um controle
direto das interfaces de rede de um equipamento
hospedeiro por suas máquinas virtuais.
O as Redes Locais Virtuais — VLANs — não podem ser
consideradas exemplos de virtualização de rede,
pois não permitem independência no acesso a
rede.
O o uso de servidores de terminais, um exemplo
de virtualização de desktops, torna complexa
a entrega de novas estações de trabalho e sua
respectiva administração.
O a virtualização de armazenamento trata da
técnica na qual os discos de dados são abstraídos
do sistema operacional que os utiliza, não
importando onde estejam fisicamente instalados.
O os valores maiores de manutenção e um
tempo maior de indisponibilidade são custos
associados à virtualização de servidores, e são
mais elevados quando comparados ao modelo
de servidores físicos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,364 851,364 851,914 852,914 852,1078 851,1078 851,1996 740,1996 740,2049 146,2049 146,1596 145,1596 145,1567 194,1567 194,882 145,882 145,708 144,708 144,364 145,364"/>
	<TextEquiv conf="0.96022">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A partir de agora, o Brasil possui uma legislação
ampla, o Marco Civil da Internet, que estabelece não
apenas a atuação do poder público e o intuito do uso
da internet no Brasil, como também indica, de forma
expressa, obrigações e direitos, identifica termos
técnicos, agentes, procedimentos relacionados ao
uso e armazenamento de dados, assim como sanções
em caso de infrações.
Disponível em: &lt;http://www.administradores.com.br&gt;.
Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
Em relação ao Marco Civil da Internet, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Os provedores de aplicação não podem retirar
conteúdos disponibilizados por terceiros sem
determinação judicial, exceto nos casos de
nudez ou de atos sexuais de caráter privado.
PORQUE
Il. De acordo com o Marco Civil da Internet, a
fim de assegurar a liberdade de expressão e
impedir a censura, o provedor de aplicações
somente será responsabilizado por danos
decorrentes de conteúdo com nudez ou atos
sexuais de caráter privado se, após ordem
judicial, ou da notificação em caso de material
sexual, não tomar as medidas necessárias para
tornar indisponível o conteúdo em questão.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 1l são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
um proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="875,291 875,2075 869,2075 869,291"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
