<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T03:32:13</Created>
	<LastChange>2020-12-06T03:40:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="43_tecnologia_redes_computadores-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,368 1599,368 1599,1159 1600,1159 1600,1551 1599,1551 1599,1739 532,1739 532,1860 384,1860 384,2070 146,2070 146,1455 145,1455 145,1159 769,1159 769,591 145,591 145,590 144,590 144,368 145,368"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="500,633 500,1066 1205,1066 1205,633"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96380">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os dados estão nas nuvens e a infraestrutura responsável pelos diversos serviços são os data centers. Segundo
estudos técnicos os grandes data centers são os novos vilões do meio ambiente por consumirem cerca de
1% de toda a energia elétrica gerada no mundo. Para reverter esse quadro as grandes empresas do setor de
tecnologia estão investindo em data centers verdes e algumas apresentam registros de economia energética
entre 30% e 50%. O quadro a seguir traz o ranking do Greenpeace das empresas preocupadas com TI Verde.
Disponível em &lt;http://www.greenpeace.org&gt;. Acesso em: 06 jul. 2014 (adaptado).
Considerando abordagens sustentáveis para construção de data centers verdes com melhor eficiência
energética, avalie as afirmações a seguir.
|. Considera-se a localização geográfica para utilização de métodos alternativos para refrigeração dos
servidores do data center, além do tradicional ar condicionado, por exemplo, através da filtragem e
purificação do ar externo natural ou da utilização de água.
Il. Com novas opções de equipamentos de redes “verdes” disponíveis no mercado que são mais
eficientes em termos de consumo de energia, a substituição de equipamentos antigos de TI por
novos pode reduzir consideravelmente as necessidades de energia e resfriamento em geral.
Ill. É importante amadurecer o entendimento de que o investimento em soluções verdes para construção
de data centers com melhor eficiência energética é fundamental não apenas à sustentabilidade e
ao meio ambiente, mas também porque traz redução de custo para os negócios, este último é um
benefício mais ligado ao retorno financeiro para a indústria.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O lell, apenas.
O leilll, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
