<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T03:33:40</Created>
	<LastChange>2020-12-06T03:45:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="43_tecnologia_redes_computadores-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,368 1600,368 1600,886 1599,886 1599,1722 1384,1722 1384,1786 1026,1786 1026,1968 1043,1968 1043,2023 1042,2023 1042,2065 894,2065 894,1816 895,1816 895,1752 942,1752 942,1255 988,1255 988,1149 893,1149"/>
	<TextEquiv conf="0.95777">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma empresa multinacional fornecedora de peças
e acessórios automotivos planeja a realização de
um evento em um resort para os seus parceiros de
negócio. O objetivo principal do evento é realizar
o treinamento da equipe de vendas, por meio
de acesso aos sistemas da empresa e de forma
secundária disponibilizar acesso a sites da web e
correio eletrônico para uso particular dos parceiros.
Conforme recomendação de padronização da área
de TI, contratou-se um link de internet e configurou-
se uma rede sem fio denominada “parceiros”.
Considerando os mecanismos de segurança em redes
sem fio e para alcançar o objetivo desejado, avalie as
afirmações a seguir.
|. Para garantir a confidencialidade dos dados
trafegados, recomenda-se a utilização
de um protocolo de algoritmo simétrico,
denominado WEP.
Il. Os usuários devem solicitar autenticação
através de um portal web (HTTPS) e
posteriormente o seu acesso será limitado à
navegação web, correio eletrônico e acesso
aos sistemas da empresa.
Ill. Recomenda-se a utilização do padrão de
segurança WPS (Wi-Fi Protected Setup) para
garantir todos os requisitos citados.
IV. Para aumentar a segurança da informação
trafegada deve-se optar pela utilização do
WPA?, pois este usa o algoritmo AES.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O lelv.
O eiv.
O L,11e.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,348 851,348 851,1654 850,1654 850,1782 851,1782 851,2043 494,2043 494,2075 192,2075 192,1971 146,1971 146,1486 145,1486 145,1362 144,1362 144,1080 206,1080 206,954 144,954 144,348 145,348"/>
	<TextEquiv conf="0.96125">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A internet é uma rede de computadores que
interconecta milhares de dispositivos computacionais
ao redor do mundo. Há pouco tempo, esses
dispositivos eram basicamente computadores de
mesa, estações de trabalho e os servidores que
armazenam e transmitem informações, como páginas
da web e mensagens de email. No entanto, cada vez
mais sistemas finais modernos da internet, como TVs,
laptops, consoles para jogos, smartphones, webcams
e automóveis, estão conectados à rede. O termo rede
de computadores está começando a soar um tanto
desatualizado, dados os muitos equipamentos não
tradicionais que estão ligados à internet. No jargão da
internet, todos esses equipamentos são denominados
hospedeiros ou sistemas finais que são conectados
entre si por enlaces (links) de comunicação e
comutadores de pacotes.
KUROSE, J. F.; ROSS, K. W. Redes de Computadores e a Internet:
Uma Abordagem Top-Down. 5 ed. São Paulo:
Addison Wesley, 2010 (adaptado).
A função de comutação em uma rede de comunicação
se refere ao uso dos recursos disponíveis (meios
de transmissão, roteadores, switches e entre
outros) para possibilitar a transmissão de dados
pelos diversos dispositivos conectados. Para isso,
basicamente existem algumas técnicas como:
comutação de circuitos, comutação de mensagens e
comutação de pacotes.
Em relação a diferença entre as técnicas de
comutação de circuito e comutação de pacotes,
assinale a opção correta.
O Na comutação de pacotes, os bits simplesmente
fluem de forma contínua pelo fio.
O Na comutação de circuitos e na comutação de
pacotes as transmissões são orientadas à conexão.
O Na comutação de pacotes ocorre um aumento na
largura de banda, porém essa técnica necessita da
existência de um caminho dedicado e exclusivo.
O Nacomutação de circuitos utiliza-se a transmissão
store-and-forward, em que um pacote é
acumulado na memória de um roteador, e depois
é enviado ao roteador seguinte.
O Na comutação de circuitos ocorre uma reserva
de largura de banda em todo o percurso, desde
o transmissor até o receptor e todos os pacotes
seguem esse caminho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,294 869,2080 872,2080 872,294"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
