<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T03:31:47</Created>
	<LastChange>2020-12-06T03:38:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="43_tecnologia_redes_computadores-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 1599,359 1599,1670 636,1670 636,1781 303,1781 303,2070 146,2070 146,549 144,549 144,359 145,359"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="463,563 463,1172 1597,1172 1597,563"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96202">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Quando o artigo Time Sharing Processing in Large Fast Computers, foi publicado na Conferência Internacional
de Processamento de Informação, realizada em Nova York, no ano de 1959, surgiu a ideia da virtualização. No
trabalho apresentado, o foco era o uso da multiprogramação em tempo compartilhado, assim estabelecendo um
novo conceito na utilização dos computadores de grande porte. A figura a seguir apresenta o posicionamento
da camada de abstração (virtualização).
Em relação aos conceitos e características de virtualização e o seu uso como tecnologia emergente atualmente
nas empresas, avalie as afirmações a seguir.
|. A virtualização pode ser utilizada para algumas finalidades tais como: implementar a consolidação de
servidores, reduzir custos, prover alta disponibilidade, implementar uma solução para recuperação de
desastres e simplificar testes no desenvolvimento de softwares.
Ill. Os serviços de data centers oferecem segurança, economia e produtividade para empresas que
precisam de infraestrutura atualizada para seus servidores. A virtualização é a tecnologia central de
um data center.
III.A camada de virtualização de servidores mais conhecida é o Hipervisor ou Monitor de Máquina Virtual
(Virtual Machine Monitor).
IV. São exemplos de tipos de virtualização: virtualização completa, paravirtualização e virtualização
incompleta.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Ole.
O ueiv.
O 1L,11e.
O LIMMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
