<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T03:32:37</Created>
	<LastChange>2020-12-06T03:41:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="43_tecnologia_redes_computadores-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="146,299 316,299 316,356 1600,356 1600,516 1599,516 1599,1551 1600,1551 1600,1644 1599,1644 1599,1823 1438,1823 1438,1824 1415,1824 1415,1969 1148,1969 1148,2013 740,2013 740,2056 623,2056 623,2057 147,2057 147,1955 146,1955 146,1829 145,1829 145,300 146,300"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="477,547 477,1452 1594,1452 1594,547"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95909">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O Gerenciamento de Redes inclui o fornecimento, integração e coordenação de hardware, software e
elementos humanos para monitorar, testar, configurar, consultar, analisar, avaliar e controlar a rede. Além
disso, disponibiliza recursos para atender aos requisitos de desempenho, qualidade de serviço e operação
em tempo real, dentro de um custo aceitável pela empresa. A figura a seguir ilustra um ambiente de
Gerenciamento de Redes.
Considerando a utilização do protocolo SNMP (Simple Network Management Protocol) no gerenciamento de
redes, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O SNMP é o protocolo mais usado para transmitir informações e comandos entre a entidade
gerenciadora e os agentes que os executam em nome da entidade, dentro de um dispositivo de rede
gerenciado.
PORQUE
Il. Os agentes coletam informações através de objetos gerenciados que, juntos, formam um banco virtual
de informações, conhecido como MIB (Management Information Base).
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
