<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:01:43</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:22:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_radiologia_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="826,287 827,2097 829,2097 828,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="869,1037 1077,1037 1077,1112 1556,1112 1556,1346 1475,1346 1475,1453 1555,1453 1555,2101 870,2101 870,2102 869,2102 869,1414 868,1414 868,1112 869,1112"/>
	<TextEquiv conf="0.47878">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A venipuntura, utilizada na realização de urografias,
consiste na punção de uma veia para a injeção do
meio de contraste adequado para o exame. Para
realizar exames contrastados do sistema urinário, o
tecnólogo em radiologia deve conhecer o suprimento
sanguíneo desse sistema.
Acerca desse tema, assinale a afirmação correta.
O O sangue arterial é recebido pelos rins a partir da
artéria aorta torácica, por intermédio das artérias
abdominais esquerda e direita.
O O sangue arterial é recebido pelos rins a partir da
artéria aorta abdominal, por intermédio das artérias
renais direita e esquerda.
O O sangue venoso é recebido pelos rins a partir da
veia cava inferior, por intermédio das veias renais de
grande calibre.
O O sangue venoso é recebido pelos rins a partir da
veia cava inferior, por intermédio das veias renais de
médio calibre.
O O sangue arterial emerge dos rins a partir da artéria
torácica, por intermédio das artérias abdominais
esquerda e direita.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="869,280 1077,280 1077,356 1555,356 1555,738 1554,738 1554,953 1552,953 1552,1001 917,1001 917,1002 916,1002 916,998 869,998 869,633 868,633 868,356 869,356"/>
	<TextEquiv conf="0.54359">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O contraste em ressonância magnética (RM) é oresultado
da interação de diferentes fatores, incluindo a densidade
dos prótons do átomo de hidrogênio, a susceptibilidade
magnética e o fluxo dos líquidos corporais. A RM tem
vantagens em outras áreas, mas com respeito às partes
moles, a relação entre a densidade de prótons e a
densidade de elétrons varia na ordem de apenas 10%.
Para melhorar a imagem em RM, utilizam-se contrastes
compostos de substâncias
diamagnéticas, paramagnéticas e ferromagnéticas.
iodomagnéticas, submagnéticas e paramagnéticas.
paramagnéticas, iodomagnéticas e bariomagnéticas.
ferromagnéticas, bariomagnéticas e submagnéticas.
CoOogÇGoo
subparamagnéticas, ferromagnéticas, iodomagnéticas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="91,342 91,948 800,948 800,342"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="101,286 309,286 309,980 788,980 788,1818 555,1818 555,1877 222,1877 222,2095 125,2095 125,2097 101,2097 101,1913 102,1913 102,1847 157,1847 157,1677 159,1677 159,1562 165,1562 165,1409 173,1409 173,1220 100,1220 100,980 101,980"/>
	<TextEquiv conf="0.95671">
	<Unicode>QUESTÃO 28
No processo de formação de imagem na ressonância
magnética, são definidas duas constantes: T1 e T2.
Na figura acima, pode-se observar uma imagem turbo
spin eco ponderada em T2 e uma ampliação em que a
resolução de contraste foi obtida devido às diferenças nos
tempos T2 entre os tecidos envolvidos. Considerando as
constantes citadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A constante T1 está relacionada ao tempo
de retorno da magnetização para o eixo
longitudinal e é influenciada pela interação dos
Sspins com a rede.
Il. A constante T1 está relacionada com o tempo de
relaxação do momento magnético dos núcleos
dos átomos de carbono para o primeiro pulso de
radiofrequência.
II. A constante T2 faz referência à redução da
magnetização no plano transversal e é influenciada
pela interação spin-spin (dipolo-dipolo).
IV. A constante T2 está relacionada com o tempo de
relaxação do momento magnético dos núcleos
dos átomos de carbono para o segundo pulso de
radiofrequência.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
lelv.
Nell.
INelv.
cCoçÇgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
