<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:01:29</Created>
	<LastChange>2020-10-27T15:07:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_radiologia_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="828,287 828,2097 829,2097 829,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="869,1238 1078,1238 1078,1272 1556,1272 1556,1238 1556,1498 1555,1498 1555,2063 1445,2063 1445,2100 869,2100 869,1712 868,1712 868,1272 867,1272 869,1272"/>
	<TextEquiv conf="0.62615">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Em um serviço de radioterapia com grande demanda de
pacientes e com fila de espera para início do tratamento
radioterápico, a lista de prioridade deve contemplar
inicialmente os pacientes pagantes, depois, os pacientes
vinculados aos planos de saúde e, por fim, aqueles
dependentes do Sistema Único de Saúde (SUS).
PORQUE
No sentido de atender ao princípio bioético da justiça,
deve-se observar que o paciente que pode pagar pelo
atendimento tem direito de ser atendido prioritariamente.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,1051 309,1051 309,1125 789,1125 789,1511 788,1511 788,1695 787,1695 787,2034 789,2034 789,2103 148,2103 148,2057 101,2057 101,1695 100,1695 100,1549 101,1549"/>
	<TextEquiv conf="0.95360">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O cateterismo cardíaco é um exame de grande
eficiência para diagnóstico de obstruções de artérias
coronárias. Entretanto, além de possibilitar a ocorrência
de complicações sérias, esse exame pode resultar
em grande desconforto para o paciente. O advento
da tecnologia dos tomógrafos de multicorte reduziu
sobremaneira o tempo de exame. Aliada às reconstruções
de imagens estáticas do coração, essa tecnologia deu
à angiotomografia papel importante no diagnóstico de
cardiopatias como estreitamento do calibre das artérias.
Para a execução dos protocolos de exame adequados
em angiotomografia, o tecnólogo em radiologia deve
ter conhecimento anatômico das artérias que nutrem o
coração, que são denominadas
coronária direita, braquial e basilar.
subclávia direita, circunflexa direita e artéria
pulmonar.
braquial esquerda, carótida comum interna e carótida
comum externa.
braquicefálica, subclávia esquerda e carótida
comum esquerda.
circunflexa, coronária e artéria descendente anterior
esquerda.
o oO o OO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="101,280 306,280 306,354 787,354 787,1017 101,1017 101,455 100,455 100,354 101,354"/>
	<TextEquiv conf="0.93231">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O comprimento vertical do pulmão direito geralmente é
mais curto que o do pulmão esquerdo, e essa diferença
ocorre em razão
O da necessidade de espaço para a veia cava inferior.
O do grande espaço ocupado pelo coração, que
empurra a base do pulmão direito.
O dogrande espaço ocupado pelas glândulas tireóide,
paratireóides e o timo, que empurram o ápice do
pulmão direito.
O dogrande espaço ocupado pelo rim direito, localizado
no quadrante superior direito do abdômen, que
empurra a base do pulmão direito.
O dogrande espaço ocupado pelo fígado, localizado no
quadrante superior direito do abdômen, que empurra
o hemidiafragma direito contra o pulmão direito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="869,280 1077,280 1077,347 1556,347 1556,607 1554,607 1554,714 1555,714 1555,1211 916,1211 916,1063 869,1063 869,607 868,607 868,347 869,347"/>
	<TextEquiv conf="0.65062">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A Norma Reguladora sobre Segurança e Saúde no
Trabalho em Serviços de Saúde é a NR 32, editada
pelo Ministério do Trabalho e Emprego. Ela tem por
finalidade estabelecer as diretrizes básicas para a
implementação de medidas de proteção à segurança e
à saúde dos trabalhadores dos serviços de saúde, bem
como daqueles que exercem atividades de promoção e
assistência à saúde em geral.
Segundo a NR 32, a trabalhadora que realiza atividades em
áreas onde existam fontes de radiações ionizantes deve
O usar luvas e lavar as mãos antes e depois do
procedimento.
implementar
relacionadas aos riscos radiológicos.
o coletiva
O estar credenciada junto ao sindicato dos
(D)
medidas de proteção
trabalhadores em radiologia em serviços de saúde.
estar sob monitoração individual de dose de
radiação ionizante, nos casos em que a exposição
seja ocupacional.
estar liberada para o trabalho, se gestante, após
autorização por escrito do médico responsável pelo
Programa de Controle Médico de Saúde Ocupacional
(PCMSO), considerando as informações contidas no
Programa de Prevenção de Riscos Ambientais (PPRA).
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
