<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:32:07</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:38:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="79,1628 111,1628 111,1662 1572,1662 1572,1726 1574,1726 1574,1849 1151,1849 1151,1982 1286,1982 1286,2014 1490,2014 1490,2039 1076,2039 1076,2040 578,2040 578,2041 80,2041 80,2042 79,2042 80,2042 80,1849 79,1849"/>
	<TextEquiv conf="0.96452">
	<Unicode>Questão 30
Dois coordenadores pedagógicos, recém-admitidos em uma escola pública, fazem um diagnóstico da instituição e identificam
a necessidade de melhoria da gestão escolar e da qualidade do ensino.
A proposta dos coordenadores pedagógicos é trabalhar com leitura de textos sobre o tema, entrevistas com professores,
alunos, pais e funcionários, relatos de experiência de outras escolas, seminários e debates. Estes recursos devem garantir
que a discussão tenha como foco um suporte teórico para a realização de ações que promovam uma gestão comprometida
com a qualidade de ensino, a inclusão social e o sucesso escolar de seus alunos.
Para alcançar o que pretendem, os coordenadores pedagógicos precisam conseguir
(A) a aprovação do diretor da escola, para implantar uma gestão democrática.
(B) o aval dos pais, para garantir a participação deste segmento nas decisões da escola.
(C) a mobilização da comunidade escolar, para garantir auxílio à escola e à região.
(D) o apoio dos políticos e do comércio da região, para equipar a escola com recursos tecnológicos.
(E) a decisão da comunidade escolar de implementar a gestão democrática, tendo clareza de seus desdobramentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="79,1124 1575,1124 1575,1309 1405,1309 1405,1438 1574,1438 1574,1495 1572,1495 1572,1588 80,1588 80,1312 79,1312"/>
	<TextEquiv conf="0.96165">
	<Unicode>Questão 29
Um trabalhador de 42 anos matriculou-se no curso noturno de Educação para Jovens e Adultos de uma escola perto de sua
casa. Na infância, estudou por três anos consecutivos e saiu da escola na 2º série. Hoje, sente dificuldade para compreender
o que lê, reproduzindo o que aconteceu naquela época.
O pedagogo desta escola preparou os docentes para o trabalho com situações de ensino com foco na aprendizagem efetiva
dos alunos. Dentro desta perspectiva, o professor de Português propôs as seguintes atividades abrangendo situações de
aprendizagem e de avaliação:
| - diagnóstico para identificação do conhecimento de leitura do aluno como ponto de partida para o trabalho;
ll - tarefas que o aluno realiza mais ou menos no tempo gasto pelos colegas;
Il - exercícios para o aluno apreender vocabulário, conceitos e normas básicas da escrita e da leitura;
IV - auto e hetero-avaliação permanentes, para confrontar a percepção do aluno sobre seu aproveitamento escolar com a
avaliação do professor.
Atendem à proposta do pedagogo e às necessidades do aluno:
(A) lelll, apenas. (B) le IV, apenas. (O) Ilelll, apenas. (D) 1, Il e IV, apenas. (E) 1, IllelV, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="205,345 205,851 697,851 697,345"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="842,328 842,845 1417,845 1417,328"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,260 1049,260 1049,320 822,320 822,926 622,926 622,1054 107,1054 107,1055 106,1055 106,927 79,927"/>
	<TextEquiv conf="0.93153">
	<Unicode>Questão 28
Analise as duas imagens a seguir, de diferentes autores e em diferentes épocas.
O elemento imagético que representa a escola em ambas é a
(A) postura irregular dos alunos.
(B) organização espacial simétrica.
(C) maneira de o professor se posicionar.
(D) atenção dos alunos à fala do professor.
(E) presença de materiais didáticos diversos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
