<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:32:54</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:42:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="79,1757 111,1757 111,1793 1573,1793 1573,1855 906,1855 906,1966 1046,1966 1046,2001 1060,2001 1060,2028 80,2028 80,1780 79,1780"/>
	<TextEquiv conf="0.96942">
	<Unicode>Questão 23
Ser professor significa desenvolver atividades pedagógicas e projetos político-pedagógicos, questionar a própria prática e
refletir sobre o fazer profissional. Na proposta de formação do professor-pesquisador entende-se que o docente deve
(A) vivenciar a atividade de pesquisa em disciplinas teóricas.
(B) modificar regularmente seus pressupostos teóricos.
(C) organizar a sua ação a partir da articulação prática-teoria-prática.
(D) trabalhar a teoria como um suporte complementar cuja finalidade é a prática.
(E) condicionar sua prática no sentido de observar e alterar seu fazer pedagógico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="79,1340 111,1340 111,1376 1573,1376 1573,1542 1125,1542 1125,1654 1298,1654 1298,1689 1504,1689 1504,1716 80,1716 80,1542 79,1542"/>
	<TextEquiv conf="0.96984">
	<Unicode>Questão 22
Após discussão pela disputa de um brinquedo, uma das crianças fica quieta, senta-se próximo à casinha de bonecas e chora.
A professora a observa sem intervir. Após alguns instantes, conversa com ela e depois a acompanha para que tome um copo
d'água e lave o rosto, a fim de retomarem as atividades, incentivando-a a participar. A professora de Educação Infantil, que
considera o sentimento como uma construção social e se preocupa em observar, escutar e aprender com a criança, entende
o choro como manifestação de medo, insegurança, raiva ou tristeza, sensações que
(A) exigem a intervenção do professor para acalmar a ansiedade da criança.
(B) provocam a agressividade entre as crianças e, portanto, devem ser impedidas.
(OC) fazem sofrer e, por isso, devem ser evitadas ou reduzidas nas situações escolares.
(D) precisam ser estimuladas de modo a fortalecer a criança para enfrentar as situações de violência.
(E) necessitam ser vivenciadas pela criança da mesma forma que as relacionadas à alegria, à curiosidade e ao prazer.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="79,993 107,993 107,1030 1574,1030 1574,1125 233,1125 233,1237 265,1237 265,1273 299,1273 299,1299 80,1299 80,1015 79,1015"/>
	<TextEquiv conf="0.96869">
	<Unicode>Questão 21
Duas crianças muito competitivas recusaram a possibilidade de desenvolver, juntas, uma mesma atividade. A professora
incentivou os alunos a trabalhar em dupla, “para que pudessem aprender mais”. Ao fazer esta consideração, a professora se
aproxima do princípio de que a aprendizagem é um processo
(A) inato.
(B) social.
(C) empírico.
(D) “gestáltico”.
(E) condicionante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,263 111,263 111,300 1574,300 1574,396 660,396 660,543 700,543 700,570 80,570 80,396 79,396 79,300 80,300"/>
	<TextEquiv conf="0.96876">
	<Unicode>Questão 19
A pergunta e o perguntar têm um papel fundamental na pesquisa. Uma pergunta é um início necessário para a pesquisa, na
medida em que ela coloca um problema que dá sentido ao ato de pesquisar. Sem problema não há pesquisa. Considerando
esse referencial, qual das conclusões é correta?
(A) Toda pergunta merece ser pesquisada.
B) As perguntas são o cerne da pesquisa.
Uma pesquisa pode prescindir de respostas.
Toda pesquisa deve ser conclusiva.
As respostas constituem o âmago da pesquisa.
(A) Toda pergunta merece ser pesquisada.
(B) As perguntas são o cerne da pesquisa.
(C) Uma pesquisa pode prescindir de respostas.
(D) Toda pesquisa deve ser conclusiva.
(E) As respostas constituem o âmago da pesquisa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,611 111,611 111,647 1575,647 1575,743 1390,743 1390,778 254,778 254,890 279,890 279,925 342,925 342,946 126,946 126,925 127,925 127,813 80,813 80,743 79,743"/>
	<TextEquiv conf="0.96834">
	<Unicode>Questão 20
Uma estudante do Curso de Pedagogia observa, durante o estágio, uma criança utilizando um cabo de vassoura para puxar
seu brinquedo que rolou para debaixo do armário e reflete sobre os diferentes aspectos do desenvolvimento, destacando o que
corresponde àquela situação, a fim de registrá-la no relatório sobre a criança.
Embora vários aspectos do desenvolvimento estejam presentes na situação descrita, qual é o predominante?
(A) Social.
(B) Cultural.
(C) Intelectual.
(D) Físico-motor.
(E) Afetivo-emocional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
