<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:33:37</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:46:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,1720 111,1720 111,1760 1573,1760 1573,1825 1177,1825 1177,1951 1204,1951 1204,1978 1084,1978 1084,2016 81,2016 81,2017 80,2017"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>Questão 14
Uma teoria pedagógica é um conjunto de saberes sobre as questões principais da Pedagogia: Para que educar? O que
significa ensinar e aprender? Como fazê-lo? Uma teoria pedagógica crítica se caracteriza pela
(A) visão pessimista da escola e do papel sociocultural que ela desempenha na sociedade.
(B) problematização dos pressupostos filosóficos e sociopolíticos do fazer pedagógico.
(O) instrumentalização eficiente do ensinar e do aprender.
(D) rejeição aos métodos didáticos que simplificam a capacidade de alunos e de professores.
(E) aceitação de diferentes propostas sobre o significado do ensinar e do aprender.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,1337 110,1337 110,1376 1573,1376 1573,1480 944,1480 944,1606 971,1606 971,1645 1002,1645 1002,1671 81,1671 81,1633 80,1633 80,1480 79,1480 79,1376 80,1376"/>
	<TextEquiv conf="0.95604">
	<Unicode>Questão 13
Aimplementação do projeto político-pedagógico é uma das condições para que se afirme a identidade da escola como espaço
necessário à construção do conhecimento e da cidadania. Sabe-se que o currículo é parte integrante desse processo e deve
contemplar a formação de identidade cultural. Nessa perspectiva, o currículo deverá ter como diretriz:
(A) promover narrativas sobre o outro numa ótica universalista.
(B) valorizar o enfoque prescritivo e auto-referenciado do conhecimento.
(C) organizar conteúdos, disciplinas, métodos, experiências e objetivos.
(D) estabelecer pautas de conduta visando à classificação de identidades.
(E) privilegiar os processos de subjetivação coletiva e o saber sistematizado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,264 104,264 104,303 1573,303 1573,495 1574,495 1574,637 1452,637 1452,790 81,790 81,791 80,791 80,725 81,725 81,401 79,401 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.95949">
	<Unicode>Questão 1
Após o Golpe de 1964, desencadeou-se uma dura repressão que atingiu, implacavelmente, a educação brasileira. Durante o
Governo Costa e Silva foi aprovada e sancionada a Reforma Universitária, Lei 5540, de 28 de novembro de 1968, que atuou no
sentido de:
| - promover a liberdade de ensino com a concentração das decisões nas mãos dos reitores;
ll - institucionalizar o vestibular, idêntico em seu conteúdo para todos os cursos e áreas de conhecimento e unificado em sua
execução;
Il - extinguir as atividades de pesquisa, com a desarticulação do sistema de pós-graduação, em especial, nas universidades
públicas;
IV - assegurar o controle do ensino superior brasileiro pela política do regime.
São corretos apenas:
(A) Tell. (B) lelV. (C)llelll. (D) Ilelv. E) Ile IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="117,1005 117,1262 1291,1262 1291,1005"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,838 110,838 110,878 1573,878 1573,982 112,982 112,1253 80,1253 80,983 79,983 79,878 80,878"/>
	<TextEquiv conf="0.96564">
	<Unicode>Questão 12
Como parte das atividades de estágio, estudantes de Pedagogia observaram a organização e o funcionamento de uma escola
da rede pública do Ensino Fundamental, ficando em dúvida quanto a três aspectos legais: os dias letivos, a carga horária anual
necessária e o ensino religioso. O que determina a Legislação Educacional, relativamente a esses três aspectos?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
