<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:33:08</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:43:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,264 111,264 111,313 1574,313 1574,544 1572,544 1572,626 1509,626 1509,642 1398,642 1398,689 1256,689 1256,737 80,737 80,568 81,568 81,459 80,459"/>
	<TextEquiv conf="0.95146">
	<Unicode>17
Na aula de Biologia, em uma escola de Ensino Médio, ao trabalhar um determinado assunto a partir do livro didático adotado, o
professor é interpelado por um aluno sobre a atualidade daquela matéria. O aluno explicou que, tendo acessado o site de uma
universidade pela Internet, leu que havia novos conhecimentos sobre o conteúdo em pauta, que contrariavam o que estava no livro.
Diante da situação, o professor, que sempre tivera posturas que valorizam a produção de conhecimentos pelos alunos, deve
(A) incentivar a turma a pesquisar sobre o assunto para avaliar as novas informações trazidas pelo aluno, deslocando a
discussão para uma próxima aula.
(B) desqualificar a Internet como meio de transmissão do conhecimento, informando sobre a existência de muitos sites não confiáveis.
(C) acatar a informação do aluno como verdadeira, indicando à turma que esse conhecimento será objeto de avaliação.
(D) recomendar à turma que estude pelo livro didático adotado, explicando que a prova terá o livro como base.
(E) impor-se ao aluno, confirmando que o livro adotado é atual e suas informações estão corretas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="57,960 57,1791 877,1791 877,960"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,792 111,792 111,833 1573,833 1573,1310 1571,1310 1571,1726 912,1726 912,1727 872,1727 872,1839 169,1839 169,941 80,941"/>
	<TextEquiv conf="0.96915">
	<Unicode>Questão 18
Na figura abaixo, de Francesco Tonucci, a professora reage ao “erro” do aluno de forma contundente, desvalorizando o seu
raciocínio analógico. O erro e sua correção tiveram, ao longo do tempo, diferentes abordagens relacionadas a concepções e
reflexões sobre a avaliação da aprendizagem.
O procedimento docente que caracteriza uma concep-
ção mediadora de avaliação é:
A) determinar a correspondência entre as intenções e
as observações, verificando se os dados observados
correspondem às intenções formuladas.
B) respeitar as diferenças individuais e, sem comparar
um aluno em relação a outros, fazer um julgamento
com base nos objetivos alcançados por ele.
C) analisar as várias manifestações dos alunos em situ-
ações de aprendizagem, considerando suas hipóte-
ses, para exercer uma ação educativa.
D) valorizar a produção individual sobre a coletiva, acom-
panhando os alunos em diversas situações de apren-
dizagem, para estabelecer as estratégias de ensino.
E) considerar o resultado obtido pelo aluno como con-
sequência do seu empenho em reproduzir os con-
teúdos dados e as normas estabelecidas pela insti-
tuição onde ele estuda.
(TONUCCI, F. Com olhos de criança. Porto Alegre: Artes Médicas, 1997, p. 83.)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
