<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:31:53</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:36:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="79,1664 1575,1664 1575,1763 1573,1763 1573,1797 1100,1797 1100,1929 1060,1929 1060,2033 89,2033 89,2034 81,2034 89,2034 89,1899 88,1899 88,1859 81,1859 81,1763 79,1763"/>
	<TextEquiv conf="0.96468">
	<Unicode>Questão 34
A questão da cidadania, categoria histórica e de importância fundamental como princípio educativo, alargou seus horizontes
de atuação nos anos 80, ao incorporar a problemática dos direitos coletivos e não apenas individuais.
(GOHN, Maria da Glória. Movimentos sociais e educação. São Paulo: Cortez, 2001, p. 112).
Essa afirmação pressupõe que a educação tem como um dos seus objetivos:
(A) alterar modos de agir, concepções e representações na sociedade civil e política.
(B) privilegiar ações corporativas segundo o interesse de grupos envolvidos.
(C) propiciar movimentos educacionais para a manutenção da ordem vigente.
(D) construir e aprimorar canais de representação para garantia do direito ao voto.
(E) implantar linhas e diretrizes no interior dos movimentos sociais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="79,1279 111,1279 111,1316 1572,1316 1572,1421 1574,1421 1574,1483 1572,1483 1572,1623 90,1623 90,1624 89,1624 89,1623 81,1623 81,1553 80,1553 80,1280 79,1280"/>
	<TextEquiv conf="0.96885">
	<Unicode>Questão 33
Na ONG em que Francisco atua, quando há recebimento de verbas ou quando se pretende avaliar um programa educacional,
realiza-se uma assembléia para que todos os profissionais participem das tomadas de decisão. Busca-se, por conseguinte,
uma gestão participativa, que se caracteriza como um modelo em que
(A) as metas são estabelecidas visando ao aumento de produtividade, comprometendo cada profissional com o sucesso
empresarial.
(B) a forma como os processos de decisão se desenvolvem leva a se prescindir da presença de cargos de direção.
(C) a burocracia é afastada, eliminando-se os processos de planejamento, por estarem identificados com modelos centralizadores.
(D) a autonomia é exercida por cada membro da instituição, segmentando iniciativas, interesses e decisões.
(E) a formação dos membros da instituição se processa no exercício da autonomia, sendo compartilhada a tomada de decisões.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,789 111,789 111,826 1574,826 1574,958 1466,958 1466,1176 1568,1176 1568,1238 81,1238 81,1239 80,1239 80,1176 81,1176 81,959 79,959"/>
	<TextEquiv conf="0.94484">
	<Unicode>Questão 32
Para atender às diferenças de aprendizagem, de interesse e de ritmo de uma classe de alunos de 11 a 12 anos, o professor de
Matemática tem trabalhado com duplas e trios. Esse docente vem realizando diagnóstico do desenvolvimento desses estudan-
tes em relação à construção dos conceitos fundamentais da Matemática e estabeleceu, como meta, que todos os alunos
pudessem aprender tais conceitos. Para tanto, o professor planejou atividades como:
resolução de situações-problema para aplicação dos conceitos que serão estudados;
exercício para levantamento do conhecimento prévio dos alunos em relação aos conceitos a serem estudados;
provas com pormenores dos conteúdos que são pré-requisitos para os estudos posteriores;
série do mesmo tipo de exercício para que os alunos possam reter os conceitos fundamentais.
z==
Contribuíram para o alcance da meta proposta:
(A) lell, apenas. (B) le lV, apenas. (C) Il elll, apenas. (D) Il e IV, apenas. (E) Ill elV, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,264 107,264 107,301 1573,301 1573,642 1568,642 1568,748 82,748 82,749 81,749 81,581 135,581 135,567 134,567 134,392 80,392 80,287 79,287"/>
	<TextEquiv conf="0.95856">
	<Unicode>Questão 31
Na escola Novos Horizontes desejava-se implantar um currículo que partisse da concepção de conhecimentos em rede e que
se aproximasse da vida cotidiana. Em uma reunião com o corpo docente, o diretor trouxe, para reflexão, os argumentos
abaixo.
O conhecimento é, na dimensão das redes, uma propriedade ou uma característica do indivíduo.
Aprendemos que relevante no nosso fazer é “o quê”, possível de ser medido, quantificado, regulamentado e controlado.
Todas as atividades que desempenhamos em nossas vidas são aprendidas, mesmo que, em alguns casos, instintiva ou
mecanicamente.
Os currículos que criamos misturam elementos das propostas formais e organizadas com as possibilidades que temos de
implantá-las.
&lt;
Para a implantação pretendida, os argumentos coerentes são:
(A) lell, apenas. (B) le IV, apenas. (C) Ilelll, apenas. (D) Il e IV, apenas. (E) Ill elV, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
