<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:32:38</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:40:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,658 110,658 110,699 1573,699 1573,805 875,805 875,936 1575,936 1575,1042 1572,1042 1572,1159 1445,1159 1445,1474 781,1474 781,1554 680,1554 680,1712 593,1712 593,1752 285,1752 285,1883 338,1883 338,2027 88,2027 88,2029 80,2029 80,1804 81,1804 81,1555 79,1555 79,1133 80,1133 80,918 79,918"/>
	<TextEquiv conf="0.96480">
	<Unicode>Questão 25
A professora Maria Amélia, que atua no Ensino Fundamental, trabalha a literatura infantil como uma das possibilidades de
alargamento dos horizontes cognitivos do leitor iniciante. Com essa abordagem, deseja ir além com o seu grupo da “alfabeti-
zação”, entendida como o processo de codificação/decodificação de sons e letras visando ao letramento.
Maria Amélia organizou uma atividade de leitura do seguinte texto:
A FESTA
Renata está noiva do amigo Rodrigo. No dia da festa de noivado, Rodrigo dá um baile para os seus convidados. O baile está
muito animado. Mas vejam só que confusão! No meio da festa, Rodrigo tropeça, cai de cara no bolo e se estatela no chão!
Renata muda de opinião:
- Rodrigo é um bobalhão! Este noivo não quero mais não!
A seguir, solicitou às suas crianças da 1º série a criação de uma outra história. José Gil escreveu, então, o texto O Noivado.
O NOIVADO
Eu gosto dessa história porque o bobo do Rodrigo caiu de cara no chão.
Como ele é um bobão.
A Renata disse para ele:
— Eu vou embora dessa festa e nunca mais quero ver o bobalhão do Rodrigão.
Todo mundo confiou na Renata.
(José Gil, 1º Série do Ensino Fundamental)
A atividade proposta pela professora possibilitou à criança:
| - explorara rima para aumento de vocabulário;
ll - desenvolver os elementos sensório-motores;
Il - emitir opinião sobre a situação narrada;
IV - analisar questões de comportamento.
São corretos:
(A) lell, apenas.
(B) lelll, apenas.
(OC) LI, Ill e IV, apenas.
(D) Il, Ill e IV, apenas.
(E) LI, MelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,264 111,264 111,305 1574,305 1574,410 1536,410 1536,529 1401,529 1401,608 81,608 81,568 80,568 80,265 79,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96909">
	<Unicode>Questão 24
Os Parâmetros Curriculares Nacionais para o ensino da Matemática indicam que os conteúdos estão distribuídos em blocos:
Números; Operações; Espaço e forma; Grandezas e medidas; Tratamento da informação. Para cada um dos blocos os alunos
devem desenvolver certas habilidades. No bloco Tratamento da informação, o aluno deverá desenvolver a habilidade de
(A) aplicar estratégias de quantificação, como a contagem, o pareamento, a estimativa e a correspondência.
(B) entender a movimentação de pessoas ou objetos, conforme indicações de direção.
(C) explorar o conceito de número como código na organização das informações, tais como telefones e placas de carros.
(D) reconhecer cédulas e moedas de real e possíveis trocas entre elas, em função de seus valores.
(E) identificar formas geométricas em diferentes situações, utilizando composição e decomposição de figuras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
