<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:18:56</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:29:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,300 1535,300 1535,1915 1534,1915 1534,1996 82,1996 82,1582 81,1582"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="321,676 321,1494 1536,1494 1536,676"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96282">
	<Unicode>QUESTÃO 25
No gráfico abaixo, apresenta-se o resultado de um trabalho que objetivou estudar a produção de embutido
fermentado com carne de ovelhas de descarte a partir de dois grupos genéticos (p &gt; 0,05), em dois sistemas
de alimentação (p &gt; 0,05). Na produção dos embutidos, foram utilizados 80% de carne ovina, proveniente
da paleta e do pescoço, e 20% de carne suína (pernil). As carnes foram moídas e foi adicionado cloreto
de sódio e demais ingredientes. Após a homogeneização, foi acrescentada a cultura de starter contendo
os microrganismos Pediococcus pentosaceus e Staphylococcus carnosus. À massa foi embutida em tripa
bovina natural, cortada em peças e colocada em câmara climatizada, com temperatura e umidade relativa
controladas, onde permaneceu durante 28 dias.
Com base nas informações apresentadas e considerando o efeito da variação do pH na produção do embutido
fermentado, feito à base de carne ovina, conclui-se que
O a queda da acidez e do pH até o sétimo dia é devida à liberação de ácido láctico formado a partir da
fermentação de hexoses pelas bactérias ácido-lácticas, o que inibe as bactérias do tipo Staphylococcus.
O a produção de ácido láctico baixa o pH, inibe o crescimento de microrganismos indesejáveis, reduz a
capacidade de as proteínas reterem água e, com isso, assegura um processo adequado à secagem.
O os valores de pH, a partir do sétimo dia, sofrem um aumento, pois ocorrem reações de descarboxilação e
desaminação de aminoácidos, que liberam ácido láctico no meio, acidificando-o.
O orápido aumento dos valores de pH após a queda inicial é devido à degradação do ácido láctico e à liberação
de nitrosaminas, o que contribui para a conservação do produto.
O a velocidade de perda de água é menor quando o pH se aproxima do ponto isoelétrico das proteínas,
melhorando a estabilidade e a conservação do produto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
