<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:18:03</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:26:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="802,2005 802,226"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="829,232 1000,232 1000,296 1535,296 1535,966 1539,966 1539,1048 1534,1048 1534,1323 1536,1323 1536,1655 1535,1655 1535,1968 1480,1968 1480,2003 877,2003 877,1885 830,1885 830,1164 829,1164 829,1094 879,1094 879,927 845,927 845,845 829,845"/>
	<TextEquiv conf="0.96289">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A evolução das pesquisas em genética, nutrição e
biotecnologia possibilitou um avanço significativo na
avicultura nacional. O resultado dessa evolução foi
a conquista de animais com alto padrão zootécnico,
aliada a um custo de produção cada vez menor.
A vacinação in ovo é um exemplo de biotecnologia
associada à produção de alimentos de alta qualidade
e ao bem-estar animal . O conceito da vacinação in
ovo surgiu em 1982, com Sharma e Burmester.
Em 1992, o primeiro sistema automatizado de
inoculação in ovo foi introduzido nos EUA. No
Brasil, as grandes empresas do setor já utilizam essa
biotecnologia em escala comercial.
HILLEMAN, M. Vaccines in historic evolution and perspective: a narrative
of vaccine discoveries — Overview. Vaccine.v.18, 2000, p. 1 436-1 447.
WILLIAMS, C.J.; HOPKINS, B.A. Field evaluation of the accuracy of
vaccine deposition by two different commercially available in ovo
injection systems. Poultry Science, v.9, p.223-226, 2011.
Considerando o contexto apresentado, o uso da
tecnologia de vacinação in ovo
O deve ser realizada aos quinze dias de incubação,
utilizando uma agulha para perfurar o ovo na
câmara de ar e aplicar a vacina.
O imuniza o embrião contra pneumovírus e
coccidiose e deve ser aplicada entre três e cinco
dias de incubação, no início da formação do
sistema imunológico.
O estimula o sistema imune após a eclosão,
apresenta — menor variabilidade quando
comparada à subcutânea e resulta em melhor
ganho de peso e conversão alimentar.
O apresenta custos mais elevados quando
comparada à subcutânea, deve ser aplicada aos
21 dias de incubação e atende aos preceitos de
manejo animal.
O permiti imunizar os embriões no incubatório
contra a doença de Marek, bouba aviária e doença
de Gumboro, sendo exemplo de projeto nas áreas
de biotecnologia, medicamentos e alimentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="71,702 71,1144 794,1144 794,702"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 253,232 253,288 787,288 787,1169 788,1169 788,1463 787,1463 787,1730 572,1730 572,1781 230,1781 230,2006 82,2006 82,1464 81,1464 81,1168 82,1168 82,263 81,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96566">
	<Unicode>QUESTÃO 30
As micotoxinas são metabólitos tóxicos produzidos
por fungos filamentosos e de elevada ocorrência
em cereais. A Aflatoxina M, (AFM,), presente no
leite, é o principal metabólito da Aflatoxina B, (AFB,)
e possui elevado potencial carcinogênico para
humanos e animais. AFM,, devido à sua afinidade
proteica, apresenta maiores níveis em queijos do
que em outros derivados lácteos, representando um
importante problema de saúde pública.
A tabela abaixo apresenta os limites máximos
nacionais admissíveis em leite e queijo.
Considerando os dados expostos acima, avalie as
afirmações a seguir.
|. A AFB, presente em dietas contaminadas
é metabolizada no fígado dos bovinos e
excretada no leite sob a forma de AFM,
Il. Os limites estabelecidos de controle de AFM,
pela ANVISA são inversamente proporcionais
ao teor de umidade presente no alimento.
Ill. A pasteurização e o processamento do leite
elimina a presença de AFM,, tornando seguro
o consumo desses produtos.
IV. Como a molécula de AFM, tem afinidade com
a caseína, os níveis encontrados nos queijos
são maiores que os encontrados no leite e em
produtos derivados do soro, tal como a ricota.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie
O eiv.
O Lev.
O 1,11, 1Iv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
