<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:18:31</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:28:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,292 1535,292 1535,476 1537,476 1537,825 1536,825 1536,826 1535,826 1535,1097 1536,1097 1536,1167 1535,1167 1535,1312 1536,1312 1536,1422 572,1422 572,1478 232,1478 232,1644 282,1644 282,1722 281,1722 281,1723 82,1723 82,1500 83,1500 83,1443 128,1443 128,1312 130,1312 130,881 129,881 129,880 128,880 128,826 81,826 81,825 80,825 80,824 81,824 81,476 82,476 82,263 81,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95765">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O Brasil tem um rebanho aproximado de 14 milhões de caprinos (IBGE, 2012), sendo 12 600 000 na região Nordeste,
364 000 na Norte, 428 000 na Sudeste, 190 000 na Centro-Oeste e 438 000 na Sul. A caprinocultura apresenta uma série
de problemas de criação, como enfermidades infecto contagiosas, com destaque para a artrite-encefalite dos caprinos
(CAE), linfadenite caseosa e micoplasmoses, além de verminoses, broncopneumonias e doenças de recém-nascidos.
A artrite-encefalite caprina é uma doença introduzida no Brasil pela importação de reprodutores
infectados e disseminada por intermédio da distribuição de matrizes. Estudos epidemiológicos apontam o
crescente número de animais infectados nas várias regiões de criação de caprinos, principalmente de raças
leiteiras. Casos clínicos de caprinos acometidos por artrites, mamites e pneumonias decorrentes da CAE estão
se tornando mais frequentes. Entre as medidas de controle de enfermidades propostas pelo Regulamento
Técnico do Plano Nacional de Sanidade dos Caprinos e Ovinos (Ministério da Agricultura, Pecuária e
Abastecimento), destacam-se o cadastro de estabelecimentos, o controle de trânsito de animais, a certificação
de estabelecimentos, o cadastramento de médicos veterinários do setor privado e o credenciamento de
laboratórios para a realização de exames diagnósticos das doenças de controle oficial.
A partir das informações do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A CAE é causada por um retrovírus e manifesta-se por artrite que, nos animais adultos, afeta
principalmente a articulação cárpica e(ou) társica.
Il. A CAE é crônica, com período de incubação longo, evolução clínica lenta e progressiva, que afeta
algumas raças de caprinos, com predominância nos rebanhos de corte.
Ill. O diagnóstico da CAE só pode ser confirmado pelo isolamento viral, comprovando a presença do
agente causador da doença.
IV. O vírus causador da CAE persiste no organismo por toda a vida do animal, e essa condição facilita
sua transmissão por intermédio de fômites, agulhas, equipamentos para tatuagem, aplicadores
de brincos e material cirúrgico contaminado.
V. São medidas de controle da CAE: evitar contato de animais sadios com infectados; impedir que o
cabrito mame colostro ou leite contaminado; fazer a destinação adequada da placenta e a desinfecção
da baia logo após o parto; realizar a ordenha das cabras soronegativas antes das soropositivas.
É correto apenas o que se afirma em
Oielv
O 111el,.
O, IVev
O !Mev
OuuIvev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
