<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:19:12</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:30:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="829,232 1001,232 1001,286 1536,286 1536,1432 1535,1432 1535,2001 830,2001 830,1432 829,1432 829,1168 830,1168 830,925 829,925"/>
	<TextEquiv conf="0.96088">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Cerca de 20 capivaras confinadas no Lago do
Café, em Campinas, serão sacrificadas para combater
a febre maculosa no local. Em dois anos, três pessoas
que trabalhavam no parque de 300 mil m? morreram
vítimas da doença.
O IBAMA autorizou o abate após solicitação da
Secretaria Municipal da Saúde, pois capivaras são
hospedeiras do carrapato-estrela, que é transmissor da
doença. Ambientalistas protestaram e entraram com
uma ação na Justiça para barrar a morte dos animais.
O parque está fechado para visitação pública desde
2008, mas ainda há funcionários que circulam pelo
local e, por isso, os animais estão em confinamento.
O secretário da Saúde de Campinas afirmou que não
existe, nesse caso, além do abate, outro método de
eficiência comprovada para combater os carrapatos
que não ofereça risco ao meio ambiente. “Não
estamos discutindo capivara, mas sim uma questão
de saúde pública”, afirmou ele.
O presidente do Conselho Municipal de Defesa
dos Animais argumenta que a prefeitura não realizou
exames individuais nas capivaras e, portanto, animais
não-infectados podem ser mortos sem motivo. No
entanto, de acordo com informações da Secretaria
de Saúde, não há chances de os animais serem
examinados um a um.
Segundo a Secretaria de Saúde, para acabar de vez
com o ciclo de transmissão da doença, é necessário
eliminar quem compõe o ciclo, que são as capivaras
e os carrapatos. Os carrapatos contaminados, quando
parasitam as capivaras, transmitem a doença. Se a
capivara está contaminada e um carrapato sadio a
parasita, ela também transmite a doença ao carrapato.
Disponível em: &lt;http://noticias.uol.com.br&gt;. Acesso em: 30 jul. 2013 (adaptado).
Na análise da situação descrita na notícia acima,
deve ser considerado que
O atransmissão da Rickettsia rickettsii para capivaras
e seres humanos requer o repasto sanguíneo
por carrapatos infectados, principalmente
Amblyomma cajennensi.
O a avaliação individual das capivaras quanto
à presença da bactéria causadora da febre
maculosa é factível, considerando-se um contexto
populacional.
O o contato de capivaras com seres humanos
resulta na transmissão da Rickettsia rickettsii.
O o abate das capivaras promoverá redução das
mortes por febre maculosa.
O a febre maculosa é desprovida de potencial
zoonótico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,294 787,294 787,995 786,995 786,1245 787,1245 787,1693 572,1693 572,1749 246,1749 246,2001 82,2001 82,1774 83,1774 83,1716 130,1716 130,995 82,995 82,898 81,898"/>
	<TextEquiv conf="0.93588">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O tumor venéreo transmissível é uma neoplasia
indiferenciada cujo crescimento é muito rápido e
representa uma das principais neoplasias na clínica
médica de caninos. Em um hospital-escola, foi
atendido um cão de rua, sem raça definida, com
idade em torno de 2 anos, apresentando secreção
peniana sanguinolenta, prurido, aumento de volume
sob o prepúcio, hematúria e lambedura constante
na região afetada. Ao examinar o pênis, o médico
veterinário observou a presença de uma massa
nodular friável, hemorrágica, medindo em torno de
dois centímetros com aspecto de couve-flor, o que o
levou a suspeitar de tumor venéreo transmissível.
A confirmação do diagnóstico foi dada pela avaliação
citológica da lesão.
A respeito dessa neoplasia, avalie as seguintes
afirmações.
|. Aslesões são restritas aos órgãos genitais, sem
evidência de metástases para outros órgãos.
Ill. Aexcisão cirúrgica é uma excelente alternativa
terapêutica, uma vez que, removida a
neoplasia, raros são os casos de rescidiva.
Ill. Entre os métodos laboratoriais para o
diagnóstico, podem ser consideradas as
técnicas do imprint e a da punção aspirativa
por agulha fina.
IV. Essa neoplasia possui aspecto microscópico
semelhante às neoplasias de células
redondas, apresentando-se como células
em fileiras similares a macrófagos, formato
redondo a poliédrico, citoplasma azul claro
com presença de vacuolização e núcleo
grande, basofílico e central.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O eiv
O Lev.
O 1Meiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="802,231 802,2028 810,2028 810,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
