<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:20:21</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:35:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="829,232 1001,232 1001,292 1535,292 1535,1078 1536,1078 1536,1147 1535,1147 1535,1273 1320,1273 1320,1336 986,1336 986,1587 830,1587 830,1360 831,1360 831,1302 878,1302 878,782 830,782 830,676 1156,676 1156,561 829,561"/>
	<TextEquiv conf="0.96457">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Há tempos o uso de animais para fins científicos
é uma prática de investigação acadêmica. Para
supri-la, surgiram os biotérios com padrões rigorosos,
respeitando as normas éticas e as leis de manipulação
e vivissecção. A necessidade de padrão sanitário
e ambiental conhecido exige investimento das
instituições nacionais na melhoria de seus biotérios.
Disponível em:&lt;www.revistas.ufg.br&gt;.
Acesso em: 29 jul. 2013 (adaptado).
Visando atender os objetivos científicos e as
questões éticas relativas à utilização de animais,
recomenda-se
|. selecionar animais de espécie, qualidade e
quantidade apropriadas e em boas condições
de saúde.
Il. procurar substituir a utilização de animais
em pesquisa por outros métodos, materiais e
metodologias.
Ill. aumentar o número de animais para obter
melhores resultados experimentais.
IV. refinar o protocolo experimental,
minimizando ao máximo o desconforto ou o
sofrimento animal.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oem,
O leiv
O Lev.
OL INelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,292 787,292 787,1400 788,1400 788,1592 82,1592 82,561 81,561"/>
	<TextEquiv conf="0.96168">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O médico veterinário que trabalha em campo,
muitas vezes, precisa prestar atendimento em
propriedades rurais que apresentam mortalidade de
bovinos. Durante o atendimento, alguns profissionais
fazem diagnósticos de intoxicação por plantas tóxicas
ou acidentes com serpentes peçonhentas, mesmo
sem terem realizado a necropsia dos animais mortos.
Com relação a esse contexto, conclui-se que
O amaioria dos acidentes ofídicos ocorre durante os
meses de verão, sendo as picadas, geralmente, na
face, e os efeitos do envenenamento dependentes
da espécie e do tamanho da serpente e do
tamanho e peso do animal acometido.
O as intoxicações por plantas ocorrem comumente
em animais criados extensivamente, estando
os bovinos criados em sistema intensivo ou
semi-intensivo isentos desse problema.
O a realização da necropsia nos animais é
inadequada para diferenciar um acidente ofídico
botrópico ou crotálico de uma intoxicação com
plantas cardiotóxicas, devido à ausência de lesões
macroscópicas.
O o diagnóstico de intoxicação por planta tóxica é
feito a partir do momento em que se encontra a
planta suspeita no interior do rúmen dos animais
acometidos.
O a diferenciação entre um acidente ofídico
causado por uma serpente do gênero Bothrops e
um causado por uma serpente do gênero Crotalus
é dificultada pela semelhança existente entre os
sinais clínicos e as lesões anatomo-patológicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="800,228 800,2026 810,2026 810,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
