<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:17:22</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:24:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 409,232 409,294 1536,294 1536,363 1444,363 1444,706 1442,706 1442,930 1536,930 1536,986 1537,986 1537,1098 82,1098 82,1099 81,1099 81,986 174,986 174,802 176,802 176,364 82,364 82,263 81,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95996">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Na página eletrônica do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), foram
disponibilizadas as seguintes informações:
O Sistema Brasileiro de Inspeção de Produtos de Origem Animal (SISBI-POA), que faz parte
do Sistema Unificado de Atenção à Sanidade Agropecuária (SUASA), padroniza e harmoniza
os procedimentos de inspeção de produtos de origem animal para garantir a inocuidade e
segurança alimentar.
Os Estados, o Distrito Federal e os Municípios podem solicitar a equivalência dos seus
Serviços de Inspeção com o Serviço Coordenador do SISBI. Para obtê-la, é necessário comprovar
condições de avaliar a qualidade e a inocuidade dos produtos de origem animal com a mesma
eficiência do Ministério da Agricultura.
Os requisitos e demais procedimentos necessários para a adesão ao SISBI-POA já foram
definidos pelo Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal (DIPOA) do MAPA.
Também foram instituídos gestores estaduais para atuarem como técnicos de referência
junto às Superintendências Federais de Agricultura (SFA), responsáveis pela divulgação e
orientação aos serviços de inspeção interessados na adesão ao sistema.
Disponível em: &lt;http://www.agricultura.gov.br&gt;. Acesso em: 30 jul. 2013 (adaptado).
Considerando as atribuições do Sistema Brasileiro de Inspeção (SISBI), redija um texto dissertativo sobre as
implicações socioeconômicas e de segurança alimentar decorrentes da inclusão dos produtos agropecuários
oriundos da agricultura familiar no SISBI. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
