<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:17:48</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:26:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,232 1000,232 1000,291 1535,291 1535,1025 1534,1025 1534,1154 1535,1154 1535,1712 1320,1712 1320,1767 994,1767 994,2008 830,2008 830,1789 831,1789 831,1733 878,1733 878,1128 830,1128 830,1061 1047,1061 1047,943 829,943"/>
	<TextEquiv conf="0.96409">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Os principais atos legais do governo federal que
regulamentam a produção e o uso da vacina contra a
febre aftosa no Brasil são: Portaria Ministerial nº 121,
de 29 de março de 1993, que aprova as normas gerais
para o combate à doença no território nacional,
incluindo a vacinação como estratégia a ser utilizada;
Portaria nº 177, de 27 de outubro de 1994, que aprova
as normas de segurança biológica para manipulação
do vírus da febre aftosa; Portaria Ministerial nº 713,
de 1º de novembro de 1995, que aprova as normas
de produção, controle e emprego de vacinas contra
a febre aftosa. Atualmente, apenas é permitida a
produção e a utilização no país de vacina inativada,
trivalente, formulada com as cepas virais A24 Cruzeiro,
O1 Campos e C3 Indaial, empregando-se adjuvante
oleoso. A formulação consiste de uma emulsão
primária, do tipo água-em-óleo.
Disponível em: &lt;http://www.agricultura.gov.br&gt;.
Acesso em: 11 ago. 2013 (adaptado).
No que se refere à vacina contra febre aftosa,
avalie as afirmações a seguir.
|. A vacina com adjuvante oleoso proporciona
títulos de anticorpos séricos mais altos e por mais
tempo que a vacina com hidróxido de alumínio.
Ill. A produção dos antígenos para vacinas
inativadas é realizada através da inoculação
em equinos com purificação da fração ligante
de anticorpos.
Ill. Todas as partidas da vacina são oficialmente
controladas e submetidas a testes de qualidade
pelo laboratório oficial do Ministério da
Agricultura, Pecuária e Abastecimento.
IV. Os testes oficiais de qualidade da partida
são referentes à inocuidade, esterilidade,
condição físico-química e eficiência da vacina.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O 1eiv
O LMelv.
QMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,2018 807,223"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,292 787,292 787,1722 572,1722 572,1778 248,1778 248,2008 82,2008 82,1801 83,1801 83,1744 128,1744 128,1573 130,1573 130,937 82,937 82,835 81,835"/>
	<TextEquiv conf="0.95348">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O criptorquidismo em equinos é uma anomalia
de etiologia multifatorial relativamente comum.
Acredita-se que seja hereditário em muitas espécies
de mamíferos, como suínos, caninos, caprinos, ovinos
e equinos. A base genética da hereditariedade em
equinos ainda não está bem definida, mas algumas
referências sugerem ser um fator dominante, o que
se torna um forte incentivo para que os animais
acometidos não sejam utilizados na reprodução.
O diagnóstico é feito por meio da palpação externa,
palpação retal, dosagem hormonal, ultrassonografia e
laparoscopia. O criptorquidismo pode ser classificado
como abdominal ou inguinal e apresenta-se na forma
uni ou bilateral.
No que diz respeito ao criptorquidismo, avalie as
afirmações abaixo.
|. Os animais que apresentam criptorquidismo
têm comportamento de garanhões normais,
uma vez que a função gametogênica da
gônada retida não é alterada.
Il. O tratamento recomendado do criptorquidismo
é cirúrgico, com a realização de orquiectomia
total, em razão da possibilidade de sua
etiologia estar relacionada com alguma
característica hereditária.
Ill. Os cavalos criptorquídicos unilaterais, não
castrados, apresentam forte libido, porém são
inférteis.
IV Um dos problemas associados ao
criptorquidismo é o risco de que o testículo
retido se torne neoplásico.
V. O descenso testicular nos animais ocorre em
razão de mecanismos de natureza complexa,
em que se destaca a ação da testosterona na
abertura do canal inguinal.
É correto apenas o que se afirma em
OLE.
OL Ilelv.
OLIev
O 1, Vev.
O UI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
