<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:18:17</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:27:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_MEDICINA_VETERINARIA-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="150,513 150,1331 1552,1331 1552,513"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,278 1537,278 1537,505 997,505 997,1391 1535,1391 1535,1766 572,1766 572,1806 238,1806 238,1968 240,1968 240,1999 82,1999 82,1816 83,1816 83,1773 128,1773 128,1704 130,1704 130,1371 129,1371 129,506 81,506"/>
	<TextEquiv conf="0.96357">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O gráfico abaixo refere-se à avaliação sensorial de embutido fermentado cru à base de carne suína, cujo
objetivo foi verificar a influência da adição das espécies probióticas de Lactobacillus casei, Lactobacillus paracasei
e Lactobacillus rhamnosus sobre as características físico-químicas, sensoriais do embutido, bem como seu
desenvolvimento e viabilidade no produto cárneo. Os embutidos foram processados em quatro tratamentos,
sendo o primeiro usado como controle. Os demais receberam a adição de uma espécie de Lactobacillus probiótico,
seguindo procedimento de fabricação descrito para salame italiano, por um período de 25 dias. A análise sensorial
foi: gosto ácido (p &lt; 0,05); sabor (p &gt; 0,05); aroma (p &gt; 0,05); textura (p &gt; 0,05); aspecto (p &gt; 0,05).
Com base nos dados apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. As pontuações atribuídas pelos provadores para o gosto ácido dos embutidos confirmam os resultados
obtidos nas determinações de pH e acidez, que mostraram maior acidez para os tratamentos 2, 3 e 4.
Il. As pontuações atribuídas pelas avaliações sensoriais para o sabor, aroma, cor, textura, aspecto e gosto
ácido dos embutidos confirmam que não houve diferenças entre os tratamentos.
Ill. No experimento, ficou demonstrada a viabilidade da utilização das culturas probióticas de Lactobacillus em
embutido cárneo fermentado, preservando a maioria das características tecnológicas e sensoriais do produto.
IV. A maior redução de pH influenciou a acidez sensorial dos produtos, que apresentaram gosto
notadamente mais ácido do que o dos produtos do tratamento controle, principalmente o dos
produtos do tratamento que recebeu a adição de L. rhamnosus.
V. As características sensoriais de sabor e cor foram as únicas que apresentaram as menores variações
com o uso das culturas probióticas, mostrando viabilidade para serem utilizadas pela indústria.
É correto apenas o que se afirma em
(ABR
oO.
Olev
O L,Ieilv.
O IWVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
