<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T20:10:44</Created>
	<LastChange>2020-10-24T20:14:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.odontologia-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="508,885 508,1120 1168,1120 1168,885"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="79,260 1573,260 1573,638 1540,638 1540,724 81,724 81,725 80,725 80,667 81,667 81,359 79,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96342">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Aestratégia Saúde da Família visa à reorganização da Atenção Básica no País, de acordo com os preceitos do Sistema Único
de Saúde. Considere as afirmações a seguir, sobre a organização da saúde bucal na atenção básica.
| — É necessário conhecer o perfil da distribuição das principais doenças bucais, monitorar riscos e tendências e avaliar o
impacto das medidas adotadas.
Il — Um dos principais indicadores de saúde bucal, no pacto da atenção básica, é a proporção de procedimentos odontológicos
especializados em relação às ações odontológicas individuais.
Ill — O atendimento das urgências e pequenas cirurgias ambulatoriais é uma das competências do cirurgião-dentista que atua
na atenção básica por meio da estratégia Saúde da Família.
IV — As ações intersetoriais, por envolverem estabelecimento de parcerias com setores e atores fora da área da saúde, não
integram a prática da equipe de saúde bucal.
Estão corretas as afirmativas
(A) lell, apenas. (B) le1lll, apenas. (C) 1, Il e Ill, apenas. (D) |, Il e IV, apenas. (E) LI, NM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="79,758 1573,758 1573,1178 1507,1178 1507,1266 81,1266 81,1267 80,1267 80,1208 538,1208 538,857 80,857 80,858 79,858"/>
	<TextEquiv conf="0.96487">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Nos últimos 10 anos, diversos estudos têm investigado a temática associação entre doença periodontal materna e baixo peso
do recém-nascido. Observe, abaixo, os resultados da análise da condição periodontal em 302 mulheres e o desfecho gestacional.
CRUZ, S.S. et al. Doença periodontal materna como fator associado ao baixo peso ao nascer.
Revista de Saúde Pública, vol. 39, 2005 (adaptado).
Qual o percentual de prevalência de periodontite entre as mães de filhos com baixo peso?
(A) 39,00%. (B) 43,06%. (C) 57,84%. (D) 61,00%. (E) 76,47%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,1298 1573,1298 1573,1609 1540,1609 1540,1697 81,1697 81,1698 80,1698 80,1639 81,1639 81,1395 80,1395"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Código de Etica Odontológica regula os direitos e deveres dos profissionais, das entidades e das operadoras de planos de
saúde. Considere os seguintes deveres:
| — promover a saúde coletiva no desempenho de suas funções, cargos e cidadania, independente de exercer a profissão no
setor público ou privado;
I|l — garantir ao paciente ou ao seu responsável legal, acesso ao seu prontuário;
Ill — zelar pela saúde e pela dignidade do paciente;
IV — manter atualizados os conhecimentos profissionais, técnico-científicos e culturais necessários ao pleno desempenho do
exercício profissional.
Segundo a regulamentação citada, são deveres fundamentais dos profissionais que atuam em Odontologia:
(A) Ill e IV, apenas. (B) |, Il e Ill, apenas. (OC) Il, Ill e IV, apenas. (D) II, Ill e IV, apenas. (E) LI, NI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="80,1732 273,1732 273,1772 1573,1772 1573,1895 1071,1895 1071,1928 992,1928 992,1961 88,1961 88,2062 80,2062"/>
	<TextEquiv conf="0.96402">
	<Unicode>QUESTÃO 36
“Em meio à atribulada rotina clínica a que são submetidos os cirurgiões-dentistas, a manutenção de toda a documentação
referente ao atendimento executado nos pacientes reveste-se de aspectos éticos e legais cujo conhecimento é obrigatório.”
Sendo a documentação clínica uma das medidas mais efetivas para resguardar o profissional contra reclamações que podem
ser infundadas, qual a medida profissional a ser adotada?
(A) Guardar a documentação clínica por toda a vida do profissional ou do paciente.
(B) Descartar a documentação clínica em caso de abandono de tratamento.
(C) Arquivar a documentação clínica, no consultório ou clínica odontológica, não tendo o paciente direito de pleiteá-la.
(D) Considerar que a legislação vigente aceita o prontuário digital como substituto da documentação manuscrita.
(E) Deixar com o paciente as radiografias, eximindo o profissional de mais essa responsabilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
