<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T02:11:54</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:34:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.odontologia-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="445,371 445,488 965,488 965,371"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="117,1045 117,1811 1591,1811 1591,1045"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,260 273,260 273,287 924,287 924,286 1573,286 1573,345 1569,345 1569,587 1573,587 1573,781 752,781 752,808 583,808 583,809 126,809 126,781 80,781 80,557 79,557"/>
	<TextEquiv conf="0.90211">
	<Unicode>QUESTÃO 18
As lesões cariosas que se desenvolvem na face de contato entre os dentes adjacentes normalmente não são visualizadas ao
exame clínico, quando em estágio inicial. A radiografia interproximal, como ilustrada nas figuras abaixo, é indicada para investiga-
ção de lesões cariosas em dentes posteriores.
"El 1
Pasler, F.A. Color Atlas of dental Medicine Radiology. Editora Thieme, 2004. p. 48.
Assinale a afirmativa que está corretamente relacionada à técnica radiográfica interproximal.
(A) Essa técnica radiográfica também é indicada para a visualização de reabsorções ósseas periodontais avançadas.
(B) O ângulo horizontal deve permitir que o feixe principal de raios X incida perpendicularmente à face proximal do dente mais
central da região que está sendo radiografada, evitando a superposição e impedindo a visualização das faces proximais.
C) A técnica interproximal, por não atingir todo o longo eixo do elemento dentário, é contra-indicada para avaliação de lesões
endodôntica e periodontal combinadas.
D) A interpretação da distância entre a junção cemento-esmalte e a crista óssea alveolar é alterada com a técnica radiográfica
interproximal, devido à grande proximidade do filme ao objeto (dente).
E) Faz-se necessária a realização de 4 radiografias interproximais para a avaliação radiográfica de cárie nos pré-molares
superiores e inferiores, dos lados direito e esquerdo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,827 273,827 273,857 1575,857 1575,994 1573,994 1573,1939 1540,1939 1540,2073 80,2073 80,2047 81,2047 81,1051 79,1051 79,857 80,857"/>
	<TextEquiv conf="0.95531">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As condições de trabalho são de importância significativa para as estruturas bucais, sendo possível ocorrer patologias decor-
rentes de exposições de natureza ocupacional. E de especial interesse para a Odontologia o estudo sobre a exposição a
névoas ácidas, não só pela gravidade e diversidade dos efeitos potenciais, mas também pela sua presença frequente em
inúmeros processos industriais, incluindo a extração, fabricação e acabamento de metais, a produção de fertilizantes e de
detergentes, a manufatura de baterias, bem como em vários segmentos das indústrias química e petroquímica.
Observe os resultados de estudos sobre os efeitos bucais em consequência de exposições ocupacionais a névoas ácidas,
apresentados a seguir.
| — A erosão dentária (perda mineral de origem não bacteriana) não está associada à exposição a névoas ácidas.
Il — Exposição a ácidos se associa positivamente com alterações da mucosa bucal, em consequência da sua ação irritante
sobre os tecidos.
Ill — Existe associação positiva entre a exposição a névoas ácidas e os sintomas ardor e gosto metálico.
IV — Alguns problemas de saúde bucal podem ser causados por fatores ocupacionais.
Estão corretas as afirmativas
(A) l e IV, apenas. (B) |, Ilelll, apenas. (C) |, Il e IV, apenas. (D) II, Ill e IV, apenas. (E) LI, NM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
