<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T23:11:18</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:35:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.odontologia-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r46" type="paragraph">
	<Coords points="851,1554 1044,1554 1044,1597 1572,1597 1572,1669 1574,1669 1574,1767 1549,1767 1549,1888 1574,1888 1574,1951 1499,1951 1499,2062 853,2062 853,2063 852,2063 852,1555 851,1555"/>
	<TextEquiv conf="0.96477">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em uma criança do sexo masculino, 7 anos de idade,
durante a remoção de tecido cariado no elemento dentário 55,
ocorre exposição pulpar, ainda permanecendo dentina cariada
em volta da polpa exposta. O dente apresenta dor à
mastigação, não havendo evidência clínica e/ou radiográfica
de alteração patológica irreversível da polpa.
Qual a conduta a ser seguida?
(A) Tratamento expectante com óxido de zinco e eugenol.
(B) Capeamento pulpar direto com hidróxido de cálcio e
restauração definitiva.
(C) Pulpotomia e restauração definitiva.
(D) Pulpectomia e restauração definitiva.
(E) Exodontia e confecção de mantenedor de espaço.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,940 1045,940 1045,983 1574,983 1574,1292 1293,1292 1293,1416 1574,1416 1574,1508 898,1508 898,1509 898,1442 852,1442 852,1226 850,1226 850,983 851,983"/>
	<TextEquiv conf="0.96918">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Criança do sexo feminino, 6 anos de idade, apresenta
tumefação do tecido mole localizada sobre o rebordo alveolar
do elemento dentário 11, ainda não erupcionado. A tumefação
revela coloração azulada pela presença de sangue no espaço
tecidual e a criança não relata sintomatologia dolorosa.
Essa alteração é denominada hematoma de erupção. Qual a
conduta a ser instituída para a paciente?
(A) Acompanhamento clínico, aguardando a erupção do
elemento dentário.
(B) Drenagem do conteúdo da lesão.
(C) Biópsia excisional.
(D) Antibioticoterapia.
(E) Tratamento cirúrgico, por meio da remoção do tecido
gengival que recobre o elemento dentário não erupcionado
e tracionamento ortodôntico do dente 11</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="851,256 1045,256 1045,297 1573,297 1573,714 1149,714 1149,838 1157,838 1157,864 1047,864 1047,900 862,900 862,901 852,901 852,714 850,714 850,297 851,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96731">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Paciente do sexo feminino, 9 anos de idade, portadora de
boa condição de higiene oral e sem sangramento gengival à
sondagem, apresenta uma lesão de 1,0 cm no tecido gengival
do arco inferior esquerdo, correspondendo a uma massa
exofítica indolor, bem delimitada, firme à palpação, não
invasiva, com base séssil e superfície lisa. Essa lesão possui
a mesma cor da mucosa circunjacente. Após biópsia, o
exame histopatológico revelou a presença de tecido fibroso
com feixes densos de fibras colágenas associadas a células
fusiformes, coberto por um epitélio pavimentoso estratificado.
Com base nos dados apresentados, qual o diagnóstico da
lesão?
(A) Fibroma.
(B) Papiloma escamoso.
(C) Mucocele.
(D) Granuloma piogênico.
(E) Linfangioma.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,256 273,256 273,294 803,294 803,508 800,508 800,642 801,642 801,706 803,706 803,758 801,758 801,820 80,820 80,821 80,508 79,508 79,389 80,389"/>
	<TextEquiv conf="0.95692">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Paciente do sexo masculino, transplantado, em uso de
medicação imunossupressora e com boa saúde oral, apre-
senta fratura do elemento 15 com comprometimento radicular
severo, contra-indicando sua manutenção. Ao exame
clínico e radiográfico foram feitas as seguintes observações:
restauração MOD extensa no elemento 14, tratamento
endodôntico satisfatório, núcleo metálico fundido e co-
roa total no elemento 16. Qual o tratamento recomendado?
(A) Prótese fixa adesiva utilizando a coroa do dente natural.
(B) Prótese fixa com pôntico com superfície cervical lisa,
polida e convexa.
(C) Prótese fixa com pôntico que restaure a estética, mesmo
que dificulte a limpeza.
(D) Prótese fixa com pôntico pressionando fortemente o
tecido fibromucoso.
(E) Implante dentário endósseo associado à coroa
metalocerâmica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,858 273,858 273,896 803,896 803,1019 729,1019 729,1112 474,1112 474,1019 322,1019 322,1020 321,1020 321,1143 80,1143 80,1043 79,1043 79,896 80,896"/>
	<TextEquiv conf="0.96307">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Nas restaurações metálicas fundidas em liga de prata, qual
das terminações apresentadas abaixo permite uma espessu-
ra adequada para prover rigidez estrutural ao metal e facilitar
a adaptação da peça fundida e o escoamento do agente
cimentante?
(A) Ombro reto.
(C) Ombro biselado.
(E) Chanfro.
(B) Ombro de 135º.
(D) Borda em lâmina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1174 273,1174 273,1212 802,1212 802,1682 804,1682 804,1808 802,1808 802,1902 592,1902 592,2061 81,2061 81,2062 80,2062 80,1972 81,1972 81,1941 82,1941 82,1562 81,1562 81,1523 80,1523 80,1492 79,1492 79,1212 80,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.96497">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os bifosfonatos são fármacos sintéticos utilizados no trata-
mento de neoplasia maligna óssea, Doença de Paget,
osteoporose pós-menopausa e osteopenia. A forma mais
comumente utilizada para osteoporose/osteopenia é o
alendronato de sódio via oral. Recentemente, a classe
odontológica foi alertada sobre a possibilidade de que
pacientes que fazem uso de bifosfonatos e são submetidos
à cirurgia dentoalveolar apresentem risco de adquirir uma
complicação, com manifestação bucal.
Sobre este assunto afirma-se que
| — setrata da complicação denominada Osteonecrose dos
Maxilares;
Il — se trata da complicação denominada Anquilose Dentária
Generalizada;
Ill — igualmente aos medicamentos à base de Ácido Acetil-
salicílico, os bifosfonatos devem ser suspensos por, pelo
menos, sete dias antes da realização da cirurgia, por
interferir na coagulação;
IV — cabe ao cirurgião-dentista a realização de anamnese
criteriosa e investigativa quanto ao uso de bifosfonatos
por seus pacientes.
Estão corretas, apenas, as afirmativas
(A) lelll. (B) le lv.
(C) Ile. (D) Ile IV.
(E) Il, IM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r39">
	<Coords points="817,257 817,2068 828,2068 828,257"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
