<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T20:11:00</Created>
	<LastChange>2020-10-24T20:15:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.odontologia-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="94,1051 94,1662 1514,1662 1514,1051"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="80,258 269,258 269,298 1573,298 1573,498 1574,498 1574,750 1540,750 1540,857 80,857 80,798 81,798 81,457 79,457 79,298 80,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96311">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Quanto à ocorrência de anormalidades dentofaciais, os dados obtidos no levantamento epidemiológico realizado na população
brasileira — Projeto SB Brasil 2003 — mostraram: prevalência de 14,5% de problemas oclusais moderados ou severos na idade
de 5 anos e prevalência de 21% da condição oclusal muito severa ou incapacitante nas crianças de 12 anos. Com base no
exposto e considerando os possíveis fatores etiológicos das más-oclusões, a abordagem coletiva das anormalidades dentofaciais,
mediante ações de promoção à saúde na atenção básica, deve incluir as seguintes medidas:
| — atenção e identificação dos principais fatores de risco, salientando-se que as más-oclusões não são afetadas diretamente
pela condição socioeconômica;
Il — identificação dos indivíduos ou comunidades com más-oclusões severas ou incapacitantes, por meio de ações
epidemiológicas periódicas;
Ill — aconselhamento e acompanhamento de gestantes a respeito dos cuidados durante o parto e período puerperal,
estimulando a amamentação no peito por período mínimo de 6 meses;
IV — prevenção da cárie dentária, já que a perda precoce de dentes decíduos é um dos principais fatores etiológicos das
más-oclusões.
Estão corretas as medidas
(A) le1ll, apenas. (B) 1, Il e ll, apenas. (OC) |, Ill e IV, apenas. (D) Il, Il e IV, apenas. (E) LI, MM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="80,891 272,891 272,931 1573,931 1573,1831 1574,1831 1574,2050 1077,2050 1077,2051 579,2051 579,2052 81,2052 81,2053 80,2053 80,1764 145,1764 145,1025 80,1025"/>
	<TextEquiv conf="0.96707">
	<Unicode>QUESTÃO 32
No quadro abaixo é feita uma comparação entre as metas propostas pela Organização Mundial de Saúde (OMS)/Federação
Dentária Internacional (FDI) para o ano 2000 com relação à cárie dentária e os resultados do mais recente levantamento
epidemiológico realizado na população brasileira — Projeto SB Brasil 2003.
BRASIL. Ministério da Saúde. Condições da saúde bucal da população brasileira 2002-2003. Resultados principais. Brasília, DF, 2004.
Com base nos dados apresentados, qual a conclusão correta?
(A) A cárie dentária se distribui igualmente na população, independente da macrorregião considerada e da idade dos indivíduos.
(B) A situação de saúde bucal da população brasileira, em relação à cárie, se encontra satisfatória, tendo o Brasil atingido
grande parte das metas da OMS para o ano 2000.
(C) Aproximadamente 40% das crianças brasileiras de 5 anos de idade apresentam, pelo menos, um dente decíduo com
experiência de cárie.
(D) Na população adulta há um aumento do componente “perdido”, sendo este fenômeno observado nas diferentes macrorregiões.
(E) As perdas dentárias são progressivas e precoces, embora a necessidade de algum tipo de prótese comece a surgir a partir
dos 35 anos de idade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
