<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T23:11:36</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:35:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.odontologia-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="80,1560 273,1560 273,1603 800,1603 800,1639 802,1639 802,2062 80,2062 80,1665 79,1665 79,1603 80,1603"/>
	<TextEquiv conf="0.96585">
	<Unicode>QUESTÃO 22
As resinas compostas são capazes de restaurar forma,
função e estética de dentes anteriores. Considerando as
características e indicações das resinas compostas, qual a
alternativa para restaurar uma classe IV em um incisivo
central superior que sofreu fratura parcial da coroa?
(A) Microparticulada nas porções vestibular e palatina.
(B) Microparticulada na porção vestibular e micro-híbrida na
porção palatina.
(C) Microparticulada na porção palatina e micro-híbrida na
porção vestibular.
(D) Macroparticulada nas porções vestibular e palatina.
(E) Macroparticulada na porção palatina e microparticulada
na porção vestibular.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,947 269,947 269,989 802,989 802,1448 800,1448 800,1515 80,1515 80,1196 79,1196 79,1170 80,1170 80,1015 79,1015 79,989 80,989"/>
	<TextEquiv conf="0.96535">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Ao exame clínico, paciente apresenta extensa lesão cariosa e
presença de bolsa de 12 milímetros apenas no sítio
mesiovestibular do elemento 11. Os elementos adjacentes
apresentam periodonto normal, e o elemento 11 respondeu
negativamente ao teste de vitalidade pulpar. Quais são o
diagnóstico e o plano de tratamento indicado, respectivamente?
(A) Lesão periodontal primária e tratamento periodontal, somente.
(B) Lesão periodontal primária com envolvimento endodôntico
secundário, tratamento endodôntico e periodontal.
(C) Lesão endopério verdadeira, tratamento endodôntico e
periodontal.
(D) Lesão endodôntica primária com envolvimento periodontal
secundário, tratamento endodôntico e periodontal.
(E) Lesão endodôntica primária e tratamento endodôntico,
somente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,260 273,260 273,303 802,303 802,901 80,901 80,432 79,432 79,339 80,339"/>
	<TextEquiv conf="0.95860">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Os critérios para uma oclusão funcional ideal são importan-
tes quando se objetiva tratar as patologias oclusais. Dentre
as características abaixo, qual representa uma condição
oclusal ideal?
(A) Em movimento protusivo, deve haver contato entre dentes
anteriores e posteriores.
(B) Ocorre a presença de contatos heterogêneos de todos os
dentes anteriores quando a boca se fecha.
(C) A guia de desoclusão mais desejável é fornecida pelos
pré-molares e deve haver contato somente do lado de
balanceio.
(D) As forças verticais criadas pelos contatos dentais são
bem aceitas pelo ligamento periodontal, porém as forças
horizontais não podem ser efetivamente dissipadas.
(E) Os dentes anteriores devem contatar ligeiramente com
mais força do que os dentes posteriores em relação
cêntrica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r48" type="paragraph">
	<Coords points="851,1037 1045,1037 1045,1084 1574,1084 1574,1964 1316,1964 1316,2085 852,2085 852,1852 853,1852 853,1358 851,1358"/>
	<TextEquiv conf="0.96769">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um paciente com periodontite crônica moderada generaliza-
da concluiu a terapia periodontal básica. Na consulta de
reavaliação, foi verificado um padrão adequado de higiene
bucal, sem inflamação gengival, ausência de sangramento à
sondagem, profundidades de sondagem acentuadamente re-
duzidas e melhora dos níveis de inserção clínica. Com base
nesses achados clínicos, considere as afirmações a seguir.
| — A consulta para reavaliação deve ser realizada sete dias
após o término da terapia básica, período necessário para
a cicatrização do periodonto.
Il — O tratamento ortodôntico, visando a uma reposição
dentária estética e funcional, pode ser iniciado mesmo
naqueles elementos dentários que apresentam um
periodonto reduzido.
Ill — Há indicação de cirurgia periodontal, visando a obter
acesso às superfícies radiculares, mesmo quando as
profundidades à sondagem nos sítios remanescentes
forem &lt; 3 mm.
IV — Em virtude de uma prevalência de doença prévia, a tera-
pia periodontal de suporte deve ser instituída, com a fina-
lidade de prevenção da recidiva da doença.
Estão corretas, apenas, as afirmações
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) I e IV.
(D) II e III.
(E) II e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="851,257 1045,257 1045,298 1574,298 1574,996 852,996 852,589 850,589 850,501 851,501"/>
	<TextEquiv conf="0.96792">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Paciente do sexo feminino, 20 anos, chega a consultório
odontológico da Rede Pública de Saúde requerendo restaura-
ção do elemento 22 que apresenta cavidade do tipo Classe Il
de profundidade média, com terminação cervical em dentina
e comprometimento estético. O cirurgião-dentista dispõe de
adesivo dentinário de IV geração, resinas compostas micro-
híbridas, cimento de ionômero de vidro convencional e ácidos
fosfórico e poliacrílico. Quais os passos da técnica restaura-
dora recomendada?
(A) Condicionamento com ácido poliacrílico, utilização de
ionômero de vidro, condicionamento com ácido fosfórico,
uso de adesivo e resina composta.
(B) Condicionamento com ácido poliacrílico e utilização de
ionômero de vidro, adesivo e resina composta.
(OC) Condicionamento com ácido poliacrílico, uso de adesivo
e de ionômero de vidro.
(D) Condicionamento com ácido fosfórico, uso de ionômero
de vidro e de adesivo, condicionamento com ácido
poliacrílico e utilização de resina composta.
(E) Condicionamento com ácido fosfórico e utilização de
adesivo e de ionômero de vidro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r19">
	<Coords points="825,254 825,2088 828,2088 828,254"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
