<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:49:14</Created>
	<LastChange>2020-10-28T17:07:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_TEC_RADIOLOGIA-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="830,235 1000,235 1000,291 1536,291 1536,645 1535,645 1535,1327 1536,1327 1536,1467 831,1467 831,1468 830,1468 830,646 829,646 829,236 830,236"/>
	<TextEquiv conf="0.96683">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A tomografia Cone Beam, ou feixe cônico, tem
sido o exame que mais cresceu nas solicitações de
auxílio ao diagnóstico dos dentistas. Ela oferece uma
imagem volumétrica, possibilitando uma melhor
visualização de altura, largura e profundidade em
um mesmo exame. A implantodontia foi uma das
primeiras especialidades a utilizar os recursos da
tomografia, pois lhe possibilitava verificar tanto
altura como largura de rebordo para o planejamento
de implantes e enxertos.
Considerando as principais características desse
exame, assinale a opção correta.
O O quantitativo de dose de radiação é maior que
o utilizado na técnica Fan Beam, por se tratar de
uma aquisição de imagem convencional.
O O voxel, utilizado neste exame, é a menor unidade
de volume de uma imagem digital, possuindo
uma aquisição de altura, largura e profundidade
da estrutura a ser demonstrada.
O Para a realização da imagem, o conjunto fonte de
raios-X e receptor de imagens gira 180º uma única
vez em torno da região de interesse, realizando
uma projeção bidimensional.
O A técnica Cone Beam adquire as imagens em
planos corporais, utilizando o pixel para imagens
digitais; enquanto o Fan Beam registra as imagens
volumétricas, por meio da profundidade.
O O tamanho do voxel é determinado pelo tamanho
de cada pixel no receptor de imagem, gerando voxels
anisotrópicos (altura = largura &lt; profundidade),
que resultam em imagens com nitidez superior.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,296 787,296 787,763 788,763 788,838 787,838 787,979 788,979 788,1453 82,1453 82,884 168,884 168,742 81,742"/>
	<TextEquiv conf="0.96216">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A seriografia do esôfago, estômago e duodeno
(SEED), também conhecido por radiografias do
esôfago, estômago e duodeno (REED), é um exame
que tem por objetivo avaliar a forma, a função e
detectar as anormalidades do trato gastrointestinal
alto. Normalmente, utiliza meio de contraste baritado
(sulfato de bário). Quando tal exame é solicitado com
duplo contraste, são utilizados, além do sulfato de
bário (contraste positivo), cristais de citrato de cálcio
e magnésio carbonatado para produzir no interior do
estômago o CO, (contraste negativo).
BONTRAGER, K. L. Tratado de Posicionamento Radiográfico e
Anatomia Associada. 5 ed. Rio de Janeiro:
Guanabara Koogan, 2001.
Considerando o texto acima, quando o paciente é
posicionado em
O decúbito dorsal, o CO, encontrar-se-á na porção
antropilórica.
O ortostase, o Co, localizar-se-á no antropiloro e
bulbo duodenal.
O posição de Sims, oblíqua anterior direita (OAD), o
bário localizar-se-á no fundo do estômago.
O decúbito dorsal, o CO, localizar-se-á na extremidade
proximal do estômago (fundo do estômago).
O semidecúbito dorsal em posição oblíqua posterior
esquerda (OPE), o bário localizar-se-á na parte
inferior do corpo e na porção pilórica do estômago.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,226 805,2021 813,2021 813,226"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
