<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:48:38</Created>
	<LastChange>2020-10-28T17:05:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_TEC_RADIOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,305 1535,305 1535,1598 1500,1598 1500,1646 1499,1646 1499,1647 572,1647 572,1713 281,1713 281,2005 82,2005 82,1744 83,1744 83,1678 128,1678 128,1568 130,1568 130,758 81,758 81,730 130,730 130,580 81,580"/>
	<TextEquiv conf="0.94998">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A evolução e os avanços tecnológicos melhoraram significativamente a eficácia com a qual a radioterapia
é planejada e aplicada. Vários métodos e técnicas podem ser executados para reduzir a toxicidade em tecidos
normais e, consequentemente, os efeitos adversos. As técnicas de irradiação precisas, seleção de um volume
decrescente para receber doses mais concentradas e manobras para excluir órgãos sensíveis do campo de
irradiação, levaram os pesquisadores a desenvolverem diferentes técnicas de radioterapia que combatem de
forma eficiente o tumor, minimizando os efeitos da radiação sobre os tecidos sadios.
SCAFF, L. Física na Radioterapia. A base analógica de uma era digital. São Paulo: Projeto Saber, 2010 (adaptado).
Em relação às descrições das técnicas de planejamento e às aplicações radioterápicas, avalie as
afirmações a seguir.
|. A Radioterapia Conformada ou 3D utiliza em seu planejamento computadores e técnicas de imagem
especiais para visualizar o tamanho, a forma e a localização do tumor. As imagens obtidas por meio
de vários métodos fornecem representações tridimensionais do tumor e órgãos circunvizinhos para
conformar precisamente os feixes de radiação de acordo com o tamanho e a forma do tumor utilizando
colimadores multilâminas (MLC) ou blocos de colimação.
Il. A Radioterapia Convencional é uma técnica radioterápica de aplicação externa que permite a
conformação da radiação para o contorno da área alvo e utiliza múltiplos feixes de radiação angulares
e de intensidades não-uniformes.
Ill. A Radioterapia com Modulação da Intensidade do Feixe (IMRT) consiste na aplicação de uma dose
elevada de radiação a uma parcela específica do corpo, usando um sistema de coordenadas para
localização precisa e empregando uma quantidade predeterminada de radiação a uma posição da
anatomia. Normalmente, a dose é empregada em uma única sessão.
IV. A Radiocirurgia ou Radioterapia Estereotáxica utiliza em seu planejamento, em duas dimensões,
imagens de radiografias convencionais. Trata-se de uma técnica que pouco poupa os tecidos sadios,
elevando o aparecimento de efeitos adversos.
V. Radioterapia Guiada por Imagem (IGRT) envolve a utilização de diversas técnicas de imagens digitais
para identificar a localização exata de um tumor no momento da aplicação das doses terapêuticas.
É correto apenas o que se afirma em
Oem.
Oilev
O lelvVev.
O 1, elv.
OuuIvev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
