<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:46:12</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:56:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_TEC_RADIOLOGIA-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,301 1535,301 1535,1127 1536,1127 1536,1531 1535,1531 1535,1767 830,1767 830,1598 877,1598 877,1486 830,1486 830,603 829,603"/>
	<TextEquiv conf="0.96644">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A gestão dos serviços de radiologia e
diagnóstico por imagem faz parte do trabalho em
saúde e tem como finalidade a ação diagnóstica
e terapêutica. A ação diagnóstica está relacionada
com os exames de diagnóstico, como o estudo
radiográfico do tórax, que é bastante comum na
prática profissional do tecnólogo em radiologia.
De acordo com os critérios de realização e de
avaliação do estudo radiográfico do tórax, assinale a
alternativa correta.
O No estudo radiográfico do tórax em PA, o paciente
deve ser orientado a realizar apneia expiratória
máxima durante a exposição.
O A técnica de exposição radiográfica para estudo
do tórax deve contemplar uma escala curta de
tons de cinza a fim de demonstrar as diferentes
densidades ópticas da região.
O No estudo radiográfico do tórax em perfil, o
paciente deve ser posicionado em ortostase com
o lado esquerdo mais próximo ao receptor de
imagem, exceto se a solicitação médica permitir
a realização em perfil direito.
O São critérios de avaliação da imagem radiológica
de tórax em perfil, a visualização dos recessos
costofrênicos, dos ápices pulmonares
entre as articulações
e a equidistância
esternoclaviculares.
O A distância foco filme (DFoFi) recomendada para
o estudo radiográfico do toráx em PA deve ser de
1,80 m, devido à magnificação do coração que é
maior quanto maior for a distância foco filme.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 253,235 253,295 788,295 788,844 787,844 787,1069 786,1069 786,1181 787,1181 787,1253 786,1253 786,1396 788,1396 788,1508 787,1508 787,1631 82,1631 82,1000 159,1000 159,844 81,844"/>
	<TextEquiv conf="0.96331">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Muitos autores definem a ética profissional como
um conjunto de normas de conduta que deverão ser
postas em prática no exercício de qualquer profissão.
A ética profissional estuda e regula o relacionamento
do profissional com sua clientela, visando à dignidade
humana e à construção do bem-estar no contexto
sociocultural onde exerce sua profissão. A ética não
se restringe à descrição de costumes ou hábitos de
diferentes povos. O objeto real da ética vai além do
sentido etimológico. A ética procura princípios que
dirijam a consciência na escolha do bem e concentra
sua atenção na vontade humana (como a lógica,
na inteligência), porque o objetivo da ética é o ato
humano, que é produzido pela vontade.
PAULO, A. O. Ética Profissional. BDS News - O jornal do Con0O9.
Disponível em: &lt;http://www.bdscon09.jex.com.br &gt;.
Acesso em: 16 jul. 2013 (adaptado).
No sentido de atender às exigências éticas das práticas
profissionais de trabalho, o tecnólogo em radiologia
O pode realizar imagens complementares sem
comunicação com a equipe médica.
O pode, com autorização, informar apenas parte do
resultado do exame ao paciente.
O deve permitir o acompanhamento de pacientes,
independentemente de sua faixa etária ou
condição clínica.
O poderá fornecer ao paciente quaisquer
informações a respeito do diagnóstico final,
quando solicitado.
O deveinformar o paciente acerca do procedimento
a ser realizado, esclarecendo sobre os possíveis
riscos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,231 805,2023 807,2023 807,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
