<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:46:24</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:56:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_TEC_RADIOLOGIA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,295 1535,295 1535,1275 830,1275 830,524 829,524"/>
	<TextEquiv conf="0.96547">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um dos atributos da imagem médica digital é
o tamanho da matriz. Dependendo do campo de
visão, Field Of View (FOV), e da matriz escolhida, é
possível provocar perdas de informações na imagem
ou distorções, que, do ponto de vista médico, podem
implicar em falsos diagnósticos.
Com base no que se conhece atualmente sobre
imagens médicas digitais, conclui-se que
O a imagem de mamografia possui um campo de
visão pequeno e uma matriz grande, gerando
imagens de alta resolução espacial, o que permite
a identificação das microcalcificações.
O a resolução espacial é um fator de qualidade que
melhora com a aplicação de matrizes menores
em exames de radiologia digital.
O na tomografia computadorizada são utilizados
amplos campos de visão e matrizes grandes, com
a finalidade de evidenciar o ruído.
O a imagem de RM possui baixa resolução e alto
contraste devido ao FOV pequeno e à matriz
quadrada.
O em PET/CT o campo de visão e a matriz são iguais,
tanto no PET quanto no CT.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,294 787,294 787,1035 786,1035 786,1164 788,1164 788,1512 787,1512 787,1714 468,1714 468,1824 311,1824 311,1931 319,1931 319,2010 82,2010 82,1735 176,1735 176,1553 130,1553 130,1531 175,1531 175,1198 130,1198 130,1138 81,1138 81,984 80,984 80,294 81,294"/>
	<TextEquiv conf="0.95296">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O expressivo progresso da radiologia nas
últimas décadas, associado ao aparecimento e
aperfeiçoamento de novos métodos de imagem
digital, fez do diagnóstico por imagem uma das mais
relevantes áreas da medicina. Seu impacto é tão
grande que a abordagem diagnóstica médica vem
sofrendo sua influência e sendo bastante modificada.
Entre as várias modificações, a implantação de
sistemas de armazenamento e comunicação de
imagens (Picture Archiving and Communication
System - PACS) é provavelmente a de maior impacto.
O PACS é um sistema de arquivamento e comunicação
voltado para o diagnóstico por imagem que permite
o pronto acesso, em qualquer setor do hospital ou
clínica, de imagens médicas em formato digital, sendo
caracterizado por quatro subsistemas: aquisição,
exibição, disponibilização e armazenamento de
imagens.
Disponível em:&lt; http://dx.doi.org&gt;. Acesso em: 16 jul. 2013. (adaptado).
Considerando a utilização da tecnologia PACS,
avalie as afirmações a seguir.
|. A tecnologia PACS possibilita que o médico
possa elaborar o diagnóstico das imagens em
um computador fora do ambiente hospitalar
com adequadas condições de visualização.
Com base na tecnologia PACS, o registro
das imagens juntamente com os dados dos
pacientes pode ser efetuado em mídias de
gravação (como pen drive, disco rígido etc.),
e(ou) métodos de impressão.
WI.
É recomendado, com a utilização da tecnologia
PACS, que os registros de dados contidos no
sistema possuam cópias de segurança, para
não haver risco de perda de informações e
imagens dos pacientes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
Ô1I1el,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="807,228 807,2023 813,2023 813,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
