<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:46:36</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:57:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_TEC_RADIOLOGIA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,295 1535,295 1535,747 1534,747 1534,939 1536,939 1536,1179 1534,1179 1534,1395 830,1395 830,747 829,747"/>
	<TextEquiv conf="0.96235">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A revelação de filmes radiográficos ainda é uma
realidade mesmo nos serviços de radiologia das
grandes cidades e, por uma questão econômica,
continuará sendo utilizada por um longo
período de tempo. Desta forma, a revelação dos
filmes radiográficos constitui etapa de extrema
importância na hora de produzir imagens de
qualidade diagnóstica, devendo-se evitar os
possíveis artefatos do processo.
Com relação aos artefatos gerados na imagem e suas
causas, é correto afirmar que
O a manipulação de filmes radiográficos em
ambientes muito secos pode gerar artefatos na
imagem do tipo pontos negros ou estrias em
formato de árvore.
O a revelação de filmes radiográficos de forma
manual pode gerar artefatos na imagem do tipo
marcas e arranhões de repetição sistemática.
O a variação da temperatura do revelador e fixador
durante o processo de revelação pode gerar
artefatos do tipo riscos ou estrias isoladas.
O a manipulação de filmes radiográficos em
ambientes muito úmidos pode gerar artefatos na
imagem do tipo manchas amareladas.
O o uso de lâmpadas de segurança na câmara
escura geram artefatos do tipo manchas leitosas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 787,295 787,851 788,851 788,1387 787,1387 787,1555 82,1555 82,718 81,718"/>
	<TextEquiv conf="0.91351">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A aplicação de protocolos estabelecidos para
adultos nos exames pediátricos de tomografia
computadorizada (TC) resulta em doses elevadas
e superiores às que seriam necessárias para uma
qualidade de imagem adequada para o diagnóstico.
A falta de conhecimento das doses aplicadas nos
exames, bem como dos valores de referência
estabelecidos nas recomendações internacionais
para TC pediátrica, tem dificultado a otimização
desses procedimentos nos serviços de radiologia
do Brasil.
De acordo com os fatores relacionados à proteção
radiológica pediátrica, é correto afirmar que
O o princípio ALARA justifica a necessidade de
um protocolo de TC adequado para pacientes
pediátricos.
O as superexposições dos pacientes pediátricos em
exames de TC são recomendadas para melhor
qualidade de imagem.
O as crianças possuem o mesmo risco de
desenvolvimento de neoplasias relacionadas à
radiação, comparado com a população adulta.
Oa Portaria nº 453 determina que todo
equipamento de TC deve estar localizado em
ambiente protegido por uma gaiola de Faraday
contra radiações externas.
O a redução do número de fases na TC do abdome
infantil com contraste não resulta na redução da
dose de radiação, do tempo de exame e do custo
do procedimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,231 805,2010 807,2010 807,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
