<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T16:46:45</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:58:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_TEC_RADIOLOGIA-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="74,287 74,1072 1536,1071 1536,286"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,1141 1535,1141 1535,2000 83,2000 83,2001 82,2001 82,1602 81,1602"/>
	<TextEquiv conf="0.86837">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A imagem de tomografia computadorizada permite aplicar técnicas de processamento de imagens,
como o realce dos contornos, a suavização das imagens, a magnificação, além da inversão de cores etc.
Nesse contexto, distinguimos dois tipos básicos de filtros digitais que influenciam no resultado das
imagens: o filtro Low Pass e o filtro High Pass.
- Low pass (Smoothing filter): suaviza a imagem reduzindo o ruído aparente.
- High pass (Enhancing filter): aumenta o detalhe da imagem através do realce dos contornos, mas também
aumenta o ruído aparente.
Com base na análise do texto e das imagens, conclui-se que
O a imagem A representa o uso de filtro High pass, enfatizando o trabeculado ósseo.
O a imagem A representa o uso de filtro Enhancing, enfatizando as suturas cranianas.
O a imagem B representa o uso de filtro Low pass (Smoothing filter), enfatizando o parênquima encefálico .
O a imagem B representa o uso de filtro High pass, enfatizando os ossos do crânio e demais trabeculados
ÓSSEOS.
O a imagem B representa o uso de filtro High pass (Smoothing filter), enfatizando o parênquima do tronco
encefálico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
