<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:15:55</Created>
	<LastChange>2020-10-20T23:28:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-28.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="210,665 210,1294 1436,1294 1436,665"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="205,1610 205,1955 1439,1955 1439,1610"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="82,178 82,179 106,179 106,214 1575,214 1575,491 1576,491 1576,648 1575,648 1575,1509 1576,1509 1576,1603 1337,1603 1337,1602 1336,1602 1336,1574 1023,1574 1023,1573 709,1573 709,1572 395,1572 395,1571 82,1571 82,1570 81,1570 81,1342 82,1342 82,437 81,437 81,214 82,214"/>
	<TextEquiv conf="0.77221">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A proteção contra incêndios começa nas medidas que a empresa e todos que nela trabalham tomam para evitar o aparecimen-
to do fogo. Existem também outras importantes medidas que têm a finalidade de combatê-lo logo no início, evitando que se
alastre.
a) Sabendo que ainflamabilidade de uma substância pode ser avaliada pelo seu ponto de fulgor, ponto de combustão e ponto
de ignição, defina cada uma dessas propriedades.
(valor: 2,5 pontos)
b) Como intuito de impedir a propagação do calor, um anteparo corta-fogo, de vidro duplo, está colocado entre uma fornalha
e o interior de um pavilhão industrial. O anteparo é constituído por duas placas de vidro verticais separadas por um espaço
através do qual pode circular ar ambiente. A figura apresenta todos os processos de transferência de calor associados ao
anteparo corta-fogo (Q9,, 92; dg; d4; As; dg; 17, dg E da). Considerando que q, q, e q, representam formas distintas de
transferência de calor, identifique-as.
(valor: 2,5 pontos)
c) Considere um processo exotérmico. Cite dois parâmetros a serem determinados para se efetuar o aumento da escala de
produção (scale up de processo) da fase de bancada para a escala piloto, de modo a evitar riscos de acidentes decorrentes
do descontrole de temperatura.
(valor: 2,0 pontos)
d) O quadro apresenta a classificação dos incêndios e uma lista de substâncias utilizadas em extintores portáteis. Usando
as qualificações: Excelente ou Bom ou Não serve, preencha o quadro abaixo.
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
