<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:17:52</Created>
	<LastChange>2020-10-20T23:14:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="328,454 328,1140 1291,1140 1291,454"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="522,1174 522,1805 1180,1805 1180,1174"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,264 111,264 111,265 112,265 112,299 1573,299 1573,466 1448,466 1448,1925 1348,1925 1348,2001 1221,2001 1221,2035 1106,2035 1106,2036 764,2036 764,2037 422,2037 422,2038 80,2038 80,2039 80,1849 79,1849"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Toda a energia consumida pelos sistemas biológicos vem da energia solar, através do processo da fotossíntese. Nas plantas,
a primeira etapa da fotossíntese é a absorção de luz pelas chamadas clorofila-a (C-a) e clorofila-b (C-b), que são derivados com
anel porfirínico coordenado ao íon Mg?* (Fig. 1). Os espectros de absorção de (C-a) e de (C-b) são apresentados na Fig. 2. As
moléculas de clorofila podem ser excitadas, absorvendo fótons na região do visível, providenciando, assim, a energia necessá-
ria para iniciar uma cadeia de reações químicas que levará à produção de açúcares a partir de dióxido de carbono e água.
Analisando a estrutura da clorofila e o processo da fotossíntese, conclui-se que
(A) as clorofilas são fotorreceptores pouco eficientes devido à sequência de ligações simples e duplas alternadas.
(B) a cor verde das plantas deve-se à fraca absorção de fótons na região entre 500 nm e 600 nm.
(C) a parte central da clorofila, onde se encontra o íon Mg*?, exibe geometria tetraédrica.
(D) o oxigênio molecular produzido na fotossíntese provém da reação entre as moléculas de carboidratos.
(E) o derivado porfirínico é um ligante monodentado, pois se complexa com um único íon Mg?*.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
