<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:15:44</Created>
	<LastChange>2020-10-20T23:28:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-29.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="474,945 474,1477 1114,1477 1114,945"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,267 110,267 110,303 1573,303 1573,803 1575,803 1575,930 1573,930 1573,1596 79,1596 79,930 78,930 78,803 79,803 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.95816">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O objetivo principal da biotecnologia é a obtenção de produtos metabólicos úteis por meio do processamento biológico.
Denominam-se processos fermentativos os processos biológicos que têm aplicação industrial. Em geral, um processo fermentativo
envolve várias etapas até a obtenção do produto final. Estas etapas compreendem: desenvolvimento do inóculo, esterilização
do meio de cultura, formulação do meio de cultura, tratamento de efluentes, extração e purificação dos produtos e promoção
do crescimento da população de células no biorreator.
a) Ordene as etapas apresentadas acima de modo que a sequência represente corretamente um processo fermentativo.
(valor: 3,0 pontos)
b) Citeduas medidas que poderiam ser adotadas para aumentar a eficiência de um processo fermentativo.
(valor: 3,0 pontos)
O estudo cinético de um processo fermentativo consiste, inicialmente, na análise da evolução dos valores de concentração de
um ou mais componentes do sistema. Em um cultivo descontínuo são observadas diferentes fases na curva de crescimento
celular. Estas fases são bem visíveis quando se desenha o gráfico semilogarítmico da concentração de células viáveis versus
tempo, conforme mostrado na figura abaixo.
c) Identifique e descreva cada uma das fases assinaladas na curva de crescimento celular.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
