<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:15:11</Created>
	<LastChange>2020-10-20T23:22:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-32.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 80,262 80,263 827,263 827,264 1573,264 1573,415 1574,415 1574,818 1573,818 1573,819 1277,819 1277,981 1348,981 1348,1057 1572,1057 1572,1084 80,1084 80,905 81,905 81,868 110,868 110,366 79,366"/>
	<TextEquiv conf="0.95800">
	<Unicode>QUESTÃO 38
O texto a seguir apresenta a abordagem do ensino de Química nos Parâmetros Curriculares Nacionais para o Ensino Médio
(PCNEM).
De acordo com os Parâmetros Curriculares Nacionais para o Ensino Médio (PCNEM), entre os objetivos do
ensino de Ciências da Natureza está o de permitir ao aluno “compreender as ciências como construções huma-
nas, entendendo como elas se desenvolvem por acumulação, continuidade ou ruptura de paradigmas, e relaci-
onando o desenvolvimento científico com a transformação na sociedade.” No caso específico da química: “O
aprendizado de Química pelos alunos de Ensino Médio implica que eles compreendam as transformações quí-
micas que ocorrem no mundo físico de forma abrangente e integrada e assim possam julgar com fundamentos
as informações advindas da tradição cultural, da mídia e da própria escola e tomar decisões autonomamente,
enquanto indivíduos e cidadãos. Esse aprendizado deve possibilitar ao aluno a compreensão tanto dos proces-
sos químicos em si quanto da construção de um conhecimento científico em estreita relação com as aplicações
tecnológicas e suas implicações ambientais, sociais, políticas e econômicas.”
(Adaptado de: MEC, Parâmetros Curriculares Nacionais para o Ensino Médio. Brasília, 1999, p. 30-31 e 96.)
Pode-se concluir que, de acordo com os PONEM, o ensino da química no nível médio deve priorizar
(A) o formalismo matemático indispensável à compreensão das teorias químicas mais modernas.
(B) a reprodução do modo de trabalhar dos cientistas em geral e dos químicos em particular.
(C) a memorização de nomes e fórmulas químicas que o aluno poderá encontrar em sua vida profissional.
(D) a capacitação do aluno para o exercício de uma atividade profissional em laboratório.
(E) a capacitação do aluno para dar significação aos fatos do cotidiano e do sistema produtivo, sob o ponto de vista químico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1131 80,1131 80,1132 1298,1132 1298,1246 1574,1246 1574,1305 1190,1305 1190,1436 1317,1436 1317,1510 1346,1510 1346,1585 1443,1585 1443,1623 1574,1623 1574,1726 985,1726 985,1765 628,1765 628,2030 627,2030 627,2037 82,2037 82,2030 81,2030 81,2023 82,2023 82,1726 81,1726 81,1537 80,1537 80,1461 79,1461 79,1359 81,1359 81,1198 80,1198 80,1197 79,1197"/>
	<TextEquiv conf="0.96557">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Em uma avaliação ao final de uma aula sobre gases ideais, um professor propôs diferentes questões:
12) Dados os valores de pressão (P), volume (V), e temperatura (T), os alunos deveriam calcular a massa do gás X, cuja massa
molar é M.
RV LBV.
2º) Os alunos deveriam explicar por que, para uma massa fixa de um gás, =
1 2
3º) Os alunos deveriam propor um experimento para determinar as densidades relativas de dois gases.
Considerando as habilidades cognitivas envolvidas nessa avaliação, foram feitas as seguintes afirmações:
| — astrês questões avaliam apenas a habilidade de memorização do conteúdo (P.V = n.R.T) por parte do aluno;
ll — das três questões, a 3º é a que avalia as habilidades cognitivas no nível mais simples, pois envolve um referencial concreto
(um experimento);
Ill — os alunos podem acertar o cálculo da 1º questão sem compreender, de fato, as relações entre P, V e T no gás ideal: basta
que substituam os valores corretamente na fórmula e façam as contas.
É(São) correta(s) apenas a(s) afirmação(ões):
(A) I.
(B) II.
(C) III.
(D) I e II.
(E) II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
