<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:58:37</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:23:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-27.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="803,225 804,2140 807,2140 806,225"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="82,1002 82,1240 740,1240 740,1002"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="91,1226 91,1464 749,1464 749,1226"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r7">
	<Coords points="91,1469 91,1707 749,1707 749,1469"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r9">
	<Coords points="91,1706 91,1944 749,1944 749,1706"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r11">
	<Coords points="91,1938 91,2176 749,2176 749,1938"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="101,232 291,232 291,288 787,288 787,966 101,966 101,967 100,967 100,288 101,288"/>
	<TextEquiv conf="0.96276">
	<Unicode>QUESTÃO 47
Um projeto de desenvolvimento de processos
alternativos de reciclagem de embalagens plásticas de
poli (tereftalato de etileno), o conhecido PET, revelou três
processos de reciclagem promissores. Um deles propõe
rota inovadora para a obtenção do ácido tereftálico — um
dos reagentes importados utilizados na produção do PET
— a partir de garrafas plásticas usadas e descartadas.
Dados da Associação Brasileira das Indústrias Químicas
mostram que, em 2007, o Brasil importou 347.057
toneladas desse ácido, no valor de US$ 337,8 milhões.
Na reciclagem química, o objetivo é forçar o plástico a ter
uma reação contrária à ocorrida na sua formação. Em
vez de os derivados de petróleo serem polimerizados
para formação do plástico, se utilizam reações de
despolimerização para obter os derivados de petróleo
como o ácido tereftálico. O PET, cujo processo de
despolimerização permite a obtenção do ácido
tereftálico, é</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="826,232 1016,232 1016,281 1549,281 1549,1160 1550,1160 1550,1347 1548,1347 1548,1523 1550,1523 1550,2140 827,2140 827,1904 826,1904 826,1523 827,1523 827,1347 826,1347"/>
	<TextEquiv conf="0.96260">
	<Unicode>QUESTÃO 48
A luz, sob determinadas condições, contribui para
acelerar processos de estruturação e de degradação de
materiais poliméricos, assim como ajuda a avaliar a sua
composição. Essa estreita interação, em suas múltiplas
facetas, é a base de estudos recentemente desenvolvidos,
cujos resultados são interessantes, principalmente, para a
área odontológica. No caso dos compósitos de resinas
utilizados em tratamentos dentários, uma das pesquisas
realizadas teve como foco avaliar, com auxílio da luz
ultravioleta (UV), a resposta fluorescente da restauração, ou
seja, verificar se ela apresentava o mesmo comportamento
de um dente natural, que possui uma fluorescência própria,
originada de um peptídeo chamado piridinolina, presente no
colágeno da dentina. Dependendo do material utilizado, a
restauração aparece na cor preta, enquanto o dente emite
uma radiação branco-azulada quando exposto a luz UV. É
como se existisse um buraco no lugar da restauração. Isso
ocorre porque a composição da resina pode não conter
agentes fluorescentes, em geral compostos de terras-raras,
que também têm aplicação em tecnologias diversas como
lâmpadas fluorescentes, vidros e fibras ópticas. Aplicações
como essa estão diretamente associadas às propriedades
físico-químicas dos polímeros, principalmente seus
comportamentos mecânico e térmico. Em relação a
polímeros termofixos ou termoplásticos, assinale a opção
correta.
O Em nível molecular, à medida em que a temperatura
aumenta as forças de ligação secundárias em materiais
termofixos diminuem (pelo aumento do movimento
molecular), de maneira tal que o movimento relativo de
cadeias vizinhas é facilitado quando uma força é
aplicada sobre o material.
O Se um material polimérico termoplástico é fundido e
submetido a temperaturas suficientemente altas para
promover vibrações moleculares que provoquem a
quebra das ligações primárias covalentes, então ele
sofrerá um processo de degradação irreversível.
O Durante o tratamento térmico inicial de materiais
poliméricos termoplásticos, são formadas ligações
covalentes cruzadas entre cadeias moleculares vizinhas.
Essas ligações ancoram as cadeias de tal forma que
elas aumentam a resistência do material aos
movimentos vibracional e rotacional associados ao
aumento da temperatura.
O Seum material polimérico termoplástico é fundido e
submetido a temperaturas suficientemente altas para
promover a quebra das ligações primárias covalentes,
então ele sofrerá um processo de degradação
reversível.
O Durante o tratamento térmico inicial de materiais
poliméricos termoplásticos, são formadas ligações
mistas cruzadas iônico-covalentes entre cadeias
moleculares vizinhas. Essas ligações cruzadas ancoram
as cadeias de tal forma que elas aumentam a
resistência do material aos movimentos vibracional e
rotacional associados ao aumento da temperatura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
