<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T22:01:19</Created>
	<LastChange>2021-01-19T13:07:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="878,220 879,1328 882,1328 881,220"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="901,227 1091,227 1091,275 1562,275 1562,276 1563,276 1563,859 1561,859 1561,1296 952,1296 952,964 902,964 902,898 901,898 901,276 900,276 900,275 901,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96732">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O Large Hadron Collider (LHC), o maior
acelerador de partículas do mundo, começou a
funcionar há algumas semanas. Entre espessas
paredes de concreto, a 100 m abaixo da superfície,
encontra-se um anel de 27 quilômetros de
comprimento, formado por uma sucessão de
1.624 tubos metálicos, cada um com 14 metros de
comprimento e 1 metro de diâmetro. Para permitir que
um feixe de prótons circule no interior dos tubos, sem
colidir com outros átomos ou moléculas, os tubos
operam em ultra-alto vácuo. Isso estabelece entre as
suas superfícies interna e externa um forte gradiente de
pressão. Se, por essa razão, o metal utilizado for
afetado pelo fenômeno de difusão no estado de
equilíbrio, expresso matematicamente pela Lei de Fick,
então as bombas que mantêm o vácuo no anel devem
ser dimensionadas para retirar um fluxo de massa
difundido que
A é inversamente proporcional ao gradiente da
concentração dessa massa.
B não depende do gradiente da concentração dessa
massa, mas apenas do quadrado da sua
concentração.
C é oposto e inversamente proporcional ao gradiente
concentração, ou seja, vai do valor mais baixo de
concentração para o mais alto.
D não depende do gradiente da concentração dessa
massa, mas apenas da concentração da mesma.
E é oposto e proporcional ao gradiente concentração,
ou seja, que vai da região de maior concentração
para a de menor concentração</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r22">
	<Coords points="682,1382 682,2025 1588,2025 1588,1382"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,227 586,227 586,331 838,331 838,394 863,394 863,734 861,734 861,1111 559,1111 559,1256 664,1256 664,1316 153,1316 153,1317 152,1317 152,1312 101,1312 101,955 100,955 100,394 101,394"/>
	<TextEquiv conf="0.93636">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Chips nacionais
São Paulo terá a maior fábrica de chips da América Latina.
A primeira fábrica em larga escala de semicondutores da
América Latina será na cidade de São Carlos, no interior do
estado de São Paulo. A produção se dará por meio de uma
parceria entre a empresa norte-americana Symetrix e o grupo
nacional Encalso-Damha e contará com um investimento de
mais de US$ 1 bilhão (cerca de 2,5 bilhões de reais!). A fábrica
produzirá chips de memória ferroelétrica, capazes de armazenar
mais informações que os componentes atuais. Pela tecnologia
que temos hoje, 1 cm? é capaz de armazenar 1 gigabyte. Com a
ferroelétrica, é possível armazenar, nesse mesmo espaço,
250 gigabytes.
Mas tudo começou com os ferromagnetos, um dos
materiais pioneiros para armazenamento de dados utilizados,
por exemplo, em fitas cassete de gravação magnética.
A equação constitutiva do magnetismo, B = 1, (H + M),
descreve a relação entre a indução magnética, o campo
magnético aplicado e a magnetização em um material
magnético típico, como um ferromagneto.
Revista FAPESP (com adaptações)
Fazendo-se um paralelo entre materiais ferroelétricos e
ferromagnéticos, é correto afirmar que a polarização em um
material ferroelétrico equivale, em um material ferromagnético,
à indução magnética, B.
ao campo magnético aplicado, H.
à soma (H+ M).
à permeabilidade magnética no vácuo, y,.
à magnetização, M.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="101,1346 291,1346 291,1394 653,1394 653,1548 651,1548 651,1684 653,1684 653,1751 654,1751 654,1799 727,1799 727,1906 653,1906 653,2048 727,2048 727,2077 806,2077 806,2117 922,2117 922,2142 152,2142 152,2143 151,2143 151,2137 102,2137 102,2069 101,2069 101,2048 152,2048 152,1906 151,1906 151,1772 102,1772 102,1704 101,1704"/>
	<TextEquiv conf="0.96553">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O diagrama de fases binário Ferro-Cementita
(Fe-Fe3C), possui aplicações tecnológicas
importantes ao permitir a compreensão das
transformações de fases no resfriamento de
aços e ferros fundidos.
Com base nesse diagrama, mostrado ao lado,
assinale a opção correta.
A A austenita, estável acima da temperatura
eutetóide, é magnética.
B A baixa solubilidade do carbono na ferrita
pode ser explicada pela forma e pelo
tamanho das posições intersticiais nas
estruturas CCC, que dificultam a
acomodação dos átomos de carbono.
C O carbono é uma impureza substitucional
e forma soluções sólidas com as ferritas
(*) e (") e austenita ((), nos seus
respectivos campos monofásicos.
D A perlita é uma estrutura lamelar bifásica
formada por lamelas de ferrita (*) e cementita (Fe3C).
E A cementita caracteriza-se pela alta ductilidade e baixa dureza</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
