<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:58:22</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:22:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-28.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="886,1141 886,1425 1551,1425 1551,1141"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="861,658 861,2133 863,2133 863,658"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,227 291,227 291,270 1552,270 1552,613 413,613 413,641 153,641 153,608 101,608 101,380 100,380 100,270 101,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96507">
	<Unicode>QUESTÃO 49
Luma é o nome de um robô que serve para inspeção de represas e do meio ambiente marinho e foi construído para
operar, no máximo, a 50 metros de profundidade. Pesquisadores agora querem adaptá-lo para mergulhar no continente
Antártico até a profundidade de 500 metros. Para isso sua estrutura de alumínio foi trocada para poliacetal. O poliacetal
é um bom substituto de materiais metálicos, como o alumínio usado no robô, por ser ele
O um polímero termofixo, pesado, com alto coeficiente de atrito, capaz de ser utilizado até temperaturas de trabalho
próximas à temperatura ambiente.
resistência ao impacto.
o ooo
próximas à ambiente.
um copolímero, leve, com alta capacidade de absorção de água e com baixa resistência ao impacto.
um polímero termoplástico, leve, resistente à água e com alta resistência mecânica.
uma borracha, com alta resistência a ambientes altamente corrosivos, alta capacidade de absorção de água e baixa
um compósito termofixo, pesado, com alto coeficiente de atrito, capaz de ser utilizado até temperaturas de trabalho</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="101,666 643,666 643,750 784,750 784,817 849,817 849,1539 850,1539 850,2132 102,2132 102,1985 101,1985 101,1767 102,1767 102,1643 101,1643 101,1345 100,1345 100,817 101,817"/>
	<TextEquiv conf="0.96567">
	<Unicode>QUESTÃO 50
Por dentro da embalagem
Empresa desenvolve equipamento de raios X para
detectar metais, vidros e pedras em alimentos.
Provavelmente, a maioria dos consumidores não sabe,
mas a trajetória de grande parte dos produtos alimentícios
existentes no supermercado passa por uma máquina que
detecta metais no local onde são fabricados. Isso acontece
com o produto já pronto e embalado, para se verificar se há
pequenos pedaços de peças, parafusos ou outros
contaminantes metálicos nas matérias-primas. Assim, um
pacote de pão de fôrma, de biscoitos, de sopa instantânea, ou
ainda uma caixa de sabão em pó, por exemplo, são
averiguados quanto à presença de indesejáveis “ingredientes”
metálicos. Grande parte dessas máquinas, no Brasil, é
fabricada pela mesma empresa que está prestes a lançar um
equipamento inovador para esse nicho do mercado industrial
brasileiro. Ele utiliza raios X para identificar não apenas metais,
mas também pedras, plásticos e vidros, ou tudo o que saia da
densidade típica, como a de um pedacinho de osso num
hambúrguer. Os materiais inconvenientes do tamanho de até
1 milímetro poderão ser visualizados e o produto retirado de
circulação antes de sair da fábrica.
Revista FAPESP (com adaptações)
Certamente, o que a maioria dos produtos alimentícios tem em
comum, é a sua embalagem polimérica. Dessa maneira, para
otimizar a capacidade de detecção do equipamento de raios X
que a empresa desenvolveu,
O A relação massa/volume do material polimérico da
embalagem deve ser alta e constante, de maneira a não
interferir na detecção dos tipos de materiais espúrios
mencionados.
O a relação massa/volume do material polimérico da
embalagem deve ser a maior possível, de maneira a não
interferir na detecção dos tipos de materiais espúrios
mencionados.
O Aestrutura atômica do material polimérico da embalagem
deve ser a mais densa possível, de tal maneira que os
raios X interajam construtivamente com ela, satisfazendo
a lei de Bragg.
O a relação massa/volume do material polimérico da
embalagem deve ser a menor possível, de maneira a não
interferir na detecção dos tipos de materiais espúrios
mencionados.
O O material polimério da embalagem deve ser
recristalizado para permitir, pela lei de Bragg, que os
raios X interajam destrutivamente com ele e maximizem,
portanto, a capacidade de detecção do material espúrio na
embalagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="889,666 1075,666 1075,711 1548,711 1548,1532 1549,1532 1549,2121 889,2121 889,1118 888,1118 888,711 889,711"/>
	<TextEquiv conf="0.96555">
	<Unicode>QUESTÃO 51
No último mês de setembro foi realizado, em São
Paulo — SP, o 3.º Encontro Brasileiro de Técnicos em
Próteses Dentárias. Nesse evento, um dos materiais
dentários de maior destaque foi a zircônia tetragonal
estabilizada com ítria, ZrO(3%Y,O0;), um material
cerâmico que possui alta tenacidade à fratura. Segundo
os conferencistas, esse material suporta diferentes
esforços mastigatórios pela alta resistência à
propagação de trincas, resultante do mecanismo de
tenacificação por transformação de fase. A figura
abaixo representa o crescimento de uma trinca e a
transformação de fase que ocorre ao redor dessa
trinca, o que causa uma sensível melhoria nas
propriedades mecânicas desse material.
Com o auxílio da figura acima, assinale a opção
correta.
O A fase tetragonal de ZrO,, ao redor da trinca,
transforma-se em ZrO, monoclínica. Isso gera uma
expansão volumétrica que produz tensões
contrárias ao sentido de propagação da trinca,
dificultando o seu crescimento.
O A fase tetragonal de ZrO, sofre retração
volumétrica de 3 a 5%, transformando-se em ZrO,
monoclínica.
O Hásensível diferença de coeficientes de expansão
térmica entre os grãos de ZrO, tetragonal e os de
ZrO, monoclínica, gerando campos de tensão que
dificultam o crescimento da trinca.
O A transformação de fase promove ramificação
progressiva de trincas, reduzindo a energia
necessária para a propagação da trinca.
O Atransformação de fase promove aquecimento na
ponta da trinca. Essa energia térmica liberada é
posteriormente convertida em energia de fratura
que, somada aos defeitos de empilhamento,
dificultam o crescimento da trinca.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
