<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:00:47</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:31:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="371,1114 371,1720 1300,1720 1300,1114"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="101,222 291,222 291,267 1552,267 1552,707 1482,707 1482,738 853,738 853,739 153,739 153,740 152,740 152,734 101,734 101,438 100,438 100,267 101,267"/>
	<TextEquiv conf="0.10087">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Os compósitos endurecidos por dispersão são capazes de promover o endurecimento de ligas metálicas, enquanto
mantêm inalteradas as demais propriedades mecânicas, mesmo quando solicitados a temperaturas relativamente
elevadas. Isso porque não exibem superenvelhecimento, inibem o crescimento de grão e o coalescimento das fases
dispersas. Um exemplo de compósito endurecido por dispersão é o AI-AI,Oz, produzido pela sinterização de pó de
Alumínio com até 14% de AI,O;. Para a formação desses compósitos, qual deve ser o comportamento químico dos
dispersóides em relação à matriz?
O Devem ser incapazes de reagir quimicamente com a matriz durante o processo de fabricação e durante o trabalho
em temperaturas elevadas.
Devem ser incapazes de reagir com a matriz quando adicionados em concentrações superiores às da matriz para
obterem as propriedades pretendidas.
Devem possuir reatividade química com a matriz para que ocorra a formação de uma terceira fase com propriedades
otimizadas.
Devem apresentar concentrações similares às da matriz para que se possa dosar as propriedades de ambas as fases
após a reação com a matriz.
Devem reagir quimicamente com a matriz para formar um composto intermetálico durante o processamento.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,767 514,767 514,825 1434,825 1434,970 1436,970 1436,1748 1552,1748 1552,2229 827,2229 827,2230 102,2230 102,2231 101,2231 101,1748 219,1748 219,797 101,797"/>
	<TextEquiv conf="0.95829">
	<Unicode>QUESTÃO 33 — DISCURSIVA
A fibra retirada das folhas de curauá (Ananas erectifolius), uma bromélia de grande porte
da região amazônica e que pertence à mesma família do abacaxi, pelas suas propriedades
mecânicas de alta resistência, baixa densidade — capaz de conferir leveza ao produto final — e
potencial para reciclagem, está cotada para substituir a fibra de vidro empregada como reforço ao
plástico na fabricação de peças de tamanho reduzido e finos detalhes geométricos.
A fibra de vidro é uma matéria-prima que requer alto consumo de energia para ser
produzida. Além disso, os produtos feitos com esse material não podem ser reciclados por nenhum
processo conhecido atualmente. A fibra do curauá, por outro lado, pode ser reciclada e é produzida
com baixo consumo energético, apenas o necessário para o processo de extração e moagem da
planta.
Considere que a fibra de curauá seja utilizada como reforço em uma matriz polimérica de comportamento mecânico
predominantemente dúctil. Considerando, ainda, que a figura acima mostra as curvas de tensão-deformação para esses
dois tipos de material, isoladamente, faça o que se pede a seguir.
&gt; No gráfico de tensão-deformação, escreva as letras F e M ao lado das curvas correspondentes à fibra de carauá (F)
e à matriz polimérica (M), respectivamente.
(valor: 2,0 pontos)
&gt; Desenhe no gráfico a curva correspondente ao compósito resultante fibra-polímero.
(valor: 4,0 pontos)
&gt; Por meio de um conjunto de linhas paralelas aos eixos do gráfico, delimite e indique os dois estágios de deformação
do compósito fibra-polímero.
(valor: 4,0 pontos)
MNT 16 TT
ENGENHARIA - GRUPO V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
