<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:59:49</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:28:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,220 836,2125 838,2125 838,220"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,1267 291,1267 291,1322 825,1322 825,1572 824,1572 824,2109 102,2109 102,1993 101,1993 101,1814 102,1814 102,1678 101,1678"/>
	<TextEquiv conf="0.96712">
	<Unicode>QUESTÃO 39
A dureza de um material pode possuir mais de um
significado. Em geral, para a maioria dos materiais, significa
resistência à deformação e, para metais, essa propriedade
é a medida de sua resistência à deformação plástica.
Considerando a dureza à penetração como a de maior
interesse para metais aplicáveis em engenharia, assinale a
opção correta.
O Dureza Brinell é a escala mais indicada para materiais
de alta dureza.
O Esferas de aço e carbeto de tungstênio são os
penetradores mais indicados para se determinar a
dureza Vickers.
O No ensaio de dureza Rockwell, a profundidade da
impressão, que é usada como base de medida, é
causada pela pré-carga.
O Para determinação de microdureza na escala Knoop,
utiliza-se um penetrador de diamante de base quadrada.
O Naescalade dureza Rockwell, podem ser usados como
penetradores o cone de diamante de 120º ou esferas de
aço, dependendo da faixa de dureza.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="101,227 291,227 291,282 824,282 824,1218 102,1218 102,1097 101,1097 101,924 102,924 102,756 101,756"/>
	<TextEquiv conf="0.96515">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Os tratamentos térmicos apropriados em ligas
metálicas possibilitam alterações substanciais nas suas
propriedades mecânicas. É de fundamental importância ao
engenheiro compreender, nos processamentos térmicos dos
metais, os mecanismos presentes e suas correlações com
o tempo, a temperatura e suas possíveis consequências nas
propriedades previstas em projeto. Considerando os
tratamentos térmicos convencionais utilizados na indústria
metal-mecânica, assinale a opção correta.
O O envelhecimento artificial é caracterizado pelo
endurecimento por precipitação decorrente de
envelhecimento à temperatura ambiente.
O O recozimento pleno é caracterizado, para ligas
ferrosas, pelo aquecimento da amostra até a
temperatura de austenitização, seguido de resfriamento
rápido.
O Acementita globulizada, formada por lamelas alternadas
de ferrita e cementita, é obtida pelo resfriamento rápido
das ligas ferrosas.
O Afase denominada martensita é formada quando ligas
ferrosas austenitizadas são resfriadas lentamente.
O Denomina-se recristalização a formação de um novo
conjunto de grãos, livres de deformação, no interior de
um material previamente deformado a frio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="931,957 931,1394 1491,1394 1491,957"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="864,227 1054,227 1054,286 1550,286 1550,802 1548,802 1548,1429 1549,1429 1549,2124 864,2124 864,924 863,924 863,286 864,286"/>
	<TextEquiv conf="0.96513">
	<Unicode>QUESTÃO 40
A resistência mecânica dos metais pode ser
reduzida com o aumento da temperatura de ensaio.
Tendo em vista que a mobilidade dos átomos aumenta
com a temperatura, pode-se concluir que processos
controlados por difusão têm efeito significativo nas
propriedades mecânicas a temperaturas elevadas.
Materials expostos a tensões em altas
temperaturas, como, por exemplo, rotores de turbinas de
aeronaves, linhas de vapor de alta pressão e paredes de
reatores nucleares, sofrem deformações permanentes
dependentes do tempo, denominadas fluência. Ensaios
de fluência são realizados em altas temperaturas para
caracterização mecânica a quente dos materiais.
Considerando a curva típica de fluência apresentada na
figura abaixo, assinale a opção correta.
O Aconstância da taxa de fluência na fase secundária
está relacionada ao equilíbrio entre os processos
concorrentes de encruamento e recuperação.
O Ensaios de fluência por compressão são mais
apropriados para materiais dúcteis, pois, nesse caso,
existirão amplificações de tensão e propagação de
trincas.
O Os parâmetros mais importantes do ensaio são as
inclinações da porção terciária, conhecidas como
taxas mínimas de fluência.
O Oparâmetrode Larson-Miller permite a determinação
do mecanismo predominante para um material
específico.
O O aumento da temperatura ou do nível de tensão no
ensaio de fluência promove a redução da
deformação inicialinstantânea e o aumento no tempo
de vida até a ruptura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
