<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:59:07</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:25:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-25.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="101,232 291,232 291,287 809,287 809,570 770,570 770,1034 809,1034 809,1183 810,1183 810,2120 809,2120 809,2121 101,2121 102,2121 102,1924 101,1924 101,1601 102,1601 102,1395 101,1395 101,1129 100,1129 100,1033 141,1033 141,570 102,570 102,569 101,569"/>
	<TextEquiv conf="0.96234">
	<Unicode>QUESTÃO 43
O Brasil se destaca como um dos países que detém
grandes reservas de minérios, e as empresas que
exploram e beneficiam os minérios dessas reservas já são
consideradas líderes mundiais em alguns setores. Trata-se,
portanto, de uma atividade promissora para engenheiros
especializados nesse setor. No texto que se segue, é
apresentada uma descrição de uma das etapas do
tratamento de minérios.
Em uma planta de tratamento de minérios, o
processamento começa por uma etapa de
cominuição. O primeiro estágio é constituído de
britadores e peneiras que reduzem o tamanho do
minério proveniente da mina para 100% abaixo de
1cm. Após essa etapa, segue-se uma operação de
moagem na qual moinhos de bolas operam em
circuito fechado com ciclones. O produto deve estar
90% abaixo de 100 um. Nessa última etapa, a carga
circulante dos moinhos é de 90%.
A partir dessa descrição do processo, assinale a opção que
apresenta o significado correto do termo “carga circulante”,
referido no texto.
O Paracada 900 kg de minério que saem dos britadores,
há uma tonelada que também chega aos moinhos, pois
100 kg são devolvidos pelos ciclones por estarem
acima da especificação, não se contabilizando a massa
de água utilizada para a formação da polpa de
moagem.
O Para cada tonelada de minério que sai dos moinhos,
900 kg atendem à especificação e seguem para a
etapa seguinte de concentração do minério, após a
eliminação do excesso de água utilizada na moagem a
úmido e os 100 kg restantes retornam aos moinhos.
O Para cada tonelada de minério, 900 kg são ganga e,
portanto, têm de ser separados e destinados a um
processo de circulação para a pilha de rejeitos, após a
eliminação da água utilizada na moagem a úmido.
O Para cada tonelada de minério, proveniente da
britagem, que é alimentado no sistema, há 900 kg de
minério já moído que, por estarem com tamanho acima
da especificação, são separados pelos ciclones e
retornam ao moinho.
O Paracada tonelada de minério, há necessidade de se
fazer a cominuição de 900 kg para que seja atingido o
grau de liberação adequado à etapa posterior do
processamento, não se contabilizando a massa de
água existente na polpa de moagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="850,232 1041,232 1041,295 1548,295 1548,757 1154,757 1154,875 1549,875 1549,2024 1548,2024 1548,2073 1482,2073 1482,2120 899,2120 899,2024 849,2024 849,805 848,805 848,431 849,431 849,261 850,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96563">
	<Unicode>QUESTÃO 44
É sabido que o principal equipamento de uma usina
siderúrgica é o alto-forno. Nesse equipamento (um
gigantesco reator químico), o minério de ferro,
essencialmente constituído de hematita, é alimentado pela
parte superior do forno juntamente com carvão
coqueificado. Na parte inferior do forno, perto de sua base,
é soprado ar quente. O ar reage com o carbono,
oxidando-o. O monóxido de carbono produzido reage,
então, com o minério de ferro, reduzindo-o. Considerando
essa descrição sucinta do funcionamento de um alto-forno,
assinale a opção correta.
O Oalto-forno produz, além do ferro gusa, retirado pela
parte inferior do equipamento, um gás que é uma
mistura essencialmente de nitrogênio, proveniente do
ar, e dióxido de carbono, proveniente da queima do
carvão. Esse gás é descartado após um procedimento
de despoeiramento.
O O ferro gusa produzido nada mais é do que uma liga
de ferro com carbono, com teor de carbono em torno
de 0,76% peso. Esse é o teor da composição eutética
no diagrama Fe-C, sendo, portanto, o de menor ponto
de fusão.
O O alto-forno é um reator em contra-corrente, pois os
gases em ascensão reagem com a carga, de minério
e carbono, que desce lentamente à medida em que o
carbono é consumido pela reação e o ferro gusa é
retirado na parte inferior.
O Como o minério de ferro e o coque são alimentados
juntos, pela parte superior, e saem, após as reações,
pela parte inferior do forno, na forma de ferro gusa,
deduz-se que o alto-forno não é um reator em
contra-corrente.
O Paraque as reações ocorram e o ferro passe para o
estado líquido, o que permite sua saída do forno, é
necessário fornecer calor. Isso é feito pela queima de
carvão mineral
gás natural, ou vegetal em
equipamentos localizados ao lado do alto-forno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r24">
	<Coords points="822,220 822,2120 825,2120 825,220"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
