<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T22:01:46</Created>
	<LastChange>2021-01-19T13:06:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="125,343 126,720 813,719 812,342"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="114,1214 114,1478 835,1477 835,1213"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="886,276 1076,276 1076,332 1553,332 1553,862 1552,862 1552,1118 1553,1118 1553,1372 1552,1372 1552,1819 1553,1819 1553,2119 937,2119 937,2120 936,2120 936,1840 886,1840 886,1819 936,1819 936,1606 886,1606 886,1398 936,1398 936,1139 886,1139 886,863 885,863 885,332 886,332"/>
	<TextEquiv conf="0.96756">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A literatura que trata dos efeitos da microestrutura sobre
as propriedades mecânicas dos materiais metálicos
policristalinos estabelece uma relação entre o tamanho
médio de grão e o limite de escoamento (Fy) — relação
de Hall-Petch. Com base nesses conceitos, foram
desenvolvidas técnicas de processamentos
termomecânicos, como, por exemplo, a laminação
controlada, que visam o refino de grão de aços
estruturais, em que os requisitos de resistência
mecânica e tenacidade são essenciais na especificação
desses produtos. Acerca dessa relação, assinale a
opção correta.
A Nos materiais monofásicos, o limite de escoamento
(Fy) cresce com a raiz quadrada do tamanho médio
de grão.
B Quando o material apresenta grãos de fases
diferentes, com características microestruturais
muito distintas, é possível adotar uma expressão do
tipo “regra das misturas”, utilizando a equação de
Hall-Petch para cada uma das fases na proporção
da fração em volume de cada fase.
C A equação de Hall-Petch aplica-se apenas aos
materiais com grãos completamente recristalizados
e que apresentem distribuição uniforme de
tamanhos.
D É possível adotar um tamanho de grão equivalente
na equação de Hall-Petch, desde que uma fração
dos grãos de uma mesma fase não apresente
subestrutura de discordâncias para formação de
subgrãos.
E O tamanho médio dos grãos na relação de HallPetch representa o efeito dos contornos dos grãos
como barreira à movimentação das discordâncias.
Portanto, quanto maior é o tamanho médio de grão,
maior é o número de contornos por unidade de
volume e, assim, maior é o número de barreiras à
movimentação das discordâncias</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="101,276 288,276 288,725 813,725 813,759 846,759 846,1099 703,1099 703,1523 846,1523 846,1675 353,1675 353,1732 331,1732 331,2138 153,2138 153,2133 101,2133 101,1732 100,1732 100,1711 101,1711"/>
	<TextEquiv conf="0.95805">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Aero Magazine, ano 13, n.º 145, junho de 2006.
Durante uma turbulência, um trecho da superfície externa da
parte superior da asa de um avião, indicado na figura, estará
sujeito a solicitações mecânicas de tração e de compressão
na direção ortogonal ao eixo principal da aeronave. Tais
solicitações ocasionam fadiga cíclica no elemento de
superfície considerado. Considere os três tipos de diagramas
de solicitações a seguir (tensão normal x tempo).
Considerando que a tensão na região indicada na figura seja
nula no caso de um vôo sem turbulência, qual(is) dos
diagramas acima descreveria(m) melhor a situação em um
vôo sob turbulência?
A A, apenas.
B B, apenas.
C C, apenas.
D A e B, apenas.
E B e C, apenas</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r10">
	<Coords points="857,262 857,2142 868,2142 868,262"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
