<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:01:03</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:32:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="857,220 858,2137 861,2137 860,220"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="886,1518 1073,1518 1073,1567 1551,1567 1551,1568 1552,1568 1552,1919 1085,1919 1085,2136 936,2136 936,2131 886,2131 886,1919 885,1919 885,1567 886,1567"/>
	<TextEquiv conf="0.96658">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Vários processos foram desenvolvidos para
conformação de metais. As inúmeras formas que o
metal assume, tais como tubos, barras e placas, podem
ser geradas por meio de dois processos básicos:
deformação plástica (no qual o volume e a massa do
metal são conservados) e usinagem (metal é removido
para geração da peça final. O processo de
conformação no qual um bloco metálico é forçado
através de um orifício em uma matriz, por meio de alta
pressão —“compressiva aplicada a um êmbolo,
denomina-se
estiramento.
extrusão.
forjamento.
trefilação.
laminação.
cogoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="886,227 1076,227 1076,277 1553,277 1553,1198 1194,1198 1194,1305 1270,1305 1270,1341 1372,1341 1372,1471 886,1471 886,1265 885,1265 885,1239 887,1239 887,668 885,668 885,277 886,277"/>
	<TextEquiv conf="0.96472">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O processo de deformação plástica, para uma
quantidade significativa de materiais metálicos, ocorre
devido ao fenômeno da movimentação das
discordâncias (também chamada de “deslocações” em
alguns textos). O movimento dessas discordâncias se
faz pela ação dos componentes de tensões cisalhantes
que atuam nos cristais. Entretanto, a movimentação
dessas discordâncias pode ser dificultada pela presença
de defeitos na estrutura cristalina. Como consequência
da interferência desses defeitos na movimentação das
discordâncias, há aumento do limite de escoamento. À
respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.
| Átomos intersticiais são mais eficientes em dificultar
a movimentação de discordâncias que átomos
substitucionais e, portanto, promovem um aumento
significativo do limite de escoamento.
Il O refino de grão não é uma barreira muito eficaz à
movimentação das discordâncias. O efeito desse
refino somente é significativo quando há uma
quantidade elevada de precipitados grandes e
dispersos nos contornos de grão.
Ill Um aumento da fração volumétrica de precipitados
finos na matriz retada a movimentação das
discordâncias. Consequentemente, um material que
contém dispersão de precipitados finos possui limite
de escoamento significativamente maior que outro
que não contém.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e || estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.
cogoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="101,1394 291,1394 291,1443 846,1443 846,1657 845,1657 845,2131 102,2131 102,2132 102,2059 101,2059"/>
	<TextEquiv conf="0.96791">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O tratamento térmico efetuado em ligas ferrosas permite
alteraçõesmicroestruturais fundamentais para o
comportamento mecânico. Dependendo da velocidade de
resfriamento, entre outros fatores, a microestrutura obtida
pode apresentar uma ou mais fases. Considerando-se as
fases oriundas de tratamentos térmicos de ligas ferrosas,
denomina-se bainita
O o produto da transformaçãoaustenítica, cuja
microestrutura consiste em ferrita («) com fina dispersão
de cementita.
O o ferro puro com estrutura cristalina cúbica de face
centrada.
O oproduto da transformação austenítica com composição
eutetóide, cuja estrutura consiste de camadas alternadas
de ferrita e cementita.
O afase metaestável composta por ferro supersaturado de
carbono, sendo produto de uma transformação atérmica
da austenita.
O acementita primária, que existe adicionalmente à perlita
para aços hipereutetóides.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="97,260 97,808 845,808 845,260"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="101,227 291,227 291,829 843,829 843,926 846,926 846,1320 843,1320 843,1354 102,1354 102,1355 102,1320 101,1320"/>
	<TextEquiv conf="0.95530">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Em relação ao diagrama Cobre-Prata mostrado acima,
assinale a opção correta.
O Na composição 71,9 % em peso de prata, o ponto
eutetóide ocorre a 779 ºC e é caracterizado pela
transformação, no resfriamento, de uma fase líquida em
duas fases sólidas.
O A curva CBA estabelece o limite de solubilidade da
solução sólida rica em cobre.
O A linha BEG também pode ser considerada uma curva
liquidus e representa a temperatura mais baixa em que o
líquido pode existir para quaisquer das composições.
O Uma regra geral para construção de diagramas binários
estabelece que as regiões monofásicas estejam sempre
separadas umas das outras por outra região monofásica.
O AcurvaHGF delimita a solução sólida da prata no cobre.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
