<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:01:34</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:34:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="857,207 858,2141 861,2141 860,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="101,215 291,215 291,280 669,280 669,352 767,352 767,460 847,460 847,1091 846,1091 846,1129 845,1129 845,1351 847,1351 847,1550 845,1550 845,1805 817,1805 817,1840 456,1840 456,1912 277,1912 277,2036 285,2036 285,2075 323,2075 323,2140 153,2140 153,2135 101,2135 101,1958 102,1958 102,1882 140,1882 140,1708 141,1708 141,1591 102,1591 102,1306 101,1306 101,1092 100,1092 100,460 180,460 180,352 278,352 278,244 101,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96387">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Resposta em poucos minutos
Aparelho portátil mede hemoglobina e permite o
diagnóstico da anemia em tempo real.
Um método simples e prático para avaliação de anemia,
composto de um aparelho portátil que mede a concentração
de hemoglobina no sangue e instantaneamente dá o resultado,
está em fase final de validação. A hemoglobina, proteína
existente nas hemácias e no plasma, responsável pelo
transporte de oxigênio, é o principal parâmetro utilizado para
indicação da falta de ferro no organismo. Uma picada no dedo
é suficiente para retirar o sangue com uma pipeta, que em
seguida é transferido para uma ampola com reagente. Depois
de o conteúdo líquido estar homogêneo, a ampola é encaixada
em um espaço apropriado no equipamento. A leitura é feita por
um fotômetro, composto por um diodo emissor de luz, ou LED
(da sigla em inglês /ight emitting diode), na cor verde —
comprimento de onda que a molécula de hemoglobina absorve
— e de um detector de luz do outro lado. Pela quantidade de
luz que é absorvida, é possível dosar a quantidade de
hemoglobina na amostra. A leitura dos padrões de
hemoglobina é feita por um chip.
Revista FAPESP (com adaptações)
O feixe de luz absorvido pode sofrer refração e/ou
transmissão. Supondo que, nessa técnica, a ampola utilizada
não tenha influência no resultado obtido, julgue os itens
seguintes.
| A velocidade do feixe de luz transmitido para o interior da
ampola diminui, e, como resultado, esse feixe pode ser
desviado da sua trajetória ao atingir o fluido. Esse
fenômeno, denominado refração, é caracterizado pelo
índice n, definido como a razão entre a velocidade da luz
no vácuo e a velocidade da luz nesse meio.
Il Diferentemente da absorção do feixe na ampola, o índice
de refração do material fluido independe do comprimento
de onda do feixe.
Independentemente do ângulo de incidência, nenhuma
fração do feixe de luz incidente é refletida ao passar do
meio externo (ar) para o meio interno (fluido) na ampola, já
que os meios são transparentes e o fenômeno de reflexão
independe dos índices de refração de ambos os meios.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="886,215 1077,215 1077,282 1362,282 1362,379 1521,379 1521,427 1546,427 1546,523 1562,523 1562,1772 1371,1772 1371,1820 1120,1820 1120,2120 886,2120 886,1820 885,1820 885,1794 886,1794 886,1408 885,1408 885,523 899,523 899,244 886,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96539">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Banho de luz preciso
Dispositivo eletrônico monitora dose de radiação
usada no tratamento de icterícia em recém-nascidos.
A icterícia é um problema que atinge entre 60% e
80% dos neonatos no mundo e está relacionada à falta
de maturidade do fígado, incapaz de metabolizar a
bilirrubina, um pigmento normal, de cor amarelada,
gerado pelo metabolismo das células vermelhas do
sangue. A principal terapia em uso para icterícia é a
fototerapia, com a exposição do recém-nascido a uma
fonte luminosa equipada com lâmpadas fluorescentes,
incandescentes halógenas ou LEDs azuis. A eficiência
do tratamento é diretamente proporcional à quantidade
de energia luminosa que incide sobre o bebê e à área de
sua superfície corporal exposta a essa radiação.
Para o controle e o monitoramento dessa luz
sobre o recém-nascido, foi desenvolvido um dosímetro
de radiação feito com uma solução de polímeros
luminescentes conhecidos como meh-ppv. O dispositivo
funciona a partir da mudança de cor dessa solução em
razão do tempo de exposição à radiação. O material
luminescente é capaz de absorver energia e, em
seguida, reemitir luz visível.
Revista FAPESP (com adaptações)
Considerando que esse novo dispositivo funcione com
luz visível, cujo comprimento de onda A está entre
04 um e 077 um, que a velocidade da luz
c = 3,0x10º m/s e que a constante de Planck
h=41x10" eV:s, é correto afirmar que o dispositivo
funciona com radiação de energia entre
O 0e018ev.
O 018e0,31eV.
O 031e18eV.
O 18e31eV.
O 18e3leV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
