<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T22:00:33</Created>
	<LastChange>2021-01-19T13:08:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="101,222 514,222 514,290 1451,290 1451,291 1452,291 1452,663 1552,663 1552,717 1005,717 1005,1446 1552,1446 1552,1536 1125,1536 1125,1501 101,1501 101,1446 141,1446 141,1101 102,1101 102,717 100,717 100,663 101,663 101,607 203,607 203,251 101,251"/>
	<TextEquiv conf="0.93622">
	<Unicode>QUESTÃO 34 — DISCURSIVA
A articulação é um componente importante no sistema do esqueleto humano. A parte superior
do fêmur termina em um cabeçote com formato esférico, que se ajusta no interior de uma cavidade
em forma de copo (o acetábulo).
Alguns materiais metálicos e cerâmicos têm sido utilizados, com relativo grau de sucesso, na
fabricação dos componentes de próteses. As restrições quanto às propriedades dos materiais usados
para compor estes elementos são muito rígidas, devido à complexidade química e à mecânica da
articulação da bacia. Além de serem biocompatíveis e terem alta resistência à corrosão, os
componentes artificiais utilizados como próteses devem suportar forças de natureza complexa. Dessa
forma, as características mecânicas, tais como módulo de elasticidade, limite de escoamento, limite
de resistência à tração, resiliência e a tenacidade, são importantes na seleção de materiais para
compor uma prótese de bacia.
Considerando o texto acima, faça o que pede a seguir.
A) Redija um parágrafo explicando a correlação entre tensão e deformação segundo a lei de Hooke.
(valor: 1,0 ponto)
B) Desenhe uma curva padrão de tensão-deformação de um ensaio de
tração uniaxial, e indentifique, nessa curva, com as letras a, becos
seguintes pontos notáveis:
(valor: 6,0 pontos)
a) limite de proporcionalidade;
b) limite de escoamento;
C) limite de resistência à tração.
C) Defina tenacidade e os módulos de elasticidade e de resiliência, na situação estática, e descreva como essas
grandezas podem ser identificadas na curva de tensão-deformação. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
