<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:00:22</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:30:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="101,222 514,222 514,313 826,313 826,312 1448,312 1448,313 1449,313 1449,536 1451,536 1451,671 1449,671 1449,888 1274,888 1274,1020 101,1020 101,950 204,950 204,519 203,519 203,251 101,251"/>
	<TextEquiv conf="0.94032">
	<Unicode>QUESTÃO 35 — DISCURSIVA
No projeto de fabricação de uma peça, confeccionada a partir de chapa metálica, foi verificada
a necessidade se fazerem dois entalhes, como mostrado na figura |. Esses entalhes permitem a
passagem de pinos que atuam como guias de posicionamento e ajuste da peça na sua montagem
final. Quando em operação, essa peça será submetida a cargas que resultam em tensões de tração
(cíclicas), com a direção indicada esquematicamente na figura |. As análises das tensões na peça, sem
os entalhes, indicaram valores de tensão máxima de 114 MPa.
Com a presença dos entalhes ocorre alteração no campo de tensões à frente deles, e o valor
da tensão de tração máxima na região adjacente à ponta do entalhe, perpendicular ao plano desse
entalhe, pode ser calculado utilizando-se o fator de concentração de tensões (K,), de acordo com as
curvas da figura |l.
Na figura Ill é apresentada a curva de resistência à fadiga do material utilizado na confecção
da peça, nas mesmas condições ambientais e de temperatura nas quais o material será utilizado.
Nessa figura, a tensão de tração (cíclica) que atua na peça é máxima e N representa o número
de ciclos para a fratura associado a essa tensão máxima. O material possui limite de escoamento
de 750 MPa e limite de resistência de 850 MPa, e a peça possui dimensões h = 80cm, b = 64cm,
r= l6cm.
Com base nessas informações e nas figuras apresentadas abaixo, faça o que se pede a seguir.
+ 38</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="242,1011 242,1400 760,1400 760,1011"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="811,991 811,1480 1342,1480 1342,991"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="502,1494 502,1997 1171,1997 1171,1494"/></ImageRegion></Page></PcGts>
