<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:00:04</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:29:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,838 836,2147 838,2147 838,838"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="74,837 74,2157 834,2157 834,837"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 36
A introdução de átomos de soluto em solução sólida
no reticulado solvente-átomo invariavelmente produz uma
liga com maior dureza que o metal puro. Existem dois tipos
de solução sólida. Se os átomos do soluto e do solvente são
aproximadamente do mesmo tamanho, os átomos do soluto
irão ocupar posições no reticulado cristalino do solvente.
É a chamada solução sólida substitucional. Se os átomos do
soluto são muito menores que os átomos do solvente, eles
ocupam a posição intersticial no reticulado. Os fatores que
controlam a tendência à formação de solução sólida
substitucional foram estabelecidos pelas regras de HumeRothery. Considerando essas regras, assinale a opção
correta.
A Se a diferença entre o tamanho dos átomos do soluto e
do solvente for maior que 15%, o fator tamanho favorece
a formação da solução sólida.
B Metais que possuem forte afinidade química entre si
tendem a formar solução sólida.
C Metais muito próximos na série de eletronegatividade
formam compostos intermetálicos.
D Para solubilidade completa em toda a faixa de
composições, o soluto e o solvente têm que possuir a
mesma estrutura cristalina.
E A solubilidade de um metal em um solvente com maior
valência é maior que em um solvente com menor
valência.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="851,840 851,2160 1611,2160 1611,840"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 37
A existência de fratura frágil em materiais dúcteis
gerou a necessidade de se compreender melhor os
mecanismos de fratura. As pesquisas permitiram a
quantificação das relações existentes entre as
propriedades dos materiais, o nível de tensão, a presença
de defeitos geradores de trincas e os mecanismos de sua
propagação. Os projetistas podem, dessa forma,
antecipar e prevenir falhas estruturais. Tendo por base os
princípios da mecânica da fratura, utilizada na análise de
falhas de amostras ensaiadas de forma controlada,
assinale a opção correta.
A Denomina-se tenacidade à fratura o valor crítico do
fator de intensidade de tensão para o qual ocorre
uma extensão da trinca.
B A condição de deformação plana na análise de
mecânica da fratura é encontrada em placas finas,
em que a direção de deformação zero é paralela à
superfície da placa.
C Os valores de tenacidade à fratura são maiores nos
materiais frágeis que nos materiais dúcteis.
D O fator de concentração de tensão é a medida da
resistência de um material à fratura frágil quando
uma trinca está presente, e está relacionado ao
comprimento da trinca e à tensão aplicada.
E A tenacidade à fratura, por ser uma propriedade
intrínseca do material, é independente da
temperatura, taxa de deformação e microestrutura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
