<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T14:16:02</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:16:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provanutricao-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="163,1188 163,1922 1566,1922 1566,1188"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,259 1600,259 1600,290 1599,290 1599,1124 145,1124 145,995 544,995 544,882 145,882"/>
	<TextEquiv conf="0.93891">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A produção de refeições envolve um conjunto de questões durante todo o processo produtivo, incluindo
o planejamento do cardápio, a escolha dos gêneros alimentícios e dos fornecedores, bem como a
reciclagem e o correto gerenciamento dos resíduos alimentares do serviço de alimentação. Atualmente,
o debate sobre desenvolvimento sustentável envolve as dimensões ambiental, econômica e social, com o
objetivo de compatibilizar crescimento econômico com preservação ambiental e melhoria da qualidade
de vida da população.
No âmbito da dimensão ambiental da sustentabilidade, as empresas são levadas a considerar o impacto de suas
atividades no ambiente, o que contribui para a integração da administração ambiental à rotina de trabalho.
A dimensão econômica provê serviços para indivíduos e grupos e aumenta, assim, a renda monetária e o
padrão de vida dos indivíduos. A dimensão social consiste nos aspectos relacionados às qualidades dos seres
humanos, como suas habilidades, dedicação e experiências.
CLARO, P. B. O.; CLARO, D. P.; AMÂNCIO, R. Entendendo o conceito de sustentabilidade nas organizações.
Revista de Administração, v. 43, n. 4, p. 289-300, 2008 (adaptado).
Em um serviço de alimentação, o cuidado e controle do Resto Ingestão é uma das formas de promover a
sustentabilidade ambiental. O gráfico a seguir apresenta o Resto Ingestão diário de um serviço de alimentação
institucional, que serve em média 2 500 refeições por dia, incluindo almoço e jantar, durante 20 dias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
