<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T14:15:41</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:15:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provanutricao-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="383,727 383,1191 1355,1191 1355,727"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="427,1261 427,1500 1319,1500 1319,1261"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="145,255 1600,255 1600,286 1599,286 1599,725 1598,725 1598,1824 1599,1824 1599,2037 145,2037 145,1721 146,1721 146,725 145,725"/>
	<TextEquiv conf="0.24049">
	<Unicode>QUESTÃO 5
Uma mulher com 57 anos de idade teve diagnóstico de câncer na mama direita em 2011 e, em 2015, na
mama esquerda. Nas duas ocasiões, fez quimioterapia e mastectomia radical, seguindo com tratamento
medicamentoso com tamoxifeno. Em 2016, iniciou quadro de plenitude gástrica e emagrecimento involuntário.
Procurou atendimento médico, foi internada e submetida a endoscopia por meio da qual foi visualizada lesão
infiltrante no fundo e metade proximal do corpo gástrico. O exame histológico confirmou câncer gástrico
metastático e a paciente iniciou tratamento quimioterápico.
Na triagem nutricional a paciente relatou fadiga aos mínimos esforços, redução da ingestão alimentar e perda
de peso nas duas últimas semanas. Alguns dos dados coletados na avaliação nutricional são apresentados
a seguir.
Exame físico: desidratada, mucosas hipocoradas e com edema de membros inferiores. História alimentar:
ingestão alimentar diária em torno de 60% das necessidades nutricionais e baixa ingestão hídrica.
Considerando esse caso clínico, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Determine e explique, com base nos dados apresentados, o diagnóstico nutricional dessa paciente.
(valor: 3,0 pontos)
b) Determine e justifique as características da dieta a ser adotada para a paciente em questão, com ênfase
na recomendação energética, proteica e hídrica. (valor: 4,0 pontos)
c) Considerando que a ingestão alimentar diária dessa paciente permaneça em 60% das necessidades
nutricionais, sem expectativa de melhora, defina a conduta nutricional adequada para ela.
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
