<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T14:14:47</Created>
	<LastChange>2020-10-29T17:03:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provanutricao-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 871,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="890,254 1600,254 1600,285 1599,285 1599,743 1598,743 1598,1018 1600,1018 1600,1254 937,1254 937,788 891,788 891,505 890,505"/>
	<TextEquiv conf="0.16121">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O novo Guia Alimentar para a População Brasileira
apresenta informações e recomendações sobre
alimentação que objetivam promover a saúde dos
indivíduos, das famílias, das comunidades e da
sociedade brasileira como um todo.
De acordo com as informações e recomendações do
referido guia, os alimentos ultraprocessados
OQ são geralmente consumidos em pequenas
quantidades, não substituindo a ingestão de alimentos
in natura ou minimamente processados.
O são formulados e embalados para serem
consumidos após uma preparação mínima, o que
permite o compartilhamento da comida elaborada.
tendem a ter pouca fibra, em decorrência da
limitada presença de alimentos in natura ou
minimamente processados em sua composição.
apresentam embalagens e conteúdos diferenciados
em cada região, como uma forma de promover os
hábitos alimentares regionais.
possuem uma baixa quantidade de calorias por
grama, o que contribui para diminuir o risco de
obesidade para a população.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 855,254 855,585 854,585 854,1792 636,1792 636,2070 146,2070 146,1809 239,1809 239,1399 194,1399 194,1378 222,1378 222,1376 239,1376 239,1232 194,1232 194,1144 144,1144 144,612 145,612"/>
	<TextEquiv conf="0.96467">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A despeito das inúmeras conquistas ocorridas nos
últimos anos em relação à erradicação da fome e
à diminuição significativa da extrema pobreza, que
retiraram o Brasil do Mapa da Fome das Nações
Unidas, ainda são muitos os desafios a serem
enfrentados no campo da Segurança Alimentar
e Nutricional no país.
O II Plano Nacional de Segurança Alimentar e
Nutricional (PLANSAN) 2016-2019 é constituído pelo
conjunto de ações que buscam garantir a Segurança
Alimentar e Nutricional e o Direito Humano à
Alimentação Adequada (DHAA) à população brasileira.
Um dos seus desafios é “promover a produção de
alimentos saudáveis e sustentáveis, a estruturação
da agricultura familiar e o fortalecimento de sistemas
de produção de base agroecológica”.
BRASIL. Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional.
Plano Nacional Da Segurança Alimentar e Nutricional
(PLANSAN 2016-2019). Brasília, 2016 (adaptado).
Considerando os desafios do II PLANSAN relativos à
transição agroecológica, avalie as afirmações a seguir.
I. É indispensável a instituição e monitoramento de
um programa nacional de sociobiodiversidade.
II. Faz-se necessária a ampliação da aquisição
dos produtos vegetais nas compras públicas
governamentais.
III. A ampliação de unidades de produção de
alimentos que adotem sistemas orgânicos sob
controle oficial é de suma importância.
IV. A articulação da redução do financiamento de
sementes transgênicas por meio do crédito
rural para agricultura familiar constitui
medida necessária.
V. A promoção e o apoio a ações voltadas para a
redução e a prevenção da obesidade por meio
da oferta de alimentos com menor densidade
calórica são imprescindíveis.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e IV.
B I, III e IV.
C I, III e V.
D II, III e V.
E II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
