<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T14:12:46</Created>
	<LastChange>2020-10-29T14:22:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provanutricao-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,1489 146,1489 146,1490 1600,1490 1600,1521 1599,1521 1599,1805 885,1805 885,2120 145,2120"/>
	<TextEquiv conf="0.03721">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O tratamento fundamental da Doença Celíaca é a exclusão total da dieta de alimentos e seus derivados
que contenham glúten. Atualmente, o mercado oferece uma diversidade de produtos isentos de glúten,
no entanto, seu custo elevado inviabiliza o consumo para boa parcela dos pacientes celíacos. Como
alternativas para estes, há farinhas industrializadas isentas de glúten ou misturas caseiras de farinha sem
glúten para receitas saudáveis.
Considerando essas informações, assinale a opção em que se apresenta uma mistura de farinhas que pode
ser usada por pessoas celíacas.
O Fécula de batata, tapioca e cevada.
O Farinha de trigo, triticale e amaranto.
O Farinha de arroz, fécula de batata e araruta.
O Farinha de arroz, polvilho doce e semolina.
O Semolina, amaranto e trigo sarraceno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 1600,255 1600,286 1599,286 1599,510 1598,510 1598,637 1599,637 1599,1039 1600,1039 1600,1186 636,1186 636,1278 294,1278 294,1422 302,1422 302,1454 1599,1454 147,1454 147,1453 146,1453 146,1452 147,1452 147,1204 194,1204 194,612 147,612 147,611 146,611 146,509 145,509"/>
	<TextEquiv conf="0.95510">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE) é considerado um dos maiores programas na área de
alimentação escolar no mundo. Uma das principais diretrizes do Programa é o oferecimento de uma alimentação
saudável e adequada no âmbito escolar, executada por meio de cardápios elaborados pelo nutricionista
responsável, que, no seu planejamento, deverá seguir orientações descritas na Lei n. 11.947/2009, que
regulamenta o Programa.
BRASIL. Ministério da Educação. Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação. Resolução nº 26, de 17 de junho de 2013. Brasília, 2013 (adaptado).
Com base na regulamentação instrutiva para elaboração do cardápio do PNAE, avalie as afirmações a seguir.
I. A utilização de gêneros alimentícios básicos deve respeitar as referências nutricionais, os hábitos
alimentares, a cultura e a tradição alimentar da localidade e pauta-se tanto na sustentabilidade e
diversificação agrícola da região do Brasil, quanto na alimentação saudável e adequada.
II. A aquisição dos gêneros alimentícios, no âmbito do PNAE, será realizada, sempre que possível, no
mesmo ente federativo em que se localizam as escolas.
III. Do total dos recursos financeiros repassados pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação
(FNDE), no âmbito do PNAE, no mínimo 30% deverão ser utilizados na aquisição de gêneros alimentícios
diretamente da agricultura familiar e do empreendedor familiar rural ou de suas organizações,
independente da origem do agricultor.
IV. A observância do percentual de compra de gêneros alimenticíos produzidos pela agricultura familiar
poderá ser dispensada quando não houver possibilidade de emissão do documento fiscal; em caso de
inviabilidade de fornecimento regular e constante dos gêneros alimentícios e quando estes estiverem
em condições higiênico-sanitárias inadequadas.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
