<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T03:22:05</Created>
	<LastChange>2020-12-05T19:38:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_letras_portugues_licenciatura-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="144,299 317,299 317,414 1599,414 1599,702 1600,702 1600,727 1153,727 1153,872 1600,872 1600,1265 1599,1265 1599,1763 897,1763 897,1764 636,1764 636,1825 270,1825 270,2065 146,2065 146,1848 147,1848 147,1792 194,1792 194,1515 145,1515 145,847 144,847"/>
	<TextEquiv conf="0.96091">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Texto 1
Toco a sua boca com um dedo, toco o contorno da sua boca, vou desenhando essa boca como se estivesse
saindo da minha mão, como se, pela primeira vez, a sua boca entreabrisse, e basta-me fechar os olhos
para desfazer tudo e recomeçar. (...) Você me olha, de perto me olha, cada vez mais de perto (...) as bocas
encontram-se e lutam debilmente, mordendo-se com os lábios, apoiando ligeiramente a língua nos dentes,
brincando nas suas cavernas, onde um ar pesado vai e vem, com um perfume antigo e um grande silêncio.
(...) E se nos mordemos, a dor é doce; e se nos afogamos num breve e terrível absorver simultâneo de fôlego,
essa instantânea morte é bela.
CORTÁZAR, J. O jogo da amarelinha. Trad. Fernando Castro Ferro. 14 ed. Rio de Janeiro: Civilização Brasileira, 2009 (adaptado).
Texto 2
Ciência comprova a importância do beijo
Alguns cientistas acreditam que a união dos lábios evoluiu porque facilita a seleção de parceiros. “O beijo
envolve uma troca bem complicada de informações — olfativa, tátil e de ajustes de postura — que costuma
acionar mecanismos neurológicos sofisticados e também inconscientes, o que permite às pessoas determinar
subjetivamente até que grau elas são geneticamente incompatíveis”, afirma o psicólogo evolucionista Gordon
G. Gallup, professor da Universidade de Albany e da Universidade do Estado de Nova York. (...)
Dos 12 ou 13 nervos cranianos que afetam a função cerebral, cinco estão em ação quando beijamos e
carregam mensagens de nossos lábios, língua, bochechas e nariz para o cérebro — que capta informações
sobre temperatura, sabor, cheiro e movimentos de toda a situação. Parte dessa informação chega ao córtex
somatossensorial, faixa de tecido na superfície cerebral responsável pela leitura das informações vindas do
corpo.
Ciência comprova a importância do beijo. Disponível em: &lt;http://www.cmba.org.br&gt;. Acesso em: 20 jul. 2014 (adaptado).
Os textos 1 e 2 apresentam, sob diferentes perspectivas, a temática do beijo. Nesse contexto, avalie as
afirmações a seguir.
|. A utilização de palavras de cunho científico no texto 2, como “córtex somatossensorial”, dificulta o
entendimento do texto pelo público leitor.
Il. A expressão “a dor é doce”, no texto 1, é incoerente, uma vez que os vocábulos “dor” e “doce” estão
relacionados à percepções sensoriais diferentes.
Ill. A presença de apenas uma citação, no texto 2, é prejudicial à argumentação do texto, que, por isso,
perde credibilidade.
IV. O uso constante de palavras que se referem à 1º pessoa, no texto 1, reforça a subjetividade própria
de um texto literário.
É correto apenas o que se afirma em
(ABA
O ww.
Oie,
O nem
OÔielv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
