<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T03:19:44</Created>
	<LastChange>2020-12-05T19:30:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_letras_portugues_licenciatura-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 1599,359 1599,1164 1467,1164 1467,1220 335,1220 335,1339 367,1339 367,1340 368,1340 368,1386 375,1386 375,1465 146,1465 146,1221 145,1221 145,1191 146,1191 146,1190 239,1190 239,1055 240,1055 240,652 145,652 145,495 144,495 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.95942">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma coisa é saber a língua, isto é, dominar as habilidades de uso da língua em situações concretas de
interação, entendendo e produzindo enunciados, percebendo as diferenças entre uma forma de expressão
e outra. Outra coisa é saber analisar uma língua dominando conceitos e metalinguagem a partir dos quais se
fala sobre a língua, se apresentam suas características estruturais e de uso.
GERALDI, JW. (Org). O texto na sala de aula. Cascavel, Paraná: Assoeste/UNICAMP, 1984.
A partir do texto acima, avalie a adequação das seguintes propostas de construção de atividades de ensino
de língua portuguesa.
I.O professor seleciona o gênero a ser trabalhado com a turma de acordo com seu interlocutor e seus
objetivos de ensino. A partir da seleção, elabora uma série de atividades articuladas que possibilitem
ao aluno interagir com o gênero discursivo, percebendo as características contextuais, textuais
e linguísticas, e compreendendo como esses níveis em interação concorrem para a construção de
sentido.
II.O professor, a partir de determinado gênero discursivo, elabora situações que levem o aluno a
perceber o uso efetivo da língua, a observar as escolhas lexicais, as construções sintáticas, o uso de
articuladores e modalizadores, em função da interlocução e das intenções comunicativas, e os efeitos
de sentido produzidos.
III.O professor seleciona um texto pertencente a determinado gênero discursivo previsto no programa.
A partir disso, escolhe determinados elementos gramaticais nele recorrentes para, então, conceituá-los
e criar exercícios de fixação, além de elaborar questões de leitura e de interpretação textual.
Assinale a alternativa que indica as afirmações que expressam atividade(s) de ensino adequada(s).
O 1l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O 1Iel,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
