<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T03:20:08</Created>
	<LastChange>2020-12-05T19:31:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_letras_portugues_licenciatura-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="144,299 317,299 317,415 1601,415 1601,604 1600,604 1600,1147 1599,1147 1599,1410 636,1410 636,1466 311,1466 311,1712 146,1712 146,1489 147,1489 147,1432 194,1432 194,1147 145,1147 145,722 144,722"/>
	<TextEquiv conf="0.95894">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Texto 1
Não podemos mais tratar as Tecnologias da Informação e da Comunicação (TIC) como recursos, artefatos,
ferramentas e, sim, como elementos incorporados ao mundo. Estamos conectados o tempo todo por
computador de mesa, notebook, laptop, palmtop, smartphone, celular, tablet, entre outros. As Tecnologias
da Informação e da Comunicação fazem parte de nossa vida, assim como outros itens que são essenciais para
a nossa manutenção em uma sociedade civilizada e globalizada.
GRIEBLER, G. Pierre Lévy: as novas tecnologias e a virtualização do mundo humano.
Disponível em: &lt;http://sites.setrem.com.br&gt;. Acesso em: 22 jul. 2014 (adaptado).
Texto 2
As Tecnologias da Informação e Comunicação (TIC) vêm, cada vez mais, sendo inseridas no cotidiano
escolar pelo uso dos objetos virtuais de aprendizagem, das diversas mídias ou ainda pelos equipamentos.
Os alunos do século XXI têm uma nova identidade, eles já têm habilidades de uso das TIC, mesmo que para
entretenimento; o maior desafio dos docentes é, pois, ofertar aos discentes um direcionamento pedagógico.
PAZ, A.N.; PIMENTEL, F.S.C.; BARROS, R.A. O uso de edublog e a cultura da colaboração online.
Disponível em: &lt;http://epealufal.com.br&gt;. Acesso em: 22 jul. 2014 (adaptado).
A partir dos textos acima, avalie as afirmações a seguir.
|. As reflexões sobre a importância e o impacto das TIC, em diferentes contextos, têm sido objeto de
várias pesquisas e estudos.
Il. As contribuições das TIC no espaço escolar podem ser observadas a partir das habilidades
demonstradas pelos alunos no uso dos equipamentos eletrônicos.
Ill. O maior desafio dos docentes em relação ao uso das TIC no ambiente escolar é encontrar um
direcionamento pedagógico adequado e produtivo.
IV. A abordagem das TIC como recursos, ferramentas ou artefatos isolados utilizados para
entretenimento é alternativa satisfatória para o ensino-aprendizagem dos alunos.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O ieiv.
O LIlelv.
Oumel</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
