<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T03:19:57</Created>
	<LastChange>2020-12-05T19:30:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_letras_portugues_licenciatura-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1600,359 1600,669 1599,669 1599,791 1600,791 1600,1445 1380,1445 1380,1500 278,1500 278,1666 311,1666 311,1745 146,1745 146,1523 147,1523 147,1470 194,1470 194,765 146,765 146,764 145,764"/>
	<TextEquiv conf="0.95230">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Devido à didatização dos textos, sejam eles literários ou não, muitas vezes, por sua extensão, os autores de
livros didáticos de português (LDPs) optam por fragmentos de obras. Essa maneira de apresentar os gêneros
literários na sala de aula é bastante criticada, sinalizando-se que a exposição desses textos deve ser na Íntegra
e em seu suporte original. Porém, é preciso lembrar que, em muitas escolas do Brasil, não há bibliotecas e
a aquisição de livros para muitos ainda é algo inacessível. E os e-books não poderiam cumprir a função de
apresentar obras literárias na íntegra? E o Portal “Domínio Público”, que permite o acesso gratuito a obras
diversificadas? Novamente, é preciso lembrar que o acesso à Internet não é tão democrático assim, pois, em
algumas localidades do Brasil, o sinal eletrônico para tal acesso ainda é muito precário.
Considerando a problemática tanto do acesso quanto do interesse dos estudantes por obras literárias, avalie
as sugestões de atividades para o ensino da literatura propostas a seguir.
|. A maioria dos jovens só lê obras-primas em razão de exigências dos vestibulares. Pela falta de prática
em leitura, esses jovens encontram dificuldades para compreender a complexidade da linguagem.
Assim, uma saída tem sido a leitura de boas adaptações como uma ponte para, se possível, chegar-se
aos textos integrais.
Il. Os estudantes, de modo geral, conhecem alguma versão dos contos de fadas, mesmo antes de serem
alfabetizados. Uma atividade a ser desenvolvida no Ensino Fundamental Il poderia ser a comparação
da versão conhecida pelos estudantes com a versão lida/ouvida/exibida em sala de aula, para discutir
semelhanças e diferenças entre tais versões.
Ill. As obras literárias mais longas podem ser precedidas de uma apresentação geral referente a suporte
textual impresso ou digital, informações biográficas do autor e comentários sobre algum trecho
significativo para a vida do professor. Após essa motivação, recomenda-se combinar um tempo para a
leitura em voz alta de um capítulo da obra.
IV. Os professores podem adotar livros da tradição canônica, seguindo as instruções dos encartes de
leitura ou dos livros didáticos. Nas escolas em que haja bibliotecas, os estudantes podem ocupar
o espaço de leitura e escolher as obras livremente. Em ambos os casos, não há a necessidade de
discussão prévia das obras.
Em relação à adequada prática de letramento literário, é correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
O leiv.
O Lt11e.
OuMmMelm</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
