<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T03:20:23</Created>
	<LastChange>2020-12-05T19:31:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_letras_portugues_licenciatura-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 318,299 318,410 1599,410 1599,1621 1600,1621 1600,1825 1599,1825 1599,1826 533,1826 533,1876 385,1876 385,2059 147,2059 147,1890 148,1890 148,1842 195,1842 195,1233 149,1233 149,1232 148,1232 148,1131 146,1131 146,1130 145,1130 145,906 146,906 146,689 145,689 145,666 146,666 146,545 145,545"/>
	<TextEquiv conf="0.94553">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Texto 1
A linguagem humana se apresenta, inicialmente, como uma produção interativa associada às atividades
sociais, sendo ela o instrumento pelo qual os interactantes, intencionalmente, emitem pretensões à
validade relativas às propriedades do meio em que essa atividade se desenvolve. A linguagem é, portanto,
primariamente, uma característica da atividade social humana e sua função maior é de ordem comunicativa
ou pragmática.
BRONCKART, J-P. Atividade de Linguagem, Textos e Discursos: por um interacionismo sócio-discursivo. Tradução Anna Rachel Machado e
Péricles Cunha. São Paulo: EDUC, 2003, p. 34 (adaptado).
Texto 2
No subjetivismo individualista, a expressão se constrói no interior da mente, sendo sua exteriorização apenas
uma tradução. A enunciação é um ato monológico, individual, que não é afetado pelo outro nem pelas
circunstâncias que constituem a situação social em que a enunciação acontece. Presume-se que há regras a
serem seguidas para a organização lógica do pensamento e, consequentemente, da linguagem; são elas que
se constituem nas normas gramaticais do falar e escrever bem.
TRAVAGLIA, L. C. Gramática e Interação: uma proposta para o ensino de gramática. São Paulo: Cortez, 1996, p. 21 (adaptado).
Texto 3
A verdadeira substância da língua não é constituída por um sistema abstrato de formas linguísticas nem pela
enunciação monológica isolada, nem pelo ato psicofisiológico de sua produção, mas pelo fenômeno social da
interação verbal, realizada através da enunciação ou das enunciações. A interação verbal constitui, assim, a
realidade fundamental da língua.
BAKHTIN/VOLOCHÍNOV, M. Marxismo e Filosofia da Linguagem. Tradução Michel Lahud e Yara Frateschi Vieira. 12 ed. São Paulo: Hucitec, 2006, p. 127 (adaptado).
Em relação às concepções de língua expressas em cada trecho acima, avalie as afirmações a seguir.
|. Osprofessores que entendem a língua na perspectiva apontada por Bronckart, em suas aulas, enfatizam
o uso da língua em variados contextos comunicativos e promovem atividades que possibilitam ao aluno
praticar a linguagem com base na ideia de que a estrutura linguística utilizada na comunicação está
diretamente ligada a fatores sociais, históricos e ideológicos, o que faz com que privilegiem atividades
articuladas em torno de gêneros discursivos, que refletem do uso da língua em situações reais.
Ill. Os professores que assumem a concepção comentada por Travaglia desenvolvem, em sala de aula,
atividades que levam o aluno a aprender as regras gramaticais pertencentes à norma padrão, a fim
de que eles dominem essas regras e, portanto, falem e escrevam bem. Essa prática pedagógica inclui
exercícios de fixação e correção constante na prática tanto oral quanto escrita, com o objetivo de que
o aprendiz transite nas mais variadas esferas sociais.
Ill. Os professores que adotam a concepção de língua expressa por Bakhtin/Volochínov promovem, em
suas aulas, atividades em que os alunos percebam a prática de linguagem, oral e escrita, como atividade
social e entendam que a escolha, pelo usuário da língua, de uma determinada forma linguística e
textual, de realizações prosódicas está diretamente ligada a fatores externos à língua, ou seja, é a
interação que determina a escolha, o que exige que sejam desenvolvidas atividades de análise dos
estratos fonético, fonológico, morfológico e sintático da língua.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
OIE</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
