<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T17:51:55</Created>
	<LastChange>2020-11-20T18:16:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_CIE_SOC_BACHAREL_BAIXA-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="871,247 872,2112 875,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="892,244 1062,244 1062,310 1578,310 1578,1056 1577,1056 1577,1282 1578,1282 1578,1673 1576,1673 1576,2061 1485,2061 1485,2109 893,2109 893,2110 892,2110 892,1726 891,1726 891,1697 892,1697 892,1696 940,1696 940,1253 892,1253 892,1057 891,1057 891,245 892,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96277">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No fim de 2013 e início de 2014, adolescentes das
periferias brasileiras combinaram encontros e passeios
em shoppings das respectivas cidades. Esses encontros,
alguns marcados pela repressão policial, geraram
repercussão nacional. Os chamados “rolezinhos”
evidenciaram a problemática social brasileira, cuja
forte reprovação por setores da classe média revela o
racismo enraizado no país e a faceta da segregação que
o consumo pode promover. O professor e antropólogo
Claudio Bertolli explica que esses espaços de consumo
estão associados à identidade, em que estão presentes
diferentes segmentos sociais que não compartilham
de um mesmo código cultural e estão em disputa.
A classe média não quer sua imagem associada ao
mesmo consumo das camadas subalternas — negros
e pobres das periferias das grandes capitais — e o
meio para impedir esses jovens de frequentar espaços
destinados à classe média é agir com repressão,
impedindo-os de estarem ali e causarem qualquer
incômodo ou problema aos habituais frequentadores.
Disponível em: &lt;http://reporterunesp.jor.br&gt;.
Acesso em: 11 jul. 2017 (adaptado).
Considerando o fenômeno social do “rolezinho”,
debatido no texto apresentado, avalie as asserções
a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A busca de jovens da periferia por diversão
nos shoppings das grandes cidades expôs a
segregação social, o racismo e a violência
velados existentes nos espaços de consumo.
PORQUE
Il. Os shoppings concentram pessoas de
diferentes perfis socioeconômicos e culturais
e a precariedade da convivência pacífica
entre elas faz que esse espaço evidencie, a
partir das relações de consumo, os conflitos
de uma sociedade desigual como a brasileira.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras,
eallé uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a ll
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 1l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,300 856,300 856,1146 855,1146 855,1324 856,1324 856,1598 855,1598 855,1755 856,1755 856,1851 660,1851 660,1901 335,1901 335,2116 170,2116 170,1918 171,1918 171,1867 218,1867 218,1303 169,1303 169,300 170,300"/>
	<TextEquiv conf="0.96467">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Se me disserem que o corpo legislativo é
constitucionalmente juiz dos seus poderes
e que a maneira por que ele os interpreta
adquire força de lei para os outros funcionários
públicos, respondo que não é essa a presunção
natural, quando a Constituição expressamente
não o determina; porque não é possível que a
Constituição tenha querido dar aos representantes
do povo o direito de substituir a própria vontade
à dos seus constituintes. Muito mais razoável é a
suposição de que a Constituição quis colocar os
tribunais judiciários entre o povo e a legislatura,
principalmente para conter essa última nos limites
das suas atribuições. A Constituição é e deve ser
considerada pelos juízes como a lei fundamental;
e como a interpretação das leis é a função especial
dos tribunais judiciários, a eles pertence determinar
o sentido da Constituição, assim como de todos os
outros atos do corpo legislativo. Se, entre essas leis,
se encontrarem algumas contraditórias, deve-se
preferir aquela cuja observância é um dever mais
sagrado; que é o mesmo que dizer que a Constituição
deve ser preferida a um simples estatuto;
ou a intenção do povo à dos seus agentes.
MADISON, J.; HAMILTON, A.; JAY, J. O Federalista. São Paulo:
Editora Abril Cultural, 1973 (adaptado).
A partir do debate apresentado pelos autores no
texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Os autores consideram o Poder Judiciário
como expressão das decisões do Poder
Legislativo.
Il. Aconcepção de Poder Judiciário defendida
é congruente com a defesa da soberania
do Poder Legislativo como representante
da vontade do povo que o constituiu para
representá-lo.
III. A rigidez constitucional é condição
fundamental para o controle de
constitucionalidade dos atos do Legislativo,
exercido pelo Poder Judiciário.
IV.O papel desempenhado pelo Poder
Judiciário deve impor limites à atividade
legislativa ordinária.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
