<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T17:51:39</Created>
	<LastChange>2020-11-20T18:15:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_CIE_SOC_BACHAREL_BAIXA-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,694 1575,694 1575,845 1576,845 1576,1076 1575,1076 1575,1269 1576,1269 1576,1377 555,1377 555,1433 415,1433 415,1687 169,1687 169,1465 170,1465 170,1400 218,1400 218,811 168,811 168,725 169,725"/>
	<TextEquiv conf="0.96466">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O objetivo de nossa investigação é descobrir os processos pelos quais certos estágios culturais se
desenvolveram. Os costumes e as crenças, em si mesmos, não constituem a finalidade última da pesquisa.
Queremos saber as razões pelas quais tais costumes e crenças existem — em outras palavras, desejamos
descobrir a história de seu desenvolvimento. O método atualmente mais aplicado em investigações dessa
natureza compara as variações sob as quais os costumes e as crenças ocorrem e se esforça por encontrar
a causa psicológica comum subjacente a todos eles. O estudo detalhado de costumes em sua relação com
a cultura total da tribo que os pratica, em conexão com uma investigação de sua distribuição geográfica
entre tribos vizinhas, propicia-nos quase sempre um meio de determinar com considerável precisão as
causas históricas que levaram à formação dos costumes em questão e os processos psicológicos que
atuaram em seu desenvolvimento.
BOAS, F. Antropologia Cultural. Rio de janeiro: Jorge Zahar Editor, 2004 (adaptado).
A partir do texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. O autor defende que os condicionantes ambientais e geográficos devem ser estudados como os
principais fatores para o desenvolvimento de determinados traços culturais, responsáveis pela
individualidade de cada cultura.
Il. O autor critica o método comparativo comumente utilizado por autores evolucionistas e afirma
que é errônea a comparação entre objetos ou costumes de culturas diferentes, com o objetivo de
se construir uma linha de desenvolvimento cultural da humanidade.
Ill. O autor defende que os costumes e crenças, ao serem estudados em sua relação com a
totalidade da cultura da tribo, podem ser relacionados às funções culturais que cada um desses
elementos representam no contexto geral, sendo essa função o aspecto central a ser explicado
pelo antropólogo.
IV. O autor critica o método comparativo no estudo do desenvolvimento de costumes e crenças e,
de suas ideias, depreende-se que para a identificação das origens destes, a sua compreensão no
contexto geral da tribo pode contribuir significativamente.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elV, apenas.
O Ill elV, apenas.
O LI,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
