<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T17:51:01</Created>
	<LastChange>2020-11-20T18:13:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_CIE_SOC_BACHAREL_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="872,247 871,2112 874,2112 875,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,318 1578,318 1578,984 1576,984 1576,1445 1575,1445 1575,1657 1576,1657 1576,1729 1575,1729 1575,1851 1576,1851 1576,1874 1575,1874 1575,2115 891,2115 891,1657 939,1657 939,1539 938,1539 938,1496 891,1496 891,1277 890,1277 890,1157 968,1157 968,1045 910,1045 910,984 889,984 889,352 890,352"/>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Enquanto no pacto hobbesiano, visando à
preservação de vidas em uma guerra de lobos,
os indivíduos transferiam a um terceiro (homem
ou assembleia) a força coercitiva da comunidade,
trocando voluntariamente a sua liberdade pela
segurança do Estado Leviatã; no pacto lockeano,
os indivíduos concordavam livremente em formar
a sociedade civil para preservar e consolidar ainda
mais os direitos que possuíam originalmente no
estado de natureza (como os direitos à vida, à
liberdade, à propriedade). Ou seja, a teoria do
contrato social, que funda o Estado Moderno,
joga o indivíduo para antes da sociedade política,
atribuindo-lhe direitos individuais, direitos esses
desconhecidos dos gregos e romanos.
ODON, T. Democracia liberal e direitos individuais:a epistemologia
jurídica por trás do Estado Moderno. Revista de Informação
Legislativa, Brasília, v. 44, n. 175, 2007 (adaptado).
Considerando o que se afirma no texto apresentado
e as ideias de Hobbes e de Locke acerca do tema
tratado, assinale a opção correta.
O No Estado hobbesiano, a segurança é garantida
pelos próprios indivíduos, que abriram mão de
sua liberdade ao aderirem ao pacto.
O Nas
a existência
teorias — contratualistas, — afirma-se
de direitos originários
indivíduos, cuja manutenção é assegurada
pelo pacto social.
dos
O Tanto no pacto hobbesiano quanto no
lockeano,
finalidade principal a preservação da vida e da
segurança dos indivíduos em ambiente social.
O Nas contratualistas, os
à liberdade e à propriedade são uma
consequência do Estado civil.
o contrato social tem como
teorias direitos
O O pacto lockeano é realizado entre indivíduos
que temem perder seu direito à vida, à
liberdade e à propriedade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,315 856,315 856,863 855,863 855,864 854,864 854,974 855,974 855,1246 854,1246 854,2113 170,2113 170,1047 168,1047 168,974 175,974 175,864 168,864 168,863 169,863"/>
	<TextEquiv conf="0.96351">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os princípios do método de trabalho de campo
da Antropologia podem ser agrupados em três
itens principais: em primeiro lugar, como é
óbvio, o investigador deve guiar-se por objetivos
verdadeiramente científicos, e conhecer as normas
e critérios da etnografia moderna; em segundo
lugar, deve providenciar boas condições para o seu
trabalho, o que significa, em termos gerais, viver
efetivamente entre os nativos, longe de outros
homens brancos; finalmente, deve recorrer a um
certo número de métodos especiais de recolha,
manipulando e registrando as suas provas.
MALINOWSKI, B. Os argonautas do Pacífico ocidental: um relato
do empreendimento e da aventura dos nativos nos arquipélagos da
Nova Guiné melanésia. São Paulo: Abril Cultural, 1978 (adaptado).
A partir do texto apresentado, é correto afirmar
que o método de trabalho de campo
O foi proposto como complementar aos modelos
de explicação evolucionistas, para se tentar
comprovar in loco as análises teóricas obtidas
pelo método comparativo.
O representou uma novidade em pesquisa na
Antropologia, visto que era desconhecido
dos pesquisadores anteriores, apelidados de
“antropólogos de gabinete”.
O foi considerado importante na época das
reflexões de Malinowski, porém atualmente
tornou-se sem importância em face dos
problemas metodológicos dele decorrentes.
O passou a ser considerado como o método
por excelência da pesquisa antropológica,
marcando a história e a especificidade da
disciplina, por possibilitar o contato direto com
as formas de organização social estudadas.
O foi necessário na formação da disciplina,
uma vez que as sociedades estudadas
estavam geograficamente muito distantes
das áreas de origem dos pesquisadores, mas
ficou obsoleta com o advento das novas
tecnologias de comunicação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
