<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T17:50:46</Created>
	<LastChange>2020-11-20T18:12:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_CIE_SOC_BACHAREL_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,314 1576,314 1576,990 1575,990 1575,1334 897,1334 897,1335 888,1335 888,1438 1340,1438 1340,1486 1437,1486 1437,1566 1180,1566 1180,1614 763,1614 763,1661 171,1661 171,1662 170,1662 170,1408 168,1408 168,1378 218,1378 218,992 169,992 169,843 168,843 168,314 169,314"/>
	<TextEquiv conf="0.95599">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A sequência mais comum, entre as poliarquias mais antigas e mais estáveis, tem sido aquela em que
a política competitiva precede a expansão da participação. Portanto, as regras, as práticas e a cultura
da política competitiva desenvolveram-se primeiramente entre uma pequena elite, e a transição
crítica da política não partidária para a competição partidária também ocorreu inicialmente dentro
do grupo restrito. A severidade do conflito era restringida pelos laços de amizade, família, interesse,
classe e ideologia que permeavam o grupo restrito de notáveis que dominava a vida política do país.
Mais tarde, na medida em que novas camadas sociais eram admitidas na política, elas eram mais
facilmente socializadas nas normas e práticas da política competitiva já desenvolvida entre as elites, e
geralmente aceitavam muitas garantias mútuas evoluídas no curso de muitas gerações, se não todas.
Consequentemente, nem os estratos mais novos, nem os governantes, que estavam ameaçados de
perder seus cargos, sentiam que os custos da tolerância fossem altos o suficiente para suplantar os
custos da repressão, particularmente porque a repressão provocaria a destruição de um sistema
bem desenvolvido de segurança mútua.
DAHL, R. A. Poliarquia: participação e oposição. São Paulo: Edusp, 1997 (adaptado).
Considerando a problemática suscitada no texto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. A transição de um regime político para uma poliarquia é facilitada por um processo de mudança
que envolve primeiramente um aumento na dimensão da contestação pública e, só depois, um
aumento na dimensão da participação política.
PORQUE
ll. A ampliação dos direitos políticos antes da socialização dos atores nas regras da política
competitiva aumenta a insegurança recíproca desses atores e diminui os custos da supressão
da participação política.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
