<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T17:49:56</Created>
	<LastChange>2020-11-20T17:59:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_CIE_SOC_BACHAREL_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="872,246 872,2112 873,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,307 1577,307 1577,1221 1575,1221 1575,1332 1576,1332 1576,1400 1575,1400 1575,1523 1576,1523 1576,1626 1575,1626 1575,1794 1277,1794 1277,1856 1080,1856 1080,1983 1128,1983 1128,2109 891,2109 891,1887 892,1887 892,1822 939,1822 939,1400 890,1400 890,1332 1016,1332 1016,1221 888,1221 888,307 890,307"/>
	<TextEquiv conf="0.96508">
	<Unicode>QUESTÃO 30
É uma coisa singularíssima para um francês ouvir
as queixas que se elevam, nos Estados Unidos,
contra o espírito estacionário e os preconceitos dos
legistas em favor do que é estabelecido. A influência
do espírito legista se estende ainda para mais longe
dos limites precisos que acabo de traçar. Quase não
há questão política nos Estados Unidos que não
se resolva, mais cedo ou mais tarde, em questão
judiciária. Daí a obrigação em que se encontram
os partidos, em sua polêmica cotidiana, de tomar
emprestadas da justiça as ideias e a linguagem.
A maioria dos homens públicos, por serem ou
terem sido legistas, introduz no manejo dos
negócios públicos os usos e modos de ver que
são próprios destes. O júri acaba de familiarizar
todas as classes com eles. A linguagem judiciária
se torna, portanto, de certa forma, a língua vulgar;
o espírito legista, nascido no interior das escolas
e dos tribunais, difunde-se, pois, pouco a pouco,
além de seu recinto, infiltra-se, por assim dizer, em
toda a sociedade, desce aos últimos escalões desta,
e o povo inteiro acaba contraindo uma parte dos
hábitos e dos gostos do magistrado.
TOCQUEVILLE, A. A Democracia na América. São Paulo:
WMBF Martins Fontes, 2005 (adaptado).
A partir da leitura do texto apresentado, avalie as
afirmações a seguir acerca das ideias de Tocqueville.
|. O governo democrático é desfavorável à
magistratura como corpo de tipo aristocrático.
Ill. A ação da magistratura atenua possíveis
vícios da democracia que ameacem a
liberdade dos indivíduos nesse sistema.
Ill. As características próprias da magistratura
adquirem um caráter popular, tornando-a
uma componente duradoura da estruturação
do sistema democrático.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,308 855,308 855,1036 854,1036 854,1733 855,1733 855,1827 660,1827 660,1883 326,1883 326,2114 169,2114 169,1910 170,1910 170,1850 218,1850 218,1268 169,1268 169,1036 168,1036 168,308 169,308"/>
	<TextEquiv conf="0.92597">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A violência entre casais do mesmo sexo é bem
menos estudada do que a que ocorre nas relações
heterossexuais, ainda que agressões, humilhações
repetidas, ameaças ou controle doentio não sejam
fenômenos exclusivos destas relações. Além disso,
em muitos países, a união homoafetiva não é
reconhecida legalmente. “Socialmente, acredita-se
que se a violência acontece entre pessoas do
mesmo sexo, então tem que ser nos dois sentidos,
pois não haveria dominação nem submissão”,
afirma G., que compartilhou seus achados no
livro A Marca da Violência entre Casais do Mesmo
Sexo. Por isso, se é difícil para uma mulher hétero
denunciar abusos do próprio companheiro, pode
ser ainda pior para um dos parceiros no caso
dos homossexuais. É o que está sendo chamado
de “armário duplo”: além da dificuldade de se
admitir vítima de violência da(o) própria(o)
companheira(o), a pessoa ainda tem de se
identificar como LGBT a uma autoridade em quem
— muitas vezes — não confia.
Disponível em: &lt;http://www.bbc.com&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2017 (adaptado).
Considerando o fenômeno social descrito na
reportagem, avalie as afirmações a seguir acerca
das metodologias e das técnicas adequadas para
a pesquisa de tal fenômeno.
|. O levantamento estatístico dos registros
policiais abrange o universo dos casos de
agressão entre casais homoafetivos.
Il. A visita a delegacias especializadas no
atendimento a mulheres, amparadas pela Lei
Maria da Penha, asseguraria a realização de
experimentos naturais com as denunciantes.
Ill. A realização de grupos focais com casais
homoafetivos seria um meio de se
compreender as razões do chamado “armário
duplo”.
IV. A aplicação de entrevistas em profundidade
com integrantes de grupos LGBT permite ter
acesso aos discursos sobre o fenômeno.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lelv.
O llelv.
O Lie.
OIE</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
