<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:27:57</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:46:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-08.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="224,230 224,650 664,650 664,230"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,188 807,2007 810,2007 809,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,181 1537,181 1537,205 1535,205 1535,852 1536,852 1536,1334 1535,1334 1535,1627 1517,1627 1517,1672 1276,1672 1276,1725 982,1725 982,2004 828,2004 828,2005 827,2005 827,1265 826,1265"/>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="836,242 836,652 1560,652 1560,242"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.47349">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A matriz GE, acima representada, divide-se em nove
quadrantes. Os produtos classificados como pertencentes
aos quadrantes
-1,2e45são aqueles que exigem estratégias para aumentar
sua participação;
-3,5 e 7 são aqueles que exigem estratégias para manter
sua participação; e
-6,8 e 9 são aqueles que exigem estratégias para colher
ou abandonar.
O gerente do setor dos produtos representados pelo
círculo “A” deveria considerar que esses produtos
|. sãolíderesem qualidade etêm grande participação
de mercado.
estão em um setor grande, crescente e que
oferece boas margens de lucro.
Ill. são líderes em preço e têm crescente participação
de mercado.
IV. estão em um setor grande, mas decrescente e que
não exige muitos investimentos em propaganda.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O leiv.
O Lev.
O I,WmeIlv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 402,175 402,702 791,702 791,703 792,703 792,1359 790,1359 790,1879 789,1879 789,1997 128,1997 128,1699 82,1699 82,1452 81,1452 81,1359 80,1359 80,703 79,703 79,702 81,702"/>
	<TextEquiv conf="0.96374">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A Academia Viva Saúde atua de forma inovadora junto ao
público da terceira idade, oferecendo sistema exclusivo
de transporte para seus clientes. Ela não é a única no
seu mercado de atuação. Outras três academias focam
o mesmo público-alvo e todas, inclusive a Viva Saúde,
dispõem de profissionais qualificados para trabalhar com
as necessidades individualizadas de seus clientes. A Viva
Saúde gostaria de estar instalada na avenida principal
do bairro, mas uma lei de zoneamento urbano impede
a construção de novos pontos comerciais nessa avenida.
Isso traz alguns problemas de visibilidade para a academia,
já que suas concorrentes estão localizadas em espaços
mais visíveis, como shoppings, por exemplo. Outro fator
a se destacar é que a prefeitura local está construindo
um centro de convivência para a terceira idade, onde
oferecerá, de forma gratuita, além de outros serviços,
uma academia. No entanto, após pesquisa, verificou-se
que 70% da população da terceira idade da cidade não
trocariam uma academia paga pela gratuita.
A Academia Viva Saúde, visando construir seu quadro
SWOT, deve considerar que
O tem como oportunidade o diferencial de oferecer aos
seus clientes sistema de transporte.
o ponto fraco são os 30% da população da terceira
idade da cidade que irão optar pelo centro de
convivência da prefeitura.
o
O constitui uma ameaça sua localização fora da avenida
principal do bairro, porque funcionará em local de
menor visibilidade que o de suas concorrentes.
seu ponto forte são os profissionais qualificados
que disponibiliza a seus clientes, atendendo às
necessidades individualizadas deles.
a lei de zoneamento urbano da cidade é uma ameaça
porque a impede de se instalar na avenida principal
do bairro, o que prejudica sua visibilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
