<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:26:49</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:41:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,181 1537,181 1537,206 1535,206 1535,856 1536,856 1536,1027 1535,1027 1535,1242 860,1242 860,1408 1536,1408 1536,1579 1216,1579 1216,1700 1152,1700 1152,1884 1012,1884 1012,1940 630,1940 630,1996 82,1996 82,1700 81,1700 81,1601 82,1601 82,1408 128,1408 128,1242 82,1242 82,1177 81,1177 81,376 80,376 80,253 81,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96353">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A integração dos canais de venda online e offline da empresa Alfa é um dos grandes diferenciais para o sucesso da
rede no Brasil, considerada hoje a maior no setor de produtos esportivos da América Latina. Com um sistema de
gerenciamento integrado e nova plataforma de e-commerce, os consumidores têm opções de pesquisar na loja física,
comprar na virtual e, se preciso for, trocar o produto nas lojas instaladas nos shoppings.
O formato diferenciado é uma das chaves de sucesso da empresa, segundo a Diretora de Marketing. “A empresa começou
em 1981, com uma loja em Belo Horizonte, Minas Gerais, e hoje está em 23 estados do Brasil, e no Distrito Federal, além de
contar com loja virtual. Fazemos sempre treinamento em todas as lojas e hoje o consumidor pode transitar entre o online e
o offline da forma como quiser.”, diz.
O grupo também se equilibra unindo o branding ao retail, que é o trabalho de construção da marca e sua visibilidade
no varejo, por intermédio de campanhas e ofertas nos meios de comunicação. Outra aposta da empresa é o patrocínio
a eventos esportivos e a atletas. Em 2011, foram 100 ações focadas no esporte.
Como estratégia de comunicação e marketing, todas as ações que levem o nome da empresa são contadas por
centímetros. Além disso, os consumidores são peças importantes na hora de pensar em novos desafios. “É importante
ouvir o cliente; com base em suas opiniões podemos atendê-lo cada vez melhor. Essa troca é muito importante e esse
canal de mão dupla também é uma forma muito natural de levar a paixão do esporte a todo brasileiro”, pontua a
Diretora de Marketing.
Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br/marketing/noticias&gt;. Acesso em: 10 jul. 2012 (adaptado).
Com base na situação descrita acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Os consumidores brasileiros que optam pela compra online de produtos, geralmente exigem que as empresas
desenvolvam canais físicos para atendê-los.
PORQUE
Il. Se, de um lado, a estabilidade econômica, o aumento do poder aquisitivo das classes sociais, aliadas a um maior
acesso à informação — Internet, participação em redes sociais — possibilitam que os consumidores identifiquem
a forma mais adequada de atender suas necessidades, de outro, as empresas têm identificado que as mudanças
nesses segmentos estão limitadas por aspectos como a falta de confiança nos fornecedores (prazos e entregas), a
impossibilidade de troca simplificada de produtos e a segurança nos pagamentos online.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
