<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:25:38</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:36:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-18.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,188 807,2007 811,2007 809,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="826,1142 1154,1142 1154,1215 1535,1215 1535,1558 1536,1558 1536,1774 1535,1774 1535,1998 828,1998 828,1999 827,1999 827,1516 826,1516"/>
	<TextEquiv conf="0.67130">
	<Unicode>QUESTÃO 31
As marcas se classificam em marcas de fabricantes —
que se diferenciam de seus concorrentes e agregam
valor — e as chamadas marcas próprias — aquelas dos
distribuidores — que pretendem concorrer no mercado
com marcas exclusivas daquele canal de distribuição.
Conforme o texto acima, um supermercado que cria sua
marca e a coloca à venda
O pretende concorrer no varejo para combater o
distribuidor no atacado.
O estabelece uma marca própria, que o concorrente
não pode oferecer.
O oferece um produto de luxo ao mercado antes de
seus concorrentes.
O fatura mais royalties que os demais concorrentes
diretos.
O cuida melhor dos clientes, oferecendo marcas
distintas e mais luxuosas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1147,175 1147,248 1535,248 1535,1106 874,1106 874,1107 873,1107 873,1061 827,1061 827,1034 874,1034 874,924 827,924 827,580 826,580 826,554 1011,554 1011,444 827,444 827,445 826,445"/>
	<TextEquiv conf="0.63808">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Conforme Aaker, posicionamento de marca é a sua
identidade, os diferenciais de valor que são comunicados
ao cliente. Para o autor, um posicionamento de marca bem
planejado e executado traz enorme vantagem competitiva
para a empresa.
AAKER, D. A. Criando e administrando marcas de sucesso.
São Paulo: Futura, 1996.
Com base na observação acima, o posicionamento de marca
O possibilita a expansão da marca, gerando percepção
de valor e afastando os distribuidores.
O facilita a memorização da marca, gerando valor e
dando vantagem sobre seus concorrentes.
o
melhora as condições da marca, dando à empresa
uma visão parcial do cliente que se deseja explorar.
o
estabelece a exclusividade sobre determinada
marca, diminuindo, assim, o desempenho da ação
promocional.
o
dá significado e concentração à marca, melhorando a
disputa no mercado e os royalties na comunicação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 401,175 401,247 790,247 790,759 791,759 791,1123 790,1123 790,1691 436,1691 436,1743 303,1743 303,2008 82,2008 82,1712 129,1712 129,1539 176,1539 176,1432 175,1432 175,1426 130,1426 130,1231 81,1231"/>
	<TextEquiv conf="0.95561">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A empresa Alfa é uma das concessionárias de automóveis
mais atuantes da sua região e se destaca por seu pós-venda.
Segundo o gerente da empresa, hoje, a concessionária
detém 12% do mercado de carros novos da região, contra
4% da marca em nível nacional. “Não perdemos negócios.
Sempre procuramos valorizar ao máximo o veículo do
cliente na troca e nosso pós-venda tem sido apontado
como um dos melhores do mercado. Estamos sempre
inovando para bem atender nossos clientes. Investimos
muito na reforma da loja, procurando oferecer mais
conforto e praticidade”.
Manter um bom cliente hoje exige muito das empresas.
A qualidade, o bom atendimento e o cumprimento de
prazos deixaram de ser os diferenciais de concorrência.
A redução da diferenciação entre os produtos fez com
que, hoje, as empresas procurassem uma nova forma de
comunicar sua marca e seu produto. Uma das estratégias
de diferenciação mais fortes no mercado é o pós-venda,
que deve ser encarado com seriedade porque, cada vez
mais, o serviço é um elemento de fidelização dos clientes.
Considerando a situação acima descrita, avalie as
afirmações seguintes.
|. Osclientes esperam que o serviço pós-venda seja
um atributo do produto tanto quanto a qualidade,
o design e o preço.
Il. A satisfação que um produto proporciona é
relacionada ao produto em si, somada ao pacote
de serviços que o acompanha.
Ill. A função do pós-venda é garantir a satisfação,
ajudando a fidelizar o cliente e divulgar a boa
reputação da empresa também para outros
possíveis compradores.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Ilelll, apenas.
O L11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
