<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:27:03</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:42:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-12.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="492,692 492,1126 1107,1126 1107,692"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="444,241 1536,241 1536,378 1075,378 1075,493 1079,493 1079,582 1212,582 1212,609 128,609 128,606 82,606 82,378 81,378 81,244 80,244 80,243 81,243 81,242 444,242"/>
	<TextEquiv conf="0.96604">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O composto preço, integrante do marketing mix, tem como característica a sua natureza variável e uma relação direta em
face do nível de vendas na margem de contribuição propiciada pelo produto e, principalmente, na posição estratégica
que ocupa no mercado. Com base nessas caraterísticas, as empresas apresentam e buscam atender objetivos quanto
à formulação e fixação do preço, que são
lucratividade, volume de vendas, concorrência, prestígio ou posicionamento.
custeio direto, custeio por absorção, custo-padrão, custo-meta e curva ABC.
custos diretos, custos indiretos, receita operacional bruta e margem de lucro.
premium price, penetração de mercado, desnatação de mercado e skimming.
custos operacionais, custos de produção, custos de manutenção e custos de estocagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,644 1537,644 1537,665 1535,665 1535,1526 1536,1526 1536,1625 1535,1625 1535,1899 1478,1899 1478,2004 1130,2004 1130,2005 82,2005 82,1914 129,1914 129,1495 81,1495 81,1397 80,1397 80,1151 81,1151"/>
	<TextEquiv conf="0.13298">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Essas embalagens de sabão em pó encontram-se lado a lado nas prateleiras de diversos supermercados e são vendidas
apenas em caixas de 1 kg. A marca desconhecida, identificada como MARCA XXXXX, vem, há vários anos, ultrapassando
em vendas a MARCA FAMOSA em pontos de venda cujo público-alvo é a classe D. Uma pesquisa realizada pela empresa
da MARCA FAMOSA identificou que o preço estava muito elevado para esse público de baixo poder aquisitivo.
A pesquisa revelou também que esse público gostaria de consumir o sabão da MARCA FAMOSA, mas o preço era
restritivo. O consumidor da classe D possui condições financeiras de comprar uma caixa do produto ao preço médio de
R$ 1,50. Outra pesquisa revelou que a maioria dos brasileiros prefere a MARCA FAMOSA a qualquer outro sabão em pó.
Considerando esse contexto, avalie as seguintes estratégias de percepção de valor, para que a empresa que produz a
MARCA FAMOSA possa atingir o consumidor da classe D.
|. Criaruma versão do produto com 500 g, cobrando o preço de R$ 1,50. Nesse caso, espera-se que os consumidores
comprem pelo valor que eles atribuem ao produto, pelo valor que percebem que o produto tem e escolham
comprar o produto com maior valor, até o limite das suas restrições financeiras.
Il. Elaborar uma promoção especial, oferecendo o produto de 1 kg pela metade do preço, durante algumas
semanas, para que o consumidor compre pelo preço reduzido. Nesse caso, espera-se que os consumidores
comprem durante as semanas da promoção, experimentem, gostem e depois voltem a comprar pelo preço
normal de R$ 3,00.
II. Modificar o slogan do produto para “o sabão que ajuda a economizar”. Nesse caso, pretende-se que o
consumidor passe a entender, a partir do slogan, que a marca conhecida também traz economia na compra,
pois, apesar de ser mais cara, seu preço é compatível com o rendimento do produto.
É correto o que se afirma em
O |, apenas. O ll, apenas. O lell, apenas. O ll elll, apenas. O 1I1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
