<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:26:21</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:39:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-15.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,188 807,2006 810,2006 809,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="826,1045 1147,1045 1147,1049 1537,1049 1537,1066 1536,1066 1536,1262 1535,1262 1535,1756 1536,1756 1536,1966 1142,1966 1142,2007 874,2007 874,2008 873,2008 873,1963 827,1963 827,1754 873,1754 873,1643 827,1643 827,1535 826,1535"/>
	<TextEquiv conf="0.55285">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A marca de sabão em pó LavaMais realizou recentemente
na TV, em horário nobre,
grátis nos
supermercados das principais cidades brasileiras. Quando
uma ação promocional
paralelamente à entrega de amostras
a promotora abordava o cliente, a maioria já conhecia o
produto, pois havia visto os artistas usando essa marca.
Isso facilitou bastante o trabalho de promoção no ponto
de venda.
Qual das seguintes frases explica adequadamente
essa situação?
O Merchandising supõe que a promotora explore as
outras formas de comunicação de massa.
Merchandising deve ser realizado apenas na mídia de
massa e no ponto de venda.
O Merchandising dá resultado somente se for usada
mais de uma ação comunicacional.
O Merchandising vende marcas mais caras para cobrir
os custos promocionais.
O Merchandising integrado tem melhores resultados do
que as ações isoladas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,181 1147,181 1147,185 1537,185 1537,202 1535,202 1535,739 1026,739 1026,875 1136,875 1136,974 1164,974 1164,1004 828,1004 828,1005 827,1005 827,740 826,740 826,673 938,673 938,563 827,563 827,564 826,564"/>
	<TextEquiv conf="0.45062">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A empresa BoX, que comercializa bens de consumo,
oferece cupons aos seus clientes (sem a necessidade de
compra) para concorrerem ao sorteio de um automóvel
durante o mês de aniversário da marca. Para Kotler,
essa ação da empresa é definida como “um conjunto
de ferramentas de incentivo, a maioria em curto prazo,
projetada para estimular a compra mais rápida ou em
maior quantidade”.
KOTLER, P. Administração de marketing: a edição do novo milênio.
10 ed. São Paulo: Prentice Hall, 2000.
De acordo com a afirmação acima, a ação executada pela
empresa BoX classifica-se como
O marketing.
O propaganda.
O relações públicas.
O promoção de vendas.
O assessoria de imprensa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 402,175 402,244 791,244 791,944 790,944 790,1059 792,1059 792,1122 790,1122 790,1240 435,1240 435,1284 303,1284 303,1522 82,1522 82,1254 129,1254 129,1142 177,1142 177,1010 176,1010 176,1009 129,1009 129,944 81,944 81,704 80,704 80,244 81,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96205">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O conceito de marketing de relacionamento como
estratégia para manter clientes relevantes para a empresa,
tornando-os clientes fiéis ou leais, firmou-se a partir da
década de 1990 e solidificou-se com a constatação de que
o custo da conquista de clientes é superior ao da manutenção
(estima-se que cerca de 5 vezes em média), o que sugere a
busca da rentabilidade apoiada na lealdade (manutenção)
do cliente. Com base nessa ideia, várias empresas ao redor
do mundo têm desenvolvido programas de fidelidade
como uma ferramenta do marketing de relacionamento,
na perspectiva de aproveitar os benefícios decorrentes do
aumento do envolvimento do cliente com a empresa.
SHAPIRO, B.; SVIOKLA, J. Mantendo clientes.
São Paulo: Makron Books, 1995 (adaptado).
Considerando que, no marketing de relacionamento, a
empresa obtém diversos benefícios por se relacionar com
seus clientes no longo prazo e, assim, obter a sua lealdade,
avalie as afirmações abaixo.
|. Clientes leais são mais propensos a testar novos
produtos e(ou) serviços da empresa.
Clientes leais estão mais dispostos a relevar
eventuais erros de sua marca preferida.
Clientes leais consomem menos recursos de
marketing, vendas e suporte, já que compram
mais da empresa.
.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O L1em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
