<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:25:54</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:37:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,181 1536,181 1536,425 1535,425 1535,1221 1536,1221 1536,1310 1062,1310 1062,1446 1152,1446 1152,1519 1012,1519 1012,1562 630,1562 630,1604 82,1604 82,1373 81,1373 81,1348 82,1348 82,999 81,999 81,782 80,782 80,666 81,666"/>
	<TextEquiv conf="0.96047">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Criador de conceitos como marketing social, mega marketing, entre outros, Kotler defende agora um novo patamar
no mundo dos negócios: o marketing 3.0, no qual as companhias realmente compreendem seus clientes e partilham
dos mesmos valores. “Nessa fase, a empresa se preocupa com a situação do mundo e quer contribuir para melhorá-
lo”, pontua Kotler. O autor avalia que 70% das empresas estão em um estágio de marketing 1.0, 25% já estão no
marketing 2.0 e apenas 5% vivem o marketing 3.0. Mas essa realidade não é exclusiva do Brasil. As práticas de
marketing estão evoluindo de forma gradativa.
Considerando que há 60 anos o marketing não existia, Kotler avalia que a mudança acompanha a evolução dos próprios
mercados. Isso porque, no passado, havia escassez de produtos. Logo, não havia a necessidade de uma estrutura de
marketing, mas sim um desmarketing', como o autor caracteriza, ou seja, era preciso a redução da demanda.
De acordo com Kotler, as empresas que não acreditam no valor de um trabalho sustentável, acabam contribuindo
para a sua inviabilidade no longo prazo. “Se negligenciarmos a sustentabilidade, voltaremos à era de escassez. Se não
fizermos o que é certo, entraremos na era do desmarketing””, posiciona-se.
Tendo a visão clara de que o marketing é a ciência de gerenciamento da demanda, Kotler acredita que o modelo
tradicional tende a minguar com o tempo. Isso abre espaço para práticas de criação, comunicação e transmissão de
valor aos clientes.
“O marketing 1.0 era centrado no produto; o marketing 2.0 era orientado para o cliente e, agora, o marketing 3.0
é orientado por valores”, explica. Mais do que isso, Kotler diz que “estamos em uma era em que a cultura da sua
empresa é o conjunto de valores que você representa para os seus clientes”.
Disponível em: &lt;http://br.hsmglobal.com/artigos&gt;. Acesso em: 10 jul. 2012 (adaptado).
Com base na situação descrita acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. As empresas estão evoluindo na forma de pensar, agir e implementar o marketing e, nesse processo evolutivo,
a empresa muda o foco, do produto para o cliente, e, desse, para valores. O marketing 3.0, proposto por Kotler,
representa a mudança de comportamento das empresas na busca de práticas adequadas para um mundo melhor.
PORQUE
Il. O foco e a orientação por valores decorrem da necessidade organizacional de ser sustentável e de desenvolver
sua responsabilidade social, especialmente em um mundo no qual os clientes, informados e conscientes, buscam
novos valores.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
