<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:24:34</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:31:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-23.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,186 301,186 301,187 520,187 520,188 740,188 740,189 959,189 959,190 1178,190 1178,191 1397,191 1397,196 1537,196 1537,214 1397,214 1397,217 1300,217 1300,483 1299,483 1299,747 1534,747 1534,810 289,810 289,809 82,809 82,808 81,808 81,747 317,747 317,482 316,482 316,481 317,481 317,217 81,217"/>
	<TextEquiv conf="0.36438">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Com o advento da Internet, o acesso à informação ficou muito mais fácil e
rápido. A fusão social e tecnológica transformou o monólogo em diálogo, ou
seja, há maior interação e esse fenômeno social provoca uma modificação
de comportamento nos indivíduos. Por outro lado, as pessoas ou clientes
conectados ganharam mais poder e tomam decisões que incidem na reputação
das empresas, influenciando e sendo influenciadas por outras pessoas que
trafegam no meio online.
As empresas tornaram-se transparentes, pois basta um consumidor descontente
ou um funcionário mal intencionado postar, por exemplo, um vídeo na Internet
prejudicando a imagem da empresa que, em minutos, haverá uma quantidade
considerável de acessos. Consequentemente, essas ações prejudicam a imagem
de uma empresa, afetando diretamente a sua marca. A associação dessas ações
aos seus produtos reflete diretamente na queda das vendas.
0111/0000
Considerando as ideias desenvolvidas no texto acima, descreva quais são as principais atitudes que as empresas devem
adotar ao utilizar as mídias sociais, promovendo interlocução, responsabilidade e transparência. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
