<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:27:16</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:43:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-11.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,188 806,2006 809,2006 810,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="826,181 1147,181 1147,185 1537,185 1537,202 1535,202 1535,718 1443,718 1443,866 1536,866 1536,932 1535,932 1535,1154 952,1154 952,1389 827,1389 827,1154 826,1154 826,1097 827,1097 827,964 874,964 874,718 826,718"/>
	<TextEquiv conf="0.53046">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O salão de beleza Sempre Linda existe desde 1998.
A proprietária, Marta Miranda, afirma que as atividades
vêm-se desenvolvendo de forma acentuada. Essa evolução,
segundo ela, é decorrência de mudança nas necessidades
das pessoas, que se mostram cada vez mais preocupadas
em estar sempre bem arrumadas e saudáveis. O aumento
da renda e a disponibilidade para gastos, considerados
antes não essenciais, explicam essa nova situação. Ciente
desse novo cenário, a proprietária acredita ser necessário
diferenciar-se da concorrência, agregando novos serviços
às atividades atuais. Para isso, contratou uma consultoria
especializada que fez as seguintes sugestões.
|. Tornar disponível um estacionamento.
ll. Utilizar produtos químicos de maior qualidade.
Ill. Treinar funcionários para desenvolver melhor
suas atividades.
IV. Oferecer um computador com software para
simulação de penteados e maquiagem.
Para a situação acima, em relação ao conceito de níveis
de produto, considera-se produto ampliado apenas o
descrito em
Oo.
o.
Oie
O le.
O Neiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 402,175 402,242 790,242 790,1102 435,1102 435,1145 259,1145 259,1270 303,1270 303,1383 136,1383 136,1145 133,1145 133,1140 82,1140 82,1115 138,1115 138,958 176,958 176,842 82,842 82,841 81,841 81,671 80,671 80,242 81,242"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A empresa Frutos Tropicais, do segmento de bebidas não
alcoólicas, está com dificuldades de aumentar sua receita
vendendo os mesmos produtos para consumidores que
estão cada vez mais exigentes. Ela sabe que a inovação
tornou-sefator essencial para a permanência das empresas
no mercado. Consequentemente, o desenvolvimento de
novos produtos sustenta a expectativa das empresas em
aumentar sua participação de mercado e rentabilidade.
Preocupada com a concorrência cada vez mais acirrada,
a Frutos Tropicais pretende desenvolver um novo produto.
No entanto, a empresa dispõe de poucos recursos para
empregar nesse projeto.
Considerando as especificidades da empresa e levando
em consideração que inovar é introduzir novidades que
precisam ser aceitas pelo mercado, a empresa pode
categorizar seu novo produto como
extensão de linha, ou seja, uma nova variação de
uma linha de produtos já estabelecida.
|. reposicionamento, ou seja, um novo uso, em um
novo mercado, para o produto já existente.
Il. inovador, ou seja, uma renovação do produto
existente, transformado em um novo produto.
mm
o
o
rreto o que se afirma em
, apenas.
Il, apenas.
e ll, apenas.
l e ll, apenas.
le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
