<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:27:44</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:45:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-09.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 807,2006 809,2006 809,188"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="821,634 821,813 1542,813 1542,634"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1147,175 1147,185 1537,185 1537,202 1535,202 1535,928 1536,928 1536,1550 984,1550 984,1601 825,1601 825,1550 872,1550 872,1039 827,1039 827,896 826,896 826,863 827,863 827,550 826,550"/>
	<TextEquiv conf="0.54454">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Nos últimos anos, os profissionais de Marketing têm
aperfeiçoado a compreensão do comportamento do
consumidor, com o objetivo de entender como os
indivíduos, de fato, tomam suas decisões acerca da
compra de produtos e serviços. Para isso, os especialistas
em Marketing desenvolveram um modelo que representa
um fluxo de etapas, denominado processo de decisão de
Para lidar com a atitude do consumidor na terceira etapa
do fluxo descrito acima, o profissional de Marketing
O não poderá interferir na técnica de análise de valor
(relação custo/benefício) para o cliente.
O deverá propor a realocação da categorização de
produtos na etapa de reconhecimento do problema
pelo consumidor.
deverá dar pouca importância a essa etapa, pois
os consumidores dedicam pouco tempo e esforço
avaliando marcas, produtos e serviços.
deverá propor estratégias para compreender como o
consumidor processa as informações de cada marca e
faz um julgamento de valor final do produto/serviço.
deverá defender a ideia de que os produtos do conjunto
evocado (produtos memorizados e predominantes no
ambiente de vendas) de um consumidor tendem a ser
aqueles que possuem diferentes características.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 402,175 402,185 792,185 792,202 790,202 790,1649 435,1649 435,1708 295,1708 295,1940 222,1940 222,1996 82,1996 82,1678 176,1678 176,1418 130,1418 130,1344 176,1344 176,1085 129,1085 129,923 81,923 81,805 263,805 263,692 80,692 80,250 81,250"/>
	<TextEquiv conf="0.56967">
	<Unicode>QUESTÃO 11
As razões para o sucesso dos tablets vão além do preço
mais acessível e da portabilidade. O tablet é o símbolo
de uma mudança na forma como as pessoas consomem
tecnologia. Os usuários enviam e-mails e interagem nas
redes sociais — as mesmas tarefas que motivam parte
considerável dos usuários a ligar seu PC. Agora, eles
fazem isso em uma tela fina e leve, que pode ser levada
para qualquer lugar. A Gartner divulgou uma pesquisa
afirmando que, em 2014, os computadores pessoais (PCs)
deixarão de ser o centro de nossa vida digital.
FERRARI, B. É o fim do reino dos PCs? Revista Exame:
São Paulo, ano 46, n. 11, p. 175, 13/06/2012 (adaptado).
Considerando o uso dos tablets no dia a dia das
pessoas, no campo pessoal e profissional, avalie as
afirmações abaixo.
|. O comportamento de compra do consumidor de
tablet é influenciado por fatores culturais, sociais,
pessoais e psicológicos, sendo os fatores culturais
OS que exercem a maior e mais intensa influência.
Devido à tendência de generalização do uso do
tablet,
desconsiderar a ocupação e as circunstâncias
os profissionais de Marketing podem
econômicas do consumidor ao analisar os fatores
pessoais que influenciam a compra desse aparelho.
Ill. O aumento do consumo do tablet indica que
os indivíduos estão mais preocupados com a
qualidade dos serviços online do que com os
aparelhos, dada a mudança no estilo de vida dos
consumidores e as influências dos seus grupos
de referência.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
