<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:25:10</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:33:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-20.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,1096 1537,1096 1537,1119 1535,1119 1535,1355 1151,1355 1151,1496 1329,1496 1329,1540 1510,1540 1510,1584 1535,1584 1535,1640 1469,1640 1469,1765 82,1765 82,1677 129,1677 129,1418 81,1418 81,1295 80,1295 80,1157 81,1157"/>
	<TextEquiv conf="0.40002">
	<Unicode>QUESTÃO 35
As vendas pela Internet já ultrapassaram a marca de 23 milhões de usuários no Brasil, porém, a qualidade dos
serviços de e-commerce não tem acompanhado essa evolução. No primeiro semestre de 2011, o Procon-SP
registrou 22 086 atendimentos referentes a problemas com compras pela Internet. No mesmo período do ano
anterior, foram 9 882 atendimentos do gênero. Segundo especialistas, as principais causas dessas reclamações são
atrasos na entrega de mercadorias.
Disponível em: &lt;http://hsm.com.br/editorias/gestao&gt;. Acesso em: 25 jun. 2012 (adaptado).
Considerando o Código de Defesa do Consumidor, avalie as afirmações abaixo.
|. Ossites de venda pela Internet não têm as mesmas obrigações das lojas físicas.
Il. O cliente que não receber o produto comprado no site tem direito à devolução do valor pago.
Ill. A empresa vendedora não pode ser responsabilizada por atrasos originados pela transportadora na entrega.
IV. O valor do frete do produto deverá ser devolvido ao comprador em caso de atrasos na entrega superiores a
uma semana.
É correto apenas o que se afirma em
Oo. o. O Ie. O ev O leilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,181 1537,181 1537,414 1535,414 1535,671 1534,671 1534,803 809,803 809,804 303,804 303,1043 82,1043 82,690 129,690 129,576 81,576"/>
	<TextEquiv conf="0.94544">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O marketing de serviços necessita de considerações especiais para sua comercialização. Não basta que um prestador
de serviços tenha de decidir a respeito das características dos serviços que irá comercializar, tais como marca,
qualidade e preço. Um gestor do setor de serviços deve considerar e decidir como essa atividade será desempenhada,
onde e por quem será oferecida ao mercado. Para isso, deverá decidir também como gerenciar o processo de
prestação de serviços.
LAS CASAS, A. L. Marketing de serviços. São Paulo: Atlas, 2006 (adaptado).
Considerando que um cliente interage com vários aspectos da organização da empresa e, portanto, esse processo
impõe que os serviços sejam desempenhados de forma estruturada e com qualidade, com vistas à satisfação dos
clientes, avalie as afirmações seguintes.
|. Ao desenhar um fluxograma de prestação de serviços, o gestor de serviços deve objetivar a satisfação de seus
clientes de forma racional e lucrativa para a empresa.
Ill. Processos aleatórios devem ser evitados, pois o processo faz parte do pacote de beneficios de compra do cliente.
Ill. Processos muito burocratizados acabam exigindo do cliente esforço adicional para obter o serviço.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
