<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:25:23</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:35:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,188 807,2006 809,2006 809,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1147,175 1147,185 1537,185 1537,202 1535,202 1535,847 1536,847 1536,946 1535,946 1535,1446 873,1446 873,870 827,870 827,695 826,695 826,561 825,561 825,241 826,241"/>
	<TextEquiv conf="0.66813">
	<Unicode>QUESTÃO 33
José é um pequeno empreendedor no segmento de
entregas em domicílio. Ao assistir a uma palestra sobre
marketing, percebeu que precisava realizar uma pesquisa
de mercado para identificar até que ponto seus serviços
agradavam aos clientes. Na palestra, ele entendeu que
precisava aplicar uma pesquisa que estimulasse os
entrevistados a pensarem e falarem livremente sobre os
atributos de seus serviços, pois deseja que os clientes
apresentem opiniões de forma espontânea.
Na situação descrita, com base na principal vantagem de
cada metodologia de pesquisa, José deve realizar uma
pesquisa do tipo
O qualitativa, que identificará os clientes a serem
entrevistados por meio de critérios que sigam as
regras de seleção da amostra a ser calculada.
O quantitativa, que propiciará um correto
dimensionamento estatístico das respostas dos
clientes em relação ao tamanho do universo a ser
explorado.
qualitativa, que analisará as opiniões colhidas junto
aos clientes, de acordo com o roteiro aplicado, e
que extrairá comentários, opiniões e frases mais
relevantes.
quantitativa, que colherá as informações dos clientes
por meio de questionário estruturado com perguntas
claras e objetivas, que garantirá a uniformidade de
entendimento dos entrevistados.
qualitativa, que possibilitará entrevistar um número
maior de clientes, garantindo precisão nos resultados,
e permitirá construir gráficos para a amostra
pesquisada, com números confiáveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 402,175 402,185 792,185 792,202 790,202 790,634 789,634 789,773 790,773 790,957 742,957 742,998 531,998 531,1043 237,1043 237,1284 136,1284 136,1282 82,1282 82,695 81,695"/>
	<TextEquiv conf="0.96125">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Pesquisa realizada pelo Instituto X em todo o território
nacional objetivou identificar quantos consumidores
brasileiros utilizam e realizam compras pela Internet.
A pesquisa ouviu 2 mil consumidores em todo o país, com
margem de erro de 2,2 pontos percentuais para mais ou
para menos. O universo dessa pesquisa foi representado
por amostras estratificadas de forma proporcional à
população de cada unidade da federação. As pessoas
entrevistadas foram selecionadas com base em cotas
proporcionais, segundo as seguintes variáveis: população
economicamente ativa, faixa etária e localização.
Com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir.
I. O universo da pesquisa foi de 2 mil consumidores.
II. O objetivo das cotas foi garantir a representatividade
do universo estudado.
III. A margem de erro diminuiria se a pesquisa tivesse
entrevistado 5 mil consumidores.
IV. As entrevistas foram realizadas com a mesma
quantidade de consumidores em cada estado.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
