<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:26:35</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:40:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_CST_MARKETING-14.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,188 807,2007 812,2007 809,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,181 1147,181 1147,185 1537,185 1537,201 1536,201 1536,635 1535,635 1535,776 1534,776 1534,954 1535,954 1535,1203 1205,1203 1205,1204 1180,1204 1180,1256 1048,1256 1048,1520 828,1520 828,1521 827,1521 827,1225 874,1225 874,818 826,818 826,752 827,752 827,751 1018,751 1018,636 827,636 827,637 826,637"/>
	<TextEquiv conf="0.54403">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O endomarketing consiste em ações de marketing
dirigidas para o público interno da empresa. Sua finalidade
é promover entre os empregados e os departamentos os
valores destinados a servir o cliente. Essa noção de cliente,
por sua vez, transfere-se para o tratamento dado aos
empregados comprometidos com os objetivos da empresa.
Dessa forma, o endomarketing contribui decisivamente
para a formação de um ambiente empresarial favorável
ao uso do conhecimento e dos valores compartilhados
por todos que compõem a organização.
BEKIN, S. F. Endomarketing: como praticá-lo com sucesso.
São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2004 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações
seguintes.
|. O comprometimento dos empregados implica a
adesão aos valores e objetivos da empresa.
Il. Por meio do comprometimento dos empregados,
a empresa desenvolve o trabalho em equipe.
Ill. O comprometimento dos empregados se dá
por intermédio de um contexto marcado pela
cooperação e pela integração de vários setores da
empresa.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O L1em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 402,175 402,239 790,239 790,543 791,543 791,544 792,544 792,813 790,813 790,976 791,976 791,1074 790,1074 790,1202 791,1202 791,1301 790,1301 790,1466 791,1466 791,1521 129,1521 129,1522 128,1522 128,1458 82,1458 82,1314 83,1314 83,1203 82,1203 82,947 81,947 81,921 330,921 330,813 82,813 82,814 81,814"/>
	<TextEquiv conf="0.95415">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Pesquisa da Associação Brasileira de Franchising (ABF)
aponta que as franquias de alimentação são as que mais
crescem e faturam. Em 10 anos, houve crescimento de
200% no número de lojas no mercado nacional. Em 2011,
19 mil novas unidades de franquias foram abertas
(53 franquias por dia ou 2 por hora). A pesquisa indicou
ainda que as especializadas em sanduíches faturam o
dobro das outras lojas de food service.
Ao entrar nesse sistema super concorrido, uma das
primeiras medidas adotadas pelas empresas é conhecer
o perfil do consumidor que frequenta as praças de
alimentação e, assim, criar ofertas que fazem o cliente
retornar. A disputa pelo consumidor em shoppings tem
sido o maior desafio das franquias do setor, que investem
em ações promocionais e adaptam o produto ao ponto de
venda para atender a demanda do cliente.
Disponível em: &lt;www.portaldofranchising.com.br&gt;.
Acesso em: 10 jul. 2012 (adaptado).
A partir da situação descrita, assinale a alternativa correta.
O O franqueado, sempre que necessário, deve adaptar
seus produtos e serviços à realidade do local de venda
para satisfazer a clientela.
O Existe uma real preocupação dos franqueadores em
se adaptar ao novo consumidor, atender as demandas
e estimular a fidelidade à marca.
O O crescimento do setor de alimentação mostra que,
em breve, ele se estabilizará e não haverá novos
concorrentes na disputa desse mercado.
O Uma franquia de sanduíches é muito mais barata e,
por isso, mais lucrativa que as demais franquias da
área de alimentação.
O Toda marca de alimentação que entra no ramo de
franquia deve ter ponto de venda em shopping, por ser
mais lucrativo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
