<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:12:22</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:57:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_II-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="305,585 305,937 1331,937 1331,585"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="79,261 80,261 80,262 94,262 94,296 1574,296 1574,537 1573,537 1573,1303 576,1303 576,1478 79,1478"/>
	<TextEquiv conf="0.96937">
	<Unicode>5
Um processo industrial precisa manter água em um reservatório de 2 m? à temperatura de 40 ºC. A água é captada de um rio
próximo por uma bomba de vazão Q e escoa naturalmente para o processo, mantendo o nível constante no reservatório,
conforme ilustra a figura abaixo. Antes de entrar no reservatório, a água captada passa por um filtro industrial que realiza sua
limpeza. Para elevar a temperatura da água, utiliza-se um sistema de aquecimento alimentado por uma tensão eficaz V,; de
220 V, com rendimento de 90%, composto por quatro resistências de 10 O em paralelo.
Dentro do reservatório, existe um sistema misturador que facilita a troca de calor entre a água recém-captada e aquela
armazenada no reservatório, mantendo a homogeneidade da temperatura da água.
Sabendo-se que a temperatura da água no rio é de 20 ºC, determine:
a) a energia elétrica, em joules, efetivamente convertida em calorem 1 s; (valor: 3,0 pontos)
b) a vazão Q da bomba, em L/s, para que a temperatura de saída da água do processo atinja o equilíbrio em 40 ºC.
(valor: 7,0 pontos)
OBS: despreze as perdas de calor do reservatório para o meio ambiente.
Dados:
* calor específico da água (c) = 1 cal/(g ºC
* massa específica da água = 1 g/om?
*Ícal=4)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
