<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:13:21</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:59:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_II-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="368,1068 368,1737 1280,1737 1280,1068"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="528,437 528,648 1154,648 1154,437"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 110,262 110,298 1573,298 1573,671 1574,671 1574,726 753,726 753,950 89,950 89,945 80,945 80,726 79,726"/>
	<TextEquiv conf="0.96841">
	<Unicode>20
Uma agência bancária, com expediente de 10h até 16h, tem dois gerentes. Por motivos de segurança, cada gerente possui
uma chave do cofre, cuja abertura está submetida a restrições de tempo. Durante o expediente, qualquer dos gerentes pode
abrir o cofre; entretanto, fora do expediente, é preciso a presença de ambos. O quadro apresenta os valores lógicos de duas
variáveis (T,se T,,) que permitem identificar o horário de funcionamento.
Representando a presença de cada gerente pelas variáveis lógicas G1 e G2, qual é a expressão lógica que habilita a abertura
do cofre?
(A) G1-G2+T 5 Ti: (G1+G2)
(B) G1- G2-T,,-Ti+T, Ty (G1+G2)
(C) G1:G2+T , 5 TT, (GI +G2) + T,g: Tio (G1+G2)
(D) G1: G2+T,,:T,,:(G1+G2)
(E) G1- G2+T 5: Ty, G1-G2</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="79,988 106,988 106,1024 1096,1024 1096,1798 1573,1798 1573,1968 1455,1968 1455,2004 1142,2004 1142,2040 80,2040 80,1789 79,1789"/>
	<TextEquiv conf="0.96942">
	<Unicode>21
Observe a figura abaixo, que mostra curvas de magnetização BH de vários materiais.
A análise das curvas permite concluir que
(A) o aço-silício é o material que apresenta variação desprezível em H para valores de densidade de fluxo magnético no intervalo
de 1,40T a 1,60T.
(B) o ferro fundido é o material que apresenta maior crescimento percentual para intensidade de campo magnético na faixa de
1000 Ae/m a 3000 Ae/m.
(O) o aço-silício apresenta densidade de fluxo magnético menor que a liga ferro-níquel para intensidade de campo de 4500 Ae/m.
(D) todos os materiais apresentam valores idênticos de B para intensidade de campo magnético igual a 2600 Ae/m.
(E) aliga ferro-níquel apresenta saturação em B para valores de H abaixo de 1000 Ae/m.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
