<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:44:29</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:18:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,1217 1576,1217 1576,1561 898,1561 898,1562 660,1562 660,1617 334,1617 334,1871 169,1871 169,1649 170,1649 170,1584 218,1584 218,1219 170,1219 170,1046 169,1046 169,1021 168,1021 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.34800">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O conceito de letramento é muito difícil de ser especificado, porque remete tanto a um estado a
que acede um sujeito quanto às habilidades deste mesmo sujeito de movimentar-se num mundo
povoado de textos, tanto como leitor quanto como autor de novos textos a enriquecer o patrimônio
de enunciados concretos disponível em diferentes esferas da comunicação social de uma dada
sociedade. Ainda que o conceito teórico não se limite aos processos de iniciação ao mundo da escrita,
é particularmente estes processos de iniciação que têm sido aplicados por nós, como se “letramento”
fosse o nome a se dar à iniciação dos sujeitos sociais num mundo a que, por este processo, passaria
a ter acesso. Uma escola, qualquer que seja a escola, não poderia adotar níveis de letramento
distintos para sujeitos sociais distintos, trabalhando para que alguns apenas cheguem a “respostas
adequadas” ao seu contexto e levando outros a um letramento que lhes permita compreender as
relações sociais, aprofundá-las ou trabalhar para modificá-las de forma crítica. Uma escola jamais
poderá pôr como seus objetivos “respostas adequadas”, mas, sim, respostas críticas e, para chegar
ao nível da crítica, é preciso definir-se como lugar de ensino-aprendizagem não da totalidade dos
campos das atividades humanas (e, portanto, introdutora dos sujeitos sociais a todos os gêneros de
discurso), mas de áreas socialmente privilegiadas que levem à constituição de sujeitos sociais críticos
e eticamente responsáveis, no sentido de responsabilidade tal como cunhado por Bakhtin (2010):
não uma responsabilidade moral para consigo mesmo, mas uma responsabilidade ética fundante da
relação com a alteridade.
GERALDI, J. W. A produção dos diferentes letramentos. Bakhtiniana, São Paulo, v. 9, n. 2, p. 25-34, 2014 (adaptado).
Com base no texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. O letramento remete a um estado em que o sujeito é produtor de enunciados nas diferentes
esferas da comunicação e das relações sociais de uma sociedade.
Il. Os processos de iniciação ao mundo da escrita caracterizam o letramento, sendo fundamental o
ensino de todos os gêneros discursivos e textuais na escola.
Ill. O autor do texto compreende o processo de letramento na perspectiva da formação de sujeitos
sociais críticos e eticamente responsáveis, não apenas com sua individualidade, mas com a
responsabilidade ética fundante da relação do Eu com o Outro.
IV. No âmbito escolar, os processos de letramento devem ser direcionados para que os estudantes
alcancem as respostas adequadas ao seu contexto e, posteriormente, compreendam, de forma
crítica, as relações sociais.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oem.
O Ieiv.
O Lev.
O 1, 11eIv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
