<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:44:14</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:17:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="heading">
	<Coords points="169,244 340,244 340,745 1576,745 1576,1776 660,1776 660,1834 319,1834 319,2102 169,2102 169,1869 170,1869 170,1801 263,1801 263,1138 169,1138 169,1031 168,1031 168,745 169,745"/>
	<TextEquiv conf="0.96315">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A educação é uma prática social cada vez mais ampla e presente na sociedade contemporânea, pois
vêm-se multiplicando os ambientes e processos de aprendizagem formais e informais, envolvendo
práticas pedagógicas e formativas em instituições educativas, no trabalho, nas mídias e nos espaços de
organização coletiva, potencializados pelas tecnologias de comunicação e de informação. Isso se vincula
às novas exigências e demandas do mundo do trabalho e da produção, assim como ao desenvolvimento
científico e tecnológico, aos aspectos de constituição da cultura local, regional, nacional e internacional e
à problemática ambiental e da saúde pública no País.
Disponível em: &lt;http://www.conae2014.mec.gov.br&gt;. Acesso em: 16 jul. 2017 (adaptado).
Com base no cartum e no texto apresentados, avalie as afirmações a seguir.
I. A educação, a ciência e a tecnologia são elementos relevantes nos processos de desenvolvimento
econômico e social, sem, no entanto, guardar efetiva relação com o contexto de reestruturação
produtiva e a sociedade do conhecimento.
II. O Estado e os governos são instâncias centrais na formulação e implantação de políticas públicas
que contribuam para mudanças sociais efetivas, tendo em vista a formação para o exercício
da cidadania e a ampliação dos mecanismos de equalização das oportunidades de educação,
trabalho, saúde e lazer.
III. Desde os anos 1980, as transformações econômicas e políticas no cenário internacional e no Brasil,
decorrentes da reestruturação produtiva, da mundialização do capital e da revolução tecnológica,
implicaram processos de regulação que acarretaram mudanças nas políticas educacionais, que
passaram a orientar-se, cada vez mais, pela lógica do mercado e da competição.
IV. A proposição e a materialização de uma política nacional de educação, no âmbito de um
Sistema Nacional de Ensino, dependem, essencialmente, de processos e ações governamentais
centralizadas, consubstanciadas no ordenamento legal.
É correto apenas o que se afirma em
Oielv
O le.
O Ieiv.
O L11e.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="272,305 272,719 1577,719 1577,305"/></ImageRegion></Page></PcGts>
