<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:43:53</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:15:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,775 1576,775 1576,776 1574,776 1574,947 1575,947 1575,1280 660,1280 660,1337 293,1337 293,1463 336,1463 336,1510 358,1510 358,1589 170,1589 170,1302 216,1302 216,1211 218,1211 218,833 170,833 170,832 169,832 169,776 168,776 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.94936">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A Educação de Jovens e Adultos (EJA) é espaço de tensão e aprendizado em diferentes ambientes de
vivências, que contribuem para a formação de jovens e de adultos como sujeitos da história. É inadiável
que a EJA se integre a um sistema nacional de educação capaz de oferecer oportunidade de acesso,
garantia de permanência e qualidade a jovens e adultos para a conclusão da educação básica. Todos
os esforços feitos pelo Brasil nesse campo, em especial a partir da Constituição Federal de 1988, que
preceitua no Art. 208 a educação como direito de todos e dever do Estado, da Lei de Diretrizes e Bases
da Educação Nacional, que passa a assumir a EJA como modalidade da educação, e da Resolução
CEB/CNE n. 1/2000, que reafirma a especificidade desta modalidade, demonstram que a cobertura da EJA
é ínfima, se comparada ao número de jovens e adultos brasileiros que não concluíram a educação básica,
e que a oferta existente ainda está longe de corresponder às reais necessidades desse grupo.
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização e Diversidade.
Desafios da Educação de Jovens e Adultos no Brasil. Brasília, 2008 (adaptado).
Com relação a esse tema, avalie as afirmações a seguir.
|. Os alunos jovens e adultos caracterizam-se como um grupo heterogêneo do ponto de vista da
faixa etária, da cultura, da visão de mundo e dos conhecimentos prévios.
Il. A oferta da EJA se dá por meio de cursos regulares e é destinada a jovens e adultos maiores de
18 anos.
Ill. A EJA tem como objetivo central alfabetizar jovens e adultos que interromperam os estudos ou
que não tiveram acesso à escolaridade.
IV. A adoção da EJA como modalidade de ensino, a partir da Constituição Federal de 1988, contrapôs-se
ao ensino profissionalizante com objetivo de preparar os estudantes para o ensino superior.
V. Situada no âmbito do direito à educação, a EJA tem firmado cada vez mais seu papel na história
da educação, representando uma possibilidade de acesso à educação escolar.
É correto apenas o que se afirma em
Oilev
O llelv.
O UI, IVev.
O LI, ev.
OLI,IeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
