<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:47:28</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:29:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,326 513,326 513,398 1576,398 1576,589 1577,589 1577,838 1575,838 1575,1330 219,1330 219,1329 218,1329 218,1070 170,1070 170,1069 169,1069 169,955 768,955 768,838 169,838 169,837 168,837 168,398 169,398"/>
	<TextEquiv conf="0.96685">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
As propostas curriculares da Educação Infantil devem garantir que as crianças tenham experiências
variadas com as diversas linguagens, reconhecendo que o mundo no qual estão inseridas, por força da
própria cultura, é amplamente marcado por imagens, sons, falas e escritas. Nesse processo, é preciso
valorizar o lúdico, as brincadeiras e as culturas infantis.
As experiências promotoras de aprendizagem e consequente desenvolvimento das crianças devem ser
propiciadas em uma frequência regular e serem, ao mesmo tempo, imprevistas, abertas a surpresas e a
novas descobertas. Elas visam a criação e a comunicação por meio de diferentes formas de expressão,
tais como imagens, canções e música, teatro, dança e movimento, assim como a língua escrita e falada,
sem esquecer da língua de sinais, que pode ser aprendida por todas as crianças, e não apenas pelas
crianças surdas.
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria da Educação Básica.
Diretrizes Curriculares Nacionais da Educação Básica. Brasília, 2013 (adaptado).
Os direcionamentos apresentados devem ser compreendidos e transpostos à práxis pelos professores.
Nesse contexto, elabore um texto sobre estratégias que efetivem tais orientações no cotidiano da
Educação Infantil, considerando os seguintes aspectos:
*º uma abordagem interdisciplinar para o desenvolvimento da linguagem e suas formas de
expressão;
* acriança como produtora de linguagem;
* avalorização das linguagens expressadas nas brincadeiras e na cultura infantis.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
