<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:45:46</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:23:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,325 1576,325 1576,664 1575,664 1575,1032 1576,1032 1576,1306 1575,1306 1575,1503 1576,1503 1576,1778 660,1778 660,1837 360,1837 360,2114 169,2114 169,1873 170,1873 170,1804 216,1804 216,1660 218,1660 218,1000 168,1000 168,972 169,972 169,778 576,778 576,664 168,664 168,325 169,325"/>
	<TextEquiv conf="0.95920">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Aos poucos, rabiscos vão se transformando em agrupamentos de rabiscos, vão aparecendo algumas
bolinhas e traços soltos dos agrupamentos. Isso se deve ao fato de as crianças começarem a levantar o
lápis do papel e a perceberem que suas ações geram registros. Ao fazerem essas constatações, começam
a relacionar os rabiscos às coisas à sua volta. Um conjunto de bolinhas pode ser um cachorro, um barco,
uma ninhada de patinhos e outras tantas formas que a criança nominar. Isso ocorre porque a criança
quer contar algo por meio de suas formas, portanto, ela faz de conta que uma mancha no papel é uma
árvore, que uma embalagem de pasta de dentes é um carro; essa intenção de dizer algo é denominada
de representação.
JUNQUEIRA FILHO, G. A. et al. Convivendo com crianças de zero a seis anos. In: RAPOPORT, A. et al.
O Dia a Dia na Educação Infantil. Porto Alegre: Mediação, 2012 (adaptado).
No fragmento de texto apresentado, são feitas considerações acerca do trabalho pedagógico no
cotidiano da Educação Infantil, as quais se embasam nas orientações contidas nas políticas para a
infância vigentes nas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educação Infantil, especificamente no
Parecer CNE/CEB n. 20/2009 e na Resolução CNE/CEB n. 05/2009.
A partir do texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. O currículo da Educação Infantil é definido como um conjunto de conteúdos, ou seja, objetos de
conhecimento, que articulam as experiências e os saberes das crianças com os conhecimentos que
fazem parte do patrimônio cultural, artístico, científico e tecnológico.
Il. O planejamento, imprescindível às propostas educativas, deve ser flexível e contextual, adequado
à idade das crianças, o que exige, por exemplo, separar as linguagens, para que haja clareza no
desenvolvimento das atividades que envolvem artes, corpo e linguagens expressivas.
Ill. A proposta pedagógica deve primar pela orientação de vivências, desenvolvidas por meio de
metodologias específicas para a educação infantil, e promoção de atividades de expressão motora,
afetiva, cognitiva, linguística, ética, estética e sociocultural das crianças.
IV. A avaliação deve contemplar o conhecimento sobre as preferências das crianças, a maneira como
elas se envolvem nas atividades, os parceiros escolhidos por elas para interagir em diferentes
contextos, o que subsidiará a reorganização da práxis de modo assertivo.
V. A prática pedagógica deve preparar as crianças para o momento de transição, para o Ensino
Fundamental, o que justifica o desenvolvimento de atividades por áreas, com conteúdos de artes,
corpo e linguagem, assegurando-se a continuidade dos processos educativos vividos pela criança.
É correto apenas o que se afirma em
O e.
O llelv.
OlLIlev
O 11, 1VeV.
OLUILIvVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
