<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:47:11</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:28:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 513,244 513,312 1576,312 1576,615 1575,615 1575,892 169,892 169,615 168,615 168,312 169,312 169,274 170,274"/>
	<TextEquiv conf="0.89250">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Todos os dias, quando chegava à escola, o menino de 8 anos era obrigado a rezar o Pai Nosso. Adepto
de uma religião de matriz africana, ele se recusava a cumprir a ordem: dizia que era filho de Xangô
e, portanto, permaneceria em silêncio. A professora e os colegas, no entanto, insistiam. A mãe do
menino percebeu o problema e foi conversar com a diretora da escola. Pediu que a fé da criança fosse
respeitada, mas nada mudou. Os professores e a diretora diziam que ele devia rezar porque era a regra
da escola. A situação era ainda pior quando alguns alunos o chamavam de macumbeiro e o mandavam
ir para a igreja. No final do ano, a família do menino optou por mudar de bairro e transferi-lo para outra
escola.
Disponível em: &lt;https://oglobo.globo.com&gt;. Acesso em: 3 jul. 2017 (adaptado).
Considerando a situação apresentada, proponha duas atividades pedagógicas baseadas em diferenças
de raça/etnia, classe social, crença religiosa, gênero e sexualidades ou outras características individuais
ou sociais, conforme disposto nos Parâmetros Curriculares Nacionais para o tema transversal Pluralidade
Cultural. Em sua elaboração, descreva as atividades propostas, vinculando-as aos objetivos a serem alcançados
nos anos iniciais do Ensino Fundamental. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
