<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:42:50</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:12:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-36.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,827 1577,827 1577,935 1575,935 1575,1264 920,1264 920,1265 660,1265 660,1327 319,1327 319,1581 170,1581 170,1294 263,1294 263,955 264,955 264,809 263,809 263,672 168,672 168,644 705,644 705,541 170,541 170,542 169,542"/>
	<TextEquiv conf="0.96266">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Historicamente, o financiamento da escola pública no Brasil tem sido um direito conquistado com
muitas lutas, especialmente para garantir o acesso e a permanência da classe trabalhadora nessa
instituição. Desde que a educação era uma espécie de concessão do rei de Portugal aos jesuítas até
a vinculação para a Manutenção e Desenvolvimento do Ensino (MDE), estabelecida pela Constituição
Federal de 1988, a história do financiamento da educação se concentra no movimento por preservação,
restabelecimento e aumento dos percentuais de vinculação.
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria de Educação Básica. Pradime: Programa de
Apoio aos Dirigentes Municipais de Educação. Brasília, 2006 (adaptado).
Tendo como referência a política de financiamento vigente no Brasil, avalie as afirmações a seguir.
Os percentuais mínimos, estabelecidos constitucionalmente, que os entes federados devem
vincular para serem aplicados na MDE são: 18% pelo governo federal, 25% por estados e Distrito
Federal e 30% por municípios.
Os municípios devem atuar na Educação Infantil e, com prioridade, no Ensino Fundamental,
podendo oferecer outros níveis apenas quando estiverem atendidas, na plenitude, as necessidades
de sua área de competência.
A não aplicação pelo município do percentual mínimo obrigatório resultante da receita de
impostos em MDE pode acarretar a intervenção do Estado, a rejeição das contas pelo Tribunal
de Contas, a impossibilidade de celebração de convênios com o estado e a União e a perda de
assistência financeira tanto pelo Estado quanto pela União.
O Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e Valorização dos Profissionais
da Educação (Fundeb), de natureza contábil, é constituído por 20% de recursos distribuídos aos
estados e seus municípios, proporcionalmente ao número de escolas públicas existentes em
cada um deles.
É correto apenas o que se afirma em
O ielv
O el.
O llelv.
O L11e.
O LIelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
