<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:43:16</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:13:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,460 1575,460 1575,600 1574,600 1574,705 1575,705 1575,823 1574,823 1574,987 1576,987 1576,1095 1575,1095 1575,1242 1576,1242 1576,1518 1124,1518 1124,1519 660,1519 660,1575 334,1575 334,1828 171,1828 171,1829 170,1829 170,1541 218,1541 218,1411 219,1411 219,1244 218,1244 218,960 170,960 170,899 168,899 168,835 169,835 169,705 170,705 170,601 168,601 168,485 169,485"/>
	<TextEquiv conf="0.96131">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Do ponto de vista formal, atualmente todos os alunos podem visar à excelência, na medida em que todos
podem, em princípio, entrar nas áreas de maior prestígio, desde que autorizados por seus resultados
escolares. A escola é gratuita, os exames são objetivos e todos podem tentar a sorte. O quadro formal da
igualdade de oportunidades e do mérito foi globalmente instalado em grande número de países.
DUBET, F. O que é uma escola justa? Cadernos de Pesquisa, São Paulo, v. 34, n. 123, p. 539-55, 2004 (adaptado).
A escola legitima, pela via da apreciação do mérito pessoal dos alunos, as diferenças e desigualdades
entre indivíduos, transformando-as em um escalonamento dos rendimentos escolares. Assim,
legitima-se como instituição que oferece oportunidades para todos, ainda que não ofereça a todos a
mesma coisa.
SACRISTAN, J. G. A educação obrigatória: seu sentido educativo e social. Porto Alegre: Artes Médicas, 2001 (adaptado).
Considerando-se o contexto meritocrático exposto pelos autores, estimulado pela ampla utilização das
avaliações externas como instrumentos de quantificação da qualidade da educação, cabe ao professor,
no exercício da sua profissão, propor alternativas que visem garantir a igualdade de oportunidades para
todos os alunos.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Sendo a escola uma instituição pública e as avaliações externas padronizadas, cabe ao professor
preparar seus estudantes para que alcancem bom desempenho nos exames e obtenham os
melhores índices possíveis a fim de conseguir acesso às áreas de maior prestígio.
Il. É importante atuar com responsabilidade na formação e preparação dos estudantes para
as avaliações e fortalecer seus méritos pessoais, o que exige focalizar a Língua Portuguesa e a
Matemática como prática eficiente na melhoria do rendimento escolar.
Ill. Participar de ações colaborativas na escola, a partir de um planejamento coletivo em que se
utilizem os índices obtidos em avaliações externas como mais um elemento de análise da
realidade escolar, sem desconsiderar a realidade de cada aluno, é uma prática que contribui
para a formação não só do estudante, mas também do profissional.
IV. De posse dos resultados das avaliações externas, o docente deve embasar-se nos fundamentos
da pesquisa educacional, para identificar avanços e problemas pelos quais passa a escola e,
a partir desse diagnóstico, propor ações para melhorar o processo educativo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O llelv.
O L1ilelv.
O NMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
