<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:44:40</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:19:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,833 1575,833 1575,1035 1577,1035 1577,1145 1576,1145 1576,1233 660,1233 660,1333 301,1333 301,1447 335,1447 335,1525 334,1525 334,1526 170,1526 170,1246 218,1246 218,833 170,833 170,832 169,832"/>
	<TextEquiv conf="0.90741">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Entendemos a educação não formal como aquela voltada para o ser humano como um todo, cidadão
do mundo, homens e mulheres. Em hipótese alguma, ela substitui ou compete com a educação formal,
escolar. Poderá ajudar na complementação dessa última, via programações específicas, que articulem
escola e comunidade educativa localizada no território de entorno da escola. A educação não formal tem
alguns de seus objetivos semelhantes aos da educação formal, como a formação de um cidadão pleno,
mas ela tem também a possibilidade de desenvolver alguns objetivos que lhe são específicos, pela forma
e pelos espaços onde se desenvolvem suas práticas, a exemplo de um conselho ou da participação em
uma luta social contra as discriminações, por exemplo, e a favor das diferenças culturais.
GOHN, M. G. Educação não formal, participação da sociedade civil e estruturas colegiadas das escolas.
Ensaio: aval. pol. públ. Educ., Rio de Janeiro, v. 14, n. 50, p. 27-38, 2006 (adaptado).
Considerando o tema apresentado e práticas inclusivas e democráticas de articulação escola-comunidade
e movimentos sociais comunitários, avalie as afirmações a seguir, a respeito de ações realizadas pela
escola e/ou por seus profissionais nesse contexto.
|. Identificar que objetivos da educação não formal estão sendo disseminados na comunidade e
utilizá-los para complementar e aprimorar a prática educativa escolar.
Il. Descentralizar o poder decisório, que, geralmente, se encontra nas mãos da equipe gestora, para
que os membros da comunidade sejam protagonistas das decisões colegiadas.
Ill. Garantir a participação dos membros da comunidade nos órgãos colegiados da escola, pois esses
são os locais onde se entrecruzam necessidades advindas da prática da educação formal/escolar
com as da educação não formal.
IV. Identificar e selecionar pais ou familiares que têm atuação política mais efetiva junto a movimentos
sociais comunitários para que representem os demais.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
O llelv.
O L11e.
O Mei</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
