<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:45:31</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:22:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 170,244 170,245 340,245 340,319 1108,319 1108,320 1576,320 1576,490 1575,490 1575,634 1576,634 1576,1144 1575,1144 1575,1351 1576,1351 1576,1687 660,1687 660,1765 337,1765 337,2063 336,2063 336,2064 169,2064 169,1812 170,1812 170,1731 216,1731 216,1516 218,1516 218,868 169,868 169,867 168,867 168,634 169,634"/>
	<TextEquiv conf="0.95773">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O projeto político pedagógico (PPP) compreende propostas e programas de ações planejadas para serem
executadas e avaliadas com base em princípios e diretrizes educativas. Relaciona-se, ainda, às finalidades
que cada instituição pretende alcançar, sendo um documento norteador das políticas escolares e também
articulador das intenções, prioridades e estratégias para a realização de sua função social.
Por sua vez, o currículo pode ser definido como conjunto de saberes produzidos na escola. Ele reflete todas as
experiências relacionadas a conhecimentos que serão proporcionadas aos estudantes de determinado curso.
Estes dois instrumentos ganham importância e relevância no processo educativo como norteadores
das atividades escolares. A construção coletiva é embasada na gestão democrática, planejando-se as
atividades escolares na busca do atendimento adequado da escola à comunidade em que está inserida.
Assim, a escola deve cumprir seu papel social, que é formar para a autonomia e cidadania.
Acerca dos temas apresentados no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Na prática escolar, além do currículo explícito, há o currículo oculto, não aparente aos nossos
olhos, porém muito significativo na vida escolar e na percepção do estudante.
Il. No Brasil, não existe um currículo único nacional, porém os Parâmetros Curriculares Nacionais
trazem como sugestão uma forma de definição das disciplinas e de distribuição dos conteúdos
entre os componentes curriculares propostos.
Ill. A elaboração do PPP e do currículo é atribuição exclusiva da equipe gestora da escola, de forma
a inserir o currículo nas atividades educativas, visando atender os estudantes de acordo com
suas necessidades.
IV. Tanto o PPP quanto o currículo são planos que direcionam a escola na busca do cumprimento dos
seus objetivos; devem ser flexíveis diante das necessidades de adaptação no cotidiano escolar e
ser construídos e/ou reconstruídos constantemente, tendo em vista as mudanças na sociedade.
V. Ao realizar a mediação entre escola e comunidade, o currículo possibilita a construção da ação
pedagógica por meio da articulação entre os conhecimentos construídos na prática social e
transmitidos, organizados e transformados na prática escolar; por isso, o currículo, às vezes,
apresenta divergências com o projeto político-pedagógico de uma instituição.
É correto apenas o que se afirma em
O Lie.
O LIlelv.
OLIev
O 1, IVev.
O UI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
