<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:44:04</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:16:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,675 1575,675 1575,805 1576,805 1576,907 1574,907 1574,1021 1576,1021 1576,1177 660,1177 660,1233 326,1233 326,1487 169,1487 169,1265 170,1265 170,1200 218,1200 218,779 169,779 169,462 168,462 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95802">
	<Unicode>QUESTÃO 28
De certa forma, todas as teorias pedagógicas e educacionais são também teorias sobre currículo.
As diferentes filosofias educacionais e as diferentes pedagogias, em diferentes épocas, bem antes
da institucionalização do estudo do currículo como campo especializado, não deixaram de fazer
especulações sobre o currículo, mesmo que não utilizassem o termo.
Com as teorias críticas, aprendemos que o currículo é, definitivamente, um espaço de poder. O currículo
reproduz culturalmente as estruturas sociais. O currículo transmite as ideologias dominantes. Foi também
com as teorias críticas que, pela primeira vez, aprendemos que o currículo é uma construção social.
O currículo é uma invenção como qualquer outra: o Estado, a nação, a religião, o futebol... Ele é o resultado
de um processo histórico.
SILVA, T. T. Documentos de identidade: uma introdução às teorias do currículo. Belo Horizonte: Autêntica, 2010 (adaptado).
Considerando as ideias apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Segundo as teorias críticas, o conhecimento científico é compreendido como verdadeiro e, assim,
o foco do processo pedagógico é a organização do currículo na escola a partir da seleção de
conhecimentos a serem ensinados.
Il. As teorias críticas preceituam que os objetivos, os procedimentos e a avaliação sejam
determinados pelas disciplinas escolares.
Ill. O currículo na escola deve ser compreendido, segundo as teorias críticas, em seus aspectos
estruturais e relacionais, ou seja, em sua relação com as estruturas econômicas e sociais.
IV. Aspectos do contexto escolar, como atitudes e valores, não explicitados no currículo formal, são
considerados relevantes pelas teorias críticas, por contribuírem para as aprendizagens sociais.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O eiv.
O L1lelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
