<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:43:31</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:14:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="871,247 872,2112 875,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,315 1576,315 1576,1463 1577,1463 1577,1914 891,1914 891,1089 890,1089"/>
	<TextEquiv conf="0.96653">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Aprovado pela Lei n. 13.005/2014, o Plano Nacional
de Educação (PNE) para o decênio 2014-2024
constitui-se em instrumento de planejamento
governamental que cumpre uma das prescrições
da Constituição Federal de 1988 (art. 165,
parágrafo 4º). O PNE visa à realização de 20 metas.
A essas metas são vinculadas 253 estratégias, que
devem ser cumpridas em sua vigência. Entre essas
metas, estão a meta 15 — que trata da garantia, em
regime de colaboração entre a União, os estados,
o Distrito Federal e os municípios, no prazo de um
ano de vigência desse PNE, da política nacional
de formação dos profissionais da educação -— e a
meta 20 — que trata da ampliação do investimento
público em educação pública.
Disponível em: &lt;http://www.planalto.gov.br&gt;.
Acesso em: 22 mai. 2017 (adaptado).
Nesse contexto, o PNE também estabelece
O a implementação de programa de concessão
de bolsas de estudos a professores de
idiomas das escolas públicas de educação
básica para realizarem estudos de imersão e
aperfeiçoamento.
O a universalização da oferta e das matrículas
em cursos de formação inicial e continuada de
profissionais que atuam na educação formal.
O a implementação de programas de formação
de profissionais da educação para as escolas
do campo e de comunidades indígenas e
quilombolas e para a educação especial.
O a formação em nível superior dos profissionais
da educação básica, em cursos de licenciatura
ha área em que atuam.
O a implementação de cursos e programas para
assegurar formação específica em nível médio,
nas respectivas áreas de atuação, aos docentes
em efetivo exercício.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,317 855,317 855,1394 854,1394 854,1560 855,1560 855,1632 854,1632 854,1773 660,1773 660,1834 319,1834 319,2110 170,2110 170,1801 218,1801 218,1656 263,1656 263,1544 218,1544 218,1247 168,1247 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.94301">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A identidade e o papel docente têm-se alterado
ao longo dos anos. O entimema que concebe
o professor como aquele ser que seduz, que
encanta pelo conhecimento, tem ficado apenas
na memória dos professores. Na Idade Média, o
entimema que se consolidou foi o do professor
sacerdote, que professava uma fé. Na Idade
Moderna, o entimema identificava o professor
como aquele que tinha o poder de interferir na
mobilidade social de seus alunos e era capaz
de possibilitar ascensão para aqueles que se
dispunham a dedicar-se ao trabalho acadêmico.
Na Idade Mídia, o papel do professor está
subsumido de valor e, na grande maioria das
vezes, o professor aparece retratado de forma
caricaturada. O fracasso dos alunos é estampado nos
meios de comunicação e aponta que os professores
não conseguem cumprir o seu papel social.
Disponível em: &lt;http://33reuniao.anped.org.br&gt;.
Acesso em: 21 jun. 2017 (adaptado).
Com base no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O trabalho do professor foi modificado ao
longo da história, bem como seu status
profissional.
Il. Na Idade Média predominou a laicidade do
magistério.
Ill. O trabalho do professor na Idade Moderna
foi marcado pelo entimema da doação ao
outro, visando à salvação dos alunos.
IV. O trabalho do professor na Idade Mídia é
pautado na inserção das tecnologias e nas
relações da sociedade.
É correto apenas o que se afirma em
Oielv
O le.
O llelv.
O 111e.
O L1lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
