<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:46:11</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:24:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,360 1575,360 1575,531 1576,531 1576,583 1575,583 1575,1182 1576,1182 1576,1283 1124,1283 1124,1284 671,1284 671,1285 555,1285 555,1347 407,1347 407,1554 319,1554 319,1600 171,1600 171,1601 170,1601 170,1379 169,1379 169,1378 170,1378 170,1313 218,1313 218,1096 219,1096 219,969 218,969 218,940 168,940 168,912 169,912 169,911 780,911 780,803 170,803 170,636 169,636 169,613 187,613 187,510 168,510 168,361 169,361 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96366">
	<Unicode>QUESTÃO 16
TEXTO 1
Tomar como partida as crianças enquanto sujeitos de direitos, os quais são garantidos por leis e
diretrizes nacionais, relaciona-se com a preocupação em prover o atendimento adequado em uma
instituição educativa, que não seja apenas assistencial, mas promotora de educação, voltada para o
desenvolvimento integral da criança.
MONTEIRO, M. |.; VOLTARELI, M. A. Concepções de professoras de educação infantil sobre as práticas docentes para a primeira infância.
Disponível em: &lt;http://revista.fct.unesp.br&gt;. Acesso em: 5 set. 2017 (adaptado).
TEXTO 2
Faz-se necessário superar aquela educação reprodutora, que didatiza o lúdico, patologiza a infância e
reduz a educação ao ensino, e promover uma educação que valorize o convívio com as diferenças, que
priorize as expressões infantis, que agregue as famílias nas creches e que opte por considerar o ato de
brincar como um favorecedor de descobertas.
FARIA, A. L. G.; FINCO, D. Apresentação. In: FARIA, A. L. G.; FINCO, D. (Org.).
Sociologia da infância no Brasil. Campinas: Autores Associados, 2011 (adaptado).
A partir dos fragmentos de texto apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A formação docente para atuação na educação infantil é desenvolvida em conjunto com a
formação que habilita o docente a atuar nos anos iniciais do Ensino Fundamental, uma vez que,
nos dois níveis, são exigidos os mesmos conhecimentos e são iguais os objetivos formativos.
Il. Cuidar e educar são princípios norteadores da educação infantil e a prática educativa nesse
segmento deve abordá-los sem que haja sobreposição entre eles.
Ill. No trabalho docente na educação infantil, deve-se considerar o brincar como forma específica
de manifestação da criança e, portanto, elemento fundamental no desenvolvimento do
trabalho educativo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
