<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:45:59</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:24:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,315 1576,315 1576,516 1575,516 1575,1064 1576,1064 1576,1433 1577,1433 1577,1592 171,1592 171,1591 170,1591 170,702 169,702 169,631 719,631 719,516 169,516 169,515 168,515 168,315 169,315"/>
	<TextEquiv conf="0.95895">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A educação, fundada na transdisciplinaridade e apoiada na multidimensionalidade humana, vai além
do racionalismo clássico e reconhece a importância das emoções e dos sentimentos, a voz da intuição
dialogando com a razão e com a emoção subjacente, recuperando a polissemia dos símbolos, as diferentes
linguagens e possibilidades de expressão do ser humano. Enfim, reconhece a subjetividade humana não
como uma realidade coisificante, mas como um processo vivo do indivíduo/sujeito concreto.
MORAES, M. C. Transdisciplinaridade e Educação. Rizoma Freireano. v. 6, 2010.
Disponível em: &lt;http://www.rizoma-freireano.org&gt;. Acesso em: 17 jul. 2017 (adaptado).
Considerando as implicações da educação transdisciplinar na organização do trabalho pedagógico,
assinale a opção correta.
O O pensamento formulado a partir da transdiciplinaridade implica a atitude de abertura para a
troca de diferentes saberes e conhecimentos, sendo necessário que o planejamento do trabalho
pedagógico contemple, simultaneamente, diálogos entre os conteúdos das disciplinas na
perspectiva transversal.
O Na educação fundada na transdisciplinaridade, valorizam-se as diferentes áreas de conhecimento,
considerando a criticidade, criatividade, autoorganização ecológica daquilo que surge de dentro para
fora dos sujeitos aprendentes, ultrapassando as fronteiras do conhecimento.
O Arte, História e Geografia, componentes curriculares que deram início ao pensamento transdisciplinar,
têm em comum a articulação de seus conteúdos, que se autoalimentam de modo polissêmico e
simbólico no plano didático, o que exige a contextualização das produções humanas, dos tempos e
dos espaços, e que impede a fragmentação do conhecimento dessas áreas.
O A transdisciplinaridade implica a formação do pensamento racionalizado sobre diferentes áreas de
conhecimento, associada à avaliação pedagógica dos resultados, que despreza a visão segmentada e
disciplinar do ser humano, considerado sujeito antropoético, ou seja, não se avaliam conteúdos, mas
vivências manifestas em atitudes relacionais antropológicas e éticas.
O A organização do trabalho pedagógico sob a perspectiva transdisciplinar implica a formação do ser
humano em suas múltiplas dimensões, promovendo o desenvolvimento integral do ser que pensa,
fala, deseja e age, em vivências que favorecem o autoconhecimento, e tornando o pensamento aberto
a tudo que transcenda a fragmentação do conhecimento e do ser.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
