<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:44:52</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:20:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,730 1576,730 1576,1298 1577,1298 1577,1375 1576,1375 1576,1802 874,1802 874,1803 171,1803 171,1804 170,1804 170,1299 169,1299 169,1001 168,1001 168,731 169,731"/>
	<TextEquiv conf="0.87926">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A inserção da Educação Ambiental (EA) nos diferentes níveis e modalidades de ensino vem sendo
discutida e contemplada pela legislação brasileira. A Lei n. 9.795/1999, que institui a Política Nacional
de Educação Ambiental, indica que a EA deve constituir uma prática educativa integrada, contínua e
permanente em todos os níveis e modalidades do ensino formal. A lei enfatiza, entre outros aspectos,
que os conhecimentos relacionados à Educação Ambiental podem ser explorados de forma transversal, a
partir de temas relacionados com o meio ambiente e a sustentabilidade socioambiental, como conteúdo
dentro das disciplinas do currículo já instituído ou, ainda, pela combinação dessas formas.
BRASIL. Ministério da Educação. Conselho Nacional de Educação. Conselho Pleno. Resolução n. 2, de 15 de junho de 2012 (adaptado).
Considerando os textos apresentados e a relação da temática da EA com a área de conhecimento de
Ciências da Natureza (CN), assinale a alternativa correta.
O As CN e a EA têm como objeto de conhecimento os fenômenos naturais e as intervenções humanas,
sendo a metodologia e a abordagem pedagógica o que difere as duas áreas.
O Areflexão epistemológica fundamenta o ensino-aprendizagem das CN, enquanto a EA fundamenta-se
em uma proposta interventiva, que impacta diretamente os fenômenos naturais.
O AEAdiscuteas consequências sociais e políticas das intervenções humanas no meio ambiente, enquanto
as CN se ocupam das discussões acerca dos fenômenos naturais que provocam as desigualdades.
O A função social do ensino-aprendizagem de CN deve considerar a relação com a EA e valorizar a
construção e reconstrução das interpretações a respeito dos fenômenos naturais e das intervenções
humanas.
O O currículo das CN deve contextualizar temáticas relativas à EA, como aquecimento global, poluição
ambiental, produção e tratamento de resíduos minerais e orgânicos, produção e consumo de
energia, ecologia e sustentabilidade, pois a omissão da discussão sobre tais temas gera a apropriação
equivocada de conceitos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="269,302 269,700 1588,700 1588,302"/></ImageRegion></Page></PcGts>
