<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T00:43:01</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:13:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_PEDAGORIA_LICENCIATURA_BAIXA-35.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1575,312 1575,664 1577,664 1577,729 1575,729 1575,855 1576,855 1576,963 1575,963 1575,1207 1576,1207 1576,1361 1124,1361 1124,1362 671,1362 671,1363 660,1363 660,1419 334,1419 334,1672 170,1672 170,1673 169,1673 169,1450 170,1450 170,1385 218,1385 218,964 168,964 168,408 169,408"/>
	<TextEquiv conf="0.94984">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O problema a seguir foi proposto pela professora de Matemática a grupos de estudantes de uma turma
do sexto ano do Ensino Fundamental.
“Ana, João, Maria e Pedro mediram o comprimento de um mesmo muro. João usou uma fita métrica
graduada em centímetros; Pedro usou uma régua de 2 decímetros de comprimento, sem graduação;
Maria usou uma régua de 1 metro de comprimento, sem graduação; e Ana usou uma ripa de madeira que
ela encontrou no chão. Os resultados numéricos das medidas feitas, apresentados em ordem crescente,
foram os seguintes: 6, 25, 31, 626. Qual é, aproximadamente, o comprimento da ripa de madeira que Ana
usou para medir o muro?”
Após resolver o problema, cada grupo explicou, por escrito, as regras matemáticas que usou para elaborar
a solução.
A partir do trabalho realizado em cada grupo, a turma construiu uma formulação coletiva dessas regras,
registrando isso por escrito.
Finalmente, cada grupo comparou a resposta construída coletivamente com a resposta de seu próprio
grupo, decidindo quais as vantagens e as desvantagens de cada uma dessas formulações. Com base na
metodologia de resolução de problemas e no papel mediador do docente, avalie as afirmações a seguir.
|. A metodologia de resolução de problemas possibilita explorar conceitos matemáticos em
contextos reais, mobilizar os alunos na busca de soluções e valorizar diferentes estratégias
de resolução.
Il. O papel mediador do professor, nesse contexto específico, é o de controlar os resultados obtidos,
valorizando acertos e corrigindo erros.
Ill. A metodologia de resolução de problemas privilegia o trabalho individual do aluno, considerando
as diferentes estratégias utilizadas na busca da resposta correta.
IV. O professor mediador cria condições para a comunicação de estratégias utilizadas pelos alunos
para a resolução de problemas e incentiva a discussão, valorizando o trabalho realizado.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
O leilv.
O 111e.
O Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
