<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:11:28</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:30:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="60,1289 247,1289 247,1338 1555,1338 1555,1592 1554,1592 1554,1929 1555,1929 1555,1988 62,1988 62,1987 61,1987 61,1591 60,1591"/>
	<TextEquiv conf="0.96405">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Mulher de 23 anos procura pronto-socorro com queixa de dor em todo o abdome inferior, que iniciou há uma semana e vem
piorando progressivamente. Ultima menstruação, há 10 dias. Nega febre, náuseas ou vômitos e refere hábito intestinal e
micções normais. Relata ainda que vinha apresentando corrimento vaginal há 2 meses e estava para marcar consulta
ginecológica, quando o quadro atual se iniciou. Como método anticoncepcional, refere “tabelinha” e, eventualmente,
preservativo. Ao exame físico, temperatura de 37,8 ºC, abdome levemente distendido, com ruídos presentes. Dor à
palpação de abdome inferior, pouco mais doloroso à descompressão brusca. Ao exame ginecológico, presença de
secreção purulenta no colo uterino, que se encontra hiperemiado. Ao toque vaginal, útero de tamanho normal, dor à
palpação pélvica, inclusive em regiões anexiais e à mobilização cervical. E correto afirmar:
(A) É um quadro infeccioso genital alto, provavelmente decorrente de uma vaginite prévia, recomendando-se cultura de
secreção vaginal e tratamento com antibiótico após antibiograma.
(B) Trata-se de abdome agudo infeccioso com sinais de irritação peritoneal, recomendando-se a realização de
laparotomia exploradora.
(C) Deve-se realizar, inicialmente, hemograma e radiografia de abdome e, havendo leucocitose ou leucopenia e sinais
de íleo paralítico, indicar laparotomia de urgência.
(D) Trata-se de infecção genital superior polimicrobiana por contaminação ascendente, com provável participação inicial
de clamídia ou gonococo. Deve ser iniciado tratamento com esquema antibiótico de amplo espectro.
(E) O diagnóstico é doença inflamatória pélvica grave com irritação peritoneal. A melhor abordagem terapêutica é a
antibioticoterapia de amplo espectro seguida, em 12 horas, pela exploração cirúrgica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,778 251,778 251,828 1554,828 1554,1102 1523,1102 1523,1248 1522,1248 1522,1249 61,1249 61,982 60,982"/>
	<TextEquiv conf="0.95656">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Mulher de 37 anos, um parto há 4 anos com nascimento de criança normal, procura atendimento em pronto-socorro com
queixa de sangramento vaginal há cerca de uma hora. Última menstruação normal há 8 semanas, referindo teste de
gravidez de urina positivo há 2 semanas. Ao exame físico, paciente afebril, observando-se sangramento vaginal em
moderada quantidade, sem se notarem restos ovulares. Ao toque, colo amolecido com dilatação de cerca de 1 cm, útero
de volume aumentado, compatível com o tempo de atraso menstrual. Os dados clínicos permitem afirmar:
(A) Trata-se de um abortamento completo, em vista de ter ocorrido na fase inicial da gravidez.
(B) As chances de ser abortamento por aneuploidia do concepto são pequenas, considerando-se que a gestação
anterior foi normal.
(C) Trata-se, provavelmente, de abortamento inevitável, pois há dilatação cervical e sangramento.
(D) O quadro clínico caracteriza ameaça de aborto, podendo a paciente retornar para casa, necessitando apenas de repouso.
(E) Ausência de restos ovulares na vagina, durante o exame ginecológico, descarta abortamento incompleto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,165 251,165 251,199 1555,199 1555,446 1554,446 1554,529 1553,529 1553,678 1554,678 1554,737 62,737 62,736 61,736 61,357 60,357"/>
	<TextEquiv conf="0.95996">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Paciente de 25 anos procura ambulatório para primeira rotina ginecológica de sua vida. Refere início da vida sexual por volta
dos 15 anos e diz que já teve vários parceiros sexuais. Utiliza a pílula anticoncepcional, indicada por uma amiga, pois muitas
vezes se esquece do preservativo. Ao exame ginecológico, é encontrada hiperemia no colo uterino e algumas micropapilas
no intróito vaginal. Submetida a colposcopia, encontrou-se epitélio acetobranco, que, à biópsia, mostrou tratar-se de
neoplasia intraepitelial cervical grau T (NIC TI), com positividade para o papilomavírus humano (HPV). Nesse caso, é correto
(A) suspender a pílula anticoncepcional, que é fator de risco para NIC 1, e retornar em um ano para a colpocitologia
oncológica.
(B) tratar a paciente e seu parceiro com medicação antiviral, por ser elevada a concomitância de positividade no
parceiro sexual.
(C) explicar à paciente que ela tem um câncer em fase inicial e encaminhá-la para tratamento especializado,
comunicando-se previamente com o colega que irá atendê-la.
(D) fazer apenas controle anual e recomendar que o parceiro faça uma avaliação.
(E) explicar que ela tem uma lesão que pode progredir para um câncer de colo uterino e deve submeter-se a tratamento
da infecção pelo HPV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
