<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:11:09</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:19:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,896 251,896 251,948 1556,948 1556,1204 1555,1204 1555,1336 1554,1336 1554,1574 1555,1574 1555,1789 1554,1789 1554,1940 808,1940 808,1941 62,1941 62,1942 61,1942 61,1877 62,1877 62,1727 61,1727 61,1206 60,1206"/>
	<TextEquiv conf="0.96027">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Mulher de 66 anos, do lar, procura atendimento ambulatorial para acompanhamento médico de rotina. Foi submetida
recentemente a cirurgia por fratura no fêmur direito, após queda por escorregamento em casa. Relata menopausa aos
51 anos e diz que nunca fez uso da terapêutica hormonal da pós-menopausa, apesar das fortes ondas de calor na
época. Atualmente ainda sente alguns calores. Queixa-se de desânimo para as atividades diárias e não tem vontade de
sair de casa, por vezes sentindo-se triste sem motivo aparente, acreditando que isso seja devido à saída do filho de
casa, porque se casou, embora o veja quase diariamente. Refere que era muito alegre e disposta antes da menopausa.
Nega problemas no relacionamento conjugal, mas o desejo sexual está muito diminuído. Nesse caso,
(A) é esperado que o hormônio folículo estimulante (FSH) esteja baixo, estimulando pouco o ovário. Assim, há menor
produção de androgênios, levando a redução da libido.
(B) se a paciente tivesse feito uso da terapêutica hormonal da pós-menopausa, a chance de fratura seria similar, já que
ela teve uma fratura do tipo traumático.
(C) os calores que a paciente sente agora não têm relação com a deficiência estrogênica, pois a menopausa ocorreu há
15 anos. Assim, a terapêutica hormonal não a aliviaria.
(D) o estado depressivo da paciente decorre do desequilíbrio entre o hormônio folículo estimulante (FSH) e o
luteinizante (LH), que altera os níveis de serotonina.
(E) a fratura deve ter sido decorrente de osteoporose, possivelmente consequente ao hipoestrogenismo prolon-
gado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,211 1555,211 1555,390 840,390 840,540 613,540 613,655 829,655 829,682 699,682 699,753 62,753 62,754 61,754 61,392 59,392 59,211 60,211"/>
	<TextEquiv conf="0.96674">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Mulher de 58 anos procura serviço médico ambulatorial queixando-se de urgência miccional com perdas urinárias e
noctúria, com piora progressiva há alguns anos. Questionada, refere alguma perda urinária desencadeada com o ato de
tossir ou espirrar. Menopausa aos 51 anos, sem terapêutica hormonal. Refere 4 gestações, com 3 partos vaginais
hospitalares e 1 abortamento espontâneo. Durante o exame ginecológico, observou-se cistocele leve, sem perda de
urina à manobra de Valsalva. A melhor opção de exame subsidiário e provável tratamento são:
(A) ultra-sonografia perineal e fármaco parassimpatomimético.
(B) teste urodinâmico e fármaco anticolinérgico.
(C) teste do cotonete e tratamento cirúrgico.
(D) teste urodinâmico e fármaco bloqueador alfa-adrenérgico.
(E) ultra-sonografia perineal e tratamento cirúrgico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
