<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:10:57</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:18:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r7">
	<Coords points="93,532 93,835 1525,836 1525,533"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,121 1555,121 1555,429 1554,429 1554,1628 1555,1628 1555,1930 62,1930 62,1929 61,1929 61,1041 60,1041"/>
	<TextEquiv conf="0.95720">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma mulher de 60 anos, diabética, hipertensa grave de longa data, portadora de angina estável, procura o
pronto-socorro com náusea e intensa dor precordial, com irradiação para o braço esquerdo, há 1 hora. Ela afirma que
costuma ter dor semelhante, de menor intensidade, provocada por esforços físicos, que cede com o uso de nitrato
sublingual e repouso, em 15 a 20 minutos. Estava repousando após o almoço, quando se iniciou a dor atual. Está calma,
pálida, hemodinamicamente estável, pulso rítmico, com ausculta cardíaca e pulmonar normais. O eletrocardiograma
mostra:
O hospital não dispõe de Serviço de Hemodinâmica e não há vaga na unidade de tratamento intensivo. O diagnóstico
mais provável e as medidas que devem ser implementadas na sala de emergência, após acesso venoso, repouso e
monitorização cardíaca e de pressão, são:
(A) angina instável; iniciar analgesia com morfina ou nitroglicerina, aspirina, clopidogrel e betabloqueador e
anticoagulação profilática com heparina de baixo peso molecular.
(B) angina prolongada em paciente já portadora de insuficiência coronária crônica; iniciar analgesia com nitroglicerina,
oxigênio por cateter, aspirina e betabloqueador.
(C) angina instável ou infarto agudo do miocárdio - sem elevação de ST; iniciar analgesia com morfina ou nitroglicerina,
oxigênio por cateter, aspirina e betabloqueador e anticoagulação plena com heparina; iniciar coleta seriada de
enzimas cardíacas.
(D) angina instável ou infarto agudo do miocárdio — sem elevação de ST; iniciar analgesia com morfina, oxigênio por
cateter e fibrinólise, com estreptoquinase ou alteplase, seguida de aspirina e betabloqueador e anticoagulação
plena com heparina; iniciar coleta de enzimas somente depois de 2 horas do início dos sintomas.
(E) infarto agudo do miocárdio — sem elevação de ST; iniciar fibrinólise com estreptoquinase ou alteplase, analgesia
com nitroglicerina, betabloqueador e anticoagulação plena com heparina; iniciar coleta seriada de enzimas
cardíacas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
