<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:11:44</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:19:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1097 252,1097 252,1148 1556,1148 1556,1401 1555,1401 1555,1641 1554,1641 1554,1788 1555,1788 1555,1884 1554,1884 1554,1989 62,1989 62,1990 61,1990 61,1402 60,1402 60,1149 59,1149 59,1148 60,1148"/>
	<TextEquiv conf="0.96654">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Mulher de 25 anos, primigesta, vai para a primeira consulta de acompanhamento pré-natal na Unidade Básica de Saúde
(UBS). Sua idade gestacional, pela menstruação, é de 10 semanas. Refere enjôos, por vezes com vômitos, perdeu um
pouco de peso desde que soube estar grávida. Tem tido sonolência e tonturas com escurecimento visual com relativa
freqúência, melhorando ao se deitar por alguns instantes. Não toma café da manhã, pois está sempre atrasada para o
trabalho, fazendo apenas duas refeições: almoço e jantar. Apesar de a gestação ser desejada, ela e o marido têm tido
discussões frequentes e ela acha que em parte por culpa dela, pois está com pouca paciência com o marido, chorando
por qualquer motivo, mesmo insignificante. Está com medo de seu casamento acabar em separação. Ao exame físico,
peso = 61 kg, altura = 1,84 m, PA = 110 x 70 mmHg, pulso = 80 bom. O médico explicará à paciente que
(A) os enjõos são comuns, mas como ela tem vômitos, com perda de peso e tonturas, será necessária internação por
alguns dias para hidratação e medicações intravenosas. No hospital, um nutricionista orientará a dieta.
(B) esses sintomas são próprios da gravidez e a orientará quanto à dieta correta e fracionada. Se for necessário, será
encaminhada para um nutricionista. As alterações emocionais são comuns na gravidez. Se não houver melhora,
necessitará de uma avaliação psicológica.
(C) perder peso na gravidez não é normal. Por isso, ela deverá tomar vitaminas e procurar um nutricionista. Conco-
mitantemente, deverá procurar orientação psicológica para “salvar seu casamento”.
(D) os sintomas apresentados podem ser considerados próprios da gestação, exceto as tonturas e sonolência
frequentes. Por isso, a encaminhará a um especialista. Solicitará orientação nutricional e psicológica, se esses
serviços forem oferecidos na UBS.
(E) os sintomas apresentados são comuns na gravidez, por causa da queda dos níveis de progesterona que ocorre
após a implantação embrionária, o que também leva a alterações emocionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,209 1555,209 1555,340 1554,340 1554,942 1555,942 1555,1004 120,1004 120,1005 119,1005 119,969 61,969 61,341 60,341"/>
	<TextEquiv conf="0.96452">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Uma adolescente de 16 anos completos, saudável, estudante do ensino médio, procura atendimento na Unidade Básica
de Saúde, sem acompanhante. Refere que já iniciou a vida sexual e gostaria de fazer uso da pílula anticoncepcional,
apesar de utilizar o preservativo. O médico que a atende diz que só pode prescrever o método pedido após falar com um
de seus pais ou responsável legal. A conduta do médico está
(A) errada. Tal atitude pode ser considerada infração ética, pois, mesmo sendo menor de idade, a paciente mostra-se
capaz de tomar decisões relativas à sua saúde e não há necessidade de comunicar aos responsáveis legais
assuntos de sua vida sexual.
(B) correta. A paciente é menor de idade, portanto, legalmente incapaz. É importante que seus pais ou o responsável
legal saibam que ela tem vida sexual. Com a anuência deles, a pílula pode ser prescrita.
(C) errada. Ele poderia prescrever a pílula anticoncepcional, desde que reforçasse a necessidade de continuar usando
o preservativo e convocasse os pais ou o responsável legal para deixá-los cientes da situação.
(D) errada. Não há obrigação em informar os pais ou o responsável, mas ele não pode prescrever método anticon-
cepcional para adolescente, devendo encaminhá-la a serviço especializado em adolescência para orientação
multiprofissional.
E
correta. Ele deve exigir a presença dos pais ou do responsável, mesmo porque a pílula anticoncepcional está
contra-indicada para adolescente, pelo risco de abandono do uso do preservativo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
