<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:09:24</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:13:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,161 61,161 61,162 475,162 475,208 1555,208 1555,427 1547,427 1547,594 1555,594 1555,655 1554,655 1554,824 1553,824 1553,926 1547,926 1547,1031 804,1031 804,1030 60,1030 60,1029 59,1029 59,969 60,969 60,653 61,653 61,497 60,497"/>
	<TextEquiv conf="0.79530">
	<Unicode>QUESTÃO 37 - DISCURSIVA
Homem de 70 anos, com sequela motora de acidente vascular cerebral isquêmico, desenvolve câncer de pulmão
associado a tabagismo crônico. O estadiamento revela metástases ósseas e, após várias sessões de quimioterapia e
radioterapia, os oncologistas definem que a neoplasia está fora de possibilidade de cura e que a sobrevida estimada é
inferior a 6 meses. O paciente retorna à sua residência e a equipe multiprofissional da qual você é o clínico geral
conduzirá o caso. O paciente apresenta dor óssea e dispnéia, mesmo com saturação de O, de 91% em ar ambiente.
Apresenta períodos de anorexia com dificuldade de engolir alguns tipos de alimento, chegando a engasgar e piorar a
dispnéia.
a) Ofilhodo paciente pergunta a você:
“Doutor, não há nada mais que se possa fazer?" Qual sua resposta? (valor: 2,0 pontos)
b) Que profissional da sua equipe pode definir com precisão o tipo de alimento que o paciente pode deglutir?
(valor: 2,0 pontos)
c) Foidecidido jejum por via oral e contra-indicada sonda nasoenteral devido à ocorrência de sinusites durante seu
uso no período hospitalar. O doente apresenta veias periféricas de difícil acesso. Qual a sua proposta mais
racional?
(valor: 2,0 pontos)
d) O paciente apresenta dor de intensidade 9 numa escala de O a 10, em uso de paracetamol, diclofenaco e codeína.
Qual sua proposta? (valor: 2,0 pontos)
e) Depoisde5 meses, o paciente falece em casa. Qual é a conduta a ser tomada em relação ao atestado de óbito?
(valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
