<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:10:44</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:17:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1165 251,1165 251,1215 1555,1215 1555,1438 1554,1438 1554,1828 1555,1828 1555,1887 1554,1887 1554,1992 62,1992 62,1993 61,1993 61,1439 60,1439"/>
	<TextEquiv conf="0.91853">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um homem de 40 anos, assintomático, procura o ambulatório médico para controle de hepatite B. Afirma que há
6 meses procurou a Unidade Básica de Saúde de sua cidade com náusea e vômitos. Na ocasião, o médico solicitou
exames, confirmou o diagnóstico de hepatite B e encaminhou-o para seguimento ambulatorial. Como mudou de cidade,
só agora está procurando seguimento médico. Quer saber se pode retomar o uso de bebidas alcoólicas e deixar de usar
preservativo nas relações sexuais com sua esposa. Não trouxe os exames iniciais. O exame físico é normal e os exames
laboratoriais mostram: ALT =90 U/L, AST=70 U/L, bilirrubinas normais, HBsAg: (+), anti-HBc: (+), anti-HBs: (—),
HBeAg: (-), anti-HBe: (+), anti-HICV: (-) e anti-HAV IgG: (+). A orientação correta é
(A) explicar que o uso de preservativo não será determinado pelo risco de transmissão de hepatite A ou B e a restrição
ao álcool deve ser mantida até a normalização das transaminases; solicitar sorologia de vírus B para a esposa e os
filhos.
(B) manter o uso de preservativo, não liberar álcool e solicitar sorologia de vírus B para a esposa e para os
contactantes domiciliares.
(C) manter a restrição alcoólica; o uso de preservativo segue a mesma orientação da população em geral; a esposa e
os filhos devem receber imunização passiva para hepatite A e B.
(D) dizer que o uso de preservativo e a restrição ao álcool seguem a mesma orientação da população em geral; a
esposa e os filhos devem receber imunização ativa para hepatite B.
(E) manter o uso de preservativo e a restrição ao álcool até a normalização das transaminases; indicar imunização ativa
para a esposa e contactantes domiciliares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,202 1554,202 1554,499 1556,499 1556,558 1554,558 1554,712 1555,712 1555,802 1554,802 1554,989 1555,989 1555,1048 62,1048 62,1049 61,1049 61,462 60,462"/>
	<TextEquiv conf="0.96718">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma senhora de 56 anos, com peso de cerca de 60 kg, foi atropelada. É levada pelo SAMU (Serviço de Atendimento
Móvel de Urgência) ao pronto-socorro, onde chega 1 hora depois do atropelamento. Está consciente, embora queixosa e
agitada. Tem fratura exposta de perna esquerda, com extensa laceração de partes moles. O sangramento foi controlado
com um torniquete, aplicado logo acima do joelho. O socorrista que atendeu a vítima no local explica que o sangramento
era, inicialmente, muito intenso e difuso. Tentou controlá-lo com enfaixamento compressivo, mas não conseguiu. Optou
então por usar o torniquete, aplicado há cerca de 30 minutos. Não há outras lesões aparentes. Sinais vitais: pulso: 120
batimentos por minuto, regular; frequência respiratória: 32 ventilações por minuto, sendo a expansão torácica simétrica e
superficial; pressão arterial: 80 x 60 mmHg. O tratamento do choque desta paciente
(A) deve ser feito com a administração precoce de drogas vasoativas, além da reposição volêmica adequada. O
objetivo é garantir a normalização da pressão arterial, para manter a perfusão cerebral.
(B) deveria ter sido iniciado já no local do atropelamento, antes do transporte, com a administração rápida de 2 litros de
Ringer lactato ou de soro fisiológico, para normalizar a pressão arterial.
(C) fica muito prejudicado pelo uso do torniquete, que piora a perfusão distal da perna. Sua retirada pode levar às
complicações da síndrome de reperfusão. O socorrista deve ser orientado a não adotar mais tal estratégia para
controlar a hemorragia.
(D) deve ser feito pelo controle da hemorragia, em centro cirúrgico, e pela reposição de volume (solução salina e
sangue). O controle da adequação da reanimação volêmica é feito pelo débito urinário, que deve ser de, pelo
menos, 30 mL/hora.
(E) deve ser iniciado logo depois de excluída lesão cerebral e abdominal, de preferência por tomografia
computadorizada. O tratamento de tais lesões pode ser mais urgente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
