<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:10:15</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:30:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1120 251,1120 251,1155 1555,1155 1555,1536 1553,1536 1553,1691 1554,1691 1554,1988 61,1988 61,1408 59,1408 59,1155 60,1155"/>
	<TextEquiv conf="0.82053">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um homem de 75 anos, com quadro demencial avançado e câncer de próstata com metástases vertebrais, é trazido ao
ambulatório médico. Os familiares relatam que há 5 dias diminuiu muito a ingesta alimentar, tem apresentado febre e
notaram urina turva e de odor fétido. Foi orquiectomizado há 6 anos, recebe analgésicos comuns eventualmente, além
de medicação anti-hipertensiva e haloperidol quando tem agitação. Dosagens recentes de PSA e cálcio são normais. O
exame mostra um paciente que não contactua nem reconhece as pessoas, está emagrecido e levemente edemaciado,
desidratado, taquicárdico, febril, com pressão arterial de 89 x 60 mmHg. Os familiares queixam-se das dificuldades que
têm para mantê-lo bem cuidado e solicitam internação definitiva em um hospital de cuidados paliativos. Não há previsão
de vaga nesse tipo de hospital. A conduta médica mais adequada é
(A) explicar que se trata de uma intercorrência infecciosa, mas que, diante do quadro demencial avançado, não há
sentido em iniciar antibiótico; indicar uma internação rápida apenas para hidratação parenteral e, em seguida,
encaminhar o paciente para casa.
(B) concordar com a internação definitiva, esclarecer que, diante do quadro neoplásico avançado, não há sentido em
introduzir qualquer cuidado adicional e encaminhá-lo para espera da vaga hospitalar em casa.
(C) concordar com a internação definitiva, providenciar sonda nasoenteral para hidratação e alimentação e deixar o
paciente aguardar a vaga hospitalar em casa.
(D) concordar com a internação definitiva, providenciar sonda nasoenteral para hidratação, alimentação e administração
de antibiótico e deixar o paciente aguardar a vaga hospitalar em casa.
(E) explicar que se trata de uma intercorrência infecciosa de gravidade relativa que requer internação, provavelmente
breve, para hidratação e antibioticoterapia parenterais, e que, após esse período, deverá voltar para casa com os
cuidados habituais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,208 1555,208 1555,462 1554,462 1554,607 1555,607 1555,665 1554,665 1554,984 61,984 61,462 59,462 59,208 60,208"/>
	<TextEquiv conf="0.96609">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma mulher de 24 anos, portadora de anemia falciforme, é levada à Unidade Básica de Saúde (UBS) por apresentar
febre e tosse há 8 horas. A mãe diz que trouxe a filha, porque constatou temperatura de 40 graus, há 2 horas. A jovem
está sonolenta -— o que a mãe atribui à dipirona que tomou — sem dor, com T=38,8ºC, pressão arte-
rial = 112x74 mmHg, pulso = 126 bat/min e frequência respiratória = 32 mov/min; há estertores subcrepitantes em base
pulmonar esquerda e sopro sistólico 3+/6+ em área mitral, sem irradiação. O médico suspeita de pneumonia e sugere
removê-la para um hospital onde possa fazer avaliação radiológica e laboratorial e, provavelmente, permanecer
internada. A mãe reluta em aceitar. A enfermeira da UBS argumenta que conhece bem a paciente e os familiares e que
concorda que a jovem poderia tentar fazer tratamento domiciliar sob observação do agente de saúde. O médico deve
(A) insistir na remoção, porque se sabe que as infecções pulmonares em portadores de anemia falciforme têm como
principal agente etiológico Pseudomonas sp, necessitando antibioticoterapia intravenosa.
(B) concordar com o tratamento domiciliar, desde que haja acompanhamento diário do agente de saúde, e iniciar
tratamento com levofloxacina ou claritromicina por via oral.
(C) insistir na remoção, porque os dados de que dispõe, pela anamnese e exame da paciente, indicam uma infecção
com repercussão clínica de moderada a grave.
(D) insistir na remoção, porque esta paciente necessita de transfusão de glóbulos vermelhos para aumentar o
transporte de oxigênio.
(E) concordar com o tratamento domiciliar, desde que seja possível trazer a paciente diariamente à UBS para avaliação
médica, e iniciar levofloxacina ou ciprofloxacina por via oral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
