<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:12:19</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:21:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="60,1181 251,1181 251,1229 1555,1229 1555,1230 1556,1230 1556,1381 1468,1381 1468,1420 881,1420 881,1480 848,1480 848,1646 1555,1646 1555,1974 62,1974 62,1975 61,1975 61,1231 60,1231"/>
	<TextEquiv conf="0.95852">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um menino, com 3 anos e meio de idade, morador de zona rural, é levado ao médico pelos pais, que se queixam que a
criança está branquinha e se cansa fácil. Nascida em hospital distante 30 km do domicílio, os pais puderam levá-la ao
médico apenas 4 vezes, uma vez no primeiro ano de vida. Aleitamento materno exclusivo até 8 meses de vida. Após o
exame físico (peso e altura no percentil 50), o médico observa palidez intensa e solicita exames, abaixo descritos (entre
parênteses, valores normais).
Hemograma: Hb: 7,5 g/dL (11-14,5); Ht: 25% (33-43); VCM: 62 fL (74-89); HCM: 21 pg (24-32); CHCM: 26 g/dL (32-37);
RDW (variação do volume eritrocitário): 21% (12-14).
Leucócitos: 7.500/mmº (diferencial dentro dos limites da normalidade).
Plaquetas: 475.000/mm* (150.000-400.000 /mmº).
Capacidade total de ligação do ferro: 655 ug/dL (250-425 upg/dL).
Ferro sérico e Ferritina: em análise.
Pode-se afirmar que:
(A) a principal hipótese é de anemia ferropriva, uma vez que, além da microcitose e hipocromia, observa-se elevada
variação do volume eritrocitário.
(B) a presença de microcitose e hipocromia em criança bem nutrida impõe a a-talassemia como principal diagnóstico.
(C) o diagnóstico de B-talassemia (traço) é o mais provável, uma vez que há grande variação do volume eritrocitário e a
criança é bem nutrida, além de ser a hemoglobinopatia mais frequentemente diagnosticada nesta faixa etária.
(D) o diagnóstico de anemia falciforme deve ser excluído com a realização da prova de falcização, uma vez que a alta
capacidade de ligação do ferro e a acentuada anemia caracterizam este diagnóstico nesta idade.
(E) a deficiência da atividade da G6PD (glicose-6-fosfato desidrogenase) nas hemácias é a principal hipótese
diagnóstica, pois trata-se de um caso de anemia intensa, certamente aguda (criança com peso normal), em criança
do sexo masculino.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,560 251,560 251,609 1555,609 1555,1154 62,1154 62,1155 61,1155 61,796 59,796 59,609 60,609"/>
	<TextEquiv conf="0.96425">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um menino com 1 mês de vida, raça negra, morador de área urbana, com condições de vida adequadas, é levado à
Unidade Básica de Saúde para atendimento de rotina e vacinação, pelos pais, que não têm queixas. Não oferecem
nenhum medicamento ao seu filho, que recebe aleitamento materno exclusivo. O médico avalia a criança, que tem exame
físico normal, com ganho de 40 g/dia desde o nascimento. Pergunta se oferecem vitamina D ao filho e a mãe diz que,
apesar de ter sido prescrita pelo médico da maternidade, ela não considera necessária, já que oferece exclusivamente o
seio. O médico deverá conversar com os pais e propor uma conduta. Considera-se correto que o médico
(A) admita que a suplementação pode ser dispensada enquanto a criança estiver em aleitamento materno exclusivo,
mas deverá ser iniciada assim que for introduzido outro alimento ou fórmula láctea.
(B) esclareça que morar em área urbana e ser de raça negra são considerados fatores de risco para raquitismo e que a
oferta de vitamina D é segura e evita o aparecimento desta doença.
(C) admita que a suplementação é facultativa, desde que programem a coleta de cálcio e fósforo no sexto mês de vida
da criança.
(D) concorde com a mãe acerca do real efeito protetor do leite materno, mas aponte que a conduta, por ser universal,
não pode ser individualizada, independentemente de não haver risco, como neste caso.
(E) advirta a mãe sobre o atraso no início da oferta da vitamina D e esclareça que seu filho tem risco de desenvolver
raquitismo, que pode levar a deformidades ósseas e predispor ao desenvolvimento de cretinismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="61,159 1050,159 1050,258 1555,258 1555,378 262,378 262,481 265,481 265,509 420,509 420,536 61,536 61,379 59,379 59,258 60,258 60,160 61,160"/>
	<TextEquiv conf="0.96312">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O médico da Unidade Básica de Saúde é acionado pela enfermeira, por solicitação dos pais, para averiguar uma
possível reação pós-vacinal num lactente de 2 meses, do sexo masculino. A mãe relata que, 4 horas após receber as
vacinas programadas, a criança passou a apresentar crise de choro inconsolável que já perdurava por 3 horas. Diante do
quadro, o médico, acertadamente, notificou o caso como sendo uma provável reação devido à vacina contra
A) tétano.
) poliomielite.
) difteria.
) coqueluche.
) Haemophilus influenzae.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
