<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:09:58</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:13:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 247,158 247,189 1555,189 1555,158 1555,202 1556,202 1556,492 1555,492 1555,493 860,493 860,673 1182,673 1182,748 62,748 62,747 61,747 61,699 119,699 119,493 60,493 60,492 59,492 59,491 60,491"/>
	<TextEquiv conf="0.96206">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Homem de 55 anos está em acompanhamento no Programa de Saúde da Família. É diabético há vários anos e como
viveu em diversas cidades fez até agora tratamento irregular. Nega etilismo e tabagismo, é sedentário e tem 2 irmãos
diabéticos. Tem antecedentes de cirurgia de catarata e revascularização miocárdica. Interconsultas recentes com
neurologista e oftalmologista revelaram neuropatia periférica em “bota e luva” e microaneurismas retinianos. O exame
físico mostra Índice de massa corpórea de 33 kg/m?, PA de 160 x 100 mmHg, circunferência abdominal de 110cm e
diminuição de pulsos pediosos. Laboratorialmente, detecta-se glicemia de jejum de 155 mg/dL, hemoglobina glicada de
8,5%, triglicérides de 320 mg/dL e microalbuminúria de 200 mg/dia. Ao discutir o caso com alunos de graduação de uma
faculdade de medicina que têm estágio didático nesta unidade, o médico explicou que na fisiopatologia das inúmeras
complicações apresentadas por este paciente é provável o encontro de HDL-colesterol (em mg/dL)
(A)superior a 40 e apoptose de células beta do pâncreas.
(B)inferior a 40 e aumento da conversão de sorbitol em glicose.
(C) inferior a 40 e resistência à ação da insulina nos tecidos muscular, adiposo e hepático.
(D) superior a 40 e aumento do nível sérico de insulina.
(E)inferior a 40 e bloqueio da via de aldose redutase.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,890 61,890 61,891 251,891 251,939 1555,939 1555,1131 684,1131 684,1263 1428,1263 1428,1387 71,1387 71,1386 70,1386 70,1236 69,1236 69,1131 60,1131"/>
	<TextEquiv conf="0.86620">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Um homem de 74 anos, com índice de massa corporal de 27,8 kg/m2, é acompanhado na Unidade da Saúde da Família
para tratamento de hipertensão arterial com enalapril, 10 mg por dia. Estava bem controlado há anos, mas passou a
apresentar PA = 160 x 90 mmHg repetidas vezes. O médico solicita acompanhamento com nutricionista e atenção do
agente de saúde, visando diminuição do peso e de sal na dieta. No período de 60 dias, perdeu 2 quilos e houve neces-
sidade de aumento progressivo da medicação. Está tomando enalapril 20 mg, hidroclorotiazida 25 mg e atenolol 50 mg,
com pulso de 54 bom e PA = 168 x 94 mmHg. A avaliação laboratorial de rotina é normal. O médico deve
A) dosar catecolaminas e metaneírinas urinárias.
B) dosar renina plasmática.
C) manter a mesma orientação, a menos que a pressão sistólica atinja 180 mmHg ou a diastólica 100 mmHg.
D) solicitar Doppler de artérias renais.
E) aumentar a dose de atenolol.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="60,1497 251,1497 251,1546 1556,1546 1556,1733 1555,1733 1555,1734 920,1734 920,1845 909,1845 909,1941 898,1941 898,1989 120,1989 120,1988 61,1988 61,1733 60,1733 60,1732 61,1732 61,1527 60,1527"/>
	<TextEquiv conf="0.96605">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A 70 year old man has diabetes, cardiopathy and Parkinson's disease and has been treated with enalapril, metformin,
aspirin, amiodarone, and levodopa. Due to symptoms of malaise, cognitive impairment, and depression, he seeks the
advice of a family physician. Blood tests revealed his TSH levels were over 40 mU/mL. At this point, medical
management of this patient should include the withdrawal of a medication the patient has been taking, a blood test for an
antibody and the prescription of a new drug. The drug that should be withdrawn, the antibody that he should be tested for
and the new drug that should be prescribed are, respectively:
(A)amiodarone, antithyroid peroxidase (anti-TPO) and levothyroxine.
(B)levodopa, antithyrotrophin receptor (TRAb) and liothyronine.
(C) amiodarone, antithyrotrophin receptor (TRAb) and levothyroxine.
(D) levodopa, antithyroid peroxidase (anti-TPO) and levothyroxine.
(E)amiodarone, antithyroid peroxidase (anti-TPO) and liothyronine.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
