<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:09:03</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:31:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,167 475,167 475,207 1556,207 1556,488 1545,488 1545,601 1554,601 1554,703 1555,703 1555,827 1554,827 1554,828 1181,828 1181,793 61,793 61,657 60,657 60,488 59,488 59,487 60,487"/>
	<TextEquiv conf="0.93678">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA
Mulher de 66 anos, enfermeira aposentada, com menopausa aos 55 anos, fazendo uso da terapêutica de reposição
hormonal da pós-menopausa desde então, procura ambulatório médico por ter detectado nódulo na mama esquerda
durante auto-exame. Demonstra bastante preocupação, pois uma amiga faleceu recentemente por câncer mamário,
mesmo após cirurgia de “retirada da mama”, realizada anos antes. Refere menarca aos 10 anos e diz que seus ciclos
menstruais sempre foram relativamente regulares, teve uma única gestação que culminou com um parto normal há 30
anos, sem amamentação. Ao exame clínico das mamas, notou-se nódulo de aproximadamente 2 cm de diâmetro no
quadrante súpero-lateral da mama esquerda, móvel, bem delimitado, de consistência fibroelástica e indolor. Além disso,
o tecido glandular mostrou-se bastante denso para a idade. Também foram notados linfonodos móveis, de consistência
fibroelástica, em ambas as axilas.
a) Quais são os fatores de risco para câncer de mama que esta paciente apresenta? (valor: 5,0 pontos)
b) Segundo diretrizes internacionais, qual é o exame mais apropriado para rastreamento do câncer mamário?
(valor: 2,0 pontos)
c) Um outro médico recomendara interromper imediatamente a terapêutica hormonal, por ser grande a chance de o
nódulo ser um câncer, e quis fazer biópsia por agulha fina durante o exame físico, antes de qualquer outro exame,
mas ela se recusou. Qual sua opinião sobre a conduta desse médico? Explique sucintamente.
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
