<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:10:28</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:17:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="397,1444 397,1736 1218,1736 1218,1444"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,208 1555,208 1555,459 1443,459 1443,599 1555,599 1555,653 1554,653 1554,765 1555,765 1555,819 62,819 62,818 61,818 61,458 60,458"/>
	<TextEquiv conf="0.96456">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Un hombre de 52 ahos procura la emergencia de un hospital, quejándose de orina oscura hace dos días y de dolor
intenso en la región lombar derecha, con irradiación para el vientre, hace una hora. No tiene histórico médico relevante.
Dice que el dolor en la espalda es muy fuerte y no hay posición que le mejore. Ha tomado 2 pastillas de paracetamol,
pero no ha mejorado. Esta muy mareado, pero no ha vomitado. Se sospecha de cólico nefrético, siendo el paciente
medicado por via intravenosa, con mejoría de todos los sintomas. El examen de orina revela hematuria
(&gt; 1.000.000 hemacias/mL) y la ultrasonografía muestra un cálculo de 0,4cm en el uréter derecho, a 1,5cm de la
yuncción ureterovesical, con ureterohidronefrosis muy discreta. Para dar seguimiento al tratamiento de este paciente,
debe considerarse que
(A) la mayor parte de los cálculos ureterales con menos de 0,5 cm de diámetro es eliminada espontáneamente.
(B) elriesgo de infección y de pérdida de la función renal es muy grande, porque el cálculo es obstructivo.
(C) lo ideal es que el paciente sea sometido tan pronto sea posible a la retirada o la fragmentación del cálculo, para
evitar nuevas crisis de dolor.
(D) aunque muy frecuentemente recomendada, la ingestión de grandes cantidades de líquido no disminuye el riesgo de
formación de nuevos cálculos.
(E) diuréticos tiazídicos deben ser evitados, porque aumentan la calciuria; debe prescribirse vitamina D, para prevenir la
formación de nuevos cálculos de oxalato de calcio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="60,919 252,919 252,968 1554,968 1554,1067 1555,1067 1555,1361 1236,1361 1236,2000 39,2000 39,1755 59,1755 59,1067 60,1067"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 28
Num plantão noturno de pronto-socorro, são admitidos três pacientes com quadro súbito de diminuição da consciên-
cia.
— —Paciente 1: homem de 65 anos, hipertenso com tratamento irregular. A família relata quadro agudo de cefaléia,
náusea, vômito e provavelmente um episódio de convulsão tônico-clônica. Está comatoso, com hemiplegia esquerda
e pressão arterial de 190 x 160 mmHg.
— —Paciente 2: mulher de 30 anos, sem antecedentes mórbidos, com quadro súbito de cefaléia holocraniana de forte
intensidade, acompanhada de náusea. Está sonolenta, sem déficit motor, com sinais de irritação meníngea e
pressão arterial de 140 x 90 mmHg.
— —Paciente 3: homem de 50 anos, diabético, tabagista, com antecedente de febre reumática e com fibrilação atrial há
pelo menos 12 meses. Está sonolento, com hemiparesia esquerda e pressão arterial de 150 x 100 mmHg.
São realizadas tomografias computadorizadas dos 3 pacientes, expostas abaixo:</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
