<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:09:44</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:14:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,207 1555,207 1555,578 1554,578 1554,729 120,729 120,730 119,730 119,704 61,704 61,459 59,459 59,208 60,208"/>
	<TextEquiv conf="0.96704">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Mulher de 53 anos procura Unidade de Saúde da Família. Vem acompanhada por uma vizinha, já que é viúva sem filhos
e mora sozinha. Relatou ao clínico que a atendeu que, há cerca de um ano, apresenta quase todos os dias sensação de
tristeza e melancolia, perda de apetite, com emagrecimento de 5 kg, e insônia. O médico solicitou avaliação da psicóloga
da unidade, que detectou que a paciente já teve ataques de pânico e, nos últimos 6 meses, surgiu falta de interesse em
realizar suas atividades habituais, além de fadiga, déficit de concentração e sentimento de menos-valia. A vizinha relatou
confidencialmente que a paciente abusa do consumo de álcool, atualmente fala frases como: "viver assim é melhor morrer",
“eu não agúento mais” e teve um irmão que cometeu suicídio. O exame físico e os testes laboratoriais (hemograma,
glicemia e TSH) foram normais. O médico deve considerar, nessa paciente, como fatores de risco de suicídio,
(A) osexo feminino e a história de alcoolismo e perguntar abertamente à paciente sobre a intenção e os meios de se matar.
(B) a história de alcoolismo e a viuvez sem filhos e explicar-lhe que a ideação de terminar com a vida é manifestação da
depressão e não uma aberração.
(C) aidade inferior a 55 anos e o antecedente de ataques de pânico e indicar eletroconvulsoterapia.
(D) a viuvez sem filhos e a idade inferior a 55 anos e indicar farmacoterapia e psicoterapia.
(E) o antecedente familiar de suicídio e o fato de morar sozinha e não conversar abertamente sobre a ideação de
morte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,786 251,786 251,835 1555,835 1555,990 1554,990 1554,1070 1553,1070 1553,1199 1554,1199 1554,1331 62,1331 62,1332 61,1332 61,991 59,991 59,835 60,835"/>
	<TextEquiv conf="0.96359">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma cidade de médio porte sofre uma epidemia de dengue. O médico chefe de uma Unidade Básica de Saúde (UBS)
reúne os profissionais da unidade e líderes da comunidade com o propósito de implementar o enfrentamento da epidemia.
São definidas duas áreas de atuação: uma dirigida à coletividade e outra junto aos médicos. Além de divulgar entre a
clientela da UBS a necessidade de evitar água parada nas residências, onde estão mais de 90% dos focos do mosquito
transmissor, e a facilitação da visita dos agentes da Vigilância Sanitária para identificar esses focos, deve-se também
(A) orientar os médicos a iniciar o tratamento empírico com aciclovir nos casos suspeitos e a encaminhar aos hospitais
os mais graves ou impossibilitados de receber medicação por via oral.
(B) divulgar a necessidade da vacinação contra a doença, principalmente para aqueles que a tenham adquirido uma vez.
(C) instruir os agentes de saúde a encaminhar à UBS todos os casos suspeitos, com exceção daqueles mais graves,
que devem ser encaminhados diretamente aos hospitais.
(D) orientar os médicos para encaminhar aos hospitais todos os casos que apresentem sinais de gravidade, tais como
febre alta, cefaléia intensa ou refratária, e todos que já tenham contraído a doença uma vez.
(E) orientar os médicos para encaminhar aos hospitais os casos suspeitos que apresentem sinais de gravidade, tais
como manifestações gastrointestinais intensas, derrame pleural ou ascite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="60,1382 251,1382 251,1431 1556,1431 1556,1747 1555,1747 1555,1868 1402,1868 1402,1993 72,1993 72,1994 71,1994 71,1960 61,1960 61,1748 60,1748"/>
	<TextEquiv conf="0.96836">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Mulher de 74 anos procura assistência em Unidade de Saúde da Família. Vem acompanhada da filha, de 50 anos, que
responde grande parte da anamnese, devido ao déficit auditivo da mãe. Há o relato de duas quedas nos últimos 6 me-
ses, sem perda da consciência ou trauma craniano. A paciente sofre de insuficiência cardíaca, osteoartrose, depressão
leve e insônia, fazendo uso de fluoxetina, furosemida, captopril, atenolol e diazepam. Seus problemas crônicos parecem
estáveis. Usa óculos bifocais e fez avaliação oftalmológica recente que mostrou catarata bilateral. A assistente social
realiza um questionário sobre as características do sobrado onde mora. Ao examiná-la, nota-se dificuldade em sentar e
levantar da cadeira sem usar os braços. O exame neurológico não mostra sinais focais. A pressão arterial deitada é de
130 x 80 mmHg e em pé de 108x70 mmHg e o pulso é de 60 bom. Eletrocardiograma, hemograma, glicemia e
creatinina são normais e a densitometria óssea mostra osteoporose. Das alternativas abaixo, assinale a que contém
apenas medidas corretas para prevenir futuras quedas.
(A) Fisioterapia para melhorar força muscular, diminuição da dose dos anti-hipertensivos e dosar eletrólitos e TSH.
(B) Diminuir gradualmente o antidepressivo e o benzodiazepínico, indicar meia elástica e realizar ressonância
magnética de crânio.
(C) Operar a catarata, instalar corrimão no banheiro e realizar eletroencefalograma.
(D) Evitar óculos bifocais enquanto caminha, levantar sempre lentamente e realizar ecodopplercardiograma.
E) Tomar cálcio e alendronato, retirar tapetes dos cômodos da casa e realizar Doppler das carótidas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
