<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:08:54</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:32:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.medicina-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="466,531 466,958 1010,959 1010,958 1148,958 1148,932 605,931 605,932 1148,933 1148,532"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="60,167 475,167 475,205 1555,205 1555,521 1547,521 1547,1096 1553,1096 1553,1186 1552,1186 1552,1187 1548,1187 1548,1271 61,1271 61,1270 60,1270 60,1081 59,1081 59,972 60,972"/>
	<TextEquiv conf="0.92760">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
P.J.B., um homem de 62 anos, pedreiro, procura o pronto-socorro com queixa de dor abdominal há 2 dias. Diz que a dor
é "no meio da barriga" e vem aumentando. No começo, melhorou com analgésico que a esposa lhe deu, mas agora não
passa e dói "a barriga toda". Vomitou duas vezes ontem e três hoje. Evacuou muito pouco hoje cedo. Diz que não
elimina gases desde o início da dor. Passou no pronto-socorro perto de sua casa, onde fez a radiografia mostrada a
seguir, tomou medicação na veia, que aliviou um pouco a dor e as náuseas, e foi orientado a procurar um hospital maior,
se a dor voltasse. Está sem fome, embora sinta muita sede. Diz que desde ontem "não pára nada no estômago". O
exame físico revela que o paciente está em bom estado geral, mas bastante desidratado. O abdome é globoso, está
bastante distendido e é difusamente doloroso. Na região inguinal direita, nota-se um abaulamento de cerca de 5 cm de
diâmetro. E doloroso e tenso. Não está hiperemiado. O paciente diz que não se queixou "desse caroço", porque faz mais
de 2 anos que ele "aparece e recolhe" e só dói quando é palpado. Há 2 dias apareceu e não saiu mais.
Radiografia de abdome de PJB
Tendo em mente o diagnóstico e o tratamento deste paciente, responda:
a) Qualé o diagnóstico sindrômico? E o diagnóstico etiológico? (valor: 3,0 pontos)
b) Indique 2 informações que não estão muito claras na história clínica e que, se adequadamente pesquisadas,
ajudariam a suspeitar mais precocemente do diagnóstico sindrômico e, mesmo, do diagnóstico etiológico.
(valor: 3,0 pontos)
c) No exame deste paciente, como é esperado que sejam os ruídos hidroaéreos? (valor: 1,0 ponto)
d) Qual deve ser o plano de tratamento deste paciente nas próximas duas horas? (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
