<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T05:26:55</Created>
	<LastChange>2020-11-13T20:32:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-05.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="935,199 936,784 1497,783 1496,198"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="caption">
	<Coords points="1490,788 1490,804 1163,804 1163,788"/>
	<TextEquiv conf="0.89180">
	<Unicode>JB Ecológico. JB, Ano 4, n.º 41, jun/2005, p.21.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="162,202 928,202 928,448 947,448 947,484 928,484 928,840 1492,840 1492,1115 1491,1115 1491,1158 1353,1158 1353,1332 298,1332 298,1276 103,1276 103,1253 162,1253"/>
	<TextEquiv conf="0.95868">
	<Unicode>Questão 8
Agora é vero. Deu na imprensa internacional, com base científica
e fotos de satélite: a continuar o ritmo atual da devastação e a
incompetência política secular do Governo e do povo brasileiro em
contê-las, a Amazônia desaparecerá em menos de 200 anos. A última
grande floresta tropical e refrigerador natural do único mundo onde
vivemos irá virar deserto.
Internacionalização já! Ou não seremos mais nada. Nem
brasileiros, nem terráqueos. Apenas uma lembrança vaga e infeliz de vida |
breve, vida louca, daqui a dois séculos.
A quem possa interessar e ouvir, assinam essa declaração: todos
os rios, os céus, as plantas, os animais, e os povos índios, caboclos e
universais da Floresta Amazônica. Dia cinco de junho de 2005.
Dia Mundial do Meio Ambiente e Dia Mundial da Esperança. A última.
Felis Concolor. Amazônia? Internacionalização já! nm:
JB ecológico. Ano 4, n.º 41, jun/2005, p. 14-5 (com adaptações).
A tese da internacionalização, ainda que circunstancialmente possa até ser mencionada por pessoas preocupadas com
a região, longe está de ser solução para qualquer dos nossos problemas. Assim, escolher a Amazônia para demonstrar
preocupação com o futuro da humanidade é louvável se assumido também, com todas as suas consequências, que o inaceitável
processo de destruição das nossas florestas é o mesmo que produz e reproduz diariamente a pobreza e a desigualdade por todo
o mundo.
Se assim não for, e a prevalecer mera motivação “da propriedade”, então seria justificável também propor devaneios
como a internacionalização do Museu do Louvre ou, quem sabe, dos poços de petróleo ou ainda, e neste caso não totalmente
desprovido de razão, do sistema financeiro mundial.
Simão Jatene. Preconceito e pretensão. /n: JB ecológico. Ano 4, n.º 42, jul/2005, p. 46-7 (com adaptações).
A partir das idéias presentes nos textos acima, expresse a sua opinião, fundamentada em dois argumentos, sobre
a melhor maneira de se preservar a maior floresta equatorial do planeta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
