<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T05:28:16</Created>
	<LastChange>2020-11-13T20:31:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-03.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="308,197 308,977 1357,977 1357,197"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="104,1032 1374,1032 1374,1055 647,1055 647,1179 707,1179 707,1239 697,1239 697,1276 142,1276 142,1179 143,1179 143,1055 104,1055"/>
	<TextEquiv conf="0.96526">
	<Unicode>Questão 4
As duas charges de Laerte são críticas a dois problemas atuais da sociedade brasileira, que podem ser identificados
pela crise na saúde e na segurança pública.
pela crise na assistência social e na habitação.
pela crise na educação básica e na comunicação.
pela crise na previdência social e pelo desemprego.
pela crise nos hospitais e pelas epidemias urbanas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="heading">
	<Coords points="104,1357 1548,1357 1548,1380 1511,1380 1511,1700 1510,1700 1510,1841 1549,1841 1549,1864 600,1864 600,2099 630,2099 630,2121 142,2121 142,1901 103,1901 103,1841 1000,1841 1000,1736 143,1736 143,1700 142,1700 142,1416 103,1416 103,1394 104,1394"/>
	<TextEquiv conf="0.96066">
	<Unicode>Questão 5
Leia trechos da carta-resposta de um cacique indígena à sugestão, feita pelo governo do estado da Virgínia (EUA), de que uma tribo
de índios enviasse alguns jovens para estudar nas escolas dos brancos.
(...) Nós estamos convencidos, portanto, de que os senhores desejam o nosso bem e agradecemos de todo o coração. Mas
aqueles que são sábios reconhecem que diferentes nações têm concepções diferentes das coisas e, sendo assim, os senhores não
ficarão ofendidos ao saber que a vossa idéia de educação não é a mesma que a nossa. (...) Muitos dos nossos bravos guerreiros
foram formados nas escolas do Norte e aprenderam toda a vossa ciência. Mas, quando eles voltaram para nós, eram maus
corredores, ignorantes da vida da floresta e incapazes de suportar o frio e a fome. Não sabiam caçar o veado, matar o inimigo ou
construir uma cabana e falavam nossa língua muito mal. Eles eram, portanto, inúteis. (...) Ficamos extremamente agradecidos pela
vossa oferta e, embora não possamos aceitá-la, para mostrar a nossa gratidão, concordamos que os nobres senhores de Virgínia
nos enviem alguns de seus jovens, que lhes ensinaremos tudo que sabemos e faremos deles homens.
Carlos Rodrigues Brandão. O que é educação. São Paulo: Brasiliense, 1984.
A relação entre os dois principais temas do texto da carta e a forma de abordagem da educação privilegiada pelo cacique está
representada por:
sabedoria e política / educação difusa.
identidade e história / educação formal.
ideologia e filosofia / educação superior.
ciência e escolaridade / educação técnica.
educação e cultura / educação assistemática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
