<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:17:00</Created>
	<LastChange>2020-11-29T23:23:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_MATEMATICA_LICENCIATURA_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,312 1575,312 1575,408 1576,408 1576,664 1577,664 1577,853 1575,853 1575,988 169,988 169,853 168,853 168,637 164,637 164,408 169,408"/>
	<TextEquiv conf="0.89946">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
O problema a seguir foi proposto pela professora de matemática a grupos de estudantes de uma turma
do sexto ano do Ensino Fundamental.
Ana, João, Maria e Pedro mediram o comprimento de um mesmo muro. João usou uma fita métrica
graduada em centímetros; Pedro usou uma régua de 2 decímetros de comprimento, sem graduação;
Maria usou uma régua de 1 metro de comprimento, sem graduação; e Ana usou uma ripa de madeira que
ela encontrou no chão. Os resultados numéricos das medidas feitas, apresentados em ordem crescente,
foram os seguintes: 6, 25, 31, 626. Qual é, aproximadamente, o comprimento da ripa de madeira que Ana
usou para medir o muro?
Após resolver o problema, cada grupo explicou, por escrito, as regras matemáticas que usou para elaborar
a solução. A partir do trabalho realizado em cada grupo, a turma construiu uma formulação coletiva
dessas regras, registrando isso por escrito. Finalmente, cada grupo comparou a resposta construída
coletivamente com a resposta de seu próprio grupo, decidindo quais as vantagens e as desvantagens de
cada uma dessas formulações.
Considerando a situação apresentada, elabore um texto apresentando dois argumentos que justifiquem
a metodologia adotada e identifique o papel da professora na concepção da atividade didática proposta.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
