<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T20:29:17</Created>
	<LastChange>2020-11-29T23:04:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="34_MATEMATICA_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="870,246 872,2112 875,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,317 1577,317 1577,661 1079,661 1079,931 891,931 891,662 890,662"/>
	<TextEquiv conf="0.96640">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Considere duas pirâmides, uma de base triangular
e outra de base quadrada, ambas com a mesma
altura e a mesma área da base, apoiadas em um
plano a.. Assumindo que qualquer plano de corte B,
paralelo a a, determina nos dois sólidos seções de
mesma área, pode-se concluir que a relação entre
o volume V, da pirâmide de base triangular e o
volume V, da pirâmide de base quadrada é
O 14Vv,=3V,
O 3V,=4V,
O V=27,
OoO2Vv=YV,
ev=rv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 855,312 855,820 853,820 853,1320 854,1320 854,1346 555,1346 555,1534 398,1534 398,1646 407,1646 407,1678 319,1678 319,1724 171,1724 171,1725 170,1725 170,1437 263,1437 263,1309 218,1309 218,997 168,997 168,848 170,848 170,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96344">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Seis estudantes se inscreveram para um
campeonato escolar de xadrez: três meninas, das
quais duas são irmãs gêmeas, e três meninos. Na
primeira rodada serão formadas as três duplas
de adversários por sorteio, da seguinte forma:
o primeiro jogador é sorteado entre os seis
participantes; o segundo é sorteado entre os cinco
restantes; o terceiro entre os quatro restantes; o
quarto, entre os três restantes; a primeira dupla
é formada pelo primeiro e segundo sorteados; a
segunda dupla é formada pelo terceiro e quarto
sorteados; a terceira dupla é formada pelos dois
últimos que não foram sorteados.
Considerando essas condições a respeito da
formação das duplas de adversários na primeira
rodada do campeonato, avalie as afirmações a
seguir
|. A probabilidade de as gêmeas se enfrentarem
éde 1.
Il. A probabilidade de a primeira dupla sorteada
ser de meninos é de 1
Ill. A probabilidade de a primeira dupla sorteada
ser composta por uma menina e um menino
é de 3.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
