<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:16:35</Created>
	<LastChange>2020-11-29T23:23:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_MATEMATICA_LICENCIATURA_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,312 1577,312 1577,540 1576,540 1576,652 1577,652 1577,759 1575,759 1575,880 1576,880 1576,950 1575,950 1575,1214 874,1214 874,1215 172,1215 172,1216 171,1216 171,653 170,653 170,652 395,652 395,541 171,541 171,542 170,542"/>
	<TextEquiv conf="0.96209">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Nos Parâmetros Curriculares Nacionais (PCN) indica-se a resolução de problemas como ponto
de partida da atividade matemática e discutem-se caminhos para fazer matemática na sala de
aula, destacando-se, entre outras, a importância da história da matemática e das tecnologias da
comunicação. Desse modo, buscam-se estudantes mais criativos e versáteis, capazes de entender
o processo como um todo, dotados de autonomia e iniciativa para resolver problemas em equipe e
para utilizar diferentes tecnologias e linguagens.
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria de Educação Fundamental. Parâmetros Curriculares Nacionais:
Matemática. Brasília, 1998 (adaptado).
Considerando o trabalho em sala de aula com equações do segundo grau, escolha, entre as situações
descritas nas opções a seguir, aquela na qual o professor adotou uma metodologia adequada, de
acordo com a perspectiva mencionada no fragmento de texto dos PCN.
O O professor apresentou a definição, o gráfico e, em seguida, resolveu dois exemplos, aplicando a
fórmula que resolve a equação do segundo grau, utilizando a calculadora.
O O professor explorou aspectos gráficos e algébricos com o uso de um software e, em seguida,
propôs a resolução de exercícios com esse instrumento.
O O professor expôs situações cujos modelos matemáticos resultam em equações do segundo grau
e, em seguida, propôs uma pesquisa sobre a sua resolução.
O O professor apresentou a história da fórmula que resolve a equação do segundo grau e, em seguida,
utilizou a calculadora na resolução de exercícios com essa fórmula.
O O professor propôs uma pesquisa em grupo, na internet, sobre a história da fórmula que resolve a
equação do segundo grau.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
