<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:16:24</Created>
	<LastChange>2020-11-29T23:22:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_MATEMATICA_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,312 1575,312 1575,408 1576,408 1576,639 1577,639 1577,748 1576,748 1576,1271 556,1271 556,1327 400,1327 400,1581 171,1581 171,1359 170,1359 170,1358 171,1358 171,1293 218,1293 218,881 170,881 170,851 627,851 627,748 170,748 170,749 169,749 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95286">
	<Unicode>QUESTÃO 30
As teorias a seguir abordam a relação entre seres humanos e máquinas e podem ser utilizadas para a
compreensão da possível incorporação das tecnologias em sala de aula.
Teoria da Substituição: o ser humano é substituído pelo computador. Em sala de aula, o professor poderia
ser substituído pela máquina.
Teoria da Suplementação: o computador é um suplemento do ser humano, realizando partes da resolução
de um problema. Ao resolver um problema matemático, por exemplo, o aluno pode utilizar a máquina
para a realização de cálculos complexos.
Teoria da Reorganização: o computador transforma qualitativamente a maneira de o ser humano pensar
sobre um problema. Em sala de aula, ao resolver um problema em um ambiente informatizado, a própria
maneira de o aluno refletir sobre o problema pode sofrer alterações.
TIKHOMIROV, O. K. The psychological consequences of computerization. In J. V. Wertsch (Org.),
The concept of activity in Soviet psychology. Armonk, New York: M.E. Sharpe, 1981 (adaptado).
Considerando as teorias apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Uma situação que ilustra a Teoria de Substituição é a situação em que o professor solicita aos
estudantes que construam tabelas em uma planilha eletrônica com a finalidade de encontrar os
zeros de uma função.
Il. Uma situação que ilustra a Teoria de Suplementação é o professor solicitar aos estudantes que
respondam, em seus computadores, a um questionário autocorrigível, composto por questões de
múltipla escolha, disponibilizado por software destinado ao ensino de funções.
Ill. Uma situação que ilustra a Teoria de Reorganização é o professor solicitar aos estudantes que
discutam o que ocorre no gráfico de uma função, utilizando software que permite alterar o gráfico
concomitantemente à mudança dos parâmetros associados à função.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Ielll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
