<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T02:45:44</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:34:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-28.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,298 1573,298 1573,331 1575,331 1575,425 1573,425 1573,565 1575,565 1575,625 1573,625 1573,827 828,827 828,828 488,828 488,928 195,928 195,1023 126,1023 126,1061 108,1061 108,962 80,962 80,768 81,768 81,492 80,492 80,365 81,365"/>
	<TextEquiv conf="0.94336">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Uma das empresas locais parceiras do movimento Moradia Para Todos - MPT produz painéis de lajes pré-moldadas, de
1,60 m de largura e comprimento variável e poderá fornecê-los a preços competitivos. Uma outra empresa parceira é especi-
alizada em painéis leves para divisões internas, de 2,70 m de altura e largura variável a partir de 0,40 m, e poderá fornecê-los
ao custo das alvenarias convencionais. Chamada a opinar sobre as vantagens e desvantagens arquitetônicas desses materi-
ais, a arquiteta assessora técnica emitiu um parecer que o MPT acatou. Apenas duas das assertivas abaixo estão corretas e
constam do parecer.
|- Alargurade 1,60 m do painel de laje inviabiliza um bom projeto, pois condiciona a forma e as dimensões dos cômodos ou
leva a desperdícios de materiais. Tanto isso é verdade que os críticos pós-modernistas condenam os projetos modulados.
I|l- Os painéis leves reduzem o carregamento das lajes, se comparados com a alvenaria de blocos cerâmicos. Isso resulta
numa estrutura portante mais econômica.
Ill- Como as unidades de moradia não terão área superior a 67 m? (incluindo as circulações verticais e horizontais), a qualidade
dos espaços certamente ficará prejudicada se o projeto for elaborado em função das dimensões dos painéis de laje.
IV - A coordenação modular entre os painéis de laje e de vedação pode propiciar um bom projeto, pois a ortogonalidade dos
espaços não é, necessariamente, um fator que os desqualifique.
V- Os painéis leves reduzem a sobrecarga da estrutura e isso traz economia para as estruturas metálicas. Nas estruturas de
concreto, não faz diferença.
Constam do parecer as assertivas
(A) lei.
B)leV.
)IlelV.
)ileV.
)
(</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
