<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T02:48:43</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:35:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-24.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="458,262 1196,262 1196,331 1551,331 1551,767 828,767 828,768 104,768 104,769 103,769 103,331 458,331"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>Leia o texto a seguir e responda às questões de 28 a 34.
São Tomé, cidade de 517.000 habitantes, situada às margens do Rio Tomé-Açu, foi fundada no século XVII, ligada ao
processo
de expansão da exploração agrícola daquela região.
Transformou-se rapidamente em entreposto comercial e apresentou grande crescimento no final do século XIX, quando
esteve associada à produção têxtil. Desse longo período, resultaram edificações consideradas significativas para a história
da cidade, tombadas por leis estadual e municipal, e permaneceu uma população quilombola em ocupação irregular no
perímetro do centro antigo.
No século XX, após um período de relativa estagnação, São Tomé volta a crescer, vinculada sobretudo à expansão do setor
terciário e do turismo.
Atualmente, a cidade é parte de uma aglomeração urbana não metropolitana, que reúne cerca de 13 municípios estreita-
mente interligados em termos físico-espaciais, econômico-sociais e ambientais.
No momento atual, a Prefeitura Municipal tem como tarefa principal conceber caminhos para o seu desenvolvimento
urbano e regional, que deverão ser discutidos no Conselho da Cidade, instalado em São Tomé em 2004.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,808 111,808 111,844 1576,844 1576,871 1573,871 1573,1083 1576,1083 1576,1178 1573,1178 1573,1288 1574,1288 1574,1383 1573,1383 1573,1485 829,1485 829,1486 81,1486 81,1487 80,1487 80,1390 81,1390 81,1281 80,1281 80,1083 81,1083 81,973 80,973 80,809 79,809"/>
	<TextEquiv conf="0.95899">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Tendo em vista a necessidade de delimitar e regulamentar, para o Rio Tomé-Açu, uma faixa marginal de proteção (FMP) —
área non aedificandi, estabelecidas para regulamentação de edificações em propriedades públicas ou privadas, junto a corpos
dágua, como rios, canais, córregos, lagos e lagoas —, a Prefeitura Municipal de São Tomé deverá explicar seu significado ao
Conselho da Cidade da seguinte forma:
(A) A faixa de proteção é uma limitação ao direito de domínio público e não ao direito de construir, imposta por diferentes
órgãos do Poder Público, em função das necessidades requeridas para compra de um terreno privado e/ou construção de
uma edificação nas margens de corpos dágua, dentre outros elementos naturais, em meio urbano.
(B) A faixa de proteção é uma limitação urbanística ao direito de construir e não ao direito de propriedade, imposta por
diferentes órgãos do Poder Público, em função das necessidades requeridas para prestação de um serviço público e/ou
preservação das margens de corpos dágua, dentre outros elementos naturais, em meio urbano.
(C) A faixa de proteção é um incentivo urbanístico ao direito de construir e não ao direito de propriedade, imposta por um único
órgão do Poder Público, em função das limitações requeridas para prestação de um serviço público e/ou construção de
uma edificação nas margens de corpos dágua, dentre outros elementos naturais, em meio urbano.
(D) A faixa de proteção é uma limitação urbanística ao direito de propriedade e não ao direito de construir, imposta por
diferentes órgãos do Poder Público, em função das necessidades requeridas para compra de um terreno privado e/ou
construção de uma edificação nas margens de corpos dágua, dentre outros elementos naturais, em meio urbano.
(E) Afaixa de proteção é um incentivo urbanístico ao direito de propriedade e não ao direito de construir, imposta por um único
órgão do Poder Público, em função das necessidades requeridas para compra de um terreno privado e/ou preservação das
margens de corpos dágua, dentre outros elementos naturais, em meio urbano.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="79,1526 1573,1526 1573,1620 949,1620 949,1766 1066,1766 1066,1793 504,1793 504,1896 217,1896 217,2030 125,2030 125,2032 108,2032 108,1925 107,1925 107,1924 90,1924 90,1896 80,1896 80,1834 81,1834 81,1622 79,1622"/>
	<TextEquiv conf="0.96441">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Tendo em vista o processo de elaboração do plano diretor urbano, a Prefeitura de São Tomé deverá assumir como condições
necessárias para a tarefa:
|- assegurar a função social da propriedade urbana;
I|l- garantir o processo de discussão e gestão democráticas da cidade;
Ill- trabalhar apenas o perímetro urbano do município;
IV - realizar o levantamento dos materiais de construção produzidos no município.
São corretas apenas as condições:
(A) I e II.(B) I e IV.(C) II e III.(D) III e IV.(E) I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
