<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T02:46:45</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:35:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-27.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="442,342 442,1137 1182,1137 1182,342"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="heading">
	<Coords points="827,1231 1573,1231 1573,1305 1574,1305 1574,1364 1573,1364 1573,1731 1200,1731 1200,1732 462,1732 462,1832 322,1832 322,1932 253,1932 253,1962 125,1962 125,1963 125,1865 124,1865 124,1832 88,1832 88,1802 79,1802 79,1672 80,1672 80,1671 81,1671 81,1565 80,1565 80,1538 81,1538 81,1399 78,1399 78,1271 79,1271 79,1234 80,1234 80,1233 453,1233 453,1232 827,1232"/>
	<TextEquiv conf="0.95344">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O movimento Moradia Para Todos - MPT - da cidade de São Tomé conseguiu da Prefeitura um terreno de 1500 m? (30 m de
frente por 50 m de fundos), quase plano, lindeiro à Avenida Principal, próximo ao centro.
O arquiteto assessor do movimento Moradia Para Todos - MPT analisou as condições do terreno conseguido junto à Prefeitura
de São Tomé, com o objetivo de gerar alternativas de implantação de moradias em edificações entre 8 e 12 pavimentos. Foram
feitas as observações a seguir.
|- Afachada leste será parcialmente sombreada pelo edifício de escritórios do terreno vizinho. Como esse prédio possui
apenas três pavimentos não prejudicará muito a insolação dos dormitórios, caso esses sejam voltados para o leste.
Il- A fachada oeste é muito ensolarada e mais sujeita aos ruídos das crianças da Escola. Para ela devem ser voltados os
espaços de permanência não prolongada, como circulações, banheiros, cozinhas e áreas de serviço.
Ill- As árvores existentes no terreno devem ser mantidas porque sombrearão a fachada oeste, trazendo conforto ambiental
para todo o edifício.
IV- Os espaços de permanência prolongada que abrirem para a Avenida Central ficarão sujeitos ao desconforto do ruído do
tráfego, quando as janelas estiverem abertas.
V- Afachada norte volta-se para um parque urbano e deve ser explorada ao máximo, em razão da bonita vista. Por isso,
recomendamos que as salas e as varandas se voltem para o norte, com a proteção de brises horizontais.
As observações pertinentes são
A) l el, apenas.
Il elV, apenas.
|, Ile V, apenas.
|, Ill e V, apenas.
LU, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
