<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T20:23:49</Created>
	<LastChange>2020-11-27T20:31:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="22_FILOSOFIA_LICENCIATURA_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,312 1576,312 1576,797 1577,797 1577,866 1576,866 1576,993 556,993 556,1049 359,1049 359,1177 407,1177 407,1304 170,1304 170,1081 171,1081 171,1016 218,1016 218,779 169,779 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96544">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Colocar a história da filosofia em afroperspectiva permitiria a consideração do pensamento filosófico dos
povos ameríndios, dos povos asiáticos, da Oceania, além da produção filosófica africana. Analisamos os
dez livros mais usados no Brasil, e nenhum deles apresentava uma versão sobre o surgimento da filosofia
que fosse diferente da mais corriqueira, que a diz nascida em berço grego. Além disso, uma pesquisa
feita entre os anos de 2010 e 2014 verificou que, entre os cinco livros mais usados por professoras e
professores de filosofia, nenhum tinha capítulos sobre a produção filosófica fora da Europa e dos Estados
Unidos da América.
NOGUERA, R. O ensino de Filosofia e a Lei 10.639. Rio de Janeiro: Pallas Editora, 2014 (adaptado).
A partir das informações apresentadas no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A perspectiva proposta pelo autor abre a possibilidade de inclusão, no ensino de filosofia e da
história da filosofia, de todos os povos e culturas e respectivas contribuições à filosofia.
Il. A omissão nos livros didáticos brasileiros da filosofia produzida fora da Europa e dos Estados
Unidos da América limita a apreensão do significado plural da filosofia.
Ill. A ausência de abordagens das filosofias africanas e asiáticas no ensino de filosofia e da história
da filosofia no Brasil deve-se à geopolítica ocidental, que estabelece uma hierarquização entre
OS povos.
É correto o que se afirma em
O, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
