<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:43:34</Created>
	<LastChange>2020-11-27T20:17:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_FILOSOFIA_BACHAREL_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="170,322 514,322 514,390 1577,390 1577,740 1576,740 1576,1032 171,1032 171,1031 170,1031 170,739 169,739 169,390 170,390"/>
	<TextEquiv conf="0.96563">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Até o presente, os homens sempre fizeram falsas representações sobre si mesmos, sobre o que são ou
deveriam ser. Organizaram suas relações em função de representações que faziam de Deus, do homem
normal etc. Os produtos de sua cabeça acabaram por se impor à sua própria cabeça. Eles, os criadores,
renderam-se às suas próprias criações. Libertemo-los, pois, das quimeras, das ideias, dos dogmas, dos seres
imaginários, sob o jugo dos quais definham. Revoltemo-nos contra este predomínio dos pensamentos.
A consciência jamais pode ser outra coisa do que o ser consciente, e o ser dos homens é o seu processo
de vida real. E se, em toda ideologia, os homens e suas relações aparecem invertidos como uma câmara
escura, tal fenômeno decorre de seu processo histórico de vida, do mesmo modo pelo qual a inversão dos
objetos na retina decorre de seu processo de vida diretamente físico.
ENGELS, F.; MARX, K. A ideologia alemã. Tradução de José Carlos Bruni e Marco Aurélio Nogueira. São Paulo: Ciências Humanas, 1979 (adaptado).
Considerando o trecho acima, redija um texto sobre o tema: “Não é a vida que se determina pela
consciência, mas a consciência que é determinada pela vida”. Em seu texto, aborde os aspectos a seguir:
º* oconceitode materialismo histórico;
º opapelda ideologia na sociedade de classes.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
