<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T20:24:07</Created>
	<LastChange>2020-11-27T20:33:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="22_FILOSOFIA_LICENCIATURA_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,247 871,2112 874,2112 875,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="890,1209 1061,1209 1061,1274 1577,1274 1577,1626 1576,1626 1576,1796 1323,1796 1323,1917 1476,1917 1476,1961 1576,1961 1576,2109 891,2109 891,1796 890,1796"/>
	<TextEquiv conf="0.96348">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Crê-se geralmente que não é preciso fazer
experiência em assuntos educacionais e que
se pode julgar com a razão se uma coisa será
boa ou má. Quanto a isso, erra-se muito e a
experiência nos ensina que nossas tentativas
produziram, de fato, resultados opostos
àqueles que esperávamos. Vê-se, pois, que,
sendo nesse assunto necessária a experiência,
nenhuma geração pode criar um modelo
completo de educação.
KANT, |. Sobre a pedagogia. Piracicaba: Unimep, 2011 (adaptado).
De acordo com as ideias de Kant apresentadas
nesse texto, o erro em assuntos educacionais deve-
se ao fato de se
O conciliar razão e história.
O conciliar razão e experiência.
O julgar as coisas apenas pela experiência.
O julgar as coisas mais pela experiência do que
pela razão.
O julgar as coisas pela razão apenas, prescindindo-
se da experiência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,309 1576,309 1576,784 1575,784 1575,944 1574,944 1574,1182 938,1182 938,1179 891,1179 891,878 915,878 915,735 890,735"/>
	<TextEquiv conf="0.96735">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Apesar de alguns filósofos afirmarem que o
ateísmo, diferentemente do teísmo, é empurrado
pela evidência e dizerem que a crença religiosa
é irracional, secularistas contemporâneos tais
como eu ficam satisfeitos em dizer que ele é
politicamente perigoso. Em nossa perspectiva,
a religião é irrepreensível na medida em que
é privada — na medida em que as instituições
eclesiásticas não tentam animar a fé por trás de
propostas políticas e na medida em que os crentes
e não crentes concordam em seguir uma política
de viver e deixar viver.
RORTY, R. Anticlericalismo e ateísmo. In: RORTY, R. &amp; VATTIMO, G.
O futuro da religião: solidariedade, caridade, ironia.
Rio de Janeiro: Relume Dumará, 2006 (adaptado).
No texto apresentado, ao relacionar política e
religião, Rorty propõe que se
O recuse a racionalidade das religiões.
aumente a indiferença no espaço público.
estimule a vida de fé no ambiente político.
circunscreva a prática religiosa à esfera privada.
reconheça a si mesmo contrário à crença em Deus.
o
o
oO
oe</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,309 855,309 855,1349 854,1349 854,1579 853,1579 853,1686 855,1686 855,1754 854,1754 854,2097 171,2097 171,2096 170,2096 170,1578 169,1578 169,1234 168,1234 168,308 169,308"/>
	<TextEquiv conf="0.95668">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um certo ensino de filosofia pode, então, ser um
vetor de criação de saídas e, por isso mesmo, de
criação de diferenças. Ensinar filosofia, ainda que de
dentro da escola hoje, e, talvez até principalmente
por isso, pode funcionar como um ato de jogar
sementes ao vento. O que se estaria semeando?
O pensar filosófico — essa outra forma de pensar
o mundo e a si mesmo, essa outra prática, tão
incomum hoje no varejo das ideias, das ações e nas
relações do dia a dia, prática tão pouco lucrativa.
Uma prática muito pouco produtiva sob o ponto
de vista do mercado, mas uma possibilidade de
produzir saídas. A saída dá-se a partir de um
conceito que se cria. A saída em si é ação, é a
prática de um conceito. E isso só a filosofia pode
fazer. Pensamos em criar um ensino de filosofia que
enxameie saídas. Com certeza não seria fazendo
uma lista de saídas históricas ou possíveis, a partir
da análise de uma situação. Nunca se pode repetir
uma saída. Podemos tentar copiá-la e testá-la, mas,
assim fazendo, estaremos reativando uma saída já
criada, em outro contexto, para outro problema, o
que faz com que ela já não seja a mesma. De nada
serve tentar fazer uma história das saídas, não há
cálculo de saídas, não há fórmula. Esse ensino de
filosofia teria de ser um modo de fazer-nos lembrar
do poder de criar. Fazer resistência pela criação.
GALLO, S.; ASPIS, R. L. Ensino de filosofia e cidadania nas
“sociedades de controle”: resistência e linhas de fuga.
Pro-Posições. Campinas, v. 21, n. 1(61),
2010 (adaptado).
De acordo com os autores do texto apresentado,
a filosofia tem importância incontestável como
disciplina do currículo escolar porque, segundo eles,
a filosofia é capaz de fazer com que o estudante
O produza perspectivas pragmáticas e bem
delineadas como resultado de suas reflexões.
O tenha ferramentas para que se adapte da melhor
forma às demandas profissionais do seu tempo.
O invente respostas para as suas questões com
uma postura criadora atenta aos fatos que ele
vivencia.
O associe uma situação presente a um molde
universal identificado nos relatos dos eventos
passados.
O torne as suas especulações finalidades em
si mesmas como exercício da curiosidade
desinteressada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
