<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T20:24:20</Created>
	<LastChange>2020-11-27T20:33:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="22_FILOSOFIA_LICENCIATURA_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="627,308 624,930 1119,932 1122,310"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 171,244 171,245 340,245 340,973 1022,973 1022,1025 1576,1025 1576,1796 1393,1796 1393,2015 1180,2015 1180,2064 763,2064 763,2112 169,2112 169,1559 168,1559 168,1198 169,1198 169,274 170,274"/>
	<TextEquiv conf="0.95598">
	<Unicode>QUESTÃO 26
AMARAL, T. A Negra. 1923.
Para reconhecer, pois, se as mulheres são menos capazes que os homens para as ciências, é preciso
atentar para qual é o princípio que conduz a esse conhecimento. Todos sabem que a diferença dos
sexos só é relativa ao corpo e não existe mais que nas partes propagadoras da espécie humana;
porém, a alma, que não concorre senão por sua união com o corpo, obra em tudo da mesma maneira
sem atenção ao sexo. Toda sua diferença, pois, vem da educação, do exercício e da impressão dos
objetos externos, que nos cercam nas diversas circunstâncias da vida. Nosso cérebro é perfeitamente
semelhante ao deles; nós recebemos as impressões dos sentidos como eles; formamos e conservamos
as ideias pela imaginação e memória, da mesma maneira que eles; temos os mesmos órgãos e os
aplicamos aos mesmos usos que eles; ouvimos pelos ouvidos, vemos pelos olhos e gostamos do prazer
também como eles.
FLORESTA, N. Direitos das mulheres e injustiça dos homens (1832). In: LIMA DUARTE, C. Nísia Floresta.
Fundação Joaquim Nabuco. Recife: Editora Massangana, 2010 (adaptado).
Com base nas ideias apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Nísia Floresta trata de aspectos fundamentais do feminismo, tais como a desigualdade entre os
gêneros no que diz respeito à capacidade intelectual e o direito à educação científica.
PORQUE
Il. A autora entende que as diferenças entre os gêneros se atêm ao aspecto biológico da reprodução
e que, em relação às funções da alma, tais diferenças desaparecem.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
