<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T10:04:31</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:47:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="827,106 829,2179 833,2179 831,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="103,118 471,118 471,187 814,187 814,661 674,661 674,709 105,709 105,662 103,662"/>
	<TextEquiv conf="0.95242">
	<Unicode>Texto VII — questões de 25 a 27
Antônio, 65 anos de idade, casado com Joana, três filhos,
é vigia aposentado. Aos 60 anos de idade começou a apresentar
perda de memória recente e esquecimento em situações domésticas,
tais como fogão aceso, chave na porta e telefone fora do gancho.
Os filhos não moram mais com eles e raramente os visitam. Joana,
60 anos de idade, do lar, estava muito preocupada com a situação,
pois vinha apresentando os mesmos sintomas, mas, em menor
proporção. Antônio e Joana viviam isoladamente das atividades
oportunizadas na comunidade. Joana tomou à iniciativa de procurar
uma unidade sanitária para pedir orientação. O médico que a
atendeu encaminhou o casal para participar das atividades da
3.º idade desenvolvidas pela secretaria de ação social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="812,735 812,878 588,878 588,992 812,992 812,1438 289,1438 289,1549 125,1549 125,1439 104,1439 104,879 103,879 103,773 102,773 102,735"/>
	<TextEquiv conf="0.36509">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Considerando o caso descrito no texto VII, conclui-se que as
ações imediatas relativas a Antônio e Joana a serem adotadas por
um terapeuta ocupacional que os receba são
O avaliar a situação sociofamiliar, orientar para investigação
clínica e orientar a vinculação ao serviço.
encaminhar ao hospital de especialidades, obter diagnóstico
e iniciar tratamento medicamentoso.
encaminhar a grupos de convivência, orientar os filhos para
acompanhamento dos pais e investigar clinicamente.
avaliar a comunidade, investigar clinicamente e sugerir a
participação dos filhos em grupos de auto-ajuda.
encaminhar ao hospital de especialidades, recomendar
avaliação psicológica e sugerir participação em grupos de
convivência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,1610 812,1610 812,1777 721,1777 721,1896 785,1896 785,1992 812,1992 812,2113 270,2113 270,2160 152,2160 152,1826 103,1826"/>
	<TextEquiv conf="0.96433">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A partir da complexidade da situação a que o caso descrito no
texto VII remete, verifica-se a necessidade de se realizar
assistência contínua e coordenada da população idosa no nosso
país. Para o estabelecimento de programas de cuidado dessa
população que evitem a ruptura social, não é necessário
estabelecer meios adequados de comunicação do serviço.
planejar os diferentes níveis assistenciais.
estabelecer os diferentes níveis de ações profissionais.
delimitar as diferentes fases evolutivas do problema.
buscar fontes alternativas de geração de renda para a
população.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="850,110 1551,110 1551,565 1010,565 1010,691 1550,691 1550,1635 1551,1635 1551,1660 1157,1660 1157,1911 1285,1911 1285,2078 1294,2078 1294,2104 1285,2104 1285,2153 851,2153 851,1690 900,1690 900,710 851,710 851,192 850,192"/>
	<TextEquiv conf="0.44055">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A problemática de Antônio, descrita no texto VII, representa
parte dos problemas de saúde que atingem a população idosa
brasileira e aponta para a necessidade de os profissionais de
saúde terem compreensão do perfil de morbimortalidade da
população e das atribuições constitucionais do sistema único de
saúde para propor programas e intervenções a partir das
necessidades de saúde da população. Nesse sentido, observa-se
que, no Brasil,
coexistem padrões de distribuição de doenças
crônico-degenerativas, de doenças infectocontagiosas e das
conseqiiências da obesidade, fome, violência e acidentes na
população, cabendo aos serviços públicos de saúde
promoverem a saúde e atuarem sobre os seus problemas em
seus diferentes graus de complexidade.
coexistem padrões homogêneos de distribuição de doenças
crônico-degenerativas e contagiosas na população, devendo
os serviços públicos de saúde darem prioridade ao controle
das moléstias infectocontagiosas e à estruturação de serviços
de alta complexidade tecnológica, contratando os serviços
de reabilitação no setor filantrópico.
coexistem padrões de distribuição de doenças
infectocontagiosas e crônico-degenerativas, exigindo-se do
sistema público de saúde ações de promoção da saúde, de
prevenção de doenças, tratamento e reabilitação, incluindo
procedimentos de alta densidade tecnológica, que, para sua
efetivação, dependam da articulação de políticas sociais
integradas.
Estão certos apenas os itens
Apenas o item | está certo.
Apenas o item II está certo.
Apenas os itens II e III estão certos.
Apenas os itens I e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
