<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T10:33:06</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:49:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="828,106 829,2170 832,2170 831,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="851,110 1551,110 1551,564 1200,564 1200,672 1472,672 1472,696 1467,696 1467,804 1472,804 1472,828 1467,828 1467,935 1471,935 1471,959 1467,959 1467,1080 1551,1080 1551,1106 1324,1106 1324,1230 1550,1230 1550,1496 1551,1496 1551,2095 1549,2095 1549,2145 950,2145 950,2146 949,2146 949,1937 948,1937 948,1911 949,1911 949,1466 853,1466 853,1156 851,1156 851,1080 1277,1080 1277,959 1153,959 1153,960 1152,960 1152,935 1230,935 1230,828 925,828 925,829 924,829 924,804 1273,804 1273,696 1089,696 1089,697 1088,697 1088,616 851,616 851,565 848,565 848,186 850,186 850,111 851,111"/>
	<TextEquiv conf="0.34073">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Na madrugada do dia 19/8/2004, dez homens que
dormiam nas ruas do centro de São Paulo foram brutalmente
agredidos, provavelmente por pauladas ou por barras de ferro.
Destes, 4 morreram e os outros continuaram internados em
estado grave. Como se isso não bastasse, três dias depois, uma
mulher foi assassinada e mais 4 pessoas foram agredidas. Esse
episódio foi apresentado e discutido tanto na TV como em
jornais e rádios. Algumas manchetes de jornal apresentaram
esses fatos da seguinte maneira:
Massacre de mendigos no centro
São Paulo Agora, 20/8/2004.
Mendigos: ministro decide se PF entra no caso
O Estado de São Paulo, 30/8/2004,
Mais dois mendigos mortos
Jornal da Tarde, 23/8/2004
Considerando os fatos relatados acima, julgue se os itens a seguir
são VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
o ( JOs acontecimentos relatados constitlem fatos de
violência isolados, ocorridos na cidade de São Paulo, e
ausentes do cotidiano da população em situação de rua
no restante do país, bem como dos serviços assistenciais
destinados a essa população.
As manchetes transcritas acima ilustram a visão
assistencialista atual da população em situação de rua
no Brasil, que subsidia as práticas de terapeutas
ocupacionais orientadas pela Política Nacional de
Assistência Social.
A partir dos fatos relatados, observa-se a necessidade de
mudanças na visão da sociedade sobre problemas de
pessoas em situação de rua, apoiada na Política
Nacional de Assistência Social, que deve orientar os
serviços de atenção a esse grupo.
As manchetes transcritas acima demonstram o apoio da
imprensa no fomento de posturas participativas da
sociedade para lidar com o cenário de violência urbana.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 812,110 812,600 810,600 810,705 812,705 812,863 348,863 348,967 812,967 812,2116 604,2116 604,2160 202,2160 202,2116 201,2116 201,1354 106,1354 106,906 103,906 103,705 104,705 104,600 103,600 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.94489">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em uma enfermaria de um hospital público,
encontram-se hospitalizadas, há aproximadamente 30 dias, 8
mulheres jovens em processo gestacional de risco. O hospital
contratou uma terapeuta ocupacional para atender a essa clientela,
porque verificou que as mulheres tinham dificuldade em aceitar
as condutas terapêuticas restritivas como as dietas alimentares e
o repouso no leito. Além disso, as gestantes apresentam choro
frequente, agressividade, ansiedade e depressão relacionadas ao
afastamento da família e do trabalho, como também receio diante
dos riscos da gestação e despreparo, como futuras mães, em lidar
com as necessidades de um bebê prematuro, se isso vier a ocorrer.
Considerando essa situação, julgue como VERDADEIRAS (V)
ou FALSAS (F) as afirmativas a seguir, que relacionam os
Quadros de Referência Aplicados (QRA), segundo Rosemary
Hagedorn, às proposições da terapia ocupacional aplicáveis à
problemática relatada.
O QRA biomecânico propõe o desempenho de
atividades voltadas para obtenção de efeitos específicos
em que o programa de exercícios é central para se
trabalhar músculos e, assim, aumentar a resistência e a
tolerância a certas posturas. Esta abordagem irá
fortalecer a musculatura, dando condição de as mulheres
permanecerem em repouso no leito, preparando-as para
o parto.
O QRA comportamental pressupõe incorporar
habilidades e comportamentos desejáveis ou modificar
comportamentos prejudiciais à pessoa e aos outros por
meio de um treinamento com objetivos bem definidos.
Esta abordagem poderá incentivar a criação de um
ambiente favorável à aprendizagem.
O QRA neurodesenvolvimentista baseia-se em princípios
de que a “prática leva à perfeição” e que as atividades
cotidianas são aprimoradas com a repetição. Esta
abordagem organizará uma rotina de atividades na
enfermaria, desenvolvendo nas mulheres as habilidades
necessárias para o cuidado consigo e com o bebê.
O QRA de trabalho grupal baseia-se nas teorias da
dinâmica e do processo grupal, em métodos cognitivos
e vivenciais, não comportamentais, de interação entre as
pessoas. Esta abordagem poderá facilitar o crescimento
pessoal das mulheres ao compartilhar situações similares
e com a interação grupal, explorar os problemas e
aprimorar as alternativas de solução</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
