<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T10:02:29</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:09:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,106 829,2183 832,2183 831,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,123 252,123 252,168 812,168 812,1103 409,1103 409,1162 272,1162 272,1334 153,1334 153,1162 104,1162 104,1136 152,1136 152,722 104,722 104,575 103,575 103,168 125,168"/>
	<TextEquiv conf="0.95814">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A reforma psiquiátrica brasileira resultou de pressões
políticas apresentadas no conjunto da luta pela reforma sanitária
e ambas as reformas se articularam ao processo de
redemocratização do país, iniciado na década de 70 do século
XX. A reforma psiquiátrica representou uma discussão
permanente do papel das instituições psiquiátricas e, aos poucos,
ganhou apoio de parte da sociedade civil e dos movimentos
sociais, pois as condições de assistência à saúde das populações
institucionalizadas demonstravam o papel de legitimadoras da
exclusão social de parcelas significativas da população e a
necessidade do redirecionamento de seu papel na sociedade.
Considerando as informações acima, julgue se os itens a seguir
constituem resultados do movimento pela reforma psiquiátrica.
IPromulgação, após um esforço de quase 20 anos, de uma lei
que instituiu a proibição de construção de novas instituições
psiquiátricas no Brasil e a desativação progressiva dos leitos
em enfermarias psiquiátricas em hospitais gerais.
Criação de programas de atenção em saúde mental em
diversos municípios brasileiros e a consequente criação de
rede de serviços locais, extra-hospitalares, substitutivos do
manicômio, bem como a apresentação do Programa De Volta
para Casa.
Criação de cargos para terapeutas ocupacionais nos serviços
públicos municipais e estaduais de saúde.
Apresentação de proposta de Política Nacional de Saúde
Mental fundamentada nos pressupostos de que a
desinstitucionalização significaria tanto a redução do número
de pessoas institucionalizadas como a diminuição dos
recursos financeiros destinados aos serviços de saúde mental
no país.
Estão certos apenas os itens
Tel.
TelV.
Nell.
LIIelV.
1, MI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="125,1364 252,1364 252,1706 812,1706 812,1880 811,1880 811,2165 104,2165 104,1819 103,1819 103,1706 125,1706"/>
	<TextEquiv conf="0.96122">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Ao se integrar ao quadro de pessoal técnico especializado em
saúde em uma organização de trabalho com 250 operadores de
telemarketing, que trabalham em um ambiente como o ilustrado
na figura acima, o terapeuta ocupacional deverá
O proceder a avaliações clínicas individuais dos operadores
antes de estabelecer a proposta de trabalho.
conhecer o funcionamento organizacional
estabelecer a abrangência do trabalho.
propor ocupar o posto de líder da equipe de saúde e de
recursos humanos antes de apresentar a proposta de trabalho.
implementar, de imediato, atividades lúdicas e expressivas
durante as pausas na operação de telemarketing.
indicar, de imediato, órteses estabilizadoras de punho como
equipamento de proteção individual aos operadores em
atividade.
antes de</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="851,118 1208,118 1208,186 1551,186 1551,1057 1247,1057 1247,1100 852,1100 852,1057 851,1057"/>
	<TextEquiv conf="0.95081">
	<Unicode>Texto VI — questões de 20 a 22
Shirley, com 52 anos de idade, destra, é hipertensa desde
os 35 anos de idade. Em janeiro de 2003, teve o segundo acidente
vascular cerebral (AVC). É viúva há 5 anos. Mora com os filhos:
uma jovem de 20 anos de idade e um menino de 10 anos.
Do ponto de vista emocional, Shirley encontra-se bastante lábil,
com frequentes episódios de choro, não sai de casa, mesmo quando
estimulada pela família ou por vizinhos. Do ponto de vista
funcional, Shirley apresenta hemiplegia direita e refere dores nos
ombros e joelhos. Sua comunicação se realiza apenas por meio de
algumas palavras e gestos, mas está preservada sua capacidade de
compreensão. Necessita de ajuda dos filhos para o banho, troca de
roupas e preparo de refeições, mesmo as mais simples. Em casa,
locomove-se com apoio em objetos e, na vizinhança, com auxílio
dos filhos e de vizinhos. Uma vez por semana, realiza fisioterapia no
ambulatório de especialidades da região. Reside próximo à unidade
básica de saúde, que conta com equipes do Programa de Saúde da
Família (PSF).
Essas informações foram colhidas por agente comunitário
de saúde e pelo médico de família da unidade básica de saúde, que
acionou o terapeuta ocupacional da equipe de reabilitação de
referência para o PSF daquela região.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="851,1199 1550,1199 1550,1319 1348,1319 1348,1432 1551,1432 1551,1507 1550,1507 1550,2106 1213,2106 1213,2153 949,2153 949,1612 853,1612 853,1580 854,1580 854,1365 851,1365"/>
	<TextEquiv conf="0.96160">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Considerando a situação apresentada no texto VI, analise as
afirmativas a respeito das necessidades de Shirley para o
desenvolvimento das atividades de vida diária e classifique-as
como VERDADEIRAS (V) ou FALSAS (E).
O( ) A necessidade de ajuda dos filhos e vizinhos para
locomover-se fora de casa é decorrência das dores e da
perda da função manual.
O( ) A necessidade de ajuda dos filhos para o banho é
decorrência da instabilidade de equilíbrio na posição em
pé e da limitação no alcance dos objetos e de diferentes
partes de seu corpo.
A necessidade de ajuda dos filhos para a troca de roupas
decorre das dores e dos deficits na função bimanual.
A necessidade de ajuda para o preparo das refeições,
mesmo as mais simples, é decorrência da labilidade
emocional.
A necessidade de gestos para sua comunicação é
decorrência do isolamento social e da ruptura com as
atividades profissionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="180,1405 180,1680 691,1680 691,1405"/></ImageRegion></Page></PcGts>
