<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-13T03:18:57</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:20:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="904,171 904,2185 906,2185 906,171"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="926,183 1247,183 1247,234 1551,234 1551,967 925,967 925,234 926,234"/>
	<TextEquiv conf="0.95417">
	<Unicode>Texto IV — questões 13 e 14
Tereza, 22 anos de idade, solteira, reside com os
pais e 2 irmãos menores de idade e trabalha como
embaladora em loja. Há 1 mês
poliquimioterapia (PQT) para hanseníase, com previsão de
tratamento por 12 meses em um serviço de referência com
equipe multiprofissional. Compareceu ao ambulatório de
terapia — ocupacional, pelo — médico,
queixando-se de dificuldades para realizar as suas atividades
pessoais (trabalho, estudo e lazer) e de autocuidado. Ao
exame, apresenta neurite bilateral, com diminuição da força
e da sensibilidade na porção distal dos membros superiores,
na área correspondente ao nervo ulnar, sendo o deficit mais
evidente no membro dominante. Durante a avaliação,
Tereza mostrou-se ansiosa em relação a suas dificuldades e
resistente em realizar o acompanhamento terapêutico
ocupacional, uma vez que não queria faltar ao trabalho nem
ter identificada, na empresa, a sua doença. Tereza
demonstra receio de que as pessoas com quem convive
adquiram a doença e atribuam a ela o contágio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="925,987 1551,987 1551,1027 1543,1027 1543,1179 1551,1179 1551,1378 1550,1378 1550,1510 1551,1510 1551,1783 1490,1783 1490,1825 1232,1825 1232,1907 1062,1907 1062,2149 976,2149 976,1907 926,1907 926,1882 975,1882 975,1494 974,1494 974,1344 975,1344 975,1122 927,1122 927,1080 925,1080"/>
	<TextEquiv conf="0.19604">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Nasituação apresentada notexto IV, como procedimentos
iniciais, o terapeuta ocupacional precisa
indicar o afastamento do trabalho, incluindo Tereza
em benefício previdenciário de prestação continuada,
para que seja possível iniciar o tratamento de terapia
ocupacional.
trabalhar os aspectos emocionais da ansiedade e da
resistência manifestadas por Tereza, para,
posteriormente, estabelecer o vínculo e o contrato
terapêutico ocupacional.
identificar as limitações físicas, sensoriais e
funcionais e também preferências e experiências de
Tereza nas diferentes situações ocupacionais, para
orientar o planejamento terapêutico ocupacional.
estabelecer, conjuntamente com Tereza, as estratégias
de enfrentamento para a problemática pessoal,
ocupacional e social, reforçando, inclusive, as
orientações dos outros profissionais da equipe.
Estão certos apenas os itens
Tell.
Tell.
Nem.
Nelv.
UWelvV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="125,1365 888,1365 888,1395 887,1395 887,2177 106,2177 106,1577 103,1577 103,1413 125,1413"/>
	<TextEquiv conf="0.92803">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Em visita domiciliar, o terapeuta ocupacional verificou que Pedro —
criança do caso descrito no texto III — mora com sua mãe e seus avós
em casa de madeira com quatro cômodos, quarto, sala, cozinha e
banheiro. A partir dessa observação ambiental, julgue como
VERDADEIRAS (V) ou FALSAS (F) as orientações que poderiam ser
dadas à mãe de Pedro.
O( ) Durante o banho, utilizar uma esponja/bucha vegetal,
deslizando-a pelas partes do corpo de Pedro, nomeando-as,
possibilitando, assim, a estimulação do esquema corporal e a
dessensibilização tátil.
O( ) Levar Pedro para passear em uma praça em seu bairro para
ampliar seu universo ambiental, possibilitando-lhe, além da
interação com outras crianças, o contato com grama, areia e
solos diferentes.
oe ( ) Colocar Pedro no chão e oferecer-lhe um brinquedo construído
com garrafas PET (2 L) contendo grãos para que estas, ao
rolarem, estimulem-no a pegá-las.
O( ) Oferecerum brinquedo construído com uma garrafa PET (2 L)
com vários orifícios pelos quais são passados palitos de
churrasco coloridos, para que Pedro se mantenha sentado,
estimulando-se, assim, seu equilíbrio de tronco.
O( ) utilizaruma calça de adulto ou de adolescente, preenchida com
espuma ou tecido e decorada com retalhos de tecido de texturas
diferentes, para que Pedro possa sentar-se apoiado nela e,
assim, poder explorar outros brinquedos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="103,183 393,183 393,226 887,226 887,467 103,467"/>
	<TextEquiv conf="0.92058">
	<Unicode>Texto III — questões 11 e 12
Pedro nasceu a termo, sem nenhuma intercorrência no período
pré e perinatal. Seu desenvolvimento motor e cognitivo apresentou-se
sempre em atraso: foi tardio o controle cervical e também o controle de
tronco. E filho único, seu pai abandonou a casa antes de ele ter nascido, e,
a partir de então, a mãe passou a morar com os pais dela. Pedro não
engatinhou e, com 1 ano de idade, foi encaminhado para a terapia
ocupacional. Após avaliação, verificou-se que Pedro senta-se de forma
instável, não se mantém em pé, apresenta defensividade tátil e seu
comportamento lúdico é pobre.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,477 888,477 888,517 887,517 887,1344 106,1344 106,1255 201,1255 201,987 106,987 106,686 100,686 100,523 102,523"/>
	<TextEquiv conf="0.95686">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Em decorrência do quadro apresentado no texto III, Pedro foi
encaminhado ao serviço municipal de estimulação precoce. Na qualidade
de terapeuta ocupacional de Pedro e visando à dessensibilização tátil,
julgue as condutas apresentadas nos itens a seguir, considerando como
VERDADEIRAS (V) as que são adequadas e como FALSAS (F) as que
não são.
o( ) Posicionar Pedro sentado sobre um rolo terapêutico, colocar à
sua frente uma bacia cheia de trigo, contendo 5 argolas. Sentar
à frente de Pedro e solicitar que ele pegue as argolas e
coloque-as na vareta de suporte para montar um palhaço.
O( ) Posicionar Pedro em uma piscina de bolinhas e estimulá-lo para
que ele se movimente globalmente (rolando, arrastando-se).
Acomodar Pedro para que ele se posicione sentado e auxiliá-lo
a pegar as bolas da piscina e colocá-las dentro de uma bacia
plástica que estará ao lado dele.
Apresentar a Pedro um ambiente terapêutico em que haja
diversas almofadas encapadas com cetim e veludo, toalha
felpuda, bichos de pelúcias e bolas de diferentes texturas,
possibilitando-lhe a exploração livre desses objetos.
Colocar sobre uma mesa um pote cheio de miçangas, sentar
Pedro sobre o seu colo de frente para as miçangas e solicitar
que ele coloque a mão dominante dentro do pote, retire uma
miçanga e passe-a por um barbante com a ponta envolta em fita
adesiva.
O( ) Estimular Pedro a rasgar papel crepom de diferentes cores e
solicitar que ele faça bolinhas para, depois, colá-las em um
papel fixo à mesa à sua frente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
