<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:06:22</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:11:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,106 829,2177 834,2177 831,106"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="145,197 145,371 460,371 460,197"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="145,380 145,777 434,777 434,380"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="502,194 502,400 751,400 751,194"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="505,400 505,597 737,597 737,400"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r13">
	<Coords points="500,617 500,814 734,814 734,617"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="394,862 812,862 812,1270 811,1270 811,1431 813,1431 813,1720 811,1720 811,1882 813,1882 813,2064 811,2064 811,2169 152,2169 152,1533 105,1533 105,1432 104,1432 104,1382 103,1382 103,1020 394,1020"/>
	<TextEquiv conf="0.95346">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Figuras 1, Il e III - Catherine A. Trombly; Mary V. Radomski,
(ed). Oceupational Therapy for Physical Dysfunction. 5 ed.
New York: Lippincott Williams &amp; Wilkins, 2002, p. 322-28.
Figuras IV e V — Lorraine W. Pedretti e Mary Beth
Early, Oceupational Therapy. Practice Skills for Physical
Dysfunction. 5º ed. USA: Mosby, 2001, p. 543 e 455.
Muitas doenças e lesões, bem como os processos de
trabalho e envelhecimento, podem trazer comprometimento aos
membros superiores e requerer a utilização de órteses. De modo
geral, as órteses têm a finalidade de imobilizar, posicionar para
corrigir, prevenir deformidades, auxiliar na função e intermediar
o uso de outros aparelhos de auto-ajuda. As figuras acima
representam diferentes tipos de órteses para membros superiores.
Assinale a opção que correlaciona corretamente a figura com a
condição descrita no texto acima.
O A figura I retrata um tipo de órtese para posicionamento
antideformante, diferente da posição funcional, que é útil em
casos de queimadura.
A figura Il apresenta dois tipos de órtese digital que
imobilizam a articulação interfalangeana proximal e,
conseqiientemente, a articulação interfalangeana distal, o que
é indicado nos casos de fraturas sem consolidação óssea por
meio do aparelho gessado.
A figura Ill mostra uma órtese de posicionamento das
articulações metacarpofalangeanas, sendo indicada para uso
permanente ou temporário de pacientes com dor e desvio
radial, comum nos casos de artrite reumatóide.
A figura IV mostra uma órtese dinâmica para inibir os
movimentos flexores e facilitar os movimentos extensores de
punho e dedos, o que é indicado para seqiuelados de AVC.
A figura V ilustra uma órtese estática, que bloqueia
a contratura em extensão das articulações metacarpo-
falangeanas,
amplitude flexora nos casos de lesão de tendão flexor do
punho e dos dedos.
atuando progressivamente no ganho de</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="872,123 1000,123 1000,171 1550,171 1550,304 1499,304 1499,422 1550,422 1550,841 1157,841 1157,959 1362,959 1362,960 1477,960 1477,979 1362,979 1362,1014 852,1014 852,1015 851,1015 851,888 900,888 900,376 850,376 850,305 848,305 848,171 872,171"/>
	<TextEquiv conf="0.96480">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Emília é terapeuta ocupacional recém-contratada para
trabalhar em unidade básica de saúde municipal e compor equipe
que irá propor e implementar acompanhamento e intervenção
Junto a pessoas com deficiência.
Nessa situação, espera-se que Emília inicie suas atividades
elaborando banco de dados, a partir dos arquivos da unidade
básica de saúde, de pessoas com deficiências que serão
beneficiadas por programa de terapia ocupacional.
criando agenda de atendimento individual e grupal para
centralização dos encaminhamentos realizados por médicos,
enfermeiro e assistente social.
fazendo contato com serviços públicos do bairro (escola,
creche, centro comunitário, associações e programas sociais)
para conhecer a problemática e o grau de participação de
pessoas com deficiências nesses locais.
fazendo contato com a coordenação distrital de saúde para
conhecimento da rede distrital de serviços de saúde.
Estão certos apenas os itens
O lIell. O Nell. e
O lIelV. O IelV.
MelvV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="872,1046 1551,1046 1551,1076 1550,1076 1550,1481 1448,1481 1448,1598 1552,1598 1552,2161 853,2161 853,2162 852,2162 852,1599 851,1599 851,1554 850,1554 850,1528 851,1528 851,1097 872,1097"/>
	<TextEquiv conf="0.85516">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Carla, terapeuta ocupacional de uma unidade de saúde,
foi procurada pela mãe de Eduardo, que é uma criança de 10
anos de idade com tetraplegia espástica. Eduardo tem mobilidade
reduzida, necessitando de cadeiras de rodas e de banho. Sua mãe
considera que precisam, além do acompanhamento da criança, de
equipamentos de ajuda tanto para mobilidade como para
desenvolvimento de atividades da vida diária. Carla orientou a
mãe a procurar instituição pública de assistência, que teria sob
sua responsabilidade a concessão desses equipamentos pelo
Sistema Único de Saúde (SUS). Chegando lá, foram solicitados
alguns documentos e prescrições.
Na situação descrita acima, será necessário apresentar
O prescrição dos equipamentos de ajuda realizada pelo
terapeuta ocupacional e orçamento do fabricante da cadeira
de rodas.
orçamento do equipamento feito pela fabricante de cadeira
de rodas e indicação médica da necessidade de uso por
Eduardo.
prescrição dos equipamentos de ajuda realizada por
terapeuta ocupacional ou por outro profissional habilitado e
avaliação médica da condição de Eduardo que indique a
necessidade de uso dos equipamentos.
prescrição de cadeira de rodas realizada pelo terapeuta
ocupacional ou por outro profissional e orçamento de
empresa fabricante do modelo de cadeira de rodas indicado.
avaliação médica indicando a necessidade do uso da cadeira
de rodas por Eduardo, pois o SUS não pode conceder a
utilização de outros tipos de equipamentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
