<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:35:21</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:12:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="103,110 424,110 424,221 1315,221 1315,222 1316,222 1316,811 339,811 339,135 103,135"/>
	<TextEquiv conf="0.95500">
	<Unicode>Texto IX — questões 36 e 37
Juliana, portadora de uma alteração genética, apresenta como manifestações clínicas
atraso no desenvolvimento motor, alteração na comunicação verbal, alterações cognitivas,
sensoriais e de crescimento. Hoje tem 14 anos de idade e estuda em uma escola regular desde
os 5 anos de idade. Está na 4.º série do ensino fundamental, apesar de não possuir domínio
dos conteúdos ministrados. Sua progressão se deu em razão de a escola, a família e o
terapeuta ocupacional terem optado pela manutenção de Juliana junto ao grupo de amigos
para não infantilizá-la em turmas de pré-escolares (5 a 6 anos). Apesar de conviver com
crianças de 9 e 10 anos de idade, não há diferença entre a estatura de Juliana e a dessas
crianças, já que ela apresenta desenvolvimento ósseo compatível com essa faixa etária. À
turma é pequena e estudam juntos há 5 anos. Juliana apresenta comunicação verbal pobre,
entretanto utiliza-se de gestos, associados a algumas palavras soltas. Antes, quando não era
compreendida, irritava-se e deixava de se expressar. Com o apoio de professores, familiares,
terapeutas e colegas de classe, passou a insistir na comunicação até que fosse compreendida.
Os pais, entretanto, estão preocupados, pois à escola em que Juliana estuda só oferece ensino
até a 4.º série e, na busca de novas escolas, não têm encontrado respaldo quanto ao processo
de inclusão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="125,899 252,899 252,955 1367,955 1367,1034 1551,1034 1551,1325 1436,1325 1436,1371 106,1371 106,981 103,981 103,955 125,955"/>
	<TextEquiv conf="0.96878">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Com base no caso descrito no texto IX, julgue se as afirmativas abaixo são VERDADEIRAS (V) ou FALSAS (F).
O ( ) Visando ampliar o universo de comunicação, é importante iniciar treinamento com Juliana para utilização de instrumentos
de comunicação alternativa adequados a ela.
Recomenda-se que o terapeuta ocupacional discuta junto aos familiares de Juliana as expectativas quanto ao futuro de Juliana
nessa nova etapa da sua vida.
) Como Juliana não domina os conteúdos escolares, não se deve incluí-la em escola regular no próximo ano.
Seria adequada a inserção de Juliana em grupos comunitários de jovens, o que oportunizaria a ampliação de seu universo
social e de sua comunicação verbal.
O( )É importante identificar com Juliana suas áreas de interesse, com vistas à sua inserção em oficinas pedagógicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,1391 1551,1391 1551,1431 1550,1431 1550,1577 1551,1577 1551,1804 379,1804 379,1938 684,1938 684,2059 693,2059 693,2085 684,2085 684,2119 104,2119 104,1884 103,1884 103,1858 104,1858 104,1658 152,1658 152,1523 104,1523 104,1431 102,1431"/>
	<TextEquiv conf="0.96497">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Considerando a situação apresentada no texto IX, e, em particular, o ingresso de Juliana na adolescência, analise a adequação dos
encaminhamentos abaixo, apresentados pelo terapeuta ocupacional.
I Como Juliana iniciou sua menarca, foram propostas orientações quanto à higiene íntima como parte das atividades de sua vida
diária.
II Os pais de Juliana precisam ampliar gradualmente a participação dela em tarefas cotidianas, dimensionando o papel ocupacional
de Juliana nessa nova fase de seu desenvolvimento.
III Visando à proteção de sua integridade sexual, é necessário restringir a participação de Juliana em grupos mistos (masculinos e
femininos) que não contemplem a supervisão de um adulto.
Assinale a opção correta.
A Apenas o encaminhamento I está certo.
B Apenas os encaminhamentos I e II estão certos.
C Apenas os encaminhamentos I e III estão certos.
D Apenas os encaminhamentos II e III estão</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
