<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:54:43</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:23:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="864,1474 1027,1474 1027,1517 1575,1517 1575,1786 1223,1786 1223,1826 1146,1826 1146,1946 875,1946 875,1947 865,1947 865,1906 864,1906 864,1780 863,1780 863,1517 864,1517"/>
	<TextEquiv conf="0.96780">
	<Unicode>Questão 14
A produção elevada de proteínas de fase aguda é caracte-
rística da síndrome da resposta inflamatória sistêmica que
ocorre na resposta metabólica associada ao politrauma,
grandes operações e em queimaduras envolvendo grande
percentual da superfície corporal. A produção dessas pro-
teínas é mediada pela elevação sérica concomitante de
(A) ACTH.
(B) hormônio do crescimento.
(C) catecolaminas.
(D) interleucina 6.
(E) proteína C reativa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,1487 237,1487 237,1528 792,1528 792,1749 340,1749 340,1788 310,1788 310,1905 181,1905 181,1939 90,1939 90,1944 81,1944 90,1944 90,1788 88,1788 88,1749 80,1749"/>
	<TextEquiv conf="0.96501">
	<Unicode>Questão 11
A estimativa da mortalidade infantil no Brasil para 2001 foi
de 28,6 óbitos em menores de | ano para 1.000 nascidos
vivos no mesmo período. Em 1986, estimou-se a mortali-
dade infantil no Brasil em 85,6 por 1.000 nascidos vivos. A
principal contribuição para a queda desse coeficiente deve
ser atribuída ao componente
(A) neonatal precoce.
(B) neonatal tardio.
(C) pós-neonatal.
(D) perinatal.
(E) fetal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,934 243,934 243,976 792,976 792,1279 714,1279 714,1318 658,1318 658,1397 328,1397 328,1437 81,1437 81,1279 80,1279"/>
	<TextEquiv conf="0.96449">
	<Unicode>Questão 10
Embora a expectativa de vida da população brasileira venha
aumentando nas últimas décadas, preocupam as autorida-
des sanitárias os níveis elevados de mortalidade da popula-
ção jovem, especialmente na faixa etária entre 15 e 29 anos,
nos grandes e médios centros urbanos. As ações de maior
impacto potencial para a diminuição da mortalidade da po-
pulação adulta jovem brasileira devem estar centradas em
(A) prevenção da AIDS.
(B) prevenção das mortes violentas e por acidentes.
(C) melhoria das condições sanitárias.
(D) elevação da renda per capita da população.
(E) combate à fome.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,343 226,343 226,384 790,384 790,424 792,424 792,451 790,451 790,740 792,740 792,884 82,884 82,885 81,885 81,344 80,344"/>
	<TextEquiv conf="0.96544">
	<Unicode>Questão 9
Uma das diretrizes do SUS é a hierarquização das ações de
saúde, com ênfase no papel das unidades básicas de saú-
de. Pode-se afirmar que a unidade básica de saúde deve
(A) restringir-se às ações programáticas, como controle de
hipertensão arterial e diabetes.
(B) ofertar grande variedade de consultas especializadas e
exames complementares.
(C) ser a porta de entrada aos serviços de saúde, não se
ocupando de ações curativas.
(D) desenvolver ações que prescindam de exames com-
plementares.
(E) implementar as ações básicas de saúde de natureza
preventiva e curativa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="864,181 1026,181 1026,223 1574,223 1574,328 1094,328 1094,406 997,406 997,445 872,445 872,524 864,524 864,328 863,328 863,223 864,223"/>
	<TextEquiv conf="0.96447">
	<Unicode>Questão 12
Após um traumatismo grave, um paciente sem uso de su-
porte nutricional tem como maior fonte de fornecimento de
calorias para a manutenção de sua homeostase a
(A) proteólise.
(B) aminoacidólise.
(C) lipólise.
(D) glicólise.
(E) glicogenólise.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="864,573 1026,573 1026,615 1575,615 1575,1144 1421,1144 1421,1268 982,1268 982,1385 981,1385 981,1419 874,1419 874,1424 864,1424 864,1202 865,1202 865,798 863,798 863,615 864,615"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>Questão 13
A Razão de Mortalidade Proporcional de 50 anos ou mais
(ou Indicador de Swaroop-Uemura) mede a proporção de
mortes a partir da idade mencionada em relação à totalida-
de de mortes. Em um determinado local onde o Indicador
de Swaroop-Uemura é alto, pode-se afirmar que:
|- o coeficiente de mortalidade infantil desse local deve
ser alto;
Il- a desnutrição protéico-calórica nesse local deve ser
pouco prevalente;
Ill - a expectativa de vida nesse local deve ser baixa;
IV - as afecções perinatais e as anomalias congênitas de-
vem constituir as principais causas de morte entre me-
nores de | ano de idade.
Está(ão) correta(s) somente a(s) afirmativa(s)
(A) Il.
(B) lelll.
(C) le IV.
(D) Ile Il.
(E) Ile lv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r22">
	<Coords points="821,184 821,1950 834,1950 834,184"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
