<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T12:52:45</Created>
	<LastChange>2020-10-20T12:56:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 243,176 243,213 1575,213 1575,373 1573,373 1573,479 1574,479 1574,673 1573,673 1573,886 1574,886 1574,1013 1573,1013 1573,1113 80,1113"/>
	<TextEquiv conf="0.96458">
	<Unicode>Questão 10
No plantão do pronto-socorro um médico recebe uma comunicação dos paramédicos sobre uma colisão de veículos ocorri-
da há 15 minutos em rodovia distante 15 Km do hospital. Há uma paciente de 28 anos, gestante de 35 semanas, ansiosa,
queixando-se apenas de dor abdominal. A pressão arterial é de 120/80 mmHg e pulso de 90 batimentos/minuto. Esta
paciente era a motorista de um dos carros e estava com cinto de segurança. Os paramédicos perguntam como transportar
a paciente, pois não têm experiência com gestantes.
a) Nesse momento, como você deve orientar os paramédicos? (valor: 2,0 pontos)
A paciente chega em 20 minutos, o médico repete o exame inicial e constata que a paciente tem Escore de Glasgow=15,
está levemente descorada com pressão arterial=100/70 mmHg, pulso=110 batimentos/minuto e frequência respirató-
ria=20 respirações/minuto. Bulhas cardíacas nítidas e murmúrio vesicular normal bilateralmente. O abdome é doloroso,
com útero hipertônico, contraído, compatível com 35-36 semanas. Há uma equimose infra-umbelical. O feto encontra-se
em apresentação cefálica com 160 batimentos/minuto. Há discreto sangramento vivo pela vagina. Não há lesões no
períneo. Toque retal normal.
b) Nesse momento, quais as duas hipóteses diagnósticas para a hipotensão? (valor: 2,0 pontos)
c) Qual a via de acesso para reposição volêmica e qual o tipo de solução a ser infundida? (valor: 2,0 pontos)
Após algum tempo, a paciente continua com dor abdominal, o útero continua rígido, contraído e o sangramento vaginal
se mantém. A pressão agora é de 110/70 mm Hg e o pulso é de 100 batimentos/minuto. O cirurgião chama um obstetra
para auxiliar. Os batimentos fetais agora estão em 100/minuto. Alguns exames solicitados já estão prontos e mostram:
Hb=109/dL, Ht=31%, 12000 leucócitos/mm3, plaquetas=150000/mm3, tipagem sanguínea: A, Rh negativo.
d) Diante do quadro, quais as condutas a serem tomadas visando ao tratamento da gestante e do feto? (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
