<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T12:54:10</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:00:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="791,965 791,1944 79,1944 79,965"/>
	<TextEquiv conf="0.95365">
	<Unicode>Questão 21
Mulher de 48 anos de idade, moradora de uma capital bra-
sileira, diarista, é encaminhada ao ambulatório de clínica
médica a fim de que se investigue quadro de ganho de peso.
Relata que nos últimos 6 meses ganhou aproximadamen-
te 8 kg. Conta também que vem apresentando outros sin-
tomas neste período, como preocupação excessiva com
os filhos e marido, desânimo, angústia, perda de prazer em
suas atividades, e despertar mais cedo que o habitual (4h
da manhã), o que a está prejudicando. Nega qualquer ou-
tro problema prévio. Faz acompanhamento ginecológico de
rotina, sem anormalidades. Os dados de saúde da família
são insignificantes. Ao exame clínico observa-se paciente
tensa, pouco à vontade, em vias de chorar. Pressão arte-
rial medida no braço esquerdo na posição deitada = 120X84
mmHg; pulso = frequência cardíaca = 68 batimentos/min; aus-
culta cardíaca = bulhas rítmicas, sem outras alterações. Não
há outros dados de interesse no exame clínico. Diante
das possibilidades clínicas, para o estabelecimento do
diagnóstico e alívio dos sintomas, a conduta a ser ado-
tada é solicitar
(A) atendimento nos serviços de saúde mental, pois os
dados são suficientes para estabelecimento de diag-
nóstico.
(B) medida de FSH e LH, Papanicolau e mamografia.
(C) medida de FSH e LH no sangue e iniciar reposição de
estrógenos conjugados.
(D) medida de TSH no sangue e prescrever antidepres-
sivos tricíclicos até o retorno.
(E) medida de TSH e T4 livre no sangue e encaminhar para
psicoterapia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="864,1188 1026,1188 1026,1226 1574,1226 1574,1943 865,1943 865,1871 864,1871 864,1398 863,1398 863,1335 864,1335"/>
	<TextEquiv conf="0.96861">
	<Unicode>Questão 23
No último exame de pré-natal que D. Januária realizou, foi
identificado um AgHbs positivo. Como ela entrou em traba-
lho de parto antes do previsto, não teve oportunidade de
conversar com seu obstetra. No berçário, ao examinar a
criança, de posse dos resultados dos exames maternos, o
pediatra deve fazer a seguinte orientação para a criança
(A) ficar em observação rigorosa nas primeiras 48 horas de
vida para identificar surgimento de icterícia e realizar as
provas sorológicas para evidenciar a infecção pelo vírus
B da hepatite.
(B) suspender amamentação até receber o resultado da
sorologia do recém-nascido.
(C) administrar a vacina contra hepatite B e a imunoglobulina
específica para hepatite B no recém-nascido nas pri-
meiras 6 horas de vida e manter a amamentação.
(D) administrar no recém-nascido a imunoglobulina específi-
ca para hepatite B nas primeiras 12 horas de vida e a vaci-
na contra hepatite B até o final do primeiro mês de vida.
(E) prescrever aciclovir para o recém-nascido ainda no ber-
çário e suspender a amamentação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1034,176 1034,215 1574,215 1574,1145 864,1145 864,794 865,794 865,676 864,676 864,531 863,531 863,251 864,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96651">
	<Unicode>Questão 22
Homem de 58 anos, diabético e hipertenso há 6 anos em uso
de captopril, hidroclorotiazida e insulina, procura ambulatório
de clínica médica geral de um hospital terciário por ter apre-
sentado dois episódios de perda da força em braço e perna
direitos com desvio da rima bucal para a esquerda com dura-
ção de aproximadamente 40 minutos e reversão completa, no
último mês (último há 5 dias). É tabagista de 25 maços/ano há
35 anos e nega etilismo. Pai hipertenso e mãe diabética, sem
outros antecedentes mórbidos. Ao exame: eupnéico, corado,
hidratado, anictérico, acianótico, consciente e orientado. Apa-
relhos respiratório e cardíaco normais. PA=132x88mmHg.
FC=84bpm. Abdome normal. Exame neurológico completa-
mente normal. A conduta para o caso é
(A) solicitar ressonância magnética de encéfalo, ultra-
sonografia com doppler de carótidas, ecocardiograma
e retorno com resultados.
(B) encaminhar ao pronto-socorro para avaliação por neu-
rologista e realização de tomografia computadorizada
de crânio de urgência.
(C) iniciar AAS 200 mg/dia, solicitar tomografia computa-
dorizada de crânio e retorno com resultados.
(D) iniciar AAS 200 mg/dia, solicitar ultra-sonografia com
doppler de carótidas, ecocardiograma e retorno com
resultados.
(E) internar o paciente para realização de angiorressonância
cerebral e iniciar heparina endovenosa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,173 251,173 251,207 791,207 791,925 81,925 81,586 80,586"/>
	<TextEquiv conf="0.96589">
	<Unicode>Questão 20
Mulher de 72 anos vem ao ambulatório de clínica médica
geral de um hospital secundário com queixa de desânimo
e fraqueza há 2 meses. Relata inapetência e perda de 8%
do peso corpóreo no período. Ao exame clínico P=88 bom
PA=124x58 mmHg, mucosa descorada, hidratada. Aus-
culta cardíaca e pulmonar normais, abdome flácido, plano
sem visceromegalias ou massas palpáveis, membros sem
edema. Realizou hemograma Hb=7,6 g/dl, Ht=22%
VCM=64 HCM=21 8200 leucócitos com diferencial nor-
mal, plaquetas=200.000. Levando em consideração a hi-
pótese diagnóstica principal para a anemia da paciente, qual
a conduta diagnóstica mais adequada neste momento?
(A) Indice de segmentação de neutrófilos, dosagem sérica
de vitamina B12 e ácido fólico, eletroforese de
hemoglobina.
(B) Colonoscopia, ferro sérico, capacidade total de ligação
de ferro e ferritina.
(C) Ferro sérico, ferritina, mielograma e biópsia de medula
Óssea.
(D) VHS, proteína C reativa, ferritina e protoparasitológico
de fezes.
(E) DHL, reticulócitos, haptoglobina, urina | e Teste de
Coombs.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r23">
	<Coords points="815,181 815,1952 828,1952 828,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
