<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T23:28:27</Created>
	<LastChange>2020-09-17T23:28:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-08.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="171,414 171,869 872,869 872,867 1574,867 1574,408 528,408 528,414"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 906,312 906,896 1575,896 1575,1167 1576,1167 1576,1818 169,1818 169,1255 540,1255 540,1144 168,1144 168,896 169,896"/>
	<TextEquiv conf="0.96296">
	<Unicode>QUESTÃO 04
Sobre a televisão, considere a tirinha e o texto a seguir.
TEXTO 1
Disponível em: &lt;https://www.coletivando.files.wordpress.com&gt;. Acesso em: 25 jul. 2015.
TEXTO 2
A televisão é este contínuo de imagens, em que o telejornal se confunde com o anúncio de pasta de
dentes, que é semelhante à novela, que se mistura com a transmissão de futebol. Os programas mal
se distinguem uns dos outros. O espetáculo consiste na própria sequência, cada vez mais vertiginosa,
de imagens.
PEIXOTO, N. B. As imagens de TV têm tempo? In: NOVAES, A. Rede imaginária: televisão e democracia.
São Paulo: Companhia das Letras, 1991 (adaptado).
Com base nos textos 1 e 2, é correto afirmar que o tempo de recepção típico da televisão como veículo
de comunicação estimula a
A contemplação das imagens animadas como meio de reflexão acerca do estado de coisas no mundo
contemporâneo, traduzido em forma de espetáculo.
B fragmentação e o excesso de informação, que evidenciam a opacidade do mundo contemporâneo,
cada vez mais impregnado de imagens e informações superficiais.
C especialização do conhecimento, com vistas a promover uma difusão de valores e princípios amplos,
com espaço garantido para a diferença cultural como capital simbólico valorizado.
D atenção concentrada do telespectador em determinado assunto, uma vez que os recursos expressivos
próprios do meio garantem a motivação necessária para o foco em determinado assunto.
E reflexão crítica do telespectador, uma vez que permite o acesso a uma sequência de assuntos de
interesse público que são apresentados de forma justaposta, o que permite o estabelecimento
de comparações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
