<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T23:29:17</Created>
	<LastChange>2020-09-17T23:29:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="159,657 157,1379 1600,1381 1602,659"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 170,244 170,245 339,245 339,316 1577,316 1577,548 1578,548 1578,1536 1517,1536 1517,1809 844,1809 844,1808 170,1808 170,1807 169,1807 169,1536 168,1536 168,1445 169,1445"/>
	<TextEquiv conf="0.95992">
	<Unicode>QUESTÃO 05
Hidrogéis são materiais poliméricos em forma de pó, grão ou fragmentos semelhantes a pedaços de
plástico maleável. Surgiram nos anos 1950, nos Estados Unidos da América e, desde então, têm sido
usados na agricultura. Os hidrogéis ou polímeros hidrorretentores podem ser criados a partir de
polímeros naturais ou sintetizados em laboratório. Os estudos com polímeros naturais mostram
que eles são viáveis ecologicamente, mas ainda não comercialmente.
No infográfico abaixo, explica-se como os polímeros naturais superabsorventes, quando misturados ao
solo, podem viabilizar culturas agrícolas em regiões áridas.
Disponível em: &lt;http://www.revistapesquisa.fapesp.br&gt;. Acesso em: 18 jul. 2017 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, assinale a opção correta.
O O uso do hidrogel, em caso de estiagem, propicia a mortalidade dos pés de café.
O O hidrogel criado a partir de polímeros naturais deve ter seu uso restrito a solos áridos.
O Os hidrogéis são usados em culturas agrícolas e florestais e em diferentes tipos de solos.
O O uso de hidrogéis naturais é economicamente viável em lavouras tradicionais de larga escala.
O O uso dos hidrogéis permite que as plantas sobrevivam sem a água da irrigação ou das chuvas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
