<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T23:30:36</Created>
	<LastChange>2020-09-17T23:30:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,315 1576,315 1576,857 1575,857 1575,1491 1128,1491 1128,1610 1575,1610 1575,1706 1576,1706 1576,2112 171,2112 171,2113 170,2113 170,1567 169,1567 169,1538 664,1538 664,1403 169,1403 169,1404 168,1404 168,315 169,315"/>
	<TextEquiv conf="0.96413">
	<Unicode>QUESTÃO 07
A produção artesanal de panela de barro é uma das maiores expressões da cultura popular do
Espírito Santo. A técnica de produção pouco mudou em mais de 400 anos, desde quando a panela
de barro era produzida em comunidades indígenas. Atualmente, apresenta-se com modelagem
própria e original, adaptada às necessidades funcionais da culinária típica da região. As artesãs,
vinculadas à Associação das Paneleiras de Goiabeiras, do município de Vitória-ES, trabalham em
um galpão com cabines individuais preparadas para a realização de todas as etapas de produção.
Para fazer as panelas, as artesãs retiram a argila do Vale do Mulembá e do manguezal que margeia
a região e coletam a casca da Rhysophora mangle, popularmente chamada de mangue vermelho.
Da casca dessa planta as artesãs retiram a tintura impermeabilizante com a qual açoitam as
panelas ainda quentes. Por tradição, as autênticas moqueca e torta capixabas, dois pratos típicos
regionais, devem ser servidas nas panelas de barro assim produzidas. Essa fusão entre as panelas
de barro e os pratos preparados com frutos do mar, principalmente a moqueca, pelo menos no
estado do Espírito Santo, faz parte das tradições deixadas pelas comunidades indígenas.
Disponível em: &lt;http://www.vitoria.es.gov.br&gt;. Acesso em: 14 jul. 2017 (adaptado).
Como principal elemento cultural na elaboração de pratos típicos da cultura capixaba, a panela de
barro de Goiabeiras foi tombada, em 2002, tornando-se a primeira indicação geográfica brasileira
na área do artesanato, considerada bem imaterial, registrado e protegido no Instituto do Patrimônio
Histórico e Artístico Nacional (Iphan), no Livro de Registro dos Saberes e declarada patrimônio cultural
do Brasil.
SILVA, A. Comunidade tradicional, práticas coletivas e reconhecimento: narrativas contemporâneas do patrimônio cultural.
40º Encontro Anual da Anpocs. Caxambu, 2016 (adaptado).
Atualmente, o trabalho foi profissionalizado e a concorrência para atender ao mercado ficou mais acirrada,
a produção que se desenvolve no galpão ganhou um ritmo mais empresarial com maior visibilidade
publicitária, enquanto as paneleiras de fundo de quintal se queixam de ficarem ofuscadas comercialmente
depois que o galpão ganhou notoriedade.
MERLO, P. Repensando a tradição: a moqueca capixaba e a construção da identidade local.
Interseções. Rio de Janeiro. v. 13, n. 1, 2011 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, assinale a alternativa correta.
A A produção das panelas de barro abrange interrelações com a natureza local, de onde se extrai a
matéria-prima indispensável à confecção das peças ceramistas.
B A relação entre as tradições das panelas de barro e o prato típico da culinária indígena permanece
inalterada, o que viabiliza a manutenção da identidade cultural capixaba.
C A demanda por bens culturais produzidos por comunidades tradicionais insere o ofício das paneleiras no
mercado comercial, com retornos positivos para toda a comunidade.
D Ainserção das panelas de barro no mercado turístico reduz a dimensão histórica, cultural e estética do
ofício das paneleiras à dimensão econômica da comercialização de produtos artesanais.
E O ofício das paneleiras representa uma forma de resistência sociocultural da comunidade tradicional
na medida em que o estado do Espírito Santo mantém-se alheio aos modos de produção, divulgação e
comercialização dos produtos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
