<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T23:29:52</Created>
	<LastChange>2020-09-17T23:30:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,460 1575,460 1575,664 1576,664 1576,810 1575,810 1575,1103 1576,1103 1576,1175 1575,1175 1575,1319 1576,1319 1576,1685 874,1685 874,1686 171,1686 171,1687 170,1687 170,1081 168,1081 168,1051 376,1051 376,948 170,948 170,949 169,949 169,637 168,637 168,488 169,488 169,313 168,313 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96433">
	<Unicode>QUESTÃO 06
A imigração haitiana para o Brasil passou a ter grande repercussão na imprensa a partir de 2010.
Devido ao pior terremoto do país, muitos haitianos redescobriram o Brasil como rota alternativa
para migração. O país já havia sido uma alternativa para os haitianos desde 2004, e isso se deve à
reorientação da política externa nacional para alcançar liderança regional nos assuntos humanitários.
A descoberta e a preferência pelo Brasil também sofreram influência da presença do exército
brasileiro no Haiti, que intensificou a relação de proximidade entre brasileiros e haitianos. Em meio
a esse clima amistoso, os haitianos presumiram que seriam bem acolhidos em uma possível migração
ao país que passara a liderar a missão da ONU.
No entanto, os imigrantes haitianos têm sofrido ataques xenofóbicos por parte da população
brasileira. Recentemente, uma das grandes cidades brasileiras serviu como palco para uma marcha
anti-imigração, com demonstrações de um crescente discurso de ódio em relação a povos imigrantes
marginalizados.
Observa-se, na maneira como esses discursos se conformam, que a reação de uma parcela dos
brasileiros aos imigrantes se dá em termos bem específicos: os que sofrem com a violência dos atos
de xenofobia, em geral, são negros e têm origem em países mais pobres.
SILVA, C. A. S.; MORAES, M. T. A política migratória brasileira para refugiados e a imigração haitiana. Revista do Direito.
Santa Cruz do Sul, v. 3, n. 50, p. 98-117, set./dez. 2016 (adaptado).
A partir das informações do texto, conclui-se que
O o processo de acolhimento dos imigrantes haitianos tem sido pautado por características fortemente
associadas ao povo brasileiro: a solidariedade e o respeito às diferenças.
O as reações xenófobas estão relacionadas ao fato de que os imigrantes são concorrentes diretos
para os postos de trabalho de maior prestígio na sociedade, aumentando a disputa por boas
vagas de emprego.
O o acolhimento promovido pelos brasileiros aos imigrantes oriundos de países do leste europeu tende
a ser semelhante ao oferecido aos imigrantes haitianos, pois no Brasil vigora a ideia de democracia
racial e do respeito às etnias.
O o nacionalismo exacerbado de classes sociais mais favorecidas, no Brasil, motiva a rejeição aos
imigrantes haitianos e a perseguição contra os brasileiros que pretendem morar fora do seu país em
busca de melhores condições de vida.
O a crescente onda de xenofobia que vem se destacando no Brasil evidencia que o preconceito e a
rejeição por parte dos brasileiros em relação aos imigrantes haitianos é pautada pela discriminação
social e pelo racismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
