<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T17:42:41</Created>
	<LastChange>2020-09-18T17:43:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,821 1575,821 1575,949 555,949 555,1005 350,1005 350,1131 406,1131 406,1258 169,1258 169,1131 170,1131 170,970 218,970 218,557 170,557 170,556 169,556 169,495 168,495 168,311 169,311"/>
	<TextEquiv conf="0.95237">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A Lei n. 11.105/2005 estabelece normas de segurança e mecanismos de fiscalização sobre cultivo,
manipulação, pesquisa, liberação no ambiente e descarte de organismos geneticamente modificados
(OGM;s) e seus derivados no País. Para tal, essa lei tem como diretriz o estímulo ao avanço científico na
área de biotecnologia e biossegurança e a observância do princípio da precaução para a proteção do
ambiente.
Considerando o texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. Cabe à Comissão Técnica Nacional de Biossegurança a implementação de políticas relativas aos
OGM;s, bem como o estabelecimento de normas técnicas de segurança e pareceres referentes à
proteção da saúde humana, dos organismos vivos e do ambiente.
Il. Vários fatores devem ser considerados na avaliação do impacto que poderá ocorrer com a liberação
de OGM no ambiente, sendo necessário obter informações sobre o gene, o organismo doador, a
espécie receptora desse gene e o local onde será efetuada a liberação.
Ill. A avaliação da segurança do OGM, seja ela alimentar ou ambiental, deve ser realizada desde o
momento em que se iniciam as atividades laboratoriais até a efetiva inserção do OGM no mercado
consumidor, portanto as medidas de acompanhamento e verificação periódica devem estar previstas.
É correto o que se afirma em
A |, apenas.
B Il, apenas.
C l e lll, apenas.
D Il e lV, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
