<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:01:39</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:02:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,604 1578,604 1578,656 1576,656 1576,986 1575,986 1575,1239 1577,1239 1577,1306 1575,1306 1575,1442 897,1442 897,1443 660,1443 660,1499 326,1499 326,1753 169,1753 169,1530 170,1530 170,1465 218,1465 218,1220 169,1220 169,1095 510,1095 510,987 169,987 169,988 168,988 168,684 506,684 506,581 169,581 169,582 168,582 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.93699">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Razanandrongobe sakalavae é um grande Archosauria predador do Jurássico médio da Ilha de Madagascar.
Em estudo recente, pesquisadores analisaram novos fragmentos da mesma região e da mesma espécie
e identificaram a espécie R. sakalavae como pertencente ao clado Crocodylomorpha. As profundas e
gigantescas mandíbulas do crocodilo pré-histórico eram armadas com enormes dentes serrados e muito
semelhantes em tamanho e forma às dos dinossauros terópodes e, especialmente, às do carnívoro
Tiranosaurus rex. Essas mandíbulas são uma notável evidência de que esses répteis crocodilianos se
alimentaram de tecidos orgânicos duros, como ossos e tendões.
DAL SASSO, C. et al. Razanandrongobe sakalavae, a gigantic mesoeucrocodylian from the Midle Jurassic of
Madagascar, is the oldest know notosuchian. PeerJ 5:e3481, 2017 (adaptado).
A evolução das aves ratitas tem sido atribuída à especiação vicariante, impulsionada pela dissolução
do supercontinente Gondwana no período Cretáceo. O isolamento inicial da África e de Madagascar é
indicativo de que o avestruz e os pássaros-elefante-de-madagascar — esse último extinto — devem ser as
linhagens de ratitas mais antigas. O sequenciamento do genoma mitocondrial de dois pássaros-elefante e
análises filogenéticas revelaram que essas aves são os parentes mais próximos do kiwi da Nova Zelândia
e estão distantes da linhagem basal de avestruzes. Essas evidências sugerem que a convergência para o
gigantismo e a ausência de voo foi facilitada no Terciário, após a extinção dos dinossauros, com a exploração
do nicho de herbivoria diurna.
MITCHELL, K. J. et al. Ancient DNA reveals elephant bird and kiwi are sister taxa and clarifies ratite bird Evolution.
Science, v. 344, n. 898, 2014 (adaptado).
Considerando os textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A semelhança de dentições entre os dinossauros terópodes e o crocodilo fóssil exemplifica uma
característica homoplásica.
Il. A divergência a respeito da evolução das linhagens de aves ratitas constitui exemplo de hipóteses
de vicariância e de dispersão.
Ill. A distribuição biogeográfica das espécies de aves ratitas é considerada cosmopolita.
IV. A ilha de Madagascar representa um hotspot biogeográfico dada, entre outras características, a
presença de endemismo de espécies.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e III.
C II e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
