<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-26T01:10:40</Created>
	<LastChange>2020-09-26T01:10:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="169,322 513,322 513,390 1576,390 1576,619 1575,619 1575,1104 171,1104 171,1103 170,1103 170,1008 169,1008 169,789 168,789 168,390 169,390"/>
	<TextEquiv conf="0.96452">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
As mitocôndrias são organelas que surgiram da integração endossimbiótica de uma protobactéria
com uma célula hospedeira (protoeucarionte). Durante a evolução eucariótica, o genoma e o
proteoma dessas mitocôndrias foram significativamente modificados. Embora as mitocôndrias
sejam relevantes para os processos de transformação de energia, alguns eucariotos encontrados
em intestinos de mamíferos podem apresentar mitocôndrias reduzidas em tamanho e, em alguns
casos, até ausentes.
Estudos realizados por meio do sequenciamento completo do genoma e de dois RNAs de um
flagelado do gênero Monocercomonoides revelaram que este não apresenta a organela e nem
genes a ela relacionados, como os da cadeia transportadora de elétrons e do ciclo dos ácidos
tricarboxílicos.
KARNKOWSKA, A. et al. A Eukaryote without a mitochondrial organelle. Current Biology, n. 26, p. 1274-1284, 2016 (adaptado).
Considerando o tema tratado no texto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva uma estratégia utilizada por seres desprovidos de mitocôndria para obtenção de energia,
indicando o local onde ocorre. (valor: 5,0 pontos)
b) Explique de que forma os sequenciamentos de DNA e RNA podem ser utilizados como indicadores da
atividade mitocondrial. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
