<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:06:01</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:06:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="157,675 157,1297 1555,1297 1555,675"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,312 1576,312 1576,582 1255,582 1255,1324 1575,1324 1575,1405 1577,1405 1577,1555 1575,1555 1575,1659 1576,1659 1576,1740 1574,1740 1574,1938 1576,1938 1576,2006 1295,2006 1295,2007 1014,2007 1014,2008 170,2008 170,1911 169,1911 169,1777 242,1777 242,1636 169,1636 169,1515 168,1515 168,1486 169,1486 169,1445 170,1445 170,1405 624,1405 624,663 468,663 468,586 169,586"/>
	<TextEquiv conf="0.96442">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Em 2013, a Comissão Nacional de Biodiversidade (CONABIO), cumprindo com suas obrigações legais
e com o compromisso internacional com a Convenção sobre Diversidade Biológica (CDB), aprovou as
Metas Nacionais de Biodiversidade para o período de 2011 a 2020. Do total de 20 metas, destacam-se as
que preveêm a conservação de 20% das áreas terrestres e águas continentais e 17% das áreas marinhas
e costeiras, por meio de sistemas de unidades de conservação e outras categorias de áreas oficialmente
protegidas. A figura a seguir representa a contribuição das áreas protegidas no âmbito do Sistema Nacional
de Unidades de Conservação (SNUC) para o alcance da meta nacional.
Unidades de Conservação nos Biomas Brasileiros
BRASIL. Ministério do Meio Ambiente. Secretaria de Biodiversidade e Florestas.
5º relatório nacional para a Convenção Sobre Diversidade Biológica. Brasília, 2016 (adaptado).
No que se refere à biodiversidade em políticas públicas de ciência, tecnologia e inovação, dadas as
características do Brasil, com elevada diversidade biológica e cultural, e elevado grau de ameaça em
todos os biomas brasileiros, é recomendável que, nos editais e chamadas públicas do Conselho Nacional
de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), sejam incentivadas abordagens da biodiversidade
integradas a um contexto sociocultural conservacionista, reconhecendo-se e valorizando-se a diversidade
de saberes e de possibilidades de engajamento para a conservação da biodiversidade.
OLIVEIRA, D. Biodiversidade em políticas públicas de ciência, tecnologia e inovação: caracterização e perspectivas na integração do
fomento à divulgação e educação em ciências. 230f. Tese (doutorado) — Universidade Federal do Rio Grande — FURG, Faculdade de
Educação, Programa de Pós-graduação em Educação em Ciências: Química da Vida e Saúde, 2016 (adaptado).
Considerando a temática apresentada nos textos, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva dois possíveis efeitos da ampliação das unidades de conservação sobre a biodiversidade.
(valor: 4,0 pontos)
b) Apresente três exemplos de ações que integrem o reconhecimento e a valorização do contexto
sociocultural com a conservação da biodiversidade. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
