<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:00:40</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:14:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="221,368 220,929 1605,930 1607,369"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1575,312 1575,948 1576,948 1576,1099 1446,1099 1446,1201 1575,1201 1575,1385 1576,1385 1576,1545 170,1545 170,1544 169,1544 169,1169 168,1169 168,1140 169,1140 169,341 168,341 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95702">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A figura a seguir representa a estrutura de um fosfolipídeo e suas diferentes interações em meio aquoso.
Os lipossomos, formados a partir de interações fosfolipídicas, têm sido utilizados na administração de
uma variedade de substâncias terapêuticas para alcançar órgãos e tecidos específicos. A incorporação
de drogas de rápida metabolização em lipossomos permite liberação dessas substâncias por um período
mais longo, o que aumenta sua eficácia.
A respeito das características biofísicas e bioquímicas dos lipossomos, assinale a opção correta.
A A aplicação dos lipossomos é restrita a agentes antibióticos, antimaláricos e anti-inflamatórios.
B A captação de lipossomos pode ser realizada por fusão com a membrana plasmática ou por exocitose.
C Os lipossomos preparados a partir de fosfolipídeos purificados são reconhecidos pelo sistema imune,
o que constitui uma vantagem de sua utilização.
D Os lipossomos aniônicos interagem com a carga da superfície da membrana celular e com carboidratos
específicos para se ligarem a receptores celulares.
E Tanto os compostos hidrofílicos quanto os hidrofóbicos podem ser carreados, sendo os primeiros no
interior aquoso e os últimos no interior da bicamada lipossômica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
