<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T17:34:21</Created>
	<LastChange>2020-09-18T17:34:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="197,444 197,875 1566,875 1566,444"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1575,312 1575,907 1577,907 1577,1180 1578,1180 1578,1285 1398,1285 1398,1504 1180,1504 1180,1552 763,1552 763,1599 579,1599 579,1600 169,1600 169,1344 168,1344 168,1317 169,1317 169,421 168,421 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.94691">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A água é um recurso natural de valor econômico, ambiental e social, fundamental à sobrevivência
humana e dos ecossistemas. Os gráficos a seguir indicam a proporção dos principais usos da água em
países desenvolvidos e em desenvolvimento no início do século XXI.
TOWNSEND, C. R.; BEGON, M.; HARPER, J. L. Fundamentos em ecologia. 3. ed. Porto Alegre: Artmed, 2006.
Com base nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Nos países em desenvolvimento, a implantação de irrigação deve ser prioridade na gestão
ambiental sustentável, uma vez que aumenta a produtividade agrícola.
PORQUE
Il. Na gestão ambiental sustentável, o tipo de irrigação e o respectivo local de implantação devem ser
considerados, assim como a adoção de ações que visem à qualidade da água, à preservação das
nascentes e das áreas de conservação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
