<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:44:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:49:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="97,760 97,1000 1557,1000 1557,760"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 306,280 306,347 1553,347 1553,663 1552,663 1552,664 1379,664 1379,1002 1553,1002 1553,1172 1552,1172 1552,1245 162,1245 162,1171 99,1171 99,1170 98,1170 98,751 97,751 97,678 99,678"/>
	<TextEquiv conf="0.96745">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Asegurança sanitária é um item que deve ser levado em conta na reciclagem dos dejetos. Para diminuir os riscos envolvidos
na reciclagem, é prudente assegurar um tempo mínimo de retenção de 30 dias para a decomposição dos dejetos em sistemas
anaeróbios ativos, antes de utilizá-los como fertilizante. O reaproveitamento dos dejetos como fertilizante na propriedade
requer área disponível e distanciamento dos corpos d'água (rio, córrego, açude, nascentes, lagoa). Os dejetos de suínos
são um composto multinutriente, cujos elementos estão em quantidades desproporcionais em relação aos assimilados pelas
plantas. Quando os dejetos são aplicados ao solo com base na demanda total das plantas de qualquer um dos elementos
N-P-K, os demais geralmente estarão em excesso. Com o acúmulo de nutrientes no solo, surge o risco de fitotoxicidade às
plantas e de perdas de nutrientes por erosão e lixiviação, que poderão causar a poluição das águas e do solo, cuja gravidade
será tanto maior quanto menos se observar o princípio do balanço de nutrientes e as boas práticas agronômicas.
FÁVERO, J. A.(org). Produção de Suínos. EMBRAPA Sistemas de Produção, 2003.
A tabela abaixo mostra o volume de dejetos produzidos na suinocultura, de acordo com o tipo de granja.
Volume de dejetos produzidos, de acordo com o tipo de granja.
PERDOMO et al. (1999), citado por Diesel, R. et al. Coletânea de tecnologias sobre dejetos suínos. /n: Boletim Informativo de Pesquisa - Embrapa Suínos e Aves e
Extensão - EMATER/RS. Ano 10, n .º 14, ago. 2002.
Com base nas informações e nos dados apresentados, resolva os itens a seguir.
a) Calcule o volume de dejetos produzidos em uma granja de ciclo completo, com capacidade de 100 matrizes, no
período de um ano, com nível médio de diluição dos dejetos. (valor: 2,0 pontos)
b) Proponha quatro soluções para os problemas apresentados, justificando cada uma delas, tendo em vista a
diminuição dos impactos ambientais dos dejetos suínos lançados ao solo. (valor: 8,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
