<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:46:26</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:12:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="825,287 825,2097 826,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="865,1361 1553,1361 1553,1892 1133,1892 1133,2021 1056,2021 1056,2059 1010,2059 1010,2096 890,2096 890,2098 866,2098 866,1892 865,1892"/>
	<TextEquiv conf="0.95940">
	<Unicode>QUESTÃO 24
É atribuição do médico veterinário exercer a vigilância e en-
tender a cadeia epidemiológica, principalmente no que con-
cerne a transmissão de doenças a animais e seres humanos.
A dengue é uma enfermidade viral cujo agente é um
arbovírus da família Flaviviridae, gênero Flavivirus, que
inclui quatro sorotipos: 1, 2, 3 e 4. Tem como vetores
artrópodes os micropredadores Aedes aegypti e, como
hospedeiro vertebrado, o homem e outros primatas,
com manifestações clínicas variáveis. As manifestações
clínicas da infecção e o período de viremia são de
aproximadamente sete dias. Após picarem uma pessoa
infectada em fase virêmica, os vírus distribuem-se,
localizam-se e multiplicam-se no aparelho digestivo e
nas glândulas salivares da fêmea do mosquito. Após um
período de 8 a 12 dias, ela está pronta para transmitir o
vírus às pessoas durante cerca de
quinze dias.
trinta e cinco dias.
três meses.
seis meses.
um ano.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="866,254 1554,254 1554,846 1552,846 1552,1236 1442,1236 1442,1273 866,1273 866,896 865,896 865,348 866,348"/>
	<TextEquiv conf="0.80721">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Avalie as asserções a seguir.
A dirofilariose canina é uma zoonose causada pelo
nematóide Dirofilaria imitis. Essa doença gera riscos
à saúde humana e animal. No Brasil, a sua maior
prevalência ocorre nas regiões litorâneas e tem como
vetores biológicos os mosquitos da família Culicidae.
Os cães infectados têm dificuldade de respiração e
intolerância a exercícios físicos.
PORQUE
As infecções por Dirofilaria imitis podem causar
obstrução do ventrículo direito e da artéria pulmonar,
gerando falta de oxigenação nos órgãos vitais. Portanto,
deve ser instituído o tratamento imediato com lactonas
macrocíclicas para se restabelecer a saúde do cão.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="99,1509 306,1509 306,1573 785,1573 785,2094 145,2094 145,2060 99,2060 99,1889 145,1889 145,1709 97,1709 97,1573 99,1573"/>
	<TextEquiv conf="0.96319">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A associação entre antígenos vacinais e adjuvantes
(sulfato de alumínio e adjuvante completo de
Freund) em preparações de uso médico-veterinário
tem como objetivo
reduzir a atividade patogênica do agente infeccioso
e estimular a imunidade adaptativa.
reduzir a atividade pirogênica do agente infeccioso e
estimular a imunidade inata.
induzir a imunogenicidade por estimular receptores
Toll like em células B imaturas.
acelerar a migração de neutrófilos para o local
administrado, favorecendo a antigenicidade.
induzir a anergia, reduzindo o risco do aparecimento
de sinais clínicos de autoimunidade.
o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,286 288,286 288,348 786,348 786,713 785,713 785,863 786,863 786,1090 784,1090 784,1461 99,1461 99,830 98,830 98,713 97,713 97,348 99,348"/>
	<TextEquiv conf="0.95827">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Nos animais de produção, o sexo é determinado pelo
gameta masculino. A possibilidade de se selecionar
espermatozóides carreando o cromossomo X ou Y
atende a interesses econômicos, dependendo da
espécie em questão. Mais de 80% das vacas leiteiras
em algumas regiões do país são inseminadas
artificialmente. Assim, é fundamental a utilização de
sêmen sexado para atender à demanda de fêmeas
nas propriedades. A principal tecnologia utilizada é a
citometria de fluxo, com a aplicação de um marcador
fluorescente nos espermatozóides.
O marcador é ativado e a intensidade da resposta
está diretamente relacionada à quantidade de DNA no
espermatozóide, quando os
O espermatozóides vivos respondem com maior
intensidade, pois o corante fixa-se na membrana
espermática íntegra.
O espermatozóides mortos respondem com menor
intensidade, pois o corante atravessa a membrana
espermática.
O espermatozóides, carreando o cromossomo X,
respondem com maior intensidade porque possuem
mais DNA.
O espermatozóides, carreando o cromossomo X,
respondem com menor intensidade porque possuem
menos DNA.
OQ espermatozóides, carreando 0 cromossomo Y,
respondem com maior intensidade porque possuem
mais DNA.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
