<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:45:55</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:53:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="824,287 825,2097 827,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="866,254 1554,254 1554,312 1552,312 1552,1413 1553,1413 1553,1414 1554,1414 1554,1788 1552,1788 1552,1871 1039,1871 1039,1989 1093,1989 1093,2092 866,2092 866,1814 924,1814 924,1414 923,1414 923,1413 930,1413 930,1124 939,1124 939,914 867,914 867,857 865,857 865,410 866,410"/>
	<TextEquiv conf="0.79298">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Instrução Normativa n.º 51, de 18 de setembro de 2002.
O Ministro de Estado da Agricultura, Pecuária e
Abastecimento, no uso da atribuição que lhe confere
o art. 87, Parágrafo único, inciso |l, da Constituição,
e considerando a necessidade de aperfeiçoamento e
modernização da legislação sanitária federal sobre a
produção de leite, resolve:
Art. 1º Aprovar os regulamentos técnicos de produção,
identidade e qualidade do leite tipo A, do leite tipo B,
do leite tipo C, do leite Pasteurizado e do leite cru
refrigerado e o regulamento técnico da coleta de leite cru
refrigerado e seu transporte a granel, em conformidade
com os anexos a esta Instrução Normativa.
De acordo com a referida normativa,
|. entende-se por leite, sem outra especificação, o
produto oriundo da ordenha completa e ininterrupta,
em condições de higiene, de vacas, búfalas e
cabras sadias, bem alimentadas e descansadas.
Il. entende-se por leite pasteurizado tipo A o
leite classificado quanto ao teor de gordura
em integral, padronizado, semidesnatado ou
desnatado, produzido, beneficiado e envasado
em estabelecimento denominado granja leiteira,
observadas as prescrições contidas no presente
regulamento técnico.
Ill. o leite a ser pasteurizado, nos casos dos leites
tipos B e C, pode sofrer desnate e padroniza-
ção na propriedade rural e, na indústria, imedia-
tamente após a pasteurização, o produto assim
processado deve apresentar teste qualitativo
negativo para fosfatase alcalina, teste positivo
para peroxidase e enumeração de coliformes a
30/35 ºC (dezoito/vinte graus Celsius) menor do
que 0,3 NMP/mL (zero vírgula três Número Mais
Provável / mililitro) da amostra.
De acordo com a normativa n.º 51, é correto o que se
afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O lIlelll, apenas.
O Lileilll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 306,280 306,347 785,347 785,943 786,943 786,1692 101,1692 101,1693 100,1693 100,944 99,944 99,905 98,905 98,852 145,852 145,592 97,592 97,466 98,466 98,347 99,347"/>
	<TextEquiv conf="0.95940">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O Regulamento de Inspeção Industrial e Sanitária de
Produtos de Origem Animal (RIISPOA), em seu artigo
110, preconiza:
Art. 110 - É proibida a matança de qualquer animal que
não tenha permanecido pelo menos 24 (vinte e quatro)
horas em descanso, jejum e dieta hídrica nos depósitos
do estabelecimento.
8 1º - O período de repouso pode ser reduzido,
quando o tempo de viagem não for superior a 2
(duas) horas e os animais procedam de campos
próximos, mercados ou feiras, sob controle sanitário
permanente; o repouso, porém, em hipótese alguma,
deve ser inferior a 6 (seis) horas.
O jejum alimentar e a dieta hídrica aos quais os animais
de abate são submetidos têm a finalidade de
O evitar que o sangue deslocado para o trato gastroin-
testinal no processo da digestão minimize os pro-
cessos de sangria, propiciando, assim, uma morte
mais rápida ao animal.
O evitar custos maiores para a indústria durante o
abate dos animais, tais como o custo de ração, a
mão de obra e a limpeza dos currais de espera.
O evitar a contaminação das carcaças no momento
da esfola e evisceração, caso ocorram acidentes e
perfuração das alças intestinais.
O tornar o abate um processo menos traumático, pois
o jejum tranquiliza o animal, cumprindo, assim, um
protocolo de abate humanitário e atendendo às
recomendações dos principais países importadores
da carne brasileira.
O proporcionar aos animais a recuperação dos
estoques de glicogênio perdidos com o estresse
de viagem e (ou) transporte, o qual permitirá que,
após o abate, nos processos de armazenagem das
carcaças, ocorra adequado abaixamento de pH,
propiciando melhor qualidade da carne.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
