<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:46:09</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:53:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="824,287 823,2097 825,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="866,1178 1075,1178 1075,1212 1554,1212 1554,1178 1554,1212 1552,1212 1552,1599 1553,1599 1553,1814 1321,1814 1321,1879 995,1879 995,2094 866,2094 866,1853 923,1853 923,1563 865,1563 865,1212 864,1212 866,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.44067">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O leite, ao chegar à plataforma de recepção da
usina, é examinado quanto às suas características
organolépticas pelo encarregado da recepção. Após o
exame sensorial, de cada latão de leite é retirada uma
amostra para uma série de exames físico-químicos.
Alguns desses exames são classificados como “prova
de rotina” pelo Regulamento da Inspeção Industrial e
Sanitária de Produtos de Origem Animal (RIISPOA) e
incluem a determinação
|. do índice crioscópico.
Il. da gordura pelo método de Gerber.
Il. do índice de refração no soro cúprico.
IV. de acidez pelo acidímetro Dornic, considerando-
se provas complementares a da cocção, do
álcool ou do alizarol.
São provas de rotina as descritas em
O lel.
O lei.
O lei.
O llelV.
O lNelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="866,280 1075,280 1075,349 1552,349 1552,881 1522,881 1522,940 995,940 995,1146 866,1146 866,914 922,914 922,817 923,817 923,739 931,739 931,662 939,662 939,547 865,547 865,349 866,349"/>
	<TextEquiv conf="0.40678">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um pequeno produtor de leite adquiriu três fêmeas da
raça holandesa, com idades de 6 meses, 18 meses
e 4 anos, respectivamente. O proprietário informou
que nenhum animal foi vacinado contra brucelose.
Nesse caso, o médico veterinário deve orientar o
proprietário a
|. imunizar a fêmea de 6 meses de idade com a
vacina B19.
Il. descartar do plantel os animais adultos
considerados positivos no teste sorológico.
Ill. aguardar que a fêmea de 18 meses atinja 24
meses de idade para realizar o teste sorológico.
IV. vacinar a fêmea de 3 anos de idade, caso seja
considerada negativa no teste sorológico.
Nessa situação, é correto apenas o que se afirma em
O lel.
O lei.
O lei.
O llelV.
O lNelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="91,440 91,1171 797,1171 797,440"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 307,280 307,347 785,347 785,2094 145,2094 145,2034 99,2034 99,1626 98,1626 98,1530 97,1530 97,1239 212,1239 212,435 97,435 97,347 99,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O quadro abaixo registra o número de espécies diagnos-
ticadas de carrapatos, segundo as famílias e gêneros da
fauna brasileira até 2001.
Guimarães, J.H. et al. Ectoparasitas de Importância Veterinária.
São Paulo, Plêiade, 2001.
Considerando-se o grande número de espécies e tendo
em vista seu potencial desempenho na transmissão e
manutenção de agentes causadores de várias enfermidades
para animais e seres humanos, aliado ao crescente
número de casos de enfermidades emergentes como a
febre maculosa e a doença de Lyme no Brasil, foi instituída
a necessidade de se estabelecer manobras de vigilância
biológica dos agentes transmissores, com o objetivo de
prevenir a sua proliferação e subsidiar programas de
controle dos carrapatos.
Nesse contexto, existem técnicas desenvolvidas que
auxiliam no estudo da dinâmica de populações desses
agentes parasitários, tais como
O atécnicada armadilha de CO,, a técnica de coleta de
fêmeas no solo e a técnica do biocarrapaticidograma.
O a técnica de coleta direta em animais, a técnica de
arrasto de flanela branca e a técnica da armadilha de
CO,
2.
O atécnica de coleta direta em animais, o teste in vitro
com a pipeta de Pasteur para larvas e a técnica da
armadilha de CO,.
O atécnicade coleta de fêmeas no solo, atécnica de coleta
direta em animais e a técnica do biocarrapaticidograma.
OQ a técnica do biocarrapaticidograma, o teste in vitro
com a pipeta de Pasteur para larvas e a técnica de
arrasto de flanela branca.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
