<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:46:59</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:10:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="110,641 110,1376 787,1376 787,641"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,287 825,2097 826,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="866,254 1554,254 1554,312 1552,312 1552,1086 1553,1086 1553,1812 1320,1812 1320,1872 1029,1872 1029,2088 914,2088 914,2087 866,2087 866,1841 928,1841 928,1657 922,1657 922,1501 920,1501 920,1359 930,1359 930,1203 939,1203 939,1050 865,1050 865,350 866,350"/>
	<TextEquiv conf="0.81588">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O impacto econômico da doença uterina na vaca de
leite é resultado da infertilidade, redução na produção
de leite, aumento do descarte involuntário e do custo de
tratamento. Esse problema manifesta-se, geralmente,
após o parto, como consequência de distocias, de
retenção de envoltórios fetais, da baixa condição corporal
ao parto e de problemas metabólicos.
Suponha que uma vaca da raça Girolando, de cinco
anos de idade, foi atendida pelo médico veterinário
48 horas após o parto, por apresentar-se deitada,
anoréxica e com descarga vulvar aquosa de coloração
marrom avermelhada e fétida. Durante o exame clínico,
constatou-se hipertermia, aumento das frequências
respiratória e cardíaca e extremidades frias. Pela
avaliação dos órgãos reprodutivos, por meio da
palpação retal, verificou-se que o útero estava muito
grande, com líquidos na cavidade abdominal e não
era possível alcançar os ovários. Considerando essas
informações, avalie as afirmações a seguir.
|. O diagnóstico de metrite puerperal aguda remete
ao prognóstico reservado, principalmente pela
extensão do comprometimento da mucosa uterina.
Il. Os sinais de toxemia estão presentes em con-
sequência da absorção dos produtos resultantes
da rápida multiplicação microbiana e pelo pro-
cesso de necrose dos envoltórios fetais.
Ill. Na metrite puerperal aguda, as medidas tera-
pêuticas imediatas envolvem, necessariamen-
te, a redução das concentrações circulantes
de progesterona.
IV. Na metrite, a despeito do comprometimento
do miométrio e por tratar-se de um processo
agudo, os mecanismos de defesa uterinos não
são prejudicados.
V. A severidade do processo inflamatório uterino
durante a metrite puerperal aguda depende do
microrganismo contaminante, especialmente
quando ocorre sinergismo entre gêneros.
É correto apenas o que se afirma em
Lei.
ev
,Wev
1, Meilv
MM, IVeV.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 284,280 284,354 784,354 784,1402 785,1402 785,1955 783,1955 783,2095 99,2095 99,1462 97,1462 97,354 99,354"/>
	<TextEquiv conf="0.95093">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Em um hospital veterinário, um proprietário leva sua
cadela da raça buldogue inglês para uma consulta,
pois pretende utilizar o animal como reprodutor. O
médico veterinário, ao examinar a paciente, coleta uma
amostra da mucosa vaginal para exame citológico.
Ao microscópio, o médico veterinário encontrou a
predominância do seguinte tipo celular:
Considerando o resultado da citologia vaginal, o médico
veterinário deveria
O orientar o proprietário a acasalar urgentemente a
fêmea, pois a citologia vaginal indica o estro.
O orientar o proprietário a esperar o próximo cio, pois o
padrão celular é característico do metaestro.
O informar ao proprietário que a fêmea está prenhe,
pois o tipo celular observado é indicativo de gestação
na espécie canina.
O informar ao proprietário que vai prescrever trata-
mento para vaginite, pois se evidencia a presença
de bactérias no esfregaço.
O recomendar ao proprietário escolher um reprodutor,
pois a cadela está no proestro e, daqui a 10 dias,
estará sexualmente receptiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
