<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:45:07</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:10:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,253 417,253 417,348 1552,348 1552,727 1189,727 1189,728 897,728 897,836 1116,836 1116,872 1297,872 1297,909 1554,909 1554,962 1202,962 1202,963 850,963 850,964 498,964 498,965 146,965 146,966 145,966 145,932 99,932 99,731 98,731 98,608 97,608 97,348 98,348"/>
	<TextEquiv conf="0.96042">
	<Unicode>QUESTÃO 37
As leishmanioses são zoonoses que, apesar de acometerem anualmente cerca de dois milhões de pessoas em 88
países e apresentarem franca expansão urbana, são doenças negligenciadas. No contexto epidemiológico, o cão
doméstico representa a principal fonte de infecção dos flebotomíneos, que transmitem a doença aos humanos e outros
a hospedeiros. Em relação à vacina atualmente disponível para cães, há controvérsias acerca de sua capacidade de
neutralizar a fonte de infecção e de produzir falsos positivos, o que compromete o perfil epidemiológico da doença. Da
mesma forma, o tratamento de animais portadores da doença é problemático, pois a utilização de medicamentos de uso
exclusivo humano é oficialmente proibida, já que esses medicamentos permitem que a fonte de infecção permaneça
ativa por mais tempo.
O médico veterinário tem participação decisiva no controle das leishmanioses, sendo responsável e atuante em todas
as fases da cadeia epidemiológica da doença. De acordo com o código deontológico médico veterinário, o clínico que
atende um cão com suspeita de estar acometido dessas enfermidades deve
isolar o doente, prevenir vetores e investigar comunicantes.
iniciar tratamento, isolar o doente e vacinar os comunicantes.
isolar e transferir o doente para tratamento, notificar e monitorar comunicantes.
diagnosticar e confirmar, proceder à eutanásia do doente confirmado e vacinar comunicantes.
investigar origem, diagnosticar e confirmar, notificar, indicar a eutanásia do doente, acompanhar e monitorar
comunicantes.
cooçcoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
