<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:47:14</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:58:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="91,1343 92,1764 789,1763 788,1342"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="823,287 824,2097 826,2097 825,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="866,280 1075,280 1075,347 1554,347 1554,674 1553,674 1553,952 1554,952 1554,1144 1552,1144 1552,1548 1443,1548 1443,1584 912,1584 912,1580 866,1580 866,1235 865,1235 865,347 866,347"/>
	<TextEquiv conf="0.39192">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A posse responsável de animais de companhia deve ser
estimulada pelo médico veterinário, especialmente no
que diz respeito ao controle do ciclo estral e contenção
da fêmea em estro para prevenir a gestação indesejada,
oferecendo aos clientes as opções de castração,
inclusive para proteger a cadela de futuros problemas
ovarianos, uterinoss e mamários, ou tratamentos
farmacológicos, alertando-os sobre os prováveis efeitos
do tratamento escolhido. Em relação a essa afirmação,
analise as asserções a seguir.
A hormonioterapia com estrógenos para interromper a
gestação na cadela mostra baixa eficiência e é contrain-
dicada pelos efeitos adversos, como trombocitopenia,
leucopenia, anemia, piometra, hiperplasia endometrial
glandular cística, cistos ovarianos e estro persistente.
PORQUE
Embora promova a regressão do corpo lúteo antes
do 21.º dia pós-ovulação, a hormonioterapia causa
contrações uterinas intensas e dilatação cervical. Sua
aplicação clínica em cadelas é dificultada pela maior
resistência da espécie ao seu efeito luteolítico após as
três primeiras semanas gestacionais.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o o o6ceooeo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="99,1164 306,1164 306,1231 785,1231 785,1323 784,1323 784,1834 785,1834 785,1892 562,1892 562,2098 145,2098 145,2094 99,2094 99,1893 97,1893 97,1834 99,1834 99,1324 98,1324 98,1231 99,1231"/>
	<TextEquiv conf="0.96810">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Observe a fotomicrografia abaixo, obtida a partir da
análise microscópica de um fragmento de fígado
(coloração hematoxilina-eosina, 66X).
KARA et al., 2008. Biological Trace Elements Research, v. 125, p. 236-244.
As alterações celulares indicadas pelas letras a e b
correspondem, respectivamente, a
necrose e picnose.
necrose e cariólise.
degeneração celular e picnose.
degeneração celular e cariólise.
degeneração celular e cariorrexia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 306,280 306,347 786,347 786,606 785,606 785,811 783,811 783,928 785,928 785,1135 100,1135 100,1136 99,1136 99,607 97,607 97,347 99,347"/>
	<TextEquiv conf="0.95683">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Ao fazer a anamnese de um cão com polidipsia e
poliúria, o dono relata que há uma semana alterou a
alimentação do animal. Suspeitando que o animal esteja
ingerindo mais sódio que o recomendado, foi solicitada
comprovação pela bioquímica sérica, em que se
observou a hipernatremia. Qual a descrição que melhor
explica o efeito da ingestão de uma dieta hipernatrêmica
sobre a ingestão de água e produção de urina?
O O excesso de sódio aumenta a secreção de
aldosterona, provocando diurese.
O O excesso de sódio deprime a secreção de hormônio
antidiurético (ADH) pelo hipotálamo, aumentando a
diurese e, com isso, o animal ingere mais água.
O O excesso de sódio aumenta a secreção de ADH,
provocando acúmulo de líquido no meio interno,
com consequente diurese de pressão.
O O excesso de sódio cria um efeito osmótico no
glomérulo renal, aumentando a filtração, e ocorre
aumento da ingestão de água para compensar a perda.
O O excesso de sódio diminui a secreção de renina
pelo aparelho justaglomerular, aumentando a
produção de urina, o que estimula a sede.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
