<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:45:24</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:10:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,287 824,2097 826,2097 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="893,280 1075,280 1075,348 1554,348 1554,818 1553,818 1553,865 1552,865 1552,1485 1551,1485 1551,1486 866,1486 866,898 885,898 885,773 865,773 865,348 893,348"/>
	<TextEquiv conf="0.94303">
	<Unicode>QUESTÃO 36
A região brasileira que teve, relativamente, o maior
aumento na produção de frango nos últimos anos foi
a região Centro-Oeste. De acordo com Girotto e Mieli
(2004), a evolução da produção brasileira não tem
apresentado os mesmos índices de desenvolvimento
em todas as regiões. A região Sul do país, pioneira na
produção integrada, tem aumentado continuamente sua
participação, enquanto a região Norte tem apresentado
pequena evolução dos volumes produzidos. Um ponto
a destacar é que na região Sul predominam pequenas
propriedades agrícolas, compatíveis com a produção de
frango. Em todas as regiões, a alimentação dos animais
é baseada em milho e farelo de soja.
GIROTTO, A. F.; MIELI, M. Situação atual e tendências para a avicultura
de corte nos próximos anos. EMBRAPA, 2004. Disponível em: &lt;http://www.
aviculturaindustrial.com.br&gt;. Acesso em: 20 ago. 2010. (com adaptações)
O que explica o alto crescimento da produção avícola na
região Centro-Oeste brasileira?
O A determinação da legislação ambiental, que não
mais permite a implantação de novas granjas na
região Sul.
O Aprodução em abundância de milho e soja, que são
os principais ingredientes da alimentação das aves.
O A presença de grandes centros de consumo e a
facilidade de escoamento da produção até outros
grandes mercados consumidores.
O A presença de grandes integrações nessa região,
que deslocaram seus centros de produção devido à
escassez de mão de obra especializada.
O A proximidade dessa região com os mercados do
Norte e Nordeste, tradicionalmente consumidores
de carne de frango.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="99,286 307,286 307,348 785,348 785,968 145,968 145,928 99,928 99,757 145,757 145,685 146,685 146,577 98,577 98,348 99,348"/>
	<TextEquiv conf="0.50681">
	<Unicode>QUESTÃO 34
No sistema de produção de leite, embora a vaca seja o
principal foco, é importante considerar o custo de criação
das bezerras. Os gastos se concentram na alimentação,
alojamento e medicamentos. A antecipação da desmama
reduz o custo de produção e é almejada pelos produtores.
Para conseguir o desenvolvimento do ambiente ruminal
adequado à desmama precoce, a bezerra deve
ingerir mais leite e evitar a fibra, porque o leite possui
maior digestibilidade.
ingerir mais leite para acelerar o crescimento e o
desenvolvimento do rúmen.
ingerir leite para o crescimento, concentrado para a
papilação e fibra para o ambiente ruminal.
ingerir somente concentrado, pois fornece mais energia
para o crescimento e desenvolvimento do rúmen.
ingerir leite, porque é mais palatável e concentrado,
que é fonte de energia para a fermentação ruminal.
o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,1002 307,1002 307,1065 786,1065 786,1481 785,1481 785,2093 99,2093 99,1668 97,1668 97,1065 99,1065"/>
	<TextEquiv conf="0.95734">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Nos sistemas de produção de bovinos de corte, o sucesso
da utilização de inseminação artificial na estação de
monta (EM) depende, além da qualidade do sêmen, do
treinamento do inseminador, da correta observação do estro
e da seleção e manejo das fêmeas que serão inseminadas.
Nas condições extensivas de manejo praticadas no Brasil,
e considerando como meta prioritária a homogeneização
de lotes de bezerras para recria e a obtenção de maior
peso à desmama dos bezerros para engorda, a época mais
favorável para a EM é durante o verão, com duração curta
para padronização da estação de parição, evitando que o
período de anestro pós-parto interfira na EM seguinte.
Nesse contexto, a utilização de um programa de
sincronização de estros em vacas cíclicas com substâncias
análogas da Prostaglandina F2alfa (PGF2a) constitui
ferramenta útil de manejo reprodutivo, mas a taxa de
sincronização está condicionada, em parte, à
O ocorrência prévia de episódios de hormônio
luteinizante (LH).
O preexistência de folículos recrutados e do número
de pulsos do LH.
O manifestação do estro em resposta às elevadas
concentrações de FSH.
O condição de desenvolvimento folicular no dia da
administração de PGF2a.
O concentração circulante de hormônio folículo
estimulante (FSH) durante o início da onda de
crescimento folicular.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
