<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:46:44</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:12:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,287 824,2097 825,2097 825,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="864,1524 1552,1524 1552,1889 1122,1889 1122,1997 1195,1997 1195,2033 1551,2033 1551,2096 914,2096 914,2093 866,2093 866,1889 864,1889"/>
	<TextEquiv conf="0.95394">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Uma gata de dois anos de idade, criada em um gatil
municipal, apresentava prostração, letargia, anorexia,
febre resistente à antibioticoterapia e aumento de
volume abdominal. O exame radiográfico confirmou
presença de líquido abdominal em quantidade maior que
a fisiológica. O liquido foi analisado e revelou tratar-se
de um exsudato séptico. A bioquímica sérica confirmou
hipergamaglobulinemia policlonal e hiperproteinemia.
Associando os achados clínicos e laboratoriais, o médico
veterinário suspeitou de peritonite infecciosa felina e,
para o diagnóstico definitivo, deveria solicitar
ELISA.
biópsia intestinal.
titulação de anticorpos.
reação em cadeia da polimerase de sangue total.
imunofluorescência e imuno-histoquímica da efusão.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="865,349 1555,349 1555,891 1552,891 1552,1429 866,1429 866,891 865,891"/>
	<TextEquiv conf="0.95343">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Suponha que você tenha sido contratado por uma
empresa de consultoria para dar assistência a um
pecuarista. Chegando ao local, o proprietário diz que
quer investir em bovinocultura de corte autossustentável,
com vistas a reduzir os impactos ambientais. A
propriedade possui 50 vacas SRD, e o pecuarista diz
que pretende transferir embriões utilizando bezerras
boas para serem as futuras matrizes. Isso seria mais
barato que comprar novilhas de melhor qualidade. Até
essas bezerras entrarem na idade reprodutiva, ele quer
engordar mais animais no restante da propriedade. Você
diz ao proprietário que a ideia inicial é boa, mas que
não há sustentabilidade se ele continuar com o manejo
extensivo. Então, com vistas ao manejo pecuário
sustentável, qual das seguintes opções contempla uma
proposta ecológica e economicamente viável.
O Inseminar as vacas SRD e melhorar o plantel aos
poucos, evitando muito trânsito de animais.
O Construir um confinamento para garrotes e machos
castrados, mantendo vacas receptoras e bezerros
no pasto.
O Procurar concentrar os animais em um local da
fazenda e destinar o restante ao reflorestamento,
comprando a alimentação.
O Construir um sistema de confinamento para a etapa
final do pastejo rotacionado, destinando os dejetos
para um biodigestor produzir adubo e gás.
OQ Construir um sistema de pastejo rotacionado para a
criação e acabar com o confinamento dos animais para
abate, complementando com a compra de alimentação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="99,1426 306,1426 306,1487 785,1487 785,2097 145,2097 145,2019 99,2019 99,1742 97,1742 97,1487 99,1487"/>
	<TextEquiv conf="0.88340">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O vólvulo gástrico acomete com frequência cães de
grande porte em período pós-prandial. A flacidez de
ligamentos gástricos associada à ingestão de alimentos
em grande quantidade e em curto espaço de tempo são
fatores relacionados pela literatura como envolvidos na
patogenia dessa síndrome aguda. O nível de gravidade
dessa síndrome obriga o médico veterinário a intervir de
modo emergencial, impedindo a morte iminente pela
correção imediata do desequilíbrio ácido-base.
correção imediata do equilíbrio hidroeletrolítico.
administração imediata de antibióticos de largo
espectro, prevenindo a peritonite.
descompressão gástrica imediata através de
punção, garantindo a função respiratória.
redução imediata da temperatura corporal para
preservar o SNC da bacteremia/toxemia secundária
da obstrução do trato digestivo.
o oO Ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,347 786,347 786,733 784,733 784,868 786,868 786,1394 99,1394 99,834 98,834 98,733 97,733"/>
	<TextEquiv conf="0.94932">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Médicos veterinários, a exemplo dos médicos
de pacientes humanos, têm se conscientizado cada
vez mais acerca da necessidade de aliviar a dor de
seus clientes, sobretudo no período pós-operatório.
Os agentes disponíveis para prevenir ou aliviar a dor
podem ser classificados em analgésicos opioides e
não opioides. Além desses fármacos, anestésicos
também são utilizados. Morfina, meperidina, alfentanil e
tramadol são exemplos de opioides mais utilizados em
medicina veterinária, enquanto os não opioides, ou anti-
inflamatórios não esteroidais, incluem: acetominofen,
caprofeno, fenilbutazona e ketoprofeno.
Revista Clínica Veterinária, Ano V, n. 28, p. 23-33, set/out. 2000 (com adaptações).
Considerando o texto, assinale a alternativa incorreta.
O O tramadol! é largamente utilizado no combate à dor
de intensidade moderada e grave.
O A morfina é usada como medicação pré-anestésica
para promover analgesia profilática pré e pós-
operatória.
O O flunixóin meglumine é um bom analgésico e
antipirético, porém possui meia-vida curta. É bem
tolerado quando usado em gatos.
O Os opioides podem ser usados na medicação pré-
anestésica como analgésicos, potencializando
outros agentes anestésicos.
O Os opioides ligam-se a receptores específicos do
sistema nervoso central e são largamente utilizados
no combate à dor, sem risco de excitação quando
usados na medicação pré-anestésica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
