<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:45:40</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:10:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_veterinaria_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="824,287 824,2097 825,2097 825,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="866,1544 1074,1544 1074,1605 1553,1605 1553,1897 1320,1897 1320,2002 1357,2002 1357,2038 1370,2038 1370,2074 1468,2074 1468,2101 866,2101 866,1897 865,1897 865,1605 866,1605"/>
	<TextEquiv conf="0.88910">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Na bovinocultura leiteira, alguns patamares da
produção em gado de elite exigem mais do que
a flora ruminal pode oferecer. Nesse caso, há
necessidade de se utilizar proteína by pass. Essas
proteínas são quelantes de minerais que precisam ser
disponibilizados diretamente no abomaso e duodeno
a fim de não serem sequestrados pelas bactérias e
protozoários da flora ruminal. Assim, é componente
quelante possível
O cromo como quelante do cobalto.
O clorofila como quelante do cálcio.
O molibdênio como quelante do cobre.
O hemoglobina como quelante do ferro.
O soja extrusada como quelante do molibdênio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="866,280 1074,280 1074,347 1554,347 1554,905 1552,905 1552,1054 1554,1054 1554,1184 1552,1184 1552,1505 866,1505 866,768 865,768 865,347 866,347"/>
	<TextEquiv conf="0.65134">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A mastite é uma afecção muito comum na produção
de gado leiteiro. Entretanto, o problema pode ser
minimizado com boas práticas de manejo. Uma
dessas práticas visa permitir o tempo necessário
para que o músculo esfíncter papilar se feche após
a ordenha. Um bom manejo pode até, em certos
casos, dispensar o uso do gel selante usado nos
tetos. Sabendo que esse esfíncter, por ser um
músculo liso, demora cerca de 15 a 20 minutos para
se fechar completamente, e que este é o tempo em
que as vacas precisam evitar o contato com o solo
a fim de não haver contaminação, conclui-se que é
mais recomendável
O não fornecer alimentação no cocho e colocar
saliências na cama para evitar que as vacas se
deitem após a ordenha.
O fornecer silagem na sala de espera para que não
seja contaminada a sala de ordenha, e usar o gel
selante mesmo assim.
O fornecer ração no cocho de ordenha e colocar
saliências na cama para gerar desconforto na vaca,
evitando que ela se deite durante o período de
fechamento do esfíncter.
O fornecer silagem ou feno no cocho da sala de
ordenha e afastar a área de cama o mais distante
possível da sala de ordenha para que a vaca ande
pelo tempo de fechamento do esfíncter.
OQ não fornecer alimentação no cocho de ordenha e
instalar um fenil para as vacas que saírem da sala
de ordenha para que fiquem em pé pelo tempo
necessário do fechamento do esfíncter.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,286 306,286 306,349 785,349 785,621 784,621 784,742 785,742 785,831 786,831 786,895 785,895 785,984 784,984 784,1073 99,1073 99,621 98,621 98,349 99,349"/>
	<TextEquiv conf="0.95856">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um pecuarista possui 25 vacas de leite e um touro, que,
embora férteis, possuem todos baixo potencial genético
e de produtividade. Suponha que ele não pretenda
vender as vacas e peça a assessoria de um médico
veterinário com vistas a aumentar a produtividade do
rebanho. Dessa forma, a conduta técnica adequada para
melhorar a genética e a produtividade desse rebanho
em menor espaço de tempo seria
O realizar inseminação artificial 12 horas após a
observação de cio das vacas.
O aspirar os folículos das vacas e fazer fertilização in
vitro utilizando sêmen sexado.
O manter a monta natural, mas substituir o touro por
outro de melhor potencial genético.
O utilizar as vacas como receptoras, inovulando
embriões de outro rebanho com melhor qualidade.
O fazerinseminação artificial em tempo fixo com sêmen
de touro com comprovada eficiência reprodutiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="99,1108 303,1108 303,1170 785,1170 785,1727 783,1727 783,1837 552,1837 552,1895 227,1895 227,2096 146,2096 146,2098 99,2098 99,1864 154,1864 154,1759 163,1759 163,1670 171,1670 171,1546 97,1546 97,1170 99,1170"/>
	<TextEquiv conf="0.96065">
	<Unicode>QUESTÃO 31
As tecnologias surgidas após a Segunda Guerra
Mundial fizeram com que os países mais desenvolvidos
conquistassem o mercado mundial de alimentos. Para
tanto, foram necessárias a criação e a aplicação de
novos métodos de produção que pudessem suprir a
necessidade da população mundial, que se reerguia
economicamente e socialmente após os terríveis anos
de guerra. Devido à “linha de produção” que passou a
ser adotada nesse período, teve origem, nos sistemas
de criação de animais, o termo “pecuária industrial”,
que se caracteriza
|. pela busca de maior quantidade de carne
produzida ao menor custo possível.
Il. pelas baixas densidades de lotação e(ou) mão
de obra familiar.
Ill. pelas altas taxas de crescimento e mecanização.
IV. pela grande necessidade de mão de obra.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O leill.
O lelv.
O lleill.
O lNelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
