<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T04:13:59</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:02:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="165,240 165,792 1566,792 1566,240"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="405,822 1562,822 1562,880 1575,880 1575,1167 1576,1167 1576,1276 1574,1276 1574,1399 1575,1399 1575,1468 665,1468 665,1584 321,1584 321,1751 337,1751 337,1782 169,1782 169,1497 218,1497 218,1141 168,1141 168,1024 170,1024 170,880 405,880"/>
	<TextEquiv conf="0.96206">
	<Unicode>QUESTÃO 20
MARIA, W. Lightining field. Instalação, 1977. SMITHSON, R. Spiral jetty. Instalação, 1970.
Durante a década de 1970, diversos artistas desenvolveram poéticas visuais especializadas na
manipulação e alteração, muitas vezes, radical das paisagens. As obras eram construídas em escalas
monumentais, ainda que de duração efêmera.
A respeito das obras de Walter de Maria e Robert Smithson, avalie as afirmações a seguir.
|. Essas obras, de maneira geral, por não terem encontrado lugar apropriado dentro das galerias
de arte e museus, tornaram-se campos exóticos para visitação.
Il. Normalmente as obras produzidas por artistas como Walter de Maria e Robert Smithson são
inseridas na definição de Arte Ambiental, também conhecida como Earth Art ou Land Art, e
refletem grande preocupação com o meio ambiente.
Ill. A apreensão das obras apresentadas é feita por meio de sua respectiva conversão em
documento, isto é, em registro visual e audiovisual.
IV. Ambas as obras podem ser consideradas como manifestações de esculturas no campo ampliado,
segundo as definições da teórica Rosalind Krauss.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II E III.
C I, II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
