<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:27:34</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:27:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,317 1576,317 1576,745 1575,745 1575,924 1576,924 1576,1101 1575,1101 1575,1310 555,1310 555,1379 430,1379 430,1655 170,1655 170,1346 218,1346 218,893 169,893 169,864 480,864 480,745 169,745 169,746 168,746 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.95987">
	<Unicode>QUESTÃO 27
As propostas pedagógicas desenvolvidas pelos professores de Artes Visuais são decorrentes de projetos
de ensino-aprendizagem com as devidas justificativas e objetivos. Nessas propostas, os docentes devem
demonstrar conhecimento acerca do tema e apresentar metodologia e ações para a realização do fazer
pedagógico, bem como estratégias de mediação e formas de execução. Necessitam, ainda, apresentar
o método de avaliação e seus critérios. Essa última etapa é fundamental não apenas para avaliar a
produção dos alunos, mas também possibilitar a reflexão acerca da coerência da proposta e da eficácia
do projeto em todas suas etapas. A avaliação é um modo de leitura dos alunos, do professor e dos
assuntos tratados, e fornece um mapa dos interesses e das necessidades da turma. É ponto de chegada e
de partida, é meio, começo, fim e reinício. É um jeito de acompanhar a processualidade dos movimentos
feitos no processo pedagógico.
MARTINS, M. C. F. D.; PICOSQUE, G.; GUERRA, M. T. T. Teoria e prática no ensino da arte: a língua do mundo.
São Paulo: FTD, 2009 (adaptado).
Considerando a especificidade da avaliação em Artes Visuais, avalie as afirmações a seguir.
|. A avaliação da aprendizagem em Artes Visuais pressupõe planejamento, reflexão, estudo, critérios
predefinidos frente aos processos de produção do conhecimento e de criação artística.
Il. No cenário avaliativo em Artes Visuais, é necessário que os percursos individuais e coletivos de
aprendizagem estejam articulados entre si.
Ill. A avaliação em Artes Visuais na contemporaneidade considera os cânones artísticos de beleza,
proporção e organização espacial em seu processo qualitativo e quantitativo.
IV. No processo avaliativo em Artes Visuais, podem ser utilizados seminários, pesquisas de campo,
portfólios e produções escritas e visuais como instrumentos de avaliação.
É correto o que se afirma em
O ll, apenas.
O leilll, apenas.
O llelV, apenas.
O l,llelV, apenas.
O LI,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
