<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:18:06</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:18:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="558,799 560,1458 1188,1457 1186,798"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="170,244 340,244 340,313 1577,313 1577,508 1578,508 1578,704 1575,704 1575,788 1050,788 1050,1524 1576,1524 1576,1590 1575,1590 1575,1753 1576,1753 1576,1819 1340,1819 1340,1943 1437,1943 1437,2017 1180,2017 1180,2059 763,2059 763,2100 170,2100 170,2059 169,2059 169,1876 168,1876 168,1848 169,1848 169,1847 218,1847 218,1592 169,1592 169,1525 170,1525 170,1524 695,1524 695,788 670,788 670,706 169,706 169,512 168,512 168,313 169,313 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.69156">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Em seu esforço para se desembaraçar de seus elementos miméticos, a arte trabalha em vão para libertar-se
do resíduo de prazer, suspeito de trazer um toque de concordância. Por tais razões, a tese da alegria da
arte tem que ser tomada num sentido muito preciso. Vale para a arte como um todo, não para trabalhos
individuais. Estes podem ser totalmente destituídos de alegria, em conformidade com os horrores da
realidade. O alegre na arte é, se quisermos, o contrário do que se poderia levianamente assumir como
tal: não se trata de seu conteúdo, mas de seu procedimento, do abstrato de que sobretudo é arte por
abrir-se à realidade cuja violência ao mesmo tempo denuncia. A priori, antes de suas obras, a arte é uma
crítica da feroz seriedade que a realidade impõe sobre os seres humanos. Ao dar nome a esse estado de
coisas, a arte acredita que está soltando amarras. Eis sua alegria e também, sem dúvida, sua seriedade ao
modificar a consciência existente.
ADORNO, T. W. A arte é alegre? In: RAMOS-DE-OLIVEIRA, N.; ZUIN, A. S.; PUCCI, B. (Orgs.).
Teoria crítica, estética educação. Campinas: Unimep, 2001 (adaptado).
PORTINARI, C. Retirantes. 1944.
Considerando o texto de Adorno e a reprodução da pintura Retirantes, de Cândido Portinari, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Retirantes, que mostra a situação dramática de sofrimento e privação de muitos brasileiros, é arte
voltada à crítica da realidade histórica e social.
PORQUE
Il. A arte tem um caráter crítico na medida em que, antes de ser arte, mostra e explicita o sofrimento
ao qual a realidade submete as pessoas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
