<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:11:28</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:13:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,249 873,249 873,250 1575,250 1575,331 1576,331 1576,611 667,611 667,667 334,667 334,886 169,886 169,691 178,691 178,632 218,632 218,310 169,310"/>
	<TextEquiv conf="0.95794">
	<Unicode>Considerando os elementos presentes nas obras de Song Dong que as caracterizam como arte
contemporânea, avalie as afirmações a seguir.
|. O artista explora questões da vida cotidiana, por exemplo, o crescimento das grandes cidades e o
consumismo das populações.
Il. As obras são construídas com elementos prontos e pertencentes ao dia a dia das pessoas, como
diversos tipos de alimentos.
Ill. É com a ação do público que as obras se realizam e possibilitam reflexões acerca de questões
contemporâneas.
IV. As obras representam, de forma verossímil, a cidade e todo o seu contexto com grande riqueza de
detalhes.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II
B l e IV
C lIl e lv.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="169,915 340,915 340,973 1577,973 1577,1698 1575,1698 1575,1820 897,1820 897,1819 660,1819 660,1873 335,1873 335,2111 334,2111 334,2112 170,2112 170,2111 171,2111 171,1872 170,1872 170,1838 218,1838 218,1318 170,1318 170,1317 169,1317 169,1265 168,1265 168,973 169,973"/>
	<TextEquiv conf="0.96502">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Recentemente, o termo mediação passou a ser usado como sinônimo do trabalho educativo realizado nos
museus e que, de algum modo, substituiria termos como visita guiada, visita orientada, visita monitorada,
visita acompanhada e outros do gênero. Assim, define-se a mediação não como uma forma de transmissão
de conhecimentos prontos e definidos, recebidos passivamente pelo público visitante, mas como um
espaço possível para a realização de experiências, a partir do contato e da relação construída com as
obras expostas. Também podem ser considerados elementos mediadores os textos críticos e curatoriais,
as notícias divulgadas pelos meios de comunicação, a museografia e a própria arquitetura dos espaços
expositivos, entre outros.
Considerando as ideias do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O uso dos termos visita monitorada e visita orientada transmite a ideia de que o visitante é um
participante ativo diante das informações acerca do acervo e de como se comportar nos espaços
expositivos.
Il. O termo mediador agrega também o sentido de educador, aquele profissional capaz de explorar
diversas possibilidades para o melhor aproveitamento da experiência com a obra de arte e com a
exposição.
Ill. A mediação proporciona, para cada visitante, referências estéticas que possibilitam a promoção
do estranhamento ou o deslocamento de uma perspectiva cotidiana para outras, incitando, nesse
processo, o exercício do olhar.
IV. A mediação pode ser entendida como uma nova forma de perceber a relação educativa, em
museus ou em outras instituições de saberes, uma vez que amplia a experiência educativa nessa
atividade, na qual o visitante é (ou deve ser) estimulado a participar da troca de conhecimentos.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II
B I e. III
C III e IV.
D I, II e IV.
E II, III E IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
