<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:28:08</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:28:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,317 1296,317 1296,318 1437,318 1437,319 1577,319 1577,568 1575,568 1575,944 1576,944 1576,1111 1376,1111 1376,1165 888,1165 888,1279 1017,1279 1017,1280 1158,1280 1158,1281 1299,1281 1299,1282 1340,1282 1340,1330 1439,1330 1439,1414 1180,1414 1180,1466 763,1466 763,1519 171,1519 171,1518 170,1518 170,1241 169,1241 169,1240 168,1240 168,1213 218,1213 218,912 168,912 168,911 169,911 169,883 607,883 607,761 308,761 308,760 168,760 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.94826">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Artefatos artísticos, assim como as imagens, estão marcados por temporalidades múltiplas que inscrevem
sentidos e significados em processos que se diferenciam por tempo de produção e tempo de recepção.
As temporalidades múltiplas favorecem contaminações teóricas, conceituais, perceptivas e práticas de
diferentes sistemas e períodos. Essas contaminações geram diálogos com a diversidade por meio de
apropriações, interferências, marginalizações e, até mesmo, silêncios, produzindo espaços onde novos
objetos e imagens podem influenciar imaginários sociais e subjetividades individuais.
O tempo de produção caracteriza, sintetiza e condensa temporalidades que se sobrepõem.
A primeira, a temporalidade individual, é subjetiva e está circunscrita ao tempo/momento/processo
de produção/autoria de um artefato ou imagem; a segunda, a temporalidade contextual, é situada e
reconhecida em um tempo social, cultural e histórico. Todavia, ambas estão sujeitas a mudanças.
MARTINS, R. Metodologias visuais: com imagens e sobre imagens. In: DIAS, B.; IRWIN, R. L.
Pesquisa educacional baseada em Arte: A/r/tografia. Santa Maria: Ed. da UFSM, 2013 (adaptado).
A partir da ideia apresentada no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Asobras de arte são atravessadas por temporalidades múltiplas que geram diferentes experiências
em tempos distintos, independentemente das questões teóricas, conceituais, perceptivas e
práticas artísticas.
PORQUE
Il. Os artefatos artísticos são afetados pelas temporalidades individuais e contextuais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e II são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
