<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:19:14</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:19:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 338,244 338,245 339,245 339,319 1576,319 1576,581 1575,581 1575,646 1528,646 1528,752 1576,752 1576,820 1305,820 1305,821 1034,821 1034,822 934,822 934,926 1576,926 1576,1001 1305,1001 1305,1002 889,1002 889,1111 1340,1111 1340,1166 1439,1166 1439,1254 1180,1254 1180,1309 763,1309 763,1363 488,1363 488,1364 171,1364 171,1365 170,1365 170,1072 168,1072 168,1044 218,1044 218,927 219,927 219,926 812,926 812,823 219,823 219,754 218,754 218,718 169,718 169,689 668,689 668,584 169,584"/>
	<TextEquiv conf="0.87264">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Mais de 10 mil metros quadrados de área expositiva do Museu Afro Brasil, localizado em São Paulo,
podem ser percorridos em apenas alguns cliques. A instituição anunciou que mais de 100 obras de sua
coleção podem agora ser vistas gratuitamente por meio de um aplicativo em qualquer computador ou
dispositivo móvel conectado à internet. As imagens das obras e do museu foram captadas em 360 graus.
Os três andares do museu, localizado dentro do Parque Ibirapuera, foram mapeados e algumas obras
pré-selecionadas podem ser analisadas separadamente e com detalhes.
Disponível em: &lt;http://www.redebrasilatual.com.br&gt;. Acesso em: 18 jul. 2017 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A visita virtual ao Museu Afro Brasil constitui um dos novos espaços de aprendizagem e possibilita
a leitura contextualizada de obras de arte.
PORQUE
Il. Museus são fontes de conhecimento de aspectos materiais e imateriais de culturas e identidades
diversas que, hoje, podem ser acessados por meio de recursos tecnológicos relativamente simples.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
