<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:10:04</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:10:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="384,706 384,1364 1360,1364 1360,706"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,696 1355,696 1355,1427 1575,1427 1575,1625 1576,1625 1576,1692 1575,1692 1575,1791 555,1791 555,1860 399,1860 399,2111 169,2111 169,1427 705,1427 705,1379 814,1379 814,661 168,661 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95664">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Misturas, hiatos e tensões constituem a africanidade inerente à cultura brasileira. Por um lado,
a transposição forçada de africanos ao Brasil para serem escravizados, entre os séculos XVI e XIX,
determinou rupturas diversas e uma complexidade social que são ainda hoje bastante perceptíveis.
Por outro lado, a participação deles e de seus descendentes na construção da sociedade brasileira
tem gerado entrelaçamentos culturais que são observáveis em quase todos os domínios sociais.
Vídeos, performances colaborativas e instalações multimídias são os meios mais frequentes de
intervenção do artista baiano Marcondes Dourado, que aborda tópicos de religião, carnaval, sexo,
gênero, trabalho, história e, consequentemente, política, que atravessam e são perpassados pela
questão afro-brasileira.
Disponível em: &lt;http://www.buala.org&gt;. Acesso em: 8 jul. 2017 (adaptado).
DOURADO, M. Lavagem da Capela do Mam. Performance, 2007.
Considerando as informações apresentadas e a imagem que retrata a performance Lavagem da Capela
do Mam, de Marcondes Dourado, avalie as afirmações a seguir.
|. Aobrade Marcondes Dourado está em sintonia com os princípios da arte contemporânea e com
o reconhecimento da presença dos afrodescendentes na composição da cultura brasileira.
Il. Em sua obra, Marcondes Dourado apresenta apropriações simbólicas da religiosidade
afro-brasileira, transformadas em um universo plástico-simbólico.
Ill. A relevância artística da obra de Marcondes Dourado deve-se às políticas públicas afirmativas
para afrodescendentes, crescentes nos últimos anos no Brasil.
É correto o que se afirma em
A |l, apenas.
B Ill, apenas.
C l e ll, apenas.
D l e lll, apenas.
E I, II E III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
