<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:16:14</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:16:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="172,736 172,1204 1570,1204 1570,736"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,315 1576,315 1576,686 1564,686 1564,1290 1575,1290 1575,1703 1576,1703 1576,1775 660,1775 660,1841 334,1841 334,2109 169,2109 169,1875 170,1875 170,1807 218,1807 218,1361 168,1361 168,1290 365,1290 365,686 168,686 168,315 169,315"/>
	<TextEquiv conf="0.95324">
	<Unicode>QUESTÃO 21
As obras retratadas nas imagens a seguir fizeram parte da mostra intitulada Causa+Arte, realizada em
2014 como parte da programação da Virada Sustentável, evento brasileiro de sustentabilidade. A primeira
instalação, do artista Jaime Prades, intitulada À Deriva, parte do tema “E se a água entrar em extinção?”
A obra é formada por um pequeno barco de madeira que flutua em um rio representado por 800 galões
de água vazios e de uma terra representada por entulho coletado nas caçambas de lixo da cidade.
Na segunda instalação, a palavra “consumo” é escrita com letras desenhadas por meio de fardos de lixo.
A obra, produzida pelo Coletivo de Arte e Design Bijari, chama a atenção para o excesso de consumo
como comportamento negativo da sociedade contemporânea, porque compromete diversos recursos
naturais do planeta. Na obra, o lixo se torna protagonista.
PRADES, J. À Deriva. Instalação, 2014 (adaptado). COLETIVO BIJARI. Consumo. Instalação, 2014 (adaptado).
A partir das informações apresentadas e considerando a relação entre artes visuais e educação
ambiental, avalie as afirmações a seguir.
|. A arte contribui para a construção da cidadania ao incentivar a criação artística que sensibilize a
população acerca da importância da preservação do meio ambiente e do patrimônio natural.
Il. A obra de arte criada pela coletividade reforça o entendimento de que a arte pode ser engajada
como um tipo de arte-manifesto, de arte a serviço do ativismo.
Ill. A reutilização de materiais em obras de arte mascara a necessidade de políticas públicas para a
destinação e o reaproveitamento adequados do lixo.
IV. A arte possibilita a compreensão de que os indivíduos são parte integrante da natureza e, por
isso, ao preservarem o meio ambiente, preservam a vida.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O le.
O Ieilv.
O LIlelv.
O 1IMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
