<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:59:42</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:59:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="161,1158 162,2051 1583,2049 1582,1156"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,324 1576,324 1576,614 1575,614 1575,847 1576,847 1576,1033 630,1033 630,1085 170,1085 170,1086 169,1086 169,847 660,847 660,719 171,719 171,720 170,720 170,667 169,667"/>
	<TextEquiv conf="0.95763">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Cada vez mais reconhecemos que, nos processos educativos, entram em relação sujeitos humanos,
educadores e educandos, que carregam culturas, memórias, valores, identidades, universos simbólicos
e imaginários para os cursos de formação e para os processos de ensinar-educar-aprender. Onde foram
aprendidos? Como foram formadas as identidades culturais, os valores, o universo simbólico que mestres
e alunos levam às salas de aula? Se partirmos desse reconhecimento, teremos de aceitar que a diversidade
cultural chega às escolas nas vivências, valores, memórias, representações e identidades dos mestres e
V
alunos, que esse será o “material” mais rico para trabalhar a descoberta dessa riqueza cultural e dessa
pluralidade de identidades, valores e representações que vão nos conformando como sujeitos de cultura.
ARROYO, M. Currículo, território em disputa. 2. ed. Petrópolis, RJ: Vozes, 2011 (adaptado).
Os estudos críticos e pós-críticos contribuem para a ampliação da discussão acerca dos processos
educativos na medida em que propõem a inclusão, entre os objetos de conhecimento escolar, das
produções poéticas, das diversidades, da cultura visual e das identidades juvenis, entre outras questões
pertinentes à contemporaneidade. As imagens a seguir correspondem a quadros de duas produções
audiovisuais realizadas por jovens.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
