<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:08:34</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:09:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="162,514 162,1197 1582,1197 1582,514"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,319 1575,319 1575,490 944,490 944,1301 1574,1301 1574,1458 1576,1458 1576,1754 660,1754 660,1819 335,1819 335,2108 169,2108 169,1260 168,1260 168,319 169,319"/>
	<TextEquiv conf="0.95942">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A zona portuária do Rio de Janeiro está de cara nova. Um mural de 3 mil metros quadrados — que poderá
entrar para o livro dos recordes como o maior do mundo —, criado pelo artista brasileiro Eduardo Kobra, em
2016, chama a atenção de quem passa por lá, hipnotizado pelas cores e impressões tridimensionais. Na obra,
denominada Etnias e retratada na imagem a seguir, cinco rostos representam etnias de cada continente.
A partir dessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. Murais são produções artísticas que compõem paisagens urbanas de grandes cidades, agregam
valor ao patrimônio cultural local e ampliam o acesso à arte, divulgando expressões ou
movimentos de criação coletiva.
Il. Técnicas variadas de pintura são utilizadas durante a realização de um mural para que o público
entenda a dimensão do conceito de diversidade dos grandes centros urbanos.
Ill. Murais são instrumentos educativos de grande relevância na divulgação de obras de artistas
politicamente engajados.
IV. O grafite é uma técnica coletiva de construção de mural que, focada na produção de discursos
afirmativos étnicos, visa democratizar o acesso à cultura local.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II
B I e lv
C II E III.
D I, III E IV.
E II, III E IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
