<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:00:43</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:00:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,316 1576,316 1576,691 1575,691 1575,847 169,847 169,848 168,848 168,731 469,731 469,607 169,607 169,608 168,608 168,316 169,316"/>
	<TextEquiv conf="0.89317">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Os instrumentos tecnológicos provocam tensões porque geram obras que não são mais fechadas, que não
podem ser antecipadas e que interagem amplamente com a dimensão contextual, social. Da obra, não há
mais uma versão “oficial”, exclusiva, seja no nível morfoestrutural, seja no nível de interpretação, e não há
sequer ambientes designados para acolhê-la, protegê-la e defendê-la, sendo o lugar da escolha, de operação
e de influência o corpus social inteiro, ou, realmente, graças às redes de telecomunicação, todo o mundo: é
uma obra que vive e atua em uma dimensão transcultural e policontextual. A “arte das tecnologias”, por sua
vocação comunicativa e universal, tem um grande potencial cognitivo, cultural e social.
CAPUCCI, P. Por uma arte do futuro. In: DOMINGUES, D. A arte no século XXI: a humanização das tecnologias.
São Paulo: Editora UNESP, 1997 (adaptado).
A partir dessas informações, redija um texto sobre a importância do uso de dispositivos móveis no ensino
da Arte. Em seu texto, aborde as relações entre arte e tecnologia na modernidade e a democratização,
possibilitada pelos dispositivos móveis, no acesso à produção artística e na sua circulação. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
