<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T01:29:47</Created>
	<LastChange>2020-09-18T01:30:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="172,813 172,1175 1575,1175 1575,813"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,317 1576,317 1576,789 1437,789 1437,1307 1445,1307 1445,1359 1572,1359 1572,1468 1575,1468 1575,1534 218,1534 218,1535 217,1535 217,1393 169,1393"/>
	<TextEquiv conf="0.96074">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma multidão de figuras humanas feitas de pedra, cada uma com expressões e roupas únicas, habita sem
alarde um pedaço do fundo do mar no litoral do México. A cerca de oito metros de profundidade, nas
águas cristalinas do Caribe, esconde-se o primeiro parque de esculturas subaquáticas do mundo, que tem
até um museu a céu aberto — ou melhor, em alto-mar. O Museu Subaquático de Arte (Musa) conta com
um acervo de 450 esculturas submersas ao redor da ilha Mujeres, em Cancun, no México. As obras criadas
pelo artista inglês Jason de Caires Taylor são feitas com um material poroso, uma espécie de concreto
ecológico de pH neutro, que é perfeito para resistir algumas centenas de anos debaixo d'água e facilita o
crescimento de corais e o abrigo de várias espécies, como peixes pequenos, crustáceos, ouriços e estrelas
do mar. As criaturas marítimas, aliás, são peças fundamentais para o trabalho. São elas que colorem,
distorcem e transformam as dramáticas figuras submersas, construindo uma ambiciosa, mutante e frágil
representação da evolução da vida.
Em face desse contexto, é correto afirmar que o trabalho do artista representa
A uma agressão ao meio ambiente, por inserir elementos artificiais dentro do mar do Caribe.
B uma agressão ao meio ambiente aquático, que se justifica por favorecer o turismo regional.
C uma obra de arte sensacionalista que, embora bem intencionada, não deveria fazer parte do Musa.
D uma boa ideia para recompor a flora e a fauna marinhas, mas com impactos ambientais irreversíveis.
E uma obra de arte engajada e, ao mesmo tempo, uma forma de recomposição da flora e da fauna
marinhas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
