<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T04:02:15</Created>
	<LastChange>2020-11-14T02:58:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_ART_VIS_LICENCIATURA_BAIXA-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="172,360 172,1309 872,1311 873,362"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="905,350 905,1325 1555,1325 1555,350"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="168,1375 1575,1375 1575,1813 1576,1813 1576,1843 1545,1843 1545,2062 1071,2062 1071,2119 170,2119 170,2118 169,2118 169,1770 168,1770"/>
	<TextEquiv conf="0.95666">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Quando o status construído do gênero é teorizado como radicalmente independente do sexo, o
próprio gênero se torna artifício flutuante, com a consequência de que homem e masculino podem,
com igual facilidade, significar tanto um corpo feminino como um masculino, e mulher e feminino,
tanto um corpo masculino como um feminino.
BUTLER, J. Problemas de gênero: feminismo e subversão da identidade. Rio de Janeiro: Civilização Brasileira, 2015 (adaptado).
Considerando o diálogo direto das obras de artistas contemporâneos de diversas áreas com uma agenda
Queer, ligada às demandas socioculturais e políticas da população LGBT (lésbicas, gays, bissexuais,
travestis, transexuais e trangêneros), assinale a opção correta.
A Na figura 1, a relação entre palavra e imagem estabelece um questionamento da dimensão do corpo
biológico como produto do meio.
B Na figura 2, o artista organiza visualmente corpos que transitam na hibridez dos múltiplos gêneros.
C A figura 2 dialoga com a agenda Queer e a figura 1 se opõe à fluidez da noção de gênero.
D A figura 2 evidencia os estereótipos de gênero à medida que avança nos planos da obra.
E As figuras 1 e 2 limitam a discussão dos estereótipos de gênero.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
