<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:45:57</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:51:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-21.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,191 1329,191 1329,192 1536,192 1536,217 1299,217 1299,476 1297,476 1297,611 1298,611 1298,662 1535,662 1535,853 1534,853 1534,956 1535,956 1535,1024 1534,1024 1534,1130 130,1130 130,1129 129,1129 129,1023 128,1023 128,917 82,917 82,916 81,916 81,662 317,662 317,217 81,217"/>
	<TextEquiv conf="0.02741">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Ler o jornal, acompanhar o campeonato de futebol, checar e-mails, acessar a
previsão meteorológica, consultar o GPS. Em 2011, o Brasil teve 33,2 milhões
de pessoas conectadas à Internet acessando os mais diversos conteúdos por
meio de dispositivos móveis. Antes inimagináveis, a mobilidade e o acesso à
informação que smartphones e tablets ligados à web deram ao brasileiro não
são mais planos para um futuro distante, mas uma realidade atual.
Essa realidade, entretanto, impõe outro desafio aos profissionais de marketing:
como aproveitar essa nova mídia de forma inovadora?
SOUSA, |. Disponível em: &lt;http://mundodomarketing.com.br&gt;. Acesso em: jul. 2012 (adaptado).
Um empreendedor, tendo observando a oportunidade mencionada acima, está avaliando o lançamento de um serviço
de informações sobre animais de estimação. A princípio, o serviço será gratuito para o usuário e será financiado por
patrocinadores, tais como fabricantes de ração ou redes de lojas de produtos para animais. A fim de estruturar essa
operação comercial, será necessário obter uma série de informações do ambiente sociocultural brasileiro que subsidiem
o planejamento de marketing do empreendedor.
Considerando as informações do texto citado e a situação hipotética apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva duas características do ambiente sociocultural brasileiro essenciais para a consecução do planejamento
de marketing, justificando sua relevância para o negócio em questão. (valor: 6,0 pontos)
b) Indique uma forma de inovação do produto em análise, coerente com uma das características descritas no item
anterior. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
