<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:47:49</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:03:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 806,2007 808,2007 809,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 827,175 827,176 1153,176 1153,185 1536,185 1536,202 1534,202 1534,477 1536,477 1536,1203 1535,1203 1535,1696 1534,1696 1534,1963 1374,1963 1374,2012 827,2012 827,2011 826,2011 826,1591 825,1591 825,1565 873,1565 873,1338 828,1338 828,1337 827,1337 827,1204 825,1204 825,477 826,477"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Em 1970, Milton Friedman, Prêmio Nobel de Economia,
publicou um artigo na New York Times Magazine em
que dizia que os programas de responsabilidade social
corporativa (RSC) não passavam de “fachada hipócrita”,
e que os empresários favoráveis a eles “revelavam um
impulso suicida”.
Os tempos mudaram. Contudo, ainda há muitos líderes
de empresas que têm o mesmo raciocínio de Friedman,
mas são muitos, também, que tornaram prioridade a RSC.
Em 2002, por exemplo, somente uma dúzia de empresas
listadas na Fortune 500 publicavam relatórios de RSC ou
de sustentabilidade. Agora, a maior parte o faz.
Mais de 8000 empresas do mundo todo assinaram o
Pacto Global das Nações Unidas. A próxima geração de
líderes empresariais deverá priorizar ainda mais a RSC.
De acordo com dados divulgados em junho de 2012
por uma organização sem fins lucrativos que orienta
as empresas para a promoção da sustentabilidade,
65% dos alunos de mestrado profissional em
Administração (MBAs) consultados disseram que
estão dispostos a fazer diferença na sociedade e no
meio ambiente por meio do seu trabalho.
Disponível em: &lt;http://www.wharton.universia.net&gt;.
Acesso em: 10. jul. 2012 (adaptado).
Com base no texto acima, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
|. ARSC, nos dias de hoje, é uma poderosa ferramenta
de marketing e de promoção das organizações, sendo
amplamente usada pelas empresas em todo o mundo.
PORQUE
Cada vez mais, os líderes empresariais consideram a
RSC como compromisso ético com a sociedade e o
meio ambiente.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,185 791,185 791,202 790,202 790,809 789,809 789,1032 790,1032 790,1094 789,1094 789,1139 717,1139 717,1220 250,1220 250,1340 303,1340 303,1458 129,1458 129,1456 81,1456 81,1251 82,1251 82,1150 129,1150 129,916 81,916 81,890 128,890 128,760 80,760 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Em meados de 1965, Albino Ongaratto não sabia mais
o que fazer para colocar ordem na sua churrascaria
localizada em Jacupiranga. Os garçons, mal treinados e
sobrecarregados, trocavam todos os pedidos. Muitos
clientes, revoltados com a desorganização, reclamavam e
iam embora sem pagar. Certo dia, Albino teve a brilhante
ideia de se adaptar àquela desordem. Ele orientou os
garçons que servissem de tudo a todos. Quem saísse da
cozinha com um prato de picanha, por exemplo, serviria
a quem quisesse, carne. Quem levasse peixe, faria a
mesma coisa. E assim por diante. Pagando um preço fixo,
o freguês podia comer à vontade os pratos disponíveis.
Por sua simplicidade, o sistema se espalhou pelos quatro
cantos do país e chegou até ao exterior.
DOMINGOS, C. Oportunidades disfarçadas: histórias reais de empresas que
transformaram problemas em grandes oportunidades.
Rio de Janeiro: Sextante, 2009 (adaptado).
Com base nesse texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Albino transformou a cultura da churrascaria e
usou-a em benefício do negócio.
Albino aproveitou-se do clima de desorganização
da empresa para criar um novo tipo de negócio.
Ill. Albino criou uma nova modalidade de negócio a
partir da reclamação constante dos clientes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O hem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
