<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:46:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:56:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-19.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 807,2007 808,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1153,175 1153,185 1536,185 1536,622 1535,622 1535,1262 1533,1262 1533,1448 1534,1448 1534,1591 1535,1591 1535,1813 1534,1813 1534,1960 1338,1960 1338,2000 874,2000 874,1960 873,1960 873,1913 826,1913 826,1591 874,1591 874,1472 826,1472 826,1299 825,1299 825,249 826,249"/>
	<TextEquiv conf="0.69339">
	<Unicode>QUESTÃO 33 
Os usuários de telefonia celular poderão optar por não
receber mais mensagens de cunho publicitário de suas
operadoras. De acordo com a Agência Nacional de
Telecomunicações (Anatel), entre os dias 20 de julho
e 20 de setembro, todas as operadoras deverão enviar
uma mensagem aos consumidores com o seguinte texto:
“Por determinação da Anatel, caso não queira receber
mensagem publicitária desta Prestadora, envie SMS
gratuito com a palavra SAIR para XXXXX”.
Ao enviar a mensagem, o cliente receberá como resposta
novo SMS com o seguinte texto: “Mensagem recebida
com sucesso. A partir de agora, você não receberá mais
mensagens publicitárias desta Prestadora”.
Segundo a agência reguladora, a mensagem publicitária só
poderá ser enviada aos usuários que optarem previamente
por seu recebimento. O objetivo é corrigir a base de
opt-in das operadoras, cujos contratos e regulamentos
de promoção traziam como cláusula obrigatória o
recebimento de mensagens publicitárias pelo usuário.
A partir de agora, essa cláusula será opcional.
Disponível em: &lt;www.estadao.com.br&gt;. Acesso em: 27 jun. 2012.
A questão ética central que orienta a decisão expressa no
texto está relacionada ao direito
O de empresas fabricantes de celular operarem a venda
de mensagens SMS, sem a interferência da Anatel.
O de
livremente suas mensagens publicitárias, sem a
empresas de telefonia celular divulgarem
interferência da Anatel.
O de o consumidor poder escolher se deseja ou não
receber propaganda em seu celular, apoiado pela
decisão da Anatel.
O de a Anatel determinar a forma como as empresas
oferecem esse serviço, proibindo o envio de
mensagens promocionais.
O de operadoras menores competirem no mercado em
igualdade de condições com as operadoras maiores,
beneficiando-se da decisão da Anatel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,185 791,185 791,202 790,202 790,669 791,669 791,1095 789,1095 789,1234 791,1234 791,1334 790,1334 790,1698 789,1698 789,1961 629,1961 629,2009 81,2009 81,1594 80,1594 80,1568 82,1568 82,1198 81,1198 81,1095 80,1095 80,669 81,669"/>
	<TextEquiv conf="0.96148">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Felipe, gerente de uma rede de supermercados, observou
uma queda significativa na frequência de clientes em seu
estabelecimento. Com o objetivo de detectar o motivo da
evasão de clientes, o gerente fez uma pesquisa a respeito
da gestão de relacionamento de clientes, constatando
que empresas varejistas perdem clientes, em geral,
pelos seguintes motivos: 1% morre; 5% adotam novos
hábitos; 9% consideram o preço alto demais; 14% estão
desapontados com a qualidade do produto; e 68% estão
insatisfeitos com a má qualidade do atendimento.
Observando com atenção o procedimento de sua equipe
durante duas semanas, Felipe concluiu que existiam pelo
menos dois problemas principais que poderiam estar
ocasionando a queda no número de frequentadores do
estabelecimento: a desmotivação de funcionários, a falta
de cuidado com o manejo de produtos e a disposição de
frutas e verduras no setor de produtos hortifrutigranjeiros,
área considerada como prioridade pelo supermercado.
A partir dessa constatação, ele começou a investir
significativamente em treinamento de funcionários, entre
outras ações.
Com base no caso apresentado, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
I. Felipe investiu no treinamento de funcionários ao
detectar que a desmotivação da equipe poderia estar
afugentando os clientes do estabelecimento.
PORQUE
II. A pesquisa e a observação por ele realizadas mostraram
que as empresas perdem a maioria de seus clientes
devido à má qualidade dos produtos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é
uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
