<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:45:46</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:51:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-22.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="81,191 1052,191 1052,192 1213,192 1213,193 1375,193 1375,194 1536,194 1536,217 1299,217 1299,774 1298,774 1298,939 1535,939 1535,1002 1496,1002 1496,1123 129,1123 129,1062 128,1062 128,1001 82,1001 82,1000 81,1000 81,939 554,939 554,818 318,818 318,817 317,817 317,387 318,387 318,217 81,217"/>
	<TextEquiv conf="0.01214">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O ano de 2010 foi um período de euforia para o setor de comércio eletrônico
no Brasil. As vendas do varejo virtual cresceram 26%, transformando o país em
um dos mercados mais efervescentes para esse tipo de negócio. Já o ano de
2011 ficou marcado como um período de sofrido purgatório para a empresa
líder do setor. Dona de dois dos principais sites de comércio eletrônico no Brasil,
a empresa líder cresceu apenas 4% em 2011, cedendo, assim, espaço para
concorrentes mais velozes. E, pela primeira vez desde 2006, quando foi criada,
a empresa perdeu dinheiro com suas operações no Brasil. EM março de 2012,
o Procon determinou a suspensão das vendas de todos os sites da empresa por
72 horas, em razão das mais de 1500 queixas feitas por consumidores em 2011.
Os executivos estão sob intensa pressão para mudar o cenário do comércio
eletrônico em 2012.
GRANDO, J. W.; OSCAR, N. Começar de novo. Exame. São Paulo: Abril, Edição 1013,
ano 46, n. 6, 2012, p. 64-66 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas e considerando a complexidade que abrange a realidade do comércio
eletrônico, redija um texto dissertativo que aborde necessariamente:
a) três causas para a queda nas vendas da empresa líder do setor de comércio eletrônico; (valor: 5,0 pontos)
b) três ações gerenciais para que a empresa líder retome o crescimento alcançado em 2010. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
