<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:47:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:01:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-15.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="81,1144 1536,1144 1536,1170 1535,1170 1535,1371 1033,1371 1033,1509 1534,1509 1534,1590 1535,1590 1535,1671 1536,1671 1536,1735 530,1735 530,1790 228,1790 228,2008 129,2008 129,2007 81,2007 81,1790 82,1790 82,1748 129,1748 129,1431 83,1431 83,1430 82,1430 82,1371 81,1371 81,1370 80,1370 80,1196 81,1196"/>
	<TextEquiv conf="0.15142">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A empresa Alfa está profissionalizando sua gestão. Para isso, está definindo estratégias de compra e venda de produtos
e serviços; planejamento de vendas de maneira mais estruturada; estratégias de marketing; e toda a sua cadeia de
suprimentos. Nas primeiras análises sobre sua situação, a empresa constatou que necessita de uma ferramenta de
gestão de relacionamento com clientes, Customer Relationship Management (CRM), visto que as vendas estão em
declínio e os serviços oferecidos aos clientes não estão satisfatórios.
Nesse contexto, com a implementação da ferramenta CRM, a empresa Alfa
|. “poderá identificar e escolher seus melhores e mais lucrativos clientes.
Il. poderá automatizar tarefas como a qualificação de clientes, a programação de contatos de vendas e a
identificação de clientes potenciais.
Ill. dispensará a estocagem de produtos, visto que a ferramenta CRM fornece informações exatas sobre as
próximas compras efetuadas por clientes.
IV. obterá informações sobre o comportamento de grupos de clientes, o que dispensará análises detalhadas por
parte da gerência da empresa.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O llelv.
O ueiv.
O Le.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="231,286 231,813 1384,813 1384,286"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="81,181 1536,181 1536,207 1507,207 1507,269 1458,269 1458,870 294,870 294,1107 129,1107 129,1105 81,1105"/>
	<TextEquiv conf="0.19536">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Considere que uma empresa tenha demonstrado o seguinte Balanço Patrimonial, encerrado em dezembro de 2011.
Considerando as informações acima, conclui-se que, atualmente, a empresa tem o Capital Circulante Líquido de
R$ 6 000,00.
R$ 16 000,00.
R$ 20 000,00.
R$ 30 000,00.
R$ 40 000,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
