<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:48:03</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:04:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-12.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,188 807,2007 810,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1153,175 1153,185 1536,185 1536,1009 1534,1009 1534,1137 1535,1137 1535,1203 1534,1203 1534,1491 826,1491 826,1009 825,1009 825,244 826,244"/>
	<TextEquiv conf="0.55945">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A empresa Alfa atua principalmente na venda de produtos
de informática. Aproximadamente 80% de suas vendas são
realizadas por meio de sua plataforma de comércio eletrônico,
e os 20% restantes, por meio das televendas. O que chama
a atenção em seu modelo de negócio é a forma como a
empresa gerencia o processo de venda. Um exemplo é o
envio de mensagens eletrônicas que informam o estágio em
que se encontra o pedido tanto dos clientes que utilizarem
a plataforma de comércio eletrônico quanto dos que
fizeram a compra pelo sistema de televendas, deixando-os
tranquilos e reforçando positivamente a decisão tomada.
O mais importante, entretanto, é que os clientes da
empresa Alfa se engajam no relacionamento com a
empresa e se tornam influenciadores de outros clientes,
reduzindo significativamente o custo de atração de novos
clientes. Para estimular esse engajamento, assim que o
cliente recebe o produto, ele é incentivado a relatar a sua
experiência de compra, deixando uma mensagem no site
da empresa, logo abaixo da apresentação do produto que
ele comprou.
O gerenciamento do processo de venda ilustrado pelo
exemplo da empresa Alfa demonstra
O a importância das ferramentas de relacionamento
para a construção de uma abordagem de pós-vendas.
O que o acompanhamento de uma operação de venda
deve ser realizado por meio do sistema de televendas.
O o impacto que a prospecção de clientes ocasiona na
satisfação de cada cliente.
O a necessidade de se construir uma plataforma de
comércio eletrônico com foco na negociação.
O ofoco do objetivo de vendas na atração de novos clientes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,185 791,185 791,646 788,646 788,778 789,778 789,1123 790,1123 790,1190 789,1190 789,1440 629,1440 629,1485 82,1485 82,1486 81,1486 81,1092 80,1092 80,1065 127,1065 127,841 82,841 82,746 81,746 81,647 80,647 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.94843">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Sabe-se que produtos não podem agregar valor se
não chegarem até os clientes. Por isso, a distribuição é
uma função vital para o marketing. Entretanto, alguns
produtos, como, por exemplo, relógios de alto luxo, são
encontrados apenas em poucas lojas e a um preço bem
elevado. Essa pequena cobertura de mercado é, porém,
uma estratégia de distribuição conhecida há muitos anos,
chamada de distribuição exclusiva, que apresenta uma
lógica muito clara de funcionamento. Nesse caso, os
intermediários geralmente recebem o direito exclusivo de
vender o produto em determinado território.
Com base nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
|. A distribuição exclusiva é uma estratégia adequada a
determinados produtos.
PORQUE
A distribuição exclusiva permite melhorar a
estratégia de posicionamento por atributo de
relógios de alto luxo.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
