<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:48:17</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:05:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-11.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="81,1323 1536,1323 1536,1348 1534,1348 1534,1540 1524,1540 1524,1587 1510,1587 1510,1697 1534,1697 1534,1750 435,1750 435,1796 250,1796 250,1902 302,1902 302,2011 129,2011 129,2009 81,2009 81,1851 82,1851 82,1765 129,1765 129,1587 81,1587"/>
	<TextEquiv conf="0.08207">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Em determinada loja de carros, existe uma política de vendas baseada na empatia entre clientes e vendedores.
Os clientes são sempre recebidos com cortesia por algum dos funcionários, e toda a negociação é realizada
envolvendo as propostas da empresa e do interessado em comprar o veículo. Invariavelmente, o cliente sempre
acaba levando o produto, e o resultado é a satisfação do comprador e do vendedor. Mas os negócios da loja
poderiam ser potencializados com a criação de vínculo com o cliente.
Considerando o caso hipotético acima e com base na teoria sobre troca transacional e relacional, avalie as afirmações a seguir.
|. Aloja pratica a troca transacional, pois seu maior interesse é a venda.
Il. Aloja pratica a troca relacional, pois mantém relação com os clientes, embora não seja criado vínculo maior.
Ill. A loja pratica a troca relacional, pois clientes e vendedores ficam contentes com o resultado da negociação,
mesmo sem terem um vínculo maior.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O hem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="413,415 413,781 1544,781 1544,415"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,181 1536,181 1536,206 1535,206 1535,408 1534,408 1534,1050 530,1050 530,1295 82,1295 82,1294 81,1294"/>
	<TextEquiv conf="0.15667">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Os sistemas de tecnologia de informação (TI) são imprescindíveis em todo o estágio da cadeia de suprimento, pois
permitem que as empresas reúnam e analisem informações. Os sistemas de TI podem ser segmentados de acordo com
os estágios da cadeia de suprimento nos quais se concentram e com a fase de decisões da cadeia de suprimento para
as quais serão utilizados. Essas duas segmentações podem ser usadas para criar uma matriz em que qualquer sistema
de TI utilizado na cadeia de suprimento possa ser mapeado.
Considerando essas informações, conclui-se que a matriz acima indica que
|. oeixo horizontal define o escopo de um sistema de TI.
Il. existem sistemas de TI distribuídos pela cadeia de suprimento inteira.
Ill. as decisões estratégicas, no nível vertical, tratam da operacionalização de processos.
IV. o eixo vertical define a fase de decisão da cadeia de suprimento para a qual é utilizado um sistema de TI.
V. alguns sistemas de TI concentram-se apenas em um estágio ou em uma função, ao passo que outros abrangem
diversos estágios.
É correto apenas o que se afirma em
O ie.
O Lev
O 1,11, Iv.
O MM, IVev
O LI,IVeVv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
