<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:46:10</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:53:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-20.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,188 807,2007 810,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1153,175 1153,185 1536,185 1536,452 1534,452 1534,580 1535,580 1535,606 1534,606 1534,765 1535,765 1535,826 1533,826 1533,998 1534,998 1534,1227 1374,1227 1374,1272 826,1272 826,886 825,886 825,860 872,860 872,601 827,601 827,549 826,549 826,452 825,452 825,242 826,242"/>
	<TextEquiv conf="0.70669">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Suponha que uma empresa não tenha orçamento
suficiente para fazer campanhas de comunicação. Em
reunião, um grupo de diretores alegou que é preciso
conseguir dinheiro, pois a busca de clientes deve ser
prioridade; o outro grupo defendeu a ideia de que se
venda mais para quem já é cliente da empresa.
Com base nesse contexto, avalie as seguintes asserções e
a relação proposta entre elas.
|. O primeiro grupo de diretores mencionado no texto
demonstra uma inclinação maior para o marketing de
troca transacional.
PORQUE
A proposta do primeiro grupo é o foco na fidelização
de poucos clientes.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a Il
é uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,185 791,185 791,202 790,202 790,863 788,863 788,968 790,968 790,1319 788,1319 788,1446 790,1446 790,1506 739,1506 739,1612 790,1612 790,1682 789,1682 789,1959 629,1959 629,2011 81,2011 81,1576 80,1576 80,1549 129,1549 129,1432 127,1432 127,1343 128,1343 128,1136 82,1136 82,1097 80,1097 80,1071 416,1071 416,943 81,943 81,687 80,687 80,245 81,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96365">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Por volta de 1950, animados com o otimismo geral do
pós-guerra, os casais voltaram a ter filhos. Diversos
empresários viram possibilidades de faturar alto com o
baby boom. Em uma pequena loja de móveis para bebês
de Washington, em menos de um mês, diversos clientes
haviam procurado o proprietário do estabelecimento
atrás de brinquedos: “O senhor tem bonecas? Carrinhos
de madeira? Cavalo de pau?”
Até aquela época, produtos infantis como esses
eram encontrados em lojas de departamentos e,
principalmente, no período de Natal.
O proprietário da loja decidiu atender os consumidores.
Em 1957, ele já possuía três lojas em que os brinquedos
eram o negócio principal. Sempre guiado pelas solicitações
dos clientes, introduziu novidades no segmento, como
descontos significativos, ampla variedade e autosserviço.
Com tantos atrativos, a rede não parou mais de crescer.
Domingos, C. Oportunidades disfarçadas.
Rio de Janeiro: Sextante,
2009, p.74 (adaptado).
Acerca desse caso, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
I. O comerciante da loja citada no texto identificou uma
oportunidade de negócios, ao perceber que os clientes
lhe solicitavam produtos diferentes dos oferecidos em
sua loja.
PORQUE
II. A cultura organizacional da rede de loja mencionada
no texto era voltada para a própria empresa e suas
necessidades financeiras.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é
uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
