<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:45:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:50:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-23.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="397,473 397,1015 1536,1015 1536,473"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="81,191 930,191 930,192 1052,192 1052,193 1173,193 1173,194 1294,194 1294,195 1415,195 1415,196 1536,196 1536,217 1535,217 1535,1022 1536,1022 1536,1132 81,1132 81,463 80,463 80,462 81,462"/>
	<TextEquiv conf="0.08301">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Durante a negociação de uma grande venda entre empresas, Antônio, representante da empresa compradora, informou
a Fernando, representante da empresa vendedora, que um estabelecimento concorrente dessa também tinha ótimas
condições de realizar a operação. Fernando considerou que Antônio, ao se referir à empresa concorrente, estava
dificultando a negociação. Essa impressão foi por ele corroborada quando Antônio lhe solicitou um desconto considerável
como condição para fechar o negócio. Por temer uma repreensão de seu gerente de vendas, Fernando resolveu deixar,
temporariamente, a negociação, manifestando a Antônio sua insatisfação em relação à condição imposta por ele.
PATTON, B.; URY, W.; FISHER, R. Como chegar ao Sim. Rio de janeiro: Imago, 2005.
Considerando a situação hipotética descrita, proponha, para o problema de negociação enfrentado por Fernando,
uma solução que se baseie em dois dos quatro princípios de negociação indicados no diagrama acima, respeitando as
orientações éticas e normas legais vigentes em Gestão Comercial. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
