<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:48:45</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:07:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-09.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 807,2007 808,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1153,175 1153,185 1536,185 1536,244 1537,244 1537,698 1535,698 1535,800 1533,800 1533,999 1534,999 1534,1124 1535,1124 1535,1267 1502,1267 1502,1305 1180,1305 1180,1352 1047,1352 1047,1601 874,1601 874,1599 826,1599 826,1385 827,1385 827,1322 920,1322 920,1145 874,1145 874,800 826,800 826,698 825,698 825,244 826,244"/>
	<TextEquiv conf="0.59918">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A fim de ampliar as vendas de uma rede de lojas de
calçados e implementar uma solução de Customer
Relationship Management (CRM) na rede, foram
realizadas as seguintes ações: primeiramente, decidiu-
se recompensar os clientes que compravam com
maior frequência, com vistas a um aumento na taxa
de retenção de clientes; em seguida, os colaboradores
da rede foram capacitados, sendo seus papéis e
funções atualizados; posteriormente, realizou-se o
levantamento e a documentação dos processos de
atendimento aos clientes; e, por último, efetuou-se a
compra da solução de CRM.
Com base na situação apresentada acima, avalie as
afirmações a seguir.
|. A execução da metodologia de implantação de CRM
inverteu a ordem de etapas, visto que a compra da
solução de CRM deve ser uma das primeiras ações a
serem implementadas e não a última.
Il. A atualização e a capacitação dos colaboradores são
procedimentos apropriados para se implantar uma
mudança tecnológica significativa na rede de lojas.
Ill. O mapeamento dos processos de atendimento aos
clientes é uma etapa necessária para a implantação
da solução de CRM, uma vez que permite a
identificação das atividades que podem ser mais
eficientes ou eliminadas com o uso da tecnologia.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
lell, apenas.
Il e1lll, apenas.
Nell.
CoOÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,185 791,185 791,202 790,202 790,653 788,653 788,759 790,759 790,1653 530,1653 530,1746 236,1746 236,2011 129,2011 129,2010 81,2010 81,1782 82,1782 82,1715 174,1715 174,1669 175,1669 175,1350 174,1350 174,1345 129,1345 129,719 81,719 81,653 80,653 80,247 81,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95986">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Determinada empresa familiar foi submetida a uma análise
de organização que detectou os pontos fortes e fracos de sua
gestão, assim como as oportunidades e ameaças presentes
no contexto de sua atuação. Na análise, identificou-se que
a empresa mantém há anos os mesmos equipamentos e
métodos de fabricação de produtos, bem como os mesmos
funcionários, cuja produtividade, na média, tem diminuído
nos últimos anos. Tais práticas geram muitos gastos, baixa
competitividade, burocracia e atraso na transmissão de
informações e na tomada de decisões.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A análise realizada junto à empresa é conhecida
como análise de Pareto, que tem a finalidade
de identificar tanto os pontos fortes e fracos de
organizações quanto as oportunidades e ameaças
presentes no contexto externo ao ambiente
organizacional.
Il. A busca de qualidade e a redução dos custos
de mão de obra proporcionariam à empresa a
implantação da horizontalização, procedimento
que oferece vantagens como redução de custos,
maior flexibilidade e eficiência, foco no negócio
principal da organização e oportunidade de
incorporação de novas tecnologias.
Ill. A ferramenta de Reengenharia pode ser útil à
empresa, uma vez que lhe permite redesenhar os
processos produtivos, visando ao desenvolvimento
da cultura organizacional e trazendo objetivos
claros para aumentar a produtividade e a
satisfação dos clientes.
Para corrigir os problemas identificados pela
análise realizada, é adequada a aplicação da
técnica de Downsizing.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
Veil.
Weiv.
LI elv.
1, Meilv
CoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
