<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:47:34</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:01:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-14.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="81,1426 1536,1426 1536,1449 1535,1449 1535,1719 1536,1719 1536,1778 810,1778 810,1779 309,1779 309,2009 81,2009 81,1687 80,1687 80,1484 81,1484"/>
	<TextEquiv conf="0.04677">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Uma empresa tem a seguinte movimentação no mês de abril de 2012: venda de R$ 440 000,00, custo de mercadorias
de R$ 220 000,00 e despesas gerais de R$ 100 000,00. Para maio de 2012, essa empresa tem a seguinte proposta de
orçamento: custo de mercadorias de R$ 240 000,00 e despesas gerais de R$ 110 000,00. A empresa possui: saldo de
caixa inicial no valor de R$ 15 000,00 em abril de 2012; recebimentos de vendas de 30% à vista, 40% para 30 dias
e 30% para 60 dias; pagamentos de compras de mercadorias de 20% à vista, 40% para 30 dias e 40% para 60 dias.
As despesas da empresa são pagas à vista.
Com base nessa situação-problema, conclui-se que, se a empresa desejar ter, ao final do mês de maio de 2012, saldo
de caixa de R$ 83 000,00, suas vendas no mesmo mês terão de ser no valor de
O R$ 300 000,00.
O R$ 350 000,00.
O R$ 400 000,00.
O R$ 450 000,00.
O R$ 500 000,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,181 1536,181 1536,204 1535,204 1535,684 1534,684 1534,833 1535,833 1535,924 1534,924 1534,1103 1068,1103 1068,1234 1158,1234 1158,1307 1011,1307 1011,1349 629,1349 629,1392 82,1392 82,1393 81,1393 81,1163 80,1163 80,1136 82,1136 82,803 81,803 81,686 80,686 80,240 81,240"/>
	<TextEquiv conf="0.96634">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O fenômeno do crescimento da relevância das pequenas e médias empresas na economia brasileira reflete, com poucas
variações, o mesmo movimento que surgiu nos Estados Unidos após a recessão de 1975, que provocou uma reorganização
nos mercados produtivos e financeiros americanos. Por causa desse fenômeno, durante a década de 1980, criou-se, e
tem-se mantido até hoje, o mito do “empreendedor herói”, aquele que veio para enfrentar as grandes corporações e
que, com criatividade, determinação e flexibilidade, tornou-se o grande gerador de empregos e salvador da economia
americana. Essa imagem se torna mais forte em países como o Brasil, com ambiente empresarial extremamente volátil
e hostil aos pequenos negócios. A visão de “herói” faz muito sentido ao designar os empreendedores brasileiros, pois
conseguiram sobrepujar as dificuldades de iniciarem um empreendimento próprio sem apoio ou incentivo, apenas
com uma ideia na cabeça e muita disposição, tanto para aprender quanto para trabalhar — até mesmo falhar e, em
muitos casos, recomeçar. Tiveram de lidar com falta de credibilidade, lutar contra a inércia do passado, ter paciência
para enfrentar os entraves da burocracia para abrir uma empresa, obter recursos financeiros, trabalhar com o mínimo
de infraestrutura, depender de clientes e fornecedores e aprender a administrar um negócio na base da tentativa e erro.
Tudo sempre da maneira mais difícil.
HASHIMOTO, M. Espírito empreendedor nas organizações: aumentando a competitividade através do intraempreendedorismo.
2 ed. São Paulo: Saraiva, 2010 (adaptado).
Considerando o assunto abordado no texto de Hashimoto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Otermo “empreendedor herói” indica que o empenho desses empreendedores torna-os determinados, criativos
e flexíveis, de modo a ultrapassarem as habilidades de profissionais comuns, o que constitui um estereótipo que,
entendido como sinônimo de virtudes, é empregado de forma indiscriminada e equivocada.
PORQUE
Il. A mitificação do empreendedorismo descrito no texto caracteriza-se como desvio de princípios da administração,
pois apresenta uma imagem de empreendedor que não se guia pelas regras de administração, dando maior ênfase
a instintos e habilidades individuais do que às técnicas administrativas.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa da |.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
