<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:46:40</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:57:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-18.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 807,2007 808,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="834,413 834,1400 1544,1400 1544,413"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,185 791,185 791,202 790,202 790,1106 791,1106 791,1294 487,1294 487,1396 789,1396 789,1504 739,1504 739,1607 788,1607 788,1700 789,1700 789,1960 629,1960 629,2010 81,2010 81,1570 80,1570 80,1544 82,1544 82,1396 384,1396 384,1294 82,1294 82,1068 81,1068 81,916 80,916 80,248 81,248"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 30 
No programa de fidelidade da operadora de cartão de
crédito V.Card, os valores gastos pelos clientes com
o cartão são convertidos em pontos, que podem ser
resgatados ou trocados por produtos e serviços da
própria empresa ou de parceiros. No primeiro ano de
funcionamento do programa, os gastos dos clientes
com o VCard triplicaram. No segundo ano, ocorreu
uma mudança no sistema de recompensas, para reduzir
custos de operação do programa, o que provocou uma
redução nos valores gastos pelos clientes. Em função
desses fatos, a V-Card estuda o futuro de seu programa
de fidelização de clientes. Curiosamente, os principais
concorrentes da operadora lançaram seus programas de
fidelidade seis meses depois e não tiveram os mesmos
resultados obtidos pela V-Card, em seu primeiro ano de
implementação do programa.
Considerando o assunto tratado no texto e os riscos na
criação e gestão de programas de fidelidade, avalie as
asserções que se seguem e a relação proposta entre elas.
|. A fidelização de clientes por meio de recompensas
financeiras tem o risco de fazer com que eles só
realizem negócios com determinada empresa
enquanto seu programa de fidelidade continuar
oferecendo recompensas.
PORQUE
ll. Empresas concorrentes, que não forem as primeiras em
seu setor a lançar programas de fidelidade, encontram
dificuldades em obter vantagem competitiva.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 1l são proposições verdadeiras, e a Il
é uma justificativa da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1153,175 1153,241 1535,241 1535,1793 951,1793 951,2001 826,2001 826,1497 825,1497 825,241 826,241"/>
	<TextEquiv conf="0.49155">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os dois gráficos abaixo representam a relação entre o
tamanho das organizações e o grau de intimidade que
mantêm com seus clientes. O segundo gráfico demonstra
o efeito produzido após a implantação de ferramentas de
gerenciamento de relacionamento com clientes.
Os gráficos apresentados acima indicam que as
ferramentas de gerenciamento de relacionamento com
clientes proporcionam
|. oincremento no tamanho das empresas.
Il. a melhoria no relacionamento com os
consumidores.
Ill. o incremento no número de consumidores da
organização.
IV. a elevação do grau de intimidade com o cliente em
grandes organizações.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o:
Oem.
O lleilv.
O ueiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
