<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:48:32</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:06:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,188 807,2007 810,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1153,175 1153,185 1536,185 1536,560 1535,560 1535,767 1534,767 1534,951 1535,951 1535,977 1534,977 1534,1102 1535,1102 1535,1167 1534,1167 1534,1412 1374,1412 1374,1456 827,1456 827,1457 826,1457 826,1073 825,1073 825,985 827,985 827,768 826,768 826,561 825,561 825,242 826,242"/>
	<TextEquiv conf="0.69778">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Márcia, Lívia e Marcela foram a uma loja de sapatos,
e cada uma delas decidiu comprar um par. Márcia não
tinha cadastro na loja, mas resolveu cadastrar-se por
insistência do vendedor e também pela promessa de
que o cadastro lhe traria descontos em suas próximas
compras. Lívia comprou seu par, mas reclamou com o
gerente sobre a falta de opções de cores do produto.
Marcela apresentou seu cartão de fidelidade e obteve
um desconto a mais em sua compra.
Considerando a situação hipotética apresentada acima e
com base na escala de vínculo de clientes em camadas
(prospects, experimentadores, compradores, clientes
eventuais, clientes regulares e defensores), avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. Márcia é uma cliente experimentadora, Lívia, uma
cliente eventual e Marcela, uma cliente regular.
PORQUE
Il. Os clientes experimentadores, eventuais e regulares
estão presentes apenas em alguns processos de compra.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,185 791,185 791,991 790,991 790,1142 789,1142 789,1284 488,1284 488,1386 790,1386 790,1492 739,1492 739,1595 790,1595 790,1758 789,1758 789,1943 629,1943 629,1994 82,1994 82,1995 81,1995 81,1559 80,1559 80,1532 127,1532 127,1386 384,1386 384,1284 83,1284 83,1285 82,1285 82,1143 81,1143 81,992 80,992 80,247 81,247"/>
	<TextEquiv conf="0.94594">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Maria Lúcia, dona de um salão de beleza, registrou
uma queda no movimento de clientes em mais de 30%
entre os meses de maio e junho de 2012. Para ajudar a
resolver o problema resolveu contratar uma empresa de
consultoria. A empresa detectou que a falta de cortesia
e simpatia dos funcionários eram alguns dos fatores
que mais tinham influenciado a dispersão dos clientes
do salão. Determinada a mudar a situação, a dona do
salão solicitou à empresa que realizasse treinamento
com os funcionários para que pudessem tratar melhor os
clientes. Após a adoção de nova postura da equipe, aos
poucos o salão foi recuperando sua clientela, que, além de
voltar a frequentá-lo, passou também a indicá-lo a novos
clientes. Ao longo do tempo, Maria Lúcia percebeu que
seus funcionários (cabeleireiros, manicures e pedicures)
começaram a criar laços de amizade com clientes, o que
fazia com que voltassem a procurar o mesmo profissional
toda vez que precisassem de serviço oferecido pelo salão.
Considerando a situação hipotética acima e os benefícios
que o relacionamento com clientes propicia às empresas,
avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. Arecuperação dos clientes do salão foi consequência
de uma gestão de clientes baseada em benefícios
de confiança.
PORQUE
Quando a clientela foi tratada com cortesia e simpatia,
gerou-se no salão um senso de familiaridade e relação
social entre as pessoas que o frequentam.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
