<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T22:46:54</Created>
	<LastChange>2020-10-27T22:59:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="12_CST_GESTAO_COMERCIAL-17.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r16">
	<Coords points="807,188 804,2007 808,2007 811,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1153,175 1153,185 1536,185 1536,203 1535,203 1535,806 1534,806 1534,926 1536,926 1536,1371 1535,1371 1535,1772 1536,1772 1536,1851 1535,1851 1535,1960 1358,1960 1358,2008 874,2008 874,1959 873,1959 873,1956 826,1956 826,1929 873,1929 873,1371 827,1371 827,1370 826,1370 826,1369 827,1369 827,1203 826,1203 826,1202 825,1202 825,925 1004,925 1004,806 825,806 825,805 826,805"/>
	<TextEquiv conf="0.71562">
	<Unicode>QUESTÃO 29 
O Ministro da Fazenda anunciou, no dia 21 de maio de 2012,
um pacote de medidas para estimular o crédito no país.
Entre elas, estava a redução do Imposto Sobre Produtos
Industrializados (IPI) para a compra de carros, além da
diminuição do Imposto Sobre Operações Financeiras (IOF),
para todas as operações de crédito de pessoas físicas,
de 2,5% para 1,5% ao ano. Além disso, o Ministro informou
que o setor privado se comprometeu a dar descontos sobre
as tabelas em vigor. O objetivo de todas essas medidas
foi reduzir, segundo o Ministro, o custo dos carros em,
aproximadamente, 10% nas revendedoras.
MARTELLO, A. Disponível em: &lt;http://www.g1.globo.com&gt;.
Acesso em: 21 mai. 2012 (adaptado).
De acordo com o texto acima, o governo esperava que os
revendedores de automóveis reduzissem os preços de seus
produtos em, aproximadamente, 10% para o consumidor
final. Diante de tal cenário, uma concessionária optou por
reduzir ainda mais suas margens, praticando preços mais
baixos que a média do mercado. A consequência dessa
medida para a concessionária foi
O aampliação de sua participação no mercado, de modo
a obter economia de escala por meio de um rateio
mais favorável de custos fixos.
a diminuição da margem de contribuição média dos
produtos vendidos, reduzindo-se, assim, o ponto de
equilíbrio da empresa.
a implantação de uma política de preços do tipo
desnatação, que visa atingir, inicialmente, os clientes
mais inovadores.
a consolidação de sua imagem como empresa líder
em diferenciação, que presta os melhores serviços na
região em que atua.
(E)
o aumento das margens de lucro na venda de produtos
básicos, como carros de mil cilindradas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="144,1065 144,1484 794,1484 794,1065"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="73,307 73,497 792,497 792,307"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 82,175 82,176 408,176 408,234 790,234 790,298 788,298 788,534 787,534 787,762 81,762"/>
	<TextEquiv conf="0.63406">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Determinada empresa obteve as seguintes informações
em seu departamento de custos.
Para que a empresa tenha uma margem de lucro líquida
de 20%, seu preço de venda pelo markup será de
O R$37,50.
O R$ 50,00.
O R$57,69.
O R$58,82.
O R$62,50.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="81,779 82,779 82,780 408,780 408,835 790,835 790,1696 792,1696 792,2006 791,2006 791,2007 127,2007 127,2006 126,2006 126,1966 81,1966 81,1056 80,1056 80,835 81,835"/>
	<TextEquiv conf="0.52695">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O varejo inclui todas as atividades relativas à venda de
produtos ou serviços diretamente ao consumidor. Com o
objetivo de implementar o planejamento de vendas e a
gestão de estoque, o gerente da loja X projetou a posição da
sua empresa de acordo com as quatro amplas estratégias
de posicionamento disponíveis aos varejistas. A seguinte
matriz foi formulada.
Com base nas informações acima, verifica-se que Oo
quadrante no qual se encontra a loja X diz respeito a
estabelecimentos que
possuem os preços baixos, variedade de produtos e
baixa margem de lucro.
O cultivam uma imagem exclusiva e tendem a operar
com alta margem de lucro e baixo volume.
O privilegiam uma linha grande de produtos de alto
valor agregado e com alta margem de lucro.
O dão bastante atenção à qualidade do produto, aos
serviços e à imagem, obtendo alta margem de lucro.
O apresentam reduzida linha de produtos e baixo valor
agregado aos mesmos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
