<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:12:58</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:20:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="19_ENG_QUI_BACHAREL_BAIXA-36.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,317 1576,317 1576,732 985,732 985,891 1576,891 1576,1053 1509,1053 1509,1118 997,1118 997,1266 1575,1266 1575,1339 1510,1339 1510,1484 1575,1484 1575,1579 1577,1579 1577,1653 1575,1653 1575,1749 555,1749 555,1810 431,1810 431,2087 169,2087 169,1899 170,1899 170,1777 218,1777 218,1400 169,1400 169,1266 724,1266 724,1118 169,1118 169,1119 168,1119 168,1086 169,1086 169,892 170,892 170,891 758,891 758,732 169,732 169,733 168,733 168,570 169,570 169,456 168,456 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.46580">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A reação de deslocamento do gás de água ocorre em fase gasosa e na presença de catalisador, usualmente
de platina, conforme descreve a equação a seguir.
CO(g) + H,O(g) = CO,(g) + H,(g) AHº=-41kl/mol
Considere que AHº é a variação de entalpia padrão de reação, que pode ser considerada independente
da temperatura.
A partir dessas informações, suponha a realização de dois ensaios. Em ambos, foram utilizados 1 mol de
H,Oe1molde CO, à temperatura de 1 100 K. Os ensaios foram conduzidos a duas pressões: 1 bar e 10 bar.
A constante de equilíbrio foi estimada como sendo K = 1. As misturas obtidas podem ser representadas
segundo a lei dos gases ideais e a expressão para o equilíbrio nos dois ensaios é dada por
“ (P)
Me (5) «
em que 4 é a fração molar do componente i na corrente gasosa, Pé a pressão do sistema, Pé a pressão
padrão, o módulo de v, é o coeficiente estequiométrico do componente 4 na reação (sendo v. positivo
para produtos e negativo para reagentes), v é o somatório de v, para todos os componentes e K é a
constante de equilíbrio.
As frações molares 4, podem ser relacionadas ao grau de avanço (e) da reação por meio da equação
nº Mm +VE
y, == =2—— &gt;
no n+ve
em que n é a quantidade de matéria do componente 2, né o somatório de n. para todos os componentes,
e o subscrito O indica condições iniciais.
Considerando essas informações e a situação descrita, avalie as afirmações a seguir.
|. Amáxima fração do vapor de água que reage a 1 bar e 10 bar é de, respectivamente, 0,1 e 1.
ll. Se o objetivo for aumentar a conversão de equilíbrio, a reação deve ser realizada a 1 bare a
temperatura deve ser maior do que 1100 K.
Ill. Um aumento da razão molar água/monóxido de carbono para 2 duplicaria a máxima fração de
água que reagiria.
IV. A troca do catalisador de platina por outro mais eficiente e mais barato não afetaria a máxima
fração molar que reagiria.
É correto o que se afirma em
O |V, apenas.
O lelV, apenas.
O llelll, apenas.
O lL,llelll, apenas.
O LI,NMEeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
