<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:13:17</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:22:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="19_ENG_QUI_BACHAREL_BAIXA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,600 1575,600 1575,1458 1576,1458 1576,1643 1575,1643 1575,1644 994,1644 994,1740 581,1740 581,1795 407,1795 407,2049 169,2049"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="430,608 430,852 1300,852 1300,608"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="516,963 516,1491 1250,1491 1250,963"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95558">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Para abastecer um assentamento rural em uma região em que a única fonte de água disponível está no
subsolo, foram perfurados poços artesianos. Esses poços produziram água salobra de massa específica
igual a 1 000 kg:m*?, sendo necessária a remoção de parte dos sais presentes na água para torná-la potável.
Uma técnica que pode ser usada com esse fim consiste em promover a passagem da água salobra através
de um permeâmetro, que é um leito cilíndrico poroso preenchido por partículas de resina de troca
iônica. A figura a seguir mostra a vista lateral de um permeâmetro cilíndrico, com diâmetro de 2V/2cm e
comprimento de 20 cm.
O gráfico a seguir apresenta a curva característica desse permeâmetro, em que -AP é a queda de pressão,
Léo comprimento e V é a velocidade superficial do fluido no permeâmetro.
V.m:s?)
Com base na situação descrita e considerando a aceleração da gravidade local de 10 m-s?, avalie as
afirmações a seguir.
|. A velocidade superficial do fluido no permeâmetro é de 0,5 m-s*.
Il. A queda de pressão no permeâmetro é de 2,4x10º Pa.
Ill. A perda de carga no permeâmetro é de 30 m.
É o correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
