<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:14:58</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:28:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="19_ENG_QUI_BACHAREL_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,416 1343,416 1343,417 1230,417 1230,860 1577,860 1577,1269 1351,1269 1351,1270 1125,1270 1125,1271 899,1271 899,1272 660,1272 660,1327 416,1327 416,1328 326,1328 326,1581 170,1581 170,1294 218,1294 218,824 169,824 169,422 168,422 168,312 169,312"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="161,433 161,786 1575,786 1575,433"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96712">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A figura a seguir mostra o fluxograma básico de uma estação de tratamento de efluentes líquidos,
constituída por uma célula de flotação por ar dissolvido (FAD), um reator de lodo ativado, um clarificador
e uma lagoa de estabilização.
Com relação à operação de flotação apresentada, avalie as afirmações a seguir.
|. Aeficiência de separação depende da eficiência de saturação, e a pressão de operação do saturador
deve ser rigorosamente controlada para se garantir a segurança do processo.
Il. A eficiência de dissolução do ar na água segue a Lei de Henry, segundo a qual a pressão parcial do
componente na fase gasosa é dada pelo produto entre a sua fração molar na água e a constante
de Henry.
Ill. A adição de reagentes tensoativos no saturador causa o aumento da tensão superficial da corrente
aquosa e, consequentemente, a geração de bolhas maiores e mais eficientes no que diz respeito à
colisão com as partículas presentes na célula de flotação.
IV. A remoção eficiente de poluentes na etapa de flotação diminui o risco de ocorrências de problemas
com o reator de lodo ativado que receberá o efluente primário tratado.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O Ielv.
O Lilelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
