<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:14:47</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:27:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="19_ENG_QUI_BACHAREL_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,307 1576,307 1576,438 1030,438 1030,1267 1545,1267 1545,1309 1576,1309 1576,1370 1575,1370 1575,1767 1292,1767 1292,1814 756,1814 756,1815 556,1815 556,1887 407,1887 407,2108 170,2108 170,1602 169,1602 169,1241 168,1241 168,1211 169,1211"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="633,450 633,1202 1136,1202 1136,450"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96602">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um grupo de estudantes de engenharia planejou um experimento para ser executado nas aulas de
laboratório de sua instituição. O experimento consistiu na separação sólido-líquido mediante a utilização
de dois hidrociclones (A e B), que tinham as mesmas dimensões geométricas e eram acoplados um ao
outro, conforme representação esquemática apresentada a seguir.
Algumas características do experimento estão descritas a seguir.
* Amontagem foi testada com suspensões aquosas diluídas a uma vazão volumétrica de 0,5 L:-s*;
º* asrazões de líquido, definidas como a razão entre a vazão do líquido na corrente de underflow e
sua respectiva alimentação, para ambos os hidrociclones, foram de 40%;
* osdiâmetros de corte para os hidrociclones A e B foram, respectivamente, de 10 um e 20 um;
* doismanômetros de Bourdon foram instalados nos dutos de alimentação dos hidrociclones;
º* aperdade carga causada pela conexão entre os hidrociclones foi desprezível;
º* asdescargas (correntes de underflow) dos hidrociclones foram feitas à pressão atmosférica.
Com base na situação descrita, avalie as afirmações a seguir.
|. A vazão volumétrica do overflow do hidrociclone B foi equivalente a 24% da vazão volumétrica
alimentada no hidrociclone A.
Il. A corrente de underflow do hidrociclone B descarregou menos de 50% das partículas de 10 um
oriundas do hidrociclone A.
Ill. A potência consumida pelos hidrociclones durante a separação foi de 110 W.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
o Il, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
