<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:13:31</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:22:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="19_ENG_QUI_BACHAREL_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="872,247 872,2112 874,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,315 1577,315 1577,686 1576,686 1576,830 1567,830 1567,942 1577,942 1577,1099 1576,1099 1576,1351 1577,1351 1577,1502 1576,1502 1576,1780 1381,1780 1381,1839 1055,1839 1055,2106 891,2106 891,1873 892,1873 892,1805 939,1805 939,1099 890,1099 890,942 903,942 903,830 890,830"/>
	<TextEquiv conf="0.96654">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O acetaldeído pode ser produzido a partir
da oxidação do etanol em um leito catalítico.
Entretanto, o acetaldeído também pode ser oxidado
nesse leito catalítico, o que dá origem ao dióxido de
carbono. Esse processo é tipicamente conduzido nas
seguintes condições: grande excesso de oxigênio,
uso de etanol diluído e uso do nitrogênio como gás
inerte. Devido a essas condições, pode-se admitir
que não há mudança de volume no processo.
As reações são irreversíveis, de primeira ordem para
o etanol e para o acetaldeído, e são representadas
simplificadamente a seguir.
+0,50,
HO
CH,CH,OH(g) CH,CHO —E2A—2 CO,
2H,0
Considerando que se deseja maximixar a
concentração do acetaldeído, avalie as afirmações
a seguir, a respeito do modo de operação do reator
responsável pela produção dessa substância.
|. A reação deve ser conduzida em um PFR
horizontal para que se evitem a formação de
canais preferenciais e o acúmulo excessivo
de catalisador nas partes inferiores do
reator.
Ill. A concentração de acetaldeído passa por
um ponto de máximo, o que interfere na
escolha do tempo de residência ótimo do
reator.
Ill. A temperatura é uma variável de projeto
importante para se atingir o objetivo de
maximizar a concentração do acetaldeído.
IV. As condições operacionais consideradas
ótimas para o objetivo em questão
independem das velocidades específicas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oilelv
Oie,
O LIlelv.
O IMeIv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,313 855,313 855,546 715,546 715,678 854,678 854,886 661,886 661,1050 854,1050 854,1283 853,1283 853,1401 856,1401 856,1594 853,1594 853,1761 555,1761 555,1839 350,1839 350,1970 407,1970 407,2100 169,2100 169,1970 170,1970 170,1805 218,1805 218,1283 169,1283 169,1050 455,1050 455,886 168,886 168,678 319,678 319,546 169,546"/>
	<TextEquiv conf="0.96831">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em um CSTR isotérmico, ideal e com volume
constante, ocorre uma reação de primeira ordem
e irreversível. A equação que se segue, obtida por
balanço de massa, mostra como a concentração
do reagente A (C') varia com o tempo dentro e na
saída do reator, na forma de variável desvio.
dC
v 2º) =FC,(()- FC, -VkC,,
dt lh A A
em que Vé o volume reacional, t é o tempo, Féa
vazão, C,, é a concentração de entrada do reagente
Ae ké a velocidade específica da reação.
Com a condição inicial, C, (0) = O, a função de
transferência desse processo é
C, (s) : 1, 5+1º
na qual K, é a constante de ganho do processo no
estado estacionário, T, é a constante de tempo do
processo e 1= V/F.
Com base nas informações apresentadas, avalie as
afirmações a seguir.
|. OCSTR tem uma dinâmica em malha aberta
de primeira ordem para a variável C,.
Il. A função de transferência do processo
pode ser obtida usando-se transformada
de Laplace, na qual a variável temporal t do
domínio original se transforma na variável s
no domínio de Laplace.
Ill. A função de transferência mostra como uma
perturbação na concentração de entrada
do reator afeta a concentração dentro e na
saída do reator.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
OQ lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
