<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T19:15:20</Created>
	<LastChange>2020-11-27T19:29:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="19_ENG_QUI_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="169,243 340,243 340,311 1576,311 1576,540 1575,540 1575,1580 1576,1580 1576,1647 1575,1647 1575,1729 1459,1729 1459,1784 555,1784 555,1839 431,1839 431,2093 171,2093 171,2094 170,2094 170,1453 169,1453 169,1396 168,1396 168,1327 169,1327 169,312 168,312 168,311 169,311"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="347,558 347,1311 1444,1311 1444,558"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96039">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Quenching é o processo de resfriamento rápido de uma corrente que se encontra a uma temperatura
elevada — em geral, na saída de um reator — usando-se outra corrente do processo, que está a uma
temperatura mais amena. Por meio da mistura rápida das duas correntes, é possível resfriar uma corrente
de processo em menor tempo do que se fosse utilizado um trocador de calor. Outra vantagem desse
procedimento é a redução de custo, pois não se empregam utilidades quentes. Na figura a seguir, está
representado um processo genérico de quenching, no qual F-1 é um vaso de flash isotérmico.
A eficiência do quenching é influenciada pela razão de reciclo, definida como a razão entre a vazão da
corrente que retorna ao processo e a vazão da corrente que entra no divisor.
Considerando a figura apresentada, avalie as afirmações a seguir.
|. A razão de reciclo é calculada por meio da expressão Vazão da corrente 8
vazão da corrente 6
Il. Quanto maior for a razão de reciclo, maior será o resfriamento da corrente 1 e maiores serão as
vazões, o que aumenta os custos fixos e operacionais do processo.
Ill. Os equipamentos v - 1, H- 1 e P- 1 representam, respectivamente, uma válvula de expansão, um
trocador de calor e uma bomba.
IV. A função do vaso de flash isotérmico é realizar a separação entre as fases líquida e vapor.
É correto o que se afirma em
O |V, apenas.
O lelV, apenas.
O llelll, apenas.
O 1, llelll, apenas.
O LUI,NMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
