<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T21:58:28</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:10:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 509,243 509,244 873,244 873,245 1237,245 1237,246 1600,246 1600,716 1598,716 1598,867 1600,867 1600,1054 1599,1054 1599,1363 146,1363 146,620 145,620"/>
	<TextEquiv conf="0.95046">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um homem com 42 anos de idade, treinador de equipe profissional de futebol, foi encaminhado à reabilitação
cardiovascular com diagnóstico clínico de doença arterial coronariana. Na avaliação fisioterapêutica, foram
identificadas incapacidades nos domínios de estrutura e função, atividade e participação, conforme a
Classificação Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Saúde. No domínio estrutura e função,
foram evidenciadas fraqueza muscular respiratória e nos membros inferiores. No domínio atividade, foram
constatadas dificuldade de caminhar longas distâncias e de subir e descer escadas. No domínio participação,
foram evidenciadas dificuldade em exercer atividade profissional e restrição em atividades sociais cotidianas,
como ir ao shopping center.
Quais recursos/técnicas devem ser prescritos pelo fisioterapeuta no programa de reabilitação cardiovascular
desse paciente?
A Exercício resistido e aeróbico intervalado combinado com baixa intensidade (30% da repetição máxima
e 50% da frequência cardíaca máxima, respectivamente) e utilização de pressão positiva expiratória com
EPAP = 15 cm H2
O.
B Exercício ativo livre dos grandes grupos musculares e exercício respiratório com uso de incentivadores
respiratórios, associados à elevação de membros superiores, e utilização de pressão positiva expiratória
com EPAP = 15 cm H2
O.
C Exercício de baixa intensidade (40% da frequência cardíaca máxima) em bicicleta ergométrica,
alongamento passivo estático dos grandes grupos musculares e treinamento muscular respiratório com
resistor pressórico com 60% da pressão respiratória máxima.
D Exercício resistido e aeróbico intervalado, combinado com moderada intensidade (50% da repetição
máxima e 60% da frequência cardíaca máxima, respectivamente) e treinamento muscular respiratório
com resistor pressórico com 60% da pressão respiratória máxima.
E Exercício aeróbico contínuo de baixa intensidade (40% da frequência cardíaca máxima), exercício ativo
livre dos grandes grupos musculares e treinamento muscular respiratório com resistor pressórico com
60% da pressão respiratória máxima.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
