<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T21:58:03</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:08:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 437,243 437,244 728,244 728,245 1019,245 1019,246 1310,246 1310,247 1600,247 1600,522 1599,522 1599,696 1598,696 1598,927 1600,927 1600,1046 532,1046 532,1157 366,1157 366,1274 375,1274 375,1355 532,1355 532,1274 532,1355 340,1355 340,1354 147,1354 147,1353 146,1353 146,1074 194,1074 194,819 240,819 240,696 146,696 146,695 145,695 145,521 146,521 146,274 145,274"/>
	<TextEquiv conf="0.95621">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Os fisioterapeutas do Núcleo de Apoio à Saúde da Família organizaram uma ação de promoção da saúde de
adultos com diagnóstico de hipertensão arterial e diabetes. Durante a ação, foram ministradas palestras sobre
hábitos alimentares, sedentarismo e prática de exercícios. As principais dúvidas dos participantes iniciantes
eram relacionadas a indicações e contraindicações de exercício físico e riscos cardiovasculares durante a
atividade.
Diante do exposto, avalie as afirmações a seguir, acerca das orientações a serem dadas pelos fisioterapeutas
a partir das dúvidas que surgiram.
I. Um programa regular de exercícios físicos deve contemplar os componentes aeróbico, resistido e
de flexibilidade. Os componentes aeróbico e resistido devem ser prescritos com base na frequência
cardíaca máxima e na repetição máxima, respectivamente.
II. A prática regular de exercício resistido e aeróbico é contraindicada para indivíduos sintomáticos e/ou
que apresentam fatores de risco para doenças cardiovasculares, pulmonares e do sistema locomotor.
III. A prática de exercício aeróbico deve durar ao menos 30 minutos, com intensidade alta (70% a 80%
da frequência cardíaca máxima), para gerar benefícios à saúde e modificar os fatores de risco para
doenças cardiovasculares.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D I e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
