<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T22:00:32</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:17:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 870,2073 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,275 1599,275 1599,972 1598,972 1598,1195 1599,1195 1599,1589 892,1589 892,1588 891,1588 891,630 890,630"/>
	<TextEquiv conf="0.36990">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um paciente, submetido a cirurgia artroscópica para
a reconstrução do ligamento cruzado anterior com
enxerto do ligamento patelar, apresenta, três semanas
após a cirurgia, derrame articular, queixando-se de
dor intensa e limitação importante da amplitude de
movimento para a flexão do joelho esquerdo.
Com base no caso apresentado, assinale a opção
correta.
O A dor do paciente pode ser controlada por meio
da mobilização articular em grau Ill, caracterizada
pela mobilização de grande amplitude, respeitada
a resistência do tecido.
OA mobilização articular, recurso terapêutico
utilizado para o ganho de amplitude de
movimento, é contraindicada ao paciente, dada a
presença de dor intensa e derrame articular.
O A mobilização articular em grau Ill, caracterizada
pela mobilização de grande amplitude executada
até o limite da resistência tecidual, constitui
recurso terapêutico indicado ao paciente para a
melhoria do quadro de derrame articular.
O Dada a limitação da amplitude de movimento,
indica-se, como terapia ao paciente, a mobilização
articular em grau V, caracterizada pela realização
de movimento de pequena amplitude, executado
além do arco de movimento.
O Dadas as limitações funcionais do paciente,
indica-se a mobilização articular grau |,
caracterizada pela realização de movimentos
rítmicos de pequena amplitude, sem que se atinja
a resistência final dos tecidos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,274 854,274 854,999 855,999 855,1483 532,1483 532,1586 375,1586 375,1698 383,1698 383,1730 295,1730 295,1777 146,1777 146,1729 147,1729 147,1505 194,1505 194,756 145,756"/>
	<TextEquiv conf="0.94419">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Os grupos de HiperDia ocorrem numa frequência
mensal, quinzenal ou semanal, conforme a
organização de cada Unidade Básica de Saúde.
De acordo com a periodicidade, nesses encontros
podem ser distribuídos medicamentos, aferidos a
pressão arterial e o nível de glicemia e desenvolvidas
ações de educação em saúde para a mudança do
estilo de vida.
Considerando a atuação do fisioterapeuta nesse
cenário de atenção básica à saúde, avalie as
afirmações a seguir.
|. As atividades de educação em saúde
cardiovascular ocorrem por meio de oficinas
onde a escolha dos temas a serem abordados
e as ações realizadas devem ser definidas pelo
fisioterapeuta e pela equipe de saúde.
Ill. As atividades de educação em saúde
podem envolver o aprendizado do
usuário na utilização da escala de Borg
para monitoramento da intensidade das
atividades cinesioterapêuticas, com zona-alvo
estabelecida entre 11 e 14.
Il. A educação em saúde no manejo da
hipertensão arterial sistêmica e da diabetes
melito, que busca a participação ativa do
indivíduo, consiste em estratégia para O
controle das doenças e a prevenção de suas
complicações.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O leilll, apenas.
O Il elll, apenas.
QI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
