<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T21:58:52</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:11:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 631,244 631,245 1116,245 1116,246 1600,246 1600,500 1599,500 1599,1203 636,1203 636,1305 302,1305 302,1418 304,1418 304,1466 313,1466 313,1498 635,1498 146,1498 146,1225 240,1225 240,1094 241,1094 241,947 240,947 240,866 220,866 220,865 219,865 219,834 240,834 240,596 145,596 145,595 144,595 144,527 145,527"/>
	<TextEquiv conf="0.92766">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Uma mulher com 26 anos de idade apresenta queixa de dor pélvica há 2 anos. Refere dor ao permanecer
sentada por tempo prolongado e durante relação sexual. Relata dor de intensidade moderada na região
abdominal inferior, virilha esquerda e coluna lombar com irradiação para a região glútea e face posterior da
coxa esquerda. Apresenta sintomas de urgência urinária. Refere que, mesmo com dores, realiza corrida e
exercícios abdominais, seis vezes por semana.
Considerando o processo de reabilitação física, avalie as afirmações a seguir, a respeito da avaliação e
tratamento fisioterapêutico indicado a essa paciente.
I. É necessária intervenção para correção postural, pois a postura sentada por tempo prolongado,
com excesso de inclinação pélvica anterior e retificação torácica, causa alongamento excessivo das
estruturas posteriores da articulação sacrococcígea e lombossacra.
II. Há necessidade de orientar a paciente em relação à prática de atividade física, pois a corrida, ao
aumentar o estresse sobre a sínfise púbica, contribui para a dor na virilha.
III. É necessário fortalecimento do músculo elevador do ânus, pois seus feixes puborretal, pubococcígeo
e iliococcígeo, ao se contraírem, reduzem a pressão intra-abdominal e promovem a estabilidade da
coluna lombar e cintura pélvica.
IV. Há necessidade de se avaliar a ativação dos músculos abdominais, pois a combinação do músculo
reto abdominal hiperativo com músculo transverso abdominal hipoativo contribui para a instabilidade
lombar e pélvica.
V. São indicadas técnicas de terapia manual e de alongamento para os músculos obturador interno e
piriforme, por entre os quais passa o nervo ciático, pois o pinçamento deste pode contribuir para os
sintomas de dispareunia, dor na virilha e na lombar.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, II e V.
C I, III e IV.
D II, IV e V.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
