<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T21:57:52</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:07:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,344 914,344 914,481 1599,481 1599,1029 532,1029 532,1091 335,1091 335,1223 366,1223 366,1276 383,1276 383,1358 382,1358 382,1359 147,1359 147,1358 146,1358 146,1357 147,1357 147,1255 146,1255 146,1118 147,1118 147,1056 238,1056 238,823 239,823 239,450 148,450 148,449 147,449 147,389 146,389 146,274 145,274"/>
	<TextEquiv conf="0.95680">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os fisioterapeutas devem conhecer as suas obrigações e seus deveres legais para não cometerem infrações éticodisciplinares em seu exercício profissional.
Em relação a esse assunto, avalie as seguintes afirmações.
I. Constitui obrigação do fisioterapeuta o preenchimento diário do prontuário de seus pacientes
internados em hospitais ou atendidos na rede pública de saúde, com o relato dos procedimentos
terapêuticos adotados e a evolução do quadro clínico de cada paciente; nos atendimentos particulares
e individuais realizados nos domicílios ou em consultório privado, tal procedimento é opcional.
II. Laudos e atestados emitidos por fisioterapeutas, relacionados a alterações físico-funcionais, bem
como o respectivo prognóstico de tratamento, podem ser utilizados pelo paciente para abono de
faltas ao trabalho.
III. Ao fisioterapeuta é permitida a divulgação de seus serviços profissionais, desde que seu nome conste
junto da palavra “fisioterapeuta”, acompanhada do número de seu registro junto ao Conselho Regional
de Fisioterapia e Terapia Ocupacional de sua região, bem como é permitida a divulgação dos títulos
de especialidade profissional, desde que sejam reconhecidos pelo Conselho Federal de Fisioterapia e
Terapia Ocupacional.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
