<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T18:57:41</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:05:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,804 1598,804 1598,898 636,898 636,1000 262,1000 262,1162 269,1162 269,1192 636,1192 636,1162 636,1192 147,1192 147,1191 146,1191 146,921 194,921 194,556 145,556"/>
	<TextEquiv conf="0.95587">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Durante a anamnese, um fisioterapeuta acolhe o seguinte relato: “Quando levanto meu braço ou durmo
sobre ele não aguento de dores no ombro; antes as dores melhoravam após uma boa noite de sono, porém,
atualmente, não consigo trabalhar direito e já não melhoro mais com o repouso. Já fui ao médico, tomei
remédio e ele pediu para te procurar, doutor”.
Considerando essa narrativa, avalie as afirmações a seguir, a respeito das orientações a serem dadas pelo
fisioterapeuta para pacientes com esse quadro, em função da sua atividade laboral.
I. Trabalhadores domésticos devem ser orientados a guardar utensílios leves e frequentemente utilizados
em lugares elevados.
II. Pedreiros devem ser orientados a utilizar, para atividades que exigem o uso das mãos na altura acima
da cabeça, escada ou andaime para alturas elevadas.
III. Pintores devem ser orientados a mudarem de profissão, devido ao seu quadro clínico.
IV. Odontólogos devem ser orientados a utilizar tipoia nos intervalos entre os atendimentos, para
resolução do processo inflamatório.
É correto apenas o que se afirma em
A II.
B III.
C I e III.
D I e IV.
E II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
