<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T22:01:38</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:20:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 146,252 146,253 873,253 873,254 1600,254 1600,669 1596,669 1596,863 1598,863 1598,933 872,933 872,932 146,932 146,931 145,931"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Uma mulher com 25 anos de idade sofreu entorse grau |! do tornozelo direito, com lesão do ligamento talofibular
anterior, durante a aterrissagem de salto, ao realizar um bloqueio em partida de vôlei, há 4 semanas. Após a
entorse, foi aplicado gelo durante 20 minutos. No exame de imagem, não se constatou fratura associada.
Atualmente, a região ainda apresenta edema residual. As amplitudes de movimento do tornozelo e pé
estão preservadas; os músculos eversores do pé direito apresentam grau 4 no teste de força muscular manual,
e, os demais, grau 5. A paciente já deambula sem auxílio de muletas, não apresenta claudicação ou dor,
porém ainda sente-se insegura ao permanecer, sem auxílio, em apoio unipodal de olhos abertos. Está
ansiosa para retornar ao esporte e refere desejo de participar da próxima temporada do campeonato
regional de vôlei.
Com base na situação apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Elenque três objetivos fisioterapêuticos para o retorno dessa paciente ao esporte. (valor: 4,0 pontos)
b) Indique uma conduta cinesioterapêutica para cada objetivo citado. (valor: 4,0 pontos)
c) Apresente duas orientações a serem dadas à paciente na alta do tratamento, de forma a se prevenir a
recidiva do entorse de tornozelo. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
