<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T22:01:50</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:20:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 631,252 631,253 1116,253 1116,254 1600,254 1600,283 1599,283 1599,1012 146,1012 146,1011 145,1011 145,943 146,943 146,775 145,775"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Uma mulher com 76 anos de idade, ex-tabagista há 20 anos e hipertensa, há um mês vem apresentando
cansaço aos pequenos esforços, taquicardia, edema em membros inferiores e turgência jugular. Atendida
em serviço de urgência e emergência de um Hospital Geral, relatou intensa dispneia e tosse improdutiva.
Foi diagnosticado edema pulmonar por insuficiência cardíaca grau || segundo a New
York Heart Association (NYHA), com fração de ejeção de 43%. Medicada, vem sendo
acompanhada na Unidade Básica de Saúde de sua referência, mas o quadro clínico ainda se
mantém. Encaminhada a um Centro de Reabilitação, iniciou um programa de reabilitação
cardiovascular. No teste ergométrico, a frequência cardíaca máxima da paciente foi de
125 batimentos por minuto.
Considerando o exposto, responda às seguintes perguntas.
Em qual fase da reabilitação cardíaca essa paciente deve ser incluída? Justifique sua resposta apresentando
três características do quadro clínico da paciente. (valor: 5,0 pontos)
a
b) Em relação à intensidade do exercício físico, qual deve ser a zona alvo da frequência cardíaca para Oo
treinamento dessa paciente? (valor: 3,0 pontos)
c) Quais os níveis de atenção à saúde apresentados no texto? Correlacione-os com os respectivos locais de
atendimento mencionados. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
