<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T22:00:44</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:17:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,1078 532,1078 532,1148 335,1148 335,1305 366,1305 366,1368 383,1368 383,1400 295,1400 295,1462 146,1462 146,1179 147,1179 147,1115 241,1115 241,898 194,898 194,646 145,646 145,617 146,617 146,465 144,465 144,326 145,326"/>
	<TextEquiv conf="0.95295">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um homem, trabalhador da construção civil, com diagnóstico de pneumoconiose do tipo asbestose,
caracterizada por fibrose pulmonar, foi encaminhado à fisioterapia com os seguintes resultados da prova de
função pulmonar: redução da capacidade pulmonar total, da capacidade vital e da capacidade vital forçada
(CVF), com relação VEF1/CVF% normal.
Considerando as particularidades dessa doença, os padrões espirométricos e a atuação fisioterapêutica,
avalie as afirmações a seguir.
I. As partículas inaladas do asbesto (amianto) induzem a formação de espécies reativas de oxigênio e de
nitrogênio que estimulam a produção de citocinas pelos macrófagos, induzindo alveolite com lesão de
pneumócitos tipo I, proliferação de pneumócitos tipo II e de fibroblastos.
II. A prova de função pulmonar do paciente reflete um padrão restritivo, sendo indicado um suporte de
incremento dos volumes pulmonares por manobras e recursos reexpansivos fisioterapêuticos.
III. De acordo com a prova de função pulmonar, é indicado um suporte de incremento do fluxo expiratório
pulmonar por manobras e recursos fisioterapêuticos desobstrutivos.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
