<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:38:11</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:54:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,283 1599,283 1599,548 1598,548 1598,813 1599,813 1599,1154 636,1154 636,1254 261,1254 261,1368 271,1368 271,1398 269,1398 269,1445 146,1445 146,1176 194,1176 194,690 145,690 145,622 146,622 146,283 145,283"/>
	<TextEquiv conf="0.94955">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O custo de produção agrícola é uma excepcional ferramenta de controle e gerenciamento das atividades
produtivas e de geração de importantes informações que subsidiam tanto as tomadas de decisões pelos
produtores rurais quanto a formulação de estratégias pelo setor público. Para administrar com eficiência e
eficácia uma unidade produtiva agrícola, é imprescindível, entre outras variáveis, o domínio da tecnologia e
do conhecimento dos resultados dos gastos com os insumos e serviços em cada fase produtiva da lavoura,
que tem no custo um indicador importante das escolhas do produtor.
COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO. Custos de produção agrícola: a metodologia da Conab. Brasília: Conab, 2010 (adaptado).
A partir das informações apresentadas e a respeito do ponto de equilíbrio em um sistema produtivo, avalie
as afirmações a seguir.
I. O ponto de equilíbrio indica em que momento, a partir das projeções de vendas do empreendedor, a
empresa igualará seus custos às despesas.
II. A partir do ponto de equilíbrio, o empreendedor apresenta, em relação às demandas de mercado, as
projeções de vendas, que permitem a correta identificação dos custos de produção.
III. Com base no ponto de equilíbrio, a empresa pode demonstrar o quanto é necessário vender para
que as receitas atendam às projeções formuladas e, assim, indicar em que momento, a partir das
projeções de vendas do empreendedor, a empresa cobrirá os custos diretos de produção.
IV. O ponto de equilíbrio é um indicador de segurança do negócio, visto que mostra quanto é necessário
vender para que as receitas se igualem aos custos; assim, indica em que momento, a partir das
projeções de vendas do empreendedor, a empresa igualará suas receitas aos seus custos.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B III.
C I e IV.
D II e III.
E II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
