<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:38:34</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:54:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 1600,254 1600,671 1599,671 1599,1349 146,1349 146,1350 145,1350"/>
	<TextEquiv conf="0.06153">
	<Unicode>QUESTÃO 10
As preocupações com a segurança dos alimentos, somadas às atuais exigências e tendências dos
consumidores, demandam por informações do produto desde o seu ponto de origem até o consumidor
final. Portanto, em um cenário de expansão das relações comerciais com o mundo todo, torna-se vital
desenvolver um arcabouço institucional que permita ao país defender seus interesses junto aos fóruns
internacionais que regulamentam as práticas do comércio de alimentos. Desse modo, as cadeias produtivas
de vários alimentos brasileiros, tais como carnes, frutas, café e soja, são objeto de monitoramento
constante, pois elas representam alguns dos principais produtos de exportação do país e devem atender
às exigências dos países importadores. Nesse contexto, a rastreabilidade tornou-se uma das demandas
para que o Brasil continue exportando produtos para a Europa, a Ásia e os Estados Unidos.
Disponível em: &lt;http://www.iea.sp.gov.br&gt;. Acesso em: 2 set. 2016 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A rastreabilidade possibilita a obtenção de um histórico do produto, cuja complexidade dependerá
do objetivo da empresa, das influências estratégicas e do ambiente externo em que ela está inserida.
PORQUE
Il. Arastreabilidade funciona como complemento no gerenciamento da qualidade do produto e, quando
aplicada isoladamente, não representa segurança para o produto nem para o processo a que este é
submetido até a fase final.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
