<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:39:12</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:56:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,283 1599,283 1599,663 1597,663 1597,776 1384,776 1384,832 146,832 146,776 145,776 145,692 724,692 724,589 145,589"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O agribusiness foi o termo usado por Davis e Goldberg para denominar a mudança do ponto de vista nas
análises tradicionais do setor agrícola, que enfocavam apenas o setor de produção, nos contornos dos limites
das unidades de produção. Segundo eles, os problemas relacionados com o setor agroalimentar são muito
mais complexos que a simples atividade agropecuária. Esses autores incorporaram ao seu conceito os agentes
que imprimem dinâmica à cadeia produtiva, nela identificando três grandes elos: antes da porteira, dentro
da porteira e depois da porteira. O termo, traduzido para o português como agronegócio, manteve todas as
características da definição original e gerou uma grande quantidade de estudos a respeito do assunto.
DAVIS, J. H.; GOLDBERG, R. A. A Concept of Agribusiness. Boston: Division of Research,
Graduate School of Business Administration, Harvard University, 1957 (adaptado).
Com base nos conceitos do agronégocio, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Selecione uma cadeia produtiva do agronegócio e explique as etapas dessa cadeia. (valor: 5,0 pontos)
b) Explique a influência da cadeia produtiva do milho em outras cadeias. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
