<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:37:43</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:52:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="146,252 1600,252 1600,275 1599,275 1599,492 1598,492 1598,1631 1599,1631 1599,1796 1601,1796 1601,1823 1470,1823 1470,1824 1338,1824 1338,1825 1054,1825 1054,1898 925,1898 925,1899 795,1899 795,1900 666,1900 666,1901 536,1901 536,1902 407,1902 407,1903 295,1903 295,2087 147,2087 147,2088 146,2088 146,308 145,308 145,253 146,253"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="286,519 286,1494 1600,1494 1600,519"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.24092">
	<Unicode>QUESTÃO 14
As principais commodities produzidas e exportadas pelo Brasil são: o petróleo, o café, o suco de laranja, o
minério de ferro, a soja e o alumínio. Se, por um lado, o país se beneficia do comércio dessas mercadorias,
por outro, se torna dependente dos preços estabelecidos internacionalmente. Quando há alta demanda
internacional, os preços sobem e as empresas produtoras lucram muito. Porém, num quadro de recessão
mundial, as commodities se desvalorizam, o que prejudica os lucros das empresas e o valor de suas ações
negociadas em bolsa de valores. Os gráficos a seguir apresentam dados relacionados a esse contexto.
Considerando o texto e os gráficos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
I. Um investidor que tivesse capital aplicado vinculado à taxa de juros reais, de 1990 até hoje, teria
lucrado muito mais que um produtor de commodities agrícolas.
II. As décadas de 1950 e 1960 correspondem a um período de taxas de juros baixas e elevação no
preço das commodities agrícolas.
III. As commodities agrícolas estão constantemente pareadas às taxas de juros reais e, por isso, são
garantia de lucro real aos produtores.
IV. Economicamente, a década de 1980 é considerada uma década perdida, tanto para o investidor
financeiro quanto para o produtor de commodities agrícolas.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
