<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:35:39</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:45:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1601,243 1601,272 1599,272 1599,817 1036,817 1036,1131 1448,1131 1448,1296 1600,1296 1600,1366 898,1366 898,1367 532,1367 532,1486 383,1486 383,1676 146,1676 146,1271 145,1271 145,1040 144,1040 144,844 145,844"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="386,488 386,719 1355,719 1355,488"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.21157">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um produtor colheu 42 toneladas de milho na última safra e as armazenou, durante 6 meses, no silo
da propriedade. O custo de produção foi de R$ 208,83 por tonelada e a não comercialização do milho
imediatamente à colheita deveu-se à perspectiva de melhor preço nos meses seguintes. O quadro abaixo
apresenta a variação do preço da saca de 60 kg de milho em 3 momentos diferentes:
A depreciação, entre outros gastos de armazenagem, produziu taxas mensais eventuais de 0,055 sobre o
produto armazenado. Para calcular o custo de armazenagem, o produtor utilizou a seguinte fórmula:
(Q/2) x PxTx|,em que:
Q = Quantidade do material no estoque (em toneladas);
T=Tempo que o material permanece armazenado (em meses);
P = Preço de custo;
| = Taxas eventuais de armazenagem.
Com base na situação apresentada, avalie as afirmações a seguir.
|. O custo de armazenagem da safra no período de seis meses corresponde a R$ 1.447,19.
Il. O produtor teria lucro maior se tivesse vendido o produto imediatamente após a colheita.
Il. O produtor obteria maior lucro se vendesse o produto 3 meses após a colheita ao preço de R$ 38,90
a saca de 60Kkg.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
