<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:37:19</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:51:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,267 1599,267 1599,520 1598,520 1598,1487 1461,1487 1461,1606 1414,1606 1414,1920 1156,1920 1156,1971 992,1971 992,1972 781,1972 781,1973 739,1973 739,2024 542,2024 542,2025 146,2025 146,1747 145,1747"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="358,544 358,1394 1608,1394 1608,544"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96099">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O proprietário de um pequeno negócio voltado para a nutrição animal oferece seus produtos pela internet,
por meio de e-commerce. A maior parte dos pedidos provém de áreas localizadas, em média, a 1 500 km de
distância da base de venda da empresa. A fim de atender à demanda dos clientes e oferecer um preço final
competitivo no mercado, o empreendedor precisa escolher o melhor modal de transporte para entrega dos
produtos. Assim, ele projetou os custos dos modais apresentados, conforme o gráfico abaixo. 
Considerando essa situação hipotética e que o valor dos pedidos seja, em sua maioria, abaixo de R$ 1.000,00,
avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. O empreendedor deverá escolher o modal rodoviário para o transporte dos seus produtos.
PORQUE
II. O modal de transporte rodoviário é o mais econômico para grandes distâncias.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
