<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:35:29</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:44:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="147,243 1601,243 1601,271 1600,271 1600,994 1317,994 1317,1126 1415,1126 1415,1206 1157,1206 1157,1254 740,1254 740,1301 570,1301 570,1302 148,1302 148,1303 147,1303 147,1028 146,1028 146,1027 147,1027 147,1026 195,1026 195,625 147,625 147,520 146,520 146,244 147,244"/>
	<TextEquiv conf="0.95859">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A proteção sanitária de produtos agropecuários compreende um conjunto de medidas adotadas para
evitar a propagação de doenças, especialmente as exóticas, em biomas, plantações, criatórios ou áreas
livres em que os organismos não contam com defesas ou mecanismos naturais de controle biológico.
Cada país estabelece regras para garantir a qualidade e a segurança dos produtos comercializados. Entre os
critérios mais comuns, incluem-se o controle de pragas, resíduos e contaminantes, as boas práticas agrícolas,
as boas práticas de fabricação e os padrões de higiene operacionais.
Disponível em: &lt;http://www.agricultura.gov.br&gt;. Acesso em: 30 jun. 2016 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. As medidas sanitárias e fitossanitárias relativas a produtos agropecuários são definidas como
regulações, padrões, métodos e requisitos impostos pelos governos, a fim de garantir a segurança
alimentar dos consumidores e o equilíbrio dos ecossistemas.
PORQUE
II. Métodos de produção e processamento de produtos agropecuários, procedimentos de teste,
inspeção, certificação e aprovação, realização de quarentenas, parâmetros para a avaliação de
riscos, amostragem e análise estatística e requisitos de certificação e embalagem estão diretamente
relacionados à segurança alimentar e ao meio ambiente, afetando as exportações agrícolas de diversas
maneiras.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
