<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:38:22</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:54:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 1600,255 1600,286 1599,286 1599,602 1598,602 1598,825 1599,825 1599,895 1598,895 1598,991 636,991 636,1091 271,1091 271,1205 302,1205 302,1253 310,1253 310,1285 636,1285 636,1253 636,1285 147,1285 147,1284 146,1284 146,1012 194,1012 194,921 239,921 239,799 195,799 195,798 194,798 194,602 147,602 147,601 146,601 146,512 145,512 145,511 144,511 144,322 145,322"/>
	<TextEquiv conf="0.96585">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Todo Sistema de Gestão de Saúde e Segurança no Trabalho (SGSST) deve contemplar aumentos de
produtividade nos processos de trabalho, com redução dos riscos aos trabalhadores e ao meio ambiente.
No entanto, algumas características indesejáveis dos equipamentos de proteção individual (EPI), que foram
projetados para oferecer segurança, podem introduzir dificuldades operacionais em muitas situações de
trabalho, como, por exemplo, na agricultura brasileira.
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir, relativas ao uso de EPIs pelos agricultores
rurais brasileiros.
I. Os EPIs utilizados na agricultura não protegem integralmente o trabalhador e, em alguns casos, podem
agravar riscos e perigos de contaminação com defensivos agrícolas.
II. As propriedades físicas e químicas dos EPIs os caracterizam como equipamentos que oferecem
proteção individual e conforto ao serem utilizados nas condições climáticas do Brasil.
III. A utilização de luvas, óculos, protetores auriculares e uniformes de proteção elimina os riscos de
contaminação dos trabalhadores.
IV. A utilização dos EPIs, prevista em lei, tem por finalidade a eliminação ou a neutralização da
insalubridade a que estejam submetidos os trabalhadores rurais.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
