<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:35:17</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:43:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_agronegocio-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 1600,254 1600,285 1599,285 1599,1359 1600,1359 1600,1466 1598,1466 1598,1721 146,1721 146,1120 145,1120"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="502,711 502,980 1230,980 1230,711"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.03347">
	<Unicode>QUESTÃO 35 cscocececeenecacane rece ne na cace caca ce cena nana na caneca caneca nene na caca ca caneca nana na na nene ne cena caneca nanenena nene ne nenana caca nacenenanane nene nenanene
Para a concessão de créditos de longo prazo a empresas, os bancos realizam a análise econômico-financeira
destas, na qual consideram alguns conjuntos de indicadores que são calculados a partir de dados extraídos
dos balanços e balancetes dessas instituições. Para se candidatar a esses empréstimos, a própria empresa
pode estudar seus resultados, considerando os indicadores de liquidez comum (Ativo circulante dividido
pelo Passivo circulante) e de liquidez seca (Ativo circulante menos Estoques e esse resultado dividido pelo
Passivo circulante).
BRITO, P. Análise e viabilidade de projetos de investimentos. São Paulo: Atlas, 2006 (adaptado).
Com base nessas informações, analise os resultados alcançados, em três anos consecutivos, pelas empresas
AeB constantes do seguinte quadro.
Considerando esse contexto, assinale a opção em que se apresenta a correta interpretação dos dados
do quadro e a identificação da empresa com maior possibilidade de obtenção de crédito bancário para
novos projetos.
O Quanto ao indicador de liquidez seca, a empresa A apresenta resultados superiores aos da empresa B,
o que indica que a empresa B é a melhor candidata para obter crédito bancário.
O O indicador de liquidez seca da empresa A apresenta resultados crescentes, ou seja, a quantidade
de estoques nessa empresa tem crescido, o que a impede de ser a melhor candidata a obter crédito
bancário.
O O indicador de liquidez comum da empresa A apresenta resultados maiores que 1,0, ou seja, essa
empresa tem boa capacidade de honrar os compromissos de curto prazo e, portanto, é a melhor
candidata a obter o crédito bancário.
O O indicador de liquidez seca da empresa B apresenta resultados menores que 1,0, ou seja, a
quantidade de estoques nessa empresa tem-se mantido em níveis muito baixos, o que a torna a
melhor candidata a obter o crédito bancário.
O O indicador de liquidez comum da empresa B apresenta resultados maiores que 1,0, ou seja, essa
empresa tem mais capacidade de honrar os compromissos de curto prazo que a empresa A; logo, é a
melhor candidata a obter o crédito bancário.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
