<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:56:12</Created>
	<LastChange>2021-01-19T18:13:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_ECONOMICAS-12.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="112,872 311,872 311,944 1527,944 1527,1057 1526,1057 1526,1411 1528,1411 1528,1693 1527,1693 1527,1694 719,1694 719,1752 316,1752 316,1996 111,1996 111,1784 112,1784 112,1728 120,1728 120,1694 122,1694 122,1524 120,1524 120,1411 133,1411 133,1282 146,1282 146,1119 113,1119 113,1118 112,1118 112,1056 111,1056 111,944 112,944"/>
	<TextEquiv conf="0.93808">
	<Unicode>QUESTÃO 15:
A Revolução Industrial Inglesa, no século XVIIl, constitui um dos marcos decisivos do
nascimento do mundo contemporâneo. Pode ser considerada, em boa medida, a expressão
inicial de uma nova forma de sociedade, a do capitalismo industrial.
Em relação a esse evento, considere as afirmativas:
I. A Revolução Industrial na Inglaterra foi precedida por mais de um século de desenvolvimento
econômico razoavelmente contínuo, o que foi um dos fatores importantes para a proeminência do
país na industrialização.
II. A indústria do algodão beneficiou-se, logo no início das inovações tecnológicas surgidas no final
do século XVII, e ao longo da primeira metade do século XVIIl, no campo da mecânica e da
termodinâmica, base da máquina a vapor.
III. Os primórdios da Revolução Industrial não foram tecnicamente muito desenvolvidos, o que
minimizou os requisitos básicos de qualificação, de capital, de volume de negócios ou de
organização e de planejamento governamentais.
IV. Até cerca de 1840, o ferro e o carvão aumentaram sua participação na economia inglesa, mas sem
um aspecto revolucionário. Era o algodão que ainda dominava a cena industrial, pois bens de
consumo têm mercado de massa, mesmo em economias pré-capitalistas. Os bens de capital, por
sua vez, têm mercado de massa somente em economias industrializadas.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A) Tell.
B) el.
C) Melv.
D) LM elV.
E) 1, e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,241 1526,241 1526,307 1117,307 1117,414 1528,414 1528,484 1526,484 1526,666 1528,666 1528,737 1527,737 1527,822 111,822 112,822 112,484 111,484 111,241 112,241"/>
	<TextEquiv conf="0.96075">
	<Unicode>QUESTÃO 14:
A economia política marxista representa, hoje, um corpo teórico complexo, por vezes
controverso.
Apesar disso, é CORRETO afirmar que, sob o ponto de vista de Marx,
A) a tendência à queda da taxa de lucro resulta do fato de o aumento dos custos de produção ser
superior ao incremento da produtividade.
B) o aumento do salário real causa a queda da taxa de lucro a longo prazo, supondo-se constantes a
jornada e a intensidade do trabalho, mas não a tecnologia de produção.
C) o salário real médio da classe trabalhadora tende a se reduzir no longo prazo pela lei da miséria
crescente do proletariado.
D) os preços de mercado, determinados pelo jogo entre oferta e demanda, gravitam em torno dos
preços de produção.
E) os preços de produção são proporcionais à quantidade de trabalho, socialmente necessário e
incorporado nas mercadorias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
