<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:56:44</Created>
	<LastChange>2021-01-19T18:05:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_ECONOMICAS-13.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="112,948 311,948 311,1036 1527,1036 1527,1150 608,1150 608,1269 1526,1269 1526,1516 719,1516 719,1644 265,1644 265,1800 276,1800 276,1829 718,1829 112,1829 112,1516 99,1516 99,1515 98,1515 98,1269 112,1269"/>
	<TextEquiv conf="0.93865">
	<Unicode>QUESTÃO 17:
Entre meados da década de 1930 e a crise da dívida externa, em princípios da década de 1980,
prevaleceu na América Latina, em particular no Brasil, o chamado modelo de desenvolvimento
por substituição de importações.
São características desse modelo:
I. perda do papel estratégico das exportações no processo de crescimento econômico;
II. alto grau de participação do setor público na economia, inclusive como promotor do processo de
desenvolvimento socioeconômico;
III. redução do elevado grau de concentração de renda herdado do modelo de crescimento primário
exportador;
IV. inflação crônica resultante do desequilíbrio permanente das finanças públicas.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A) Ie III.
B) IelV.
Cc) Tell.
D) MelV.
E) IMelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,258 1527,258 1527,324 1286,324 1286,446 1526,446 1526,553 1525,553 1525,657 1528,657 1528,728 1525,728 1525,891 1527,891 105,891 106,891 106,728 105,728 105,657 106,657 106,553 105,553 105,446 112,446"/>
	<TextEquiv conf="0.95875">
	<Unicode>QUESTÃO 16:
Os efeitos da Crise Mundial de 1929 foram transmitidos à economia brasileira pelo comércio
internacional.
No que se refere aos primeiros anos da década de 1930, é CORRETO afirmar que
A) a despeito da crise internacional, o governo brasileiro foi capaz de obter empréstimos estrangeiros,
podendo, assim, manter a mesma política de defesa do setor cafeeiro praticada antes dos anos
1930.
B) a produção industrial brasileira não se recuperou rapidamente dos efeitos adversos da Crise de 29,
tendo apresentado baixas taxas de crescimento nos anos 1934-36.
C) a queda nos preços das exportações brasileiras provocou aumento proporcionalmente maior nas
quantidades exportadas e consequente aumento das receitas de exportação.
D) as desvalorizações cambiais do período reduziram a demanda por importações e beneficiaram a
produção doméstica.
E) o desempenho do comércio internacional introduziu fortes pressões inflacionárias na economia
brasileira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
