<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:48:41</Created>
	<LastChange>2021-01-19T18:15:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_ECONOMICAS-20.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,247 1527,247 1527,359 1013,359 1013,467 1525,467 1525,605 1527,605 1527,1043 112,1043 112,1044 112,587 111,587 111,467 112,467 112,360 111,360 111,248 112,248"/>
	<TextEquiv conf="0.93852">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
Em razão da diversidade de teorias do valor e da distribuição, das hipóteses relativas ao regime
de concorrência e de perspectiva (se micro ou macroeconômica), existem diferentes modelos
explicativos do comércio internacional.
Considerando-se essas informações, é CORRETO afirmar que
A) a “Nova Economia Internacional”, desenvolvida por Paul Krugman e Maurice Obstfeld, entre outros,
supõe economias crescentes de escala, concorrência monopolista e livre mobilidade dos fatores
trabalho e capital entre os países.
B) de acordo com o modelo de Heckscher-Ohlin, o livre comércio conduz à equalização da
remuneração relativa dos fatores nos países que estabelecem relações de livre comércio entre si.
C) de uma perspectiva macroeconômica, a desvalorização da moeda nacional só melhora o saldo da
balança de comércio exterior se, tudo o mais constante, a soma das elasticidades-preço da
demanda por bens e serviços exportados e por bens e serviços importados for menor do que 1.
D) o chamado paradoxo de Leontief se explica a partir da teoria neoclássica do comércio internacional,
pela diferença entre as tecnologias utilizadas pelos países que estabelecem relações comerciais
entre si.
E) segundo a teoria ricardiana, os ganhos do comércio internacional decorrem do aumento do bem-
estar que esse é capaz de proporcionar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
