<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T05:44:59</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:35:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 243,175 243,214 791,214 791,952 81,952 81,342 79,342 79,321 80,321"/>
	<TextEquiv conf="0.96645">
	<Unicode>Questão 32
Um professor de Educação Física de uma turma de Ensino
Médio encontra-se diante de um problema de avaliação.
Seus alunos apresentam diferentes níveis de desempenho
físico-técnico nas atividades realizadas durante o bimestre.
Diante de tal situação, cabe ao professor, pedagogicamente,
(A) aplicar testes padronizados, pois assim estaria demons-
trando uma postura objetiva, ou seja, de neutralidade,
em que todos receberiam o mesmo tratamento.
(B) considerar o ponto de partida de cada um no início do
bimestre, sem desprezar os avanços daqueles que já
começaram com desempenho mais elevado.
(C) avaliar teoricamente, através de provas escritas/orais,
porém sem considerar tal procedimento na média final,
pois os conteúdos desenvolvidos tiveram caráter físico-
esportivo.
(D) considerar a frequência às aulas como o único parâmetro
avaliativo, em se tratando de uma disciplina que não
pode ser ministrada a distância.
(E) valorizar o empenho nas aulas, cultivando o individua-
lismo e a competitividade, pois a Educação Física não
pode contrariar os valores dominantes da sociedade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,994 735,994 735,1104 791,1104 791,1105 792,1105 792,1560 790,1560 790,1668 593,1668 593,1925 81,1925 81,1712 82,1712 82,1059 80,1059"/>
	<TextEquiv conf="0.96381">
	<Unicode>Questão 33
São características pedagógicas da Educação Física:
|- oensino do jogo a partir dos seus fundamentos por-
que, ao segmentá-lo, consegue-se desenvolver uma
técnica apurada através de atividades educativas para
o desenvolvimento do homem como um todo;
Il- o estabelecimento de conexões entre diferentes
disciplinas, pois só assim se consegue promover
uma matriz de conhecimentos inter-relacionados com
a sociedade;
Ill - a ênfase nos conhecimentos de cunho técnico-biológi-
co mesmo em atividades de cunho pedagógico por-
que, ao se auto-conhecer biologicamente e conhe-
cer a técnica do exercício, o professor melhora sua
prática profissional e o aluno adquire autonomia ;
IV - a consideração ao contexto sociopolítico, econômico e
educacional presente nas atividades propostas ao
aluno, em qualquer ambiente.
Estão corretas somente as características
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) I e IV.
(D) II e IV.
(E) III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="864,175 1574,175 1574,308 1577,308 1577,654 1574,654 1574,1049 1576,1049 1576,1167 1574,1167 1574,1398 864,1398 864,1049 865,1049 865,909 864,909 864,695 863,695 863,694 864,694"/>
	<TextEquiv conf="0.96363">
	<Unicode>Questão 34
Um professor de Educação Física explicita preocupações
acerca do esporte na escola:
“Os rumos pedagógicos em relação a ele (esporte) não
devem estar ligados à transformação do Brasil em uma
nação olímpica, mas sim permitir a todos os escolares a
realização de atividades corporais e o conhecimento de
um bem cultural construído pela humanidade ao longo do
tempo. Um desses propósitos deve o ser o da análise de
como o esporte em nosso país vem sendo coisificado por
empresários de crianças, por 'peneiras' excludentes em
todas as regiões do país [...] e até a inclusão nas mentes
infantis da ascensão social via esporte”.
José Ricardo da Silva Ramos. Jornal do Brasil, 17 out. 2001
A partir desse texto, pode-se afirmar, quanto à prática da
Educação Física e do Esporte na escola, que
(A) a escola não é espaço exclusivamente para instrução
escolar, pois deve proporcionar uma formação geral
contemplando elementos como a cidadania e o
autoconhecimento da condição sociocultural do aluno
na sociedade.
(B) a escola deve proporcionar uma formação esportiva e
cultural condizente com a promoção de uma saúde
produtiva para que os alunos possam se inserir no
mercado de trabalho.
(C) a escola tem o papel de descobrir talentos e incentivar
vocações em todas as áreas, inclusive na Educação
Física e no Esporte, provendo o nascimento de futuros
ídolos nacionais.
(D) os profissionais das diversas áreas participam inten-
samente do processo de construção de uma Educa-
ção Física para além do esporte de performance e
profissionalizante, inclusive em suas especificidades.
(E) é função social da escola oferecer a prática de ativida-
des físicas e esportivas para formação de atletas de
alto nível, promovendo a mobilidade social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="864,1433 1026,1433 1026,1468 1575,1468 1575,1787 1558,1787 1558,1950 864,1950 864,1787 863,1787 863,1468 864,1468"/>
	<TextEquiv conf="0.96850">
	<Unicode>Questão 35
Nos últimos 20 anos a Educação Física passou por
transformações significativas no que se refere ao seu
planejamento pedagógico. Muitas mudanças foram
sugeridas, muitos debates ocorreram e hoje é possível
afirmar que existe um conjunto de conhecimentos possível
de ser identificado como conteúdo da Educação Física
Escolar.
Nesse sentido, levando em consideração a síntese das
muitas concepções já publicadas, podemos afirmar que são
conteúdos gerais:
(A) ginásticas, esportes, lutas, danças e jogo.
(B) brincadeiras, recreação, passeios e natação.
(C) passeios, estética, treinamento, dramatização e jogo.
(D) jogo, competição, atividade física, estética e teatro.
(E) futsal, basquete, vôlei, handebol e atletismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="821,176 821,1957 834,1957 834,176"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
