<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:50:12</Created>
	<LastChange>2020-09-19T02:50:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="255,992 255,1355 1413,1355 1413,992"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,180 1576,180 1576,345 1575,345 1575,739 1388,739 1388,811 82,811 82,678 81,678 81,445 80,445 80,418 81,418"/>
	<TextEquiv conf="0.94673">
	<Unicode>Questão 25
“Nunca se falou tanto em corpo como neste tempo que tanto o profana. Nas fábricas, o corpo do operário atrela-se ao ritmo
da máquina, como Chaplin critica em Tempos Modernos". Por que os agricultores, que fazem tantos trabalhos físicos,
não possuem corpos atléticos? Seus corpos, em geral, são duros, rígidos, contraídos, porque usados apenas como
ferramentas e não como expressão do ser que somos nessa indivisível unidade corpo-espírito.”
Frei Betto. Jornal do Brasil, 14 jun. 2001
O culto ao corpo é uma expressão que denota algo acompanhando o homem na sua trajetória histórica. Entre outros
espaços de aula, o ambiente das academias de ginástica está entre aqueles em que este fenômeno se manifesta com
mais intensidade. Nele, o professor de Educação Física deve incentivar o treinamento físico e os cuidados estéticos. Não
pode, entretanto, desprezar possíveis exageros incompatíveis com o bem-estar físico e emocional de seus alunos. Com
base no texto, pode-se afirmar que, para cumprir seus papel na sociedade, o profissional de Educação Física deve
(A) orientar o aluno quanto às inter-relações dos problemas sociais com a prática de exercícios físicos, pois, neste caso, o
corpo deixa de ser compreendido como músculos, ossos e órgãos.
(B) orientar o aluno para que ele atinja um padrão de beleza compatível com a sociedade em que ele vive.
(C) orientar os alunos para obter um corpo com alto Índice de massa corporal magra, pois isso previne doenças
cardiovasculares.
(D) demonstrar ao aluno a importância dos exercícios físicos para acabar com as lesões ocupacionais.
(E) demonstrar ao aluno que os exercícios físicos irão levá-lo a atingir os padrões estéticos que deseja.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,851 1574,851 1574,1387 1575,1387 1575,1388 1576,1388 1576,1448 1313,1448 1313,1548 1164,1548 1164,1581 1162,1581 1162,1614 126,1614 126,1615 125,1615 125,1614 81,1614 81,1389 80,1389"/>
	<TextEquiv conf="0.96530">
	<Unicode>Questão 26
A determinação da via energética predominante de uma atividade física contribui para o planejamento do treinamento
físico. No gráfico abaixo estão apresentadas as vias energéticas predominantes e o tempo (duração) de uma atividade.
Assinale a opção que apresenta corretamente a via energética predominante em cada uma das modalidades esportivas
indicadas, considerando a duração e a intensidade dos gestos técnicos respectivos.
(A) No saque do tênis é o ATP, pois apresenta alta intensidade e curta duração.
(B) No salto em altura é o sistema aeróbio, pois apresenta alta intensidade e curta duração.
(C) No arremesso de peso é o ATP + ácido lático, pois apresenta alta intensidade e longa duração.
(D) Na corrida de 800 metros é o ATP, pois apresenta baixa intensidade e longa duração.
(E) Na corrida de maratona é ATP-CP, pois apresenta baixa intensidade e curta duração.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
