<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:42:45</Created>
	<LastChange>2020-09-19T03:00:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,279 243,279 243,314 792,314 792,1134 790,1134 790,1333 81,1333 81,606 80,606 80,440 78,440 78,413 80,413"/>
	<TextEquiv conf="0.95317">
	<Unicode>Questão 36
Paulo é formado em Educação Física e tem uma academia
só com salas de ginástica localizada, onde ministra aulas.
Maria, sua aluna, freqúentemente queixa-se de dores nos
joelhos. Após avaliação clínica, nada é detectado, apenas a
necessidade de fortalecimento do músculo vasto medial.
Considerando que a ética profissional e o conhecimento téc-
nico-biológico são fundamentais ao professor de Educação
Física, em conjunto com o conhecimento pedagógico, psi-
cológico e filosófico, para resguardar a integridade física de
Maria cabe ao professor Paulo:
(A) encaminhá-la para fazer musculação em uma acade-
mia que utilize aparelhos como a cadeira extensora, es-
pecialmente nos últimos graus do movimento de exten-
são do joelho, no sentido de fortalecer a parte anterior
da coxa e, especificamente, o músculo vasto medial.
(B) encaminhá-la para fazer musculação em uma acade-
mia que utilize aparelhos como a cadeira extensora, es-
pecialmente nos primeiros graus do movimento de ex-
tensão do joelho, no sentido de fortalecer a parte poste-
rior da coxa e, especificamente, o músculo vasto medial.
(C) encaminhá-la para fazer musculação em uma acade-
mia que utilize aparelhos como a mesa flexora, especi-
almente nos últimos graus do movimento de flexão do
joelho, no sentido de fortalecer a parte posterior da coxa
e, consequentemente, o músculo vasto medial.
(D) encaminhá-la para praticar esportes de pouco impacto
na articulação afetada, como a natação e o voleibol, em
uma academia que ofereça essas modalidades.
(E) mantê-la na ginástica, enfatizando movimentos como o
agachamento a 90 graus e o “Jairzinho”, para reforçar o
quadríceps e, consequentemente, o músculo vasto medial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,1369 243,1369 243,1404 791,1404 791,1953 81,1953 81,1561 80,1561"/>
	<TextEquiv conf="0.96544">
	<Unicode>Questão 37
O Sr. João tem 67 anos e é sedentário, aposentado e obe-
so. Por recomendação médica decidiu iniciar um programa
de exercícios físicos. Assim, o profissional de Educação
Física que ele procurar deve indicar a realização de
exercício(s)
(A) anaeróbio láctico, em uma pista de atletismo, para
provocar maior resistência nas tarefas do dia-a-dia.
(B) anaeróbio alático, em uma piscina de 25 metros, para
aumentar sua resistência sem provocar impacto nas
articulações.
(C) aeróbio de alta intensidade, na esteira rolante, para
provocar adaptações neuromusculares capazes de
prevenir o câncer.
(D) de velocidade de deslocamento, numa pista de atletis-
mo, para aumentar sua velocidade de locomoção.
(E) de força dinâmica, na musculação, para prevenção da
osteopenia e da sarcopenia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="863,178 1574,178 1574,647 1568,647 1568,741 864,741 864,651 865,651 865,523 863,523"/>
	<TextEquiv conf="0.93624">
	<Unicode>Questão 38
Quando o praticante de exercício físico apresenta eleva-
ção da frequência cardíaca de repouso, perda brusca de
peso, falta de apetite e queixas de fadiga devem-se re-
duzir as cargas de treinamento
PORQUE
este é um quadro típico de supercompensação e a redução
das cargas de treinamento provocaria maior catabolismo
no indivíduo.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A)as duas afirmações são verdadeiras e a segunda justifi-
ca a primeira.
(B)as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não
justifica a primeira.
(C)as duas afirmações são falsas.
(D)a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa.
(E) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="863,774 1574,774 1574,1207 1568,1207 1568,1301 864,1301 864,1211 865,1211 865,1083 863,1083 863,1057 864,1057 864,896 863,896"/>
	<TextEquiv conf="0.95617">
	<Unicode>Questão 39
Embora o exercício aeróbio seja importante para a preven-
ção de doenças cardiovasculares, o treinamento de força
também pode contribuir para esta prevenção
PORQUE
existem estudos que mostram que o exercício de força pode
ajudar na redução dos níveis de pressão arterial em repou-
so, bem como na redução da gordura corporal.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A)as duas afirmações são verdadeiras e a segunda justifi-
ca a primeira.
(B)as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não
justifica a primeira.
(C)as duas afirmações são falsas.
(D)a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa.
(E) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r46" type="paragraph">
	<Coords points="864,1333 1026,1333 1026,1367 1575,1367 1575,1892 1573,1892 1573,1955 865,1955 865,1892 864,1892 864,1771 865,1771 865,1642 864,1642 864,1394 863,1394 863,1367 864,1367"/>
	<TextEquiv conf="0.96172">
	<Unicode>Questão 40
Apesar de mercantilizar as aulas de ginástica e ser anti-
pedagógico, uma academia de ginástica comprou um
pacote de aulas pré-formatadas. Em uma dessas aulas,
os alunos João, Marcelo, Adriana, Paula e Gisele dizem
não estar se adaptando bem à capacidade física
exigida, sentindo excesso de dores musculares. Após
liberação clínica, esses alunos estão de volta à acade-
mia. As duas condutas mais corretas a serem seguidas
em relação a esse caso são:
(A) suspender as aulas e reclamar ao fornecedor que ven-
deu o pacote de aulas.
(B) suspender os alunos e criar exercícios novos com me-
nor intensidade.
(C) criar exercícios novos com menor intensidade e recla-
mar ao fornecedor que vendeu o pacote de aulas.
(D) criar exercícios novos com menor intensidade e enca-
minhar os alunos para outra atividade.
(E) manter os exercícios e reclamar ao fornecedor que
vendeu o pacote de aulas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="815,181 815,1947 834,1947 834,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
