<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:51:01</Created>
	<LastChange>2020-09-19T02:57:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="225,177 644,177 644,296 792,296 792,935 790,935 790,1057 81,1057 81,935 80,935 80,296 225,296"/>
	<TextEquiv conf="0.96261">
	<Unicode>Leia atentamente o texto abaixo
e responda às questões 22 e 23.
“Quando o iniciante ouve o berimbau, assiste ao jogo, pre-
sencia sua primeira roda, fica deslumbrado. Sente algo no
coração e, intuitivamente, compreende o que é o jogo da
capoeira. Se acreditasse firmemente nesta primeira intuição,
tudo estaria bem. Mas breve — na prática — esta revelação
vai ser obscurecida: o iniciante procura uma academia, en-
tra em contato com outros alunos, com capoeiristas mais
adiantados, e se coloca sob a tutela de um professor. Na
humildade e no desamparo de quem nada conhece, ele se
esquece daquela primeira visão, e no inter-relacionamento
com colegas e professor aparecem todos os aspectos — po-
sitivos e, também, negativos — do ser humano e da socieda-
de em que vivemos. O iniciante sofre, sente-se impotente,
não aceita e não compreende porque algo maravilhoso como
a capoeira — ao ser veiculado, ensinado e praticado — con-
tém as mesmas mazelas e mesquinharias que afligem o res-
to da humanidade.”
CAPOEIRA, Nestor. Os fundamentos da malícia. Rio de Janeiro:
Record, 1992, p. 123.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="1575,176 1575,670 1006,670 1006,752 1064,752 1064,755 1063,755 1063,757 1062,757 1062,759 1061,759 1061,761 1060,761 1060,763 1059,763 1059,766 1058,766 1058,768 1057,768 1057,770 1056,770 1056,772 1055,772 1055,774 1054,774 1054,776 1053,776 1053,777 1052,777 1052,778 1051,778 1051,779 1050,779 1050,780 1049,780 1049,781 1048,781 1048,782 1047,782 1047,783 1031,783 1031,784 1025,784 1025,785 1021,785 1021,786 1018,786 1018,787 1014,787 1014,788 998,788 998,789 994,789 994,790 990,790 990,791 920,791 920,790 916,790 916,789 912,789 912,788 909,788 909,779 864,779 864,773 873,773 873,670 863,670 863,176"/>
	<TextEquiv conf="0.93759">
	<Unicode>Questão 23
O relato de Nestor Capoeira remete a uma prática pedagógi-
ca da Educação Física, na escola e fora dela, que se apresen-
ta distante da realidade concreta, descolada das situações da
vida e alheia à possibilidade de oportunizar aprendizagens sig-
nificativas e prazerosas. Nesse tipo de prática pedagógica,
|- o professor age como um mediador das relações
sociais no espaço de aprendizagem;
Il- oaluno é o receptor do processo de ensino, tendo como
parâmetro a hierarquia do saber e do fazer;
Ill - arelação ensino-aprendizagem baseia-se na transmis-
são e assimilação;
IV - o ambiente de aprendizagem é lúdico e desafiador.
Estão corretas somente as características
(A) lell.
(B) Il el.
(C) le lv.
(D) l, Ile ll.
(E) l, WelV.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="1574,752 1574,1948 863,1948 863,795 909,795 909,790 911,790 911,791 915,791 915,792 919,792 919,793 991,793 991,792 995,792 995,791 999,791 999,790 1015,790 1015,789 1019,789 1019,788 1022,788 1022,787 1026,787 1026,786 1032,786 1032,785 1048,785 1048,784 1049,784 1049,783 1050,783 1050,782 1051,782 1051,781 1052,781 1052,780 1053,780 1053,779 1054,779 1054,778 1055,778 1055,777 1056,777 1056,775 1057,775 1057,773 1058,773 1058,771 1059,771 1059,769 1060,769 1060,767 1061,767 1061,764 1062,764 1062,762 1063,762 1063,760 1064,760 1064,758 1065,758 1065,756 1066,756 1066,752"/>
	<TextEquiv conf="0.93759">
	<Unicode>Questão 24
“O Segundo Tempo' é uma grande parceria envolvendo os
Ministérios da Educação, Desenvolvimento Social e Com-
bate à Fome, Justiça e Defesa, Municípios, Estados, SESC,
SESI, SES, Clubes Sociais e Organizações Não Governa-
mentais, com o objetivo de facilitar o acesso à prática es-
portiva dos alunos matriculados no ensino fundamental e
médio das escolas públicas, principalmente em áreas com
vulnerabilidade social.
O aluno tem todo o incentivo para praticar três modalida-
des esportivas fora de seu horário normal de estudo. Ele
recebe uniforme, material esportivo e reforço alimentar, além
de atividades complementares, como de saúde, cultura e
reforço escolar. O “Segundo Tempo” beneficia 500.000 alu-
nos em 1.800 núcleos que envolvem o trabalho de 8.500
profissionais, entre professores de Educação Física, esta-
giários e agentes comunitários. Está implementado em 550
municípios de todas as unidades da federação. O Presi-
dente autorizou ampliação do atendimento, neste ano, para
1.000.000 de alunos.” (Programa Segundo Tempo — ME)
A respeito desse Projeto, que faz parte da política pública
relacionada à cultura esportiva e de lazer no Brasil, pode-
se afirmar que
(A) se apóia em dados científicos que demonstram que todo
bom aluno é potencialmente um bom atleta e todo bom
atleta se transforma em um bom aluno.
(B) se caracteriza como uma alternativa à Educação Física
escolar.
(C) se baseia em avaliações positivas de políticas de es-
portes educacionais desenvolvidas pelos governos a par-
tir do Decreto 60.450/71.
(D) se baseia em estudos que comprovam cientificamente
que o esporte escolar anula a vulnerabilidade social.
(E) mostra que o ensino do esporte não é uma ação exclu-
sivamente relacionada ao projeto político pedagógico
das escolas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,1111 242,1111 242,1153 791,1153 791,1303 790,1303 790,1670 473,1670 473,1792 222,1792 222,1929 228,1929 228,1953 90,1953 90,1955 81,1955 81,1833 80,1833 80,1726 81,1726 81,1303 79,1303 79,1153 80,1153"/>
	<TextEquiv conf="0.82779">
	<Unicode>Questão 22
A prática pedagógica acima descrita apresenta sérias
limitações, ainda hegemônicas na Educação Física
brasileira, que precisam ser superadas. Para isso,
sugere-se direcionar a prática pedagógica:
|- aoensinodas competências técnicas, vinculadas à educa-
ção de resultados, conforme o planejamento do professor;
Il- em consonância com a aquisição de habilidades
relacionadas ao desempenho;
Ill - ao cotidiano, trabalhando, a partir do conhecido, as
possibilidades de aprendizagem da cultura corporal;
IV - ao contexto histórico e social de cada conteúdo e às
possibilidades expressivas, criticas e criativas.
Estão corretos somente os itens
(A) l e ll.
(B) Il e III.
(C) III e IV.
(D) I, II e III.
(E) I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r23">
	<Coords points="810,178 810,1950 836,1950 836,178"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
