<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:09:15</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:10:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,597 1512,597 1512,769 1513,769 1513,1346 154,1346 154,1347 153,1347 153,1273 107,1273 107,1097 106,1097 106,737 105,737 105,709 458,709 458,597 107,597 107,598 106,598"/>
	<TextEquiv conf="0.96243">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Identificar a fonte generativa do desenvolvimento socioeconômico baseado no conhecimento é o cerne
do modelo de inovação da Hélice Tríplice para aprimorar as interações universidade-indústria-governo.
Governo e indústria, elementos clássicos das parcerias público-privadas, são reconhecidos como
importantes esferas da sociedade desde o século XVIII. A tese da Hélice Tríplice é que a universidade
deve assumir, além do papel social de prover educação superior e realizar pesquisa, um papel primordial
equivalente ao da indústria e do governo, como geradora de novos empreendimentos. A partir desse
modelo, políticas, práticas e inovações organizacionais destinadas a traduzir conhecimento em atividade
econômica e a resolver problemas da sociedade, espalharam-se pelo mundo todo. Assim, as universidades
são instigadas a desempenhar um papel criativo no desenvolvimento econômico e social.
ETZKOWITZ, H.; ZHOU, C. Hélice Tríplice: inovação e empreendedorismo universidade-indústria-governo.
Revista Estudos Avançados, v. 31, n. 90, p. 23-48, maio, 2017 (adaptado).
A partir das ideias do texto, assinale a opção correta.
A A universidade, no contexto da Hélice Tríplice, tem como uma das suas funções diagnosticar pontos
fracos e fortes presentes nas atividades das indústrias e dos governos, operando estratégias para
sanar essas lacunas por meio da pesquisa.
B O grande entrave do modelo da Hélice Tríplice é que a universidade, que precisa ser independente
quanto à pesquisa e à educação superior, coloca-se em posição subjacente às indústrias e aos governos.
C A integração entre universidade e indústria é determinada pelas prioridades sociais e econômicas
estabelecidas pelos governos, os quais impõem um novo olhar para o papel da universidade no
desenvolvimento local, regional e nacional.
D A concepção da Hélice Tríplice está assentada no entendimento de que as universidades devem
desempenhar um papel social primário na formação do espírito inovador e criativo, visando ao
atendimento das demandas econômicas e sociais.
E A articulação entre universidade, governo e indústria precede a identificação das motivações para a
produção do conhecimento, tendo em vista a necessidade de criar soluções para os velhos dilemas
socioeconômicos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="106,1385 277,1385 277,1453 1513,1453 1513,1715 1514,1715 1514,1783 1305,1783 1305,1896 961,1896 961,1944 831,1944 831,1991 799,1991 799,2043 107,2043 107,1784 106,1784 106,1715 366,1715 366,1605 106,1605"/>
	<TextEquiv conf="0.96512">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Segundo reportagem publicada em jornal de grande circulação, algumas empresas estão criando
ambientes de trabalho tóxicos, com insegurança sobre o emprego e longas horas de trabalho, o que têm
diminuído a produtividade de funcionários. Esse tipo de situação exige novas perspectivas para a gestão
estratégica de pessoas, devendo as organizações considerar os potenciais fatores de estresse no trabalho.
Disponível em: &lt;http://m.pme.estadao.com.br/noticias/pme,o-ambiente-de-trabalho-esta-matando-as-pessoas&gt;.
Acesso em: 29 jul. 2018 (adaptado).
Considerando o exposto acima, assinale a opção em que são apresentados, respectivamente, um fator
ambiental, um fator organizacional e um fator individual de estresse no trabalho.
A demandas interpessoais, incerteza econômica e diminuição da satisfação no trabalho.
B incerteza política, demandas de tarefas e problemas econômicos.
C produtividade, mudança tecnológica e demandas de papéis.
D apoio social, demandas de controle e rotatividade.
E lócus de controle, absenteísmo e produtividade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
