<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:57:49</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:59:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,251 1513,251 1513,492 1478,492 1478,594 1512,594 1512,729 1513,729 1513,1105 597,1105 597,1163 272,1163 272,1430 271,1430 271,1431 106,1431 106,1197 107,1197 107,1129 201,1129 201,1021 179,1021 179,1020 178,1020 178,991 201,991 201,836 200,836 200,558 107,558 107,557 106,557 106,491 105,491 105,251 106,251"/>
	<TextEquiv conf="0.93497">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O planejamento da capacidade produtiva é uma preocupação constante dos gestores de serviços,
dada a necessidade de capacidade suficiente para o atendimento à clientela. Em períodos de crise,
esse planejamento se torna fundamental para o controle de custos tanto de investimento quanto de
manutenção das instalações, por exemplo. Dessa forma, é imprescindível que o administrador de serviços
busque identificar as melhores formas de combinar níveis de demanda e níveis de capacidade futura, de
tal modo que os objetivos estratégicos sejam atendidos.
Considerando as políticas básicas para gestão da capacidade de serviços, avalie as afirmações a seguir.
I.Constitui política de longo prazo o ajuste moderado da capacidade de serviço de um restaurante
à demanda, por meio da programação de turnos de trabalho, de modo a variar o número de
funcionários em função da hora do dia ou do dia da semana.
II.A gestão de filas, com o intuito de absorver variações da demanda, pode ser aplicada por um
gestor de um supermercado com a utilização de caixas expressos para clientes com compras de
até 10 itens.
III.Uma das formas de os gestores de um centro universitário que opera em três turnos ajustar os
níveis de demanda e os de capacidade é adotar uma política de preços diferenciados, atraindo os
estudantes dos turnos com picos de demanda para os turnos com vales de demanda.
IV. A criação de serviços que tenham a ciclicidade invertiva em relação ao serviço normal, ou seja,
desenvolver serviços complementares, pode ser utilizada por um gerente de um clube noturno
localizado num shopping center de uma grande cidade.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
