<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T21:56:58</Created>
	<LastChange>2020-09-26T01:01:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,250 1513,250 1513,347 1514,347 1514,693 1512,693 1512,810 107,810 107,811 106,811 106,694 105,694 105,347 106,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96542">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Segundo dados do Censo da Educação Superior, observa-se, nos últimos anos, um aumento do número
de Instituições de Educação Superior privadas no Brasil.
Nessa nova realidade, o aumento da concorrência, aliado à redução gradativa do número de estudantes
ingressantes no curso de Administração ano a ano, levou uma instituição que opera no ensino superior
privado há mais de 30 anos, com ofertas de formação estritamente na modalidade presencial, a rever
sua atuação. Após uma análise ambiental detalhada, a instituição optou por utilizar nesse curso uma
estratégia genérica de diferenciação de produto. Nessa mesma linha, por entender que não teria
condições de criar um diferencial competitivo nas ofertas de curso a distância, já que seria um entrante
tardio nesse mercado, a instituição optou por manter suas ofertas exclusivamente na modalidade
presencial. Com base nisso, elaborou um planejamento estratégico para reformular o curso de acordo
com esse direcionamento.
Com base no texto, assinale a opção em que as informações apresentadas no quadro são coerentes com
a estratégia genérica definida pela instituição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="134,828 134,1194 789,1194 789,828"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="868,828 868,1215 1515,1215 1515,828"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="139,1226 139,1636 778,1636 778,1226"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="868,1228 868,1642 1521,1642 1521,1228"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r4">
	<Coords points="134,1663 134,2060 786,2060 786,1663"/></TableRegion></Page></PcGts>
