<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:15:13</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:15:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="102,413 102,981 1515,981 1515,413"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,392 1511,392 1511,1206 1512,1206 1512,1274 1277,1274 1277,1410 1374,1410 1374,1489 1117,1489 1117,1538 700,1538 700,1585 107,1585 107,1489 106,1489 106,1330 105,1330 105,1302 106,1302 106,1007 107,1007 107,212 106,212"/>
	<TextEquiv conf="0.96748">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um clube de futebol brasileiro está se preparando para a próxima temporada de competições e tem duas
possibilidades de contratação de jogadores, um argentino ou um uruguaio. Procurando quantificar os
riscos e os ganhos possíveis com a contratação de cada jogador, a direção do clube elaborou a seguinte
matriz de análise de riscos.
Com base na situação hipotética apresentada, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A contratação do jogador argentino é recomendada com base na análise de risco.
PORQUE
Il. A probabilidade de o jogador argentino se lesionar ou de ter um desempenho ruim é menor que a
apresentada pelo jogador uruguaio.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
