<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:05:26</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:05:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,615 1512,615 1512,740 1513,740 1513,1523 107,1523 107,1522 106,1522 106,1074 107,1074 107,615 106,615 106,614 105,614 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96150">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A teoria matemática da Administração foi a que trouxe para os processos decisórios o foco no uso de
métodos oriundos das ciências exatas, em especial a Matemática Aplicada, a Computação e a Estatística.
Implementações de conhecimentos, tais como pesquisa operacional, teoria dos jogos, teoria das filas,
teoria das probabilidades, programação linear e modelagem estatística preditiva, passaram a fazer parte
do dia a dia de algumas áreas gerenciais.
A evolução gerencial recente diz respeito ao uso de grandes volumes de dados, com permanente
atualização e diferentes formatos (como numérico, textual e visual), que vêm associados ao conceito de
Big Data. O novo cenário para as práticas de gestão viabiliza um conceito de decisão baseada em dados
ou de gestão baseada em dados.
ANDRADE, R.; AMBONI, N. Teoria Geral da Administração. São Paulo: Elsevier Brasil, 2017 (adaptado).
No que se refere a evolução recente comentada no texto, assinale a opção correta.
A A gestão baseada em dados refere-se à prática de captação, manipulação e análise de dados para
a tomada de decisão, utilizando, na atualidade, diferentes fontes, tipos e volumes de dados, além
de ferramentas computacionais estatísticas mais sofisticadas e com aplicações complementares aos
métodos convencionais de tomada de decisão.
B Os conceitos associados à inteligência de negócios e à ciência de dados sinalizam uma reorientação
paradigmática da teoria matemática, que se distancia dos métodos efetivamente matemáticos, como
a pesquisa operacional ou a teoria das filas, e se aproxima da área de Educação e Psicologia, pelos
estudos de inteligência, e da área computacional, pelo estudo de dados.
C O uso dos diferentes tipos de dados citados sinaliza uma complementação de métodos de análise
nos processos decisórios, com uso de métodos quantitativos convencionais, a exemplo das medidas
estatísticas ou análise de regressão, e de métodos de análise da pesquisa qualitativa, a exemplo dos
métodos etnográficos e projetivos.
D O conceito de decisão baseada em dados, ainda que não represente novidade no cenário gerencial,
vem adquirindo novos contornos em função de sua aproximação com o conceito de Big Data, o qual
substitui pequenos volumes de dados e dispensa os procedimentos convencionais de pesquisa com
pequenas amostras, como métodos experimentais ou estudos por entrevistas.
E As tendências associadas ao Big Data, devido à utilização de grandes números e valores, atualizam a
aproximação do conhecimento gerencial com a Matemática e a Estatística, com novas aplicações da
teoria dos conjuntos infinitos e da lei estatística dos grandes números.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
