<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:54:25</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:54:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,653 1398,653 1398,760 1512,760 1512,872 1514,872 1514,939 1512,939 1512,1127 1511,1127 1511,1250 1513,1250 1513,1407 1511,1407 1511,1576 154,1576 154,1577 153,1577 153,1514 154,1514 154,1313 153,1313 153,1198 107,1198 107,1128 106,1128 106,1054 632,1054 632,939 107,939 107,940 106,940 106,760 107,760 107,654 105,654 105,545 106,545"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO 09
O projeto Global Entrepreneurship Monitor (GEM) tem como objetivo aprofundar, pela realização de
pesquisas anuais, a compreensão sobre a atividade empreendedora em diversos países e a influência
desta no desenvolvimento econômico e social. O GEM é um marco importante para o empreendedorismo
porque permite identificar os fatores críticos que contribuem ou inibem a iniciativa empreendedora em
cada país. Além da taxa de empreendedorismo, o projeto monitora a evolução de variáveis como a relação
oportunidade/necessidade, a participação das mulheres e dos jovens nas iniciativas empreendedoras e
a motivação para empreender.
O GEM classifica os países por meio de indicadores como o produto interno bruto (PIB), a renda per capita
e a quota de exportação de produtos primários. A combinação desses indicadores classifica os países em
três grupos, de acordo com as seguintes características:
1. predominância de atividades com forte dependência dos fatores trabalho e recursos naturais;
2. avanço da industrialização e ganhos em escala, com predominância de organizações intensivas
em capital;
3. empreendimentos intensivos em conhecimento e adquiridos pela expansão e modernização do setor
de serviços.
GEM - Global Entrepreneurship Monitor. Empreendedorismo no Brasil: 2016,
Coordenação de Simara Maria de Souza Silveira Greco; Curitiba: IBQP, 2017 (adaptado).
Considerando esse texto e sabendo que Brasil, África do Sul, Turquia, Chile, Polônia e Jamaica pertencem
ao mesmo grupo, é correto afirmar que esses países são orientados
O pela eficiência e caracterizados pelo avanço da industrialização e ganhos em escala, com predominância
de organizações intensivas em capital.
pela necessidade e caracterizados pela predominância de atividades com forte dependência dos
fatores trabalho e recursos naturais.
pela inovação e caracterizados por empreendimentos intensivos em conhecimento e pela expansão e
modernização do setor de serviços.
pela produção intensiva e caracterizados por empreendimentos que valorizam a produção em
larga escala.
pela Indústria 4.0 e caracterizados por empreendimentos voltados para a produção de tecnologia
virtual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
