<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:59:46</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:00:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,308 1513,308 1513,610 1512,610 1512,1160 1513,1160 1513,1533 1512,1533 1512,1718 492,1718 492,1776 344,1776 344,2044 106,2044 106,1810 107,1810 107,1742 155,1742 155,1122 106,1122 106,1004 105,1004 105,748 106,748"/>
	<TextEquiv conf="0.95912">
	<Unicode>QUESTÃO 15
TEXTO 1
No esforço de gestão orientada à competitividade, a decisão baseada em informação é sempre uma
referência de valor para gestores mais eficientes e visionários. No contexto de grandes volumes de dados
e com produção continuada nos meios virtuais, associados ao conceito de Big Data, os gestores têm à
disposição dados que permitem melhor conhecimento de concorrentes, consumidores, colaboradores,
parceiros e outros agentes de influência e interação. No campo particular de marketing, essa realidade
alcança o conceito de inteligência de marketing, com foco nas variáveis de mercado e em dados e
informações, por exemplo, sobre consumidores e concorrentes.
TURBAN, E. et al. Business intelligence: um enfoque gerencial para a inteligência do negócio. Porto Alegre: Bookman Editora, 2009 (adaptado).
TEXTO 2
Um debate sobre questões legais e éticas a respeito do uso de dados de consumidores atualmente
acessíveis a diferentes tecnologias de prospecção surgiu em decorrência da abundância de informações
nas redes sociais. A venda de tais dados a empresas interessadas em melhor direcionar seus esforços
de marketing, sem a autorização da pessoa, pode vir a criar os mais diversos transtornos. A constante
novidade dessas ferramentas e práticas dificulta a existência de referências legais de gestão e controle.
A base de decisão ética parece ser a referência central para os gestores.
Disponível em: &lt;https://super.abril.com.br/tecnologia/o-lado-negro-do-facebook/&gt;. Acesso em: 27 jul. 2017 (adaptado).
Considerando os desenvolvimentos relativos à inteligência de marketing, avalie as afirmações a seguir.
|. Diferentemente da inteligência competitiva, voltada a dados externos, a inteligência de
marketing se operacionaliza por meio dos sistemas de processamentos de transações de dados
internos da organização, de modo que, com o devido consentimento do cliente, são eliminados
os problemas éticos no uso de tecnologias para melhorar as decisões de marketing com bases
em seus dados pessoais.
Il. As redes sociais têm sido objeto de reflexão no debate contemporâneo porque as tecnologias
disponíveis permitem extrapolar o interesse gerencial dos prestadores de serviços e gerar ações de
marketing que, em algumas situações, não seriam permitidas pelos consumidores caso soubessem
do uso de seus dados.
Ill. As ferramentas convencionais de inteligência competitiva, cuja aplicação abrange a inteligência de
marketing, requerem cuidado e clareza no uso dos dados de mercado e dos clientes em potencial,
sendo a disseminação de boas práticas, o uso de códigos de ética e a reflexão ética continuada
exemplos de práticas que minimizam problemas em um cenário de falta de referência legal.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
