<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:56:17</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:56:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,182 278,182 278,249 1514,249 1514,946 1277,946 1277,1082 1374,1082 1374,1162 1117,1162 1117,1210 700,1210 700,1257 107,1257 107,1258 106,1258 106,1003 105,1003 105,974 107,974 107,622 106,622"/>
	<TextEquiv conf="0.90791">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Definir metas empresariais é algo desafiador, especialmente quando há muita incerteza envolvida.
Como definir metas para os próximos 12 meses quando sua empresa está crescendo (ou mudando)
muito rapidamente? As empresas do Vale do Silício resolveram esse problema adotando o framework
de definição de metas OKR (objectives and key results). Um OKR tem dois componentes, o objetivo
(o que queremos atingir) e um conjunto de key results (como sabemos se estamos chegando lá).
Os diferenciais da metodologia OKR são a simplicidade do processo, os ciclos curtos de verificação e
a participação e o engajamento de todos os colaboradores. O OKR existe para manter o alinhamento
e a cadência da organização, sendo seu objetivo garantir que todos estejam caminhando na mesma
direção e trabalhando com prioridades claras.
Disponível em: &lt;https://startupi.com.br/2016/02/okr-defina-metas-como-o-silicon-valley/&gt;. Acesso em: 29 jul. 2018 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O método OKR de planejamento e gestão estratégica é uma resposta das empresas inovadoras ao
complexo ambiente corporativo da atualidade.
PORQUE
Il. Um dos princípios do planejamento e gestão estratégica é a busca dos resultados esperados pela
empresa, independentemente da ferramenta ou do método utilizados para tal fim.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
