<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:08:16</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:08:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1413,249 1413,307 1513,307 1513,589 1514,589 1514,742 1513,742 1513,1186 492,1186 492,1242 295,1242 295,1373 344,1373 344,1504 106,1504 106,1274 107,1274 107,1208 155,1208 155,1003 106,1003 106,742 105,742 105,307 106,307"/>
	<TextEquiv conf="0.96075">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O investimento na formação pode fazer diferença durante o processo de recrutamento e seleção.
As situações são as mais diversas possíveis. Uma empresa de consultoria na área de recursos humanos,
por exemplo, contratou um jovem de 20 anos, entre outros motivos, pelo fato de ele ter chegado à seleção
brasileira juvenil de esgrima, mesmo tendo começado tarde no esporte, aos 17 anos.
Em outro caso, uma empresa da construção civil, contratou uma engenheira que havia passado três anos
em uma fazenda coletiva, onde se dedicava à jardinagem, à pesca e à ajuda aos moradores, superando
todo tipo de adversidades em razão da falta de estrutura local.
Há quem diga que um bom profissional é aquele que aprende algo mensurável todos os anos. Mas o
que dizer de quem passa um ano morando em albergues na Europa, colhendo uvas na França ou
trabalhando de garçom em Londres? E aquele que decide se inscrever nas fileiras de uma organização
não-governamental?
O que o mercado pensa disso? A resposta é: ele adora isso.
FRANÇA, A. C. L. Práticas de Recursos Humanos: conceitos, ferramentas e procedimentos. São Paulo: Atlas, 2009 (adaptado).
Com base no texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. A dedicação à esgrima e a permanência em uma fazenda coletiva podem ser classificadas como
formação alternativa.
Il. Embora as experiências descritas possam ser mensuradas, elas não agregam valor às funções
profissionais.
Ill. Certificados de curso de MBA ou de cursos de curta duração, cujos ganhos podem ser medidos,
garantem maior qualificação profissional do que experiências pessoais exemplificadas no texto.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
