<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:11:54</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:13:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-31.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="318,850 318,1389 1307,1389 1307,850"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,294 1513,294 1513,725 1105,725 1105,1419 1513,1419 1513,1759 492,1759 492,1812 344,1812 344,2057 106,2057 106,823 105,823 105,294 106,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96717">
	<Unicode>QUESTÃO 28
TEXTO 1
O executivo que assumiu a operação brasileira de uma montadora de automóveis foi incumbido de uma
tarefa muito difícil: fazer com que a divisão crescesse e voltasse a dar lucros. Com um estilo de gestão
próprio, o executivo conseguiu reestruturar a empresa e assumiu um desafio ainda maior, tornando-se
presidente da montadora na América Latina. Diante desse sucesso, o executivo foi considerado a pessoa
ideal para conduzir reestruturações organizacionais e foi contratado por outra grande empresa para
comandar uma revolução na sua estrutura.
TEXTO 2
Em uma empresa de engenharia, a confiança entre os funcionários, seus pares e seus chefes é considerada
um fator-chave para o sucesso organizacional. O capital humano é visto como o maior ativo da empresa,
e o compartilhamento de informações e o trabalho em equipe são fundamentais para que os projetos
alcancem bons resultados.
TEXTO 3
A figura a seguir apresenta o modelo de liderança contingencial de Fiedler.
ROBBINS, S. P.; JUDGE, T. A.; SOBRAL, F. Comportamento Organizacional. 14. Ed. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2010, p. 363 (adaptado).
Com base na análise dos casos e no modelo de liderança apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. Aliderança na empresa de engenharia é orientada para a tarefa e apresenta melhor desempenho
em face de situações de controle moderado.
Il. A liderança do executivo da montadora de automóveis apresenta melhor desempenho em
situações extremamente favoráveis ou desfavoráveis.
Ill. A liderança do executivo da montadora de automóveis é orientada para a tarefa e somente
apresenta melhor desempenho em face de situações das categorias | e VIII.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
