<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:00:48</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:01:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,248 1514,248 1514,472 1512,472 1512,716 1513,716 1513,782 1277,782 1277,919 1374,919 1374,996 1117,996 1117,1042 700,1042 700,1087 529,1087 529,1088 107,1088 107,1089 106,1089 106,1010 107,1010 107,905 106,905 106,845 105,845 105,816 106,816 106,815 155,815 155,689 106,689 106,250 105,250 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.89754">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Preocupado com a crise mundial na economia, o gerente comercial de uma empresa procurou mapear
as contingências ambientais e os seus impactos na estratégia da organização para os próximos anos.
Sua conclusão é a de que haverá uma redução na demanda por seu produto no mercado externo, com
uma consequente redução nas exportações. Sendo assim, está prevendo que, no curto prazo, a empresa
terá que se adaptar a essa realidade a partir das seguintes ações: (i) redução do quadro de funcionários;
(ii) redirecionamento da produção para o mercado interno; e (iii) otimização dos custos empresariais.
Considerando essa situação hipotética, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. As previsões do gerente comercial apontam para o contingenciamento dos recursos
organizacionais em face de uma nova configuração global.
PORQUE
Il. Em períodos de tensionamento da situação econômica mundial, o mapeamento das contingências
ambientais deve considerar a natureza cíclica e pré-determinada dos períodos de crise.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
