<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:14:30</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:14:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,558 1512,558 1512,729 1514,729 1514,840 1512,840 1512,945 1513,945 1513,1306 108,1306 108,1307 107,1307 107,1057 106,1057 106,669 285,669 285,558 106,558 106,559 105,559 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95934">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A logística reversa consiste em conduzir o produto ou material desde o ponto de consumo até o ponto
de origem e proporcionar o reúso e o descarte adequado desses materiais, recapturando o seu valor.
A logística reversa tem evoluído muito nas grandes organizações, e tem trazido de volta grandes vantagens
para essas empresas: o reúso de materiais e o reaproveitamento passam a ser intensificados e analisados
de perto, assim como há consideráveis economias com embalagens retornáveis, por exemplo. Esse
conjunto de interesses e entendimentos vêm, por sua vez, motivando o desenvolvimento de estudos
sobre todo o processo de logística reversa e incentivando as empresas a investirem em novas tecnologias
de informação e em melhorias de produtos e processos.
ANDRADE, H. F. et al. A logística reversa como meio de redução de custos: um de estudo de caso no grupo TEC eletrônico.
Revista Capital Científico, v. 16, n. 3, jul./set. p. 66-80, 2018 (adaptado).
Com base nas informações do texto, assinale a opção correta.
O As questões que envolvem o meio ambiente têm despertado nas organizações o interesse em definir
uma posição competitiva efetiva, sendo o processo de logística reversa um meio eficaz para atingir
tal objetivo.
O A condução adequada dos produtos descartados pelo consumidor final até o local de distribuição é
uma forma das empresas recapturarem o valor dos produtos.
O As discussões a respeito de sustentabilidade encontram suporte na adoção, pelas empresas, da
logística reversa como instrumento capaz de mitigar os problemas ambientais, melhorando a imagem
pública da organização.
O A logística reversa tem estimulado as grandes organizações a reverem suas estratégias no que diz
respeito ao modelo operacional de descarte seletivo dos produtos e matérias-prima inservíveis ao seu
processo produtivo.
O Os investimentos em tecnologias da informação e a melhoria nos processos e produtos atestam o
interesse das organizações em adotar uma postura ambiental em harmonia com os interesses da
sociedade de consumo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
