<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:53:31</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:53:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,248 1513,248 1513,641 1512,641 1512,686 881,686 881,791 1512,791 1512,858 1434,858 1434,930 771,930 771,931 108,931 108,932 107,932 107,860 106,860 106,722 105,722 105,721 106,721 106,473 105,473 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96521">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Desde os anos 2000, a área de Marketing foi repensada a partir do conceito de marketing sustentável.
Do ponto de vista gerencial, trata-se, na verdade, de um complemento do conceito mais antigo de
marketing societal, que já era uma evolução do marketing orientado ao cliente, mas que colocou como
variável relevante e complementar nas ações de marketing a necessidade de orientação ao interesse
social. Tem-se, assim, uma repercussão em marketing dos imperativos de responsabilidade social, que
evoluiu, com a sustentabilidade, para a visão mais ampla de responsabilidade socioambiental.
Naturalmente, as boas iniciativas costumam vir acompanhadas de práticas destoantes, como é o caso dos
discursos de responsabilidade ambiental sem suporte nas práticas reais. É o chamado greenwashing, que
se materializa em práticas mentirosas, voltadas para a simpatia dos consumidores por práticas e discursos
de sustentabilidade, alegando ações que efetivamente não correspondem à realidade das empresas.
COSTA, F. J. Marketing e sociedade. João Pessoa: Editora UFPB, 2015 (adaptado).
A partir desse texto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique de que forma os conceitos de marketing orientado ao cliente e marketing societal se
complementam no conceito de marketing orientado ao interesse social. (valor: 4,0 pontos)
b) Apresente e explique três exemplos de ações de greenwashing no marketing. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
