<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:53:52</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:53:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,249 1513,249 1513,810 105,810 105,741 106,741 106,701 168,701 168,598 106,598"/>
	<TextEquiv conf="0.88637">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Clientes de uma empresa de vendas de ingressos on-line foram alertados que poderiam estar sob o
risco de fraude ou roubo de identidade após a revelação de uma grande violação de dados que afetou
dezenas de milhares de pessoas. Transações fraudulentas foram realizadas nas contas de vários clientes,
com gastos em serviços diversos. A empresa não forneceu mais informações sobre as transações que
poderiam ser afetadas, mas enviou a seguinte mensagem aos clientes: “Recomendamos que você
monitore suas declarações de conta em busca de evidências de fraude ou roubo de identidade. Se você
estiver preocupado com os tipos de fraude ou suspeitar de qualquer atividade em sua conta, entre em
contato com seu banco ou com a empresa de seu cartão de crédito.” A empresa informou que está
oferecendo aos clientes afetados um serviço gratuito de monitoramento de identidade, por 12 meses.
Disponível em: &lt;http://computerworld.com.br/2018/6/28/ticketmaster-sofre-violacao-de-dados-e-tem-vazamento-de-informacoes&gt;.
Acesso em: 24 jul. 2018 (adaptado).
Considerando o caso apresentado, redija um texto analisando o posicionamento da empresa citada, em
face do vazamento das informações de seus clientes. Em seu texto, considere a gestão e os princípios
básicos da segurança da informação. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
