<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T19:10:43</Created>
	<LastChange>2020-09-15T19:11:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,300 1514,300 1514,663 1512,663 1512,820 1513,820 1513,973 1512,973 1512,1051 827,1051 827,1155 1513,1155 1513,1225 1512,1225 1512,1408 492,1408 492,1464 295,1464 295,1597 344,1597 344,1727 106,1727 106,1498 107,1498 107,1431 155,1431 155,1118 106,1118 106,1089 473,1089 473,973 106,973 106,772 224,772 224,820 348,820 348,663 106,663"/>
	<TextEquiv conf="0.96360">
	<Unicode>QUESTÃO 27
TEXTO 1
Para algumas empresas de sucesso, contratar é uma das coisas mais importantes (se não a mais
importante) do negócio. Essas empresas encaram o recrutamento de maneira bastante peculiar, o que
pode surpreender quem não está acostumado aos processos seletivos. Uma dessas empresas posta
suas vagas na página de carreiras, que é atualizada com frequência. Ao se inscrever, o candidato já entra
em um processo seletivo um pouco diferente dos outros: são cerca de quatro conversas que tratam de
hipóteses e padrões de comportamento no trabalho e envolvem pessoas de diferentes áreas, incluindo
o seu futuro gestor. Em seguida, um dossiê é compilado e encaminhado para um comitê que toma a
decisão final sobre a contratação. Esse comitê existe para que o processo de contratação seja coletivo
e, portanto, com maior ênfase em dados do que em relacionamentos ou opiniões.
Disponível em: &lt;https://exame.abril.com.br/carreira/os-segredos-de-quem-passa-na-rigorosa-selecao-do-google/&gt;.
Acesso em: 29 jul. 2018 (adaptado).
TEXTO 2
Na gestão por competências, o conceito de competência é utilizado para orientar processos organizacionais.
Essa abordagem orienta, em especial, os processos relacionados à gestão de pessoas, com base em
diferentes estratégias e instrumentos, com o intuito de identificar, desenvolver e mobilizar competências
necessárias à consecução dos objetivos organizacionais.
BRANDÃO, H. P. Mapeamento de competências: métodos, técnicas e aplicações em gestão de pessoas.
São Paulo: Atlas, 2012 (adaptado).
Com base nesses textos, avalie as afirmações a seguir.
|. A gestão por competências é utilizada com o propósito de revelar o potencial humano, visando ao
recrutamento e à seleção de profissionais capazes de atender aos objetivos organizacionais.
ll. A gestão por competências é uma prática que auxilia as decisões de alocação de colaboradores e
a interação dos conhecimentos humano e organizacional.
Ill. Práticas participativas de gestão dependem da implementação da gestão por competências, já que
esta constitui uma expressão do conhecimento coletivo organizacional.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
