<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:53:12</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:53:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="106,245 450,245 450,315 1513,315 1513,651 1512,651 1512,906 1513,906 1513,978 106,978 106,756 105,756 105,727 106,727 106,504 105,504 105,315 106,315"/>
	<TextEquiv conf="0.96583">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Nem o nível de produção nem a linha de resultados são, por si sós, medições adequadas da administração
e da empresa. Posição de mercado, inovação, produtividade, desenvolvimento do pessoal, qualidade,
resultados financeiros, todos são cruciais ao desenvolvimento de uma organização e à sua sobrevivência.
Também as organizações sem fins lucrativos precisam de medições em algumas áreas específicas de
suas missões.
Os primeiros esforços de elevação do nível de produção estiveram associados ao que atualmente
configura a área de Gestão de Produção e Operações, principalmente com os métodos de Frederick Taylor.
Daí se originou a chamada revolução gerencial.
DRUCKER, P. F. O melhor de Peter Drucker: o homem, a administração, a sociedade. São Paulo: Nobel, 2002 (adaptado).
A partir da leitura desse fragmento, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Justifique por que os métodos de Taylor estão, originalmente, associados à Gestão de Produção e
Operações. (valor: 4,0 pontos)
b) Escolha três áreas funcionais distintas das de Produção e Operações e, para cada uma delas, apresente
e explique um indicador de desempenho gerencial. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
