<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:55:06</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:39:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,236 253,236 253,295 1535,295 1535,456 1422,456 1422,1403 1535,1403 1535,1656 468,1656 468,1710 368,1710 368,1957 82,1957 82,1735 83,1735 83,1677 129,1677 129,514 128,514 128,404 81,404"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="286,521 286,1318 1552,1318 1552,521"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.94321">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O Balanced Scorecard apresenta-se como alternativa viável aos tradicionais sistemas de gestão, controle
e avaliação da performance dos hospitais. Esse modelo considera os aspectos orçamentais, as limitações
financeiras e a necessidade de aperfeiçoar a utilização dos recursos financeiros, técnicos e humanos disponíveis.
RIBEIRO, C. M. S. O controle de gestão nas unidades de saúde: o Balanced Scorecard. TOC 100, 2008, p. 61-66 (adaptado).
A figura a seguir mostra as quatros dimensões do Balancead Scorecard
Considerando o texto base e a figura, avalie as afirmações a seguir sobre o Balancead Scorecard.
|. A perspectiva financeira trata da relação custo versus eficiência nas operações de compra e também
da economia de escala.
Il. A perspectiva dos clientes trata da satisfação desses e da eficácia da parceria em serviços.
Ill. A perspectiva interna trata da otimização dos processos e da inovação.
IV. A perspectiva do aprendizado e crescimento trata do acesso à informação estratégica, da satisfação
dos funcionários e da qualidade total de trabalho.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O leilll, apenas.
O lelV, apenas.
O 11, III, e IV, apenas.
OLI,MEelvV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
