<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:54:43</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:37:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="807,228 807,2013 810,2013 810,228"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="1539,1310 1539,1039 823,1039 823,1310"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="1544,1039 1544,784 828,784 828,1039"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="829,298 1535,298 1535,2010 830,2010 830,759 829,759"/>
	<TextEquiv conf="0.96384">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Um hospital possui armazém para estocagem dos
insumos utilizados nos procedimentos ambulatoriais
mais comuns, o que gera custo para a empresa.
Assim, cada vez que um insumo é utilizado em um
procedimento, é preciso realizar sua reposição.
O gestor hospitalar, responsável pelo setor de
compras, precisa determinar o tipo de custo que cada
um dos itens representa no orçamento da sua área.
Nas tabelas abaixo, estão discriminados os custos
referentes à estocagem dos insumos e à manutenção
do armazém.
Considerando o texto e as tabelas, assinale a opção
correta.
A A Tabela 1 apresenta os componentes orçamentários
para os custos variáveis, e a Tabela 2 apresenta os
componentes orçamentários para os custos fixos.
B A Tabela 1 apresenta os componentes orçamentários
para os custos fixos, e a Tabela 2 apresenta os
componentes orçamentários para os custos variáveis.
C A Tabela 1 e a Tabela 2 não apresentam os
componentes orçamentários nem para os custos
fixos, nem para os custos variáveis.
D A Tabela 1 e a Tabela 2 apresentam os
componentes orçamentários para os custos fixos.
E A Tabela 1 e a Tabela 2 apresentam os
componentes orçamentários para os custos
variáveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="81,297 787,297 787,2007 82,2007 82,1288 81,1288 81,1091 82,1091 82,990 236,990 236,833 81,833"/>
	<TextEquiv conf="0.96324">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A hotelaria hospitalar é uma tendência
irreversível em qualquer instituição de saúde,
pois não se trata mais de uma opção, mas de uma
exigência do paciente. A hospitalidade nos serviços
de saúde, relacionadas à higiene hospitalar, busca
proporcionar um ambiente limpo e esteticamente
organizado que proporcione segurança, conforto e
bem-estar ao paciente, familiares, visitantes e aos
próprios colaboradores do hospital. A tendência
do mercado é a terceirização desses serviços que
necessitam garantir a excelência nos indicadores
de qualidade de serviço para que o hospital possa
oferecer serviços competitivos.
TORRES, S.; LISBOA, T. C. Gestão dos serviços: limpeza,
higiene e lavanderia em estabelecimentos de saúde.
3 ed. São Paulo: Sarvier, 2008 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. Um dos fatores determinantes para o alcance
do sucesso nos serviços de higiene e limpeza é a
padronização das técnicas utilizadas nos processos
de limpeza, as quais, precisam ser aprovadas pelos
serviços de controle de infecção da instituição.
PORQUE
II. Não é admissível que um colaborador trabalhe
de forma distinta dos demais, já que a uniformização
na execução das atividades é indispensável para se
alcançar uma gestão de qualidade.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e
a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
