<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:53:21</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:31:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,304 1535,304 1535,704 1166,704 1166,813 1535,813 1535,1038 1537,1038 1537,1213 800,1213 800,1315 1252,1315 1252,1371 1350,1371 1350,1458 1349,1458 1349,1459 1092,1459 1092,1515 675,1515 675,1570 82,1570 82,1459 81,1459 82,1459 82,1284 81,1284 81,1038 82,1038 82,813 130,813 130,749 160,749 160,623 82,623 82,622 81,622"/>
	<TextEquiv conf="0.96298">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O Processo de Acreditação é um método de consenso, racionalização e ordenação das organizações
prestadoras de serviços hospitalares e, principalmente, de educação permanente dos seus profissionais.
O Programa de Acreditação Hospitalar visa ao incremento de eficiência e eficácia nos processos de gestão
e é necessário para assegurar uma assistência melhor e mais humanizada à saúde dos seres humanos que
procuram os hospitais, necessitados de cuidados e apoio. As evidências objetivas devem ser coletadas
através de entrevistas, exame de documentos, observação das atividades e condições nas áreas de interesse,
na busca da conformidade dos processos.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Assistência à Saúde. Manual Brasileiro de Acreditação Hospitalar. 3º ed. rev. e atual. Brasília:
Ministério da Saúde, 2002. p. 09 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. A não conformidade menor consiste em descumprimento de alguns requisitos do sistema da qualidade,
que não implicam; segundo análise de uma equipe auditora, uma “quebra” do sistema de qualidade, ou uma
adequação ou a não implantação de parte de um requisito da norma de referência.
PORQUE
Il. A não conformidade maior consiste na ausência ou na incapacidade total da organização prestadora
de serviços de saúde em atender ao requisito do padrão ou à norma como um todo, mas também pode ser
gerada por um grande número de não conformidades “menores”, constatadas durante a avaliação em um
único item do padrão ou distribuídas de tal forma que afetem a coerência e o funcionamento do sistema.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 1l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
