<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:55:56</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:42:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 598,295 598,962 1535,962 1535,1625 1350,1625 1350,1850 1092,1850 1092,1902 675,1902 675,1956 82,1956 82,1689 81,1689 81,1231 80,1231 80,962 81,962"/>
	<TextEquiv conf="0.96274">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Observe o quadro e o texto abaixo.
Existe confusão relativa à superposição do conceito de clima com outros constructos como satisfação no
trabalho e cultura organizacional. Assim, a satisfação é uma atitude do indivíduo para com o seu trabalho, um
vínculo do trabalhador com o seu trabalho, constituído por cognição e afeto, decorrente de um julgamento
avaliativo que o trabalhador faz sobre seu trabalho ou situação de trabalho. Por sua vez, o clima organizacional
é formado por percepções compartilhadas entre trabalhadores. Na avaliação de satisfação, verifica-se o
quanto o empregado gosta ou não de determinados aspectos do ambiente organizacional; na avaliação de
clima organizacional, verifica-se a percepção, a descrição da ausência ou da presença desses aspectos.
MARTINS, M. C. F. Clima Organizacional. In: SIQUEIRA, M. M. M. (Org.) Medidas de comportamento organizacional:
ferramentas de diagnóstico e de gestão. Porto Alegre: Artmed, 2008, p. 29-40 (adaptado).
Considerando a figura e o texto apresentados, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. Clima organizacional é uma variável de natureza cognitiva, relacionado às percepções e interpretações
das atividades na organização, e é concebido como parte da cultura organizacional.
PORQUE
Il. Cultura organizacional está mais voltada para a organização e para o compartilhamento de normas e de
valores que dão origem às atividades da organização.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="73,355 73,931 1539,931 1539,355"/></ImageRegion></Page></PcGts>
