<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:52:43</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:29:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,1067 1536,1067 1536,1259 1535,1259 1535,1595 82,1595 82,604 81,604"/>
	<TextEquiv conf="0.95893">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Após realizar análise SWOT de um hospital, foi identificado que uma das tendências relacionadas ao
ambiente externo é a especialização da auditoria e faturamento hospitalar e da gestão de contratos e
convênios. Os resultados apresentados pelo setor de auditoria e faturamento do hospital demonstraram que
o prazo médio entre a prestação do serviço e a finalização do processo de auditoria interna e faturamento
das contas hospitalares, até a sua apresentação aos convênios, é de 30 dias. Os convênios com maior volume
de encaminhamentos demoram em média 60 dias para efetuar o pagamento das faturas. O índice médio de
glosas técnicas e administrativas é de 20% e os recursos de glosas são atendidos entre 30 e 60 dias após a
notificação do convênio.
Diante dos dados apresentados, assinale a opção que apresenta as ações prioritárias que deverão ser tomadas
pelo gestor hospitalar para ajustar-se à nova tendência e melhorar seus resultados.
O Aumentar o capital de giro do hospital para fazer frente ao prazo de 90 dias entre a prestação do serviço
e o recebimento da conta; substituir a equipe de auditores e faturistas por recursos humanos mais
qualificados para o trabalho; e oferecer capacitação profissional aos novos integrantes do hospital para
estabilização do índice de glosas.
O Analisar os contratos de prestação de serviços e solicitar aos convênios a inclusão de um termo aditivo
que estabeleça prazos de auditoria, análise dos recursos de glosa e pagamento das faturas apresentadas;
identificar os motivos das glosas realizadas pelos convênios; e capacitar a equipe de auditores e faturistas
buscando soluções para redução do índice de glosa.
O Verificar se o capital de giro do hospital atende ao prazo de 90 dias entre a prestação do serviço e o
seu pagamento pelo convênio; estabelecer metas de captação de pacientes para ocupação de 100% dos
leitos cirúrgicos e UTI; realizar reuniões diárias com a equipe de auditores e faturistas para aumentar
a conscientização da importância do seu trabalho para o hospital e redução do índice de glosas
administrativas do hospital.
O Buscar outros convênios que processem mais rápido as faturas, estabelecendo parcerias que reduzam o
índice de glosas técnicas, os custos operacionais de prestação de serviços e compra de materiais médicos
e hospitalares, e aumentar o número de profissionais de enfermagem, médicos e contadores na equipe
de auditores e faturistas.
O Propor a suspensão de atendimento dos pacientes desses convênios até a redução do prazo de pagamento
das faturas para 30 dias; comprar materiais médicos hospitalares de baixo custo para redução do custo
operacional; e solicitar melhores resultados à equipe de auditoria e faturamento hospitalar para redução
do índice de glosas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
