<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:53:46</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:33:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,296 1536,296 1536,900 1534,900 1534,1031 1536,1031 1536,1186 1535,1186 1535,1999 830,1999 830,900 829,900"/>
	<TextEquiv conf="0.96625">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O que diferencia as organizações são os processos.
Para se fazer a gestão de processo, é preciso
padronizações que na saúde estão relacionadas
com protocolos clínicos e com Procedimentos
Operacionais Padrão (POPs). As mãos devem ser
higienizadas após contato acidental com sangue,
fluídos corpóreos, secreções, excreções e(ou) objetos
contaminados; imediatamente após retirar as luvas;
antes de colocar os Equipamentos de Proteção
Individual (EPIs) e depois de retirá-los. Também em
serviços de saúde, as mãos devem ser higienizadas
antes de entrar e sair de áreas com pacientes
colonizados, infectados ou com suspeita de infecção;
antes e após contato direto com pacientes, seus
pertences e superfícies próximas.
Com base no texto, a higienização das mãos é um
procedimento
O que tem por objetivo coibir a transmissão de
infecções, enquanto a higiene e a aparência
pessoal têm o objetivo de promover o bem-estar
do profissional.
O operacional padrão de orientações básicas de
higiene pessoal do profissional que atua em
instituições que prestam serviços em saúde, com
o objetivo de garantir a higienização pessoal e o
bem-estar do profissional, evitando a transmissão
de infecções.
O importante para a prevenção e o controle
das infecções hospitalares, obrigatório para
profissionais de atendimento a pacientes, mas
facultativo para os familiares e demais integrantes
das equipes administrativas das instituições de
assistência em saúde.
O que pode ser plenamente atendido pela utilização
de soluções alcoólicas, sem a necessidade de
recorrer à remoção mecânica de sujidade.
O necessário, mas que deve levar em conta os
malefícios que o uso do sabão e o gasto de água
podem provocar no meio ambiente, prejudicando
a imagem de sustentabilidade da instituição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,299 787,299 787,811 786,811 786,945 788,945 788,1357 787,1357 787,1658 786,1658 786,1772 787,1772 787,1848 786,1848 786,1942 675,1942 675,1996 82,1996 82,1658 81,1658 81,1416 82,1416 82,1372 130,1372 130,1237 81,1237 81,945 82,945 82,811 81,811"/>
	<TextEquiv conf="0.95529">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma unidade hospitalar fechou um contrato
com uma empresa localizada em Miami (EUA)
para compra de equipamentos de UTI neonatal.
A compra foi feita em reais, tendo como base o dólar.
A valorização da moeda americana fez com que a
empresa vendedora solicitasse um reajuste no valor,
uma vez que, no acordo, rezava a obrigatoriedade das
partes arcarem com as consequências das possíveis
oscilações cambiais. Para a celebração de um acordo,
é fundamental definir tudo com absoluta clareza,
formalizando o combinado, por meio de contrato,
pedido e documentos.
Nesse contexto, avalie as seguintes asserções e a
relação proposta entre elas.
|. A globalização da economia aumentou a
complexidade dos mercados, forçando maior
interação e exigindo parcerias, o que demanda que
as organizações de saúde, como outros tipos de
empresas, revejam suas formas de acompanhar e
supervisionar contratos e convênios, nas quais a
negociação tem papel primordial.
PORQUE
Il. A negociação é um processo de comunicação
que valoriza o relacionamento entre os elementos,
no qual prevalece o domínio de um negociador sobre
o outro.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a ll não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="800,231 800,2021 810,2021 810,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
