<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:55:31</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:40:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,484 1534,484 1534,1618 1535,1618 1535,1997 82,1997 82,620 81,620"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="84,636 84,1597 1539,1597 1539,636"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96602">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A demonstração dos fluxos de caixa fornece resumidamente os fluxos de valores em um determinado
período. Ela também é chamada de demonstração de origem e aplicação de recursos financeiros e apresenta
os gastos da organização, relativos às suas atividades operacionais. A demonstração dos fluxos apresenta,
ainda, os investimentos contrastados com as variações de caixa e os demais títulos que podem ser negociados
por seus gestores.
O fluxo de caixa ajuda o gestor a controlar o capital de giro, a identificar possíveis problemas futuros e,
portanto, faz parte do planejamento do negócio. Uma organização de saúde que não se preocupa com o seu
fluxo de caixa pode enfrentar problemas financeiros baseados na má gestão.
A análise da tabela permite calcular a diferença entre as entradas e as saídas, e o resultado indica a
necessidade de caixa ou sobra de dinheiro.
Considerando o texto e a tabela, o saldo inicial não deve ser considerado, pois o ideal é que as
O saídas sejam suficientes para cobrir as despesas, sem nenhum adicional.
O saídas sejam idênticas ao saldo inicial para manter o saldo final inalterado.
O entradas sejam suficientes para cobrir as saídas, sem nenhum adicional.
O entradas e saídas sejam idênticas para não alterar e interferir no saldo final.
O entradas não sejam motivo de interferência e alteração para o saldo final.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
