<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:52:14</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:27:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 409,235 409,296 1378,296 1378,653 1377,653 1377,799 1535,799 1535,881 1472,881 1472,1016 1527,1016 1527,1047 89,1047 89,1046 88,1046 88,933 82,933 82,881 81,881 81,880 80,880 80,799 263,799 263,653 239,653 239,652 238,652 238,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96048">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O Il Encontro de Parteiras Tradicionais Indígenas do Médio Purus tem como
objetivo valorizar a cultura tradicional e diminuir os riscos de complicações
pós-parto e óbitos em recém-nascidos. Enfermeiras da Secretaria de Saúde
Indígena (SESAI) e da Secretaria Municipal de Saúde, especializadas em
obstetrícia, farão uma roda de conversa com as parteiras, na qual ocorrerão
trocas de experiências, esclarecimento de dúvidas e orientações relacionadas
à esterilização, acompanhamento, saúde da mulher, entre outros. É notória a
empolgação entre as convidadas que chegaram para o encontro, que, segundo
os organizadores, sentem-se mais valorizadas pelo trabalho.
LIMA, M. Encontro de Parteiras Tradicionais Indígenas do Médio Purus. Amazonas: Rede HumanizaSUS, 2013.
Disponível em: &lt;http://www.redehumanizasus.net&gt;. Acesso em: 20 jul. 2013 (adaptado).
Considerando que o texto acima tem caráter motivador, redija um texto dissertativo, abordando, em seu
texto, a integração que deve haver entre os diversos atores sociais envolvidos, sobre o seguinte princípio
presente na Política Nacional de Humanização (PNH):
“valorização da dimensão subjetiva e social em todas as práticas de atenção e gestão, fortalecendo/
estimulando processos integradores e promotores de compromissos/responsabilização”. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
