<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:55:45</Created>
	<LastChange>2020-10-28T16:44:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_TEC_GESTAO_HOSPITALAR-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,299 1535,299 1535,709 1536,709 1536,761 1535,761 1535,1594 1534,1594 1534,1684 1216,1684 1216,1804 1059,1804 1059,1927 1067,1927 1067,2010 830,2010 830,1710 925,1710 925,1589 878,1589 878,1567 906,1567 906,1561 923,1561 923,1264 878,1264 878,978 829,978 829,861 844,861 844,679 829,679"/>
	<TextEquiv conf="0.96689">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Cada organização deve trabalhar, além da sua
responsabilização pelos resultados (outcomes),
com a construção de pactos e acordos entre as
diversas corporações dos profissionais de saúde que
compõem o hospital. Tais pactos e acordos devem
ser devidamente comunicados a toda a organização,
objetivando a adequada assistência aos pacientes.
É imprescindível que a infraestrutura do hospital
possa estar a serviço da governança clínica.
BARBOSA, P. R.; VECINA NETO, G. Estruturas jurídico-institucionais e
modelos de gestão para hospitais e outros serviços de saúde.
In: GONZALO NETO, V. e MALIK, A. (org). Gestão em Saúde.
Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2011, p.132 (adaptado).
Considerando a relação entre os processos de
gestão em saúde e liderança, avalie as afirmações
a seguir.
|. A Organização Mundial de Saúde propõe
que o conceito de governança clínica englobe
quatro aspectos principais: desempenho
dos profissionais, utilização adequada dos
recursos, gestão do risco e satisfação dos
pacientes com o serviço prestado.
Todas as organizações que constituem o
complexo de assistência à saúde mostram
variações no seu desempenho em relação
aos diversos critérios de qualidade, pois a
melhoria da qualidade deve incidir sobre todo
o leque de produtos.
Ill. É preciso encontrar formas de envolver os
pacientes no processo de governança clínica,
uma vez que eles são a razão desse processo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,299 787,299 787,591 786,591 786,713 787,713 787,1701 572,1701 572,1757 214,1757 214,2002 82,2002 82,1781 83,1781 83,1723 175,1723 175,1368 130,1368 130,1345 175,1345 175,1118 130,1118 130,822 81,822 81,713 276,713 276,591 80,591 80,299 81,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96381">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A prestação de serviços de alto nível possui
uma grande dependência de quem gerencia O
relacionamento do prestador de serviços com os
clientes e de como isso é feito. Além disso, as variações
que ocorrem na prestação dos serviços ao longo do
tempo decorrem de três fatores: quem presta o serviço,
o local em que é prestado e quando ocorre.
SPILLER, E. S. et al. Gestão dos Serviços em Saúde.
Rio de Janeiro: Editora FGV, 2009, p. 28-29.
Considerando a relação entre os processos de
gestão e liderança na área de gestão em saúde, avalie
as afirmações a seguir.
|. O fator mais fácil de controlar e gerenciar é
o humano, representado pelo conjunto de
atitudes (empatia, atenção, comunicabilidade,
presteza, flexibilidade) e posturas (discrição,
elegância, sinceridade, humildade) capazes de
criar e estreitar vínculos, gerar credibilidade e
segurança e motivar as relações.
As unidades de saúde, tais como as empresas,
são constituídas por pessoas, e os negócios
dependem de suas expectativas, desejos,
hábitos, tendências e graus de estabilidade
física e emocional.
Ill. Os serviços em saúde têm como base pessoas
e equipamentos, mas é o componente
tecnológico (equipamentos) que prevalece
e, por essa razão, é mais fácil padronizá-los e
uniformizá-los.
O serviço de saúde supõe a participação de
pessoas e é afetado por um conjunto interno
e externo de circunstâncias que resulta na
variação de sua performance a cada repetição.
É correto apenas o que se afirma em
O.
o.
Biel.
O lleiv.
O eiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,231 805,2021 810,2021 810,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
