<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:33:22</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:44:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,819 1537,819 1537,1151 1573,1151 1573,1240 1574,1240 1574,1353 1076,1353 1076,1354 578,1354 578,1355 479,1355 479,1474 1573,1474 1573,1521 1575,1521 1575,1594 1498,1594 1498,1687 239,1687 239,1800 285,1800 285,1847 321,1847 321,1940 338,1940 338,2011 129,2011 129,2012 88,2012 88,2014 80,2014 80,1754 81,1754 81,1356 79,1356 79,1240 891,1240 891,1127 80,1127"/>
	<TextEquiv conf="0.95199">
	<Unicode>Questão 16
A notícia veio de supetão: iam meter-me na escola. Já me haviam falado nisso, em horas de zanga, mas nunca me
convencera que realizassem a ameaça. A escola, segundo informações dignas de crédito, era um lugar para onde se
enviavam as crianças rebeldes. Eu me comportava direito: encolhido e morno, deslizava como sombra. [...] A escola
era horrível — e eu não podia negá-la, como negara o inferno. Considerei a resolução de meus pais uma injustiça. [...]
Lembrei-me do professor público, austero e cabeludo, arrepiei-me calculando o rigor daqueles braços. Não me defendi,
não mostrei as razões que me fervilhavam na cabeça, a mágoa que me inchava o coração. Inútil qualquer resistência.
(RAMOS, Graciliano. Infância, Rio de Janeiro: Record, 1995, p. 104.)
O texto do escritor Graciliano Ramos traz lembranças de sua entrada na escola, que expressam um momento da Educação
brasileira. Entretanto, o pensamento pedagógico tem-se modificado ao longo do tempo, contrapondo-se ao modelo de escola
evidenciado no texto.
Este contraponto é expresso por:
I - transmissão cultural que considera o aluno como um ser passivo, atribuindo caráter dogmático aos conteúdos de ensino;
II - valorização da criança, do afeto entre professor e aluno, das reflexões sobre as formas de ensino que considerem o saber
das crianças;
III - dimensão dialógica do processo ensino/aprendizagem com ênfase nas relações igualitárias;
IV - preocupação com a formação humana relacionando as dimensões humana, econômica, social, política e cultural.
São corretos:
(A) I e II, apenas.
(B) III e IV, apenas.
(C) I, II e III, apenas.
(D) II, III e IV, apenas.
(E) I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,263 111,263 111,307 1573,307 1573,521 1213,521 1213,576 1185,576 1185,669 1121,669 1121,707 1008,707 1008,754 80,754 80,521 79,521 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.96539">
	<Unicode>Questão 15
Durante todo o curso de Pedagogia, Júlia teve a oportunidade de conhecer as diferentes tendências, concepções ou teorias
educacionais que dão suporte à organização do trabalho da escola e à prática educativa. Com isso, percebeu a necessidade
de se contrapor à fragmentação, à rotina, ao autoritarismo e à centralização do poder. Um dos caminhos a serem trilhados é
a construção do projeto político-pedagógico como um instrumento de luta em busca da qualidade e da almejada cidadania.
Qual é a ação fundamental para que uma escola tenha o projeto político-pedagógico pretendido?
(A) Planejamento de metas pela equipe gestora para os segmentos e áreas do conhecimento.
(B) Diagnóstico permanente da realidade escolar com registro dos dados e das discussões.
(C) Elaboração do projeto por uma coordenação administrativo-pedagógica especializada.
(D) Utilização de técnica e de metodologias específicas para a elaboração de projetos.
(E) Divulgação de dados de desempenho para uma classificação das turmas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
