<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:31:24</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:34:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,391 95,391 95,434 1064,434 1064,594 1144,594 1144,765 1574,765 1574,999 1570,999 1570,1179 1574,1179 1574,1247 79,1247 79,1179 80,1179 80,999 79,999 79,517 81,517 81,413 79,413"/>
	<TextEquiv conf="0.93732">
	<Unicode>Questão 4
Em uma aula de Ciências ocorreu o seguinte diálogo entre a professora e a aluna:
Professora: — Quem lembra o que é a celulose?
Aluna: — Eu lembro, eu sei, professora!
Professora: — Então, diga!
Aluna: — É aquilo que aparece nas pernas das mulheres, que ficam cheias de furinhos ...
Professora: — Menina, de onde você tirou isso?
Aluna: — Daquela enciclopédia de ciências que fala de uma inflamação...
Por meio deste pequeno diálogo é possível perceber que a aluna possuía determinados conhecimentos a respeito de um
conteúdo próprio da área de Ciências, mas o confundiu, pela semelhança entre palavras, com outro conteúdo solicitado pela
professora.
a) Complete o diálogo com uma nova “fala” da professora, que faça com que a aluna se sinta valorizada em relação a seus
conhecimentos prévios.
(valor: 3,0 pontos)
b) Apresente uma estratégia didática a ser utilizada, que ajude a aluna a rever suas concepções e a reconstruir conceitos.
(valor: 3,0 pontos)
c) Descreva uma ação a ser desenvolvida pela professora, tendo em vista trabalhar o conteúdo em questão com uma aborda-
gem interdisciplinar. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,1302 1574,1302 1574,1619 1572,1619 1572,1841 1573,1841 1573,1965 1575,1965 1575,2033 1077,2033 1077,2034 80,2034 80,1967 79,1967 79,1966 80,1966 80,1785 79,1785"/>
	<TextEquiv conf="0.96388">
	<Unicode>Questão 5
Durante uma aula de Português, uma aluna passou adiante uma folha de papel que circulou de mão em mão, sem que o
professor visse.
“Você já reparou na Cátia? Escreva aqui o que você acha dela.”
Cada aluno que pegava o papel colocava sua opinião. Até que o papel chegou a uma amiga de Cátia, que lhe mostrou seu
conteúdo. O sentimento da menina foi de humilhação, profunda tristeza e exclusão, porque havia muitos comentários negati-
vos. Levantou-se para mostrar o papel ao professor. Este, sem saber do que se tratava, solicitou que Cátia voltasse ao seu
lugar, pois aquela não era a hora de lidar com assuntos particulares, visto que a prova bimestral se aproximava.
Situações como esta são comuns no cotidiano escolar. Nesta perspectiva,
a) avalie a atitude do professor, levando em consideração o papel de um docente na proposição de conteúdos atitudinais,
relacionados a valores. (valor: 3,0 pontos)
b) descreva uma ação em que, por intermédio de uma gestão democrática, a equipe de profissionais e a comunidade atuem
organicamente, tendo em vista a ampliação da formação para a cidadania e seu exercício. (valor: 4,0 pontos)
c) explique de que maneira o currículo pode ser meio de promover um processo educacional que proporcione respeito à
diversidade e aos direitos humanos. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
