<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:33:54</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:47:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,1458 111,1458 111,1495 1573,1495 1573,2023 80,2023 80,2024 80,1594 79,1594 79,1567 80,1567"/>
	<TextEquiv conf="0.96932">
	<Unicode>Questão 10
Débora trabalha em uma Organização Não Governamental (ONG) que se dedica a desenvolver projetos de educação de jovens
e adultos, um dos quais buscava colaborar com o proceso de aprendizagem de adolescentes que se encontravam em situa-
ções de defasagem idade / série. Para Débora, a situação dos adolescentes deve-se, em grande parte, à sua herança cultural,
bem como à autonomia relativa das instituições educativas para realizar uma promoção ampla e efetiva do educando.
Essa compreensão da situação está relacionada ao pensamento sociológico de:
(A) Karl Marx, pois faz alusão à necessidadede transformar a educação para mudar a sociedade e ao fato de que condições
sociais emancipatórias podem criar novas formas de ensino.
(B) Émile Durkheim, pois se vincula à noção de que há tantas espécies de educação em determinada sociedade quanto meios
diversos nela existem.
(C) Max Weber, pois busca entender as relações concretas dos acontecimentos sociais com a realidade social e cultural
contemporâneas, bem como suas causas históricas.
(D) Pierre Bourdieu, pois está associada à relação entre o sistema de ensino e o sistema social que elimina os mais pobres
e os que não dominam a linguagem da cultura escolar.
(E) Talcott Parsons, pois demonstra compreender a sociedade como uma totalidade que rompe com suas instituições e que
minimiza o potencial de aperfeiçoamento existente na ação social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1064 94,1064 94,1101 1574,1101 1574,1236 1135,1236 1135,1352 1160,1352 1160,1388 1317,1388 1317,1414 81,1414 81,1236 79,1236"/>
	<TextEquiv conf="0.95454">
	<Unicode>Questão 9
A primeira iniciativa, no Brasil, de formar o professor primário em nível universitário se deu com a Escola de Educação da
Universidade do Distrito Federal, em 1935. Liderada pelo intelectual Anísio Teixeira, esta iniciativa contribuiu na configuração
do perfil e da carreira do educador, com a definição de um espaço de atuação profissional precisamente identificado. Contudo,
para que esta formação docente obtivesse resultados positivos, era preciso
(A) conceber a atividade educativa somente como prática ascética.
(B) preparar o professor para assumir funções técnicas e administrativas.
(C) definir a educação como arte prática e instrumento de análise das Ciências Sociais.
(D) construir conhecimentos educacionais independentes das demais Ciências Humanas.
(E) dispensar o exercício científico na ação educativa a partir da perspectiva da organização da escola.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="120,455 1573,455 1573,768 665,768 665,958 815,958 815,1020 88,1020 88,1021 88,949 87,949 87,877 80,877 80,842 79,842 79,815 120,815"/>
	<TextEquiv conf="0.95676">
	<Unicode>Questão 8
Entre o mestre e o aluno se estabelece uma relação de vontade a vontade: relação de dominação do
mestre, que tivera por consequência uma relação inteiramente livre da inteligência do aluno com aquela do
livro — inteligência do livro que era, também, a coisa comum, o laço intelectual igualitário entre o mestre e
o aluno. Esse dispositivo permitia destrinchar as categorias misturadas do ato pedagógico e definir exata-
mente o embrutecimento explicador. Há embrutecimento quando uma inteligência é subordinada a outra
inteligência. [...] Chamar-se-á emancipação à diferença conhecida e mantida entre as duas relações, o ato
de uma inteligência que não obedece senão a ela mesma, ainda que a vontade obedeça a uma outra
vontade.
(RANCIÉRE, Jacques. O mestre ignorante. Belo Horizonte: Autêntica, 2002, p. 31-32)
A partir desse texto, pode-se concluir que
(A) a explicação está a serviço da emancipação.
B) o mestre emancipa os alunos.
C) os alunos se emancipam coletivamente.
D) a escola é um espaço de manifestação plena da vontade.
E) uma inteligência emancipada só obedece a si própria.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
