<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T20:32:24</Created>
	<LastChange>2020-10-22T20:39:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="80,427 80,803 820,802 820,765 1560,764 1560,425"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="79,266 1573,266 1573,908 1574,908 1574,1013 1381,1013 1381,1295 81,1295 81,1175 80,1175 80,1095 79,1095 79,1068 80,1068 80,908 820,908 820,375 80,375 80,376 79,376"/>
	<TextEquiv conf="0.95476">
	<Unicode>Questão 26
Em uma escola do Ensino Fundamental algumas turmas estão envolvidas com um projeto que investiga as mudanças climá-
ticas que vêm ocorrendo no planeta. Uma das tarefas propostas foi a interpretação do quadro abaixo.
(Revista Veja. Edição 1921, ano 38 , nº 36, 7 de setembro de 2005, p. 106.)
Os Parâmetros Curriculares Nacionais para o ensino de Ciências propõem que a compreensão dos fenômenos naturais,
articulados entre si e com a tecnologia, confere à área de Ciências Naturais uma perspectiva interdisciplinar.
(PCN Ciências, 1998, p. 36)
A atividade de interpretação do quadro atende a esta proposta?
(A) Sim, já que o quadro abrange conhecimentos biológicos, químicos, matemáticos, sociais e culturais.
(B) Sim, pois o tema “consumo” possui, como premissa, uma concepção interdisciplinar do conhecimento.
(C) Sim, porque proporciona observação direta de fenômenos, experimentações e construção de hipóteses.
(D) Não, na medida em que o quadro trata o tema fragmentando o conhecimento em áreas diferenciadas.
(E) Não, ao desconsiderar a possibilidade de reversão dos problemas ambientais por meio da ação humana.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="79,1346 111,1346 111,1388 1574,1388 1574,1897 1492,1897 1492,2018 787,2018 787,2019 81,2019 81,2020 80,2020 80,1952 82,1952 82,1671 81,1671 81,1617 79,1617"/>
	<TextEquiv conf="0.96722">
	<Unicode>Questão 27
Lendo os Parâmetros Curriculares Nacionais, um professor verificou que o Meio Ambiente constitui um de seus temas trans-
versais. Estes pressupõem, na análise de problemas ambientais, o envolvimento de questões sociopolíticas e culturais. O
conhecimento da Geografia, no estudo das questões ambientais, possibilita aos alunos uma visão dos problemas de ordem
local, regional e global, ajudando-os na sua compreensão e explicação. Esse conhecimento fornece, ainda, elementos para a
tomada de decisões, permitindo intervenções necessárias.
Nessa perspectiva, são aspectos relativos aos objetivos do Ensino Fundamental para o ensino da Geografia:
| - conhecer o mundo atual em sua diversidade, favorecendo a percepção de como as paisagens, os lugares e os territórios
se constroem;
ll - identificar e avaliar as ações dos homens em sociedade e suas consequências em diferentes espaços e tempos;
Ill - compreender a espacialidade e a temporalidade dos fenômenos geográficos estudados em suas dinâmicas e interações;
IV - entender o funcionamento da natureza, de modo a enxergar que as sociedades deixam de intervir na construção do
território, da paisagem e do lugar.
São corretos apenas:
(A) le IV. (B) Ile. (OC) Me lV. (D) L, Ile. (E) LI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
