<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:16:40</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:28:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,207 829,2117 831,2117 831,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="982,257 982,556 1420,556 1420,257"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,263 811,263 811,412 809,412 809,603 811,603 811,685 411,685 411,787 811,787 811,1101 154,1101 154,1065 104,1065 104,752 102,752 102,726 104,726 104,505 103,505 103,263 104,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96031">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Considerando que a palavra portuguesa verão tem origem
na expressão tempos veranum, do latim, que significa
“tempo primaveril, de primavera”, analise os enunciados a
seguir, considerando a evolução histórica do latim ao
português.
De acordo com as informações acima, a palavra veranum,
“de primavera”, passou a “verão”, em português,
porque
houve, na formação histórica da língua portuguesa, o
surgimento de um aumentativo a partir da palavra latina
vero.
Assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, é uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira asserção como a segunda são
proposições falsas.
o oO oO oO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="104,1136 294,1136 294,1183 811,1183 811,2114 155,2114 155,2078 104,2078 104,1864 155,1864 155,1759 103,1759 103,1183 104,1183"/>
	<TextEquiv conf="0.96730">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Olhou as cédulas arrumadas na palma, os níqueis e
as pratas, suspirou, mordeu os beiços. Nem lhe restava o
direito de protestar. Baixava a crista. Se não baixasse,
desocuparia a terra, largar-se-ia com a mulher, os filhos
pequenos e os cacarecos. Para onde? Hem? Tinha para
onde levar a mulher e os meninos? Tinha nada!
(...) Se pudesse mudar-se, gritaria bem alto que o
roubavam. Aparentemente resignado, sentia um ódio
imenso a qualquer coisa que era ao mesmo tempo a
campina seca, o patrão, os soldados e os agentes da
prefeitura. Tudo na verdade era contra ele. Estava
acostumado, tinha a casca muito grossa, mas às vezes se
arreliava. Não havia paciência que suportasse tanta coisa.
Graciliano Ramos. Vidas secas. 106.º ed. São Paulo: Record, 1985, p.96-7.
A leitura do trecho acima do capítulo Contas, do romance
Vidas Secas, de Graciliano Ramos, indica que, nessa obra,
a relação entre o texto e o contexto de sua produção está
concentrada
na abordagem regionalista e pitoresca do fenômeno
ambiental da seca no Nordeste.
na representação da riqueza
econômica e culturalmente pobres.
no realismo descritivo, que apresenta pormenores da
beleza da paisagem nordestina.
na atitude engajada do protagonista Fabiano, que se
recusa a ser explorado pelo patrão.
no caráter ufanista da obra, que exalta a força da
cultura popular nordestina.
interior de vidas
o oO o o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="851,215 1041,215 1041,244 943,244 943,665 1551,665 1551,2117 852,2117 852,1980 851,1980 851,1403 850,1403 850,1210 851,1210"/>
	<TextEquiv conf="0.96374">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Texto 1
A vida na fazenda se tornara difícil. Sinha Vitória
benzia-se tremendo, manejava o rosário, mexia os beiços
rezando rezas desesperadas. (...) Pouco a pouco os
bichos se finavam, devorados pelo carrapato. E Fabiano
resistia, pedindo a Deus um milagre.
Mas quando a fazenda se despovoou, viu que tudo
estava perdido, combinou a viagem com a mulher, matou
o bezerro morrinhento que possuíam, salgou a carne,
largou-se com a família, sem se despedir do amo.
Graciliano Ramos. Vidas secas. 106,º ed.
São Paulo: Record, 1985, p. 117.
Texto 2
Veio a seca, maior, até o brejo ameaçava de se
estorricar. Experimentaram pedir a Nhinhinha: que
quisesse a chuva. — “Mas, não pode, ué...” (...).
Daí a duas manhãs quis: queria o arco-íris. Choveu.
E logo aparecia o arco-da-velha, sobressaído em verde
com vermelho — era mais um vivo cor-de-rosa. Nhinhinha
se alegrou, fora do sério, à tarde do dia com a refrescação.
Fez o que nunca lhe vira, pular e correr por casa e quintal.
— “Adivinhou passarinho verde?”
João Guimarães Rosa. Primeiras estórias. /n: Ficção
completa. Vol. II. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1994, p. 403.
Levando em conta a inter-relação entre a literatura e outros
sistemas culturais, assinale a opção correta.
O Oespaçorepresentado por Guimarães Rosa reproduz
o cenário de seca construído por Graciliano Ramos.
O A religiosidade de Guimarães Rosa e Graciliano
Ramos está representada nas crenças populares, nas
rezas dos personagens bem como na esperança de
intervenção divina.
O Aresistência de Fabiano a ficar na fazenda, “pedindo
a Deus um milagre”, é quebrada pela realidade dura
da seca, evidenciada pelo despovoamento da fazenda.
O Aotratardo milagre, a linguagem dos dois fragmentos
se aproxima, sobretudo quanto ao caráter lírico da
abordagem religiosa.
O As adversidades vividas pelos personagens revelam
as condições de pobreza dos grupos sociais
representados, mas são superadas mediante
intervenção divina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
