<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:17:43</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:32:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="829,749 829,2123 831,2123 831,749"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="851,1278 1042,1278 1042,1327 1551,1327 1551,1730 1552,1730 1552,2122 852,2122 852,2023 851,2023 851,1730 852,1730 852,1546 851,1546"/>
	<TextEquiv conf="0.96778">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Se todo ser humano, ao praticar alguma ação,
pensa sobre ela, que dizer dos professores que,
comprometidos com o sucesso de todos os alunos e
alunas, procuram soluções e assumem uma postura
investigativa? Praticar o ensino-pesquisa-que-procura
significa superar tanto o ensino feito sem pesquisa quanto
uma pesquisa feita sem ensino.
Maria Teresa Esteban e Edwiges Zaccur (Orgs). Professora-pesquisadora:
uma prática em construção. Rio de Janeiro: DP&amp;A, 2002 (com adaptações)
Esse fragmento expressa uma reorientação na relação
pesquisa-ensino que
O tornamais econômico o trabalho docente ao separar
teoria e prática, pensar e fazer.
O prioriza, na atividade docente, o saber teórico
decorrente da pesquisa sobre o saber prático.
O postula que, na formação do professor, as disciplinas-
do-saber devem preceder as disciplinas-do-fazer.
O permite tomar a prática como fonte de informação
para a construção do conhecimento, e este como
sistematizador da prática.
O sustenta a dicotomia entre o fazer e o pensar, a qual
legitima a divisão do trabalho e os processos de
hierarquização do saber.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="851,756 1041,756 1041,804 1551,804 1551,921 1550,921 1550,1110 1552,1110 1552,1164 1551,1164 1551,1234 902,1234 902,1201 851,1201"/>
	<TextEquiv conf="0.96285">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O fenômeno sociolinguúístico constituído pela passagem
da proparoxítona “tétano” para a paroxítona “teto”, na
variedade apresentada, é observado também no emprego
de
“figo” em lugar de fígado, e “arvre” em vez de árvore.
“paia” em lugar de palha, e “fio” em lugar de filho.
“mortandela” em lugar de mortadela, e “cunzinha” em
vez de cozinha.
“bandeija” em lugar de bandeja, e “naiscer” em lugar
de nascer.
"“vendê" em lugar de vender, e “cantá” em vez de
cantar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="104,1397 294,1397 294,1444 811,1444 811,1536 812,1536 812,1593 757,1593 757,1810 811,1810 811,2121 154,2121 154,2086 104,2086 104,1938 154,1938 154,1776 103,1776 103,1444 104,1444"/>
	<TextEquiv conf="0.96685">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Considerando o contexto do ensino de língua descrito no
texto acima, analise o seguinte enunciado.
O uso de “feto” em lugar de tétano não deve ser
considerado desconhecimento da língua
porque
esse uso revela a gramática interna da aluna.
Assinale a opção correta a respeito desse enunciado.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é justificativa correta a primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira asserção como a segunda são
proposições falsas.
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="103,760 509,760 509,821 812,821 812,1366 103,1366"/>
	<TextEquiv conf="0.96697">
	<Unicode>Texto para as questões 22 e 23
Em relação aos estigmas linguísticos, vários
estudiosos contemporâneos julgam que a forma como
olhamos o “erro” traz implicações para o ensino de língua.
A esse respeito leia a seguinte passagem, adaptada da fala
de uma alfabetizadora de adultos, da zona rural, publicada
no texto Lé com Lé, Cré com Cré, da obra O Professor
Escreve sua História, de Maria Cristina de Campos.
"Apresentei-lhes a família do ti. Ta, te, ti, to, tu.
De posse desses fragmentos, pedi-lhes que
formassem palavras, combinando-os de forma a encontrar
nomes de pessoas ou objetos com significação conhecida.
Lá vieram Totó, Tito, tatu e, claro, em meio à grande alegria
de pela primeira vez escrever algo, uma das mulheres me
exibiu triunfante a palavra teto. Emocionei-me e aplaudi sua
conquista e convidei-a a ler para todos.
Sem nenhum constrangimento, vitoriosa, anunciou
em alto e bom som: “teto é aquela doença ruim que dá
quando a gente tem um machucado e não cuida direito”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 290,209 290,286 1552,286 1552,387 1553,387 1553,423 1552,423 1552,484 1424,484 1424,586 1450,586 1450,619 1552,619 1552,709 336,709 336,734 154,734 154,703 104,703 104,519 105,519 105,373 104,373"/>
	<TextEquiv conf="0.96489">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Antes de compreender o que significam as inovações tecnológicas, temos de refletir sobre o que são velhas e
novas tecnologias. O atributo do velho ou do novo não está no produto, no artefato em si mesmo, ou na cronologia das
invenções, mas depende da significação do humano, do uso que fazemos dele.
Juliane Corrêa. Novas tecnologias da informação e da comunicação; novas estratégias de ensino/aprendizagem. /n: Carla Viana
Coscarelli (Org). Novas tecnologias, novos textos, novas formas de pensar. Belo Horizonte: Autêntica, 2003, p. 44 (com adaptações).
Relacionando as idéias do fragmento de texto acima à formação e à ação do professor em sala de aula, conclui-se que
espaço escolar.
o ocoo
funcionalidade.
a chegada das inovações tecnológicas à escola torna obsoletos os saberes acumulados pelo professor.
as inovações tecnológicas no campo do ensino-aprendizagem não garantem inovações pedagógicas.
a inclusão digital é assegurada quando as escolas são equipadas com computadores e acesso à Internet.
os novos modos de ler e escrever no computador devem ser transpostos para a modalidade escrita da língua no
o acervo impresso das bibliotecas escolares deve ser substituído por acervos digitais, de maior circulação e</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
