<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:17:26</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:31:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="198,271 198,478 717,478 717,271"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="829,207 829,2124 831,2124 831,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,514 811,514 811,656 812,656 812,1014 104,1014 104,611 103,611 103,514 104,514"/>
	<TextEquiv conf="0.96675">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Ao reconhecer o conjunto de sinais acima como várias
realizações de uma mesma letra, um usuário da língua
revela estratégias psicolinguúísticas capazes de
O mostrar seu conhecimento linguístico inato a respeito
da escrita alfabética.
O interpretar um sinal lingúístico como componente de
sinais mais complexos.
O identificar diferenças da oralidade que não são
registradas no sistema alfabético da escrita.
O reconhecer a identidade de um sinal linguístico, apesar
dos diferentes formatos das letras.
O sistematizar combinações de diferentes sinais que
formam signos linguísticos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,1059 294,1059 294,1106 812,1106 812,1473 811,1473 811,2123 104,2123 104,1419 103,1419 103,1181 104,1181"/>
	<TextEquiv conf="0.96739">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Não, não é fácil escrever. É duro como quebrar
rochas. Mas voam faíscas e lascas como aços espalhados.
Ah que medo de começar e ainda nem sequer sei o
nome da moça. Sem falar que a história me desespera por
ser simples demais. O que me proponho contar parece fácil
e à mão de todos. Mas a sua elaboração é muito difícil.
Pois tenho que tornar nítido o que está quase apagado e
que mal vejo. Com mãos de dedos duros enlameados
apalpar o invisível na própria lama.
Clarice Lispector. A hora da estrela. Rio
de Janeiro: Nova Fronteira, 1984, p. 25.
No trecho do romance A hora da Estrela, de Clarice
Lispector, apresenta-se uma concepção do fazer literário,
segundo a qual a literatura é
O umaformade resolveros problemas sociais abordados
pelo escritor ao escrever suas histórias.
O umaforma de, pelo trabalho do escritor, tornar sensível
o que não está claramente disponível na realidade.
O umdom do escritor, que, de forma espontânea e fácil,
alcança o indizível e o mistério graças a sua
genialidade.
O o resultado do trabalho árduo do escritor, que
transforma histórias complexas em textos simples e
interessantes.
O ummodo mágico de expressão, por meio do qual se de
abandona a realidade histórica em favor da pura beleza
estética graças à sensibilidade do escritor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="851,215 1041,215 1041,268 1551,268 1551,898 1552,898 1552,960 1551,960 1551,2112 852,2112 852,2005 851,2005 851,1559 850,1559 850,1496 851,1496 851,367 850,367 850,268 851,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96580">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A literariedade, conceito que remete à especificidade da
linguagem literária, vem sendo discutida por teóricos e
críticos, tal como se verifica nos textos a seguir.
Texto 1
A literariedade, como toda definição de literatura,
compromete-se, na realidade, com uma preferência
extraliterária. Uma avaliação (um valor, uma norma) está
inevitavelmente incluída em toda definição de literatura
e, consequentemente, em todo estudo literário. Os
formalistas russos preferiam, evidentemente, os textos aos
quais melhor se adequava sua noção de literariedade, pois
essa noção resultava de um raciocínio indutivo: eles
estavam ligados à vanguarda da poesia futurista. Uma
definição de literatura é sempre uma preferência (um
preconceito) erigida em universal.
Antoine Compagnon. O demônio da teoria: literatura e
senso comum. Trad. Cleonice P. Barros e Consuelo
F. Santiago. Belo Horizonte: UFMG, 2003, p. 44
Texto 2
Literariedade: termo do formalismo russo
(1915-1930), que significa observar em uma obra literária
o que ela tem de especificamente literário: estruturas
narrativas, rítmicas, estilísticas, sonoras etc. Foi a tentativa
de especificar o ser da literatura, propondo um
procedimento próprio diante do material literário.
Os formalistas trabalharam, portanto, um novo conceito
de história literária, e foram, digamos assim, a base para
o comportamento estruturalista surgido na França.
Samira Chalub. A metalinguagem. 4º ed.
São Paulo: Ática, 1998, p. 84 (com adaptações)
A partir da interpretação dos textos acima, assinale a
opção correta.
O Paraos dois autores, a literariedade revela o ser da
literatura, algo que a diferencia da linguagem
cotidiana.
O Os dois autores afimam que o conceito de
literariedade é histórico, marcado pelo momento em
que foi formulado.
O Compangnon questiona a concepção dos formalistas
russos de que há especificidade universal na
linguagem literária.
O Chalub, em seu texto, discute o conceito de
literariedade, seu alcance e seus possíveis limites.
O Infere-se dos dois fragmentos que literariedade é um
conceito que está acima de escolhas subjetivas,
culturais ou sociais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
