<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:17:09</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:30:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="496,294 496,571 803,571 803,294"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="829,207 829,2121 831,2121 831,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="851,219 1253,219 1253,276 1552,276 1552,635 1547,635 1547,743 1552,743 1552,1104 1547,1104 1547,1211 1552,1211 1552,1681 1549,1681 1549,1787 1551,1787 1551,2115 968,2115 968,2046 851,2046 851,1717 850,1717 850,1246 928,1246 928,1211 1087,1211 1087,1104 850,1104 850,743 1103,743 1103,635 849,635 849,276 851,276"/>
	<TextEquiv conf="0.96695">
	<Unicode>Texto para as questões 30 e 31
Eram cinco horas da manhã e o cortiço acordava,
abrindo, não os olhos, mas uma infinidade de portas e
janelas alinhadas. (...) Sentia-se naquela fermentação
sanguínea, naquela gula viçosa de plantas rasteiras que
mergulham o pé na lama preta e nutriente da vida, o prazer
animal de existir, a triunfante sensação de respirar sobre
a terra. Da porta da venda que dava para o cortiço iam e
vinham como formigas, fazendo compras.
Aluísio Azevedo. O cortiço. São Paulo: Ática, 1989, p. 28-9.
Aliás, o cortiço andava no ar, excitado pela festa,
alvoroçado pelo jantar, que eles apressavam para se
dirigirem a Montsou. Grupos de crianças corriam, homens
em mangas de camisa arrastavam chinelos com o gingar
dos dias de repouso. As janelas e as portas escancaradas
por causa do tempo quente deixavam ver a correnteza das
salas, transbordando em gesticulações e em gritos o
formigueiro das famílias.
Émile Zola. Germinal. São Paulo: Nova Cultural, 1996, p. 136.
Aluísio Azevedo certamente se inspirou em
L'Assommoir (A Taberna), de Émile Zola, para escrever
O Cortiço (1890), e por muitos aspectos seu texto é um
texto segundo, que tomou de empréstimo não apenas a
idéia de descrever a vida do trabalhador pobre no quadro
de um cortiço, mas um bom número de pormenores, mais
ou menos importantes. Mas, ao mesmo tempo, Aluísio quis
reproduzir e interpretar a realidade que o cercava e sob
esse aspecto elaborou um texto primeiro. Texto primeiro
na medida em que filtra o meio; texto segundo na medida
em que vê o meio com lentes de empréstimo.
Se pudermos marcar alguns aspectos dessa interação,
talvez possamos esclarecer como, em um país
subdesenvolvido, a elaboração de um mundo ficcional
coerente sofre de maneira acentuada o impacto dos textos
feitos nos países centrais e, ao mesmo tempo, a
solicitação imperiosa da realidade natural e social
imediata.
Antonio Candido. De cortiço a cortiço. /n: O discurso e a cidade. São Paulo
1 Rio de Janeiro: Ouro sobre Azul, 2004, p.106-7/128-9 (com adaptações).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,1005 507,1005 507,1113 531,1113 531,1144 610,1144 610,1265 623,1265 623,1320 599,1320 599,1545 613,1545 613,1597 811,1597 811,1866 569,1866 569,1926 219,1926 219,2116 104,2116 104,1962 105,1962 105,1653 103,1653 103,1597 221,1597 221,1545 261,1545 261,1230 260,1230 260,1079 104,1079"/>
	<TextEquiv conf="0.95214">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Autopsicografia
O poeta é um fingidor.
Finge tão completamente
Que chega a fingir que é dor
A dor que deveras sente.
E os que lêem o que escreve,
Na dor lida sentem bem,
Não as duas que ele teve,
Mas só a que eles não têm.
E assim nas calhas de roda
Gira, a entreter a razão,
Esse comboio de corda
Que se chama coração.
Fernando Pessoa. Autopsicografia. /n
Obra completa. Porto: Lello &amp; Irmãos, 1975, p. 255,
De acordo com o poema, é específico do processo de
criação literária o fato de o poeta
| escrever não o que pensa, mas aquilo que deveras
sente.
Ill ser capaz de captar e expressar os sentimentos dos
leitores.
Ill transformar um elemento extraliterário, como a dor, em
objeto estético.
Está certo o que se afirma apenas em
o.
oe:
e,
O lell.
O leill.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 407,215 407,327 485,327 485,607 812,607 812,619 811,619 811,734 777,734 777,869 811,869 811,984 154,984 154,954 104,954 104,734 103,734 103,327 104,327"/>
	<TextEquiv conf="0.95750">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A flor da paixão
Os índios a chamavam
de mara kuya: alimento da cuia.
Contémpassiflorina, um
calmante; pectina, um protetor
do coração, inimigo do
diabetes. Rica em vitaminas A,
B e C; cálcio, fósforo, ferro. À
fruta é gostosa de tudo quanto
é jeito. E que beleza de flor!
Mylton
Severiano. Cultura
Almanaque — de
Popular, ano 10, set./2008, n.º 113 (com adaptações)
Na construção da textualidade, assinale a função do
conectivo “E”, que inicia a última frase do texto.
Introduzir a justificativa para o nome da flor.
Exercer função semelhante à de uma preposição.
Substituir sinal de pontuação na estrutura sintática.
Acrescentar o substantivo “jeito” ao substantivo
“beleza”.
Adicionar argumentos a favor de uma mesma
conclusão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
