<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:18:31</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:34:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="303,330 303,747 626,747 626,330"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,264 829,2117 831,2117 831,264"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,275 509,275 509,786 812,786 812,1128 811,1128 811,1227 300,1227 300,1184 107,1184 107,1044 113,1044 113,872 114,872 114,301 103,301"/>
	<TextEquiv conf="0.94615">
	<Unicode>Texto para as questões 11 e 12
1 Shirley Paes Leme tem no desenho a alma de
sua obra. Os galhos retorcidos e enegrecidos pela
fumaça são seus traços a lápis, que ela articula ora em
4 feixes escultóricos, ora em instalações. Produz também
delicados desenhos com a sinuosidade da fumaça. Para
fazer a peça em homenagem à companhia de dança
7 goiana Quasar, Shirley conta ter se inspirado na grande
concentração de energia no espaço necessária para
que um espetáculo de dança se realize. “A idéia da
10 Coreografia só consegue ser concretizada com
movimento porque todos ficam antenados para um
trabalho conjunto”, diz. A obra de Shirley tem linhas-
13 galhos que se movem em tempos diferentes,
Impulsionadas por motores ocultos.
Território Expandido. Catálogo da Exposição em homenagem
aos indicados ao Prêmio Estadão, 1999, p. 12-3 (com adaptações)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1256 290,1256 290,1301 811,1301 811,1415 812,1415 812,2107 104,2107 104,1379 102,1379 102,1301 104,1301"/>
	<TextEquiv conf="0.96630">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A partir da interpretação do texto acima, assinale a opção
correta a respeito dos processos de aquisição de língua
materna.
O A interpretação dos códigos visuais ocorre por
especulação, ao passo que a aquisição das regras
gramaticais que permitem o domínio do código
linguístico se dá pela sistematização que se ensina à
criança.
O Os erros e desvios da norma na aquisição da língua
materna retardam o domínio completo do código; mas,
para o domínio dos códigos visuais, os erros
constituem o processo de amadurecimento da leitura.
O Aapreensão de significados na língua materna se dá,
já nas primeiras palavras, pela relação não-ambígua
entre significado e significante, ao passo que a
indeterminação semântica é inerente aos textos
visuais.
O Tanto o domínio da língua materna quanto o de
códigos visuais decorrem da inserção do sujeito da
linguagem em mundos simbólicos, em uma interação
em que a fala do outro imprime significados à própria
fala.
O Odomínio da língua materna distingue-se do domínio
da leitura de textos visuais, entre outros fatores, porque
a aprendizagem de signos visuais se dá espacialmente
e a interpretação dos signos lingúísticos se dá
linearmente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="851,1156 1041,1156 1041,1206 1551,1206 1551,1347 1549,1347 1549,1446 1536,1446 1536,1618 1552,1618 1552,1677 1505,1677 1505,1782 1551,1782 1551,2116 902,2116 902,2078 851,2078 851,1742 850,1742 850,1716 851,1716 851,1618 852,1618 852,1446 851,1446"/>
	<TextEquiv conf="0.96588">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Todo ponto de vista é a vista de um ponto. Para
entender como alguém lê, é necessário saber como são
seus olhos e qual é sua visão de mundo.
Leonardo Boff. A águia e a galinha: uma metáfora
da condição humana. Petrópolis, RJ: Vozes, 1997, p. 9.
Considerando o fragmento de texto acima apresentado,
analise o seguinte enunciado.
Na leitura, fazemos mais do que decodificar as palavras
porque
a imagem impressa envolve atribuição de sentidos a partir
do ponto de vista de quem lê.
Assinale a opção correta a respeito desse enunciado.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira asserção quanto a segunda são
proposições falsas.
o oO Oo o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="851,271 1041,271 1041,321 1551,321 1551,420 1552,420 1552,674 1550,674 1550,856 1552,856 1552,1117 852,1117 852,1014 851,1014 851,689 852,689 852,578 851,578"/>
	<TextEquiv conf="0.96224">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Qual é a opção incorreta a respeito das relações
semânticas do texto verbal?
O Mudando-se o foco da ênfase, que está na
autora “Shirley Paes Leme" (1.1), para a ênfase na
obra, “desenho” ((.1), a alteração da primeira oração
do texto ficaria adequada da seguinte forma: Está no
desenho a alma da obra de Shirley Paes Leme.
O Na linha 5, a preposição “com” tem a função
semântica introduzir uma característica para
“delicados desenhos”.
O Depreende-se do emprego do conector “ora (...) ora”
em “ora em feixes escultóricos, ora em instalações”
(1.3-4), que “feixes escultóricos” se transformam em
“instalações” e “instalações” se transformam em
“feixes escultóricos”.
O A noção de reflexividade, ou seja, a de que agente e
paciente de um verbo reportam-se ao mesmo
referente, está presente tanto em “Shirley conta ter se
inspirado” (01.7) como em “linhas-galhos que se
movem” (0/.12-13).
O O desenvolvimento do texto permite depreender o
significado da palavra “linhas-galhos” (0/.12-13) a partir
dos significados de galho e de linha.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
