<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:18:01</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:33:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,207 829,2121 832,2121 831,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="851,1250 1041,1250 1041,1304 1551,1304 1551,1438 1552,1438 1552,1826 1317,1826 1317,1899 975,1899 975,2108 851,2108 851,1940 852,1940 852,1397 850,1397 850,1304 851,1304"/>
	<TextEquiv conf="0.96625">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A respeito do processo de elaboração que resultou no
folheto apresentado na questão anterior, julgue os itens
que se seguem.
| A combinação entre o tema, o estilo das ilustrações e
a escolha do traçado das letras revela crianças, ou
público de baixa escolaridade, como o destinatário
pretendido para esse texto.
ll Apesar das poucas marcas de coesão, esse texto
respeita as características do gênero textual que
representa e atinge o objetivo pretendido: convidar
para o festival.
Ill Coerentemente com o texto visual, que representa
bonecos característicos da arte popular, a linguagem
do texto verbal reproduz a linguagem popular, no uso
de termos como “entrada franca”.
Está certo o que se afirma apenas em
l.
"1.
lell.
leilll.
Neil.
coogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="1285,260 1285,934 1545,934 1545,260"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="851,215 1041,215 1041,265 1273,265 1273,904 1541,904 1541,1012 1551,1012 1551,1208 852,1208 852,1209 852,1105 851,1105 851,841 852,841 852,654 851,654"/>
	<TextEquiv conf="0.96485">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Para a interpretação do conjunto
de informações do folheto de
divulgação ao lado, que utiliza
tecnologias diversificadas ao
explorar texto visual e verbal, é
necessário considerar que
O ouso de dois códigos ilustra
uma representação fiel de
mundo que constitui o
significado dos signos verbais
e visuais.
O ointerlocutor que não domine
o código linguístico não recebe
informações suficientes para
compreender as informações
visuais.
O a comunicação plena nesse
gênero textual depende da
estruturação prévia de rolheto de divulgação do
s ads = " 7.º Festival Internacional
significados não-ambíguos em de Bonecos de Brasília de 2008,
diferentes códigos.
O ouso adequado de signos verbais e visuais permite
que se elimine um dos códigos porque as informações
são fornecidas pelo outro.
O a coerência do texto se constrói na integração das
informações constituídas em linguagem verbal e em
linguagem visual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,261 811,261 811,795 812,795 812,1228 811,1228 811,1417 812,1417 812,2116 104,2116 104,1383 103,1383 103,261 104,261"/>
	<TextEquiv conf="0.95821">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Em casa, os amigos do jantar não se metiam a
dissuadi-lo. Também não confirmavam nada, por vergonha
uns dos outros; sorriam e desconversavam. (...) Rubião via-
os fardados; ordenava um reconhecimento, um ataque, e
não era necessário que eles saíssem a obedecer; o cérebro
do anfitrião cumpria tudo. Quando Rubião deixava o campo
de batalha para tornar à mesa, esta era outra. Já sem
prataria, quase sem porcelanas nem cristais, ainda assim
aparecia aos olhos de Rubião regiamente esplêndida.
Pobres galinhas magras eram graduadas em faisões,
assados de má morte traziam o sabor das mais finas
iguarias da Terra. (...) Toda a mais casa, gasta, pelo tempo
e pela incúria, tapetes desbotados, mobílias truncadas e
descompostas, cortinas enxovalhadas, nada tinha o seu
atual aspecto, mas outro, lustroso e magnífico.
Machado de Assis. Quincas Borba São Paulo:
W. M. Jackson Editores, 1955, p. 317-9 (fragmento).
A uns, a ironia no tratamento da cor local e de tudo
que seja imediato pareceu uma desconsideração. Faltaria
a Machado o amor de nossas coisas. Outros saudaram
nele o nosso primeiro escritor com preocupações
universais. Uma contra, outra a favor, as duas convicções
registram a posição diminuída que acompanha a notação
local no romance de Machado, e concluem daí para a
pouca importância dela. Uma terceira corrente vê Machado
sob o signo da dialética do local e do universal.
Em Quincas Borba, o leitor a todo o momento encontra,
lado a lado e bem distintos, o local e o universal.
A Machado não interessava a sua síntese, mas a sua
disparidade, a qual lhe parecia característica.
Roberto Schwarz. Que horas são? São Paulo: Companhia
das Letras, 1987, p. 167-70(com adaptações)
De acordo com o texto de Roberto Schwarz, acerca da
recepção crítica da obra de Machado de Assis, assinale a
opção que interpreta corretamente o trecho de Quincas
Borba, referente ao delírio do protagonista Rubião.
O Oaspecto “lustroso e magnífico” que Rubião dava às
“cortinas enxovalhadas” acentua a disparidade crítica
da obra machadiana, que, pela tensão entre local e
universal, descortina a vida nacional.
O A divisão da crítica quanto à recepção da obra de
Machado de Assis é um falso problema, pois, como
se vê em Quincas Borba, o pitoresco e o exotismo
românticos continuam presentes no texto machadiano.
O Rubião, incapaz de enxergar a realidade como ela de
fato era, confirma, com seu delírio, a tendência crítica
que vê, na obra de Machado de Assis, uma atitude de
desconsideração para com a realidade nacional.
O A identificação de Rubião com o imperador francês
corresponde à da obra de Machado de Assis com os
modelos literários universais, o que reafirma a
recepção crítica que saudava a universalidade da obra
do escritor.
O Aironiamachadiana presente na obra Quincas Borba,
evidenciada na imagem de as “galinhas magras” se
transformarem em “faisões”, confirma as opiniões
críticas que concebem a obra de Machado como
negação do aspecto nacional e valorização do
universal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
