<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:16:07</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:26:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1013,290 1013,586 1453,585 1453,289"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 555,215 555,285 983,285 983,629 1433,629 1433,751 1550,751 1550,914 1552,914 1552,1626 105,1626 105,1627 104,1627 104,977 103,977 103,872 104,872"/>
	<TextEquiv conf="0.93874">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA
Ao atualizar o sentido da mais conhecida história de
amor da humanidade, o diretor Gabriel Villela, do Grupo
Galpão, transpôs Romeu e Julieta, a tragédia dos dois
jovens apaixonados e malfadados, para o contexto da cultura
popular brasileira. Esse conceito (proposta) sustenta o
espetáculo, especialmente na figura do narrador, que rege
toda a ação com uma linguagem inspirada em Guimarães
Rosa e no sertão mineiro. O encontro de Gabriel Villela com
Shakespeare significou a ousadia de fazer um clássico na rua.
Ao texto original do espetáculo juntam-se elementos da
cultura popular brasileira e mineira, presentes nas serestas e modinhas, nos adereços e figurinos,
que remetem ao interior profundo do Brasil.
Internet: &lt;www.grupogalpao.com.br&gt; (com adaptações).
Com base no fragmento de texto e na imagem acima, aponte relações entre cultura clássica e cultura popular, abordando,
necessariamente, os seguintes aspectos.
A ASPECTOS TEXTUAIS
Comente a transposição da tragédia shakespeariana para a realidade brasileira, para o teatro de rua, considerando
elementos da cultura popular brasileira.
B ASPECTOS INTERTEXTUAIS
Caracterize as especificidades dos gêneros dramático e romanesco, considerando que a montagem do Grupo Galpão
inspirou-se na linguagem da narrativa de Guimarães Rosa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
