<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:07:19</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:11:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ODONTOLOGIA-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,295 1534,295 1534,431 1535,431 1535,738 1533,738 1533,882 81,882 81,883 80,883 80,431 82,431 82,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96399">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Estudantes de odontologia realizaram visita domiciliar, acompanhados da Agente Comunitária de Saúde
(ACS) de determinada microárea. Após a visita, participaram da reunião das Equipes de Saúde da Família
(ESF) e de saúde bucal. Os estudantes fizeram o seguinte relato:
A residência foi visitada no dia de folga da chefe da família, que tem 28 anos de idade, é mãe de três
crianças, trabalha como diarista e é fumante. Ela relatou necessitar de tratamento odontológico e disse que
não foi mais ao médico, depois que a sua última filha nasceu. Seus filhos têm 1, 3 e 5 anos de idade.
As crianças frequentam a creche do bairro. A mãe não leva os filhos à Unidade Básica de Saúde (UBS) porque
a ESF os acompanha na creche. Ela não busca a UBS para resolver os seus problemas de saúde, alegando falta
de tempo. Nos finais de semana, ela, sempre ocupada, tem pouco tempo para as crianças. No bairro, não
há muita opção de lazer. A alimentação disponível na residência é muito diferente da servida na creche, e as
crianças reclamam dessa situação.
Supondo que você faça parte desse grupo de estudantes, redija um texto dissertativo, propondo, no mínimo,
três atividades de promoção da saúde para melhorar a qualidade de vida dessa família e do seu entorno.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
