<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:11:01</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:21:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ODONTOLOGIA-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="265,455 265,1131 1550,1131 1550,455"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,295 1535,295 1535,441 1534,441 1534,1294 1536,1294 1536,1571 1535,1571 1535,1700 1360,1700 1360,1701 1184,1701 1184,1702 1008,1702 1008,1703 832,1703 832,1704 656,1704 656,1705 572,1705 572,1761 409,1761 409,1762 207,1762 207,2006 83,2006 83,2007 82,2007 82,1728 127,1728 127,1599 128,1599 128,444 80,444 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.95658">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Segundo o estudo epidemiológico SB Brasil 2010, mais de 3 milhões de idosos entre 65 e 74 anos de
idade necessitam de prótese total nas duas arcadas dentárias, e 4 milhões de idosos precisam usar prótese
total em uma das arcadas. O gráfico mostra a necessidade de prótese total em idosos, no período de 2003
a 2010. Os laboratórios regionais de prótese produzem anualmente cerca de 480 mil próteses.
Com relação à organização de serviços de saúde bucal, avalie as afirmativas a seguir.
|. A precariedade das condições de saúde bucal dos idosos requer políticas de saúde que garantam
informações sobre saúde bucal, acesso a serviços preventivos e curativos, bem como reabilitadores.
ll. Apesar do panorama de demandas odontológicas de idosos acumuladas, o tratamento restaurador
destinado a crianças deve ser prioritário, tendo em vista a necessidade de reduzir o índice CPOD em
escolares.
Ill. O aumento de recursos destinados à atenção terciária, com maior investimento em laboratórios de
prótese dentária, visa atender às necessidades acumuladas de reabilitação oral.
IV. É necessário reverter um modelo assistencial centrado em práticas curativas e mutiladoras, o que
resultou em quadro de elevado edentulismo em idosos brasileiros.
V. O menor uso de serviços odontológicos entre os idosos que necessitavam de prótese em uma arcada
dentária resulta da necessidade de próteses inferiores, pouco aceitas pelos pacientes idosos devido
às dificuldades de adaptação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie
Quem,
O ev.
O Wvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
