<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:10:22</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:19:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ODONTOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="247,575 247,1194 1362,1193 1362,574"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,563 1534,563 1534,1451 1537,1451 1537,1519 1536,1519 1536,1607 1535,1607 1535,1750 248,1750 248,1997 81,1997 81,1775 82,1775 82,1627 128,1627 128,564 80,564 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.95265">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um paciente do sexo masculino de 19 anos de idade chega ao consultório odontológico relatando dor
provocada no dente 16. Clinicamente, observou-se a presença de lesão cariosa já cavitada, envolvendo as
faces oclusal e mesial desse dente (figura 1). Radiograficamente, observou-se a presença de cárie profunda,
com proximidade do corno pulpar mesial, integridade no espaço periodontal e ausência de lesões na região
periapical. O aspecto clínico, após a abertura coronária e remoção do tecido cariado pode ser observado na
figura 2. O paciente apresentava os demais dentes em bom estado de conservação, com poucas restaurações,
e bom padrão de higiene bucal.
Com relação aos materiais restauradores e suas características, avalie as afirmativas a seguir.
|. Os preparos classe Il, com envolvimento da crista marginal, devem ser restaurados com resina
composta e ionômero de vidro.
ll. As resinas compostas, que apresentam a vantagem de ter contração de polimerização semelhante à
da dentina e esmalte, evitam infiltração marginal e aumentam o tempo de vida das restaurações.
Ill. O uso do amálgama em cavidades amplas com pouca estrutura dental remanescente apresenta maior
risco de fratura dental, quando comparado ao uso de materiais restauradores adesivos.
IV. O amálgama apresenta maior facilidade de estabelecer e manter adequado ponto de contato, por ter
resistência ao desgaste próximo da estrutura dentária.
V. Quanto mais para distal no arco e maior a extensão da restauração, pior é o prognóstico das restaurações
de resina composta, devido ao maior número de contatos cêntricos e estresse mecânico.
É correto apenas o que se afirma em
O Lite.
OLev
OL, Ieiv
O ,Ivev.
Qu, Ivev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
