<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:08:15</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:14:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ODONTOLOGIA-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,237 806,2014 809,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,296 1536,296 1536,817 1535,817 1535,1116 1536,1116 1536,1185 1534,1185 1534,1510 1535,1510 1535,1702 1319,1702 1319,1814 977,1814 977,1931 996,1931 996,1980 1020,1980 1020,2011 830,2011 830,1727 923,1727 923,1484 901,1484 901,1379 922,1379 922,1270 877,1270 877,916 829,916 829,297 828,297 828,296 829,296"/>
	<TextEquiv conf="0.95923">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma paciente com 40 anos de idade e portadora
de diabetes mellitus frequenta o grupo de diabéticos
na Unidade Básica de Saúde, perto de sua residência.
A enfermeira da Equipe de Saúde da Família (ESF)
observa que a paciente apresenta dificuldade no
controle da glicemia e a encaminha para avaliação
médica, que confirma o quadro. Buscando evolução
do tratamento, o médico reitera o controle de
dieta, uso diário de insulina, desenvolvimento de
atividades físicas e solicita avaliação odontológica,
pois observou halitose e gengiva sangrante na
paciente. O diagnóstico bucal do cirurgião-dentista
da ESF foi de doença periodontal avançada.
Considerando o avalie
afirmações a seguir.
caso relatado, as
|. Otratamento odontológico deve ser realizado
sob antibioticoterapia profilática e anestesia
local com adrenalina, droga de escolha para a
hemostasia.
ll. A paciente deve ser instruída a fazer sua
dosagem de insulina e a se alimentar
normalmente antes do atendimento.
1.
A paciente deve ser agendada pela manhã,
quando sua glicose está baixa e a atividade
insulínica é alta.
. O controle da doença periodontal avançada da
paciente irá contribuir no controle sistêmico
da diabetes mellitus.
O quadro de diabetes mellitus da paciente
mantém estáveis os níveis de crescimento,
proliferação e síntese da matriz pelos
fibroblastos do ligamento periodontal e
gengiva.
É correto apenas o que se afirma em
O ue.
O LIlelv.
Ouev
O 1, IVev.
O LI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,281 787,281 787,282 788,282 788,582 786,582 786,836 787,836 787,1035 786,1035 786,1227 787,1227 787,1440 788,1440 788,1784 571,1784 571,1834 207,1834 207,2007 129,2007 129,2009 81,2009 81,1844 82,1844 82,1800 175,1800 175,1571 153,1571 153,1440 175,1440 175,1035 129,1035 129,788 80,788 80,589 81,589"/>
	<TextEquiv conf="0.94846">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um paciente com 52 anos de idade, do sexo
masculino, é atendido na Unidade Básica de Saúde
(UBS) e relata queixa de “dentes amolecidos” na
arcada inferior. O paciente trabalha na construção
civil, na função de pedreiro, e relata fumar cerca de
15 cigarros por dia. No prontuário desse paciente, está
registrada a condição de hipertensão. Sua frequência
às atividades propostas pela Equipe de Saúde da
Família é baixa, devido ao seu horário de trabalho.
Durante o exame clínico, o cirurgião-dentista
observa que o paciente usa prótese total superior e
apresenta lesões sugestivas de candidíase na mucosa
palatina, além de quadro de doença periodontal, com
bolsas profundas na região anteroinferior e presença
generalizada de cálculo dentário.
Diante desse caso, avalie as afirmações a seguir.
|. A triagem deve ser feita na UBS, para
encaminhamento ao Centro de Especialidades
Odontológicas (CEO), onde o paciente
receberá o tratamento da lesão na mucosa,
conforme determinar o especialista em
estomatologia.
O paciente enquadra-se nos critérios de risco
para malignização da lesão na mucosa palatina
e deve ser referenciado para o CEO, onde deve
submeter-se a exames preventivos para O
câncer bucal ao menos quatro vezes ao ano.
O tratamento periodontal requer a raspagem
subgengival' de maior complexidade,
devendo-se referenciar o paciente ao CEO
após a adequação do meio bucal e motivação
sobre o controle do biofilme dental efetuadas
pela Equipe de Saúde Bucal.
. O tratamento periodontal deverá ser
concluído no CEO, onde será efetuada a alta,
uma vez que o paciente apresenta condições
de realizar os procedimentos de higiene bucal.
O paciente deve ser estimulado a participar
do programa de controle do tabagismo, que
o ajudará no enfrentamento da dependência
ao cigarro, uma vez que o fumo constitui fator
de risco comum às doenças cardiovasculares
e à doença periodontal.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
O elv
O ev.
O Ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
