<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:08:37</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:15:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ODONTOLOGIA-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,294 1535,294 1535,677 1536,677 1536,783 1535,783 1535,784 1534,784 1534,1029 571,1029 571,1082 246,1082 246,1320 81,1320 81,1104 82,1104 82,1049 129,1049 129,530 82,530 82,529 81,529"/>
	<TextEquiv conf="0.96429">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A Portaria Federal nº 453, de 1º de junho de 1998, estabelece, por meio do Regulamento Técnico, as
diretrizes básicas de proteção radiológica em radiodiagnóstico médico e odontológico e dispõe sobre o uso
dos raios-X diagnósticos em todo território nacional. O cirurgião-dentista que possuir, em seu consultório,
equipamento radiológico intraoral deverá adequar as instalações para atender ao disposto nessa Portaria.
Considerando as obrigações relativas ao uso do equipamento radiológico intraoral em consultório
odontológico, avalie as afirmativas a seguir.
|. O equipamento de radiografia intraoral deve ser instalado em ambiente (consultório ou sala) com
dimensões suficientes para permitir à equipe manter-se à distância mínima de 2 m do cabeçote e do
paciente.
Ill. As mulheres grávidas que trabalham em consultório odontológico com equipamento de radiografia
intraoral devem comunicar a gravidez ao chefe, para lhes ser concedido o afastamento do ambiente
de trabalho até o término da gestação.
Ill. No consultório odontológico, deve haver, para cada equipamento de raios-X, uma vestimenta
plumbiífera que garanta a proteção do tronco dos pacientes, incluídas tireoide e gônadas, e que tenha,
pelo menos, o equivalente a 0,25 mm de chumbo.
IV. No consultório odontológico com equipamento de radiografia intraoral deve haver sinalização luminosa
vermelha acima da face externa da porta de acesso à sala de raios-X, acompanhada do seguinte aviso
de advertência: “Quando a luz vermelha estiver acesa, a entrada é proibida.”
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oieiv
O LIlelv.
O uMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
