<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:08:26</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:15:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ODONTOLOGIA-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="280,250 280,823 1540,823 1540,250"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,851 1535,851 1535,1282 1536,1282 1536,1351 1535,1351 1535,1703 571,1703 571,1758 248,1758 248,2004 81,2004 81,1160 80,1160 80,851 81,851"/>
	<TextEquiv conf="0.95696">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Aimagem acima apresenta as condições bucais de uma criança do sexo masculino com 24 meses de idade,
de cor parda, que compareceu à Unidade Básica de Saúde, acompanhada de sua mãe, para atendimento
odontológico. A mãe é do lar e a renda do pai é de um salário mínimo. Os pais têm nível de escolaridade de
ensino fundamental incompleto. Na anamnese, a mãe relatou que a saúde geral de seu filho era boa. Quanto
à dieta, informou que o paciente consumia leite materno em regime de livre demanda, além da ingestão
frequente de carboidratos e sacarose. Nas refeições principais, a mãe relatou ter o hábito de experimentar a
comida da criança. A escovação era realizada pela mãe, duas vezes ao dia. A criança possui hábito de sucção
do polegar.
Considerando a situação bucal da criança e os fatores do processo saúde-doença, avalie as afirmações
abaixo.
|. A livre demanda do leite materno, aliada à ingestão frequente de carboidratos e sacarose, é fator
determinante da cárie de estabelecimento precoce.
ll. A renda familiar, a atitude materna quanto à alimentação e à higiene bucal da criança constituem
fatores moduladores da doença cárie.
Ill. O hábito da mãe de experimentar a comida de seu filho e o hábito da criança de sucção do polegar são
fatores que contribuem para a transmissibilidade por estreptococos do grupo mutans.
IV. O nível de escolaridade materna está diretamente associado ao desenvolvimento do processo da cárie
de estabelecimento precoce.
V. Na escovação dentária em criança com médio ou alto risco de cárie nessa faixa etária, deve ser seguida
a recomendação de uso de creme dental não fluoretado, para se evitar o risco de fluorose.
É correto apenas o que se afirma em
O L1lel,
OLllev
O, IVev
O ,Ilelv.
OU, IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
