<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T13:07:47</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:13:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ODONTOLOGIA-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="157,500 156,1078 1459,1080 1460,502"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,294 1534,294 1534,478 1533,478 1533,1209 1535,1209 1535,1618 1537,1618 1537,1745 1536,1745 1536,1746 809,1746 809,1745 82,1745 82,1744 81,1744 81,1743 82,1743 82,478 80,478 80,294 81,294"/>
	<TextEquiv conf="0.95612">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma paciente com 47 anos de idade, leucoderma, procurou atendimento odontológico para reposição
dos dentes ausentes. Segundo relato da paciente, a perda dos dentes deveu-se ao alto índice de cárie.
Apresentou como queixas principais a estética deficiente e a dificuldade de mastigação. Observa-se ausência
do 18, 17, 15-12, 22-24, 28, 35-38, 45, 46 e 48, destruição coronária do 47 e presença de cárie no 16, 11,
25e43.
Na realização do tratamento protético, avaliando-se a imagem intraoral da paciente em máxima
intercuspidação habitual, os modelos devem ser montados em
O articuladores não ajustáveis na posição de máxima intercuspidação habitual, visto que essa posição
determina o máximo de contato dentário, estabelecendo a eficiência mastigatória da paciente.
O articuladores não ajustáveis na posição de relação cêntrica, a fim de ser alcançado o máximo conforto
articular e muscular da paciente.
O articuladores semiajustáveis na posição de máxima intercuspidação habitual, o que permite a montagem
dos dentes em uma posição a que a paciente está adaptada.
O articuladores semiajustáveis na posição de relação cêntrica, visto que a paciente não apresenta unidades
oclusais em máxima intercuspidação habitual.
O articuladores totalmente ajustáveis na posição de máxima intercuspidação habitual, uma vez que eles
possuem mecanismos condilares complexos, ajustáveis em três planos e com a capacidade de desenvolver
movimentos mandibulares com alto grau de precisão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
