<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T21:32:59</Created>
	<LastChange>2020-11-16T22:24:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MUSICA-24.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="112,186 1525,186 1525,220 422,220 422,345 1488,345 1488,720 1444,720 1444,826 1527,826 1527,1062 111,1062 111,826 135,826 135,730 151,730 151,294 112,294"/>
	<TextEquiv conf="0.87691">
	<Unicode>QUESTÃO 38 DISCURSIVA
Leia o seguinte texto:
A Secretaria da Identidade e da Diversidade Cultural do Ministério da Cultura (SID/MinC)
põe em prática o “Programa Identidade e Diversidade Cultural: Brasil Plural”, primeiro
programa específico para a diversidade cultural no país, criado em 2003, no Plano Plurianual
do Ministério da Cultura.
O Programa tem como objetivo garantir que os grupos e redes de produtores culturais,
responsáveis pelas manifestações características da diversidade, tenham acesso aos
mecanismos de apoio, promoção e intercâmbio cultural entre as regiões e grupos culturais
brasileiros, considerando características identitárias por gênero, orientação sexual, grupos
etários, étnicos e da cultura popular. O público-alvo consiste de grupos e redes de produtores
culturais responsáveis pelas manifestações características da diversidade cultural brasileira.
BRASIL/Ministério da Cultura. Balanço do Programa Identidade e Diversidade Cultural: Brasil Plural 2005 a 2008.
http://www .cultura.gov.br/site/2009/09/28/balanco/ Acesso: 29 set. 2009.
Esse Programa define uma política pública cultural que possibilita ao músico atuar em
manifestações musicais distintas na sociedade, contemplando a inclusão social e o mercado de
trabalho, visando à cidadania.
Proponha uma atividade de intervenção artística e/ou educacional que inclua os seguintes
pontos: contexto de aplicação, objetivo educacional/artístico, metodologia empregada e
conteúdo abordado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
