<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:46:55</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:56:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_II-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="841,840 1015,840 1015,886 1537,886 1537,1200 1536,1200 1536,1201 1535,1201 1535,1450 1536,1450 1536,1647 1535,1647 1535,1997 825,1997 826,1997 826,1688 824,1688 824,1663 825,1663 825,1545 824,1545 824,1450 825,1450 825,1199 826,1199 826,885 841,885"/>
	<TextEquiv conf="0.77678">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um gerador síncrono na operação em paralelo com a rede
(barramento infinito) pode dividir com esta a demanda de
potência solicitada pela carga, sem que haja necessidade
de interrupção momentânea do fornecimento de energia à
carga. A quantidade de potência a ser gerada pelo gerador
síncrono pode ser controlada pelo sistema de controle
de velocidade da máquina primária. Outra característica
importante é a possibilidade de controlar o fluxo de
potência reativa entre a máquina síncrona e a rede por
meio da sua corrente de excitação. Compete ao operador
do gerador carregá-lo conforme lhe seja mais interessante.
Considere um gerador síncrono que foi sincronizado com um
sistema elétrico de grande porte, que mantém constantes
em seus terminais a tensão, V, e a frequência, f. Considere,
ainda, que, em um primeiro momento, o gerador encontra-
se flutuando em relação a esse sistema, ou seja, não
recebe e nem envia potências ativa e reativa. Em relação
ao fluxo de potência reativa entre a máquina e a rede,
analise as seguintes asserções.
Aumentando-se a corrente de excitação do gerador
síncrono, verifica-se aumento da corrente de armadura.
PORQUE
Um acréscimo na corrente de excitação de gerador
síncrono faz com que o mesmo absorva potência reativa
da rede elétrica onde está conectado.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda justifica a primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não justifica a primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,234 1535,234 1535,433 1534,433 1534,522 1460,522 1460,527 1424,527 1424,586 1180,586 1180,622 1062,622 1062,812 826,812 826,592 874,592 874,433 824,433 824,234 841,234"/>
	<TextEquiv conf="0.96761">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um dos principais componentes de um sistema de
distribuição de energia elétrica é a subestação. Ela exige
constantes cuidados com segurança e manutenção, de
forma a evitar interrupções no fornecimento de energia com
consequentes prejuízos às unidades consumidoras dela
dependentes. Entre os elementos a serem observados em
uma vistoria do estado da subestação externa, inclui-se o(a)
|. iluminação no pátio da subestação.
Ill. aterramento de cercas do pátio da subestação.
Ill. verificação de vazamentos de óleo
transformadores.
IV. altura do solo de elementos energizados.
É correto o que se afirma em
em
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O llelV, apenas.
O lllelV, apenas.
O LILUEI.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,1130 270,1130 270,1192 789,1192 789,1341 790,1341 790,1733 534,1733 534,1775 203,1775 203,1983 104,1983 104,1985 81,1985 81,1745 129,1745 129,1318 80,1318 80,1192 96,1192"/>
	<TextEquiv conf="0.96589">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma instalação elétrica possui motor de indução trifásico
(60Hz) com 6 polos e com escorregamento nominal de 0,05.
Considerando que esse motor é alimentado na sua tensão
e frequência nominais, analise as afirmações abaixo.
|. Esse motor em vazio (sem carga mecânica no seu
eixo) gira a, aproximadamente, 1 800 rpm.
Ill. Esse motor com carga mecânica nominal
colocada no seu eixo gira com velocidade de,
aproximadamente, 1 140 rpm.
Ill. A frequência das correntes que circulam nos
enrolamentos do rotor, na condição de operação
nominal, é, aproximadamente, igual a 3Hz.
IV. Se esse motor, alimentado inicialmente na
sequência de fases A, B, C, for alimentado na
sequência de fases C, A, B, terá o sentido de
rotação do seu rotor invertido.
É correto apenas o que se afirma em
l.
W.
lelv.
el.
Nelv.
CoOoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,254 790,254 790,824 534,824 534,926 211,926 211,1030 226,1030 226,1071 234,1071 234,1094 130,1094 130,1093 81,1093 81,854 129,854 129,511 80,511 80,254 119,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95868">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O fluxo de carga é uma das ferramentas matemáticas
mais importantes e utilizadas pelos engenheiros
eletricistas que projetam, analisam e operam o sistema
elétrico de potência. Atualmente, existe uma diversidade
de programas que executam o cálculo de fluxo de carga
e que são utilizados para o sistema de alta tensão ou de
distribuição. O cálculo do fluxo de carga estático em um
sistema elétrico consiste, essencialmente, na
|. determinação das tensões e ângulos de fases
para cada barra do sistema.
Il. determinação da distribuição dos fluxos de
potências ativa e reativa que fluem pelo sistema.
Ill. solução de um conjunto de equações diferenciais
que descrevem o comportamento das máquinas
síncronas (simulação de transitórios).
IV. solução de um conjunto de equações pelo método
de Gauss-Jordan.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
Ielv.
Welv.
Lille.
LUI eilv.
coçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
