<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:45:57</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:55:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_II-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,163 1529,163 1529,244 1535,244 1535,1666 1536,1666 1536,1749 1279,1749 1279,2011 876,2011 876,2010 875,2010 875,2009 826,2009 826,1436 825,1436 825,1435 824,1435 824,1346 825,1346 825,243 841,243"/>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="826,386 826,947 1536,947 1536,386"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.90930">
	<Unicode>QUESTÃO 43
Considere o processo de controle de uma cancela
na saída do estacionamento de um shopping center.
O diagrama de lógica ladder e o diagrama de interligação
são ilustrados na figura seguinte.
Para controle do sistema, considere que: o sensor SO
indica presença de veículo, o sensor S1 indica que o
cartão foi inserido (fica acionado durante 12 segundos
após a inserção do cartão), o sensor S2 indica cancela
aberta e o sensor S3 indica cancela fechada. Para as
saídas, considere que: L1 é uma lâmpada de sinalização,
C1 é a saída para acionamento do fechamento da cancela
e C2 é a saída para acionamento da abertura da cancela,
cujo tempo de abertura é sempre inferior a 6 segundos.
Os temporizados são do tipo temporizado na ligação e
não retentivo.
Supondo que, inicialmente, o sistema está com a cancela
fechada, sem presença de veículo e sem inserção de
cartão, analise as seguintes afirmações.
|. A lâmpada de sinalização indica que o veículo
pode passar.
Uma vez aberta, o fechamento da cancela iniciará
4 segundos depois da saída do carro.
. A abertura da cancela iniciará 4 segundos após a
presença do veículo e a inserção do cartão.
Após a presença do veículo e a inserção do cartão,
o motorista terá, no máximo, 14 segundos para sair
com o veículo.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
Neil.
Lev.
I, NM eilv
cCoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="119,191 270,191 270,254 791,254 791,596 789,596 789,720 790,720 790,1430 128,1430 128,1393 81,1393 81,1039 79,1039 79,859 80,859 80,674 118,674 118,556 80,556 80,254 119,254"/>
	<TextEquiv conf="0.01603">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Uma situação comum na prática, ocorre quando os
dados são medidos e disponibilizados sequencialmente.
Ou seja, a cada período de amostragem, um sistema
qualquer de coleta de dados fornece medições
correspondentes àquele instante. Obviamente, os dados
poderiam ser armazenados até se ter um número suficiente
para resolver o problema em batelada. Mas será que é
possível utilizar os dados sequencialmente para atualizar
o vetor de parâmetros de um determinado modelo?
AGUIRRE, L. A. Introdução à identificação de sistemas: técnicas lineares e
não-lineares aplicadas a sistemas reais. 3. ed. rev. e ampl. p. 35,
Belo Horizonte: Editora UFMG, 2007.
Com base no texto, analise as seguintes asserções.
É possível a estimação dos parâmetros com dados
sequenciais, utilizando-se estimadores recursivos.
PORQUE
Além de serem úteis quando os dados são disponibilizados
sequencialmente, os estimadores recursivos também têm
utilidade para a resolução de problemas numéricos cuja
solução em batelada seria difícil.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o O o 6</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
