<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T23:47:13</Created>
	<LastChange>2020-10-29T23:56:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_II-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 430,192 430,265 1381,265 1381,557 1377,557 1377,707 1372,707 1372,1035 1535,1035 1535,1096 1146,1096 1146,1158 143,1158 143,1132 144,1132 144,1001 79,1001 79,740 80,740 80,739 238,739 238,559 237,559 237,218 119,218"/>
	<TextEquiv conf="0.95250">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Os sinais, de uma forma ou de outra, constituem ingrediente básico de nossa vida diária.
Por exemplo, uma forma comum de comunicação humana se desenvolve com o do uso de
sinais da fala, seja na conversação frente a frente ou por um canal telefônico. Outra forma
comum de comunicação é visual por natureza, com os sinais assumindo a forma de imagens
de pessoas ou objetos que nos cercam. Há também o correio eletrônico pela Internet. À
Internet constitui poderoso meio para pesquisar informações de interesse geral, publicidade,
educação e jogos.
Em um sistema de comunicação, o sinal de entrada poderia ser um sinal de fala ou dados
de computador, o sistema em si é composto da combinação de um transmissor, canal e
receptor, e o sinal de saída é uma estimativa do sinal da mensagem original.
HAYKIN , S.; VEEN, B. V. Sinais e sistemas. São Paulo: Bookman, 2001. p. 21-22 (com adaptações).
Considerando as ideias do texto acima, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
Sistemas de Comunicação: a digitalização da informação.
Aborde, em seu texto, os seguintes aspectos:
a) sinal analógico e sinal digital; (valor: 3,0 pontos)
b) digitalização de sinais, conversão analógico-digital, nodem ADSL, processamento da informação e comunicação
à distância; (valor: 4,0 pontos)
c) tipos de canal: canal telefônico, canal de rádio, canal óptico. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
