<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T23:46:10</Created>
	<LastChange>2020-10-29T23:53:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_II-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1011,192 1011,254 1535,254 1535,1166 1279,1166 1279,1265 956,1265 956,1368 979,1368 979,1392 971,1392 971,1433 875,1433 875,1432 826,1432 826,1193 874,1193 874,629 826,629 826,580 825,580 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95065">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Em uma fábrica de automóveis, foi solicitado a um
Engenheiro de Controle e Automação a especificação de
robôs manipuladores para uma célula de produção, onde
seriam feitas montagens e soldagens em partes internas
e externas de veículos. Após a análise do problema, o
engenheiro especificou robôs manipuladores com 6 (seis)
graus de liberdade do tipo articulado (antropomorfo)
com punho do tipo esférico, e com a opção de controle
de impedância para salvaguardar a destruição de peças
durante as etapas de montagens e soldagem.
Na solução adotada pelo Engenheiro para o problema,
|. seis é o número mínimo de graus de liberdade
que possibilita um robô manipulador alcançar um
conjunto posição + orientação, especificado em
uma tarefa de montagem ou soldagem.
Ill. a estrutura dos graus de liberdade de
posicionamento é de três juntas revolucionárias
(RRR), enquanto a estrutura de orientação é de
uma junta revolucionária e duas prismáticas (RPP).
Ill. o controle de impedância faz uso do conceito de
impedância mecânica para controlar a força de
contato aplicada pelo robô manipulador.
IV. os graus de liberdade estão divididos em três
graus para o posicionamento e três graus para
a orientação.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
Nell.
NI elv.
LNeilv.
LVelv.
CoOoçgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,273 789,273 789,497 790,497 790,1619 792,1619 792,1777 438,1777 438,2007 104,2007 104,2009 81,2009 81,1777 80,1777 80,299 79,299 79,273 96,273"/>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="118,752 118,1189 734,1189 734,752"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.55860">
	<Unicode>QUESTÃO 40
A força F gerada por um eletroímã, ilustrado na figura
abaixo, pode ser modelada pela função não-linear da forma:
2
1º
F(1,9) = k—'
II
em que / representa a corrente elétrica imposta na sua
bobina, em Ampeêres, g é o entreferro formado pelo núcleo
do eletroímã e a peça móvel, medido em metros, e k é um
parâmetro que depende do número de espiras da bobina,
do material do núcleo e das suas dimensões.
Para manter o entreferro constante, o projeto de
um sistema de controle de posicionamento requer a
linearização da função força em torno do ponto de
operação /, = 1 Ae g,= 10º m. Após esse procedimento,
uma nova função força pode ser definida:
S=ki+ kar,
em que
f=F(I,9)— F(Io,9o.)i=1I—- 1 /er=9-9Go
Considerando k = 10º N.m?/A?, as constantes k, e k,
valem, respectivamente,
2x10º N/A e -2x10º N/m.
-2xX10? N/A e 2x10º N/m.
2x10º N/A e -2x10º N/m.
-2xX10º N/A e 2x10º N/m.
2x10? N/A e -2x10º N/m.
CoçgÇoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
