<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T23:48:47</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:02:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_II-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="810,197 808,2097 812,2097 814,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,1127 1015,1127 1015,1192 1535,1192 1535,1568 1358,1568 1358,2008 1357,2008 1357,2009 875,2009 875,2008 826,2008 826,1801 827,1801 827,1568 825,1568 825,1567 824,1567 824,1191 841,1191"/>
	<TextEquiv conf="0.96826">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Os projetos de infraestrutura para geração de energia
elétrica são desenvolvidos e construídos para benefício da
sociedade. Entretanto, também podem causar impactos
negativos no meio ambiente e nas comunidades da região.
Diante disso, em um planejamento de construção de uma
usina hidrelétrica, é necessário um Estudo de Impacto
Ambiental para avaliação da viabilidade ambiental da
obra. Uma das preocupações nesse estudo é o impacto da
não remoção prévia da vegetação da região a ser alagada
para construção da barragem. Poderia ser consequência
do afogamento dessa vegetação a
|. proliferação de algas.
Il. produção de gás sulfídrico.
Ill. diminuição de macrófitas aquáticas.
IV. diminuição da biodiversidade local.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lei.
Welv.
LIelv
1, Meilv.
cCoOGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1011,192 1011,256 1535,256 1535,557 1534,557 1534,648 1327,648 1327,698 1284,698 1284,826 1279,826 1279,870 987,870 987,1090 875,1090 875,1088 826,1088 826,839 874,839 874,648 825,648 825,556 824,556 824,256 841,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96507">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Em uma indústria de produtos químicos, foi observado
que os transformadores dos instrumentos de medição
apresentam constantemente defeitos de operação.
Após analisar as possíveis causas dos defeitos, concluiu-se
que, devido à corrosão proporcionada pelo ambiente
da indústria, esta provocava o desgaste acelerado dos
núcleos dos transformadores. A indústria resolveu, então,
trocar os núcleos de aço silício por metal amorfo, devido à
sua alta resistência à corrosão.
Devido a quais das seguintes características, o material
amorfo é superior ao aço silício?
|. Espessura das lâminas menores.
Il. Grau de dureza maior.
Ill. Fator de empilhamento baixo.
IV. Corrente de excitação menor.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
Weilv.
Lie.
1, Meilv.
CoOoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,255 791,255 791,730 790,730 790,1701 791,1701 791,1793 790,1793 790,2002 104,2002 104,2003 81,2003 81,1676 80,1676 80,254 96,254"/>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="115,760 115,1452 731,1452 731,760"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95916">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O chuveiro elétrico tem sido apontado como um dos
principais aparelhos consumidores de energia em
ambiente doméstico. Para minimizar tal demanda de
eletricidade, um inventor amador pensou em implementar
um sistema de geração de energia próprio, que lhe permita
manter o conforto de seu banho, sem demandar energia
elétrica da rede.
Já que reside no último andar de um edifício de 60
metros de altura, sua ideia é a de construir um sistema
de geração no qual a descida de uma massa de 10 kg
atue sobre um gerador e que a energia elétrica produzida
seja armazenada em um banco de baterias para posterior
aproveitamento na alimentação do chuveiro, de acordo
com o desenho esquematizado a seguir.
Considere que a potência do chuveiro é de 6 kW, a duração
pretendida do banho é de 10 minutos, a aceleração da
gravidade é igual a 10 m/S? e que a conversão da energia
potencial da massa de 10 kg em eletricidade, a acumulação
dessa energia nas baterias e sua posterior utilização para
alimentar o chuveiro se dão sem perdas.
Sob essas condições, para que se produza a energia
elétrica necessária para o banho, o procedimento deve
ser repetido, no mínimo,
10 vezes.
60 vezes.
100 vezes.
360 vezes.
600 vezes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
