<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T23:48:33</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:01:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_II-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="810,197 810,2097 812,2097 812,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="841,1067 1016,1067 1016,1121 1535,1121 1535,2013 873,2013 873,1943 826,1943 826,1650 825,1650 825,1441 824,1441 824,1121 841,1121"/>
	<TextEquiv conf="0.85852">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Apesardoscuidados adotados naestocagemde vergalhões
de aço em aciarias, a fim de se evitar a imantação desse
material pelo campo magnético terrestre, não é incomum a
ocorrência de uma magnetização residual em vergalhões
após algum tempo de armazenamento. Essa imantação
pode ocasionar problemas em processos de manufatura.
Na fabricação de parafusos e pregos, por exemplo,
a atração magnética entre as peças manufaturadas
pode provocar aglomerações que comprometem o bom
funcionamento de uma máquina automatizada utilizada
para a obtenção dessas peças.
Para o engenheiro responsável pelo recebimento
de matéria-prima em uma metalúrgica que fabrique
parafusos e utilize vergalhões de aço, qual a alternativa
que representa a estratégia de solução mais adequada
para desmagnetizar esses vergalhões, supondo-se que,
por questões de custo, o processo de desmagnetização
deva ser a frio?
O Tratamento térmico do vergalhão de aço por meio
de têmpera.
O Usinagem mecânica do vergalhão de aço por meio de
torneamento mecânico a frio.
Aplicação de campo magnético alternado e amortecido
ao longo do vergalhão.
Aplicação de campo elétrico alternado e amortecido
ao longo do vergalhão.
Combinação de tratamento térmico, seguido de
usinagem a frio e aplicação de campo eletromagnético
ao longo do vergalhão.
o oco</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1016,192 1016,250 1534,250 1534,376 1535,376 1535,846 1284,846 1284,873 992,873 992,1039 876,1039 876,1038 826,1038 826,847 832,847 832,844 920,844 920,404 874,404 874,365 825,365 825,250 841,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96286">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Um engenheiro eletricista foi contratado para implantar um
programa de conservação de energia em uma empresa.
Para isso, avalie a pertinência das seguintes medidas a
serem adotadas por ele.
|. Fazerlevantamento de faturas de energia elétrica,
equipamentos e relatórios de produção.
Implantar o Programa Interno de Conservação
de Energia, com apoio da administração
superior da empresa.
Revisar o programa periodicamente e alterar o
contrato de fornecimento de energia elétrica a
cada 2 anos.
Orientar e subsidiar as comissões de licitações
para que as aquisições sejam feitas considerando
economicidade do uso, avaliado pelo cálculo do
custo-benefício ao longo da vida útil.
Determinar que cada uma das ações do programa
seja controlada por todos do setor, para que ele
se restrinja a orientar empregados da empresa
, que não são terceirizados.
É correto apenas o que se afirma em
Le.
Veil.
,IVeV.
W,WMev
M,IVEeV.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,961 270,961 270,1021 790,1021 790,2014 128,2014 128,1979 81,1979 81,1206 80,1206 80,1021 96,1021"/>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="118,1223 118,1605 750,1605 750,1223"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96416">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Com um amplificador operacional ideal, polarizado
adequadamente, tem-se o circuito eletrônico abaixo,
em que as entradas são representadas pelas fontes de
tensão contínuas V, e V,, a saída é dada pela tensão V, e
os símbolos V+ e V- indicam as entradas não inversora e
inversora, respectivamente.
o
o circuito tem a função de amplificar a soma entre
suas entradas.
à medida que a temperatura ambiente aumentar, a
tensão de saída V, decresce.
o amplificador operacional estará em saturação, se
as tensões V, e V, forem iguais.
a tensão na saída V, será menor que zero e vice-
versa, se a diferença V,- V, for maior que zero.
a tensão de saída V, será de -15 V, se o ganho A do
amplificador operacional for igual a 100 000.
o O oe6co</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,255 790,255 790,446 789,446 789,578 790,578 790,847 788,847 788,927 127,927 127,890 81,890 81,866 127,866 127,600 81,600 81,446 80,446 80,255 96,255"/>
	<TextEquiv conf="0.94442">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Em uma planta industrial, deseja-se implementar um
controle da vazão de gás combustível que alimenta um
sistema de combustão de uma caldeira. Entre as opções
de equipamentos a seguir, selecione aquela adequada
para a implementação desse controle em malha fechada
e com ação PID.
O Placa de orifício, transmissor de pressão diferencial,
controlador com algoritmo PID e válvula pneumática
com conversor corrente-pressão.
Medidor de vazão eletromagnético, transmissor de
pressão diferencial, controlador com algoritmo PID e
válvula pneumática com conversor corrente-pressão.
Placa de orifício, transmissor de pressão diferencial,
controlador com algoritmo PID e válvula solenoide.
Medidor de vazão eletromagnético, transmissor de
pressão diferencial, controlador com algoritmo PID e
válvula solenoide.
Medidor de vazão eletromagnético, transmissor de vazão,
controlador com algoritmo PID e válvula solenoide.
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
