<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T03:21:01</Created>
	<LastChange>2020-11-22T03:52:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="23_fisica_bacharelado-10.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 412,238 412,307 1537,307 1537,673 1538,673 1538,802 1537,802 1537,1018 931,1018 931,1120 1108,1120 1108,1179 1130,1179 1130,1187 1538,1187 1538,1502 1540,1502 1540,1631 1531,1631 1531,1681 130,1681 130,1644 131,1644 131,1481 84,1481 84,1402 131,1402 131,1215 85,1215 85,1150 84,1150 84,1055 85,1055 85,802 84,802"/>
	<TextEquiv conf="0.84544">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O acidente radiológico de Goiânia, amplamente conhecido como acidente com o Césio-137, foi um grave
episódio de contaminação por radiatividade ocorrido no Brasil. A contaminação teve início em 13 de
setembro de 1987, quando um aparelho utilizado em radioterapias foi encontrado dentro de uma clínica
abandonada, no centro de Goiânia. O instrumento foi encontrado por catadores de um ferro velho do local,
que entenderam tratar-se de sucata. Foi desmontado e repassado para terceiros, gerando um rastro de
contaminação, o qual afetou seriamente a saúde de centenas de pessoas. O acidente com o Césio-137 foi o
maior acidente radiativo do Brasil e o maior do mundo ocorrido fora das usinas nucleares.
No interior da cápsula do aparelho de radioterapia, havia Cloreto de Césio na forma de um pó. Cerca de
19,26 g desse pó se espalhou, foi manipulado e até ingerido por diversas pessoas. A população de Goiânia foi
examinada e, de 112 800 pessoas, cerca de 249 foram contaminadas pelo Césio.
Por precaução, foram coletadas toneladas de material que poderiam ter sido contaminadas pelo pó de Césio.
Esse material foi separado em dois contêineres, o primeiro, de baixa concentração de material radiativo, que
pode ser considerado lixo comum, e o segundo, que armazena os materiais efetivamente radiativos.
Este segundo contêiner é revestido de uma camada de chumbo de aproximadamente 10 cm.
Com base nessa situação, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique a diferença entre contaminação e irradiação. (valor: 4,0 pontos)
b) Sabe-se que a lei de decaimento radiativo estabelece que N = Noe*U/7
, em que 7 é a vida média.
Considerando que o Césio tem uma vida média de 30 anos, aproximadamente, e decai emitindo partículas
beta e gamma, estime quantos gramas de Césio-137 do acidente de Goiânia seriam radiativos ainda hoje.
(valor: 3,0 pontos)
c) Sabe-se que as partículas gamma emitidas pelo Césio podem ser absorvidas pela parede de chumbo e
que o número de partículas gamma absorvidas depende da espessura da camada de chumbo, de acordo
com a seguinte equação: N = Noerz/to
, em que v é a espessura da camada de chumbo e /, = l1cm
é um fator associado à absorção. Com base nessas informações, explique se a espessura da parede do
contêiner onde foi armazenado o material efetivamente radiativo é suficiente para conter a radiação
nã, : . —10 . 2
gamma dos rejeitos. Para isso, considere que e é aproximadamente igual a 0,4". (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
