<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:58:02</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:10:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="941,1586 1594,1586 1594,1801 1595,1801 1595,1854 1594,1854 1594,2149 1473,2149 1473,2219 943,2219 943,1756 941,1756 941,1605 879,1605 879,1587 941,1587"/>
	<TextEquiv conf="0.95606">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Desde o século XVI, as Bandeiras marcaram o período
colonial brasileiro. Partiam da Capitania de São Vicente,
mais especialmente de Porto Feliz, às margens do rio
Tietê, rumo ao interior desconhecido pelos portugueses.
Além da prospecção de metais preciosos, as Bandeiras
tinham como objetivo central
(A) o desenvolvimento da cultura da cana-de-açúcar
pelas capitanias.
(B) a organização da exploração da pecuária nos pam-
pas.
(C) a preação de indígenas para o trabalho compul-
sório.
(D) a contenção do expansionismo espanhol na região
platina.
(E) oinícioda extração do látex na Amazônia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="879,96 1594,96 1594,416 1593,416 1593,599 1594,599 1594,682 1593,682 1593,835 1594,835 1594,1044 1245,1044 1245,1223 1216,1223 1216,1441 1200,1441 1200,1514 943,1514 943,1223 942,1223 942,1130 950,1130 950,966 1017,966 1017,854 934,854 934,838 950,838 950,734 968,734 968,557 942,557 942,114 879,114"/>
	<TextEquiv conf="0.72069">
	<Unicode>QUESTÃO 23
“No seu conjunto, e vista no plano mundial e internacional,
a colonização dos trópicos toma o aspecto de uma vasta
empresa comercial, mais complexa que a antiga feitoria,
mas sempre com o mesmo caráter que ela, destinada a
explorar os recursos naturais de um território virgem em
proveito do comércio europeu. É este o verdadeiro sentido
da colonização tropical, de que o Brasil é uma das
resultantes... .”
(Caio Prado Junior, História Econômica do Brasil, 1945)
Considere, agora, as afirmações abaixo:
I. A antiga feitoria portuguesa na Índia, como a colo-
nização dos trópicos, supunha práticas agrícolas e
comerciais.
II. A colonização do Brasil estava relacionada a um
amplo sistema comercial internacional.
III. A colonização do Brasil foi o resultado das determi-
nações francesas e inglesas relativas ao comércio
internacional.
IV. A produção açucareira no Nordeste Brasileiro fazia
parte de uma empresa comercial com ligações
internacionais.
São corretas as afirmações
(A) IeIV,apenas.
(B) IIeIII, apenas.
(C) IIIeIV, apenas.
(D) IerIII, apenas.
(E) IIeIV,apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="99,97 815,97 815,232 814,232 814,411 815,411 815,487 814,487 814,816 163,816 163,232 162,232 162,115 99,115"/>
	<TextEquiv conf="0.96108">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Bento XVI foi eleito dentro de uma linha de continuidade
com o pontificado anterior. Acredita-se que dificilmente
fará mudanças rápidas e decisivas para enfrentar
questões atualmente pendentes na Igreja católica, tais
como
(A) o controle da natalidade por meio de anticoncep-
cionais, o sacerdócio das mulheres e o casamento
dos padres.
(B) a relação do clero com os Estados laicos, a posição
em face à guerra do Iraque e o combate ao terroris-
mo.
(C) a limitação das prerrogativas dos bispos, a posição
em face do comunismo e a questão do ecumenismo.
(D) a presença da filosofia pagã na teologia cristã, o es-
tudo em seminários e o uso litúrgico do latim.
(E) a abolição de alguns dogmas católicos, a democra-
tização das comunidades de base e a proibição da
“Opus Dei”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="162,886 814,886 814,1136 815,1136 815,1219 814,1219 814,1526 815,1526 815,1610 484,1610 484,1715 403,1715 403,1870 437,1870 437,2001 403,2001 403,2193 420,2193 420,2216 163,2216 163,1762 164,1762 164,1691 171,1691 171,1526 237,1526 237,1415 154,1415 154,1399 171,1399 171,1266 187,1266 187,1054 162,1054 162,905 99,905 99,887 162,887"/>
	<TextEquiv conf="0.94061">
	<Unicode>QUESTÃO 22
No século passado, houve dois momentos distintos em
que duas concepções antitéticas de política econômica se
impuseram, quase como um consenso: nos anos 1930, a
idéia de que a salvação ou futuro da sociedade estava no
Estado; e, a partir dos anos 1980, a idéia, contrária, de
que a salvação ou futuro da sociedade está no mercado.
I. A primeira concepção está associada à crise do
capitalismo, à planificação econômica socialista e
ao chamado keynesianismo.
II. A primeira deveu sua popularidade aos êxitos da
República de Weimar, na Alemanha, e da Frente
Popular, na França.
III. A segunda deve sua popularidade aos êxitos
alcançados pela economia chinesa, no Oriente, e
alemã, no Ocidente.
IV. A segunda concepção está associada ao colapso
do socialismo, à crise da social-democracia e à
globalização.
Estão corretas as afirmações
(A) IeII, apenas.
(B) IIeIII,apenas.
(C) IIIeIV,apenas.
(D) IeIV, apenas.
(E) IIeIV,apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r30">
	<Coords points="840,80 840,2231 851,2231 851,80"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
