<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:58:47</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:13:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-06.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="800,85 800,2242 814,2242 814,85"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="122,182 776,182 776,292 775,292 775,1244 124,1244 124,726 123,726 123,585 122,585"/>
	<TextEquiv conf="0.95279">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Eça de Queirós, numa carta endereçada ao historiador
português Oliveira Martins, formulou o seguinte comen-
tário sobre o livro A vida de Nun' Álvares, personagem
histórico da Revolução de Avis [1383-1385]:
“... não me agradam muito certas minudências do detalhe
plástico, como a notação dos gestos, etc. Como os sabes
tu? Que documento tens para dizer que a Rainha, num
certo momento, cobriu de beijos o Andeiro, ou que o Mes-
tre passou pensativamente a mão pela face? Estavas lá?
Viste? Esses traços, penso eu, não dão mais intensidade
de vida, e criam uma vaga desconfiança.”
(Eça de Queirós. Correspondência)
O que o romancista Eça reprovava no historiador Martins
era o emprego de uma narrativa
(A) que se descolava da base comprobatória, referindo-
se a fatos sem correspondência testemunhal.
(B) voltada para detalhes da realidade, esquecendo fa-
tos significativos do processo de revolução social.
(C) que apresentava uma sucessão inverossímil dos
acontecimentos, deixando imprecisos os vínculos
entre os episódios.
(D) baseada na análise indutiva, implicando o uso de
poucas conclusões e de raras generalizações con-
ceituais.
(E) caracterizada por uma visão pessimista da história
portuguesa, desacreditando qualquer projeto de mu-
dança social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="123,1295 775,1295 775,1612 716,1612 716,1717 775,1717 775,1939 449,1939 449,2004 397,2004 397,2219 133,2219 133,2114 132,2114 132,2074 131,2074 131,2004 124,2004 124,1985 132,1985 132,1852 115,1852 115,1801 131,1801 131,1717 148,1717 148,1612 124,1612 124,1479 123,1479"/>
	<TextEquiv conf="0.95663">
	<Unicode>QUESTÃO 9
“Havia aprendido sem esforço o inglês, o francês, o portu-
guês, o latim. Suspeito, contudo, que não era muito capaz
de pensar. Pensar é esquecer diferenças, é generalizar,
abstrair. No mundo abarrotado de Funes não havia senão
detalhes, quase imediatos.”
(“Funes, o memorioso”, in Ficções de Jorge Luis Borges)
De acordo com o texto, pode-se inferir que o ofício do
historiador deve:
I. Valer-se das interpretações ao invés dos fatos.
II. Selecionar os fatos mais significativos para a pes-
quisa.
III. Desconsiderar o maior número de informações pos-
síveis.
IV. Associar as informações buscando uma interpre-
tação.
Estão corretas as afirmativas:
(A) III e IV, apenas.
(B) I e II, apenas.
(C) I e IV, apenas.
(D) II e III, apenas.
(E) II e IV, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="903,96 1555,96 1555,464 1480,464 1480,648 1555,648 1555,700 904,700 904,378 903,378 903,316 902,316 902,240 903,240"/>
	<TextEquiv conf="0.95160">
	<Unicode>QUESTÃO 10
No Egito antigo, o nome empregado para designar o es-
cultor era “aquele que mantém vivo”
PORQUE
as manifestações artísticas visavam deleitar e alegrar a
existência cotidiana da nobreza, do faraó e de seus
familiares.
Considerando o texto apresentado, pode-se afirmar que a
(A) asserção e a razão estão corretas, e a razão explica
a asserção.
(B) asserção ea razão estão incorretas.
(C) asserção está correta e a razão está incorreta.
(D) asserção está incorreta e a razão está certa.
(E) asserção e a razão estão corretas, mas a razão não
explica a asserção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="903,752 1555,752 1555,1033 1554,1033 1554,1149 1555,1149 1555,1279 1553,1279 1553,1382 1554,1382 1554,1512 904,1512 904,1127 902,1127 902,1074 903,1074"/>
	<TextEquiv conf="0.95490">
	<Unicode>QUESTÃO 11
“Chegamos à terra dos Ciclopes, homens soberbos e sem
leis, que, confiando nos deuses imortais, não plantam nem
lavram; entre os quais tudo nasce, sem que a terra tenha
recebido semente nem cultura [...] Não têm assembléias
que julguem ou deliberem, nem leis [...] e cada um dita a
lei a seus filhos e mulheres, sem se preocuparem uns com
os outros.”
(Homero. Odisséia)
O texto elaborado na Grécia antiga observava na exis-
tência daqueles Ciclopes estranhos
(A) uma sofisticação de costumes e de comportamentos
ainda não conspurcados pela vida da Polis.
(B) uma indiferença para com a religião politeísta e uma
extrema afabilidade nas relações familiares.
(C) a proeminência de um individualismo guerreiro e um
descompromisso para com as ações coletivas.
(D) uma ausência de regras comuns de convivência e
de um espaço coletivo de deliberação política.
(E) uma possibilidade de expansão da democracia e de
instalação de colônias fora da Grécia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="903,1563 1555,1563 1555,2215 904,2215 904,1702 903,1702"/>
	<TextEquiv conf="0.95416">
	<Unicode>QUESTÃO 12
No mundo atual, a república é o regime político predomi-
nante. Como se sabe, sua origem remonta à antigúidade
clássica. Em Roma, nos primeiros séculos de vida
republicana, predominavam, do ponto de vista econômico,
social e político, respectivamente,
(A) a agricultura baseada no trabalho livre, a luta entre
patrícios e plebeus e um poder aberto à participação
dos cidadãos.
(B) a agricultura baseada no trabalho escravo, os pa-
trícios e um poder fechado à participação das clas-
ses subalternas.
(C) o pastoreio baseado no trabalho compulsório, os ple-
beus e um poder oligárquico exercido por ricos co-
merciantes.
(D) a manufatura baseada no trabalho servil, uma luta
de classes generalizada e um poder restrito aos
proprietários rurais.
(E) o comércio baseado no trabalho autônomo, o enten-
dimento entre as classes e um poder exercido por
ditadores eleitos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
