<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:58:30</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:12:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-07.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="842,80 842,2237 848,2237 848,80"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="162,95 814,95 814,546 815,546 815,570 814,570 814,754 533,754 533,845 419,845 419,907 403,907 403,1072 437,1072 437,1191 403,1191 403,1285 163,1285 163,822 171,822 171,667 237,667 237,565 155,565 155,549 171,549 171,453 187,453 187,264 162,264 162,115 101,115 101,96 162,96"/>
	<TextEquiv conf="0.96356">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O domínio do Islã sobre vastas regiões (Oriente Médio,
Norte da África, Península Ibérica) colocou-o em contato
com patrimônios culturais diversos e teve características
muito peculiares quando comparado com o que se
passava no Ocidente cristão. Leia os itens abaixo a
respeito da civilização muçulmana.
I. Num período em que poucos no Ocidente sabiam
ler, o Islã herdava e transmitia o patrimônio cultural
da Grécia antiga.
II. Na Espanha muçulmana, os cultos religiosos cris-
tãos e judaicos podiam ser praticados livremente.
III. O esplendor da cultura muçulmana estendeu-se à
arte da reprodução antropomórfica de imagens na
pintura e na escultura.
IV. A ocupação do mar Mediterrâneo pelos árabes nos
séculos VIII e IX contribuiu para dinamizar o co-
mércio entre a Europa e a Ásia Menor.
Destas afirmações estão corretas
(A) LIL IILeIV.
(B) IerIrí,apenas.
(C) IIITelTIV,apenas.
(D) ITerIITmí, apenas.
(E) IeTIV,apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="162,1337 814,1337 814,1810 815,1810 815,1862 814,1862 814,2170 815,2170 815,2219 163,2219 163,1533 162,1533 162,1356 101,1356 101,1338 162,1338"/>
	<TextEquiv conf="0.94686">
	<Unicode>QUESTÃO 14
“Não sou eu capaz de ver a luz do sol e dos astros em
toda parte? De meditar onde quer que seja sobre as mais
nobres verdades, sem que para isso tenha de apresentar-
me perante o povo e a cidade de forma inglória e mesmo
ignominiosa? Nem sequer o pão há de me faltar!”
(Dante Alighieri, 1265-1321)
Essa afirmação do autor
(A) afirmava o particularismo da Idade Média, em forma
altamente poética.
(B) contrariava o senso comum medieval que ignorava o
sentido de pátria.
(C) expressava o cosmopolitismo que seria típico do
Renascimento e do Iluminismo.
(D) formulava um ponto de vista dominante entre os
nobres da Idade Média.
(E) retomava a visão típica da Polis grega em sua época
clássica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="941,1361 1594,1361 1594,2139 1595,2139 1595,2215 944,2215 944,2216 943,2216 943,1504 941,1504 941,1380 880,1380 880,1362 941,1362"/>
	<TextEquiv conf="0.95740">
	<Unicode>QUESTÃO 16
As reformas religiosas ocorridas na Europa no século
XVI, a protestante e a católica, procuraram responder e
apaziguar a angústia sentida pelos fiéis quanto à salvação
da alma. O que distinguia os dois movimentos refor-
madores a respeito da questão da salvação?
(A) O protestantismo formulou a teoria da justificação
pelos atos e o catolicismo reafirmou a crença no
poder das indulgências papais.
(B) O catolicismo pregou a necessidade da vida monás-
tica para o cristão e o protestantismo elaborou a
doutrina da salvação pela mortificação do corpo.
(C) O protestantismo considerava a Igreja necessária na
relação do fiel com Deus e o catolicismo incorporou
o princípio da livre interpretação da Bíblia.
(D) O catolicismo reconheceu que o pecado não era
empecilho à salvação e o protestantismo uniu graça
divina e acumulação de capital.
(E) O protestantismo postulou o princípio da salvação
pela fé na palavra divina e o catolicismo sustentou a
eficácia de sacramentos como a confissão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="880,96 1595,96 1595,407 1594,407 1594,1294 944,1294 944,1295 943,1295 943,555 942,555 942,408 941,408 941,115 880,115"/>
	<TextEquiv conf="0.94865">
	<Unicode>QUESTÃO 15
“A diferença entre o Renascimento e a Idade Média não
foi uma diferença produzida por adição, mas por subtra-
ção. O Renascimento, tal qual nos foi descrito, não foi a
Idade Média mais o homem, mas a Idade Média menos
Deus, e o que houve aí de trágico, foi que, ao perder
Deus, o Renascimento perdeu o próprio homem.”
(Etienne Gilson, em 1932)
A frase revela que o autor pretende
(A) recuperar a visão romântica do século XIX sobre a
Idade Média, a primeira a formular a idéia de uma
ruptura entre os dois períodos.
(B) reabilitar a Idade Média, a expensas do Renasci-
mento, mostrando uma superioridade espiritual da
primeira sobre o segundo.
(C) repudiar a visão dominante, segundo a qual a Idade
Média não havia sido capaz de produzir uma filosofia
própria.
(D) retomar a concepção lluminista do século XVIII,
quando, pela primeira vez, a Idade Média passa a
ser vista em pé de igualdade com o Renascimento.
(E) reavaliar as duas épocas históricas, numa perspec-
tiva que nega a tradicional ruptura entre ambas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
