<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:58:16</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:11:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="heading">
	<Coords points="61,96 774,96 774,118 715,118 715,149 199,149 199,150 198,150 198,118 61,118"/>
	<TextEquiv conf="0.96234">
	<Unicode>Instruções: As questões de números 17 e 18 estão articuladas
e referem-se a textos de Aléxis de Tocqueville.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r51">
	<Coords points="802,82 802,2231 811,2231 811,82"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="123,191 776,191 776,547 569,547 569,656 775,656 775,1207 492,1207 492,1327 397,1327 397,1460 444,1460 444,1484 379,1484 379,1536 124,1536 124,1245 132,1245 132,1097 198,1097 198,969 115,969 115,951 131,951 131,803 148,803 148,621 123,621 123,210 62,210 62,192 123,192"/>
	<TextEquiv conf="0.95343">
	<Unicode>QUESTÃO 17
“Quem quisesse julgar o governo da época pelas suas leis
cairia nos erros mais ridículos. Encontro, na data de 1757,
uma declaração do rei anunciando a condenação à morte
de todos aqueles que escreveram ou imprimiram escritos
contrários à religião ou à ordem estabelecida. A mesma
penalidade será aplicada ao livreiro que os vende e ao
comerciante que os divulga. Teríamos voltado ao século
de São Domingos? Absolutamente! Estamos na época de
Voltaire.”
(O Antigo Regime e a Revolução, 1856)
Considere, agora, as afirmações abaixo.
I. A religiãoe a ordem estabelecida, às quais o texto
se refere são, respectivamente, o catolicismo e o
absolutismo; a menção ao século de São Domin-
gos, por sua vez, evoca a Inquisição Medieval.
II. Na época de Voltaire, em que predominavam as
idéias iluministas, o absolutismo era coisa do
passado, não havendo mais censura à imprensa e
repressão às manifestações políticas.
III. No Antigo Regime francês, tal como ainda ocorre
no Brasil, as leis nem sempre eram cumpridas, pois
se o fossem, os iluministas não teriam tido espaço
público para sua atividade.
IV. Ao colocar a figura e a época de São Domingos,
lado a lado com a de Voltaire, o autor do texto está
valorizando dois momentos de grande eferves-
cência cultural, o materialismo e o iluminismo.
Destas afirmativas estão corretas
(A) IerIr,apenas.
(B) IelIíIí, apenas.
(C) IITIelIII, apenas.
(D) IL, IIILelrIV,apenas.
(E) LIL, IILEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="123,1591 776,1591 776,1910 726,1910 726,1968 382,1968 382,2201 418,2201 418,2224 124,2224 124,1872 123,1872 123,1610 62,1610 62,1592 123,1592"/>
	<TextEquiv conf="0.95573">
	<Unicode>QUESTÃO 18
“Quem não teve a oportunidade de observar o funciona-
mento da administração do Antigo Regime, através da
leitura dos documentos secretos que deixou, não pode ter
uma idéia do desprezo que a lei acaba despertando até
mesmo no espírito daqueles que a aplicavam, quando não
há mais nem assembléias políticas nem jornais para frear
a atividade caprichosa e o humor arbitrário e volúvel dos
ministros e de seus assessores.”
(O Antigo Regime e a Revolução, 1856)
Este texto, em comparação com o anterior, representa
(A)uma oposição.
(B)um desmentido.
(C)uma incoerência.
(D)um complemento.
(E)uma fundamentação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="840,1095 1555,1095 1555,1379 1554,1379 1554,1656 1555,1656 1555,1835 1554,1835 1554,2040 1555,2040 1555,2220 904,2220 904,1612 903,1612 903,1531 1354,1531 1354,1379 903,1379 903,1113 840,1113"/>
	<TextEquiv conf="0.96563">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Em sala de aula, o professor lê para seus alunos uma
passagem de um manual francês de História, do curso
secundário, que explicava o domínio da França sobre as
populações do norte da África:
“A França deseja que as crianças árabes sejam tão bem
instruídas quanto as crianças francesas. Isso prova que a
França é boa e generosa com os povos que ela subme-
(Petit Lavisse, 1884)
Da leitura e discussão sobre o texto, o professor pôde
concluir, com seus alunos, que, nas escolas francesas,
havia apresentação e difusão da colonização como
(A) imposição militar da raça branca sobre os povos ne-
gros do mundo.
(B) domínio dos países industrializados sobre regiões
fornecedoras de matérias-primas.
(C) missão cristã de evangelização das populações mu-
culmanas do Magreb.
(D) esforço de expansão da rede privada do ensino fran-
cês para outros continentes.
(E) atividade em prol dos dominados porque movida por
objetivos civilizacionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="903,95 1555,95 1555,1029 904,1029 904,405 903,405 903,115 842,115 842,96 903,96"/>
	<TextEquiv conf="0.95824">
	<Unicode>QUESTÃO 19
“Os governos, tendo perdido seus equilíbrios, acham-se
assustados, intimidados e confusos com os gritos da
classe intermediária da sociedade, que, colocada entre os
reis e seus súditos, quebra o cetro dos monarcas e usurpa
o grito do povo.”
(Metternich ao czar Alexandre TI, em 1856)
O texto acima
(A) mostra os esforços do chanceler austríaco em con-
vencer o imperador russo da necessidade de fazer
concessões ao socialismo.
(B) expressa o fracasso político do Congresso de Viena
ao tentar impor à Europa o chamado princípio da
legitimidade.
(C) demonstra que o autor estava consciente da força
do princípio das nacionalidades que iria marcar o
cenário político nos anos vindouros.
(D) revela a dificuldade de conter a ascensão da
burguesia graças à Revolução Política na França e à
Revolução Industrial na Inglaterra.
(E) indica a despreocupação da Monarquia absolutista
austríaca com a questão política posta na ordem do
dia a partir da Revolução francesa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
