<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:29:49</Created>
	<LastChange>2020-10-21T14:41:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_financeira-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="215,363 215,992 1405,992 1405,363"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="276,1068 276,1234 1342,1234 1342,1068"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,357 1113,357 1113,1258 1512,1258 1512,1358 1513,1358 1513,1534 1514,1534 1514,1781 108,1781 108,1782 107,1782 107,1518 106,1518 106,1045 105,1045 105,1016 107,1016 107,212 106,212"/>
	<TextEquiv conf="0.96153">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma indústria produz dois produtos (X e Y) e no período contábil foram produzidas e vendidas todas as
unidades desses produtos, cujo estoque inicial era zero. A demonstração do resultado está apresentada
na tabela a seguir, na qual se destaca o lucro operacional unitário.
A tabela a seguir apresenta informações adicionais a respeito da produção.
Com base nas informações apresentadas, assinale a opção correta acerca das estratégias e decisões a
serem promovidas na empresa.
O Se houver decisão pela descontinuidade do produto X, porque é deficitário, o lucro operacional da
empresa aumentará.
O Se a resposta ao investimento for igual em quantidade vendida para ambos os produtos, a empresa
deve estimular o produto Y, que é o produto mais rentável.
O Se a resposta em vendas ao investimento for igual para ambos os produtos, a empresa deve estimular
o produto X, que é o produto com maior margem de contribuição unitária.
O Se houver restrição de matéria-prima, o produto X deverá ser sacrificado porque produz a menor
margem de contribuição por unidade de matéria-prima consumida.
O Se houver restrição de matéria-prima, o produto X deverá ser sacrificado porque produz o menor
lucro operacional por unidade de matéria-prima consumida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
