<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:30:41</Created>
	<LastChange>2020-10-21T14:44:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_financeira-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="809,184 809,2049 811,2049 811,184"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="1513,1134 1513,415 831,415 831,1134"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,252 792,252 792,931 791,931 791,1427 792,1427 792,1589 791,1589 791,1789 792,1789 792,1959 790,1959 790,2046 154,2046 154,1959 107,1959 107,1908 106,1908 106,1789 107,1789 107,1402 106,1402 106,1052 177,1052 177,931 105,931 105,252 106,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96576">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Segundo o modelo de Markowitz (1952), os agentes
racionais são avessos ao risco em diferentes graus,
e isso vai caracterizá-los no mercado. De acordo
com esse modelo, podem-se classificar os riscos aos
quais os ativos estão sujeitos em risco diversificável
e risco não diversificável. O primeiro conceito se
refere ao risco que afeta de maneira diferente
os ativos financeiros. O risco não diversificável,
por outro lado, é aquele a que todos os ativos
financeiros estão sujeitos de maneira uniforme,
ou seja, aquele que não pode ser minimizado
pelos agentes. Logo, os agentes poderiam usar
eficientemente essas informações para compor
seus portfólios, de maneira a minimizar o risco
por meio da leitura de como os vários ativos são
afetados pelos fenômenos da economia.
SAMANEZ, C. P. Gestão de investimentos e geração de valor.
São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2007 (adaptado).
Considerando o fragmento do texto apresentado,
que trata da relação entre risco e retorno, assinale
a opção correta.
O A diversificação do risco de uma carteira
ocorre sempre que o índice de correlação dos
retornos dos ativos for superior a zero, sendo
maior a redução quanto mais positivamente
correlacionados estiverem seus retornos.
O Amelhor combinação possível de ativos pode ser
identificada por meio da seleção de portfólios,
obedecendo-se às preferências do investidor
com relação ao risco e retornos esperados.
O As carteiras que formam a chamada fronteira
eficiente, segundo o modelo de Markowitz, são
dominadas pelas demais carteiras que, por sua
vez, apresentam melhor relação risco-retorno.
O No modelo de Markowitz, é possível descrever
o problema do investidor por meio da chamada
Reta do Mercado de Capitais.
OQ A medida de risco relevante para um investidor
é expressa pelo risco sistemático, dada a
possibilidade de sua redução no portfólio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 999,181 999,250 1513,250 1513,2027 828,2027 828,1570 827,1570 827,1153 828,1153 828,212 827,212"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O quadro a seguir apresenta a configuração do fluxo
de caixa resumido, no mês de junho de 2018, de uma
empresa comercial que vende à vista ou concede
prazo a seus clientes para pagamento em 30 dias.
Nessa empresa os valores das parcelas de
financiamento, dos salários e do aluguel pagos
no mês não variaram. No mês de julho de 2018,
o valor das vendas à vista totalizou 8 000,00, o
das vendas a prazo recebidas no mês, 28 000,00,
o das compras à vista, 35 000,00, o dos impostos,
3 500,00 e o da energia, água e telefone, pagos
no próprio mês, 3 000,00.
Com base nessas informações, conclui-se que o
gestor financeiro da empresa, no mês de julho, deve
O buscar o financiamento de recursos no valor de
23 000,00 para cobrir seu caixa.
O buscar o financiamento de recursos no valor de
46 500,00 para cobrir seu caixa.
O buscar o financiamento de recursos no valor de
60 500,00 para cobrir seu caixa.
O aplicar o excedente de caixa, cujo valor é de
36 000,00.
O aplicar o excedente de caixa, cujo valor é de
37 500,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
