<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:28:49</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:01:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DESIGN-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="111,752 112,1236 791,1236 790,752"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="104,244 293,244 293,298 800,298 800,492 672,492 672,559 646,559 646,668 762,668 762,694 104,694 104,492 102,492 102,298 104,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96860">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Design ecológico ou ecodesign é um assunto atualmente em
destaque, bastante discutido e difundido no Brasil e no mundo.
Resumidamente, ecodesign significa desenvolver um projeto que
priorize os fatores ambientais. O produto desenvolvido a partir
desse paradigma é considerado ecologicamente correto. Qual das
ações citadas abaixo é a que provoca menor impacto ambiental?
O Usar materiais compostos com materiais nobres.
O Usar materiais compostos de baixa densidade.
O Usar materiais compostos reaproveitados.
O Usar materiais compostos com pH neutro.
O Usar materiais compostos visando facilitar a reciclagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,708 293,708 293,1302 801,1302 801,1529 799,1529 799,1832 534,1832 534,2096 104,2096 104,1900 103,1900 103,1529 102,1529 102,1302 104,1302"/>
	<TextEquiv conf="0.96505">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Na figura acima, retirada do catálogo de exposição Artificial
Nature, de 1990, o designer Dan Friedmann destaca os aspectos
da influência das novas tecnologias do dia-a-dia, como a
natureza recriada, a engenharia genética, as mutações, o lixo e a
biotecnologia. Levando-se em conta que as novas tecnologias
assumem importância considerável na vida diária, os designers
devem incluir no processo de design aspectos relativos a
I novos materiais e processos, pois podem gerar formas
inovadoras de produtos, com a aplicação das tecnologias de
ponta.
Il materiais tratados por processos informatizados, que são
mais complexos e por isso não permitem formas com ajustes
mais finos.
III dimensões e propriedades de materiais, pois estes são
continuamente redefinidos a partir de novas tecnologias.
Assinale a opção correta.
O Apenas o item [ está certo.
O Apenas o item II está certo.
O Apenas os itens | e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="839,244 1025,244 1025,311 1551,311 1551,381 1471,381 1471,491 1551,491 1551,516 1533,516 1533,626 1551,626 1551,1011 1210,1011 1210,1056 878,1056 878,1012 839,1012 839,561 838,561 838,491 839,491"/>
	<TextEquiv conf="0.96817">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Uma empresa contratou um designer externo para elaborar
um projeto. Na fase de implementação, o projeto acabou não
sendo executado de acordo com a sua concepção original.
Na ocorrência acima descrita, que ação padrão o designer deveria
ter adotado para assegurar a implementação correta do projeto?
O Dialogar previamente com os responsáveis pela
implementação.
O Encaminhar as especificações técnicas aos responsáveis pela
implementação.
O Visitar previamente o local da implementação para conhecer
os processos produtivos.
O Procurar envolver as pessoas responsáveis pela
implementação, encorajando-as a dar sugestões.
O Simplificar as informações do projeto, para reduzir a chance
de erro na sua implementação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="839,1094 1028,1094 1028,1161 1550,1161 1550,1365 1518,1365 1518,1476 1551,1476 1551,1680 1355,1680 1355,1815 1173,1815 1173,1925 1269,1925 1269,2040 1176,2040 1176,2081 839,2081 839,1816 838,1816 838,1701 839,1701 839,1366 838,1366 838,1161 839,1161"/>
	<TextEquiv conf="0.96758">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Comprometida com a inovação, Design é uma profissão que pode
ser compreendida como introdução, no mercado, de novidades em
produtos, processos ou sistemas. A inovação refere-se à aplicação
comercial pioneira de invenções, conhecimentos, técnicas e
processos de produção. Os atributos e atitudes considerados
imprescindíveis a um designer em busca da inovação incluem
I a inventividade, para procurar apresentar sempre soluções
inéditas de novos mecanismos e sistemas em seus projetos.
Il o conhecimento e a análise das soluções já existentes em
produtos semelhantes.
III a procura por oportunidades de mercado, a fim de introduzir
características inovadoras em seus projetos.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens | e II estão certos.
O Apenas os itens I e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="808,234 808,2105 820,2105 820,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
