<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:37:53</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:10:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,890 1498,890 1498,1004 1533,1004 1533,1157 1534,1157 1534,1539 1533,1539 1533,1640 825,1640 825,1568 826,1568 826,890 824,890 824,315 825,315"/>
	<TextEquiv conf="0.45432">
	<Unicode>QUESTÃO 32
C.S. e LC.T. são domiciliados na cidade do Rio de
Janeiro - RJ, e proprietários de lotes vizinhos em
um condomínio de praia na Comarca de Búzios-RJ.
C.S. construiu um muro na divisa do seu lote, tendo a
construção bloqueado o uso da servidão de passagem
através da qual L.C.T. tinha acesso à via pública.
L.C.T., então, ajuizou ação para a liberação da servidão
na comarca do Rio de Janeiro - RJ. C.S. contestou a
ação, aceitando, por conveniência, o foro, deixando
de opor exceção de incompetência, no prazo legal,
apesar do art. 95 do Código de Processo Civil (CPC)
dispor que “nas ações fundadas em direito real sobre
imóveis, é competente o foro da situação da coisa”.
Na situação descrita, é correto afirmar que haverá
O impossibilidade de prorrogação da competência,
por tratar-se de ação relativa a servidão de
passagem.
O prorrogação da competência, porque a lei admite
ao autor optar pelo foro do domicílio do réu.
O prorrogação da competência, pois o réu acolheu
o foro e não opôs exceção de incompetência no
prazo legal.
O prorrogação da competência, se o foro da
comarca do Rio de Janeiro - RJ for eleito pelas
partes em contrato.
O prorrogação da competência, pois o autor e o
réu são domiciliados na mesma cidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,232 790,232 790,263 789,263 789,676 788,676 788,798 789,798 789,870 788,870 788,1091 789,1091 789,1748 788,1748 788,1983 127,1983 127,1812 81,1812 81,1748 80,1748 80,1320 81,1320 81,870 80,870 80,798 94,798 94,676 79,676 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.95854">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Após três lustros de massacres e atrocidades de toda
sorte, iniciados com o fortalecimento do totalitarismo
estatal nos anos 30 do século XX, a humanidade
compreendeu, mais do que em qualquer outra época
da história, o valor supremo da dignidade humana.
O sofrimento como matriz da compreensão do
mundo e dos homens, segundo a lição luminosa
da sabedoria grega, veio a aprofundar a afirmação
histórica dos direitos humanos.
COMPARATO, F. K. A afirmação histórica dos direitos humanos. 2 ed.
São Paulo: Saraiva, 2001 (adaptado).
Com relação à afirmação histórica dos direitos
humanos, assinale a opção correta.
O A construção dos direitos humanos no Brasil se
deu com o fim do período da ditadura militar e
a consequente garantia do direito ao voto, fixada
pela obrigatoriedade do sufrágio universal.
O A expressão direitos humanos especifica o
conjunto normativo de garantias aos presidiários
brasileiros, assegurando-lhes alimentação,
respeito, processo justo e direito a prestação de
serviço judiciário.
OA Segunda Guerra Mundial motivou o
questionamento do papel dos Estados diante da
proteção ao ser humano, o que foi determinante
para alterações de textos constitucionais no
período pós-guerra.
O O conceito de direitos humanos é próprio do
movimento chamado de jusnaturalismo, que,
após a crise do positivismo jurídico e o surgimento
do pós-positivismo, passou a integrar os textos
constitucionais.
OA Constituição Federal brasileira de 1988
trouxe ao ordenamento jurídico nacional um
rol protetivo de direitos humanos, até então
inexistente, sob a denominação de direitos e
garantias individuais e coletivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,226 805,2044 810,2044 810,226"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
