<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:38:21</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:11:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1536,169 1536,264 1535,264 1535,1881 962,1881 962,1934 82,1934 82,1935 81,1935 81,1883 79,1883 79,1101 78,1101 78,317 79,317"/>
	<TextEquiv conf="0.78797">
	<Unicode>QUESTÃO 29
DIREITO AMBIENTAL E DIREITO ADMINISTRATIVO. REMESSA EX OFFICIO E APELAÇÃO VOLUNTÁRIA.
LOTEAMENTO. CONSTRUÇÃO EM LOTE SITUADO EM ÁREA DE RESERVA AMBIENTAL. PROJETO
ARQUITETÔNICO E HIDROSSANITÁRIO APROVADOS PELO MUNICÍPIO RECORRENTE. ALVARÁ DE HABITE-SE.
AUTORIZAÇÃO DO IBAMA PARA CONSTRUÇÃO EM ÁREA NÃO SUPERIOR A 40% (QUARENTA POR CENTO)
DE LOTE SITUADO EM ÁREA DE PRESERVAÇÃO AMBIENTAL. REGULARIDADE COMPROVADA NOS AUTOS.
artigo 15, da Lei Federal nº 9.985/00. REMESSA EX OFFICIO E APELAÇÃO VOLUNTÁRIA CONHECIDAS E
IMPROVIDAS. |. Consoante disposto no artigo 15, da Lei Federal nº 9.985/2000 (que instituiu o Sistema
Nacional de Unidades de Conservação da Natureza), que “A Área de Proteção Ambiental é uma área
em geral extensa, com um certo grau de ocupação humana, dotada de atributos abióticos, bióticos,
estéticos ou culturais especialmente importantes para a qualidade de vida e o bem-estar das populações
humanas, e tem como objetivos básicos proteger a diversidade biológica, disciplinar o processo
de ocupação e assegurar a sustentabilidade do uso dos recursos naturais. $ 1º A Área de Proteção
Ambiental é constituída por terras públicas ou privadas. $ 2º Respeitados os limites constitucionais,
podem ser estabelecidas normas e restrições para a utilização de uma propriedade privada localizada
em uma Área de Proteção Ambiental.” Il. Na hipótese vertente, a despeito de o Município Recorrente
afirmar que o imóvel dos Recorridos compreende área de uso não consolidado, portanto, insuscetível
de edificação, por ser reconhecida como área de reserva ambiental (Parque Estadual de Setiba), os
Recorridos comprovaram a regularidade na construção de sua residência, tendo, inclusive, apresentado
os Projetos Arquitetônico e Hidrossanitário aprovados pela Municipalidade, bem como apontando o
cumprimento do acordo, formalizado com o IBAMA, de edificar até o limite de 40% (quarenta por
cento) da respectiva área. Ill. O Município Recorrente concedeu aos Recorridos, posteriormente, o
Alvará de Habite-se nº 020/2005 (fl. 92), atestando que o imóvel sub judice fora construído em atenção
à Legislação local e atendendo às exigências previstas pelo Município para a aprovação de Projetos,
mostrando, portanto, comportamento contraditório, no que tange às alegações trazidas nos autos. IV.
A Área de Preservação Ambiental (APA) de Setiba, abrangendo a área do Parque Estadual de Setiba,
não enseja o reconhecimento da inviabilidade absoluta da edificação, na forma do artigo 15 da Lei
Federal nº 9.985/2000. Desta forma, restou reconhecida que a construção dos Recorridos atendeu às
exigências da Municipalidade para construção e, também, não violou qualquer norma ambiental de
proteção ao ecossistema, devendo, portanto, ser mantida a Sentença a quo, não se descurando do
fato de que, embora tenha limitado o exercício da propriedade, certo é que a obra restou concluída,
devendo permanecer, contudo, a restrição, caso haja a intenção dos Recorridos na modificação do
Projeto original, sujeita à aprovação do Município Recorrente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
