<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:37:25</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:08:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-32.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,667 1533,667 1533,1090 1253,1090 1253,1237 1351,1237 1351,1324 1093,1324 1093,1379 677,1379 677,1434 80,1434 80,1152 79,1152 79,1124 129,1124 129,731 80,731 80,703 280,703 280,570 79,570 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.95231">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Ação direta de inconstitucinalidade (ADI). 2. Lei nº 10.248/1993, do Estado do Paraná, que obriga os
estabelecimentos que comercializem gás liquefeito de petróleo (GLP) a pesarem, à vista do consumidor,
os botijões ou cilindros entregues ou recebidos para substituição, com abatimento proporcional do preço
do produto ante a eventual verificação de diferença a menor entre o conteúdo e a quantidade líquida
especificada no recipiente. 3. Inconstitucionalidade formal, por ofensa à competência privativa da União
para legislar sobre o tema (CF/88, arts. 22, IV, 238). 4. Violação ao princípio da proporcionalidade e
razoabilidade das leis restritivas de direitos. 5. Ação julgada procedente.
BRASIL, Supremo Tribunal Federal. Ação Direta de Inconstitucionalidade 855-2 PARANÁ. Requerente: Confederação Nacional
do Comércio - CNC. Requerido: Governador do Estado do Paraná. Assembléia Legislativa do Estado do Paraná. Relator:
Ministro Gilmar Mendes. Brasília, O6 de março de 2008.
Considerando essa ementa, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. A Confederação Nacional do Comércio, legitimado universal no controle concentrado de
constitucionalidade, propôs a ADI com base na ofensa ao princípio da razoabilidade.
PORQUE
Il. A lei indicada violará supostamente o princípio da razoabilidade na medida em que: a) não haja
adequação entre o fim perseguido e o instrumento ou meio empregado; b) a medida não seja exigível
ou necessária, havendo meio alternativo para se chegar ao mesmo resultado com menor ônus a um
direito individual; c) não haja proporcionalidade em sentido estrito, ou seja, o que se perde com a
medida é de maior relevo que aquilo que se ganha.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
