<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:41:03</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:19:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1535,234 1535,264 580,264 580,372 1445,372 1445,479 1444,479 1444,598 1446,598 1446,744 1443,744 1443,862 1446,862 1446,1060 1533,1060 1533,1207 1535,1207 1535,1313 1534,1313 1534,1668 466,1668 466,1729 264,1729 264,1865 312,1865 312,1919 321,1919 321,2003 81,2003 81,1898 80,1898 80,1758 81,1758 81,1696 174,1696 174,1184 80,1184 80,1116 171,1116 171,831 170,831 170,478 169,478 169,372 172,372 172,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96436">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Prezado(a) Cliente do Banco X,
Temos uma novidade que vai aumentar ainda mais a sua tranquilidade. O Serviço de Proteção
do seu cartão de crédito foi ampliado e, a partir do vencimento de sua próxima fatura, você
contará com o novo Seguro Cartão.
Agora, além da proteção contra perda e roubo de seu cartão de crédito, você terá a mesma
proteção para saques feitos sob coação em sua conta-corrente.
E mais: com o Seguro Cartão você contará com um conjunto de coberturas e serviços,
como renda por hospitalização e cobertura por morte acidental e invalidez permanente em
consequência de crime, além de serviços de táxi, despachante, transferência inter-hospitalar
e transmissão de mensagens.
Por apenas R$ 3,50 mensais, somente R$ 1,00 a mais do que você paga atualmente, você terá
acesso a todos esses benefícios.
Esta é uma segurança da qual você não deve abrir mão. Porém, caso você queira manter
apenas a cobertura atual, basta que, nos próximos 30 dias, você entre em contato conosco
por telefone e solicite o cancelamento do serviço.
Cordialmente,
Disponível em: &lt;http://www.migalhas.com.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2015 (adaptado).
Considerando que entre os clientes e o Banco X, remetente da carta acima, há uma relação de consumo,
protegida in totum pela Lei nº 8.078, de 11 de setembro de 1990, avalie as afirmações a seguir.
A carta remetida configura pequeno “abuso de varejo”, tática empresarial dolosa de impingir pequenas
perdas a centenas ou milhares de consumidores simultaneamente, que se enquadra na categoria dolus
bonus, ou seja, dolo tolerável, que não torna anulável o negócio jurídico.
Uma ação coletiva teria eficácia na resolução, in totum, do problema entre o Banco X e os clientes,
conforme a legislação, doutrina e jurisprudência prevalentes, que consagram, em caso de procedência
do pedido, que a condenação seja genérica, fixando a responsabilidade do Banco X pelos danos
causados à clientela.
As ações coletivas explicitadas pelo Código de Defesa do Consumidor não ensejam litispendência
para as ações individuais, mas o efeito da coisa julgada erga omnes ou ultra partes, previsto
no Sistema de Proteção ao Consumidor, não beneficiará os proponentes das ações individuais,
se não for requerida a sua suspensão no prazo de trinta dias, a contar da ciência nos autos do
ajuizamento da ação coletiva.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
Oie, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
