<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:37:12</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:08:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-33.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r12" type="heading">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 589,264 589,1010 1533,1010 1533,1095 1535,1095 1535,1289 1534,1289 1534,1734 571,1734 571,1794 215,1794 215,1998 151,1998 151,2001 81,2001 81,1958 80,1958 80,1373 79,1373 79,1304 81,1304 81,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96236">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Lei nº 13.140, de 26 de junho de 2015
“Art. 1º Esta Lei dispõe sobre a mediação como meio de solução de controvérsias entre particulares e
sobre a autocomposição de conflitos no âmbito da administração pública.
Parágrafo único. Considera-se mediação a atividade técnica exercida por terceiro imparcial sem poder
decisório, que, escolhido ou aceito pelas partes, as auxilia e estimula a identificar ou desenvolver
soluções consensuais para a controvérsia.
Art. 46. A mediação poderá ser feita pela internet ou por outro meio de comunicação que permita a
transação a distância, desde que as partes estejam de acordo.”
A partir das informações presentes no gráfico e considerando o disposto na Lei nº 13.140/2015, avalie as
afirmações a seguir.
IV.
O crescimento do estoque de processos pendentes no Poder Judiciário decorre de sua constante
queda de produtividade.
A elevação anual de casos novos no sistema judicial brasileiro é uma das justificativas para o incentivo
a meios alternativos de solução de controvérsias, a exemplo do previsto na referida lei.
O parágrafo único do art. 1º dessa lei inclui no conceito de mediação a atividade de julgamento
realizada por juízes de primeira instância.
Os particulares que desejarem recorrer à mediação para resolução de conflitos referentes a direito
patrimonial disponível poderão fazê-lo por meio de aplicativos de telefone celular, fórum digital ou
rede social.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
O.
Oie.
O llelv.
Qi
ev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="202,281 202,952 1539,952 1539,281"/></ImageRegion></Page></PcGts>
