<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:40:10</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:17:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,1094 1534,1094 1534,1355 1533,1355 1533,1632 571,1632 571,1698 248,1698 248,1994 80,1994 80,1732 81,1732 81,1664 129,1664 129,1355 80,1355"/>
	<TextEquiv conf="0.96405">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Embasada em estudos da estrutura do sistema de controle social, que envolve o surgimento das
normas penais e o funcionamento do aparato repressivo do Estado em todos os níveis, a Criminologia
de nosso tempo evidencia as estratégias ideológicas desse sistema, que produz e oferece uma
representação que está muito longe da realidade. Durante muito tempo, a Criminologia se ocupou com
a tarefa de buscar explicação causal do comportamento delituoso, para prevenir o crime e readaptar
socialmente o delinquente, tarefa na qual falhou por completo, servindo ao sistema sociopolítico e
econômico dominante, sem questioná-lo. Por outro lado, os juristas se dedicaram à elaboração técnica
do ordenamento jurídico, em suposta neutralidade diante da realidade social, contribuindo para
a manutenção de uma ordem social profundamente injusta, desigual e opressiva, que se esconde
em princípios de garantia, de liberdade e de justiça. Trata-se agora de ir ao fundo dos problemas.
Criminólogos e juristas repelem o papel que o sistema lhes atribui. A postura moderna do jurista diante
do ordenamento jurídico é essencialmente crítica, cumprindo-lhe denunciar a falsidade da ideologia que
o sistema projeta. Ensinam os juristas que o sistema punitivo do Estado visa prevenir a criminalidade,
protegendo certos valores essenciais da vida social, sem esquecer nunca as exigências fundamentais de
respeito à dignidade da pessoa humana. O processo penal visa realizar a pretensão punitiva em face da
ocorrência de um crime, mas, também, garantir o direito de liberdade, protegendo o cidadão contra a
ação arbitrária da autoridade e assegurando amplamente ao suspeito e ao acusado o direito de defesa.
Os direitos de liberdade são direitos humanos. O processo penal, em consequência, é instrumento de
defesa de direitos humanos.
FRAGOSO, H. Direitos Humanos e Justiça Criminal. Disponível em: &lt;http://www.iabnacional.org.br&gt;. Acesso em: 5 ago. 2015.
Considerando o texto e as normas que disciplinam o sistema penal e processual penal no Brasil, avalie as
afirmações a seguir.
|. A realização dos Direitos Humanos não deve ser preocupação do Direito Penal, cujo objetivo é
prevenir a criminalidade e garantir a segurança social.
Ill. A prisão preventiva não viola os Direitos Humanos, uma vez que não afronta o princípio da
presunção de inocência.
Ill. A paridade de armas no processo penal não impede que seja dada ao direito de defesa a tutela
diferenciada em relação às prerrogativas da acusação.
IV. O sistema acusatório tem como uma de suas características de destaque a iniciativa probatória
nas mãos das partes, ou seja, a prevalência da inércia do juiz no campo da prova.
É correto apenas o que se afirma em
O el
Oilew
O Weiv.
O 1t11em.
O Mel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
