<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:42:05</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:23:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 1534,264 1534,554 1535,554 1535,795 1533,795 1533,949 1357,949 1357,1014 257,1014 257,1013 256,1013 256,949 81,949 81,948 80,948 80,794 79,794 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.95733">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O caso de C.P.S., com 29 anos de idade, espancado e esfaqueado até a morte no início de julho, após ter sido
amarrado a um poste em São Luís - MA, chocou o país. Cercado e atacado por um grupo após uma acusação
de roubo, ele foi linchado em plena luz do dia. No Rio de Janeiro, N.C.S. também foi espancado até a morte na
favela da Rocinha, acusado de tentar matar uma mulher e seus dois filhos. Em comum, os dois casos trazem
à tona a inegável brutalidade dos linchamentos, um fenômeno que tem chamado a atenção no país.
Apesar de justiçamentos pelas próprias mãos configurarem crimes de homicídio ou de lesão corporal, o
comportamento de alguns setores da população, de parte da polícia e até mesmo da mídia revela, por
vezes, um clima de aceitação da violência quando cometida contra um suposto criminoso. Na opinião de
uma pesquisadora da Universidade de São Paulo (USP), que analisou 589 casos de linchamento na região
metropolitana de São Paulo entre 1980 e 2009, dos quais apenas um foi a julgamento, é preciso que a polícia
passe a ver os linchamentos como um problema, como um crime a ser investigado e punido.
Disponível em: &lt;http://www.bbc.com&gt;. Acesso em: 6 out. 2015 (adaptado).
Considerando que a notícia apresentada tem caráter motivador, redija um texto dissertativo, abordando
o Sistema de Proteção dos Direitos Humanos, acerca do seguinte tema:
O poder-dever de punir do Estado no contexto das garantias da pessoa humana.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
