<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:41:31</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:21:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,920 1533,920 1533,1088 1534,1088 1534,1246 1533,1246 1533,1340 1435,1340 1435,1735 984,1735 984,1736 532,1736 532,1737 81,1737 81,1738 80,1738 80,1368 129,1368 129,1061 80,1061 80,1033 800,1033 800,920 80,920"/>
	<TextEquiv conf="0.86786">
	<Unicode>QUESTÃO 11
DEMARCAÇÃO DE TERRAS INDÍGENAS. O MARCO REFERENCIAL DA OCUPAÇÃO É A PROMULGAÇÃO DA
CONSTITUIÇÃO FEDERAL DE 1988. NECESSIDADE DE OBSERVÂNCIA DAS SALVAGUARDAS INSTITUCIONAIS.
PRECEDENTES. 1. A configuração de terras tradicionalmente ocupadas pelos índios, nos termos do art. 231,
8 1º, da Constituição Federal, já foi pacificada pelo Supremo Tribunal Federal, com a edição da Súmula 650,
que dispõe: os incisos | e XI do art. 20 da Constituição Federal não alcançam terras de aldeamentos extintos,
ainda que ocupadas por indígenas em passado remoto. 2. A data da promulgação da Constituição Federal
(5.10.1988) é referencial insubstituível do marco temporal para verificação da existência da comunidade
indígena, bem como da efetiva e formal ocupação fundiária pelos índios (RE 219.983, DJ 17.9.1999; Pet. 3.388,
DJe 24.9.2009). 3. Processo demarcatório de terras indígenas deve observar as salvaguardas institucionais
definidas pelo Supremo Tribunal Federal na Pet. 3.388 (Raposa Serra do Sol). 4. No caso, laudo da FUNAI
indica que, há mais de setenta anos, não existe comunidade indígena e, portanto, posse indígena na área
contestada. Na hipótese de a União entender ser conveniente a desapropriação das terras em questão, deverá
seguir procedimento específico, com o pagamento de justa e prévia indenização ao seu legítimo proprietário.
5. Recurso ordinário provido para conceder a segurança.
BRASIL. Supremo Tribunal Federal. RMS 29087. Julgamento: 16/09/2014.
Disponível em: &lt;www.stf.jus.br&gt;. Acesso em: 15 set. 2015 (adaptado).
Considerando essa ementa e o regime jurídico das terras indígenas, avalie as seguintes afirmações.
|. No caso julgado pelo STF, considerou-se que as terras não eram “tradicionalmente ocupadas pelos
Índios”, em razão de nelas não haver comunidades indígenas em 1988.
Il. Conforme a decisão do STF, torna-se juridicamente inviável a União desapropriar as terras
discutidas, por não serem reputadas indígenas.
Ill. A propriedade das terras “tradicionalmente ocupadas pelos índios” é das aldeias, podendo, somente
por elas, ser transferida a particulares ou ao Poder Público.
IV. Compete à União proteger os bens indígenas bem como realizar a demarcação de suas terras.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O Ieiv
O Lite.
O llelllelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
