<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:41:54</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:23:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 565,169 565,170 1051,170 1051,171 1536,171 1536,264 1534,264 1534,723 1278,723 1278,864 1255,864 1255,975 80,975 80,723 79,723"/>
	<TextEquiv conf="0.71227">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Os dados confidenciais do registro acadêmico de um estudante de quinze anos de idade foram violados.
Seu desempenho, perfil emocional e momento de vida foram amplamente divulgados na internet por outro
estudante, que acessara indevidamente tais informações. Em razão dessa divulgação indevida e não autorizada,
a vítima sofreu agressões verbais, intencionais e repetitivas de outros estudantes, situação que lhe causou grande
sofrimento. Diante desses fatos, os pais da vítima procuraram a diretoria da escola a fim de que providências
fossem tomadas para pôr termo à situação. Em resposta, a instituição de ensino limitou-se a dizer que, embora
lamentasse o ocorrido, não tinha obrigação de agir, alegando que não poderia ser responsabilizada por ato de
terceiro, já que a violação dos dados e as ofensas suportadas pelo estudante não foram realizadas pela escola e,
ainda, que as informações divulgadas eram verdadeiras.
Com base na situação apresentada, responda, de forma justificada, às perguntas a seguir.
a) Há ocorrência de ilícito civil? (valor: 4,0 pontos)
b) Ainstituição de ensino poderá ser responsabilizada civilmente? (valor: 3,0 pontos)
c) Ainstituição de ensino poderá ser responsabilizada penalmente? (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
