<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:39:55</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:16:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1535,233 1535,264 1534,264 1534,513 1533,513 1533,963 1534,963 1534,1069 1533,1069 1533,1259 1535,1259 1535,1489 1534,1489 1534,1594 1535,1594 1535,1660 571,1660 571,1724 248,1724 248,2004 80,2004 80,1754 81,1754 81,1690 129,1690 129,1384 130,1384 130,1260 129,1260 129,1234 80,1234 80,1165 79,1165 79,1103 80,1103 80,1102 159,1102 159,866 158,866 158,665 81,665 81,514 79,514 79,312 80,312"/>
	<TextEquiv conf="0.93416">
	<Unicode>QUESTÃO 19
De acordo com André de Carvalho Ramos, o termo vulneráveis refere-se a vítimas de desigualdades, já o
termo minorias, a vítimas de uma diferença cultural, religiosa ou étnica. Como os direitos das minorias
e dos grupos vulneráveis constituem-se em espécie de Direitos Humanos que, por tal, reclama a tutela
penal, no plano internacional, o sistema de proteção desses direitos ordena aos Estados que tipifiquem e
punam criminalmente os autores de violações de direitos humanos.
RAMOS, A. C. Processo internacional de direitos humanos. 2 ed. São Paulo: Saraiva, 2012 (adaptado).
Nesse sentido, a Convenção Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Violência contra a Mulher,
ratificada pelo Brasil, em 27 de novembro de 1995, e promulgada pelo Decreto nº 1.973/1996, estabelece:
“Art. 7º:
Os Estados Membros condenam todas as formas de violência contra a mulher e concordam em adotar,
por todos os meios apropriados e sem demora, políticas orientadas e prevenir, punir e erradicar a dita
violência e empenhar - se em:
(1)
8 3º Incluir em sua legislação interna normas penais, civis e administrativas, assim como as de outra
natureza que sejam necessárias para prevenir, punir e erradicar a violência contra a mulher e adotar as
medidas administrativas apropriadas que venham ao caso.”
Assim, para cumprir ao contido no 83º da norma supracitada, foi sancionada, no Brasil, a Lei nº 11.340/2006,
conhecida como Lei Maria da Penha.
Considerando os textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. Nos casos de lesão corporal, são vedadas, aos crimes abrangidos pela Lei Maria da Penha, a transação
penal prevista na Lei nº 9.099/95 (Juizados Especiais Cíveis e Criminais) e a suspensão condicional
do processo.
Il. A prisão preventiva não poderá ser deferida em caso de violência doméstica ou familiar contra a
mulher, caso o crime praticado pelo agressor tenha pena máxima em abstrato a ele cominada inferior
a 4 (quatro) anos.
Ill. As mulheres não podem ser consideradas pertencentes ao grupo de vulneráveis em sentido estrito
porque não possuem os requisitos de natureza objetiva e subjetiva de tal grupo.
IV. A violência doméstica ou familiar contra a mulher não é tipificada como crime, mas pode configurar
uma agravante genérica ou uma qualificadora.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O Neiv.
O 1L11el.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
