<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:40:50</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:18:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 808,234 808,235 1536,235 1536,264 1534,264 1534,492 552,492 552,604 1534,604 1534,884 1533,884 1533,1177 1534,1177 1534,1550 1533,1550 1533,1644 80,1644 80,1308 81,1308 81,1153 80,1153 80,984 807,984 807,827 80,827 80,604 81,604 81,492 80,492"/>
	<TextEquiv conf="0.95449">
	<Unicode>QUESTÃO 14
— Faz hoje dez anos que faleceu o pai desta menina, disse Anselmo apontando para Adelaide. Como sabem,
o Dr. Bento Varela foi o meu melhor amigo, e eu tenho consciência de haver correspondido à sua afeição até
aos últimos instantes. Sabem que ele era um gênio excêntrico; toda a sua vida foi uma grande originalidade.
Ideava vinte projetos, qual mais grandioso, qual mais impossível, sem chegar ao cabo de nenhum, porque o
seu espírito criador tão depressa compunha uma cousa como entrava a planear outra.
— É verdade, interrompeu o major.
— O Bento morreu nos meus braços, e como derradeira prova da sua amizade confiou-me um papel
com a declaração de que eu só o abrisse em presença dos seus parentes dez anos depois de sua
morte. No caso de eu morrer, os meus herdeiros assumiriam essa obrigação; em falta deles, o major,
a Sra. D. Adelaide, enfim qualquer pessoa que por laço de sangue estivesse ligada a ele. Enfim, se
ninguém houvesse na classe mencionada, ficava incumbido um tabelião. Tudo isto havia eu declarado
em testamento, que vou reformar. O papel a que me refiro, tenho aqui no bolso.
ASSIS, M. Contos Fluminenses. São Paulo: Martin Claret, 2006.
Publicado originalmente pela Editora Garnier,
Rio de Janeiro, em 1870 (adaptado).
O fragmento de texto apresentado faz referência a dois testamentos, dos personagens Bento e Anselmo.
Com base na relação entre esse texto e o que dispõe o Código Civil de 2002, assinale a opção correta.
O O texto citado expõe o meio testamentário mais simples de ser implementado, considerado, todavia,
um ato imperfeito em razão de sua forma hológrafa.
O O testamento de Bento poderia ter sido escrito de próprio punho ou mediante processo mecânico,
mas somente teria validade se lido e assinado por quem o escreveu, na presença de, pelo menos, duas
testemunhas herdeiras suas ou qualquer pessoa a ele ligada por laço de sangue.
O No caso do falecimento de Anselmo antes do prazo estabelecido por Bento para a abertura de seu
testamento, os herdeiros do primeiro estariam desincumbidos da obrigação, por se tratar de relação
jurídica originalmente complexa, relativa e inter pars.
O A confirmação do testamento de Bento se daria mediante reconhecimento de sua autenticidade pelos
herdeiros necessários — D. Adelaide e o major —, caso em que o juiz, ouvido o Ministério Público,
procederia à confirmação.
O A modalidade de testamento de Bento e de Anselmo é a mais acessível forma de dispor, embora
não seja a mais usual, em decorrência dos riscos que suscita.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
