<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:40:36</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:18:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,376 1533,376 1533,643 1534,643 1534,909 1533,909 1533,1208 1534,1208 1534,1276 466,1276 466,1401 312,1401 312,1533 320,1533 320,1618 81,1618 81,1401 80,1401 80,1305 129,1305 129,972 80,972 80,596 79,596 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.95780">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O Ministro da Justiça e o Presidente do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) assinaram acordos de cooperação
técnica para facilitar a implantação do projeto Audiência de Custódia em todo o Brasil.
Os acordos buscam incentivar o desenvolvimento da prática das penas alternativas e da política de
monitoração eletrônica. As medidas previstas nos acordos buscam estimular e aproveitar o “potencial
desencarcerador”, assegurando o uso dessas ferramentas com respeito aos direitos fundamentais.
A assinatura dos documentos alinha-se a uma das principais diretrizes da atual gestão do CNJ, que é o
combate à “cultura do encarceramento”,.
Segundo o Ministro da Justiça, é necessário desnudar problemas típicos do sistema prisional brasileiro,
a exemplo da superlotação carcerária e da falta de capacidades para a ressocialização de presos.
“Precisamos aplicar as sanções penais devidas e efetivas. Ainda há a ideia de que apenas a pena restritiva
de liberdade é eficaz, mas há medidas cautelares, como a monitoração eletrônica, que precisam ser
aplicadas. Precisamos encontrar sanções penais duras, eficazes e que não prejudiquem a segurança
pública nos estados”, defendeu o Ministro.
Disponível em: &lt;http://www.brasil.gov.br/cidadania-e-justica/2015&gt;. Acesso em: 9 ago. 2015 (adaptado).
Com base nesse texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A realidade da superlotação no sistema carcerário brasileiro é tema de extrema importância e
preocupação na seara dos Direitos Humanos. Assim, há de se priorizarem políticas públicas que
tenham como metas de longo alcance o encarceramento.
Il. O projeto Audiência de Custódia, cujo objetivo é incentivar a utilização das penas alternativas e da
política de monitoração eletrônica, deverá ser implementado em todos os estados da Federação.
Ill. A necessidade de ressocialização dos presos constitui uma das grandes preocupações dentro do
sistema prisional, que precisa ser revisto diante da nova proposta do Conselho Nacional de Justiça.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lei, apenas.
O llelll, apenas.
O Le</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
