<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:39:16</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:14:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 1534,264 1534,1004 1533,1004 1533,1214 466,1214 466,1338 312,1338 312,1470 320,1470 320,1554 319,1554 319,1555 80,1555 80,1242 129,1242 129,832 81,832 81,831 80,831 80,686 79,686 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.95768">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Há diversos acordos e tratados internacionais que abordam a questão do trabalho escravo, como as
convenções internacionais de 1926 e a de 1956, que proíbem a servidão por dívida. No Brasil, somente
em 1966 essas convenções entraram em vigor e foram incorporadas à legislação nacional. A Organização
Internacional do Trabalho (OIT) trata do tema nas convenções nº 29, de 1930, e nº 105, de 1957. Há também
a declaração de Princípios e Direitos Fundamentais do Trabalho e seu Seguimento, de 1998. De acordo com
o relatório da OIT de 2001, o trabalho forçado no mundo tem duas características em comum: o uso da
coação e a negação da liberdade. No Brasil, o trabalho escravo resulta da soma do trabalho degradante com
a privação de liberdade. Além de o trabalhador ficar atrelado a uma dívida, seus documentos são retidos
e, nas áreas rurais, ele normalmente fica em local geograficamente isolado. Nota-se que o conceito de
trabalho escravo é universal e todo o mundo sabe o que é escravidão.
CAMARCO, O. Trabalho escravo na atualidade. Disponível em: &lt;www.brasileescola.com.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2015 (adaptado).
Considerando o tema abordado e o contexto em que se inserem os direitos humanos, avalie as afirmações
a seguir.
|. Otrabalho escravo consiste em reduzir alguém à condição análoga à de escravo, quer submetendo-o
a trabalhos forçados ou a jornada exaustiva, quer sujeitando-o a condições degradantes de
trabalho, quer restringindo, por qualquer meio, sua locomoção em razão de dívida contraída com o
empregador ou preposto.
Il. De acordo com o texto supracitado, a condição análoga à de escravo é caracterizada pelo trabalho
em condições degradantes.
Ill. No Brasil, os tratados internacionais relativos aos direitos humanos, quando aprovados em cada
Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por três quintos dos votos dos respectivos membros,
serão equivalentes às emendas constitucionais.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O lIleill, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
