<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:40:23</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:17:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="806,230 807,2024 810,2024 809,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="825,169 1536,169 1536,264 1535,264 1535,613 1533,613 1533,728 1534,728 1534,1156 1533,1156 1533,1608 827,1608 827,1609 826,1609 826,1308 825,1308 825,1186 826,1186 826,803 824,803 824,729 825,729 825,728 1068,728 1068,613 824,613 824,315 825,315"/>
	<TextEquiv conf="0.77765">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Apesar de pretender se ocupar exclusivamente de
condutas especialmente graves, a lei penal, em
virtude de seu caráter abstrato e generalíssimo, pode
alcançar condutas praticamente insignificantes, a
deslegitimar a intervenção penal, motivo pelo qual
a doutrina sistematizou o que hoje conhecemos por
princípio da insignificância.
QUEIROZ, P. S. Direito penal: parte geral. 7 ed.
Rio de Janeiro: Lumen Juris, 2011 (adaptado).
A respeito do princípio da insignificância, mencionado
no texto, assinale a opção correta.
O A adoção desse princípio, no caso concreto,
constitui uma excludente de ilicitude, pois,
embora formalmente típica, a conduta não traduz
uma lesão digna de tutela penal.
O A aplicação desse princípio produz fatos
penalmente atípicos, desde que o comportamento
resulte na ínfima lesão ao bem jurídico tutelado.
O O fato típico, com o reconhecimento de sua
insignificância, constitui violação relevante ao bem
jurídico tutelado, merecedora da tutela penal.
O A configuração da tipicidade, de acordo com
esse princípio, requer uma análise formalmente
valorativa das circunstâncias do caso concreto.
O O reconhecimento desse princípio constitui
critério de interpretação restritivo, com base na
concepção material do tipo penal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 790,233 790,264 789,264 789,1067 790,1067 790,1220 789,1220 789,1998 81,1998 81,1504 82,1504 82,1246 81,1246 81,1042 80,1042"/>
	<TextEquiv conf="0.40232">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um caso emblemático relacionado à Teoria da
Perda de Uma Chance foi o episódio que envolveu
a perda da chance do atleta brasileiro Vanderlei
Cordeiro de Lima, o qual tinha uma vantagem de
28 segundos na liderança da prova da Maratona
nas Olimpíadas de Atenas, quando foi interceptado
dolosamente por um terceiro, que O agarrou e O
levou ao chão. Em decorrência dessa intercepção, o
atleta veio a perder colocações na prova, acabando
em terceiro lugar, sem êxito no alcance do mais
elevado degrau do pódio e da medalha de ouro.
Considerando a teoria mencionada e oO caso
descrito, assinale a opção correta.
O A Teoria da Perda de Uma Chance é um
instituto anômalo criado pela doutrina civilista
estrangeira, para o qual não há respaldo legal no
ordenamento jurídico brasileiro.
O A doutrina civilista admite, em casos como o
relatado, a condenação por danos emergentes
e lucros cessantes, mas exclui o dano moral, por
tratar-se de responsabilidade subjetiva.
O A aplicação da responsabilidade subjetiva,
segundo a Teoria da Perda de Uma Chance,
é pacífica, o que torna a comprovação da
culpha do agente do ato ilícito requisito
fundamental e afasta, consequentemente, a
responsabilidade objetiva.
O A Teoria da Perda de Uma Chance prevê a
comprovação de evento certo e futuro para
obtenção do ganho da causa, mediante a juntada
de documento probatório e demais meios de
provas que determinem a culpa do terceiro ou o
agente causador do ato ilícito.
O A perda de uma chance se caracteriza
quando, em virtude da conduta de outrem,
desaparece a probabilidade de um evento
que possibilitaria um benefício futuro para a
vítima, como deixar de recorrer de sentença
desfavorável por falha do advogado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
