<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:38:35</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:12:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,851 1534,851 1534,1008 1535,1008 1535,1606 466,1606 466,1745 304,1745 304,1898 320,1898 320,1930 232,1930 232,1991 80,1991 80,1642 129,1642 129,974 80,974 80,851 79,851 79,315 80,315"/>
	<TextEquiv conf="0.78810">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os direitos do homem nasceram, no discurso político moderno, como um pressuposto necessário para a
autonomia dos particulares em face do Estado demarcado por governos absolutistas em uma Europa em
fase de expansão capitalista. A ideologia liberal moderna, incorporada nas Declarações e que lhes fornece
sustentação político-ideológica, tem como ponto de partida os direitos naturais do homem tal como
estabelecidos na teoria do contrato social, justificados pela natureza racional do homem, a serviço de
um projeto liberal e burguês. A Declaração Universal dos Direitos Humanos, assinada em 1948, anunciou
o que seria o início de uma nova era em que a assunção da promoção dos direitos humanos constituiria
interesse da comunidade internacional. Tal declaração, embora de vital importância, na medida em que
seu texto foi referenciado em algumas constituições, não é dotada de coercibilidade jurídica para que
todos os Estados a observem, o que levou à necessidade da elaboração de inúmeros protocolos que
reforçassem e dessem especialidade aos direitos presentes na Declaração, visando ao seu reconhecimento
e à aplicação pelos Estados.
Considerando o contexto em que foram elaborados diversos documentos internacionais fundamentais
aos direitos humanos, avalie as afirmações a seguir.
|. A natureza jurídica dos direitos humanos passou a ser uma hard law, com a ratificação do Pacto
Internacional dos Direitos Civis e Políticos e do Pacto Internacional dos Direitos Econômicos, Sociais e
Culturais, ambos de 1966, além dos protocolos facultativos do Pacto dos Direitos Civis e Políticos, que
constituem a Carta Internacional dos Direitos do Homem.
ll. A Declaração Universal dos Direitos Humanos possui eficácia jurídica vinculante, tanto por revelar-se como
uma interpretação autorizada pelo contido na Carta das Nações Unidas, quanto por se constituir
como direito consuetudinário internacional, como defende parte considerável da doutrina,
consubstanciando-se, ainda, a ideia de que, para ser titular de direitos, basta ser nacional de
qualquer Estado.
Ill. A respeito dos direitos civis, a Convenção Americana de Direitos Humanos estabelece que ninguém
deve ser constrangido a executar trabalho forçado ou obrigatório, afora em decorrência de crime
tipificado como hediondo pela legislação do país que adotar essa punição específica para tal
modalidade de crime, não podendo, todavia, a respectiva pena ultrapassar 30 anos de reclusão.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lIlelll, apenas.
O Le</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
