<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:41:18</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:20:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1533,264 1533,478 1536,478 1536,767 1534,767 1534,1026 904,1026 904,1139 1533,1139 1533,1631 1534,1631 1534,1989 81,1989 81,1990 80,1990 80,1824 81,1824 81,1602 80,1602 80,1288 81,1288 81,1103 79,1103 79,820 80,820 80,479 79,479 79,478 80,478"/>
	<TextEquiv conf="0.96399">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O encaminhamento do menor para a guarda de terceiro encontra amparo principiológico na proteção
integral e no melhor interesse da criança e do adolescente, previstos no art. 227, caput, da Constituição
Federal de 1988, e também no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), Lei nº 8.069/1990.
O artigo 19 do ECA dispõe que “é direito fundamental de toda criança e adolescente ser criado e educado
no seio de sua família natural, e, excepcionalmente, em família substituta, assegurada a convivência
familiar e comunitária”. Essa excepcionalidade estará configurada na hipótese de a família natural não
ser adequada ou não atender aos direitos e garantias vinculados ao princípio da proteção integral. Nos
termos do artigo 28 do ECA, a colocação da criança e/ou do adolescente em uma família substituta, por
meio da utilização dos instrumentos legais da guarda, da tutela e da adoção, leva sempre em conta o
melhor interesse do menor.
Em março de 2015, o Supremo Tribunal Federal (STF) reconheceu o direito de adoção por casais
homoafetivos, pelo entendimento de que “A Constituição Federal não faz a menor diferenciação entre a
família formalmente constituída e aquela existente ao rés dos fatos. Como também não distingue entre a
família que se forma por sujeitos heteroafetivos e a que se constitui por pessoas de inclinação homoafetiva.”
(RE/615264, Relator Min. Marco Aurélio Mello, 19/03/2015)
Tendo como base a matéria tratada, assinale a opção correta.
O O instituto da guarda — relacionado à obrigação de se prestar assistência material, moral e educacional
à criança ou ao adolescente, visando ao seu melhor interesse — está vinculado à curatela, para o
atendimento a situações de falta dos pais ou responsáveis.
O A colocação em família substituta far-se-á mediante guarda, tutela ou adoção, o que independe da
situação jurídica da criança ou do adolescente, porém, em se tratando de colocação em família substituta
estrangeira, a medida é excepcional e unicamente admissível na modalidade de acolhimento.
O A adoção de crianças e adolescentes por casal homoafetivo, autorizada pelo STF, que reconheceu
como entidade familiar a decorrente da união estável composta por pessoas do mesmo sexo, confere
ao adotando a condição filial e de dependente, para todos os fins de direito, exceto os sucessórios,
dada a lógica vedação constitucional.
O Nos termos da legislação civil em vigor, a tutela será deferida somente nos casos em que a criança ou o
adolescente, em razão de enfermidade ou deficiência mental, não apresentar o necessário discernimento
para os atos da vida civil ou que, por outro motivo persistente, não tiver condições de exprimir livremente
a sua vontade.
O Os excompanheiros, os judicialmente separados e os divorciados podem adotar conjuntamente na
medida em que o estágio de convivência com o adotando tenha sido iniciado na constância do período de
convivência do casal, sendo necessária a comprovação da existência de vínculos de afinidade e afetividade
com o não detentor da guarda que justifiquem a excepcionalidade da concessão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
