<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:37:39</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:09:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-31.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,586 1533,586 1533,694 1534,694 1534,956 1535,956 1535,1101 1533,1101 1533,1312 1532,1312 1532,1431 1534,1431 1534,1499 1533,1499 1533,1618 1534,1618 1534,1686 128,1686 128,1644 80,1644 80,1101 79,1101 79,309 80,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96474">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Texto 1
Ninguém pode atualmente eximir-se da reflexividade que caracteriza o espírito moderno. Seria
absurdo, daqui por diante, confinar-se na ingenuidade e nos limites tranquilizadores de uma tradição
fechada sobre si mesma, no momento em que a consciência moderna encontra-se apta a compreender
a possibilidade de uma múltipla relatividade de pontos de vista. Também nos habituamos, neste
sentido, a responder aos argumentos que nos expõem através de uma reflexão em que nos colocamos
deliberadamente na perspectiva do outro.
GADAMER, H-G. O problema da consciência histórica. Rio de Janeiro: FGV, 2006 (adaptado).
Texto 2
A identidade constitucional surge como algo complexo, fragmentado, parcial e incompleto. Sobretudo
no contexto de uma constituição viva, a identidade constitucional é o produto de um processo dinâmico
sempre aberto à maior elaboração e à revisão. Do mesmo modo, a matéria constitucional, de qualquer
modo que seja definida, parece condenada a permanecer incompleta e sempre suscetível de maior
definição e de maior precisão.
ROSENFELD, M. A identidade do sujeito constitucional. Belo Horizonte: Mandamentos, 2003 (adaptado).
O aparecimento de uma tomada de consciência histórica constitui uma das mais importantes
transformações pelas quais passaram as sociedades desde o início da época moderna. Diante disso,
conforme se depreende do conteúdo dos textos acima, a atividade hermenêutica também deve ser
repensada, podendo-se afirmar que ela assume o papel de teoria do conhecimento jurídico.
Considerando os textos apresentados, assinale a opção que descreve a principal função da hermenêutica
constitucional.
O Adotar a objetividade do método cartesiano, como um método específico de conhecimento e de
verdade, restringindo a interpretação constitucional ao sentido da norma.
Possibilitar ao intérprete refletir sobre a necessidade de conhecer o texto constitucional, impondo-se a
adoção de um critério de interpretação predominante.
Conhecer o texto constitucional mediante a utilização de um método capaz de assegurar O
conhecimento objetivamente verdadeiro.
Reconhecer que o texto constitucional comporta uma interpretação restrita, em determinado contexto
histórico da sociedade.
Interpretar as diferentes concepções do fenômeno jurídico, a partir da análise crítica das múltiplas
leituras da constituição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
