<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T21:38:49</Created>
	<LastChange>2020-10-31T00:12:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,231 1535,231 1535,1103 1533,1103 1533,1245 1534,1245 1534,1535 1533,1535 1533,1628 466,1628 466,1693 312,1693 312,1990 80,1990 80,1727 81,1727 81,1659 129,1659 129,1216 80,1216 80,1103 79,1103 79,634 78,634 78,310 80,310"/>
	<TextEquiv conf="0.93273">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A lei reconhece a pessoa jurídica como um importante instrumento para o exercício da atividade
empresarial, não a transformando, porém, em um dogma inatacável. A personalidade jurídica das
sociedades deve ser usada para propósitos legítimos e não deve ser pervertida. Todavia, caso tais
propósitos sejam desvirtuados, não se pode fazer prevalecer o dogma da separação patrimonial entre a
pessoa jurídica e os seus membros. A desconsideração é, pois, a forma de se adequar a pessoa jurídica
aos fins para os quais ela foi criada, vale dizer, é a forma de se limitar e coibir o uso indevido deste
privilégio que é a pessoa jurídica, ou seja, é a forma de se reconhecer a relatividade da personalidade
jurídica das sociedades.
TOMAZETTE, M. Curso de Direito Empresarial. São Paulo: Atlas. 2008 (adaptado).
AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. PROCESSUAL CIVIL. CONSUMIDOR.
DESCONSIDERAÇÃO DA PERSONALIDADE JURÍDICA. NÃO DEMONSTRAÇÃO DA PRESENÇA DOS REQUISITOS
PREVISTOS NO ART. 28 DO CDC. SÚMULA 7/STI. 1. A recorrente busca a desconsideração da
personalidade jurídica, em virtude de a recorrida não mais exercer as atividades no endereço fornecido
na inicial. 2. O art. 28 do CDC dispõe que a desconsideração da personalidade jurídica da sociedade,
no âmbito das relações consumeristas, se efetivará: a) quando, em detrimento do consumidor, houver
abuso de direito, excesso de poder, infração da lei, fato ou ato ilícito ou violação dos estatutos ou
contrato social; b) falência, estado de insolvência, encerramento ou inatividade da pessoa jurídica,
provocados por má administração; c) sempre que sua personalidade for, de alguma forma, obstáculo
ao ressarcimento de prejuízos causados aos consumidores.
Disponível em: &lt;www.stj.jus.br&gt;. Acesso em: 30 jul. 2015 (adaptado).
Considerando os textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. O Código de Defesa do Consumidor foi instituído com o objetivo de normatizar questões sobre a
relação de consumo para inibir o abuso de direito ou o excesso de poder por parte da atividade
empresária, permitindo a sua desconsideração. A mudança de endereço ou o encerramento das
atividades não constituem, conforme o acórdão, requisitos para tal ato.
Il. O acórdão está coerente com a posição doutrinária, pois não se pode desconsiderar de imediato
a pessoa jurídica sem antes verificar os pressupostos normativos para tanto, adequando-os aos
aspectos práticos.
Ill. A presença dos requisitos legais é suficiente para que se requeira a desconsideração da
personalidade jurídica, ainda que a empresa possua patrimônio.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O leilll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
