<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T13:49:11</Created>
	<LastChange>2020-10-25T13:56:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.SS-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="822,257 822,2060 828,2060 828,257"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="82,1571 82,1820 805,1820 805,1571"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,257 273,257 273,297 802,297 802,422 342,422 342,456 332,456 332,562 394,562 394,587 81,587 81,588 80,588"/>
	<TextEquiv conf="0.96172">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Considerando que a cidadania moderna compõe-se, tradicio-
nalmente, de três ordens de direitos, assinale aqueles que,
no decurso do século XX, foram os que mais tardiamente
ingressaram na agenda pública brasileira.
(A) Direitos humanos.
(B) Direitos civis.
(C) Direitos sociais.
(D) Direitos políticos.
(E) Direitos de expressão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="79,621 803,621 803,950 802,950 802,1343 80,1343 80,1344 79,1344 80,1344 80,1017 79,1017"/>
	<TextEquiv conf="0.95268">
	<Unicode>QUESTÃO 18
“O Assistente Social é (...) um intelectual que contribui, junto
com inúmeros outros protagonistas, na criação de consen-
sos na sociedade. Falar de consenso diz respeito não ape-
nas à adesão ao instituído: é consenso em torno de interes-
ses de classes fundamentais, sejam dominantes ou subal-
ternas, contribuindo no reforço da hegemonia vigente ou cria-
ção de uma contra-hegemonia no cenário da vida social.”
IAMAMOTO, M.V. O Serviço Social na Contemporaneidade:
trabalho e formação profissional. 5 ed. São Paulo: Cortez, 2001, p. 60.
A partir da leitura do texto acima, pode-se afirmar que
(A) há consenso de que todos os Assistentes Sociais defen-
dem os interesses das classes subalternas.
(B) há consenso de que todos os Assistentes Sociais defen-
dem os interesses das classes dominantes.
(C) a criação de consensos depende da adesão ao instituído
por parte dos Assistentes Sociais.
(D) o Assistente Social pode contribuir para a formação de
consenso contra-hegemônico.
(E) os Assistentes Sociais são intelectuais que excluem o
consenso das suas atividades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="80,1381 273,1381 273,1421 802,1421 802,1845 803,1845 803,1904 286,1904 286,2036 217,2036 217,2066 81,2066 81,2067 80,2067 80,1846 79,1846 79,1845 80,1845 80,1517 79,1517 79,1451 80,1451"/>
	<TextEquiv conf="0.96272">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Dentre suas atribuições, o Assistente Social enfrenta o
desafio de elaborar planos, programas e projetos para a
Área Social. Observe o quadro, que explicita os diferentes
níveis do planejamento social.
A análise do quadro permite assegurar que está(ão) correta(s)
a(s) afirmação(ões) contida(s) na(s) coluna(s)
(A) |, apenas.
(B) Il, apenas.
(C) Ill, apenas.
(D) l el, apenas.
(E) LIlelll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="851,260 1224,260 1224,344 1578,344 1578,462 1577,462 1577,654 1578,654 1578,772 1551,772 1551,833 1270,833 1270,862 1215,862 1215,863 852,863 852,864 851,864 852,864 852,649 851,649 851,625 850,625 850,624 851,624 851,464 850,464 850,261 851,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96653">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Analise as afirmações a seguir.
No contexto da ofensiva neoliberal, a elaboração e execução de
projetos sociais vêm sendo deslocadas do Estado para as ONG
e Organizações Sociais, cuja atuação não esgota o atendimen-
to às demandas do campo dos direitos e das políticas sociais.
PORQUE
Só o Estado reúne as condições da universalidade com
potencialidade de promover ações permanentes, abrangentes
e sistemáticas, na provisão de serviços e sistemas sociais.
A esse respeito, é possível concluir que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda justifica
a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(OC) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r55" type="paragraph">
	<Coords points="851,1569 1220,1569 1220,1650 1577,1650 1577,1860 1578,1860 1578,1976 1547,1976 1547,2036 1266,2036 1266,2064 1216,2064 1216,2065 853,2065 853,2066 852,2066 852,1813 850,1813 850,1756 851,1756 851,1633 850,1633 850,1570 851,1570"/>
	<TextEquiv conf="0.96634">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Analise as afirmativas a seguir.
O Assistente Social deve estimular a participação dos usuários
nas instâncias em que se decidem as políticas públicas.
PORQUE
A democracia é princípio constitutivo dos compromissos
éticos do Serviço Social.
A esse respeito, é possível concluir que
(A) as duas afirmativas são verdadeiras, e a segunda justifica
a primeira.
(B) as duas afirmativas são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(OC) a primeira afirmativa é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmativa é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmativas são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="851,892 1041,892 1041,933 1578,933 1578,1538 1216,1538 1216,1539 853,1539 853,1540 852,1540 852,1187 851,1187 851,1088 850,1088 850,933 851,933"/>
	<TextEquiv conf="0.96810">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A participação dos usuários nos Conselhos de Política Públi-
ca tem sido um desafio para a sociedade brasileira: de fato,
“os usuários só poderão ter participação efetivamente qualifi-
cada e transitando para o status de sujeito de direitos se
tiverem os instrumentos de análise da realidade.”
GOMES, A. L. Os conselhos de políticas e de direitos.
Capacitação em Serviço Social e Política Social: módulo 4 — O trabalho
do assistente social e as políticas sociais. Brasília: UnB, 2000.
Com base nessa afirmação, e levando em conta o Código de
Etica Profissional vigente, cabe aos Assistentes Sociais
(A) contribuir para a ampliação do conhecimento dos usuários,
para garantir direitos.
(B) substituir, em algumas circunstâncias, os usuários nos
Conselhos.
(OC) fortalecer as representações das instituições que
atendem aos usuários.
(D) criar normas e manuais de conduta que ensinem os
usuários a serem conselheiros.
(E) representar, sistematicamente, os usuários nos seus
Conselhos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
