<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T13:48:52</Created>
	<LastChange>2020-10-25T13:54:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.SS-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="851,1256 1045,1256 1045,1298 1573,1298 1573,1640 1574,1640 1574,1966 1551,1966 1551,2033 1270,2033 1270,2061 852,2061 852,1833 850,1833 850,1491 851,1491"/>
	<TextEquiv conf="0.96340">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Nas requisições de assessoria e consultoria aos Assistentes
Sociais, surgem, hoje, as demandas das etnias, que travam
uma luta permanente pelos seus direitos e pela promoção da
igualdade étnico-racial.
Sobre esse assunto, analise as afirmações a seguir.
A compreensão das questões étnicas exige mais que uma
consciência da defesa dos direitos como um imperativo legal
e ético.
PORQUE
A implementação de políticas étnicas na perspectiva da
soberania alimentar, organização política e auto-
sustentabilidade não pode simplesmente obedecer a padrões
gerais de políticas públicas.
A esse respeito, é possível concluir que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda justifi-
ca a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(OC) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="851,260 1575,260 1575,633 1574,633 1574,1227 852,1227 852,694 850,694 850,668 851,668"/>
	<TextEquiv conf="0.95497">
	<Unicode>QUESTÃO 26
“A assessoria à gestão das políticas sociais tem sido demandada por
diferentes sujeitos [...] que atuam nesta esfera. Expressa reconhecimento
da capacidade profissional dos Assistentes Sociais no domínio da temática.
É resultado do trânsito, como afirma Netto (1992), da atuação profissional
exclusivamente pautada na execução terminal das políticas sociais para
uma atuação profissional competente na gestão da totalidade do processo
da política social, incluindo as suas dimensões de formulação, de gestão,
e de sua operacionalização.”
BRAVO, M. |. S. e MATOS, M. C., orgs. Assessoria, consultoria &amp;
Serviço Social. Rio de Janeiro, 7Letras, 2006.
A partir desse texto, é correto argumentar que
(A) a intervenção do Assistente Social em assessoria e
consultoria no campo das políticas sociais indica uma
redução do campo de ação profissional.
(B) a atuação do Assistente Social em assessorias e
consultorias possibilita a conquista de novos espaços
ocupacionais, contribuindo para maior visibilidade e pro-
moção da profissão.
(OC) assessorias e consultorias contradizem as atribuições
privativas do Assistente Social, embora ampliem o seu
mercado de trabalho.
(D) assessorias e consultorias ameaçam diminuir a
empregabilidade do Assistente Social no espaço público
e estatal.
(E) atividades de assessoria e consultoria consolidam a
posição do Assistente Social nos limites da execução
terminal de políticas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,260 273,260 273,299 802,299 802,417 621,417 621,478 598,478 598,570 80,570 80,417 79,417 79,299 80,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96763">
	<Unicode>QUESTÃO 23
No planejamento de uma ação profissional inserida numa po-
lítica pública de saúde, no que se refere aos benefícios a
serem concedidos aos usuários, o que o Assistente Social
deve considerar prioritariamente?
(A) A universalidade dos direitos.
(B) A parceria entre Estado e sociedade civil.
(C) O poder aquisitivo dos usuários.
(D) Os recursos técnico-institucionais.
(E) Os serviços imediatamente disponíveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,602 273,602 273,643 802,643 802,1257 80,1257 80,982 79,982 79,643 80,643"/>
	<TextEquiv conf="0.96133">
	<Unicode>QUESTÃO 24
“Ao reconhecer a saúde como resultante das condições de
vida, a obtenção de dados sobre as condições econômicas,
políticas, sociais e culturais passa a fazer parte do conjunto
dos procedimentos necessários à identificação e análise dos
fatores que intervêem no processo saúde/doença.”
MOTA, A. E. et alli, org. Serviço Social e saúde. Formação e
trabalho profissional. S. Paulo, Cortez, 2006.
A partir desse texto, pode-se afirmar que, no planejamento de
sua intervenção numa política de saúde, o Assistente Social
deve, prioritariamente,
(A) apoiá-lo no exame abrangente das condições de vida dos
usuários.
(B) fundamentá-lo no conhecimento das representações
culturais dos usuários.
(C) embasá-lo em práticas e técnicas médicas, jurídicas e
antropológicas.
(D) justificá-lo a partir da história familiar e de vida dos usuários.
(E) legitimá-lo mediante pesquisas sobre serviços de alta
complexidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1289 273,1289 273,1330 802,1330 802,1890 598,1890 598,2056 80,2056 80,1890 79,1890 79,1830 81,1830 81,1490 79,1490 79,1330 80,1330"/>
	<TextEquiv conf="0.96682">
	<Unicode>QUESTÃO 25
As pesquisas no campo das ciências históricas têm, no
centro do debate metodológico, para a interpretação e trans-
formação da realidade social, a secular questão da relação
objetividade x subjetividade. Neste debate são frequentes
afirmações como as apresentadas a seguir.
| — O estudo da realidade social exige a mesma neutralidade
requerida ao físico, ao químico e ao biólogo.
ll — Os fenômenos sociais devem ser considerados da
mesma forma que os fenômenos da natureza.
Ill — O modelo social-darwinista da “sobrevivência dos mais
aptos” serve para explicar a sociedade.
IV — As ciências históricas têm especificidade metodológica:
seus objetos são transitórios e atravessados por interes-
ses de classes.
V — A visão de mundo das classes sociais condiciona a
produção acadêmica das ciências sociais.
Estão corretas, apenas, as afirmações
(A) leill. (B)leV.
(CO) Ile V. (D) IVeV.
(E) LI, MW elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r34">
	<Coords points="822,257 822,2074 828,2074 828,257"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
