<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T16:49:29</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:37:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.SS-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="822,262 822,2071 825,2071 825,262"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1475 273,1475 273,1512 804,1512 804,1858 592,1858 592,1893 538,1893 538,2042 571,2042 571,2069 80,2069 80,1858 79,1858 79,1512 80,1512"/>
	<TextEquiv conf="0.95011">
	<Unicode>QUESTÃO 13
É hoje consensual que, no Brasil, o Serviço Social se origina
no seio do movimento católico, mas seu processo de
profissionalização e legitimação está vinculado à expansão
das grandes instituições assistenciais em um período históri-
co marcado pelo aprofundamento do corporativismo do Esta-
do e por uma política econômica industrializante. A expansão
do proletariado urbano cria a necessidade política de contro-
lar e absorver este contingente. O Estado, incorporando parte
das reivindicações populares, amplia a base legal da cidada-
nia, mediante uma intensa legislação social e sindical.
Este período da história brasileira refere-se
(A) à República Velha (1889-1930).
(B) à Segunda República (1930-1937).
(C) ao Estado Novo (1937-1945).
(D) à Quarta República (1945-1964).
(E) à transição democrática (1985-1988).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,359 267,359 267,400 804,400 804,660 433,660 433,726 361,726 361,793 294,793 294,826 80,826 80,660 79,660 79,400 80,400"/>
	<TextEquiv conf="0.96247">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Corrente importante de estudiosos da profissão considera que
a análise do papel do Serviço Social na reprodução das rela-
ções sociais deve partir do suposto de que a apreensão do
significado histórico da profissão só é possível com a sua
inserção na sociedade, pois o Serviço Social se afirma como
instituição peculiar na e a partir da divisão social do trabalho.
Esta concepção identifica, como princípio que rege a
estruturação das relações sociais na sociedade,
(A) a solidariedade.
(B) a contradição de classes.
(C) a ideologia.
(D) aintersubjetividade.
(E) o saber/poder.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,863 449,863 449,951 803,951 803,1099 804,1099 804,1152 802,1152 802,1280 804,1280 804,1340 775,1340 775,1406 494,1406 494,1439 80,1439 80,1207 78,1207 78,1181 79,1181"/>
	<TextEquiv conf="0.96462">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Analise as afirmativas a seguir.
Na expansão monopolista, as funções políticas do Estado
burguês articulam-se organicamente com as suas funções
econômicas.
PORQUE
O Estado condensa os interesses comuns de toda a socie-
dade.
A esse respeito é possível concluir que
(A) as duas afirmativas são verdadeiras, e a segunda justifica
a primeira.
(B) as duas afirmativas são verdadeiras, e a segunda não jus-
tifica a primeira.
(C) a primeira afirmativa é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmativa é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmativas são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="850,262 1574,262 1574,356 1573,356 1573,729 1362,729 1362,895 852,895 852,729 850,729 850,669 852,669 852,356 850,356"/>
	<TextEquiv conf="0.95835">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Analise as afirmativas que se seguem, relativas às particula-
ridades históricas da sociedade brasileira.
| — Durante a República Velha, desenvolveu-se a indústria
pesada no país.
Il — A chamada Revolução de 1930 é um marco da revolução
burguesa no Brasil.
Ill — A “questão social” resulta, no Brasil, do fim da República
Velha.
IV — No Brasil, o desenvolvimento capitalista coincidiu com a
expansão da democracia.
V — A modernização capitalista, no Brasil, não rompeu com
a dependência econômica do país.
Estão corretas, apenas, as afirmativas
(A) le IV. (B) leV.
(C) Ile. (D) Ile V.
(E) IleV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="851,931 1045,931 1045,973 1574,973 1574,1199 1394,1199 1394,1232 1347,1232 1347,1265 1272,1265 1272,1299 1247,1299 1247,1360 900,1360 900,1365 852,1365 852,1199 850,1199 850,973 851,973"/>
	<TextEquiv conf="0.96706">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A análise do significado social do Serviço Social no processo
de reprodução das relações sociais salienta o caráter contra-
ditório da profissão. Ela reproduz, pela mesma atividade, in-
teresses contrapostos que convivem em tensão - demandas
do capital e do trabalho — e só pode fortalecer um ou outro
pólo pela mediação de seu oposto. De que decorre esse ca-
ráter contraditório da atuação profissional?
(A) Da intencionalidade do Assistente Social.
(B) Da condução da atuação profissional.
(C) Da pressão dos empregadores.
(D) Da relação de classes.
(E) Das demandas dos usuários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="851,1401 1045,1401 1045,1443 1574,1443 1574,2074 852,2074 852,1637 851,1637 851,1570 850,1570 850,1544 852,1544 852,1431 851,1431"/>
	<TextEquiv conf="0.96658">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Na trajetória recente do Serviço Social, surgem requisições
inéditas; novas respostas profissionais são exigidas, tanto
no campo investigativo quanto no da intervenção. Entre ou-
tras, abrem-se possibilidades no complexo campo da formu-
lação, gestão e avaliação de políticas públicas, planos, pro-
gramas e projetos sociais.
Em face das atuais exigências de democratização do espaço
público, o que cabe a gestores e técnicos para que o planeja-
mento não fique adstrito ao âmbito da gestão e do poder?
(A) Processar teórica, política e eticamente as demandas so-
ciais, intervindo para o seu atendimento.
(B) Elaborar pronunciamentos políticos e planos afirmando
intenções sociais na perspectiva das demandas.
(C) Executar projetos de lei e decretos governamentais, dan-
do visibilidade às demandas.
(D) Socializar recursos para, com as organizações não go-
vernamentais, viabilizar projetos.
(E) Viabilizar ações que atendam as demandas populares, tais
como estas são direta e empiricamente formuladas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
