<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T13:48:14</Created>
	<LastChange>2020-10-25T13:51:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.SS-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="851,904 1045,904 1045,954 1574,954 1574,1701 852,1701 852,1702 852,1277 851,1277 851,1166 852,1166 852,980 851,980"/>
	<TextEquiv conf="0.96464">
	<Unicode>QUESTÃO 37
O estágio supervisionado é uma dimensão extremamente
importante na formação do Assistente Social, uma vez que
permite ao aluno a identificação com a auto-imagem de
um profissional capaz de compreender o significado sócio-
histórico do Serviço Social, a mediação entre interesses
antagônicos de classes em suas relações com o Estado e
as demandas profissionais. Assim, o estágio em Serviço
Social deve ser concebido como espaço de
(A) cumprimento competente e eficaz das rotinas burocráti-
cas presentes nas instituições.
(B) treinamento para responder prioritariamente às deman-
das do mercado profissional.
(OC) substituição de profissionais com vínculo formal por
jovens prestadores de serviços.
(D) articulação entre ensino teórico, pesquisa e formação para
o exercício profissional.
(E) aplicação, na realidade institucional, dos conhecimentos
teórico-metodológicos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="851,267 1045,267 1045,316 1575,316 1575,342 1573,342 1573,846 853,846 853,847 852,847 852,268 851,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96735">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Reconhece-se atualmente o papel pedagógico que o supervisor
de campo tem na formação de futuros Assistentes Sociais
empenhados na defesa de direitos. Esta defesa se traduz no
compromisso profissional com
(A) a preservação do bem comum e dos direitos vigentes
relativos à propriedade.
(B) a elevação da auto-estima dos indivíduos na perspectiva
de defesa do individualismo.
(OC) o desenvolvimento solidário do país e a preservação da
ordem e do bem comum.
(D) o posicionamento em favor da equidade e da justiça social.
(E) o respeito à dignidade da pessoa humana, considerada
abstratamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1078 273,1078 273,1115 802,1115 802,1821 662,1821 662,1929 325,1929 325,2036 292,2036 292,2070 81,2070 81,2071 80,2071 80,1822 79,1822 79,1760 81,1760 81,1431 79,1431 79,1115 80,1115"/>
	<TextEquiv conf="0.96347">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Sistema Único da Assistência Social (SUAS) requer, no
campo da gestão, uma atividade permanente de monitoramento
e avaliação.
O Assistente Social, também no exercício da gestão, deve
garantir os princípios fundamentais do seu Código de Ética —
dentre os quais o compromisso com a qualidade dos
serviços prestados à população. Em cada um dos cinco
itens abaixo estão indicadas condições que pretendem
corresponder a este princípio.
| — Garantia da atuação de equipes interdisciplinares nos
espaços profissionais.
Il — Informações orçamentárias socializadas entre gestores,
técnicos e usuários.
Ill — Elaboração de relatórios sistemáticos de avaliação dos
serviços, programas e projetos sociais.
IV — Construção de indicadores capazes de expressar as
desigualdades de classes.
V — Articulação da rede socioassistencial, ampliando a
cobertura dos serviços.
Correspondem ao princípio referido as condições
(A) Ile V, apenas.
(B) Ill e V, apenas.
(OC) 1, Ile Ill, apenas.
(D) |, Il e IV, apenas.
(E) LILI, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,260 273,260 273,303 803,303 803,328 801,328 801,694 803,694 803,1039 81,1039 81,1040 80,1040"/>
	<TextEquiv conf="0.96408">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A Constituição de 1988, a contra-reforma do Estado e as
mudanças do mundo do trabalho têm exigido do profissional
de Serviço Social brasileiro novas competências e habilidades
profissionais — dentre elas, a de exercer funções de gestão ou
direção em organizações públicas ou privadas. Isso requer o
domínio crítico das teorias organizacionais e das ferramentas
gerenciais, bem como a clareza do significado da direção
estratégica do projeto hegemônico no Serviço Social
brasileiro. De acordo com o Código de Ética Profissional
em vigor, o exercício profissional, neste campo e na perspectiva
da defesa e do aprofundamento da democracia, deve buscar
(A) a projeção de uma nova sociedade sem exploração e
desigualdade de classe, gênero e etnia.
(B) a eficácia e eficiência por meio da moderna administra-
ção gerencial de resultados.
(C) a atenção às necessidades locais em função da
municipalização das políticas públicas.
(D) a defesa da liberdade do mercado como princípio regula-
dor das relações econômicas e sociais.
(E) a satisfação das necessidades e demandas sociais nos
limites da ordem política liberal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r32">
	<Coords points="820,260 820,2077 825,2077 825,260"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
