<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T13:48:33</Created>
	<LastChange>2020-10-25T13:58:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.SS-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="80,1600 273,1600 273,1636 802,1636 802,2068 81,2068 81,2069 80,2069"/>
	<TextEquiv conf="0.96690">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O artigo 5º, inciso 4º, da Lei de Regulamentação da Profissão
reza: “realizar vistorias, perícias técnicas, laudos periciais,
informações e pareceres sobre a matéria de Serviço Social”.
Pode-se, pois, inferir que esses procedimentos privativos
(A) obrigam os Assistentes Sociais a realizá-los somente
após aprovação dos empregadores.
(B) podem ser realizados por outros profissionais, desde que
autorizados por Assistentes Sociais.
(C) estão reservados exclusivamente a profissionais que
prestaram concurso público.
(D) são cabíveis, apenas, para Assistentes Sociais gradua-
dos em universidades públicas.
(E) devem ser realizados, apenas, por Assistentes Sociais
no pleno exercício profissional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,946 273,946 273,984 802,984 802,1569 80,1569 80,1570 80,1259 79,1259 79,984 80,984"/>
	<TextEquiv conf="0.96507">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A Constituição Federal de 1988 introduziu conquistas inédi-
tas no campo da proteção social. Dentre elas, destaca-se a
criação de novas modalidades de exercício da democracia
participativa no campo das políticas sociais — os Conselhos
de Políticas e de Direitos na área da assistência, saúde, in-
fância e juventude, entre outras. A concepção que melhor re-
trata o potencial dessas novas modalidades na luta pela ga-
rantia de direitos é a que toma os Conselhos como instância/
espaço de
(A) construção de consensos entre as classes e as cama-
das sociais.
(B) afirmação do papel do Estado como agente neutro nos
conflitos sociais.
(C) promoção da solidariedade e da construção de parcerias
entre o público e o privado.
(D) fortalecimento dos governos no enfrentamento das desi-
gualdades sociais.
(E) luta e confronto entre projetos societários antagônicos na
disputa por hegemonia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,260 273,260 273,300 801,300 801,331 803,331 803,543 801,543 801,735 803,735 803,849 801,849 801,914 80,914 80,915 80,606 79,606 79,362 80,362"/>
	<TextEquiv conf="0.96616">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Conforme preconiza o Estatuto da Criança e do Adolescente
(ECA), o Conselho Tutelar é um órgão permanente, autônomo
e não jurisdicional, composto por representantes eleitos pela
comunidade local, que tem a função de zelar pelo cumprimen-
Conselho, o Assistente Social vai muito além da execução
terminal de políticas sociais. Dentre as atribuições específicas
do Conselho Tutelar, previstas no ECA, aquela que mais expli-
citamente exige do Assistente Social um papel que ultrapassa
o que lhe foi delegado tradicional e historicamente é
(A) atender crianças e adolescentes cujos direitos foram
ameaçados ou violados.
(B) assessorar na elaboração da proposta orçamentária de
planos e programas.
(C) atender, aconselhar e orientar, quando necessário, os pais
Ou o responsável.
(D) providenciar e expedir, eventualmente, notificações e
documentos similares.
(E) requisitar certidões de nascimento e de óbito de criança
e adolescente, se necessário.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="851,260 1041,260 1041,301 1574,301 1574,484 1521,484 1521,619 1573,619 1573,678 1410,678 1410,833 1245,833 1245,800 1028,800 1028,867 852,867 852,800 851,800 851,705 850,705 850,685 852,685 852,586 853,586 853,484 851,484"/>
	<TextEquiv conf="0.96573">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O ECA, no seu artigo 121, indica que a internação constitui
medida privativa de liberdade, sujeita aos princípios de
brevidade, excepcionalidade e respeito à condição peculiar
da pessoa em desenvolvimento. Nesse sentido, ao elabo-
rar estudo social, cabe ao Assistente Social que trabalha
com um adolescente:
| — indicar medidas que o punam de forma correta;
|l — preservar a sua permanência próximo à sua família;
Ill — garantir a preservação dos seus direitos sociais;
IV — indicar plano de trabalho durante a sua permanência na
Instituição;
V — monitorar o trabalho dos outros técnicos.
São corretos, apenas, os itens
(A) Llelll.
(OC) Il, IVe V.
(E) LI, NM elV.
(B) Il, elV.
(D) IM, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r55" type="paragraph">
	<Coords points="851,897 1574,897 1574,1215 1573,1215 1573,1247 1409,1247 1409,1411 1545,1411 1545,1438 859,1438 859,1437 852,1437 852,1279 851,1279 851,1215 850,1215 850,1185 851,1185"/>
	<TextEquiv conf="0.95913">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Nas Diretrizes Gerais para o Curso de Serviço Social, aprova-
das pela Assembléia Nacional da Associação Brasileira de
Ensino e Pesquisa em Serviço Social, em 1996, as múltiplas
expressões da “questão social” figuram como objeto de tra-
balho do Assistente Social, nas mais variadas dimensões da
realidade social. A realização de estudos socioeconômicos,
de acordo com o que postulam as diretrizes, orienta-se por
uma perspectiva teórico-metodológica crítica.
Àluz da orientação teórica adotada pelas Diretrizes, seria legíti-
mo sustentar que a direção social dos estudos socioeconômicos
deve ser parametrizada pela perspectiva
(A) da desintegração familiar e comunitária.
(B) da disfunção social de indivíduos e grupos.
(C) da má distribuição de renda.
(D) da exclusão social.
(E) das desigualdades criadas pela sociedade capitalista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r64" type="paragraph">
	<Coords points="851,1467 1045,1467 1045,1506 1573,1506 1573,1633 1575,1633 1575,1659 1573,1659 1573,1949 1575,1949 1575,2007 1573,2007 1573,2070 852,2070 852,1690 851,1690"/>
	<TextEquiv conf="0.96582">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Nas Varas Especiais destinadas a atender jovens em conflito
com a lei, o Assistente Social é requisitado a realizar estudo
social para subsidiar o magistrado na aplicação de medidas
socioeducativas previstas no Estatuto da Criança e do
Adolescente (ECA). A utilização deste instrumental técnico-
operativo privativo do Assistente Social deve conter a
(A) posição imparcial do perito para fornecer informações
técnicas estritamente relacionadas com a área do
Serviço Social.
(B) defesa juridicamente fundamentada dos direitos dos
inúmeros sujeitos envolvidos no caso.
(O) interpretação do profissional sobre o modo pelo qual as
expressões da “questão social” rebatem no dia-a-dia dos
sujeitos.
(D) análise aprofundada dos fatores psicossociais que contri-
buíram para a ocorrência do delito.
(E) análise profunda do grau de periculosidade do indivíduo e
da possibilidade de reincidência no erro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r28">
	<Coords points="820,254 820,2082 822,2082 822,254"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
