<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T08:00:35</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:45:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaeducacao_fisica-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="361,686 361,1275 1355,1275 1355,686"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="265,316 1599,316 1599,658 1598,658 1598,1376 1600,1376 1600,1404 1599,1404 1599,2048 1481,2048 1481,2049 1360,2049 1360,2050 1239,2050 1239,2051 1117,2051 1117,2052 996,2052 996,2053 875,2053 875,2054 753,2054 753,2055 632,2055 632,2056 146,2056 146,1936 145,1936 145,1684 146,1684 146,1376 341,1376 341,660 145,660 145,495 144,495 144,317 265,317"/>
	<TextEquiv conf="0.96301">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Integram uma equipe multiprofissional que trabalha em um asilo com idosos institucionalizados, uma
profissional de educação física, um enfermeiro, uma nutricionista, dois médicos, dois fisioterapeutas e uma
terapeuta ocupacional. Na reunião semanal da equipe, os integrantes discutem sobre a mobilidade e a aptidão
física dos idosos e a profissional de educação física explica que, ao longo da vida, o organismo humano
apresenta um nível de aptidão física que, normalmente, aumenta até a metade da quarta década de vida e,
depois, segue em declínio. Ela apresenta, então, o gráfico a seguir, que mostra o resultado de uma coleta de
dados sobre o nível de força muscular ao longo da vida como um dos componentes da aptidão física, aferido
por meio de dinamômetro de pressão manual, em pessoas fisicamente ativas de ambos os gêneros.
GOBBJ, S.; VILLAR, R.; ZAGO, A. S. Bases teórico-práticas do condicionamento físico. Rio de Janeiro: Guanabara-Koogan, 2005 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas e a perspectiva básica de trabalho do profissional de Educação
Física que atua com idosos e integra a equipe multiprofissional, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. Como avanço da idade, o declínio do nível de força muscular ocorre de forma mais acentuada após
os 30 anos.
PORQUE
Il. Ao envelhecer, as pessoas deixam de praticar exercícios físicos com volumes e intensidades eficazes
para impedir o declínio da força muscular.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
