<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:59:30</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:46:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaeducacao_fisica-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,315 1599,315 1599,857 1598,857 1598,1006 1599,1006 1599,1392 146,1392 146,1006 194,1006 194,857 145,857"/>
	<TextEquiv conf="0.95019">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Ao longo da adolescência, o ser humano passa por um processo de maturação em que se observam alterações
no organismo e, consequentemente, na própria prática motora. Tal maturação permite que o jovem seja
capaz de desenvolver exercícios de maior duração em baixa/média intensidade até o início da idade adulta.
A maturação biológica promove o aumento da capacidade aeróbia ao longo da adolescência, por isso, é
difícil identificar o que é resultado de treinamento e o que é efeito da maturação sobre a potência aeróbia
do adolescente.
A potência aeróbia, representada pelo Consumo de Oxigênio Máximo (VO2 máximo), é a máxima capacidade
do organismo de determinado indivíduo em absorver, transportar e utilizar oxigênio para a produção
energética.
GOBBJ, S.; VILLAR, R.; ZAGO, A. S. Bases teórico-práticas do condicionamento físico. Rio de Janeiro: Guanabara-Koogan, 2005 (adaptado).
A partir dessas informações, relativas às variáveis que, necessariamente, alteram o VO2 máximo por meio
da maturação na adolescência, avalie as afirmações a seguir.
|. As mudanças na composição corporal devem ser consideradas pelo profissional de educação física.
Il. O profissional de educação física deve considerar a variação morfológica do sistema cardiorrespiratório.
Ill. A economia de movimento em esforço físico é uma variável imprescindível à prescrição de exercícios
para um adolescente.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
QI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
