<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:55:59</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:47:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaeducacao_fisica-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 870,2073 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 855,244 855,275 854,275 854,960 855,960 855,1228 854,1228 854,1437 532,1437 532,1498 326,1498 326,1610 375,1610 375,1658 383,1658 383,1691 853,1691 295,1691 295,1737 146,1737 146,1689 147,1689 147,1465 240,1465 240,1277 194,1277 194,1256 222,1256 222,1254 240,1254 240,932 195,932 195,931 194,931 194,677 146,677 146,676 145,676"/>
	<TextEquiv conf="0.94484">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A prática de exercícios físicos regulares, a qualidade
da dieta e o uso correto de medicação sob prescrição
médica são condições para a melhoria da qualidade
de vida de indivíduos diabéticos e hipertensos.
Considerando uma atuação multiprofissional e a
intervenção do profissional de educação física na
prescrição e no controle dos programas de exercícios
físicos para pessoas com essas características, avalie
as afirmações a seguir.
1. O profissional de educação física deve
prescrever exercícios resistidos e aeróbios, no
máximo, três vezes por semana, com duração
de 60 minutos, de acordo com Colégio
Americano de Medicina do Esporte para
diabéticos e hipertensos.
O profissional de educação física deve proceder
à anamnese dos indivíduos, considerar
suas condições clínicas e prescrever-lhes
exercícios físicos com base nas informações
obtidas e de acordo com as limitações de
cada um, relatadas pelo médico da equipe
multiprofissional.
IM. O profissional de educação física deverá
acompanhar a execução do programa de
exercícios físicos prescrito pelo médico a esses
pacientes, respeitando as condições clínicas
de cada indivíduo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O leilll, apenas.
O ll elll, apenas.
QI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,993 1599,993 1599,1449 1600,1449 1600,1595 1599,1595 1599,2077 937,2077 937,1596 936,1596 936,1595 937,1595 937,1424 891,1424 891,1216 890,1216 890,1146 892,1146 892,1105 943,1105 943,993 889,993 889,312 890,312"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O cotidiano dos projetos sociais sobre esporte e lazer
revela grupos de participantes que se identificam
com as atividades que lá se desenvolvem e, assim,
se tornam assíduos e trazem amigos e parentes
para delas participarem. Por outro lado, há pessoas
avessas a atividades em grupo, assim como há,
também, os pequenos grupos que não gostam de
conviver com grandes grupos. Normalmente, essas
pessoas e esses grupos têm alguma característica
que os deixa desconfortáveis. Por vezes, sentem-se
discriminados, porque estão fora do padrão
corporal, por causa da cor da pele, dos cabelos, por
sua preferência sexual ou por outras razões que os
excluem. Quando alguém os convence a participar
de projetos sociais, chegam tarde, saem cedo e,
não raro, abandonam as atividades após algumas
semanas.
GOELLNER. S. V. et al. Gênero e Raça: inclusão no esporte e lazer.
Porto Alegre: UFRGS, 2009 (adaptado).
Nesse contexto, o profissional da educação física
contribui para combater as discriminações de gênero
e raça/etnia quando
O identifica, denuncia e desqualifica os estereótipos
culturalmente construídos, que controlam e
imobilizam papéis e funções específicas para
homens e mulheres, para brancos, pardos, negros
e Índios.
amplia o acesso às atividades de esporte e lazer
pelos grupos socialmente desfavorecidos e
trabalha com cada grupo separadamente, para
evitar conflitos.
dissemina conceitos, comportamentos e atitudes
que evidenciam as diferenças culturais entre os
sujeitos, julgando-as e comparando-as.
discute e impõe a redução das resistências
contra a injustiça e a desigualdade de gênero, de
orientação sexual e de raça/etnia, uma vez que
essa é a forma de superação desse preconceito.
proporciona à comunidade que participa das
atividades de esporte e lazer um atendimento que
revela as diferenças entre as pessoas e determina
o espaço de cada um no grupo comunitário.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
