<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T08:04:30</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:44:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaeducacao_fisica-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="143,311 1601,311 1601,580 1599,580 1599,739 1600,739 1600,808 1599,808 1599,1095 636,1095 636,1195 271,1195 271,1309 294,1309 294,1357 302,1357 302,1388 146,1388 146,1116 194,1116 194,710 147,710 147,709 146,709 146,683 309,683 309,580 143,580"/>
	<TextEquiv conf="0.95494">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Nos últimos anos alguns autores brasileiros têm defendido a adoção da TGFU (teaching games for
understanding, ensinando o jogo pela compreensão). Segundo essa proposta pedagógica o processo
ensino-aprendizagem do jogo esportivo deve ocorrer de forma contextualizada, em ambiente que estimule
o aprendiz a compreender a lógica do jogo antes do gesto técnico. Para isso, é proposta a realização de
jogos reduzidos, com a diminuição do número de jogadores, do tempo de jogo e do espaço a ser utilizado.
Entretanto, é importante que se mantenha no jogo uma estrutura tática semelhante à construída para o
jogo formal.
BOLONHINI, S. Z.; PAES, R. R. A proposta pedagógica do teaching games for understanding: reflexões sobre a iniciação esportiva.
Pensar a Prática, Goiânia, v.12, n. 2, p.1-9, 2009 (adaptado).
Considerando as características do TGFU, avalie as afirmações a seguir.
|. A vivência de jogos variados estimula a diversificação das habilidades, a criatividade e a busca por
múltiplas formas de solucionar problemas.
Il. O jogo esportivo coletivo favorece a aprendizagem de forma significativa, a partir da integração entre
as dimensões sociais, culturais, físicas e emocionais.
Il. O profissional deve elaborar estratégias que possibilitem a dedicação de tempo para a repetição e o
aprimoramento do gesto técnico, ainda que esteja desvinculado do contexto do jogo formal.
IV. As estratégias de ensino, segundo essa proposta pedagógica, devem oferecer oportunidade para que
os participantes dialoguem e reflitam sobre as metodologias empregadas e o desempenho obtido.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O el.
O lelv.
O Lev.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
