<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:49:37</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:48:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaeducacao_fisica-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 872,2073 874,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,273 854,273 854,723 855,723 855,900 854,900 854,1060 855,1060 855,1318 854,1318 854,1510 855,1510 855,1582 853,1582 853,1669 739,1669 739,1718 147,1718 147,1719 146,1719 146,1319 145,1319 145,1060 194,1060 194,901 146,901 146,833 207,833 207,700 144,700 144,311 145,311"/>
	<TextEquiv conf="0.95204">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A arte da prescrição do exercício é a integração
bem-sucedida da ciência do exercício com as técnicas
comportamentais que resultam na adesão, a longo
prazo, ao programa e na obtenção dos objetivos dos
indivíduos. O amparo científico na prescrição do
exercício permite que profissionais de educação física
consigam otimizar a relação quantidade-qualidade
na construção de uma sessão de treino. Para isso,
é importante conhecer e entender os princípios do
treinamento esportivo.
AMERICAN COLLEGE SPORT MEDICINE. Guidelines for exercise
testing and prescription. 9 ed. Baltimore: Lippincott Williams &amp;
Wilkins, 2013 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. De acordo com o princípio da individualidade
biológica, cada indivíduo possui características
únicas e específicas.
PORQUE
Il. A prescrição de exercício individual deve levar
em consideração aspectos como idade, sexo,
história de atividade física e nível de atividade
física da pessoa.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a 1|l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,1139 1600,1139 1600,2025 1484,2025 1484,2077 891,2077 891,2025 890,2025 890,1107 889,1107 889,947 937,947 937,827 890,827"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Periodização é o planejamento do tempo disponível
para o treinamento, de acordo com os objetivos
intermediários estabelecidos, respeitando-se os
princípios científicos do treinamento desportivo.
O modelo tradicional de periodização do treinamento
foi proposto e estabelecido na década de 1950, com
fundamento na teoria da síndrome da adaptação
geral, e é referência entre os treinadores até os dias
de hoje. Esse modelo, caracterizado pela variação
ondulante das cargas de treinamento, divide-se
em períodos: de preparação, de competição e de
transição.
DANTAS, E. H. M. et al. Adequabilidade dos principais modelos de
periodização do treinamento esportivo. Rev. Bras. Ciênc. Esporte,
Porto Alegre, v. 33, n. 2, p. 483-494, jun. 2011 (adaptado).
Tendo o texto como referência e considerando a
relação entre as etapas da preparação física e O
desempenho competitivo, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. A variação ondulante das cargas é importante
para a adequação do volume e da intensidade
do programa de treinamento, de acordo com
o período de preparação do atleta.
PORQUE
Il. Cada um dos períodos do modelo tradicional
de periodização do treinamento, requer um
dimensionamento específico da carga de
treinamento para que o atleta atinja o pico de
performance no período de preparação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e
a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
