<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:58:28</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:46:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaeducacao_fisica-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,303 1599,303 1599,573 1598,573 1598,687 1599,687 1599,1038 1598,1038 1598,1229 532,1229 532,1336 366,1336 366,1447 375,1447 375,1526 146,1526 146,1247 194,1247 194,942 147,942 147,941 146,941 146,572 145,572"/>
	<TextEquiv conf="0.96359">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um profissional de educação física foi contratado para ensinar voleibol a crianças de 9 e 10 anos de idade em
um clube social de sua cidade. Na primeira semana de aula, verificou que a turma era heterogênea em relação
ao nível de aprendizagem motora. Para otimizar o processo de ensino-aprendizagem, o professor agrupou os
alunos conforme o nível de aprendizagem, aplicando o modelo clássico proposto por Fitts e Posner, de acordo
com o qual o processo de aprendizagem ocorre em três fases distintas. O professor utilizou as características
comportamentais dos alunos nas aulas para classificá-los, considerando as fases de aprendizagem, nos
seguintes grupos:
º* grupo1l (fase associativa): crianças que apresentavam movimentos descoordenados, sem eficiência, sem
fluência e que requeriam muita atenção na execução das atividades;
* grupo 2 (fase cognitiva): crianças que demonstravam padrão motor mais estável, que cometiam erros
moderados e apresentavam desempenho relativamente consistente;
º* grupo 3 (fase autônoma): crianças que apresentavam elevado nível de precisão e eram capazes de
detectar e corrigir os próprios erros.
FITTS, P. M.; POSNER, M. |. Human performance. Belmont, CA: Brooks/Cole, 1967 (adaptado).
Considerando o caso descrito e as fases da aprendizagem motora, avalie as afirmações a seguir.
|. Osalunos do grupo 1 foram classificados adequadamente porque apresentavam características típicas
da fase inicial de aprendizagem motora, denominada de associativa.
Il. Os alunos do grupo 2 foram classificados corretamente porque demonstraram comportamentos da
fase cognitiva, que representa a fase intermediária de aprendizagem motora.
Il. Os alunos do grupo 3 foram classificados apropriadamente porque as características descritas ocorrem
no estágio avançado de aprendizagem, chamado de autônomo.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
