<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T17:24:27</Created>
	<LastChange>2020-10-28T18:42:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafonoaudiologia-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r103" type="heading">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,474 1523,474 1523,1462 1506,1462 1506,2074 1167,2074 1167,2075 827,2075 827,2076 146,2076 146,475 145,475 145,307 144,307 144,306 145,306"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="288,516 288,1400 1372,1400 1372,516"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="505,1472 505,1819 1238,1819 1238,1472"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96388">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Um recém-nascido sem indicadores de risco de perda auditiva falhou na triagem auditiva neonatal (TAN),
realizada na maternidade com emissões otoacústicas evocadas por estímulos transientes. Quinze dias
depois, no reteste, o resultado se repetiu. A timpanometria, realizada aos 3 meses de idade, revelou curva
timpanométrica do tipo B na orelha esquerda e do tipo A na direita. As emissões otoacústicas evocadas
por estímulos transientes estavam ausentes na orelha esquerda e presentes na orelha direita. O registro do
potencial evocado auditivo de tronco encefálico com cliques é apresentado a seguir.
Os valores obtidos na pesquisa da integridade da via auditiva, em 80 dBnNA, são apresentados abaixo
Esses resultados indicam
A audição normal em ambas as orelhas.
B alteração do tipo condutiva em ambas as orelhas.
C alteração do tipo condutiva na orelha esquerda e audição normal na orelha direita.
D alteração do tipo retrococlear na orelha esquerda e do tipo condutiva na orelha direita.
E alteração do tipo condutiva na orelha esquerda e do tipo sensorioneural coclear na orelha direita.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
