<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T17:23:10</Created>
	<LastChange>2020-10-28T18:36:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafonoaudiologia-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="870,254 871,2073 874,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,852 1598,852 1598,973 1600,973 1600,1619 1598,1619 1598,2027 1484,2027 1484,2075 891,2075 891,1680 890,1680 890,1651 985,1651 985,1400 984,1400 984,1317 939,1317 939,947 890,947 890,852 889,852 889,311 890,311"/>
	<TextEquiv conf="0.16701">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Uma adolescente com 13 anos de idade participa,
desde os seus nove anos, de atividades de teatro
e canto coral desenvolvidas pela prefeitura do
município em que vive. Tanto no teatro quanto no
coral, sempre se destacou por sua facilidade em se
expressar, embora apresentasse uma voz rouca na
fala, notada pelo regente do coral. Ultimamente,
ela começou a sentir dificuldades no canto, como
incapacidade para emitir os sons mais agudos
e “quebras” na voz; além disso, devido ao seu
aumento de peso, tem evitado papéis de destaque
no teatro. Comenta que não percebe mudanças
na sua voz falada, mas conta que, quando fala ao
telefone, as pessoas a confundem com sua mãe.
Considerando o caso descrito, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
I. As atividades de promoção de arte e cultura
durante o processo de crescimento dos
indivíduos são válidas para o desenvolvimento
da comunicação infantil, e o fonoaudiólogo
deve participar de projetos dessa natureza
com o objetivo de promover a saúde vocal
dos sujeitos envolvidos e prestar assistência
às crianças que começarem a apresentar
alterações vocais ou de comunicação.
PORQUE
II. As atividades de teatro e de canto coral
promovem o abuso vocal; portanto, se a
disfonia funcional apresentada pela aluna
tivesse sido tratada quando ela era mais
nova, não teria evoluído para seu agravo na
adolescência.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,273 854,273 854,891 853,891 853,1007 854,1007 854,1353 853,1353 853,1457 854,1457 854,1616 739,1616 739,1665 147,1665 147,1666 146,1666 146,1354 145,1354 145,1229 239,1229 239,892 194,892 194,596 145,596"/>
	<TextEquiv conf="0.96323">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O fonoaudiólogo que atua na área de estética facial
reeduca as funções orofaciais para gerar efeitos
positivos sobre a musculatura da região e, assim,
suavizar rugas, sulcos e flacidez, por exemplo.
Considerando a atuação do fonoaudiólogo e
o processo de envelhecimento facial, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. Por meio da intervenção terapêutica, o
fonoaudiólogo atua nos músculos envolvidos
na formação de cada ruga, respeitando a
correlação entre os grupos musculares dos
terços da face, reorganizando a dinâmica da
mímica facial e adequando as funções de
mastigação, de deglutição e de fala.
PORQUE
II. Quando se contraem, os músculos da
face movimentam a pele, provocando
depressões caracterizadas por linhas ou
fossas perpendiculares à direção das fibras
musculares que, com o tempo e a repetição
desses movimentos, transformam-se em rugas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e
a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
