<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T17:23:51</Created>
	<LastChange>2020-10-28T18:39:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafonoaudiologia-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r60" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,508 1581,508 1581,1738 1598,1738 1598,1810 885,1810 885,2120 147,2120 147,2119 146,2119 146,395 144,395 144,298 145,298"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="372,500 372,1522 1377,1522 1377,500"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.29835">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma mulher com 52 anos de idade, com diagnóstico de diabetes melito tipo |l e hipertensão arterial sistêmica,
foi atendida por otorrinolaringologista com queixa de sensação de flutuação, crises de vertigem eventuais,
sensação de plenitude auricular e desconforto a sons intensos.
Foi solicitada avaliação otoneurológica e os resultados obtidos na audiometria tonal liminar e na
logoaudiometria estão representados a seguir. Na imitanciometria foram verificadas curvas timpanométricas
do tipo A e reflexos acústicos ipsi e contralaterais, presentes bilateralmente.
Com base nesse caso, avalie as afirmações a seguir, relativas aos resultados esperados da vectoeletronistagmografia.
|. Na calibração, espera-se encontrar traçado irregular dos movimentos oculares.
Il. Na prova de rastreio pendular, espera-se encontrar curva sinusoidal do tipo |.
Ill. Na prova calórica com ar, espera-se que ocorra hiperreflexia ou preponderância direcional.
IV. Na prova de pesquisa do nistagmo semiespontâneo, espera-se encontrar nistagmo multidirecional.
V. Naprova de pesquisa do nistagmo espontâneo, de olhos abertos e fechados, espera-se presença do nistagmo.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D III e V.
E IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
