<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T17:22:40</Created>
	<LastChange>2020-10-28T18:35:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provafonoaudiologia-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,271 1599,271 1599,691 1598,691 1598,829 1599,829 1599,1008 1131,1008 1131,1009 636,1009 636,1120 269,1120 269,1249 302,1249 302,1302 310,1302 310,1332 147,1332 147,1333 146,1333 146,1036 194,1036 194,936 195,936 195,831 194,831 194,587 145,587 145,526 144,526 144,316 145,316"/>
	<TextEquiv conf="0.95295">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um homem com 35 anos de idade sofreu acidente automobilístico e ficou hospitalizado por dois meses,
com diagnóstico de traumatismo cranioencefálico. Após a alta hospitalar, foi encaminhado para avaliação
fonoaudiológica, em que se constatou Afasia de Broca. Na avaliação, apresentou dificuldade em encontrar as
palavras desejadas; fala lenta, com muitas interrupções e consciência de seus erros; compreensão preservada;
consciência de suas dificuldades; e estado depressivo.
A partir desse caso, avalie as afirmações a seguir.
I. O fonoaudiólogo deverá investigar a extensão da lesão, a motivação do cliente e suas condições gerais
de saúde, pois esses fatores interferem no sucesso do tratamento fonoaudiológico.
II. O fonoaudiólogo deverá iniciar a terapia fonoaudiológica semanal com o cliente, estimulando a
linguagem oral, valendo-se da plasticidade do sistema nervoso central.
III. A utilização da comunicação suplementar e alternativa deverá ser indicada pelo fonoaudiólogo,
pois houve lesão ao sistema nervoso central do cliente.
IV. O cliente deverá ser encaminhado para tratamento psicoterápico antes da realização da intervenção
fonoaudiológica, pois a depressão poderá impedir o progresso da fala.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
