<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:28:47</Created>
	<LastChange>2020-09-23T19:28:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-06.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 255,192 255,262 1535,262 1535,362 1536,362 1536,763 1534,763 1534,802 1241,802 1241,942 1535,942 1535,1010 1534,1010 1534,1101 1483,1101 1483,1454 130,1454 130,1452 81,1452 81,1125 129,1125 129,861 80,861 80,362 81,362 81,262 96,262"/>
	<TextEquiv conf="0.94373">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Em reportagem, Owen Jones, autor do livro Chavs: a difamação da classe trabalhadora, publicado no Reino
Unido, comenta as recentes manifestações de rua em Londres e em outras principais cidades inglesas.
Jones prefere chamar atenção para as camadas sociais mais desfavorecidas do país, que desde o início dos
distúrbios, ficaram conhecidas no mundo todo pelo apelido chavs, usado pelos britânicos para escarnecer dos hábitos
de consumo da classe trabalhadora. Jones denuncia um sistemático abandono governamental dessa parcela da
população: “Os políticos insistem em culpar os indivíduos pela desigualdade”, diz. (...) “você não vai ver alguém assumir
ser um char, pois se trata de um insulto criado como forma de generalizar o comportamento das classes mais baixas.
Meu medo não é o preconceito e, sim, a cortina de fumaça que ele oferece. Os distúrbios estão servindo como o
argumento ideal para que se faça valer a ideologia de que os problemas sociais são resultados de defeitos individuais,
não de falhas maiores. Trata-se de uma filosofia que tomou conta da sociedade britânica com a chegada de Margaret
Thatcher ao poder, em 1979, e que basicamente funciona assim: você é culpado pela falta de oportunidades. (...) Os
políticos insistem em culpar os indivíduos pela desigualdade”.
Suplemento Prosa &amp; Verso, O Globo, Rio de Janeiro, 20 ago. 2011, p. 6 (adaptado).
Considerando as ideias do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Chavsé um apelido que exalta hábitos de consumo de parcela da população britânica.
Il. Os distúrbios ocorridos na Inglaterra serviram para atribuir deslizes de comportamento individual como causas
de problemas sociais.
Ill. Indivíduos da classe trabalhadora britânica são responsabilizados pela falta de oportunidades decorrente da
ausência de políticas públicas.
IV. As manifestações de rua na Inglaterra reivindicavam formas de inclusão nos padrões de consumo vigente.
É correto apenas o que se afirma em
O lei.
lelv.
Nell.
LNeilv.
I, MM eilv.
Coco</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
