<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:29:40</Created>
	<LastChange>2020-09-23T19:29:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-08.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="810,244 810,1023 1565,1023 1565,244"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r36" type="heading">
	<Coords points="96,192 430,192 430,254 779,254 779,255 780,255 780,1049 1535,1049 1535,1175 80,1175 80,1049 124,1049 124,929 80,929 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96517">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 2
A Síntese de Indicadores Sociais (SIS 2010) utiliza-se
da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD)
para apresentar sucinta análise das condições de vida no
Brasil. Quanto ao analfabetismo, a SIS 2010 mostra que
os maiores índices se concentram na população idosa, em
camadas de menores rendimentos e predominantemente
na região Nordeste, conforme dados do texto a seguir.
Ataxa de analfabetismo referente a pessoas de 15 anos
ou mais de idade baixou de 13,3% em 1999 para 9,7%
em 2009. Em números absolutos, o contingente era de
14,1 milhões de pessoas analfabetas. Dessas, 42,6%
tinham mais de 60 anos, 52,2% residiam no Nordeste
e 16,4% viviam com é salário-mínimo de renda familiar
per capita. Os maiores decréscimos no analfabetismo
por grupos etários entre 1999 a 2009 ocorreram na faixa
dos 15 a 24 anos. Nesse grupo, as mulheres eram mais
alfabetizadas, mas a população masculina apresentou
queda um pouco mais acentuada dos índices de
analfabetismo, que passou de 13,5% para 6,3%, contra
6,9% para 3,0% para as mulheres.
SIS 2010: Mulheres mais escolarizadas são mães mais tarde e têm menos filhos.
Disponível em: &lt;www.ibge.gov.br/home/presidencia/noticias&gt;.
Acesso em: 25 ago. 2011 (adaptado).
Com base nos dados apresentados, redija um texto dissertativo acerca da importância de políticas e programas
educacionais para a erradicação do analfabetismo e para a empregabilidade, considerando as disparidades
sociais e as dificuldades de obtenção de emprego provocadas pelo analfabetismo. Em seu texto, apresente uma
proposta para a superação do analfabetismo e para o aumento da empregabilidade. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
