<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T22:27:51</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:00:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-05.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="92,252 92,1057 789,1057 789,252"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r25" type="heading">
	<Coords points="79,1083 790,1083 790,1109 789,1109 789,1389 790,1389 790,1585 128,1585 128,1337 81,1337 81,1109 79,1109"/>
	<TextEquiv conf="0.95643">
	<Unicode>QUESTÃO 6
A expressão “o Xis da questão” usada no título do
infográfico diz respeito
O à quantidade de anos de estudos necessários para
garantir um emprego estável com salário digno.
o
às oportunidades de melhoria salarial que surgem à medida
que aumenta o nível de escolaridade dos indivíduos.
(C)
à influência que o ensino de língua estrangeira nas
escolas tem exercido na vida profissional dos indivíduos.
aos questionamentos que são feitos acerca da
quantidade mínima de anos de estudo que os
indivíduos precisam para ter boa educação.
à redução da taxa de desemprego em razão da política
atual de controle da evasão escolar e de aprovação
automática de ano de acordo com a idade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="824,263 1535,263 1535,647 1536,647 1536,977 1535,977 1535,1639 1534,1639 1534,1795 1535,1795 1535,2013 873,2013 873,1289 826,1289 826,1173 825,1173 825,858 824,858 824,647 825,647 825,288 824,288"/>
	<TextEquiv conf="0.82266">
	<Unicode>QUESTÃO 7
A definição de desenvolvimento — sustentável — mais
usualmente utilizada é a que procura atender às
necessidades atuais sem comprometer a capacidade das
gerações futuras. O mundo assiste a um questionamento
crescente de paradigmas estabelecidos na economia e
também na cultura política. A crise ambiental no planeta,
quando traduzida na mudança climática, é uma ameaça real
ao pleno desenvolvimento das potencialidades dos países.
O Brasil está em uma posição privilegiada para enfrentar
os enormes desafios que se acumulam. Abriga elementos
fundamentais para o desenvolvimento: parte significativa
da biodiversidade e da água doce existentes no planeta;
grande extensão de terras cultiváveis; diversidade étnica e
cultural e rica variedade de reservas naturais.
O campo do desenvolvimento sustentável pode ser
dividido
sustentabilidade ambiental, sustentabilidade econômica e
conceitualmente em tês componentes:
sustentabilidade sociopolítica.
Nesse contexto, o desenvolvimento sustentável pressupõe
O a preservação do equilíbrio global e do valor das
reservas de capital natural, o que não justifica a
desaceleração do desenvolvimento econômico e
político de uma sociedade.
a redefinição de critérios e instrumentos de
avaliação de custo-benefício que reflitam os efeitos
socioeconômicos e os valores reais do consumo e da
preservação.
o reconhecimento de que, apesar de os recursos
naturais serem ilimitados, deve ser traçado um
novo modelo de desenvolvimento econômico para a
humanidade.
a redução do consumo das reservas naturais com
a consequente estagnação do desenvolvimento
econômico e tecnológico.
a distribuição homogênea das reservas naturais entre
as nações e as regiões em nível global e regional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
