<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T22:26:27</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:00:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-03.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,191 254,191 254,267 790,267 790,1143 789,1143 789,1295 790,1295 790,1419 789,1419 789,1617 790,1617 790,1962 768,1962 768,2012 128,2012 128,1465 81,1465 81,1419 80,1419 80,1295 385,1295 385,1185 80,1185 80,1143 79,1143 79,267 119,267"/>
	<TextEquiv conf="0.94721">
	<Unicode>QUESTÃO 3
A cibercultura pode ser vista como herdeira legítima
(embora distante) do projeto progressista dos filósofos
do século XVII. De fato, ela valoriza a participação das
pessoas em comunidades de debate e argumentação.
Na linha reta das morais da igualdade, ela incentiva uma
forma de reciprocidade essencial nas relações humanas.
Desenvolveu-se a partir de uma prática assídua de trocas
de informações e conhecimentos, coisa que os filósofos
do Iluminismo viam como principal motor do progresso.
(...) A cibercultura não seria pós-moderna, mas estaria
inserida perfeitamente na continuidade dos ideais
revolucionários e republicanos de liberdade, igualdade e
fraternidade. A diferença é apenas que, na cibercultura,
esses “valores” se encarnam em dispositivos técnicos
concretos. Na era das mídias eletrônicas, a igualdade se
concretiza na possibilidade de cada um transmitir a todos;
a liberdade toma forma nos softwares de codificação e no
acesso a múltiplas comunidades virtuais, atravessando
fronteiras, enquanto a fraternidade, finalmente, se traduz
em interconexão mundial.
LEVY, P. Revolução virtual. Folha de S. Paulo.
Caderno Mais, 16 ago. 1998, p.3 (adaptado).
O desenvolvimento de redes de relacionamento por meio
de computadores e a expansão da Internet abriram novas
perspectivas para a cultura, a comunicação e a educação.
De acordo com as ideias do texto acima, a cibercultura
representa uma modalidade de cultura pós-moderna
de liberdade de comunicação e ação.
constituiu “negação dos valores progressistas
defendidos pelos filósofos do Iluminismo.
banalizou a ciência ao disseminar o conhecimento nas
redes sociais.
valorizou o isolamento dos indivíduos pela produção
de softwares de codificação.
incorpora valores do Iluminismo ao favorecer o
compartilhamento de informações e conhecimentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1000,192 1000,265 1535,265 1535,1507 1534,1507 1534,1673 1535,1673 1535,1739 1534,1739 1534,1849 1535,1849 1535,2010 869,2010 869,1967 826,1967 826,1759 873,1759 873,1643 824,1643 824,1521 826,1521 826,1375 824,1375 824,1174 826,1174 826,1036 824,1036 824,265 841,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96617">
	<Unicode>QUESTÃO 4
Com o advento da República, a discussão sobre a questão
educacional torna-se pauta significativa nas esferas dos
Poderes Executivo e Legislativo, tanto no âmbito Federal
quanto no Estadual. Já na Primeira República, a expansão
da demanda social se propaga com o movimento da escola-
novista; no período getulista, encontram-se as reformas
de Francisco Campos e Gustavo Capanema; no momento
de crítica e balanço do pós-1946, ocorre a promulgação
da primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educação
Nacional, em 1961. É somente com a Constituição de
1988, no entanto, que os brasileiros têm assegurada a
educação de forma universal, como um direito de todos,
tendo em vista o pleno desenvolvimento da pessoa no que
se refere a sua preparação para o exercício da cidadania
e sua qualificação para o trabalho. O artigo 208 do texto
constitucional prevê como dever do Estado a oferta da
educação tanto a crianças como àqueles que não tiveram
acesso ao ensino em idade própria à escolarização cabida.
Nesse contexto, avalie as seguintes asserções e a relação
proposta entre elas.
A relação entre educação e cidadania se estabelece na
busca da universalização da educação como uma das
condições necessárias para a consolidação da democracia
no Brasil.
PORQUE
Por meio da atuação de seus representantes nos Poderes
Executivos e Legislativo, no decorrer do século XX,
passou a ser garantido no Brasil o direito de acesso à
educação, inclusive aos jovens e adultos que já estavam
fora da idade escolar.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas são proposições verdadeiras, e a segunda é
uma justificativa correta da primeira.
O As duas são proposições verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira é uma proposição verdadeira, e a segunda, falsa.
O Aprimeira é uma proposição falsa, e a segunda, verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
