<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T22:27:17</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:00:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-04.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="86,247 86,1431 1539,1431 1539,247"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="80,1450 1536,1450 1536,1662 1535,1662 1535,1758 1374,1758 1374,1759 1212,1759 1212,1760 1051,1760 1051,1761 1027,1761 1027,1868 1533,1868 1533,1894 1531,1894 1531,2004 1356,2004 1356,2005 1181,2005 1181,2006 1005,2006 1005,2007 830,2007 830,2008 655,2008 655,2009 479,2009 479,2010 304,2010 304,2011 129,2011 129,2012 128,2012 128,1903 81,1903 81,1663 80,1663"/>
	<TextEquiv conf="0.96274">
	<Unicode>QUESTÃO 5
O ritmo de desmatamento na Amazônia Legal diminuiu no mês de junho de 2011, segundo levantamento feito pela
organização ambiental brasileira Imazon (Instituto do Homem e Meio Ambiente da Amazônia). O relatório elaborado
pela ONG, a partir de imagens de satélite, apontou desmatamento de 99 km? no bioma em junho de 2011, uma redução
de 42% no comparativo com junho de 2010. No acumulado entre agosto de 2010 e junho de 2011, o desmatamento foi
de 1 534 km?, aumento de 15% em relação a agosto de 2009 e junho de 2010. O estado de Mato Grosso foi responsável
por derrubar 38% desse total e é líder no ranking do desmatamento, seguido do Pará (25%) e de Rondônia (21%).
Disponível em: &lt;http://www.imazon.org.br/imprensa/imazon-na-midia&gt;. Acesso em: 20 ago. 2011(com adaptações).
De acordo com as informações do mapa e do texto,
O foram desmatados 1 534 km? na Amazônia Legal nos últimos dois anos.
O não houve aumento do desmatamento no último ano na Amazônia Legal.
O três estados brasileiros responderam por 84% do desmatamento na Amazônia Legal entre agosto de 2010 e junho de 2011.
O oestado do Amapá apresenta alta taxa de desmatamento em comparação aos demais estados da Amazônia Legal.
o
o desmatamento na Amazônia Legal, em junho de 2010, foi de 140 km?, comparando-se o índice de junho de 2011
ao índice de junho de 2010.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
