<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T01:14:32</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:24:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-04.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 234,228 234,239 790,239 790,983 788,983 788,1164 790,1164 790,1575 788,1575 788,1960 677,1960 677,2007 81,2007 81,1879 80,1879 80,1716 79,1716 79,1599 175,1599 175,1339 129,1339 129,1149 79,1149 79,278 80,278"/>
	<TextEquiv conf="0.89923">
	<Unicode>QUESTÃO 1
A alfabetização midiática e informacional tem como
proposta desenvolver a capacidade dos cidadãos
de utilizar mídias, bibliotecas, arquivos e outros
provedores de informação como ferramentas para a
liberdade de expressão, o pluralismo, o diálogo e
a tolerância intercultural, que contribuem para
o debate democrático e a boa governança. Nos
últimos anos, uma ferramenta de grande valia para
o aprendizado, dentro e fora da sala de aula, têm
sido os dispositivos móveis. Como principal meio
de acesso à internet e, por conseguinte, às redes
sociais, o telefone celular tem sido a ferramenta mais
importante de utilização social das diferentes mídias,
com apropriação de seu uso e significado, sendo,
assim, uma das principais formas para o letramento
digital da população. Esse letramento desenvolve-se
em vários níveis, desde a simples utilização de um
aplicativo de conversação com colegas até a utilização
em transações financeiras nacionais e internacionais.
WILSON, C. et al. Alfabetização midiática e informacional: currículo para
formação de professores. Brasília: UNESCO, 2013 (adaptado).
A partir dessas informações, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
l. Uma pessoa letrada digitalmente tem
capacidade para localizar, filtrar e avaliar
informação disponibilizada eletronicamente e
para se comunicar com outras pessoas por meio
de Tecnologias de Informação e Comunicação.
PORQUE
No letramento digitali desenvolve-se a
habilidade de construir sentidos a partir
de textos que se conectam a outros textos,
por meio de hipertextos, links e elementos
imagéticos e sonoros.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="824,304 1534,304 1534,975 1533,975 1533,1110 1534,1110 1534,1182 1533,1182 1533,1339 1534,1339 1534,1640 826,1640 826,1074 825,1074 825,933 824,933"/>
	<TextEquiv conf="0.96094">
	<Unicode>QUESTÃO 2
A ideia segundo a qual todo ser humano, sem
distinção, merece tratamento digno corresponde a
um valor moral. O pluralismo político, por exemplo,
pressupõe um valor moral: os seres humanos
têm o direito de ter suas opiniões, expressá-las e
organizar-se em torno delas. Não se deve, portanto,
obrigá-los a silenciar ou a esconder seus pontos de
vista; vale dizer, são livres. Na sociedade brasileira,
não é permitido agir de forma preconceituosa,
presumindo a inferioridade de alguns (em razão de
etnia, raça, sexo ou cor), suntentando e promovendo
a desigualdade. Trata-se de um consenso mínimo,
de um conjunto central de valores, indispensável à
sociedade democrática: sem esse conjunto central,
cai-se na anomia, entendida como ausência de regras
ou como total relativização delas.
BRASIL. Ética e Cidadania. Brasília: MEC/SEB, 2007 (adaptado).
Com base nesse fragmento de texto, infere-se que a
sociedade moderna e democrática
o promove a anomia, ao garantir os direitos de
minorias étnicas, de raça, de sexo ou de cor.
O admite o pluralismo político, que pressupõe a
promoção de algumas identidades étnicas em
detrimento de outras.
O sustenta-se em um conjunto de valores
pautados pela isonomia no tratamento dos
cidadãos.
O apoia-se em preceitos éticos e morais que
fundamentam a completa relativização de valores.
O adota preceitos éticos e morais incompatíveis
com o pluralismo político.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="800,215 800,2036 812,2036 812,215"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
