<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T01:14:11</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:24:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-03.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,314 1534,314 1534,543 1533,543 1533,653 1535,653 1535,882 1533,882 1533,986 1534,986 1534,1065 76,1065 76,1066 75,1066 75,986 573,986 573,882 80,882 80,883 79,883 79,653 81,653 81,544 79,544"/>
	<TextEquiv conf="0.95196">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 2
Após mais de um ano de molho, por conta de uma lei estadual que coibia sua realização no Rio de Janeiro,
os bailes funk estão de volta. Mas a polêmica permanece: os funkeiros querem, agora, que o ritmo
seja reconhecido como manifestação cultural. Eles sabem que têm pela frente um caminho tortuoso.
“Muita gente ainda confunde funkeiro com traficante”, lamenta Leonardo Mota, o MC Leonardo.
“Justamente porque ele tem cor que não é a branca, tem classe que não é a dominante e tem moradia que
não é no asfalto.” ,
Disponível em: &lt;http://www.rhbn.com.br&gt;. Acesso em: 19 ago. 2015 (adaptado).
Todo sistema cultural está sempre em mudança. Entender essa dinâmica é importante para atenuar
o choque entre as gerações e evitar comportamentos preconceituosos. Da mesma forma que é
fundamental para a humanidade a compreensão das diferenças entre povos de culturas diferentes,
é necessário entender as diferenças dentro de um mesmo sistema. Esse é o único procedimento que
prepara o homem para enfrentar serenamente este constante e “admirável mundo novo” do povo.
LARAIA, R. B. Cultura: um conceito antropológico. Rio de Janeiro: Jorge Zahar, 2008 (adaptado).
Com base nesses excertos, redija um texto dissertativo, posicionando-se a respeito do reconhecimento do
funk como legítima manifestação artística e cultural da sociedade brasileira. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
