<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T01:20:08</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:23:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="225,278 224,936 1387,938 1388,280"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,998 1535,998 1535,1230 1534,1230 1534,1231 1533,1231 1533,1672 466,1672 466,1729 313,1729 313,1948 312,1948 312,1949 232,1949 232,2000 80,2000 80,1948 81,1948 81,1694 129,1694 129,1364 80,1364 80,1335 81,1335 81,1230 79,1230"/>
	<TextEquiv conf="0.94147">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Assim como o break, o grafite é uma forma de apropriação da cidade. Os muros cinzentos e sujos das
cidades são cobertos por uma explosão de cores, personagens, linhas, traços, texturas e mensagens
diferentes. O sujo e o monótono dão lugar ao colorido, à criatividade e ao protesto. No entanto, a arte de
grafitar foi, por muito tempo, duramente combatida, pois era vista como ato de vandalismo e crime contra
o patrimônio público ou privado, sofrendo, por causa disso, forte repressão policial. Hoje, essa situação
encontra-se bastante amenizada, pois o grafite conseguiu legitimidade como arte e, como tal, tem sido
reconhecido tanto por governantes quanto por proprietários de imóveis.
SOUZA, M.L.; RODRIGUES, G.B. Planejamento urbano e ativismo social. São Paulo: Unesp, 2004 (adaptado).
Considerando a figura acima e a temática abordada no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O grafite pode ser considerado uma manifestação artística pautada pelo engajamento social,
porque promove a sensibilização da população por meio não só de gravuras e grandes imagens,
mas também de letras e mensagens de luta e resistência.
Ill. Durante muito tempo, o grafite foi marginalizado como arte, por ser uma manifestação associada
a grupos minoritários.
Ill. Cada vez mais reconhecido como ação de mudança social nas cidades, o grafite humaniza a
paisagem urbana ao transformá-la.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
