<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T01:15:39</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:24:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-05.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="296,584 296,1269 1284,1269 1284,584"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,307 1534,307 1534,1489 1533,1489 1533,1659 466,1659 466,1785 321,1785 321,2002 80,2002 80,570 79,570 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.94501">
	<Unicode>QUESTÃO 3
A percepção de parcela do empresariado sobre a necessidade de desenvolvimento sustentável vem gerando
uma postura que se contrapõe à cultura centrada na maximização do lucro dos acionistas. A natureza global de
algumas questões ambientais e de saúde, o reconhecimento da responsabilidade mundial pelo combate à
pobreza, a crescente interdependência financeira e econômica e a crescente dispersão geográfica das cadeias
de valor evidenciam que assuntos relevantes para uma empresa do setor privado podem ter alcance muito
mais amplo que aqueles restritos à área mais imediata onde se localiza a empresa. Ilustra essa postura
empresarial a pirâmide de responsabilidade social corporativa apresentada a seguir.
CARROLL, A. B. The pyramid of corporate social responsability: toward the moral management of organizational stakeholders.
Business horizons. July-August, 1991 (adaptado).
Com relação à responsabilidade social corporativa, avalie as afirmações a seguir.
|. A responsabilidade social pressupõe estudo de impactos potenciais e reais das decisões e atividades
da organização, o que exige atenção constante às ações cotidianas regulares de uma organização.
Il. À medida que a responsabilidade econômica de uma organização diminui, a responsabilidade social
corporativa aumenta e, por conseguinte, a empresa passa a agir com ética.
Ill. A concessão de financiamento para atividades sociais, ambientais e econômicas é fator relevante
para a redução da responsabilidade legal empresarial.
É correto o que se afirma em
A |, apenas.
BII, apenas.
C l e lll, apenas.
D lI e Ill, apenas.
E I, II e III,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
