<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T01:16:41</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:24:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-06.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,313 1534,313 1534,782 1533,782 1533,1250 799,1250 799,1362 1253,1362 1253,1427 1351,1427 1351,1524 1094,1524 1094,1589 677,1589 677,1653 80,1653 80,1322 79,1322 79,1293 129,1293 129,958 79,958 79,880 80,880"/>
	<TextEquiv conf="0.95348">
	<Unicode>QUESTÃO 4
Mais de um quarto dos presos do Centro de Detenção Provisória (CDP) de Pinheiros |, na zona oeste da
capital paulista, havia morado nas ruas. Há alguns anos, percebe-se progressiva mudança da população
carcerária dos CDPs de São Paulo: além da tradicional parcela de acusados e condenados por crimes
patrimoniais com emprego de violência ou por tráfico de drogas, passou a integrar o quadro prisional
uma parcela da população sem histórico de violência, habitante, majoritariamente, das ruas do centro
da cidade. Nos últimos três anos, o número de presos provenientes das ruas da região central da capital
paulista aumentou significativamente; a maioria deles é presa pela prática de pequenos furtos e/ou
porte de drogas. Os casos são, em geral, similares: pessoas dependentes de crack que vivem nas ruas
e são flagradas furtando lojas ou tentando roubar transeuntes, sem o uso de armas. Como são crimes
leves, os acusados poderiam aguardar a conclusão do inquérito em liberdade.
Disponível em: &lt;http://ibccrim.jusbrasil.com.br&gt;. Acesso em: 25 jul. 2015 (adaptado).
Tendo esse texto como referência e considerando a relação entre políticas públicas de segurança e realidade
social nas metrópoles brasileiras, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. A presença de policiais nas ruas das grandes cidades brasileiras atende, em geral, à solicitação de lojistas,
que constantemente se queixam da presença de moradores de rua dependentes de crack.
PORQUE
Il. O encarceramento de moradores de rua viciados em crack que praticam pequenos delitos não resolve
os problemas que afetam a população, como os de segurança, violência, saúde, educação e moradia.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e II são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
