<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:38:44</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:48:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r39">
	<Coords points="821,178 821,1950 836,1950 836,178"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 791,176 791,177 792,177 792,726 790,726 790,848 792,848 792,912 81,912 81,177 80,177"/>
	<TextEquiv conf="0.95701">
	<Unicode>Questão 13
A violência doméstica e o abandono de crianças são proble-
mas atuais na sociedade brasileira, atingindo proporções
que podem ser consideradas alarmantes. A promulgação
do Estatuto da Criança e do Adolescente estabelece novas
responsabilidades para os profissionais que lidam com cri-
anças e adolescentes. Constitui responsabilidade do ci-
rurgião-dentista, prevista no Estatuto da Criança e do Ado-
lescente, diante de casos de suspeita ou confirmação de
maus-tratos contra estes indivíduos,
(A) conversar com os pais, orientando-os a resguardar os
direitos e liberdades das crianças e adolescentes.
(B) comunicar obrigatoriamente o fato ao Conselho Tutelar
da respectiva localidade, sem prejuízo de outras provi-
dências legais.
(C) comunicar à autoridade competente, caso considere
conveniente, os casos de que tenha conhecimento.
(D) guardar sigilo, por motivos éticos.
(E) dar voz de prisão imediata ao agressor, para que possa
ser efetuada a detenção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,957 252,957 252,997 790,997 790,1210 380,1210 380,1321 360,1321 360,1396 81,1396 81,1391 90,1391 90,1247 88,1247 88,1210 79,1210 79,997 80,997"/>
	<TextEquiv conf="0.95412">
	<Unicode>Questão 14
Criança do sexo masculino, 4 anos de idade, sofreu intrusão
do dente 51 durante uma queda. Ao exame radiográfico
(radiografia lateral do nariz) foi constatado que a raiz do
dente decíduo se deslocou em direção palatina, intruindo
contra o germe do sucessor permanente. Neste caso, o
tratamento para o elemento dentário 51 é
(A) contenção rígida.
(B) contenção flexível.
(C) extrusão ortodôntica.
(D) extrusão cirúrgica.
(E) exodontia imediata.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1441 251,1441 251,1481 791,1481 791,1764 522,1764 522,1800 347,1800 347,1837 280,1837 280,1942 90,1942 90,1947 81,1947 90,1947 90,1800 88,1800 88,1764 79,1764 79,1481 80,1481"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>Questão 15
Paciente do sexo masculino, 65 anos de idade, não fuman-
te, com bom estado de saúde geral sem alteração sistêmica,
apresenta lesão branca, bem demarcada e não destacável
em mucosa jugal do lado direito. Após biópsia, o exame
histopatológico mostrou hiperceratose, acantose, displasia
epitelial branda e presença discreta de linfócitos no tecido
conjuntivo subjacente. Este quadro é compatível com o di-
agnóstico de
(A) candidíase pseudomembranosa.
(B) lúpus eritematoso.
(C) líquen plano.
(D) leucoplasia.
(E) leucoedema.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="864,1177 1035,1177 1035,1211 1575,1211 1575,1426 1130,1426 1130,1598 1504,1598 1504,1727 1574,1727 1574,1786 1047,1786 1047,1889 1158,1889 1158,1915 1156,1915 1156,1948 864,1948 864,1921 865,1921 865,1786 864,1786 864,1687 863,1687 863,1211 864,1211"/>
	<TextEquiv conf="0.96490">
	<Unicode>Questão 17
O indivíduo L.C.R., 58 anos, sexo masculino, necessita re-
mover o elemento dentário 26 devido à presença de abs-
cesso periodontal e extensa reabsorção óssea, provoca-
dos por perfuração radicular. Antes do procedimento, al-
guns exames de laboratório foram solicitados. Dentre os
achados obtidos, os únicos que apresentaram desvio da
normalidade foram:
Valores Obtidos
Hemoglobina - 09 g/dl
Hematócrito - 30%
Valores de Referência
Hemoglobina - Homem 14-18 9g/dl, Mulher 12-16 g/dl
Hematócrito - Homem 40-54%, Mulher 37-47%
Qual das situações clínicas abaixo pode ser indicada pela
presença desses dados?
(A) Anemia.
(B) Leucemia.
(C) Policitemia.
(D) Infecção Bacteriana.
(E) Infecção Parasitária.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="863,176 1574,176 1574,407 1576,407 1576,530 1574,530 1574,1142 864,1142 864,857 865,857 865,690 864,690 864,177 863,177"/>
	<TextEquiv conf="0.95867">
	<Unicode>Questão 16
Estudos clínicos longitudinais demonstram que, após a ex-
tração dentária, o osso alveolar passa por um processo de
constante remodelação, com significativa redução na altu-
ra e densidade dos maxilares. Essa redução é variável en-
tre pessoas e entre regiões de uma mesma boca. A princi-
pal explicação para este fenômeno está no fato de que
(A) o trauma local ocasionado pela compressão alimentar
acelera a vascularização tecidual, resultando em maior
nível de ativação de osteoblastos e levando à perda
Óssea nas regiões edêntulas.
(B) o processo osteogênico depende da influência de fato-
res de crescimento e níveis ideais de vascularização
sangúínea naturalmente comprometidos após uma
exodontia e, portanto, há uma diminuição do processo
de formação óssea local.
(C) a remoção do elemento dentário elimina uma importan-
te fonte de cálcio, ocorrendo uma liberação de cálcio
das estruturas ósseas circunjacentes em resposta às
necessidades metabólicas do organismo para manuten-
ção de um nível sérico de cálcio estável.
(D) a fisiologia óssea também é controlada por fatores
biomecânicos, portanto, os dentes transmitem forças
compressivas e tensivas ao osso circunjacente e,
quando são extraídos, ocorre, consequentemente, uma
diminuição na densidade e volume ósseo.
(E) uma exacerbação na atividade de células osteoclásticas
pode ocorrer devido a um comprometimento nutricional
pós-cirúrgico da área afetada, ocasionando um aumen-
to da reabsorção óssea.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
