<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:38:59</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:49:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="821,184 821,1950 836,1950 836,184"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="855,444 855,939 1586,939 1586,444"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,339 234,339 234,380 791,380 791,1020 81,1020 81,905 80,905 80,687 81,687 81,522 79,522 79,380 80,380"/>
	<TextEquiv conf="0.95665">
	<Unicode>Questão 9
O Brasil Sorridente é um programa que engloba diversas
ações do Ministério da Saúde e busca melhorar as con-
dições de saúde bucal da população brasileira. Esse
programa propõe
(A) fluoretação das águas de abastecimento de 50% dos
municípios brasileiros.
(B) distribuição de kits de cremes dentais e escovas den-
tais para todas as famílias atendidas pelo Programa.
(C) construção de Centros de Referência para tratamentos
especializados tais como endodontia, periodontia,
cirurgia buco-maxilofacial e ortodontia.
(D) formação de equipes de saúde bucal compostas por
um cirurgião-dentista e um auxiliar de consultório
dentário para atendimento a populações carentes.
(E) criação de equipes de saúde bucal aptas a realizar ex-
trações dentárias, restaurações e aplicações tópicas de
flúor, além de educação para saúde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,1068 251,1068 251,1108 791,1108 791,1365 790,1365 790,1480 770,1480 770,1607 790,1607 790,1667 457,1667 457,1789 261,1789 261,1920 270,1920 270,1944 90,1944 90,1946 81,1946 81,1828 80,1828 80,1802 81,1802 81,1667 80,1667 80,1607 81,1607 81,1365 79,1365 79,1108 80,1108"/>
	<TextEquiv conf="0.96720">
	<Unicode>Questão 10
A Resolução nº 196, de 10 de outubro de 1996, do Conse-
lho Nacional de Saúde, fundamenta-se nos principais
documentos internacionais que emanaram das declarações
e diretrizes sobre pesquisas em humanos. Dentre os as-
pectos éticos da investigação científica envolvendo seres
humanos, ressalta-se o consentimento livre e esclarecido,
que inclui:
|- informação sobre os procedimentos que serão utiliza-
dos na pesquisa;
Il - aviso a respeito dos desconfortos e riscos possíveis;
Ill - conhecimento dos métodos alternativos existentes;
IV - garantia do sigilo dos dados confidenciais;
V - obrigatoriedade de o pesquisado se manter na pesqui-
sa até o término da mesma.
Estão corretos apenas os itens
(A), Ile IV.
(B) |, IVeV.
(OC), Mev.
(D) LIL, HM ev.
(E), IM, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="864,1563 1034,1563 1034,1598 1574,1598 1574,1722 1487,1722 1487,1859 1574,1859 1574,1912 1517,1912 1517,1950 864,1950 864,1755 863,1755 863,1695 864,1695"/>
	<TextEquiv conf="0.96642">
	<Unicode>Questão 12
Uma equipe de alunos de uma Faculdade de Odontologia
realizou uma pesquisa sobre a incidência de cárie dental
em alunos de escolas públicas e privadas. Esse método
de investigação epidemiológica não-experimental se
caracteriza por
(A) realizar “estudos de intervenção”.
(B) pesquisar situações que ocorrem naturalmente.
(C) possibilitar neutralizar as variáveis extrínsecas.
(D) investigar em profundidade a associação entre dois
eventos.
(E) levantar dados para diminuir a incidência de cárie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1029,176 1029,213 1575,213 1575,1528 865,1528 865,1334 864,1334 864,1045 863,1045 863,213 864,213"/>
	<TextEquiv conf="0.96827">
	<Unicode>Questão 11
Na figura abaixo são observados dados obtidos no mais
recente levantamento epidemiológico realizado na popula-
ção brasileira - Projeto SB Brasil 2003. São mostradas as
médias do índice CPO-D e as proporções de crianças aos
12 anos, nas várias situações (dentes perdidos, obturados,
obturados/cariados e cariados), de acordo com a região do
Brasil.
Com base nos dados apresentados, e considerando as
condições socioeconômicas das regiões geográficas, é cor-
reto afirmar que
(A) as médias de cárie dentária se distribuem igualmente
nas crianças aos 12 anos de idade, independentemen-
te da região.
(B) as diferenças observadas nas crianças podem ser de-
correntes do modelo de atenção à saúde adotado em
cada área geográfica.
(C) as Regiões Sudeste e Sul têm médias mais altas de
dentes cariados e perdidos quando comparadas com
as outras regiões brasileiras.
(D) a análise da situação das crianças mostra pouca rela-
ção do índice CPO-D com os determinantes sociais
das doenças bucais.
(E) a influência das desigualdades sociais nas médias de
cáries medidas pelo índice CPO-D é mais evidente na
Região Centro-Oeste.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
