<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:37:36</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:42:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="226,1121 226,1145 80,1145 80,1121"/>
	<TextEquiv conf="0.96595">
	<Unicode>Questão 5</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="1575,1158 1575,1352 80,1352 80,1158"/>
	<TextEquiv conf="0.95354">
	<Unicode>Paciente do sexo masculino, 18 anos de idade, com bom estado geral de saúde, apresenta-se com gengivite associada à
placa generalizada em fase inicial. Observa-se presença de cálculos supragengivais nas faces linguais dos incisivos
inferiores. O paciente apresenta também lesão cariosa envolvendo as faces oclusal e distal do elemento 36. Aos exames
clínico e radiográfico, é observado que há invasão da distância biológica periodontal. O teste térmico de vitalidade pulpar é
positivo. Todos os demais elementos dentários apresentam-se hígidos. Elabore um plano de tratamento em sequência para
restabelecer a harmonia funcional e estética deste paciente. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,265 226,265 226,301 1574,301 1574,462 80,462"/>
	<TextEquiv conf="0.96799">
	<Unicode>Questão 3
O Programa de Saúde da Família (PSF), oficializado pelo Ministério da Saúde em 1994, está pautado na reorientação do
modelo assistencial a partir da atenção básica, ocorrendo, desde 2000, através da inserção das Equipes de Saúde Bucal
(ESB) nas Equipes de Saúde da Família. Considerando-se os objetivos e estratégias deste modelo de atenção à saúde
bucal, indique 4 informações necessárias para a elaboração de um planejamento anual para a atuação da ESB no PSF.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,651 226,651 226,688 1574,688 1574,815 1573,815 1573,922 1574,922 1574,948 80,948"/>
	<TextEquiv conf="0.96058">
	<Unicode>Questão 4
Criança do sexo feminino, 5 anos de idade, sem comprometimento sistêmico, relata dor espontânea no elemento dentário
75. Ao exame clínico, o dente apresenta destruição coronária por cárie, com possibilidade de ser restaurado, ausência de
mobilidade e presença de fístula. O exame radiográfico mostra área radiolúcida restrita ao periápice, sem comprometimento
da região de furca e ausência de reabsorção radicular interna ou externa. Diante das informações clínicas e radiográficas,
a) indique o tratamento para o elemento 75; (valor: 5,0 pontos)
b) descreva as etapas para a realização deste procedimento. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1525 226,1525 226,1561 1574,1561 1574,1621 1573,1621 1573,1795 1574,1795 1574,1888 80,1888"/>
	<TextEquiv conf="0.96887">
	<Unicode>Questão 6
Paciente M.N,, idosa, recebeu extração do elemento 36, vindo a falecer acometida por endocardite infecciosa, dias após
realizar a extração dentária.
Com base nas informações acima,
a) cite quatro diferentes fatores de risco que poderiam ter predisposto M.N. a ser acometida pela endocardite infecciosa;
(valor: 6,0 pontos)
b) indique o regime antibiótico via oral que deveria ter sido feito pelo dentista que extraiu o dente de M.N. para prevenir a
endocardite infecciosa, sabendo que M.N. era susceptível a tal doença e apresentava alergia a penicilina e sulfas.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
