<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T20:10:49</Created>
	<LastChange>2020-09-11T20:11:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_CIVIL-24.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="76,1021 76,1660 1500,1660 1500,1021"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="342,528 342,910 1228,910 1228,528"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,223 1491,223 1491,2038 85,2038 85,2039 84,2039 84,1007 83,1007 83,223 84,223"/>
	<TextEquiv conf="0.96437">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A geometria de uma estrada é definida pelo traçado do seu eixo em planta e pelos perfis longitudinal
e transversal. Após definidos os elementos planimétricos do projeto da rodovia, com a caracterização
da geometria de seu eixo, em planta, devem ser definidos os elementos geométricos segundo o plano
vertical, que consiste na representação, em perfil, do eixo da rodovia, denominado greide. O greide da
estrada é composto por uma sequência de rampas, concordadas entre si por curvas verticais. Sempre
que possível, as rampas devem ser suaves e as curvas verticais de raios grandes, permitindo aos veículos
percorrer a estrada com velocidade uniforme.
A tabela a seguir apresenta os valores das inclinações máximas para rampas recomendados pelas Normas
para Projeto de Estradas de Rodagem do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT).
A figura a seguir apresenta um trecho do projeto de uma nova rodovia rural, em região de relevo plano,
desenvolvido na Classe Il, cujo estaqueamento foi feito de 20 m em 20 m, ainda sem a definição das
curvas verticais.
TFrrvr TATA AAA AA TI T IA TI IIA TT
o 5 10 15 20 25 30 35 40 45 —Estacas
Brasil. Departamento Nacional de Estradas de Rodagem. Diretoria de Desenvolvimento Tecnológico. Divisão de Capacitação Tecnológica.
Manual de projeto geométrico de rodovias rurais. Rio de Janeiro, 1999 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Asinclinações das três rampas estão definidas de acordo com as recomendações do DNIT.
Il. A distância de PP até o PIV1 é de 16 m.
Ill. A inclinação da rampa que vai da estaca 16 até a estaca 30 é igual a 2,5%.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
