<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T01:08:44</Created>
	<LastChange>2020-10-27T01:14:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_DE_RECURSOS_HUMANOS-25.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,205 508,205 508,280 1526,280 1526,378 1525,378 1525,524 1527,524 1527,713 1525,713 1525,716 1522,716 1522,925 1523,925 1523,1216 1518,1216 1518,1304 1517,1304 1517,1391 113,1391 113,1304 111,1304 111,1239 112,1239 112,989 111,989 111,803 112,803"/>
	<TextEquiv conf="0.66676">
	<Unicode>QUESTÃO 39 DISCURSIVA:
A construção da empresa Brasil Top Ltda., hoje pautada em aprendizagem, requer que
revisemos diversos conceitos relacionados às maneiras como avaliamos, coordenamos e
regulamos as pessoas e seus relacionamentos.
Em especial, nessa empresa, percebe-se o progressivo abandono da descrição de cargo
tradicional como base da estruturação dos subsistemas de RH. Se analisarmos suas descrições
de cargo ao longo do tempo, notamos transformações substanciais.
No passado, a Brasil Top Ltda. restringia e delimitava as atividades que deveriam ser
desempenhadas pelos indivíduos. Atualmente, vem se preocupando com as expectativas de
entregas desses cargos, abrangendo não somente atividades básicas, mas, principalmente,
expectativas quanto à contribuição proativa dos indivíduos ao desenvolvimento organizacional.
Isso acontece porque, nessa organização pautada em aprendizagem, os indivíduos são
estimulados a agregar valor, transcendendo suas responsabilidades imediatas, o que é
adequadamente avaliado para fins de gestão de pessoas.
Na Brasil Top Ltda., é comum as pessoas se relacionarem com base em problemas e desafios,
que demandam a posse de conhecimentos específicos, e não exclusivamente em estruturas
formais e tradicionais de poder e de hierarquia.
Assim, seu organograma tem relevância diminuída, na medida em que os indivíduos-chave para
certas iniciativas de aprendizagem podem estar localizados em diversos níveis hierárquicos.
Nesse sentido, a antiga descrição de cargos perdeu relevância. A empresa Brasil Top Ltda.
assumiu a importância do alinhamento e do desenvolvimento de competências à
competitividade; reconheceu a necessidade de um sistema integrado e coerente de gestão de
pessoas que reforça a interação e o intercâmbio de diversos tipos de conhecimentos,
relacionados à tecnologia, à produção, ao gerenciamento, entre outros, promovendo a
aprendizagem nos seus diversos níveis.
A- Com base na leitura do texto, indique o tipo de gestão introduzido pela Brasil Top Ltda.
(Valor 5 pontos)
B- Explicite o conceito de ENTREGA. (Valor 5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
