<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T04:09:16</Created>
	<LastChange>2021-01-19T19:48:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_DE_RECURSOS_HUMANOS-22.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="112,1420 311,1420 311,1498 1527,1498 1527,1596 1525,1596 1525,2033 113,2033 113,1888 112,1888 112,1753 111,1753 111,1498 112,1498"/>
	<TextEquiv conf="0.93376">
	<Unicode>QUESTÃO 36:
A Cia. Norueguesa Viking de Navegação nomeou Eric para trabalhar na filial brasileira. Sua
função principal era tornar a cultura organizacional da filial brasileira idêntica à da matriz,
mantendo o clima organizacional favorável.
Isso não foi uma tarefa fácil para Eric, considerando que
A) a existência de várias subculturas em uma única cultura organizacional impede a manutenção de
um bom clima organizacional.
B) as culturas proporcionam continuidade e estabilidade aos membros da organização, facilitando a
satisfação e a motivação para com o trabalho.
C) as culturas são tão espontâneas e ocultas que não podem ser diagnosticadas ou intencionalmente
alteradas.
D) o clima organizacional se origina das maneiras informais de proceder, enraíza-se nas atitudes de
seus membros e torna-se irreversível.
E) para entender a cultura e o clima de uma organização é necessária uma experiência pessoal tão
profunda que, em muitos casos, inviabiliza sua administração.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="112,802 311,802 311,877 1528,877 1528,1081 1034,1081 1034,1151 1013,1151 1013,1281 1017,1281 1017,1334 1105,1334 1105,1362 133,1362 133,1356 113,1356 113,1310 112,1310 112,1198 111,1198 111,877 112,877"/>
	<TextEquiv conf="0.93767">
	<Unicode>QUESTÃO 35:
Carol, Sabrina e Alice são as proprietárias da fábrica de Sorvetes Pinguim. Quando Carol
resolveu comunicar sua decisão em abrir novos pontos de vendas, suas sócias não aceitaram tal
decisão. O clima organizacional da fábrica tornou-se desfavorável. Alice e Carol alegaram que se
tratava de uma mudança radical nos planos anteriormente traçados pelas três e não estavam
preparadas para assumir tanta responsabilidade. Essa situação caracteriza-se por quais
comportamentos individuais?
A) Colaboração irrestrita e motivação para as mudanças propostas.
B) Depressão, desinteresse, apatia e insatisfação com a situação.
C) Frustração pela perda de poder e proatividade para as mudanças.
D) Inconformismo com as novas metas e empenho para atingi-las.
E) Interesse pela possibilidade de ampliação das exigências de trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,244 1527,244 1527,412 1051,412 1051,525 1526,525 1526,659 1400,659 1400,764 113,764 113,695 112,695 112,583 111,583 111,525 112,525 112,413 111,413 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.95646">
	<Unicode>QUESTÃO 34:
A família Souza, proprietária da tradicional fábrica de meias Pé Quente, resolveu afastar-se da
administração da empresa e passá-la para as mãos de profissionais do mercado. Contratou a
tecnóloga em recursos humanos Júlia para fazer tal transição. Júlia, considerando o cenário
atual que exige mudanças, apoio dos funcionários, crescimento contínuo e comprometimento
para atingir as novas metas, adotou uma liderança transformacional.
Conclui-se, com base nesse caso, que um líder transformacional
A) ajusta seu comportamento de modo a complementar as contingências situacionais encontradas no
ambiente de trabalho.
B) amplia e eleva os interesses de seus liderados, quando gera a conscientização e a aceitação dos
propósitos e da missão do grupo.
C) consegue um desempenho de rotina de comum acordo entre o próprio líder e os liderados.
D) observa os desvios de regras e de padrões predeterminados e toma as medidas corretivas.
E) rejeita a imaginação e a inventividade para solucionar problemas organizacionais e grupais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
