<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T04:10:05</Created>
	<LastChange>2021-01-19T19:52:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_DE_RECURSOS_HUMANOS-18.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="286,986 286,1524 1316,1524 1316,986"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,241 1210,241 1210,327 1485,327 1485,712 1526,712 1526,1624 1527,1624 1527,1686 1074,1686 1074,1815 764,1815 764,2083 548,2083 548,2076 331,2076 331,2070 114,2070 114,2063 113,2063 113,1685 112,1685 112,898 111,898 111,897 110,897 110,834 111,834 111,241 112,241"/>
	<TextEquiv conf="0.92964">
	<Unicode>QUESTÃO 26:
Atente para a seguinte conversa entre diretores da empresa Voe Bem Ltda.:
Um diretor diz:
— Os funcionários não têm dificuldades em acessar o sistema e buscar os benefícios que
lhes são disponibilizados. A princípio, quem atuava nessa relação era o gerente de linha. Ele
era o provedor que o nosso funcionário tinha antes do modelo informatizado. Então, veja a
carga que tiramos do gerente de linha. Isso não é gerência de RH. O que seria isso? O
gestor de linha deve estar preocupado com a produção, com desenvolvimento dos recursos
humanos, com a satisfação do indivíduo no local de trabalho. Com esse modelo, demos
instrumentos e ferramentas para o processo de gestão de pessoas conduzido pelo gerente.
Criamos um ambiente melhor para a relação superior-subordinado. O gestor mudou o canal
de contato, ele não fala tanto com o RH, mas fala muito mais com seu subordinado.
O outro diretor replica:
— Sim, com o projeto INFORH, a área de RH deixa de ser preponderantemente operacional e
passa a assumir uma atuação mais consultiva. Isso, contudo, implicou a diminuição de seu
quadro de funcionários. A racionalização de processos eliminou vagas de menor qualificação.
A evolução do número de funcionários da empresa Voe Bem Ltda. por analista de RH, desde o
início do projeto INFORH de informatização, em 1996, é apresentada no gráfico abaixo:
Com base nos dados do gráfico e a conversa entre os diretores, é CORRETO afirmar que a
informatização
I. não transformou a atuação do gerente de linha.
II. melhorou o foco de atuação do gerente de linha.
III. trouxe benefícios, tanto para o gerente de linha quanto para o RH.
É CORRETO somente o que se afirma em
A) I
B) II
C) III
D) IeII
E) IIeIII</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
