<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T01:08:53</Created>
	<LastChange>2020-10-27T01:14:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_DE_RECURSOS_HUMANOS-24.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 1510,170 1510,244 1527,244 1527,829 111,829 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.78176">
	<Unicode>QUESTÃO 38 DISCURSIVA: (Valor 10 pontos)
Sônia Farias, com grande esforço pessoal e incentivo familiar, estudou em escolas públicas e
graduou-se em tecnólogo em Gestão de Recursos Humanos. Foi contratada por uma empresa da
área de petróleo e gás como Gerente de Recursos Humanos. Nessa área, encontrou um cenário
tradicional, preconceituoso e pouco preocupado com a qualidade de vida dos funcionários.
A primeira dificuldade encontrada foi ser aceita pelo grupo de diretores. Mesmo sendo muito
competente, a cada passo esbarrava com atitudes preconceituosas por ser a única mulher a
exercer um cargo na alta administração. Entretanto, era muito bem-aceita pelos funcionários da
empresa.
Para mudar a cultura dessa organização e modernizar as práticas de gestão, estabeleceu linhas
prioritárias de atuação: programas de treinamento e capacitação; avaliações justas do
desempenho; levantamento de condições de trabalho objetivando a melhoria da qualidade de
vida; e implantação de recompensas por desempenho individual.
A implantação de um plano de recompensas por desempenho deve estar atrelado a requisitos
anteriores quanto ao desempenho de cada funcionário, em seu respectivo cargo.
Apresente uma vantagem e uma desvantagem para tal plano de recompensas por desempenho
individual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
