<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:52:46</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:46:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-11.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 804,2008 808,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,240 790,240 790,364 789,364 789,1496 791,1496 791,1620 790,1620 790,1621 789,1621 789,1755 530,1755 530,1846 220,1846 220,1982 236,1982 236,2010 129,2010 129,2009 81,2009 81,1770 129,1770 129,1669 173,1669 173,1619 174,1619 174,1517 129,1517 129,1497 155,1497 155,1496 176,1496 176,1338 130,1338 130,1337 129,1337 129,1163 81,1163 81,1162 80,1162"/>
	<TextEquiv conf="0.95914">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Considere uma economia simples formada apenas por
proprietários de terras, capitalistas e trabalhadores, que
só produzissem cereais. A partir dessa premissa, leia a
seguinte passagem dos Princípios, de David Ricardo.
O produto da terra — tudo que é retirado de sua superfície
pelo emprego conjunto do trabalho, das máquinas e do
capital — é dividido entre três classes da comunidade, a
saber: o proprietário da terra, o dono do capital necessário
para o seu cultivo e os trabalhadores que entram com o
trabalho para o cultivo da terra. O principal problema da
Economia Política é determinar as leis que regem essa
distribuição. [A renda da terra é] a parte do produto da
terra que é paga ao seu proprietário pelo uso dos poderes
originais e indestrutíveis do solo.
RICARDO, D. (1817). Princípios de economia política e tributação. São Paulo:
Nova Cultural, 1996. Coleção Os economistas, p.19-49 (adaptado).
Adicionalmente, sabe-se que a teoria da renda da terra, de
Ricardo, baseava-se em duas hipóteses: a primeira era a de
que a terra era diferente, em sua fertilidade, e que todas as
terras poderiam ser ordenadas a partir da terra mais fértil
para a menos fértil; a segunda era a de que a concorrência
sempre igualava a taxa de lucro dos fazendeiros capitalistas
que arrendassem terra dos proprietários.
HUNT, E. K. História do pensamento econômico. 5 ed. Rio de Janeiro:
Campus, 1987, p. 111 (adaptado).
Com base nas premissas e nas hipóteses da teoria
ricardiana da renda da terra, avalie as afirmações abaixo.
|. A renda da terra surge devido a três fatores:
limitação física da quantidade de terra, diferentes
qualidades (produtividades) da terra e aumento
da população, o que faz com que se tenha de
cultivar áreas cada vez maiores.
Em uma economia na qual não há diferencial de
produtividade entre as terras economicamente
utilizadas, não haverá geração de renda fundiária
no sentido ricardiano.
Ill. A renda da terra mais produtiva decresce à medida
que terras menos férteis vão sendo cultivadas,
uma vez que a taxa de lucro geral da economia
diminui em função da menor produtividade das
terras marginalmente ocupadas.
À medida que uma economia cresce e terras menos
férteis vão sendo cultivadas, ocorrerá diminuição
da taxa de lucro e aumento da massa de salários.
IV.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O meiv.
O Lilelv.
O IIMmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,245 1536,245 1536,538 1535,538 1535,539 1534,539 1534,1155 1275,1155 1275,1201 936,1201 936,1330 1012,1330 1012,1447 874,1447 874,1445 826,1445 826,1170 920,1170 920,708 874,708 874,640 825,640"/>
	<TextEquiv conf="0.52706">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A entrada de uma empresa em uma indústria pode
assumir diferentes formas, seja como uma nova empresa,
seja como uma empresa existente que visa à diversificação
de suas atividades ou do mercado geográfico. Para avaliar
as condições de ingresso em determinado mercado,
uma empresa potencial entrante pode deparar-se
com condutas de inibição à sua entrada aplicadas por
empresas estabelecidas.
Constitui conduta adotada por empresas e estabelecida
para inibir a entrada de empresa potencial entrante
|. arestrição à empresa potencial entrante de acesso
a canais de distribuição.
o estabelecimento de preços elevados que incitem
a cooperação entre empresas.
o estabelecimento de laços entre fornecedores e
consumidores que resultem em elevados custos
de mudança para os consumidores.
a instalação de capacidade produtiva elevada
diante de demanda estável desse mercado.
o estabelecimento de reputação, que reflita fatores
como qualidade, confiabilidade e relacionamento
de longo prazo com os consumidores.
m
correto apenas o que se afirma em
lell.
le.
1, IVeV.
LULIVEV.
WI, M,IVeV.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
