<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:57:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:44:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-18.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,237 758,237 758,323 789,323 789,491 790,491 790,579 789,579 789,973 791,973 791,1061 789,1061 789,1560 790,1560 790,1679 789,1679 789,1779 530,1779 530,2007 74,2007 74,2015 73,2015 73,1793 129,1793 129,1692 175,1692 175,1589 129,1589 129,1547 80,1547 80,323 112,323 112,207 80,207"/>
	<TextEquiv conf="0.95809">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Filipinas viram nova capital dos call centers
Infraestrutura, segurança e inglês atraem empresas
MANILA - Uma revolução silenciosa está remodelando a
atividade dos call centers: a ascensão das Filipinas.
Ex-colônia americana, o país tem uma grande população
de jovens que falam inglês e adotaram o modo de vida e
a cultura americana.
Empresas como a AT&amp;T e JPMorgan Chase já montaram ou
contrataram call centers por aqui. EUA, Europa e, em menor
medida, a Índia exportaram empregos para as Filipinas.
A Índia, pioneira no fenômeno da migração dos call centers,
tem até 350 mil atendentes, segundo algumas estimativas
do setor. As Filipinas, com apenas 10% da população indiana,
superaram a Índia neste ano, com 400 mil atendentes.
Mas os executivos vêm cada vez mais identificando lugares
que sejam adequados a tarefas específicas. A Índia,
por exemplo, continua sendo o principal destino para a
terceirização do software.
Nos EUA, atendentes de telemarketing ganham um
salário inicial em torno de US$ 20 mil por ano, quase
USS 2 mil por mês.
O negócio dos call centers cresce 25% a 30% por ano nas
Filipinas, contra 10% a 15% na Índia, segundo o Everest
Group, que monitora esse mercado.
As Filipinas têm uma infraestrutura superior à da Índia,
suas cidades são mais seguras e seu transporte público
é melhor.
No ano passado, o faturamento com a terceirização
totalizou US$ 9 bilhões, ou 4,5% do PIB filipino. Dez anos
antes, esse setor praticamente não existia. O governo
oferece subsídios e isenções fiscais às empresas.
BAJAJ, V. Filipinas viram nova capital dos call centers.
Folha de S. Paulo, 12/12/2011 (adaptado).
A respeito do caso relatado acima, avalie as afirmações
a seguir.
|. O texto exemplifica o conceito de economias de
escala, decorrente dos baixos salários praticados
nas Filipinas e na Índia.
Il. A operação em larga escala das empresas do setor
de call centers nas Filipinas é viabilizada pela
existência de vantagens comparativas nos fatores
produtivos relevantes para a atividade.
Ill. A terceirização dos serviços de call centers é
motivada pelo esforço de redução dos custos de
transação.
orreto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,243 1535,243 1535,771 1534,771 1534,868 1325,868 1325,1007 1347,1007 1347,1090 1534,1090 1534,1293 1472,1293 1472,1334 1317,1334 1317,1400 954,1400 954,1429 909,1429 909,1401 826,1401 826,869 825,869"/>
	<TextEquiv conf="0.44350">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Após analisar o mercado, um empresário deseja
contratar uma consultoria para entender o
comportamento da demanda para o seu produto.
O consultor contratado responde que uma variação
no preço produz dois efeitos: efeito substituição e
efeito renda. O efeito resultante depende do tipo
do bem e pode ser descrito pela equação de Slutsky,
ox” Ox Ox 2
Op Op om”
O lado esquerdo da igualdade representa o efeito total
da variação do preço; o primeiro termo do lado direito
é o efeito substituição; o segundo termo (incluindo o
sinal negativo) é o efeito renda; r é a quantidade do
bem; p é o preço; e m é a renda.
Analisando os sinais das derivadas, o consultor deveria
identificar que,
a7T
O se dx &gt; O, então o bem é normal.
Op
o Or o
se” &lt;O€O,entãoobem é de Giffen.
Op
O se o &lt;O0Oe o efeito substituição é maior que o
Om
efeito renda, em módulo, então o bem é de Giffen.
O se ox &gt;0e o efeito substituição é maior que o
Om
efeito renda, em módulo, então o bem é inferior.
O se or &gt; O, então o bem é normal.
Om</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
