<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:54:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:45:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,189 806,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 791,176 791,207 789,207 789,874 81,874 81,407 80,407"/>
	<TextEquiv conf="0.96165">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Na década de 1980, o Brasil buscou combater o
processo crônico de inflação ao adotar um conjunto
de planos econômicos. O primeiro desses planos foi o
Cruzado, sob o governo de José Sarney, que tinha como
característica(s) básica(s)
O o congelamento de preços e da taxa de câmbio e a
criação do gatilho salarial.
O acriação do gatilho salarial e das OTNs, com a retirada
da tablita para os contratos prefixados.
O aredução imediata dos gastos do governo federal e o
aumento da tributação direta via imposto de renda.
O o estabelecimento de metas claras para as políticas
monetária e fiscal, sem correspondente política de
reajustes salariais.
O o congelamento dos preços da economia, com o
consequente reequilíbrio do poder de compra de
todos os segmentos sociais e empresariais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,903 791,903 791,904 792,904 792,934 789,934 789,1423 788,1423 788,1533 789,1533 789,1999 127,1999 127,1923 81,1923 81,1896 127,1896 127,1727 81,1727 81,1512 80,1512"/>
	<TextEquiv conf="0.58222">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Suponha que o Ministério da Educação contrate um
economista como consultor para mensurar o efeito do
gasto público com a educação sobre a renda da população.
O consultor propõe o modelo a seguir.
k
Inh = 1 + f.MGE,+S nx +u
j=1
Nesse modelo, InY, e InGE, são, respectivamente,
o logaritmo da renda da população e do gasto público com
educação no período t; X/, j=1,...,k, são variáveis
de controle; 31, 62 e Vjj=1,...,k,são os coeficientes
da regressão; Ut é o termo de erro aleatório.
Admitindo-se que a transformação logarítmica é estacionária
para todas as variáveis da equação, verifica-se que
O 2 é a elasticidade renda com respeito ao nível de
escolaridade da população.
O arenda aumenta em R$ 1,00 para cada R$ 1,00 gasto
com educação, se (2 = 1.
O 1 éonível médio de gasto com educação, controlado
a variação percentual da renda será maior que a
variação percentual do gasto público com educação,
se 62 &gt; 1.
a renda da população aumenta menos que 1%
quando o gasto público com educação aumenta em
1%,se DB &lt; 1.
õ</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
