<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:04:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:42:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-27.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="80,192 1051,192 1051,193 1213,193 1213,194 1375,194 1375,195 1536,195 1536,218 1298,218 1298,783 1092,783 1092,899 1183,899 1183,900 1359,900 1359,901 1534,901 1534,1043 530,1043 530,1091 353,1091 353,1090 176,1090 176,1089 175,1089 175,1043 129,1043 129,925 128,925 128,851 81,851 81,850 80,850 80,827 316,827 316,218 80,218"/>
	<TextEquiv conf="0.05807">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A crise financeira internacional deflagrada em 2008 guarda algumas semelhanças
com a crise de 1929, como, por exemplo, o seu epicentro (a economia norte-
americana) e os efeitos recessivos sobre a economia mundial. No que se refere
aos seus impactos sobre a economia brasileira, houve, em 2008 — assim como
aconteceu na década de 1930 —, forte intervenção e atuação do governo no sentido
de amenizar e até mesmo contra-arrestar os efeitos da crise. Na década de 1930,
começando por uma política de valorização das exportações do café (sustentação
da renda) e prosseguindo com uma série de medidas que visavam estimular a
industrialização nascente, o Brasil logrou alcançar uma saída relativamente rápida
da crise. Já em 2008, o governo adotou uma série de medidas de estímulo ao
consumo que fizeram com que o país se tornasse referência em termos da adoção
de políticas econômicas anticíclicas.
Considerando a temática abordada no texto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Compare esses dois momentos de crise da economia mundial, identificando as suas principais causas e
consequências. (valor: 4,0 pontos)
b) Disserte sobre as políticas adotadas no Brasil e suas contribuições para a superação da crise nos períodos
indicados. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
