<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:52:19</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:46:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1153,176 1153,243 1535,243 1535,728 1534,728 1534,881 1535,881 1535,1017 1534,1017 1534,1134 1284,1134 1284,1171 1180,1171 1180,1216 1047,1216 1047,1452 875,1452 875,1453 874,1453 874,1452 826,1452 826,1185 920,1185 920,1056 874,1056 874,1035 919,1035 919,784 874,784 874,729 824,729 824,243 825,243 825,177 826,177"/>
	<TextEquiv conf="0.56871">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A taxa de juros seria o fator de equilíbrio que estabelece
a igualdade entre, de um lado, a demanda de poupança
resultante do investimento novo que pode ser realizado
a determinada taxa de juros e, de outro lado, a oferta de
poupança suprida essa taxa pela propensão psicológica da
comunidade a poupar. Todavia, essa teoria vem abaixo tão
logo se perceba ser impossível deduzir a taxa de juros do
conhecimento desses dois fatores.
KEYNES, J. M. A teoria geral do emprego do juro e da moeda.
São Paulo: Atlas, 1982, p. 143 (adaptado).
No texto acima, Keynes discorda da teoria clássica sobre
a taxa de juros. Com base na teoria desse autor sobre o
tema, avalie as afirmações abaixo.
|. Ataxadejuros, para Keynes, depende das condições
prevalecentes no mercado monetário e não da
disponibilidade de fundos para empréstimos.
A preferência pela liquidez, para Keynes, pode ser
definida pelos motivos da demanda por moeda,
isto é, o motivo-transação, motivo-precaução e o
motivo-especulação.
Ill. Para determinar a taxa de juros de equilíbrio,
é necessário considerar, além da propensão
marginal da comunidade a poupar, também a
eficiência marginal do capital.
m
correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
lell, apenas.
Il e Ill, apenas.
Nell.
cCcoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,242 790,242 790,955 789,955 789,1140 791,1140 791,1241 788,1241 788,1411 790,1411 790,1842 789,1842 789,1995 129,1995 129,1996 128,1996 128,1283 81,1283 81,1256 82,1256 82,1141 81,1141 81,1110 80,1110"/>
	<TextEquiv conf="0.94568">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Em sua obra clássica, O Capitalismo Tardio, Mello situa os
anos compreendidos entre 1889 e 1894 como período de
nascimento da indústria capitalista no Brasil. Segundo ele,
"o próprio complexo exportador cafeeiro engendrou o
capital dinheiro disponível para transformação em capital
industrial e criou as condições a ela necessárias: parcela
de força de trabalho disponível ao capital industrial
e uma capacidade para importar capaz de garantir a
compra de meios de produção e de alimentos e bens
manufaturados de consumo, indispensáveis à reprodução
da força de trabalho. A rentabilidade do capital industrial
foi, no período 1889/1894, amplamente favorecida
pela queda dos salários, alto grau de proteção e pelas
isenções tarifárias concedidas à importação de máquinas
e equipamentos, ainda que prejudicada pela subida
de custos provocada pelas desvalorizações cambiais.
Como, porém, a indústria que se instala, a indústria de
bens de consumo assalariado, tem uma baixa relação
capital/trabalho, é bastante provável que a rentabilidade
industrial tenha se situado em níveis compensadores."
MELLO, J. M. C. O Capitalismo Tardio. 9 ed., São Paulo:
Brasiliense, 1984, p.147-148 (adaptado).
Considerando a análise de Mello acerca do nascimento da
indústria capitalista no Brasil, é correto concluir que
O orebaixamento dos salários no período de nascimento
da indústria é fator explicativo para o caráter
exportador da indústria emergente no país.
O aexpansão da indústria nascente dependia da crise da
economia exportadora cafeeira, que liberaria capital
para ser aplicado em setores emergentes da economia
do país, como o setor industrial.
a desvalorização cambial implementada no período
de nascimento da indústria brasileira prejudicava
o programa do governo de industrialização em
curso, porque encarecia itens de meios de produção
indispensáveis à montagem das plantas industriais
nascentes.
o regime tributário do governo brasileiro na
época do nascimento da indústria era favorável
à industrialização, uma vez que O governo estava
orientado pelo objetivo de alterar o centro dinâmico
da economia brasileira do setor agrário exportador
para o setor industrial.
o período de nascimento da indústria capitalista no
Brasil está diretamente relacionado ao período da
expansão exportadora cafeeira, quando foram criadas as
precondições econômicas para seu desenvolvimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
