<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:53:38</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:45:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-12.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,178 791,178 791,208 790,208 790,1165 774,1165 774,1482 789,1482 789,1709 681,1709 681,1842 788,1842 788,1890 789,1890 789,1959 657,1959 657,2007 82,2007 82,2008 81,2008 81,1710 80,1710 80,1482 83,1482 83,1369 82,1369 82,1166 80,1166 80,1103 91,1103 91,990 80,990"/>
	<TextEquiv conf="0.58311">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O desenvolvimento e a industrialização da economia
brasileira contaram com a colaboração do tripé capital
privado — nacional, capital estrangeiro (empresas
multinacionais) e recursos estatais, que, juntos,
construíram o seu parque industrial. É sabido, portanto,
que o capital estrangeiro sempre teve uma intensa
participação nos negócios e na atividade econômica
interna. Nesse sentido, conforme ressalta Feijó et al.,
“O PIB, avaliado pela ótica do produto, mede o total do
valor adicionado produzido por firmas que operem no
país, independentemente da origem do seu capital, ou
seja, mede o total da produção que ocorre no território do
país. A Renda Nacional Bruta é o agregado que considera
o valor adicionado gerado por fatores de produção
de propriedade de residentes (...) Assim, em contas
nacionais, trabalha-se com dois agregados referentes à
abrangência geográfica da atividade produtiva: Produto
Interno e Renda Nacional.”
FEIJÓ, C. A. et al. Contabilidade social: a nova referência das Contas Nacionais
do Brasil. 3 ed. Rio de Janeiro: Elsevier, 2008, p.25-28 (adaptado).
Considere os conceitos abordados acima e os seguintes
valores de agregados macroeconômicos:
valor da produção......issiiiiiin ss $ 1 000
pagamento de Salários......isi na $ 600
custo das matérias-primMas.....iisciiininns $ 200
receita líquida das vendas (lucro)... $ 200
Suponha que os agregados macroeconômicos acima
refiram-se à economia brasileira em determinado ano,
em que a presença de fatores de produção de origem
estrangeira (capital e trabalho) no país tenha sido
relevante. Se, naquele ano, a totalidade dos lucros tivesse
sido remetida ao exterior, então
O oPIB teria sido de $ 1 000.
O o consumo intermediário teria sido de $ 800.
O aRenda Líquida Enviada ao Exterior teria sido de $ 400.
O a soma total das remunerações pagas aos fatores de
produção teria sido de $ 600.
O a Renda Nacional Bruta teria sido de $ 600.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
