<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:02:20</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:43:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-24.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="189,231 189,742 700,742 700,231"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="850,218 850,747 1384,747 1384,218"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,204 1534,204 1534,1454 1535,1454 1535,1671 1067,1671 1067,1672 598,1672 598,1673 530,1673 530,1727 206,1727 206,2010 81,2010 81,1003 80,1003"/>
	<TextEquiv conf="0.96029">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Os gráficos 1 e 2 representam o equilíbrio econômico segundo o modelo IS-LM-BP para os países Alfa e Beta,
respectivamente. Ambos os países praticam regime de câmbio fixo, contudo, conforme os gráficos ilustram, há
clara diferença na mobilidade de capitais entre eles. Para estimular a economia e provocar o crescimento do
emprego e da renda, as autoridades monetárias dos dois países resolveram implantar uma política monetária
expansionista.
Diante da situação-problema exposta, avalie as seguintes análises acerca dos impactos da adoção de uma política
monetária expansionista em ambos os países.
|. No país Alfa, a política reduziu a taxa de juros doméstica e deslocou a curva LM para a direita, provocando a
desvalorização do câmbio, que estimulou o crescimento das importações e a elevação do nível do produto e
da renda.
Il. No país Beta, a política reduziu a taxa de juros doméstica e deslocou a curva LM para a direita; tal medida,
porém, estimulou a saída de capitais financeiros e a consequente redução da oferta de moeda, deslocando a
curva LM para a esquerda, com a consequente elevação da taxa de juros.
Ill. No país Alfa, que tem baixa mobilidade de capitais, a queda na taxa de juros provocará uma saída de capitais
pela conta financeira menor que a provocada no país Beta, que tem maior mobilidade de capitais.
IV. No país Beta, que tem alto grau de mobilidade de capitais, a política monetária expansionista provocará fortes
entradas de capital financeiro a partir do momento em que a taxa real de juros doméstica ficar abaixo da taxa
real de juros internacional.
É correto apenas o que se afirma em
o.
ow
Oie
O el.
O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
