<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:55:43</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:45:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-16.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,205 1535,205 1535,451 1534,451 1534,772 1535,772 1535,1005 1534,1005 1534,1235 855,1235 855,1236 435,1236 435,1286 258,1286 258,1411 302,1411 302,1523 129,1523 129,1522 81,1522 81,1255 129,1255 129,910 80,910"/>
	<TextEquiv conf="0.94372">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A maioria dos modelos de crescimento incorpora as instituições em sua estrutura, já que enfatizam vários efeitos das
instituições econômicas e políticas nas alocações de recursos. (...) Talvez seja ainda mais importante observar que
todos os modelos de crescimento assumem um funcionamento relativamente ordenado do mercado. Adicione a esses
modelos algum grau de insegurança quanto aos direitos de propriedade ou quanto às barreiras à entrada que impeçam
a atividade de firmas mais produtivas, e aqueles modelos mostrarão que ineficiências consideráveis ocorrerão. Tanto a
teoria quanto a empiria causal sugerem que esses fatores institucionais são importantes.
Os economistas comumente resumem as variações [do desenvolvimento] entre sociedades como “diferenças
institucionais” (...) Eu faço distinção entre instituições econômicas que correspondem à política de impostos, à garantia
de direitos de propriedade, às instituições em torno de contratos, a barreiras à entrada, e a outros arranjos econômicos,
e instituições políticas, que correspondem às regras e regulações que afetam a tomada de decisão política, incluindo
“pesos e contrapesos” (checks and balances) contra presidentes, primeiros-ministros, ou ditadores, assim como aos
métodos de agregação de opiniões diferentes de indivíduos em uma sociedade (p.ex., leis eleitorais).
ACEMOGLU, D. Introduction to modern economic growth. New Jersey: Princeton University Press, 2009, p. 781-782 (adaptado).
Na passagem acima, Daron Acemoglu apresenta a importância de arranjos institucionais econômicos e políticos para
o crescimento econômico de uma sociedade. O autor afirma que diversos modelos de crescimento incorporam as
instituições, mesmo que não sejam explícitos nesse aspecto. Buscando avaliar a importância das instituições em outras
referências teóricas, tratada de forma igual ou semelhante à apresentada por Acemoglu, avalie as afirmações abaixo.
|. Asinstituições econômicas socialmente escolhidas, conforme Acemoglu apresenta, podem criar desincentivos
para a ação inovadora promovida pelos empreendedores de tipo Schumpeteriano.
Il. Da mesma forma que apresentado por Acemoglu, o conceito de mão invisível desenvolvido por A. Smith assume
um arranjo institucional econômico e político que permite, entre outros aspectos, a liberdade comercial e o
direito de propriedade privada aos indivíduos.
Ill. O Teorema da Impossibilidade de Arrow não enfatiza a importância de um arranjo institucional político, pois
é possível agregar preferências individuais a uma preferência social que seja completa e, ainda, manter a
transitividade das escolhas.
m
correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
Il e Ill, apenas.
Hell.
cCcoçÇgoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
