<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:55:10</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:45:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-15.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="423,228 423,1013 1205,1013 1205,228"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,207 1534,207 1534,1716 530,1716 530,1862 236,1862 236,2007 129,2007 129,2005 81,2005 81,1304 80,1304 80,1230 81,1230 81,207 80,207"/>
	<TextEquiv conf="0.10376">
	<Unicode>QUESTÃO 21
GREMAUD, A. P; SAE, F. A. M.; TONETO JÚNIOR. Formação econômica
do Brasil. São Paulo: Atlas, 1997.
Embora a origem da indústria brasileira remonte às últimas décadas do século XIX, tendo continuidade durante a
República Velha, foi na década de 1930 que o crescimento industrial ganhou impulso e passou por certa diversificação,
iniciando efetivamente o Processo de Substituição de Importações (PSI).
FONSECA, P. C. D. O processo de Substituição de Importações. /n: MARQUES, R. M.; REGO, |. M.
Formação econômica do Brasil. São Paulo: Saraiva, 2003. p. 249.
Com o auxílio dessas informações, avalie as asserções a seguir.
|. A expansão industrial dos anos 1930, impulsionada pelo PSI, ocorreu de forma setorialmente homogênea, com
predominância de produção de bens de consumo durável.
Il. O PSI resultou em diminuição do volume das importações no período entre 1928 e 1939, traduzindo-se em
alívio estrutural para a balança comercial do País.
Ill. Um dos fatores que explicam o surto industrial, conforme demonstra a tabela, foi a depreciação da moeda
nacional frente à Libra Inglesa após 1934, o que tornou o produto importado relativamente mais caro do que o
nacional e estimulou, assim, a produção interna.
IV. Depois de 1930, com o PSI, alterou-se a dinâmica da economia brasileira, pois a produção, o emprego e o ritmo
de crescimento passaram a depender da produção para o mercado interno.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lelv.
o
o
O Ielv.
O 111e.
O 1Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
