<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:58:14</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:44:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-19.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 808,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,246 791,246 791,701 789,701 789,992 790,992 790,1676 81,1676 81,840 80,840"/>
	<TextEquiv conf="0.91000">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Quando o atual presidente dos Estados Unidos da
América, Barack Obama, foi eleito em 2008, uma das
plataformas de sua campanha foi a reforma do sistema
público de saúde, por meio do Affordable Care Act
(“Lei de Acesso à Saúde”), assinado em março de 2010.
O propósito dessa lei é permitir o acesso de todos os
americanos aos serviços básicos de saúde, mesmo aos
que tenham planos privados de saúde, e àqueles que não
pagam o seguro social, visando garantir serviços de saúde
a toda a população, principalmente aos mais vulneráveis,
mediante uma contribuição obrigatória dos cidadãos
norte-americanos.
De acordo com o texto acima e em consonância com
as características econômicas dos bens públicos, a lei
americana proposta por Barack Obama justifica-se porque
O torna eficiente a oferta privada de um bem semipúblico
à população mais vulnerável, devido ao sistema de
regulação ao qual a reforma se submete.
O procura restabelecer ao Estado sua função de provedor
universal do bem e restringir sua oferta pela iniciativa
privada, por se tratar de bem público essencial.
O pretende corrigir falhas na oferta privada de um
bem público puro que permite a ocorrência de Free
Riders (caroneiros), mesmo quando há um sistema de
regulação eficiente.
O gera externalidades positivas, à medida que permite
o acesso a um bem público puro, não exclusivo e não
disputável, devendo ser oferecido pelo Estado sem
nenhuma contrapartida direta de contribuição pelo
usuário.
O pretende corrigir as falhas de mercado que inibem
a oferta eficiente de determinado bem a toda a
população, dadas as características específicas desse
bem, cuja oferta é possível pelo setor privado mas
conflitante com o interesse público.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,242 1535,242 1535,690 1534,690 1534,1065 1535,1065 1535,1153 1534,1153 1534,1260 1533,1260 1533,1426 1534,1426 1534,1650 1374,1650 1374,1693 826,1693 826,1318 825,1318 825,1292 827,1292 827,1153 826,1153 826,1042 825,1042 825,690 824,690 824,242 825,242"/>
	<TextEquiv conf="0.68961">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O Brasil produz e distribui cerca de 44 milhões de metros
cúbicos de água por dia. Destes, 15 milhões são coletados
através de redes gerais, mas apenas 5 milhões de metros
cúbicos são retornados ao meio ambiente com tratamento
adequado. Cerca de 39 milhões de metros cúbicos de
água não são retornados com tratamento, sendo, em
grande parte, despejados in natura no solo ou em cursos
d'água. O volume de água que, a cada mês, é distribuído
para consumo e que não retorna ao ciclo natural com o
tratamento adequado equivale à metade do volume de
água contido na Baía da Guanabara. A cada ano, esse
volume tem a ordem de grandeza equivalente a seis baías
da Guanabara.
Asconsequências mais conhecidas da falta de redes de água
e de esgoto manifestam-se na forma de uma proliferação
de doenças gastrointestinais que sobrecarregam o serviço
de saúde pública. Essas doenças e a mortalidade infantil
diminuem o capital humano dos indivíduos mais pobres.
TUROLLA, F. A.; OHIRA, T. H. Disponível em: &lt;http://www.sober.org.br&gt;.
Acesso em: 17 jul. 2012 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. Asconsequências a que se referem os autores no texto
acima podem ser denominadas como externalidades
e constituem falhas de mercado.
PORQUE
Il. O uso de mecanismos de regulação é recomendado
como forma de eliminar falhas de mercado.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a Il
é uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
