<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T08:03:13</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:43:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-25.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 808,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,239 789,239 789,1331 790,1331 790,1516 789,1516 789,1758 530,1758 530,1845 220,1845 220,1980 236,1980 236,2009 115,2009 115,2007 81,2007 81,1768 129,1768 129,1096 80,1096 80,921 78,921 78,239 80,239"/>
	<TextEquiv conf="0.95788">
	<Unicode>QUESTÃO 34
No Brasil, o regime de metas de inflação foi instituído pelo
Decreto n.º 3.088, de 2 de julho de 1999, após a adoção
do regime de câmbio flutuante, em janeiro daquele ano.
Desde sua adoção até 2005, a política monetária foi
consideravelmente restritiva: a Selic foi mantida em níveis
muito elevados, principalmente se comparada com as taxas
de juros internacionais. Nesse período, o PIB apresentou
taxa média de crescimento de apenas 2,3% a.a. e, entre os
anos de 1999 e 2003, os preços administrados acumularam
variação de 93%, muito acima da inflação medida pelo IPCA,
acumulada em 53% no mesmo período. A partir de 1999,
tornou-se claro o efeito perverso da política monetária sobre
as contas públicas, ou seja, como o pagamento de juros era
muito alto, verificaram-se deficits nominais superiores a
3,5% do PIB, a despeito dos elevados superavits primários,
cuja média foi de quase 4% do PIB. Isso ocorreu devido à
elevada participação das Letras Financeiras do Tesouro
(LFTs - indexadas à Selic) na dívida pública, cerca de 50%.
Assim, a manutenção da Selic em níveis elevados resultou
em custo financeiro igualmente elevado: a despesa com
juros da dívida foi em média 8,1% do PIB, de 1999 a 2005.
DE CARVALHO, F. J. C. et al. Economia monetária e financeira: teoria e política.
Rio de Janeiro: Campus, 2 ed., 2007 (adaptado).
Considerando as consequências do caráter restritivo da
política monetária anti-inflacionária adotada no Brasil e
descritas no texto, avalie as afirmações abaixo.
|. De1999a2005, a política monetária restritiva e a
apreciação da taxa nominal de câmbio reduziram
a eficácia do único instrumento utilizado no país
para estabilizar preços: a taxa de juros.
Il. De 1999 a 2005, a alta participação das LFTs na
dívida pública dificultou a queda da taxa de juros.
Ill. De 1999 a 2003, a indexação de parte do IPCA
aos preços administrados, que respondem por,
aproximadamente, 30% de sua composição,
tornou evidente que parcela considerável da
inflação estava fora do alcance da política de juros
do Banco Central do Brasil.
IV. De 1999 a 2003, as informações sobre inflação
demonstram que, para assegurar o cumprimento
das metas de inflação, é necessário que os preços
livres — determinados pelas condições de oferta
e demanda — sejam excessivamente represados
para compensar a forte pressão exercida pelos
preços administrados sobre o IPCA.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O te.
O Mmeiv.
O Lilelv.
O 1mMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,243 1535,243 1535,748 1534,748 1534,1124 1535,1124 1535,1254 1534,1254 1534,1655 1374,1655 1374,1699 826,1699 826,1314 825,1314 825,1288 827,1288 827,839 825,839 825,776 843,776 843,672 824,672 824,243 825,243"/>
	<TextEquiv conf="0.62295">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O sistema de Bretton Woods afastou-se do sistema
denominado Padrão-Ouro em três aspectos fundamentais:
taxas de câmbio atreladas tornaram-se ajustáveis e
sujeitas a condições específicas (...), o uso de controles foi
autorizado para limitar os fluxos de capitais internacionais
e uma nova instituição, o Fundo Monetário Internacional
(FMI), foi criada para monitorar as políticas econômicas
nacionais e oferecer financiamento ao balanço de
pagamentos para países em risco. Essas inovações
pretendiam solucionar as principais preocupações
herdadas das décadas de 1920 e 1930 dos formuladores
de política econômica.
EICHENGREEN, B. Globalizing capital: a history of the International Monetary
System. 2 ed. Princeton: Princeton University Press, 2008 (adaptado).
Com base no texto apresentado, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
l. Com o abandono dos mecanismos de ajuste
automático existentes durante a vigência do sistema
do padrão-ouro, o uso de controles de fluxos de
capitais tornou-se essencial para a manutenção da
estabilidade das taxas de câmbio.
PORQUE
Il. O FMI não possuía recursos suficientes para financiar
os deficits temporários de balanço de pagamentos
dos países-membros do acordo de Bretton Woods,
quando esses ocorressem.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
