<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:51:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:47:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-08.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 807,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,242 1535,242 1535,451 1534,451 1534,662 1359,662 1359,741 1180,741 1180,764 1047,764 1047,1002 875,1002 875,1003 874,1003 874,1001 826,1001 826,663 825,663"/>
	<TextEquiv conf="0.40845">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A função utilidade de um consumidor é dada por
Ul(x1,t2) = xÍxr2, em que x, e 2 representam os
bens 1 e 2, respectivamente. Sabe-se que sua renda é
igual a 180 unidades monetárias e que o preço do
bem 1 e o preço do bem 2 correspondem a 1 e 3 unidades
monetárias, respectivamente.
Considerando essas informações, avalie os itens a seguir.
l. Acesta ótima é obtida quando (T1, 2) = (90,30).
Il. A utilidade marginal do bem 2 é igual a xi.
Ill. A taxa marginal de substituição entre os bens,
de 2 para 1, é expressa porÉ2.
Tr
m
correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
lelll, apenas.
Il e ll, apenas.
Lie.
Cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,242 789,242 789,785 788,785 788,889 790,889 790,1129 789,1129 789,1730 530,1730 530,1773 236,1773 236,2005 81,2005 81,1743 174,1743 174,1562 175,1562 175,1398 174,1398 174,1393 129,1393 129,856 80,856"/>
	<TextEquiv conf="0.95544">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Felizmente poucos refinamentos intelectuais foram
necessários para se fazer a Revolução Industrial.
Suas invenções técnicas foram bastante modestas, e
sob hipótese alguma estavam além de artesãos que
trabalhavam em suas oficinas ou das capacidades
construtivas de carpinteiros, moleiros e serralheiros: a
lançadeira, o tear, a fiadeira automática. Nem mesmo
a máquina a vapor rotativa de James Watt (1784)
necessitava de mais conhecimentos de física do que os
disponíveis então há quase um século.
HOBSBAWN, E. A Era das Revoluções. São Paulo:
Paz e Terra, 1986 (adaptado).
De acordo com historiadores como Eric Hobsbawn, a
Revolução Industrial eclodiu na Inglaterra ao final do
século XVIII devido à existência, naquela nação, de
condições políticas, sociais e econômicas adequadas.
A respeito de tais condições, avalie as afirmações abaixo.
|. Aacumulação primitiva de capitais, fenômeno que
ocorre entre os séculos XVI e XVIII, foi fundamental
para as grandes transformações econômicas da
Revolução Industrial na Inglaterra, ao mobilizar
o excedente de capital necessário para financiar
a grande transformação socioeconômica da
Revolução Industrial.
Il. Novas técnicas de produção agrícola permitiram
o aumento da produção, da produtividade
e racionalização do trabalho no campo. Este
processo, além de liberar mão de obra para o
setor industrial, tornou possível alimentar uma
população não agrícola em rápido crescimento.
Ill. A superioridade tecnológica e científica inglesa —
motivada pelo avanço das ciências naturais e
sociais — em relação aos demais potenciais
Estados competidores foi o ponto fundamental da
Revolução Industrial na Inglaterra.
A divisão do poder político e a constituição de
um Estado liberal aprofundou na Inglaterra o
desenvolvimento de uma ética burguesa, que
pregava o desenvolvimento econômico e a
obtenção do lucro.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O te.
O Mmeiv.
O Lilelv.
O IIMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
