<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:01:04</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:43:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-22.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="57,513 57,1128 1560,1128 1560,513"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,205 1535,205 1535,488 1040,488 1040,1196 1534,1196 1534,1358 1535,1358 1535,1426 1534,1426 1534,1588 832,1588 832,1589 129,1589 129,1590 128,1590 128,1503 81,1503 81,490 80,490"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O gráfico da figura 1 ilustra a reta orçamentária para um investidor avesso ao risco, que pode investir sua riqueza em
um ativo de risco, com retorno esperado "mn e desvio-padrão 9m, ou em um ativo sem risco, com retorno rs. Seo
investidor escolher aplicar uma parcela maior de sua riqueza no ativo de risco, terá um retorno esperado maior, mas
também correrá maior risco. Logo, a reta orçamentária mede o custo de se conseguir um maior retorno esperado em
termos do aumento do desvio-padrão do retorno (risco). As curvas de indiferença ilustram as preferências individuais
com relação ao retorno e ao risco. Na figura 2, as duas retas orçamentárias ilustram duas opções de construção de
carteiras de ativos com relações retorno-risco diferentes.
Nesse modelo de escolha de carteira de ativos pelo investidor avesso ao risco,
(A) (rx, Tx) é a carteira que produz a maior satisfação para o investidor, entre as carteiras possíveis representadas
na figura 2.
O ainclinação da reta orçamentária mede como o risco e o retorno podem ser substituídos na escolha de carteira de
ativos, chamada de preço do risco.
a carteira de ativos com retorno e risco (ry, O) produz maior satisfação para o investidor que a carteira de ativos
com retorno e risco (17, Ox).
O as curvas de indiferença têm inclinação positiva, pois trata-se de uma escolha entre um “bem”, o risco, e um “mal”,
o retorno.
é preferível escolher uma carteira de ativos aumentando a proporção de ativo de risco, se a taxa marginal de
substituição entre risco e retorno for maior que a inclinação da reta orçamentária.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
