<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:01:38</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:43:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-23.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 805,2008 808,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,245 1535,245 1535,973 1534,973 1534,1881 1533,1881 1533,1962 1374,1962 1374,2007 826,2007 826,1622 825,1622 825,1595 872,1595 872,1204 827,1204 827,974 825,974"/>
	<TextEquiv conf="0.59639">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Nas últimas décadas, um grande número de países em
desenvolvimento promoveu medidas de liberalização da
conta de capitais de seus balanços de pagamentos em
contraste com o quadro vivido do final da segunda grande
guerra até meados dos anos 1980, quando prevaleceram
controles e restrições sobre operações financeiras
internacionais. A transmissão da política monetária é
profundamente afetada pela liberalização dos fluxos de
capitais. Quando o movimento de capitais é liberalizado
e o regime de câmbio é flutuante, um dos efeitos mais
importantes da fixação da taxa de juros pelo Banco Central
se dá precisamente sobre a entrada e a saída de capitais. Isso
ocorre porque os detentores de capitais, tanto domésticos
como estrangeiros, podem escolher o objeto de suas
aplicações sem se preocupar com barreiras nacionais.
DE CARVALHO, F. J. C. et al. Economia monetária e financeira: teoria e política.
Rio de Janeiro: Campus, 2 ed., 2007 (adaptado).
Considerando o contexto acima, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
l. Com a liberalização da conta de capitais e a adoção
do regime de câmbio flutuante nos países em
desenvolvimento, em contraste com as medidas
adotadas no período que vai da segunda grande guerra
até meados dos anos 1980, passou a prevalecer o câmbio
como canal de transmissão da política monetária.
PORQUE
As variações das taxas de juros de curtíssimo prazo
promovidas pelos Bancos Centrais dos países em
desenvolvimento, a partir de meados dos anos 1980,
alteraram a rentabilidade dos ativos domésticos em
relação a ativos externos nessas economias, induzindo
a movimentos de entrada e saída de capitais e às
consequentes variações no poder de compra externo da
moeda doméstica e nos preços locais de bens importados.
Com relação a essas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 407,176 407,303 790,303 790,695 789,695 789,1254 790,1254 790,1348 789,1348 789,1722 769,1722 769,1939 789,1939 789,1999 127,1999 127,1963 80,1963 80,1658 177,1658 177,1524 79,1524 79,1387 80,1387 80,1254 81,1254 81,1008 79,1008 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.96228">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Aposta-se, atualmente, que o mercado interno salvará a
economia brasileira: que o aumento dos salários acima
da produtividade, além de reduzir a desigualdade, criará
demanda para a indústria e compensará a taxa de câmbio
sobreapreciada. Em outras palavras, a mesma receita
que deu bons resultados no passado poderia ser repetida
agora. Mas, desta vez, temo que a equação não feche.
Ainda será possível elevar salários reais sem alta da
inflação, porque o preço global das commodities tende a
baixar, mas é exatamente isso que tira espaço à política
econômica do governo.
Durante o governo anterior, a taxa de crescimento do
PIB dobrou, enquanto a diminuição da desigualdade
econômica, que já vinha ocorrendo, se acelerou. Mas
isso foi alcançado sem que se enfrentasse o problema
fundamental: a taxa de câmbio sobreapreciada. Em vez
disso, aproveitou-se a contínua apreciação do real para
manter a inflação baixa, ao mesmo tempo em que os
salários aumentavam.
Nesse quadro, a desindustrialização iniciada em 1990
prosseguiu, mas o setor sobreviveu porque contou com o
mercado interno duplamente aquecido: pelo aumento do
mínimo e pelo aumento dos salários reais decorrente da
baixa do dólar.
O país, que deveria apresentar elevado superavit graças
ao aumento do preço das commodities, voltou ao deficit
em conta-corrente.
A médio prazo, uma política de crescimento voltada para o
mercado interno é tão inviável quanto a alternativa de uma
economia voltada para as exportações. Mercado interno e
exportações precisam crescer concomitantemente.
PEREIRA, L. C. B. A equação não fecha. Folha de S. Paulo, 19/12/2012.
Disponível em: &lt;www.bresserpereira.org.br&gt;.
Acesso em: 10 jul. 2012 (adaptado).
O título do texto acima, “A equação não fecha”, refere-se
ao trade-off entre
inflação e salários reais.
preço de commodities e crescimento econômico.
deficit em conta-corrente e crescimento econômico.
aumento do salário mínimo e apreciação cambial.
CoOGoo
redução de desigualdades econômicas e crescimento
econômico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
