<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:51:39</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:46:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIENCIAS_ECONOMICAS-09.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 808,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,244 789,244 789,1332 530,1332 530,1380 236,1380 236,1631 81,1631 81,1349 175,1349 175,891 174,891 174,728 129,728 129,708 155,708 155,707 174,707 174,515 129,515 129,302 80,302"/>
	<TextEquiv conf="0.96491">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Avalie as proposições abaixo a respeito da Teoria
Macroeconômica.
|. “Para os teóricos da síntese neoclássica, o produto
e o emprego variam em função de choques
tecnológicos, alterações nos preços relativos,
mudanças tributárias e mudanças nas preferências
dos indivíduos entre renda e lazer.
Segundo Keynes, o sistema econômico não pode
estar em equilíbrio (com a oferta agregada igual
à demanda agregada) quando há desemprego
involuntário da força de trabalho.
Ill. De acordo com a teoria clássica, a economia
funciona no nível de pleno emprego; e o
desemprego é o resultado da recusa dos
trabalhadores de trabalharem pelo salário vigente.
Segundo essa corrente teórica, o desemprego
pode ser classificado como voluntário ou friccional.
De acordo com a teoria novo clássica, os agentes
econômicos formam expectativas racionais, O
que significa, entre outros aspectos, que não
cometem erros sistemáticos. Os trabalhadores,
por exemplo, em sua previsão sobre preços, levam
em conta os preços passados, valores presentes
de variáveis importantes que determinam o
processo de formação de preços e as medidas de
política econômica previstas que podem afetar o
nível de preços.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O te.
O Ielv.
O L1lelv.
O IMmMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,243 1534,243 1534,994 1535,994 1535,1172 1534,1172 1534,1333 1275,1333 1275,1394 981,1394 981,1631 874,1631 874,1630 826,1630 826,1363 920,1363 920,1019 874,1019 874,1000 900,1000 900,994 921,994 921,810 824,810 824,243 825,243"/>
	<TextEquiv conf="0.61431">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Como são as trocas que estão na origem da divisão do
trabalho, a extensão desta será sempre limitada pela
extensão daquelas ou, por outras palavras, pela extensão
do mercado. Quando este é muito restrito, ninguém se
sente disposto a dedicar-se completamente a uma única
tarefa, pois não consegue trocar todo o excedente do
seu trabalho, de que não necessita, pelo excedente da
produção dos outros homens, em que está interessado.
SMITH, A. (1776). Investigação sobre a natureza e as causas da riqueza das nações.
Livro |, Capítulo Ill. 2 ed. São Paulo: Abril Cultural, 1979, p. 17 (adaptado).
Considerando o fragmento acima, avalie as assertivas
a seguir.
|. Para Adam Smith, a produtividade do trabalho
industrial é função da divisão do trabalho, que,
por sua vez, depende da extensão dos mercados.
Dois dos fatores determinantes da extensão dos
mercados são os custos de transporte, para cuja
redução contribuem significativamente a navegação
marítima e as aglomerações urbanas e industriais.
Ill. É a certeza de poder trocar o excedente de sua
produção pelo excedente da produção de outros
homens que leva cada um a dedicar-se a uma tarefa
e a desenvolver e aperfeiçoar qualquer talento ou
habilidade que possua para determinado tipo de
atividade.
O princípio que deu origem à divisão do trabalho foi
o desejo do ser humano de desenvolver os mercados
e aprimorar as condições de sua própria sociedade.
m
correto apenas o que se afirma em
lell.
lelV.
Meiv.
Lie.
1, WMeilv
cCcoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
