<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:03:41</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:12:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,362 1600,362 1600,434 1549,434 1549,636 1600,636 1600,793 1599,793 1599,1234 1600,1234 1600,1745 532,1745 532,1860 367,1860 367,1978 384,1978 384,2059 146,2059 146,1768 194,1768 194,1207 146,1207 146,1206 145,1206 145,636 146,636 146,433 145,433"/>
	<TextEquiv conf="0.95348">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Ao outro dia cedo, a Sra. D. Josefa Dias que entrara, havia pouco, da missa, ficou muito surpreendida, ouvindo
a criada que lavava as escadas dizer de baixo:
— Está aqui o Sr. padre Amaro, Sra. D. Josefa!
O pároco ultimamente raras vezes vinha à casa do cônego; e D. Josefa gritou logo lisonjeada e já curiosa:
— Que suba para aqui, não é de cerimônia! É como de família. Que suba!
Estava na sala de jantar, arranjando numa travessa ladrilhos de marmelada, com um vestido de barege preto
esgaçado na ilharga e arqueado em redor dos tornozelos por uma crinoline dum só arco; trazia nessa manhã
óculos azuis; e foi logo ao patamar, arrastando os seus medonhos chinelos de ourelo, e preparando, por baixo
do lenço preto repuxado sobre a testa, um ar agradável para o senhor pároco.
— Ora ditosos olhos, exclamou. Eu entrei há bocadinho, e já cá tenho a primeira missinha. Fui hoje à capela
de Nossa Senhora do Rosário... Disse-a o padre Vicente. Ai! e que virtude, que me fez hoje, senhor pároco!
Sente-se. Aí não, que lhe vem ar da porta... E então a pobre entrevada lá se foi... Conte lá, senhor pároco...
O pároco teve de descrever a agonia da entrevada, a dor da S. Joaneira; como depois de morta a face da velha
parecera remoçar; o que as senhoras tinham decidido a respeito da mortalha...
QUEIRÓS, E. O crime do padre Amaro. 14 ed. São Paulo: Ática, 1999, p.163.
A respeito do trecho extraído do romance O crime do padre Amaro, de Eça de Queirós, e considerando a
obra como um todo, bem como seu contexto de produção, avalie as afirmações a seguir.
|. Porser um romance realista português, O crime do padre Amaro expressa uma crítica feroz à sociedade
lusitana do século XIX, como no trecho em que o narrador descreve Dona Josefa, ao relatar que a
personagem estava “preparando, por baixo do lenço preto repuxado sobre a testa, um ar agradável
para o senhor pároco”.
Il. Aideia de religiosidade está presente, por meio de linguagem irônica, no diálogo entre Dona Josefa e
Amaro, no qual é criticada a concepção da sociedade portuguesa a respeito do que se espera de uma
pessoa religiosa: Dona Josefa frequenta a Igreja, mas suas palavras denotam postura ácida em relação
ao padre Amaro, o que transparece no elogio que faz à missa rezada por padre Vicente.
IIl. Diferentemente do que ocorre em outras obras realistas de Eça de Queirós, na descrição que o
narrador faz de Dona Josefa, são privilegiados os aspectos físicos da personagem, em detrimento de
suas atitudes e seus pensamentos, o que pode ser interpretado como um sinal da superficialidade da
personagem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
