<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:05:23</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:19:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="144,299 317,299 317,418 945,418 945,488 1600,488 1600,651 1601,651 1601,1373 1602,1373 1602,1728 1421,1728 1421,1880 1512,1880 1512,1966 1310,1966 1310,2020 788,2020 788,2074 146,2074 146,2021 145,2021 146,2021 146,1796 145,1796 145,1767 194,1767 194,1613 195,1613 195,1374 194,1374 194,1334 145,1334 145,1224 144,1224 144,488 146,488 146,380 144,380"/>
	<TextEquiv conf="0.93186">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Texto |
(A, By C hablan sobre la violencia que influencia a los críos)
A: Es que hoy en día, la violencia y todo lo que puede desviar a los críos es... es eso, nosotros porque ya...
supongo que estamos creciditos y... eso es lo que... creo que has dicho tú que ya... no nos afecta, o sea que...
que ya somos mayores y que lo podemos ver perfectamente sin que nos volvamos unos flipados.
B: Te toca.
C: Bueno &lt;vacilación&gt; cambiamos de tema si queréis.
B: Vale &lt;risas&gt;.
Azorín, D. Corpus oral de variedad juvenil universitaria del espafiol en Alicante. Alicante: Instituto de Cultura Juan Gil-Albert, 1997, p. 103 (adaptado).
Texto Il
A-éY qué escribís, vos?
B—No escribo, soy un presidiario rehabilitado.
A—Dale, vos no sos preso.
LARREA, A. EI prófugo. Montevideo: Ed. de la Banda Oriental, 2009, p. 49 (adaptado).
A partir de la lectura de los diálogos anteriores, analice las aserciones a continuación y la relación existente
entre ellas.
|. Enlos dos textos, se observan ejemplos de elementos linguísticos cuya función se explica a partir de
un análisis que tenga en cuenta la perspectiva supraoracional. Tal es el caso de las partículas “vale” en
el texto |, y “dale” en el Il, más frecuentes, respectivamente, en la variedad linguística peninsular y en
la rioplatense.
PORQUE
Il. Se trata de marcadores discursivos, más frecuentes en el habla espontánea, y cuyo valor pragmático-
discursivo, en ambos textos, indica aceptación de lo dicho o acuerdo, total o parcial, con algo referido
anteriormente o sobrentendido.
Con relación a esas aserciones, sefiale la opción correcta.
O Las aserciones | y Il son verdaderas, y la segunda es una justificación correcta de la primera.
O Las aserciones | y Il son verdaderas, pero la segunda no es una justificación correcta de la primera.
O La aserción | es una proposición verdadera, y la aserción Il es una proposición falsa.
O La aserción | es una proposición falsa, y la aserción || es una proposición verdadera.
O Las aserciones | y Il son proposiciones falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
