<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:04:25</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:15:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="171,445 168,1439 844,1441 847,447"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,368 1284,368 1284,470 1431,470 1431,510 1491,510 1491,630 1533,630 1533,1373 1538,1373 1538,1497 1588,1497 1588,1587 1599,1587 1599,1819 1600,1819 1600,1888 1598,1888 1598,2063 194,2063 194,2062 193,2062 193,2020 146,2020 146,330 145,330"/>
	<TextEquiv conf="0.94637">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Texto | Texto ||
ODA A SALVADOR DALÍ
UNA rosa en el alto jardín que tú deseas.
Una rueda en la pura sintaxis del acero.
Desnuda la montafia de niebla impresionista.
Los grises oteando sus balaustradas últimas.
Los pintores modernos, en sus blancos estudios,
cortan la flor aséptica de la raíz cuadrada.
En las aguas del Sena un iceberg de mármol
enfria las ventanas y disipa las yedras.
El hombre pisa fuerte las calles enlosadas.
Los cristales esquivan la magia del reflejo.
El Gobierno ha cerrado las tiendas de perfume.
La máquina eterniza sus compases binarios.
Una ausencia de bosques, biombos y entrecejos
yerra por los tejados de las casas antiguas.
El aire pulimenta su prisma sobre el mar
y el horizonte sube como un gran acueducto.
Marineros que ignoran el vino y la penumbra
decapitan sirenas en los mares de plomo.
La Noche, negra estatua de la prudencia, tiene
El espejo redondo de la luna en su mano.
Un deseo de formas y límites nos gana.
Viene el hombre que mira con el metro amarillo.
Venus es una blanca naturaleza muerta
y los coleccionistas de mariposas huyen. (...)
GARCÍA LORCA, F. Retrato de Dalí, 1925. GARCÍA LORCA, F. Obra poética completa.
São Paulo: Martins Fontes, 1996, p. 618.
El dibujo y el poema de Federico García Lorca permiten que el lector reconozca posibles rasgos estéticos de
la obra de Salvador Dalí. Las imágenes sugeridas por el poema y el dibujo
O indican que Salvador Dalí utilizó imágenes ortodoxas y repetitivas para filiarse a la tradición.
O describen a Salvador Dalí como un artista tradicionalista, cuyas ideas solo confirman las concepciones
académicas de lo que es arte.
dan cuenta de que Salvador Dalí es un artista cuya visión del arte es modernista, lo que significa respetar
las tradiciones del arte de los siglos anteriores.
ofrecen al lector una descripción de Salvador Dalí que no se refiere al hecho de que es un artista, sino un
hombre común y de visiones conservadoras del mundo que lo cerca.
muestran que Salvador Dalí utilizó imágenes insólitas en su trabajo, las cuales no correspondían con la
organización tradicional de colores y líneas, atribuyéndoles nuevos significados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
