<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:06:04</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:28:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1600,359 1600,789 1599,789 1599,1060 1600,1060 1600,1204 1599,1204 1599,1378 558,1378 558,1433 555,1433 555,1552 654,1552 654,1679 653,1679 653,1680 146,1680 146,1456 147,1456 147,1404 194,1404 194,906 145,906 145,905 144,905 144,877 145,877"/>
	<TextEquiv conf="0.92867">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Muchos consideran el “Modernismo” hispanoamericano una especie de rito de transición, sefalando
la mayoridad literaria a través de la capacidad de contribución original. Sin embargo, si enmendamos las
perspectivas y definimos los campos, quizá veamos que esto es más verdadero como hecho psicosociológico
que como realidad estética. Es cierto que Darío, y eventualmente todo el movimiento, invirtiendo por vez
primera la corriente y Ilevando la influencia de América a Espafia, representaron una ruptura en la soberaníia
literaria que ésta ejercía. Pero el hecho es que tal cosa no se hizo a partir de recursos expresivos originales,
sino de la adaptación de procesos y actitudes francesas. Lo que los espafioles recibieron fue la influencia de
Francia ya filtrada y traducida por los latinoamericanos, que de este modo los sustituyeron como mediadores
culturales. Esto no disminuyó en nada el valor de los “modernistas” ni la significación de su hazafia, basada
en una alta conciencia de la literatura como arte, no como documento, y en capacidad a veces excepcional
de realización poética.
CANDIDO, A. Literatura y subdesarrollo. Disponible en: &lt;http://iberoamericanaliteratura.files.wordpress.com&gt;. Accedido el: 06 set. 2014 (adaptado).
Teniendo en cuenta el texto, analice las siguientes afirmaciones.
|. Rubén Darío y su grupo literario impulsaron un diálogo entre Hispanoamérica y Espafia al invertir el
sentido de influencia tan común en la literatura hispanoamericana hasta el siglo XIX, una vez que la
producción literaria en el “nuevo mundo” era una especie de copia de la literatura madre europea.
Il. Candido plantea un cuestionamiento respecto a la originalidad del movimiento modernista en
Hispanoamérica al considerar que, aunque haya existido un cambio en el sentido de la influencia,
se trata de la recepción indirecta de la producción literaria francesa, ya que los hispanoamericanos
bebieron de la fuente francesa.
Ill. Candido, aunque aporte en su texto una crítica a la visión que se tiene del Modernismo en
Hispanoamérica, no acorta la importancia de los hispanoamericanos, una vez que rompieron con
la dominación poética de la metrópoli y posibilitaron una primera visualización de la literatura
hispanoamericana en Europa.
Es correcto lo que se afirma en
O la afirmación |, solamente.
O la afirmación Il, solamente.
O las afirmaciones | y III, solamente.
O las afirmaciones Il y Ill, solamente.
O las afirmaciones |, Il y III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
