<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:07:55</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:33:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 473,299 473,359 1519,359 1519,415 1600,415 1600,870 1601,870 1601,1180 1599,1180 1599,1324 1600,1324 1600,1542 1601,1542 1601,1670 1599,1670 1599,1784 1600,1784 1600,1854 1224,1854 1224,1918 146,1918 146,1854 145,1854 145,1784 146,1784 146,1670 145,1670 145,1324 332,1324 332,1180 144,1180 144,870 145,870"/>
	<TextEquiv conf="0.96349">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O papel educativo do ensino de Línguas Estrangeiras na escola e o caso específico do Espanhol
Retomar aqui o papel educativo que tem o ensino da língua estrangeira significa ressaltar várias coisas.
Em primeiro lugar, é crucial que fiquem bem claras as diferenças que deve haver entre o papel da língua
estrangeira e a forma de abordá-la no âmbito da educação regular e no âmbito do ensino livre. Trata-se de
experiências de natureza diferente, que não podem ser confundidas nem mesmo quando o ensino das línguas
na escola é terceirizado. Não se trata de questionar ou criticar a atuação das escolas/academias de línguas,
mas de fazer ver que não se podem identificar a proposta e os objetivos desses institutos com a proposta
educativa e os objetivos do ensino de Línguas Estrangeiras no espaço da escola regular, no qual o ensino da
língua estrangeira, reiteramos, não pode nem ser nem ter um fim em si mesmo, mas precisa interagir com
outras disciplinas, encontrar interdependências, convergências, de modo a que se restabeleçam as ligações
de nossa realidade complexa que os olhares simplificadores tentaram desfazer; precisa, enfim, ocupar um
papel diferenciado na construção coletiva do conhecimento e na formação do cidadão.
Em segundo lugar, cabe reiterar um dos princípios registrados na Carta de Pelotas (2000), documento síntese
do Il Encontro Nacional sobre Política de Ensino de Línguas Estrangeiras, segundo o qual “a aprendizagem de
línguas não visa apenas a objetivos instrumentais, mas faz parte da formação integral do aluno”, e reiterar
o que também já está presente na Proposta Curricular para o Ensino Médio, ou seja, que é fundamental
trabalhar as linguagens não apenas como formas de expressão e comunicação, mas como constituintes de
significados, conhecimentos e valores. Estão aí incorporadas as quatro premissas apontadas pela Unesco
como eixos estruturais da educação na sociedade contemporânea: aprender a conhecer, aprender a fazer,
aprender a viver e aprender a ser.
BRASIL, MEC/SEB. Orientações curriculares para o Ensino Médio: linguagens, códigos e suas tecnologias. 2006, p. 131 (adaptado).
O que fazer com a heterogeneidade do Espanhol?
[...] destacamos a necessidade de substituir o discurso hegemônico pela pluralidade linguística e cultural
do universo hispanofalante, ensejando uma reflexão maior. Nesse contexto, certamente a questão “Que
Espanhol ensinar?” deve ser substituída por uma outra: como ensinar o Espanhol, essa língua tão plural, tão
heterogênea, sem sacrificar as suas diferenças nem reduzi-las a puras amostragens, sem qualquer reflexão
maior a seu respeito?
BRASIL, MEC/SEB. Orientações curriculares para o Ensino Médio: linguagens, códigos e suas tecnologias. 2006, p. 134 (adaptado).
Uma das questões que se observa no ensino da língua espanhola é a heterogeneidade linguística. Considerando
os textos apresentados, redija um texto dissertativo, em língua portuguesa, esclarecendo como o professor
pode explorar, em um ambiente de sala de aula do ensino regular, as diferentes variantes da língua espanhola.
Em seu texto, apresente:
a) breve comentário sobre a pluralidade linguística espanhola e da sua abordagem no âmbito do ensino
regular; (valor: 5,0 pontos)
b) duas situações e/ou exemplos que ilustrem o comentário. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
