<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:04:41</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:16:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,346 1495,346 1495,427 1599,427 1599,720 1600,720 1600,1394 1599,1394 1599,1539 1600,1539 1600,1660 1598,1660 1598,1901 1600,1901 1600,1976 1599,1976 1599,2076 193,2076 193,2027 146,2027 146,1660 144,1660 144,1539 601,1539 601,1394 145,1394"/>
	<TextEquiv conf="0.90531">
	<Unicode>QUESTÃO 22
TENDENCIAS ACTUALES EN EL APRENDIZAJE-ADQUISICIÓN DE LAS LENGUAS EXTRANJERAS
Recientemente la prensa se ha hecho eco de los diferentes proyectos que se han impulsado en la vía de
desarrollar una educación bilingue. Se han establecido unas líneas maestras que a nivel docente y pedagógico
cubran el desarrollo de este proceso de manera paulatina: 1) incentivar el estudio de una lengua extranjera
desde la escuela, 2) promover la ensefianza de materias no linguísticas en una lengua extranjera, como la
Geografía o la Química, 3) incrementar la competencia comunicativa por parte de los alumnos en la lengua
extranjera.
Sintetizando, se puede afirmar que avanzar hacia la senda del bilingúismo implica la asunción general, por
parte de todos, de que se dispondrá de unas destrezas en una segunda lengua extranjera equivalentes a las que
se ejercen en la lengua materna, y esto a pesar de las dificultades inherentes que se dan entre el aprendizaje
de una y otra. En este punto, más allá de consideraciones amplias que podrían realizarse y cihéndonos a
la perspectiva didáctica, sobresalen tres condicionamientos esenciales. Primeramente, la definición de una
metodologia adecuada por parte del docente en la ensefianza de la lengua extranjera que permita de forma
general lograr con éxito el tránsito desde el aprendizaje hacia la adquisición. En segundo lugar, un espacio
determinante viene cubierto por la motivación de los alumnos, no tratado como una cuestión transversal
que afecta a todo el proceso de ensefianza-aprendizaje, sino de manera específica dentro de la disciplina
linguística, puesto que es decisiva en este ámbito. Por último, la necesidad de generar marcos fomentadores
de la comunicación en lengua extranjera resulta muy trascendente ya que suplen las necesidades generadas
por no disponer del mismo contexto que aquél en el que la lengua se emplea como vehículo de comunicación.
Desde esta última perspectiva, la ensefianza bilingue reforzariía la creación de un espacio implementador de
las funciones comunicativas en otra lengua distinta a la materna, desarrollando y reforzando competencias
que son esenciales en este sentido: expresión, redacción y comunicación.
RODRÍGUEZ DÍEZ, S. Tendencias actuales en el aprendizaje-adquisición de las lenguas extranjeras.
Disponible en: &lt;http://www.forodeeducacion.com&gt;. Accedido el: 08 ago. 2014 (adaptado).
Teniendo como foco el bilingúismo y dentro del abordaje de las fases de adquisición de una segunda lengua,
en el texto se sefiala que, entre las claves para que los alumnos alcancen un mayor dominio de la lengua
extranjera, está
probar metodologias a lo largo del proceso, desde el aprendizaje hasta la adquisición.
implementar asignaturas no lingúísticas en lengua materna y en lengua extranjera, simultáneamente.
diferenciar, con éxito, las destrezas inherentes a la lengua materna de las destrezas relativas a la lengua
extranjera.
obtener funciones comunicativas propias para las lenguas extranjeras para evitar la confusión al dialogar
en lengua materna.
construir ámbitos favorables a la práctica de la lengua extranjera análogos en lo posible a los marcos de
comunicación de la lengua materna.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
