<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:07:37</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:33:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 474,299 474,364 1599,364 1599,981 623,981 623,1138 1599,1138 1599,1497 1477,1497 1477,1632 1476,1632 1476,1633 1392,1633 1392,1701 146,1701 146,1700 145,1700 145,1631 146,1631 146,1496 145,1496 145,1333 866,1333 866,1221 147,1221 147,1220 146,1220 146,1167 145,1167 145,1101 144,1101 144,824 145,824"/>
	<TextEquiv conf="0.95888">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Fizeram alto. E Fabiano depôs no chão parte da carga, olhou o céu, as mãos em pala na testa. Arrastara-se
até ali na incerteza de que aquilo fosse realmente mudança. Retardara-se e repreendera os meninos, que
se adiantavam, aconselhara-os a poupar forças. A verdade é que não queria afastar-se da fazenda. A viagem
parecia-lhe sem jeito, nem acreditava nela. Preparara-a lentamente, adiara-a, tornara a prepará-la, e só se
resolvera a partir quando estava definitivamente perdido. Podia continuar a viver num cemitério? Nada o
prendia àquela terra dura, acharia um lugar menos seco para enterrar-se. Era o que Fabiano dizia, pensando
em coisas alheias: o chiqueiro e o curral, que precisavam conserto, o cavalo de fábrica, bom companheiro,
a égua alazã, as catingueiras, as panelas de losna, as pedras da cozinha, as camas de varas. E os pés dele
esmoreciam, as alpercatas calavam-se na escuridão. Seria necessário largar tudo? As alpercatas chiavam de
novo no caminho coberto de seixos.
Agora Fabiano examinava o céu, a barra que tingia o nascente, e não queria convencer-se da realidade.
Procurou distinguir qualquer coisa diferente da vermelhidão que todos os dias espiava, com o coração aos
baques. As mãos grossas, por baixo da aba curva do chapéu, protegiam-lhe os olhos contra a claridade e
tremiam.
Os braços penderam, desanimados.
— Acabou-se.
Antes de olhar o céu, já sabia que ele estava negro num lado, cor de sangue no outro, e ia tornar-se
profundamente azul. Estremeceu como se descobrisse uma coisa muito ruim.
RAMOS, G. Vidas secas. 110 ed. Rio de Janeiro: Record, 2009, p.118-119.
Nesse trecho do romance Vidas secas, o narrador relata o início do êxodo de Fabiano e família, cujas vidas são
consumidas pela seca. Na literatura brasileira regionalista, a seca é comumente personificada e já se tornou
personagem de grandes obras. Nesse sentido, redija um texto dissertativo explicando como, na passagem
citada, a imagem da seca é:
a) reforçada por recursos estilísticos de cunho semântico, como metáforas; (valor: 4,0 pontos)
b) descrita pela seleção lexical do texto literário, que a caracteriza como o algoz; (valor: 3,0 pontos)
c) inferida pragmaticamente, a partir da construção de um cenário estéril. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
