<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:04:13</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:14:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,364 1599,364 1599,1431 1598,1431 1598,1553 1599,1553 1599,1626 1474,1626 1474,1672 1280,1672 1280,1733 1132,1733 1132,2004 894,2004 894,1761 895,1761 895,1699 989,1699 989,1576 942,1576 942,1281 893,1281 893,1162 895,1162 895,978 892,978 892,364 893,364"/>
	<TextEquiv conf="0.96650">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Todas as nossas manifestações verbais mediante a
língua se dão como textos, e não como elementos
linguísticos isolados. Esses textos são enunciados
no plano das ações sociais situadas e históricas.
Bakhtinianamente falando, toda manifestação
linguística se dá como discurso, isto é, como uma
totalidade viva e concreta da língua, e não como uma
abstração formal que se tornou o objeto preferido e
legítimo da linguística. O enunciado ou discurso não
é um ato isolado e solitário, tanto na oralidade como
na escrita. O discurso diz respeito aos usos coletivos
da língua, que são sempre institucionalizados, isto
é, legitimados por alguma instância da atividade
humana socialmente organizada.
MARCUSCHI, L. A. Gêneros textuais: configuração, dinamicidade
e circulação. In: KARWOSKI, A.M.; GAYDECZKA B.; BRITO, K.S. (Org.)
Gêneros textuais: reflexões e ensino. 3 ed.
Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2008 (adaptado).
Com base no fragmento de texto apresentado a
respeito das manifestações verbais orais ou escritas,
avalie as afirmações a seguir.
|. Não são independentes das estruturas sociais
e, por isso, são coletivas e socialmente
organizadas.
ll. São constituídas por/nas ações sociais e, portanto,
são dotadas de dinamicidade e historicidade.
consideradas — estáticas e
convencionalizadas e,
portanto, são ações sociais situadas.
Ill. Podem ser
institucionalmente
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell apenas.
O Il elll, apenas.
O 1I1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,354 844,354 844,495 852,495 852,1326 851,1326 851,1613 850,1613 850,1821 851,1821 851,1885 850,1885 850,1997 851,1997 851,2033 468,2033 468,2067 193,2067 193,1979 192,1979 192,1910 193,1910 193,1803 146,1803 146,1613 145,1613 145,1430 417,1430 417,1326 145,1326 145,495 155,495 155,330 145,330"/>
	<TextEquiv conf="0.94523">
	<Unicode>QUESTÃO 24
INVESTIGACIÓN EN LA «DIDÁCTICA DE LA LENGUA
Y DE LA LITERATURA» Y LA CONSOLIDACIÓN DEL
ÁREA DE CONOCIMIENTO
La Didáctica de las lenguas, por la complejidad de
su objeto de estudio se encuentra en la encrucijada
de muchas otras disciplinas de más larga tradición
investigadora. La lengua, la mente de los individuos y
la realidad social en la que éstos se desenvuelven son
los tres vértices en que se inscribe la Didáctica de las
lenguas. La Didáctica de las lenguas necesita, pues
de psicologia evolutiva, psicologia del conocimiento,
neurobiologia, educación (pedagogia) con sus
relaciones sociales, políticas y económicas, didáctica
general, lingúística (general y particular de las
lenguas), filologias y literatura (teoria, perspectivas
históricas y sociales). Los procesos cognitivos, de los
que el habla es una ventana y a la vez una mirilla
de observación, están siempre presentes en esta
disciplina y necesitan de muchas perspectivas. Esta
peculiaridad dificulta la formación de equipos de
investigación — verdaderamenteinterdisciplinares,
aunque ya empieza a haberlos.
BATTANER, P. Investigación en la «Didáctica de la lengua y de la literatura»
y la consolidación del área de conocimiento.
Disponible en: &lt;http://www.mecd.gob.es&gt;.
Accedido el: 30 jun. 2014 (adaptado).
Con la intención de rectificar la perspectiva de los
estudios linguísticos aplicados a la ensefianza de
lenguas, Paz Battaner presenta una propuesta en
la cual la base para una nueva orientación de esos
estudios es la
reconducción de la didáctica de las lenguas hacia
la encrucijada generada por las ciencias.
concretización de grupos de investigación
orientados hacia los estudios interdisciplinares.
proyección de la linguística sobre las asignaturas
de las ciencias humanas.
transformación de los vértices que enmarcan la
didáctica de las lenguas.
separación de los estudios cognitivos de los
estudios linguísticos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="872,2080 872,294"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
