<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:06:33</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:30:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,348 1599,348 1599,1485 1600,1485 1600,1812 1280,1812 1280,1915 1132,1915 1132,2041 1043,2041 1043,2076 894,2076 894,1832 942,1832 942,1327 893,1327"/>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>QUESTÃO 13
É preciso lembrar que uma aquisição é uma
modificação da conduta do sujeito, que manifesta a
adaptação a uma forma de necessidade. Em termos
bem simples, a diferença entre alguém que não sabe
nadar e alguém que adquiriu relativa capacidade de
manter-se à tona e de se deslocar na água é que quem
sabe nadar não se afoga se for lançado na água. O
resultado de uma aquisição é uma conduta adaptativa
mensurável. Mas aprender também decorre de uma
conduta voluntária e permanente. Uma atitude
positiva diante da L2 (segunda língua) determina o
processo desde a motivação inicial, mesmo que a
escolha não tenha sido verdadeiramente escolha: é
O caso da situação em que quem escolhe é a família
do aprendiz ou é uma decisão das autoridades
políticas e educativas. A família de um aprendiz,
o poder político e a sociedade colam nas línguas e
nas culturas estrangeiras imagens, representações,
desejos. Desenvolvem atitudes diante delas, mas
o aprendiz tem também um projeto de vida que
pertence exclusivamente a ele e uma motivação
(NUTTI, 1980). Ele é quem deve descobrir os motivos
e os impulsos necessários a seus esforços no espaço
que une seu eu ao mundo social.
MARTÍNEZ, P. Didática de língua estrangeira.
São Paulo: Parábola, 2009, p. 34 (adaptado).
A partir do texto e com base em seus conhecimentos
de teorias da aquisição e aprendizagem de línguas,
avalie as afirmações a seguir.
|. A aquisição de língua materna é um
processo natural, biológico, em que ocorre
o desenvolvimento das capacidades
sociocognitivas de enunciação em L1.
Il. A aquisição de língua materna e a
aprendizagem de L2 são processos similares
que resultam de uma conduta adaptativa
sociocognitivamente mensurável.
III. A aprendizagem de L2 é um processo
condicionado formalmente de desenvolvi-
mento das capacidades sociocognitivas de
enunciação, em contexto institucional ou
não institucional.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1, apenas.
O leilll, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1LI1el,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 851,359 851,1293 850,1293 850,1426 852,1426 852,1675 851,1675 851,1945 850,1945 850,2031 740,2031 740,2076 146,2076 146,1676 145,1676 145,1675 146,1675 146,1426 194,1426 194,1293 145,1293 145,1229 195,1229 195,1127 145,1127 145,796 144,796 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.92547">
	<Unicode>QUESTÃO 12
No processo de leitura e construção de sentido dos
textos, levamos em conta que a escrita/fala baseiam-se
em formas padrão e relativamente estáveis de
estruturação e é por essa razão que, cotidianamente,
em nossas atividades comunicativas, são incontáveis
as vezes em que não somente lemos textos diversos,
como também produzimos ou ouvimos enunciados,
tais como: “escrevi uma carta”; “recebi o e-mail”;
“achei o anúncio interessante”; “o artigo apresenta
argumentos consistentes”; “fiz o resumo do livro”; “a
poesia é de um autor desconhecido”; “li o conto”;
“a piada foi boa”; “que tirinha engraçada”; “a lista é
numerosa”.
E a lista é numerosa mesmo!!! Tanto que estudiosos
que objetivaram o levantamento e a classificação
dos gêneros textuais desistiram de fazê-lo, em
parte, porque os gêneros existem em grande
quantidade, em parte, porque os gêneros, como
práticas sociocomunicativas, são dinâmicos e
sofrem variações na sua constituição, que, em
muitas ocasiões, resultam em outros gêneros, novos
gêneros.
KOCH, |. V.; ELIAS, V. M. Ler e compreender: os sentidos do texto.
3 ed. São Paulo: Contexto, 2009, p.101 (adaptado).
Com base no fragmento do texto apresentado, avalie
as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Existe uma dinamicidade latente constitutiva
dos gêneros textuais, apesar de eles serem
relativamente estáveis em sua estruturação.
PORQUE
Il. Os gêneros textuais são práticas
sociocomunicativas e, como tal, estão sujeitos
às variações sociais, políticas, históricas e
culturais a que os próprios falantes estão
sujeitos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e
a ll é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 1l são proposições verdadeiras,
mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="872,294 872,2086 875,2086 875,294"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
