<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:07:18</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:32:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 473,299 473,368 1449,368 1449,432 1599,432 1599,963 1598,963 1598,1147 1599,1147 1599,1300 1600,1300 1600,1467 1598,1467 1598,1699 1599,1699 1599,1832 1598,1832 1598,2006 146,2006 146,2005 145,2005 145,1831 144,1831 144,1497 146,1497 146,1268 145,1268 145,994 146,994 146,857 145,857 145,856 144,856 144,690 146,690 146,505 145,505"/>
	<TextEquiv conf="0.93221">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Las universidades se ofrecen para evaluar los efectos del decreto del plurilingúismo
En un comunicado remitido a la Xunta defienden que “ninguna política pública puede construirse seriamente
sin una científica y transparente evaluación de resultados”.
r
Las tres universidades gallegas ofrecen su “colaboración institucional” a la Xunta de Galicia para realizar
una evaluación “seria, transparente y rigurosa” de los resultados derivados de la aplicación del decreto del
plurilingúismo en los centros educativos gallegos.
Ante las informaciones sobre el estado de las lenguas oficiales en los centros gallegos tras la implantación
de la norma linguística y las críticas a su escasa presencia en los núcleos urbanos, las tres instituciones
académicas han remitido un comunicado conjunto en el que advierten de que “ninguna política pública
puede construirse seriamente sin una científica y transparente evaluación de resultados”.
“No pueden existir motivos para que el gobierno gallego incumpla la obligación de evaluación que establece
la propia legalidad vigente”, sefalan los responsables de normalización linguística de las tres universidades.
En este sentido, recuerdan que, en la reunión de la Comisión Interuniversitaria de Política Lingúística del 19
de junio de 2013, las universidades propusieron al Gobierno gallego iniciar un “diálogo” para actualizar el
citado decreto tras la anulación judicial de varios de sus preceptos.
La intención era “garantizar el cumplimiento de los pronunciamientos judiciales” y “cumplir los objetivos
normalizadores” de la Ley de Normalización Linguística, el Plan de Normalización de la Lengua Gallega o la
Carta Europea de Lenguas Regionales y Minoritarias.
En concreto, consideraban que sus equipos de investigación “podrían contribuir decisivamente, desde la
independencia y la alta cualificación técnica de la que disponen”, a cumplir con la evaluación de resultados
prevista en la disposición adicional quinta del decreto lingúístico, como “paso previo a su actualización”, y
propusieron crear una comisión mixta de trabajo. “No recibimos respuesta hasta el día de hoy”, lamentan.
Así y “vistos los síntomas de aparente retroceso que experimentó el uso del gallego en el nivel más decisivo”
(infantil y primaria), las tres universidades gallegas han reiterado su oferta de “leal colaboración institucional”
para llevar a cabo ese análisis de resultados y evaluar “cientificamente” el cumplimiento de la legalidad
vigente.
EI País. Santiago, 18 jul. 2014. Disponible en: &lt;http://ccaa.elpais.com&gt;. Accedido el: 20 jul. 2014 (adaptado).
Teniendo en cuenta el texto anterior, elabore un texto argumentativo, en lengua espaíiola, sobre el siguiente
tema:
Relaciones entre políticas linguísticas y lenguas minoritarias.
En su texto, abarque conceptos de política linguística y lenguas minoritarias y presente un ejemplo de lengua
considerada minoritaria, exceptuándose el gallego. (puntuación: 10,0)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
