<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:06:51</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:30:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,353 1600,353 1600,908 1599,908 1599,1083 1600,1083 1600,2065 894,2065 894,1067 892,1067 892,938 894,938 894,748 893,748"/>
	<TextEquiv conf="0.96757">
	<Unicode>QUESTÃO 11
La literatura había perdido prestigio para aquellos
que escriben acerca de la ensefianza: en el silabus
estructural/funcional con frecuencia no había
espacio para la literatura que era vista como elitista,
remota, desviada e inauténtica. Esa visión ha sido
cuestionada en los últimos afios, y ahora, en la era
“comunicativa”, la literatura ha recuperado terreno.
La razón para su vuelta parece que es la convergencia
de ideas procedentes de dos fuentes principales:
la primera, la crítica literaria, incluyendo el debate
sobre la naturaleza del lenguaje literario y la teoría de
la recepción; la segunda, la ensefianza comunicativa
del lenguaje.
GILROY, M.; PARKINSON, B. 1996, p. 213 apud MENDOZA FILLOLA, A.
La utilización de materiales literarios en la ensefanza de lenguas
extranjeras: lenguas para abrir camino. Madrid: Ministerio de
Educación, Cultura y Deporte, 2002, p. 138 (adaptado).
Teniendo en cuenta el texto anterior y sus
conocimientos metodológicos sobre el uso de los
textos literarios en las clases de espafiol como lengua
extranjera, sefiale la opción correcta.
O El enfoque comunicativo integra el texto literario
en sus materiales, según una perspectiva textual-
discursiva, incorporándolos por un doble aspecto:
como muestras culturales de la lengua meta y
como textos auténticos y comunicativos.
O Los métodos de base estructural sustituyeron a
los textos literarios por otros géneros auténticos
elaborados e intencionadamente didácticos y,
además, consideraron la literatura innecesaria,
aunque dichos métodos reflejaban el uso real de
la lengua.
O Los textos literarios se convierten en tópico
cultural en el método gramática-traducción;
generalmente, se los utilizaba como tema de la
unidad o como textos situacionales capaces de
representar, lo más eficazmente posible, un acto
de comunicación.
O Aunque las metodologias de ensefianza de
espafiol como lengua extranjera hayan variado,
sobre todo en los últimos sesenta afios, el papel
de la literatura en ese contexto de ensefianza se
mantuvo inalterado, puesto que el texto literario
aún sigue desprestigiado.
O Los programas nocional-funcionales presentaban
una visión normativa y prescriptiva de la
lengua, entendida como un conjunto de reglas
formalizadas y observables, en su mavyoría,
en los textos literarios: soporte manipulable
didácticamente para el trabajo en el aula.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,364 852,364 852,978 851,978 851,2011 843,2011 843,2056 193,2056 193,1966 146,1966 146,1334 145,1334 145,1170 156,1170 156,978 144,978 144,364 145,364"/>
	<TextEquiv conf="0.94132">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Con relación a la ensefianza mediada por las TIC,
es necesario diferenciar en qué consisten los
términos cooperación y colaboración, pues tienen
orígenes diferentes y provienen de tradiciones
distintas de la literatura educativa. Por un lado, el
aprendizaje cooperativo presupone “procedimientos
instructivos basados en la interacción dentro de
grupos pequefios”. Por otro lado, el aprendizaje
colaborativo, que no equivale a trabajo en grupo,
debe cumplir unos cuantos requisitos como promover
la interdependencia positiva, interacción promotora
cara a cara, responsabilidad individual y grupal, uso
adecuado de habilidades sociales y procesamiento
grupal.
AVI BARTOLOMÉ, R.; JORRÍN ABELLÁN, 1.; ANGUITA MARTÍNEZ, R.
Aprendizaje colaborativo y Tecnologias de la Información y de la
Comunicación. /n: PONS, !. P. (Org.). Tecnologia educativa: la formación
del profesorado en la era de Internet. Málaga: Aljibe, 2009 (adaptado).
A partir de la lectura del texto anterior, sobre el
aprendizaje cooperativo y el aprendizaje colaborativo
en la ensefianza de lenguas mediada por las TIC, es
correcto afirmar que se trata de una diferenciación
O necesaria, puesto que no tiene implicaciones
en el proceso de ensefianza y aprendizaje de
lenguas.
O irrelevante, ya que en la ensefianza de lenguas se
estimula la cooperación y la colaboración en las
clases.
O irrelevante, pues son procesos resultantes de una
mediación que conllevan una interdependencia
individual y grupal.
O secundaria, que lleva en cuenta los fundamentos
constructivistas de aprendizaje aplicados a la
ensefianza de lenguas.
O necesaria, pues destaca la relevancia de
comprender los procesos educativos y las
distintas teorías de aprendizaje en que se basan.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,294 869,2083 875,2083 875,294"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
