<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:05:10</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:18:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1065,299 1065,354 1541,354 1541,448 1600,448 1600,449 1601,449 1601,1211 1599,1211 1599,1333 1600,1333 1600,1781 1306,1781 1306,1942 1401,1942 1401,2019 1268,2019 1268,2067 894,2067 894,1804 942,1804 942,1309 892,1309 892,448 954,448 954,330 893,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96334">
	<Unicode>QUESTÃO 20
FORMACIÓN PROFESIONAL DE DOCENTES Y
REFORMA EDUCATIVA
Las nuevas tecnologias (TIC) exigen que los docentes
desempehfien nuevas funciones y, también, requieren
nuevas pedagogiías y nuevos planteamientos en la
formación docente. Lograr la integración de las TIC
en el aula dependerá de la capacidad de los maestros
para estructurar el ambiente de aprendizaje de
forma no tradicional, fusionar las TIC con nuevas
pedagogías y fomentar clases dinámicas en el plano
social, estimulando la interacción cooperativa, el
aprendizaje colaborativo y el trabajo en grupo. Esto
exige adquirir un conjunto diferente de competencias
para manejar la clase. En el futuro, las competencias
fundamentales — comprenderán —la capacidad
tanto para desarrollar métodos innovadores de
utilización de TIC en el mejoramiento del entorno de
aprendizaje, como para estimular la adquisición de
nociones básicas en TIC, profundizar el conocimiento
y generarlo.
UNESCO. Estándares de competencia en TIC para docentes, 2008.
Disponible en: &lt;http://www.eduteka.org&gt;.
Accedido el: 22 jul. 2014 (adaptado).
Teniendo en cuenta el texto, analice las afirmaciones
siguientes.
|. En el futuro, entre otras competencias, el
maestro integrará el uso de las TIC con las
pedagogíias tradicionales para fomentar el
aprendizaje.
Il. El uso de las TIC presupone un cambio
en las metodologias de ensefianza y, por
consiguiente, un cambio en la formación del
profesorado.
Ill. El cambio en la ensefianza también se da en
la manera como se organizan las clases, los
alumnos deben interactuar más unos con los
otros, por ejemplo.
Es correcto lo que se afirma en
O la afirmación |, solamente.
O la afirmación Il, solamente.
O las afirmaciones | y III, solamente.
O las afirmaciones Il y Ill, solamente.
O las afirmaciones |, Il y III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 851,359 851,607 852,607 852,896 851,896 851,1792 636,1792 636,1841 311,1841 311,2061 146,2061 146,1866 147,1866 147,1807 194,1807 194,914 195,914 195,607 194,607 194,586 145,586"/>
	<TextEquiv conf="0.95337">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Em um anúncio publicitário de um site de vendas,
veiculado amplamente pela internet e pela televisão,
enuncia-se:
“A cada 1 minuto, 4 coisas vendem.”
Considerando esse anúncio publicitário, avalie as
afirmações a seguir.
|. O referido enunciado, embora não esteja
construído na estrutura passiva canônica,
deve ser interpretado como “A cada um
minuto, quatro coisas são vendidas”, pois o
contexto de emprego do enunciado permite
inferir que o sintagma nominal (quatro coisas)
denota a entidade afetada pelo evento de
vender, e não a entidade desencadeadora do
evento.
Il. Trata-se de construção inovadora na língua,
tendo em vista que o verbo “vender” não
ocorre preferencialmente em estruturas
sintáticas com um argumento que seja um
paciente. O uso de formas inovadoras como
essa é mais frequente na fala que na escrita,
tendo em vista o caráter conservador desta.
Ill. No anúncio publicitário, gênero textual que
comporta o emprego de formas inovadoras
da língua, a função apelativa está associado à
tentativa de aproximação com o interlocutor,
para que ele se identifique com a empresa
que anuncia, com o produto ou com o
serviço vendido. Assim, o emprego da forma
inovadora “A cada 1 minuto, 4 coisas vendem”
resulta em interpelação direta e imperativa
do interlocutor.
IV. Embora o anúncio publicitário apresentado
tenha um registro escrito e tenha sido
produzido para circular também na
modalidade escrita da língua, sua estrutura
linguística se aproxima da gramática da fala.
Essa aproximação é construída pelo emprego
de linguagem menos formal, a exemplo de
usos característicos de registros escritos
informais e de situações informais de fala.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Ole.
Oie.
O LIlelv.
O ,Meiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="872,2083 872,297"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
