<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:05:37</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:20:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,366 1600,366 1600,826 1599,826 1599,984 1601,984 1601,1724 1600,1724 1600,1725 520,1725 520,1786 327,1786 327,1923 384,1923 384,2062 146,2062 146,1815 147,1815 147,1752 194,1752 194,955 145,955"/>
	<TextEquiv conf="0.94670">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Diferentemente dos estudos linguísticos hegemônicos nos séculos XVII e XVIII, que abordavam a língua como
umarealidade estável, atemporal e organizada segundo princípios da lógica (assumidos como necessariamente
universais e não históricos); e diferentemente do pensamento linguístico predominante no século XIX, que
enfocava a língua como uma realidade em transformação, entendendo a ciência da linguagem como apenas
e necessariamente histórica, Saussure estabeleceu que o estudo linguístico comportava, na verdade, duas
dimensões: uma histórica (chamada diacrônica) e outra estática (chamada sincrônica).
Na primeira, o centro das atenções são as mudanças por que passa uma língua no tempo; na segunda, são as
características da língua vista como um sistema estável num espaço de tempo aparentemente fixo. Em outras
palavras, pode-se dizer que o pressuposto da análise diacrônica é a mutabilidade das línguas no tempo,
enquanto o pressuposto da análise sincrônica é a relativa imutabilidade das línguas.
FARACO, C. A. Linguística histórica: uma introdução ao estudo da história das línguas. 2 ed. São Paulo: Parábola Editorial, 2005, p.95 (adaptado).
A partir da leitura do texto, avalie as afirmações a seguir.
l. É característica da atual sincronia do português brasileiro a variação fonológica do /r/ final de
sílaba, que pode ser realizado de maneira aspirada (variante carioca) ou como uma vibrante simples
(variante paulista). Essa distinção não poderia ser explicada se utilizados os pressupostos dos estudos
de linguagem produzidos nos séculos XVII e XVIII, pois o enfoque desses estudos não recobria a
heterogeneidade regular e constitutiva das línguas.
Il. São fenômenos históricos de mudança linguística: o verbo clamare, do latim, deu origem aos
verbos llamar, do espanhol, e chamar, do português. O substantivo clave, do latim, deu origem
aos substantivos /lave, do espanhol, e chave, do português. Essas mudanças, de caráter diacrônico,
poderiam ser explicadas se utilizados os pressupostos dos estudos de linguagem produzidos no século
XIX, essencialmente voltados para a história das línguas.
Ill. São fenômenos sincrônicos de variação lexical: as palavras abóbora e jerimum designam o mesmo
alimento, assim como as palavras soga e corda designam o mesmo objeto; o primeiro elemento de
cada par é a forma comumente empregada no sul do Brasil, enquanto o segundo é a forma comumente
empregada no nordeste do país. Essas diferenças poderiam ser explicadas se utilizados os pressupostos
dos estudos de linguagem produzidos a partir do século XX, por abarcarem a investigação de recortes
temporais específicos da realidade linguística.
É correto o que se afima em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O Lhe.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
