<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:03:11</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:11:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,952 1600,952 1600,2015 874,2015 874,2016 147,2016 147,2017 146,2017 146,1468 144,1468 144,346 145,346"/>
	<TextEquiv conf="0.94943">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Texto |
Texto ||
A afixação é um título geral que recobre tradicionalmente dois processos na formação das palavras: a prefixação
e a sufixação. Embora, em teorias morfológicas mais recentes, os dois processos sejam considerados rótulos
de generalizações descritivas, a tradição morfológica os tem tratado como distintos. O ponto de distinção
diretamente observável é que os prefixos se colocam antes da base lexical a que se afixam e os sufixos,
depois. Outro ponto largamente apontado na tradição é que os sufixos têm a propriedade de mudar a classe
das palavras, enquanto os prefixos não fazem isso.
FIGUEIREDO-SILVA, M. C.; MIOTO, C. Considerações sobre a prefixação. ReVEL, v.7, n. 12, 2009, p.1 (adaptado).
A partir da análise da tira Piratas do Tietê, de Laerte, e do Texto Il, avalie as afirmações a seguir.
|. O último quadrinho da tira contém um item lexical que pode ser considerado neologismo, uma vez
que o verbo desassenhorar não integra regularmente o inventário lexical do português brasileiro.
Il. O verbo desassenhorar pode ser facilmente reconhecido como palavra do português, pois segue
regras de formação de palavra da língua e sua estrutura silábica é adequada.
Ill. A formação do verbo desassenhorar(se) segue processos de prefixação e sufixação e não deriva
diretamente de senhor, mas de assenhorar(se), pois o prefixo des- é aplicado a verbos, não a pronomes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O leilll, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="133,402 133,855 1600,855 1600,402"/></ImageRegion></Page></PcGts>
