<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:03:57</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:13:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,408 1600,408 1600,596 1599,596 1599,712 1600,712 1600,872 1599,872 1599,1136 1600,1136 1600,1315 1599,1315 1599,1801 636,1801 636,1851 278,1851 278,2061 146,2061 146,1867 147,1867 147,1817 194,1817 194,1201 145,1201 145,958 144,958 144,361 145,361"/>
	<TextEquiv conf="0.93659">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Texto |
No Ensino Superior, é legítimo ensinar (também) as abordagens, os conceitos postos em prática e as técnicas.
O Ensino Médio, que não se dirige aos especialistas em literatura, mas a todos, não pode ter o mesmo
alvo; o que se destina a todos é a literatura, não os estudos literários; é preciso então ensinar aquela e não
estes últimos. O professor do Ensino Médio fica encarregado de uma das mais árduas tarefas: interiorizar
o que aprendeu na universidade, mas, em vez de ensiná-lo, fazer com que esses conceitos e técnicas se
transformem numa ferramenta invisível.
TODOROV, T. A literatura em perigo. Trad. Caio Meira. Rio de Janeiro: DIFEL, 2009, p. 41 (adaptado).
Texto Il
A análise de obras literárias feita na escola não deveria mais ter por objetivo ilustrar os conceitos recém-
introduzidos por este ou aquele linguista, este ou aquele teórico da literatura, quando, então, os textos são
apresentados como uma aplicação da língua e do discurso; sua tarefa deveria ser a de nos fazer ter acesso
ao sentido dessas obras — pois postulamos que esse sentido, por sua vez, nos conduz a um conhecimento
humano, o qual importa a todos.
TODOROV, T. A literatura em perigo. Trad. Caio Meira. Rio de Janeiro: DIFEL, 2009, p. 89 (adaptado).
Texto Ill
A arte, como a natureza, deve distinguir-se de seu estudo sistemático, que é a crítica. É, portanto, impossível
“estudar literatura!: uma pessoa a aprende em certo sentido, mas o que se aprende, transitivamente, é a
crítica da literatura. Similarmente, a dificuldade que amiúde se sente de “ensinar literatura! nasce do fato de
que isso não pode ser feito: a crítica da literatura é tudo o que pode ser ensinado diretamente.
FRYE, N. Anatomia da crítica. Trad. Péricles Eugênio da Silva Ramos. São Paulo: Cultrix, 1973, p. 19 (adaptado).
Com base no que afirmam Todorov e Frye, avalie as afirmações a seguir.
|. O professor de literatura do Ensino Básico tem um grande desafio: transmitir todo o conhecimento
teórico que aprendeu no nível superior aos seus alunos, de maneira que eles também possam utilizar
esse conhecimento, colocando-o em primeiro plano, nas abordagens das obras.
Il. Na visão de Todorov, um dos principais fatores que põe a literatura em “perigo”, na maneira como hoje
ela é veiculada na escola, é a inversão feita entre a disciplina e seu objeto, entre os estudos literários e
a literatura, priorizando-se os métodos de análise, ilustrados com a ajuda das obras analisadas, e não
o contrário, o estudo das obras consideradas essenciais, utilizando-se os mais variados métodos para
destacar os seus sentidos.
Ill. As considerações de Frye contrariam as observações de Todorov, visto que Frye assevera que a
crítica da literatura pode ser ensinada diretamente, ao passo que Todorov afirma que o professor do
Ensino Médio deve transformar os conceitos e técnicas em ferramentas invisíveis, ou seja, ensinados
indiretamente.
IV. Como o estudo de obras literárias é fundamental, o professor deveria preocupar-se somente com a
leitura dos clássicos, deixando, em segundo plano, as teorias e os conteúdos dos estudos literários,
pois esse conteúdo é parte dos estudos do professor, e não do aluno do Ensino Médio. Para isso, ele
deveria dominar uma teoria ou método de análise e, para ser coerente, apresentar todas as obras que
fazem parte da sua disciplina a partir dessa visão crítica.
É correto apenas o que se afirma em
Ou
O.
Oie
Ole
O leiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
