<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:06:16</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:29:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,300 317,300 317,987 1599,987 1599,1204 1600,1204 1600,1490 1599,1490 1599,1697 1248,1697 1248,1698 897,1698 897,1699 546,1699 546,1700 533,1700 533,1817 384,1817 384,2005 147,2005 147,2006 146,2006 146,1320 145,1320 145,1174 144,1174 144,989 145,989"/>
	<TextEquiv conf="0.93525">
	<Unicode>QUESTÃO 14
As tecnologias de informação e comunicação (TIC), cada vez mais, estarão presentes na educação,
desempenhando muitas das atividades que os professores sempre desenvolveram. A transmissão de
conteúdo dependerá menos dos docentes, porque dispomos de vasto arsenal de materiais digitais sobre
qualquer assunto. Caberá ao professor definir quais conteúdos serão disponibilizados, quando serão e onde
esses conteúdos serão disponibilizados e o que se espera que os alunos aprendam.
MORAN, J. M.; MASETTO T. M.; BEHRENS, A. M. Novas tecnologias e mediação pedagógica.
21 ed. Campinas: Papirus, 2013, p. 32 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. ASTIC propiciam o uso real de línguas e permitem, pela primeira vez, a utilização de múltiplos recursos
tecnológicos que favorecem a interação entre os sujeitos participantes do processo de ensino-
aprendizagem; como consequência, as práticas de leitura são substituídas pelas práticas sociais de
linguagem.
Il. ASTIC proporcionam recursos para inovações metodológicas e oferecem uma alternativa de acesso a
conteúdos disponibilizados em ambientes diferenciados de aquisição de línguas.
IIl. AsTIC influenciam a maneira de agir e pensar das novas gerações, fato que promove a discussão sobre
a necessidade de a escola adequar-se às novas demandas sociais geradas pelo uso das tecnologias no
ensino.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1LIem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="636,355 636,961 1602,961 1602,355"/></ImageRegion></Page></PcGts>
