<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T20:04:54</Created>
	<LastChange>2020-12-05T20:17:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_letras_portugues_espanhol-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1318,359 1318,413 1601,413 1601,1338 1602,1338 1602,1481 1601,1481 1601,1770 1513,1770 1513,1978 1310,1978 1310,2025 788,2025 788,2071 146,2071 146,1830 145,1830"/>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="494,727 494,1302 1600,1302 1600,727"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.94263">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Los líderes del PSOE garantizan a Sánchez un congreso de unidad
El congreso que el PSOE celebrará este fin de semana será de unidad, porque los secretarios generales
del partido están por la labor de que así sea. Este es el pronóstico que establecen la mayoría de ellos y el
entorno más directo del futuro secretario general, Pedro Sánchez. El congreso acabará con la proclamación
de Sánchez y con un respaldo superior al 90% de la ejecutiva que confeccione entre hoy y mafiana, según
las previsiones de los barones territoriales. El congreso lo presidirá Susana Diaz, secretaria general de los
socialistas andaluces y presidenta de Andalucía, como le pidió este jueves Sánchez en el almuerzo que ambos
mantuvieron en Madrid.
EI País. Madrid, 25 jul. 2014. Política. Disponible en: &lt;http://politica.elpais.com&gt;. Accedido el: 27 jul. 2014.
La complejidad de la interpretación de textos puede variar en función de diferentes aspectos, entre los cuales
el género textual en el que fueron escritos, el propósito comunicativo asociado y los aspectos lexicales y
pragmático discursivos involucrados. Teniendo en cuenta lo anteriomente dicho y los textos presentados,
analice las aserciones a continuación y la relación existente entre ellas.
|. Desde el punto de vista pragmático-discursivo, la interpretación de la vifieta presentada exige más
conocimiento previo del lector que la interpretación de la noticia, aunque su léxico pueda abarcar un
vocabulario más informal.
PORQUE
Il. Enlos dos textos se utiliza el lenguaje periodístico, en función referencial, ya que los dos tienen como
objetivo Ilevar las informaciones a las personas de un modo que puedan entender claramente lo que
leen.
Con relación a esas aserciones, sefiale la opción correcta.
O Las aserciones | y Il son verdaderas, y la segunda es una justificatción correcta de la primera.
O Las aserciones | y Il son verdaderas, pero la segunda no es una justificación correcta de la primera.
O La aserción | es una proposición verdadera, y la aserción Il es una proposición falsa.
O La aserción | es una proposición falsa, y la aserción || es una proposición verdadera.
O Las aserciones | y Il son proposiciones falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
