<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:16:23</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:30:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 80,241 271,241 271,281 1574,281 1574,599 1573,599 1573,769 1574,769 1574,1051 80,1051 80,498 79,498 79,281 80,281"/>
	<TextEquiv conf="0.96869">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O terrorismo, em virtude de sua gravidade e de sua alta lesividade, é considerado pela Constituição como crime
inafiançável e insuscetível de graça ou anistia (art. 5º, XLIII). De outro lado, o artigo 37, $ 6º, da Constituição estabelece
a responsabilidade do Estado por atos de seus agentes. Em determinado caso, um servidor público é investigado por ter,
em contato com outros indivíduos, cometido ato de terrorismo, detonando explosivo em imóvel particular de grande
circulação, e, por isso, causado lesão a pessoas e danificado bens. A alegada ação ilícita teria sido praticada no horário
de expediente do servidor, que teria utilizado, como meio de facilitação do seu acesso ao local alvo do atentado, sua
identidade funcional. Nessa hipótese,
(A) as vítimas dos danos terão direito a ser indenizadas pelo Estado, o qual, nesse caso, não poderá alegar nenhuma
excludente de responsabilidade, dado o caráter inafiançável do ilícito.
(B) as vítimas dos danos não terão direito a ser indenizadas pelo Estado, porque o Estado não responde criminalmente,
mas apenas civilmente, pelos atos de seus servidores.
(C) não há que se cogitar de responsabilidade do Estado, pois, por definição, o Estado é que é a vítima do crime de
terrorismo.
(D) o fato de o agente do suposto crime ser servidor público, agindo em horário do expediente, não é elemento
suficiente por si para gerar a responsabilidade do Estado.
(E) a eventual absolvição penal do servidor público por insuficiência de provas implicará a isenção da responsabilidade
do Estado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1113 80,1113 80,1114 643,1114 643,1222 1574,1222 1574,1465 396,1465 396,1607 1224,1607 1224,1674 1573,1674 1573,1733 1480,1733 1480,1872 1574,1872 1574,2044 1573,2044 1573,2159 80,2159 80,1674 81,1674 81,1607 124,1607 124,1376 123,1376 123,1182 80,1182 80,1181 79,1181"/>
	<TextEquiv conf="0.96758">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A Constituição Federal de 1988 assim dispõe:
“Art. 173. Ressalvados os casos previstos nesta Constituição, a exploração direta de atividade econômica pelo Estado só será
permitida quando necessária aos imperativos da segurança nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme definidos em lei.
$ 1º A lei estabelecerá o estatuto jurídico da empresa pública, da sociedade de economia mista e de suas subsidiárias que
explorem atividade econômica de produção ou comercialização de bens ou de prestação de serviços, dispondo sobre:
FP”
I|l - a sujeição ao regime jurídico próprio das empresas privadas, inclusive quanto aos direitos e obrigações civis, comerciais,
trabalhistas e tributários;
LJ
Em face dessa norma e de demais normas constitucionais pertinentes, é correto concluir que
(A) as empresas públicas e as sociedades de economia mista devem ser consideradas entidades privadas,
desvinculadas da Administração Pública.
(B) está vedado às empresas públicas e sociedades de economia mista serem prestadoras de serviços públicos.
(C) as empresas públicas e sociedades de economia mista ainda assim se submetem a determinadas regras de direito
público, como, por exemplo, somente pagarem suas dívidas judiciais mediante precatórios.
(D) na ausência da lei a que se refere o $ 1º, do art. 173, da Constituição Federal, as empresas públicas e as
sociedades de economia mista não poderão explorar atividade econômica.
(E) o regime de livre concorrência, decorrente dos princípios constitucionais da ordem econômica, não é incompatível
com a exploração direta de atividade econômica pelo Estado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
