<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:15:30</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:27:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="80,297 491,297 491,358 1574,358 1574,864 1573,864 1573,967 1558,967 1558,1171 81,1171 81,1172 80,1172 80,968 79,968 79,358 80,358"/>
	<TextEquiv conf="0.93541">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
O advogado José foi contratado por Antonio para propor ação indenizatória, julgada procedente. O advogado, porém,
levantou a importância depositada pelo réu, negando-se a entregá-la ao seu cliente, sob a alegação de que as despesas
que tivera e seus honorários superavam o valor da indenização, que foi inferior ao pretendido. Antonio moveu ação de
prestação de contas contra José e noticiou o fato à autoridade policial, do que resultou processo criminal contra José
pelo crime de apropriação indébita, sendo condenado à pena de 1 (um) ano e 4 (quatro) meses de reclusão e multa de
dez dias-multa, fixando-se o dia-multa em um trigésimo do salário-mínimo. A pena privativa de liberdade foi convertida
em pena de prestação de serviços à comunidade e de prestação pecuniária, esta no valor de cinco salários mínimos.
Após estar definitivamente condenado, José faleceu, sem ter pago, ainda, o que devia a Antonio, conforme ficara
assentado na ação de prestação de contas, cuja sentença transitou em julgado.
Antonio, com dúvida acerca do que iria acontecer, em razão do óbito de José precisa de esclarecimentos fundamentados
sobre as seguintes questões:
a) poderia Antonio, que não adiantara o valor das despesas, exigir prestação de contas de José?
(valor: 3,0 pontos)
b) os herdeiros de José terão de pagar o valor devido a Antonio conforme fixado na ação de prestação de contas?
(valor: 3,0 pontos)
c) há alguma consequência da condenação penal para os herdeiros de José ou em favor de Antonio?
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
