<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T05:19:06</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:13:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="78,1664 1574,1664 1574,1819 1527,1819 1527,1895 804,1895 804,1896 703,1896 703,2017 972,2017 972,2100 1182,2100 1182,2126 81,2126 81,2127 80,2127 80,1731 78,1731"/>
	<TextEquiv conf="0.96441">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A justiça é uma espécie de meio-termo, porém não no mesmo sentido que as outras virtudes, e sim porque se relaciona
com uma quantia ou quantidade intermediária, enquanto a injustiça se relaciona com os extremos. E justiça é aquilo em
virtude do qual se diz que o homem justo pratica, por escolha própria, o que é justo (...).
Este trecho, extraído de uma obra clássica da filosofia ocidental, trata de uma discussão da justiça considerada como
(A) simetria, dentro da filosofia estética de Platão.
(B) valor, no tridimensionalismo de Miguel Reale.
(C) medida, dentro da concepção rigorista e positivista de Hans Kelsen.
(D) virtude, dentro do pensamento ético de Aristóteles.
(E) contradição, na oposição dialética entre justo e injusto, no pensamento de Karl Marx.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,362 267,362 267,410 925,410 925,474 1574,474 1574,526 1153,526 1153,650 1574,650 1574,706 1568,706 1568,755 825,755 825,756 81,756 81,757 80,757"/>
	<TextEquiv conf="0.93197">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Segundo as concepções teóricas de Karl Marx, é correto afirmar que
(A) o direito não pode ser visto como uma superestrutura que justifica e mantém a dominação econômica, pois pertence
à estrutura social básica.
(B) as relações econômicas são independentes das relações jurídicas.
(C) as relações de trabalho determinam as relações econômicas, mas não o contrário.
(D) a alienação é produzida como consequência das crenças religiosas e, por isso, a modernidade, ao romper com a
concepção teocêntrica de mundo, funda uma nova ordem.
(E) as relações de dominação são anteriores ao capitalismo, mas o capitalismo fundou a idéia de dominação contratual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="78,827 1575,827 1575,1289 888,1289 888,1353 671,1353 671,1453 654,1453 654,1576 650,1576 650,1577 436,1577 436,1578 370,1578 370,1583 90,1583 90,1500 89,1500 89,1354 80,1354 80,894 78,894"/>
	<TextEquiv conf="0.92706">
	<Unicode>QUESTÃO 12
À , nascida com a llustração, teria privilegiado o universal e a racionalidade; teria sido positivista e
tecnocêntrica, acreditado no progresso linear da civilização, na continuidade temporal da história, em verdades
absolutas, no planejamento racional e duradouro da ordem social e política; e teria apostado na padronização dos
conhecimentos e da produção econômica como sinais da universalidade. Em contrapartida a — privilegiaria a
heterogeneidade e a diferença como forças liberadoras da cultura; teria afirmado o pluralismo contra o fetichismo da
totalidade e enfatizado a fragmentação, a indeterminação, a descontinuidade e a alteridade, recusando tanto as
'metanarrativas”, isto é, filosofias e ciências com pretensão de oferecer uma interpretação totalizante do real, quanto os
mitos totalizadores, como o mito futurista da máquina, o mito comunista do proletariado e o mito iluminista da ética
racional e universal.
(CHAUÍ, Marilena. Público, privado e despotismo. /n NOVAES, Adauto, org. Ética. 7. reimp. São Paulo: Companhia das Letras, 1992. p. 346)
Os dois termos, suprimidos do texto acima, são, respectivamente,
(A)antigüidade e modernidade.
(B)modernidade e trans-modernidade.
(C)modernidade e pós-modernidade.
(D)endo-modernidade e pré-modernidade.
(E)pré-modernidade e modernidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
