<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:16:04</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:29:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,1549 271,1549 271,1590 1574,1590 1574,1768 827,1768 827,1769 809,1769 809,1880 1565,1880 1565,1991 1574,1991 1574,2041 1399,2041 1399,2105 1204,2105 1204,2160 81,2160 81,2161 80,2161 80,1770 79,1770 79,1590 80,1590"/>
	<TextEquiv conf="0.96766">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Alguém publica em uma página pessoal na rede mundial de computadores, fotos de crianças e adolescentes (entre 8 e
16 anos) nuas ou em situações que denotam atividade sexual. O Ministério Público não conseguiu, ainda, desvendar a
identidade do autor, mas tem provas de que as fotos estão disponíveis em um site controlado por uma empresa
estrangeira. Conseguiu provar, também, que foram disponibilizadas na rede mundial de computadores por meio de um
computador situado no Brasil e que todos os acessos a tais fotos ocorreram por meio de computadores também situados
no Brasil.
Com base nos dados acima, é possível afirmar que o crime
(A) está sujeito à aplicação da lei brasileira, já que praticado por brasileiro no exterior.
(B) está sujeito à aplicação da lei brasileira, já que praticado no Brasil, independentemente da nacionalidade do agente.
(C) está sujeito à aplicação da lei brasileira, já que o Brasil se obrigou a reprimi-lo por meio de um Tratado
Internacional.
(D) não está sujeito à aplicação da lei brasileira, já que praticado no país da sede da empresa estrangeira.
(E) não está sujeito à aplicação da lei brasileira, já que praticado por estrangeiro no Brasil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 271,240 271,241 272,241 272,281 1574,281 1574,497 1575,497 1575,674 1574,674 1574,761 828,761 828,762 561,762 561,828 212,828 212,997 215,997 215,1018 115,1018 115,1024 108,1024 108,1018 88,1018 88,829 80,829 80,802 81,802 81,339 80,339"/>
	<TextEquiv conf="0.50986">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Com referência aos princípios que regem as relações do Estado brasileiro com os outros Estados, considere as
afirmações:
| - O princípio da defesa da paz e o princípio da solução pacífica de controvérsias internacionais estão relacionados
ao reconhecimento do direito à paz (direito de terceira geração) na medida em que buscam garantir a paz de toda
a coletividade.
Il - O princípio da cooperação entre os povos para o progresso da humanidade deriva necessariamente do direito à
autodeterminação dos povos (direito de terceira geração), ou seja, ao direito que os povos têm de se desenvolver
sem a interferência de outros.
Il - O princípio da não intervenção internacional deixou de ser observado pelo Brasil, recentemente, ao enviar
soldados e oficiais para integrar as forças de paz da ONU no Haiti.
IV - O princípio da cooperação entre os povos para o progresso da humanidade está, em certa medida, relacionado ao
direito ao desenvolvimento, reconhecido pela ONU e pela UNESCO.
São corretas SOMENTE as afirmações
(A)I e II.
(B)I e III.
(C)I e IV.
(D)II e III.
(E)II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1061 1334,1061 1334,1167 1574,1167 1574,1310 1508,1310 1508,1453 1574,1453 1574,1510 828,1510 828,1511 81,1511 81,1512 80,1512"/>
	<TextEquiv conf="0.96304">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Nas democracias contemporâneas, a soberania interna da ordem jurídica está intimamente associada
(A) à norma fundamental do pensamento de Kelsen, tendo em vista que toda democracia pressupõe universalidade de
direitos.
(B) às normas do direito internacional, donde derivam as formas pelas quais os regimes democráticos extraem a
fundamentação de sua existência.
(C) às normas derivadas da ética do homem médio, fundamento de todo valor e de todo direito.
(D) às normas constitucionais, como base de regramento formal e material de todas as normas do sistema jurídico.
(E) às normas da burocracia de Estado, tendo em vista que o modelo de dominação legal-burocrático do Estado
moderno pressupõe atribuição de toda estabilidade do poder à burocracia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
