<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:28:55</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:42:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="832,347 831,2164 834,2164 835,347"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="873,1582 1081,1582 1081,1616 1561,1616 1561,1582 1561,1616 1560,1616 1560,1836 1558,1836 1558,2092 920,2092 920,2089 874,2089 874,1836 872,1836 872,1616 873,1616"/>
	<TextEquiv conf="0.92547">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A58-year-old man notices a bulge in his groin, associated
with mild discomfort. It is easily reducible when he is
examined in your office. lt does not descend into the
scrotum. Which of the following statements regarding
direct inguinal hernias is true?
They are the most common inguinal hernias in women.
They protrude medially to the inferior epigastric vessels.
They should be opened and ligated at the internal ring.
They commonly protrude into the scrotal sac in men.
GoOçgGoo
They incarcerate more commonliy than indirect hernias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="874,340 1081,340 1081,411 1561,411 1561,734 1560,734 1560,1147 1559,1147 1559,1256 1560,1256 1560,1499 1449,1499 1449,1548 874,1548 874,1147 872,1147 872,1082 874,1082 874,915 872,915 872,411 874,411"/>
	<TextEquiv conf="0.96722">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um paciente de 62 anos de idade, diabético tipo 2 e
hipertenso, foi submetido, há um mês, a cateterismo cardíaco
que mostrou comprometimento coronariano moderado,
triarterial, sem possibilidade de revascularização. Faz uso
de metformina, estatina, metoprolol, aspirina e inibidor
da enzima conversora da angiotensina. O exame revela
PA = 158/90 mmHg; Na = 140 mEq/L; K=5,1 mEq/L;
ureia e creatinina normais. Relação albumina/creatinina
em urina recente = 135 mg/g.
Com base nesses dados, avalie as afirmações a seguir.
Trata-se de um caso de hipertensão arterial e nefropatia
diabética, comprovadas pela microalbuminária, cujo
tratamento pode ser otimizado.
PORQUE
É possível obter maior queda na microalbuminúria
(nefroproteção), trocando-se o metoprolol pelo carvedilol.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="105,340 308,340 308,406 793,406 793,1108 792,1108 792,2094 106,2094 106,1218 104,1218 104,406 105,406"/>
	<TextEquiv conf="0.95936">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Luís, com 42 anos de idade, separado, trabalha como
frentista em um posto de combustíveis. Vive com a mãe e
uma irmã, Nalva, 2 anos mais nova que ele. Luís é muito
tímido, tem poucos amigos e pouco contato com a família.
Há cinco anos — ocasião em que se separou da esposa,
com quem teve duas filhas — vem fumando, em média, 25
cigarros por dia. A cidade onde mora não oferece muitas
opções de lazer e entretenimento. Nos finais de semana,
algumas pessoas buscam lazer no campo de futebol da
cidade e outras vão aos vários bares que lá existem. Luís
costuma frequentar o bar do Hugo, onde passa quase
todo o final de semana, em geral, fazendo uso de bebida
alcoólica, entre as quais, cervejas e destilados. Nos
últimos meses, Luís tem perdido peso e sua mãe, Olga,
vem insistindo e reclamado que ele come muito pouco. Às
vezes, ele até deixa de fazer as refeições, pois alega não
sentir fome. Há seis semanas, vem apresentando tosse
produtiva, o que ele acredita ser causado pelo cigarro. Em
uma visita mensal, a agente comunitária de saúde, Sueli,
encontrou Luís saindo para o trabalho no turno da tarde e
soube da sua situação, convencendo-o da importância de
passar em consulta médica ainda no mesmo dia.
Valendo-se da epidemiologia, seria adequado o médico
do serviço de saúde local, que busca agir de maneira
preventiva,
O considerar a postura de Sueli como ação de vigilância
em saúde, o que é uma atribuição de toda a equipe, e
considerar o caso de Luís como caso confirmado de
tuberculose, solicitando radiografia de tórax, frente e
perfil.
O considerar a postura de Sueli inadequada, pois
cabe somente ao médico a identificação de
sintomáticos respiratórios, e realizar o exame PPD,
pois é obrigatório para a confirmação dos casos.
O entender que a atuação de Sueli é correta, dada
sua responsabilidade em relação à vigilância em
saúde, e considerar o caso como sintomático
respiratório, realizando o exame de pesquisa de BK
no escarro como primeira escolha.
O compreender a boa vontade de Sueli, porém
não concordar com o encaminhamento de Luís
à Unidade de Saúde da Família no mesmo dia
para consulta médica, e solicitar radiografia de
tórax, pois essa é obrigatória para a confirmação
dos casos.
OQ entender que Sueli atuou segundo os princípios da
vigilância em saúde, o que é atribuição de toda a
equipe, e solicitar o exame de pesquisa de BK no
escarro, RX de tórax e PPD, pois os três exames
são indispensáveis em todos os casos para
confirmação de tuberculose.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
