<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:27:30</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:37:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,272 314,272 314,342 1560,342 1560,441 1402,441 1402,581 1403,581 1403,641 1168,641 1168,764 1068,764 1068,824 1057,824 1057,885 793,885 793,1039 1308,1039 1308,1126 639,1126 639,1280 1403,1280 1403,1645 833,1645 833,1646 361,1646 361,1749 1560,1749 1560,1950 1558,1950 1558,2092 1075,2092 1075,2093 107,2093 107,2066 106,2066 106,1681 261,1681 261,1549 260,1549 260,1487 261,1487 261,1241 260,1241 260,442 104,442 104,342 106,342"/>
	<TextEquiv conf="0.96109">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Vitório, com 16 anos de idade, vive com a mãe Dulce, seu pai e sua irmã. Ele cursa o segundo ano do ensino médio
e tem diagnóstico de epilepsia. Nos últimos dois meses, tem resistido em tomar a medicação, porém tem escondido o
fato da família. O diálogo a seguir foi travado entre a mãe e uma amiga.
— Ah, Nena, tenho ficado muito preocupada com o Vitório. As crises parecem ter piorado. O
que será do meu menino? Os colegas ficam com receio quando ele tem as crises...
— Dulce, não pense nessas coisas. Ele está estudando e vai bem na escola. Mas por que será
que isso tá acontecendo, Dulce?
— Não sei, acho que o remédio está fraco.
Dona Dulce percebe que Vitório está atrasado e fica bastante apreensiva.
— O Vitório ainda não chegou, será que aconteceu alguma coisa?
Dez minutos depois a campainha toca e Dona Dulce vai atender.
— Boa tarde! A senhora é a mãe do Vitório?
— Sim, o que aconteceu?
— Eu sou Antonio, auxiliar de enfermagem do Hospital Municipal. Vim trazer o Vitório.
Antonio abre a porta da ambulância para Vitório sair.
Dulce sente um frio na barriga.
— O meu filho está bem?
— Agora está tudo bem, mas ele foi levado ao hospital no início da tarde e ficou quase uma
hora inconsciente. Os colegas da escola disseram que ele caiu no chão, ficou tremendo todo
e começou a sair uma espuma da boca. Eles ficaram muito assustados e levaram o Vitório ao
pronto socorro. Vi que na carteira, ele tinha uma receita de Fenobarbital 100 mg para tomar
de 12 em 12 horas. A senhora precisa verificar se ele está tomando certinho.
— Pode deixar, Antonio. Como você está, meu filho?
— Ai, mãe, agora estou bem, mas começou como das outras vezes. Comecei a ter aquele mal-
estar na boca do estômago e depois não me lembro de mais nada... ai, mãe, que vergonha...
acho que não vou mais pra escola.
Na situação descrita,
O não se deve optar pela abordagem multidisciplinar, pois, apesar de muito utilizada nas doenças crônicas, não é
vantajosa no que se refere à adesão ao tratamento e ao controle das crises epiléticas.
O a não adesão de Vitório ao tratamento pode estar relacionada com a dificuldade de aceitação da doença pelos
colegas da escola.
O deve ser evitada a utilização da dose máxima do anticonvulsivante no controle das crises de Vitório, sob risco de
efeitos indesejáveis.
O deve ser associada outra droga anticonvulsivante ao tratamento de Vitório, pois isso facilitaria sua adesão ao tratamento.
OQ acombinação de mais de dois anticonvulsivantes, como primeira escolha, facilitaria a adesão de Vitório ao tratamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
