<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:27:17</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:07:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="104,339 1561,339 1561,628 1560,628 1560,722 1558,722 1558,778 1268,778 1268,779 1011,779 1011,1542 1560,1542 1560,1596 1561,1596 1561,1653 1560,1653 1560,2091 1209,2091 1209,2092 857,2092 857,2093 505,2093 505,2094 153,2094 153,2095 152,2095 152,2055 106,2055 106,1746 105,1746 105,1502 121,1502 121,779 106,779 106,722 105,722 105,633 104,633"/>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="97,802 97,1534 1568,1534 1568,802"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96250">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Ana, com 12 anos de idade, chega à UBS acompanhada de sua mãe para avaliação médica. Sua mãe está preocupada,
porque Ana está desanimada e teve queda do rendimento escolar. Ana informa que, até o momento, sempre foi sadia.
Ao interrogatório sintomatológico, suas únicas queixas são sonolência e fadiga. Não percebeu alterações do ritmo
intestinal nem da diurese e diz que não houve perda ou ganho excessivo de peso em associação com o início dos
sintomas. Teve menarca aos 11 anos, tem ciclos regulares, e, ocasionalmente, o fluxo é mais abundante. Ainda não
iniciou atividade sexual. Mora em uma fazenda, onde seu pai trabalha como administrador. Anda descalça e ajuda
na lavoura. A alimentação da família é composta principalmente de arroz, feijão, farinha e carnes, além de leite, que
todos consomem com fartura. Não têm hábito de comer hortaliças. Ela substitui a carne por ovos ou por queijo frito,
com muita frequência.
O exame físico revela IMC = 19 kg/m?, discreto abatimento, palidez cutânea (+/4+), aparelhos cardiovascular e
respiratório normais, ausência de adenomegalias e hepato-esplenomegalia. Não há anormalidades neurológicas.
Exames solicitados: hemograma com RDW, morfologia de hemácias e leucócitos, contagem de reticulócitos e ferritina.
O médico assistente optou por prescrever mebendazo!l e sulfato ferroso oral e avaliar hematócrito, hemoglobina e
contagem de reticulócitos no oitavo dia de tratamento. A contagem de reticulócitos foi igual a 6% e não houve elevação
significativa dos níveis de hemoglobina e hematócrito.
Levando em consideração a interpretação dos aspectos epidemiológicos, clínicos e laboratoriais contextualizados
acima, assinale a alternativa que apresenta a maior coerência com os dados referidos.
VCM elevado, trombocitose e leucopenia compatíveis com a deficiência de ácido fólico.
A elevação dos reticulócitos de forma abrupta sugere hemólise intravascular por deficiência enzimática.
RDW elevado, ferritina, VCM, HCM e CHCM diminuídos, além da reticulocitose após uso de ferro, concorrem para
a sua deficiência.
Os índices hematimétricos, juntamente com o valor da ferritina e do VCM, e a leucopenia sugerem deficiência de
ferro combinada a deficiência de folato.
o O Doo
Os dados sugerem a ferropenia, mas a falta de elevação da hemoglobina e do hematócrito logo após o início da
terapia com ferro oral torna a hipótese improvável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
