<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:25:53</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:31:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="100,657 100,977 1560,977 1560,657"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="106,245 1561,245 1561,304 1560,304 1560,1252 670,1252 670,1326 117,1326 117,656 104,656 104,588 105,588 105,339 106,339"/>
	<TextEquiv conf="0.85864">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Suponha que você seja convocado pelo secretário de saúde do seu estado para avaliar duas comunidades distintas
que estão enfrentando epidemia de dengue. Ao visitar a primeira delas (Comunidade A), depara com uma população
vivendo em sua maioria em casas de alvenaria de médio e alto padrão, mas com a presença de muitos terrenos vazios,
mal cuidados e com entulhos. Na referida comunidade, os moradores têm bom nível de instrução; no entanto, são
pouco acessíveis a intervenções no interior de suas residências a procura de focos de larvas do Aedes aegypt.
Dirigindo-se à outra cidade (Comunidade B), observa que grande parte dela não possui pavimentação, o saneamento
básico é precário (com esgotos a céu aberto) e as construções (moradias) são simples e quase sempre feitas de madeira.
A população dessa comunidade possui baixo nível de instrução e é refratária às recomendações da vigilância epidemiológica.
No quadro apresentado a seguir, encontram-se os indicadores relativos à doença nas duas comunidades.
a) Qual é, em percentual, a prevalência da doença nas comunidades A e B, no período de 2005 a 2009? (valor: 2,0 pontos)
b) Com base na prevalência encontrada em ambas as comunidades, qual delas teria prioridade na abordagem
inicial? Justifique. (valor: 2,0 pontos)
c) Que medidas você proporia para a comunidade que você tomou como prioritária? (valor: 3,0 pontos)
d) Como seria feita a vigilância (epidemiológica e sanitária) das medidas implantadas e como você avaliaria os
resultados obtidos? (valor: 3,0 pontos)
RASCUNHO - QUESTÃO 39</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
