<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:26:46</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:34:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="245,278 310,278 310,384 1096,384 1096,450 1097,450 1097,909 1098,909 1098,1114 1174,1114 1174,1177 1561,1177 1561,1265 1560,1265 1560,2054 1092,2054 1092,2055 604,2055 604,2091 154,2091 154,2092 153,2092 153,2015 106,2015 106,1723 105,1723 105,1556 104,1556 104,1530 105,1530 105,1177 245,1177"/>
	<TextEquiv conf="0.96752">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Minha Morte Nasceu...
Minha Morte nasceu quando eu nasci
Despertou, balbuciou, cresceu comigo
E dançamos de roda ao luar amigo
Na pequenina rua em que vivi
Já não tem aquele jeito antigo
De rir que, ai de mim, também perdi
Mas inda agora a estou sentindo aqui
grave e boa a escutar o que lhe digo
Tu que és minha doce prometida
Nem sei quando serão nossas bodas
Se hoje mesmo...ou no fim de longa vida
E as horas lá se vão loucas ou tristes
Mas é tão bom em meio as horas todas
Pensar em ti, saber que tu existes
Mário Quintana
Poesia completa.
Nova Aguilar; 2005
Suponha que você, na qualidade de estudante do internato supervisionado de clínica médica, seja acionado pela
regulação do home care, juntamente com o professor assistente de plantão pertencente à área de cirurgia geral, para
uma visita domiciliar a paciente que se encontrava em fase terminal devido à carcinoma mestatásico do reto. Ao chegar
à residência, ouviu o lamento do enfermo:
Tenho muita dor e as pessoas perdem a paciência comigo. Elas acham que é frescura e que sinto
dor porque quero.(choro). A dor é muito forte. Às vezes acho que não vou agiientar, não vou dar
conta, peço a Deus para me levar o quanto antes. Quando os médicos vêm imploro para que me
dêem um remédio mais forte pra tirar a dor, e o que acontece? Eu acho que eles esquecem, eu
continuo tendo dor.
FIGUEIREDO, M.T.A., Coletânea de Textos sobre Cuidados Paliativos e Tanatologia. (com adaptações).
Ao exame clínico, o paciente encontrava-se consciente, dispneico aos médios esforços, taquicárdico, caquético,
portando ascite de médio volume, já puncionada cinco vezes nos últimos 45 dias.
Suponha, ainda, que o professor lhe perguntou o que achava de tomar algum outro cuidado além da sedação da
dor. Nessa situação, seria correto você responder ao cirurgião que a ação da equipe consistiria em unir os cuidados
paliativos a uma proposta de cuidados mais humanizada, não como uma obrigação, mas, sim, como um ato de respeito
e solidariedade, acompanhados de
O preparo da família, comprometendo-se em diminuir o intervalo das visitas médicas domiciliares.
atenção ao enfermo no sentido de se tentar melhorar sua qualidade de vida, preparando-o para o óbito, estimulando
o emprego de todas as formas de conforto, inclusive espirituais.
orientação e preparo da família para lidar com o processo da morte, cuidados com as necessidades básicas do
enfermo, respeitando seus limites quanto à realização da reanimação.
esperança enquanto há vida, ensinando a envidar todos os esforços para a manutenção desta, inclusive recorrendo
a ordens judiciais que garantam o internamento na vigência da piora.
preparo dos familiares no que diz respeito ao fato de que esse seria o curso natural da enfermidade até o óbito,
o oo
recomendando a contratação de pessoal especializado que se revezasse diuturnamente e que estivessem treinados
em ressuscitação cardiorrespiratória.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
