<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:27:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:38:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="831,279 832,2164 835,2164 834,279"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="874,272 1082,272 1082,340 1560,340 1560,905 1561,905 1561,1156 1560,1156 1560,1862 1561,1862 1561,2076 875,2076 875,2077 874,2077 874,1182 875,1182 875,906 874,906 874,872 873,872 873,809 872,809 872,341 873,341 873,340 874,340"/>
	<TextEquiv conf="0.96862">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma mulher de 38 anos de idade, pesando 56 kg, vítima
de violência doméstica, foi conduzida por familiares
ao pronto socorro de um hospital geral, apresentando
queimaduras por álcool etílico. Após a avaliação da
equipe de saúde que estava de plantão, verificou-se
que a superfície corporal queimada (SCQ) apresentava
flictenas e lesões brancas translúcidas na face, couro
cabeludo, pescoço, tronco anterior em toda extensão,
tronco posterior em 50%, membros superiores em toda
extensão e região genital. Antes de iniciar a reposição
volêmica, o médico realizou o cálculo da superfície
corporal queimada, utilizando a regra de Walace (Regra
dos 9) e optou, posteriormente, por realizar a reposição
com base na fórmula de Parkland.
Qual a conduta adequada nesse caso?
O Considerar que, pelas características das lesões, as
queimaduras são de 1º e 2º graus. ASCQ corresponde
a 54% de superfície corporal queimada em relação à
superfície corporal total (SCT). A fórmula de Parkland
indica que, nesse caso, deve-se usar reposição
volêmica com base de cálculo de 3 mL/Kkg/% de área
queimada com soluções colóides.
O Considerar que as lesões são de 2º e 3º graus,
correspondendo a 55% de SCQ em relação à SCT.
Deve-se realizar reposição volêmica com soluções
cristalóides, considerando, pela fórmula de Parkland,
a base de cálculo de 4 mL/kg/% de área queimada.
O Considerar que as lesões são de 2º e 3º graus,
correspondendo a 46% de SCQ em relação à SCT.
Deve-se realizar reposição volêmica com soluções
colóides, considerando, pela fórmula de Parkland, a
base de cálculo de 2 mL/kg/% de área queimada,
por se tratar de adulto.
O Considerar que as lesões são de 2º e 3º graus,
correspondendo a 55% de SCQ em relação à SCT.
Deve-se realizar reposição volêmica com soluções
colóides, considerando, pela fórmula de Parkland, a
base de cálculo de 2 mL/kg/% de área queimada,
por se tratar de adulto.
O Considerar que, pelas características da lesão, trata-
se de queimaduras de 1º e 2º graus, correspondendo
55% de SCQ em relação à SCT. A fórmula de
Parkland indica que, nesse caso, deve-se considerar
3 mL/kg/% de área queimada como base de cálculo
para reposição volêmica, com solução cristalóide.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,272 315,272 315,339 794,339 794,865 793,865 793,1179 792,1179 792,1651 793,1651 793,1840 792,1840 792,2090 106,2090 106,1196 107,1196 107,986 106,986 106,955 105,955 105,865 104,865 104,339 106,339"/>
	<TextEquiv conf="0.95399">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Maria, com 27 anos de idade, casada, mãe de três filhos,
foi ao ambulatório de uma clínica médica com quadro
de tosse seca, dispneia progressiva há 3 meses, perda
significativa de peso, febre não aferida e sudorese. À
paciente já procurara o serviço de saúde anteriormente,
tendo sido diagnosticada uma pneumonia, medicada
com amoxacilina, sem melhora do quadro clínico,
evoluindo com cianose importante. Foram realizados
exames que constataram as seguintes alterações:
leucopenia severa, DHL aumentado com quatro vezes o
valor de referência e gasometria arterial com saturação
de O, menor que 70%. Há forte suspeita de que essa
pneumonia seja causada por agente oportunista, e a
presença de uma outra doença deverá ser pesquisada.
Durante a anamnese, a paciente revelou que seu
parceiro é fixo e nunca teve outros relacionamentos.
Considerando essa situação, a melhor forma de abordar
a paciente e realizar o diagnóstico será por meio de
O conversa aberta com a paciente e seus familiares
sobre os fatores de risco para a AIDS e, após a
autorização por escrito do casal, solicitar o exame
de HIV. Confirmar a presença do Pneumocystis
carinii pela coloração de Giemsa no escarro e iniciar
o tratamento adequado com tetraciclinas.
O realização do exame para HIV sem o
conhecimento da paciente, a fim de evitar um
constrangimento maior. Confirmar a presença
do Pneumocystis carinii pela coloração de Gram
no escarro e iniciar o tratamento adequado com
sulfametoxazol-trimetoprim.
O conversa com a paciente, explicando sobre a
possível causa da doença, expondo os fatores de
risco para AIDS, sem a presença do parceiro, e,
após, solicitar o exame de HIV. Confirmar a presença
do Pneumocystis carinii pela coloração de Gram
no escarro e iniciar o tratamento adequado com
quinolonas.
O conversa com os familiares da paciente sobre os
fatores de risco da AIDS e, após o consentimento
dos familiares, solicitar o exame de HIV. Confirmar
a presença do Pneumocystis pela coloração de
Gram no escarro e iniciar o tratamento adequado
com amoxicilina.
O conversa com a paciente e seu parceiro,
separadamente, pesquisando os fatores de risco
para AIDS e, após a autorização por escrito do casal,
solicitar a realização do exame de HIV. Confirmar a
presença do Pneumocystis carinii pela coloração de
Giemsa no escarro e iniciar o tratamento adequado
com sulfametoxazol-trimetoprim.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
