<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:27:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:35:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="830,279 832,2164 836,2164 834,279"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="874,1339 1081,1339 1081,1405 1559,1405 1559,1406 1560,1406 1560,1689 1558,1689 1558,1839 1560,1839 1560,2092 920,2092 920,2018 874,2018 874,1689 873,1689 873,1405 874,1405"/>
	<TextEquiv conf="0.96144">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um paciente de 65 anos de idade, diabético tipo 2,
em uso de hipoglicemiantes orais (glibenclamida e
metformina), chega ao pronto-socorro inconsciente e
com sudorese fria. É aplicada uma ampola de glicose
hipertônica endovenosa e, 10 minutos após, glicemia
capilar = 90 mg/dL. Ainda inconsciente, sofre parada
cardiorrespiratória. Entubado, ventilando no “ambuv”,
encontra-se agora com frequência cardíaca de 55 bpm.
O murmúrio vesicular foi abolido no hemitórax esquerdo.
Nesse caso, qual deveria ser o próximo passo?
Aplicar adrenalina intracardíaca.
Aplicar atropina endovenosa, se o QRS estiver alargado.
Passar o laringoscópio e reposicionar o tubo
endotraqueal.
Solicitar nível de potássio sérico, pois suspeita-se de
hiperpotassemia induzida pela glicose hipertônica.
Passar o laringoscópio e reposicionar o tubo
endotraqueal, solicitando que a enfermeira aplique,
simultaneamente, a atropina endovenosa.
o O Doo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,272 314,272 314,339 793,339 793,1054 792,1054 792,1404 561,1404 561,1439 153,1439 153,1440 153,1404 152,1404 152,1401 106,1401 106,1055 105,1055 105,865 104,865 104,339 106,339"/>
	<TextEquiv conf="0.91565">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os acidentes vasculares encefálicos (AVE) representam
uma emergência médica com pico de incidência entre
as 7.º e 8.º décadas de vida, mas que podem acometer
também os mais jovens, ocasião em que os fatores de
risco mais comuns são o tabagismo e a hipertensão
arterial. Um paciente com idade aparente de 70 anos
deu entrada no serviço de urgência e emergência em
que atuava uma equipe do internato supervisionado de
clínica médica. O paciente foi trazido pela ambulância
do SAMU que o encontrara desacordado em uma praça
pública, 20 minutos antes de dar entrada na clínica
médica. Na avaliação física, verificou-se que o paciente
encontrava-se desidratado, com PA de 18 x 10 cmHg,
pupilas isocóricas, fotorreagentes e, durante a avaliação,
observou-se que o paciente balbuciou algumas palavras
ininteligíveis, devido a algum desvio da rima para a direita.
Com a suspeita de que se tratasse de um acidente vascular
encefálico e, caso fosse autorizado pelo médico supervisor,
enquanto se esperava pelo resultado do hemograma e
das dosagens bioquímicas do protocolo, seria adequado o
interno de plantão solicitar
O TC do crânio e prescrever betabloqueadores intra-
VENosos.
O exame do LCR e prescrever betabloqueadores
intravenosos.
ressonância magnética e prescrever betabloquea-
dores intravenosos.
TC do crânio e prescrever reposição volêmica com
solução de Ringer.
exame do LCR e prescrever betabloqueadores
intravenosos e diuréticos de alça.
o oco</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="874,272 1081,272 1081,338 1561,338 1561,649 1560,649 1560,760 1558,760 1558,900 1561,900 1561,1313 874,1313 874,760 873,760 873,338 874,338"/>
	<TextEquiv conf="0.96345">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Sebastião é um paciente que utiliza sonda vesical de
demora, por ser portador de prostatismo crônico por
hiperplasia prostática benigna (HPB). Ele está sondado há
6 meses, aguardando cirurgia para a redução do volume
prostático. Já apresentou três infecções urinárias, no
período, pelo mesmo agente etiológico, Escherichia coli,
e foi tratado com cefalexina, cefuroxima e ciprofloxacina.
O paciente retorna ao ambulatório apresentando quadro
de turvação da urina e febre de 38 ºC. Foi solicitada a
cultura de urina que apresentou o seguinte resultado:
Urocultura com crescimento de 10º UFC/mL de
Escherichia coli, sensível somente a carbapenêmicos
(imipenem e meropenem).
Esse caso trata-se de uma
O colonização por bactérias adquiridas no hospital,
devido à presença da sonda vesical de demora.
O contaminação por bactérias multirresistentes, pois
o paciente apresenta outras infecções pelo mesmo
agente etiológico.
O infecção por um agente pertencente à microbiota
intestinal de origem comunitária, devido à presença
da sonda vesical de demora.
O colonização por bactérias que fazem parte da
microbiota intestinal e não há necessidade de
tratamento com antibióticos.
OQ infecção com um agente multirresistente, produtor
de uma beta-lactamase de espectro estendido
(ESBL), que deverá ser tratada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
