<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:26:16</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:08:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,272 314,272 314,353 1560,353 1560,805 1559,805 1559,1038 1560,1038 1560,1112 1559,1112 1559,1439 1560,1439 1560,1512 1559,1512 1559,1513 1558,1513 1558,1678 559,1678 559,1808 219,1808 219,1996 234,1996 234,2020 227,2020 227,2092 106,2092 106,1709 167,1709 167,1513 160,1513 160,1439 161,1439 161,1274 170,1274 170,1156 178,1156 178,994 106,994 106,993 105,993 105,353 106,353"/>
	<TextEquiv conf="0.94847">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Júlio, 37 anos de idade, é formado em administração de empresas, perdeu o emprego há 8 meses, não consegue
inserção no mercado de trabalho e isso tem causado tensão na relação conjugal. Neiva, sua esposa, tem feito
cobranças ao marido, que, muitas vezes, sente-se fracassado. Eles têm dois filhos, Diego e Michel, de 12 e 10 anos,
que precisaram se mudar de uma escola privada para uma escola pública. Júlio é o filho mais próximo dos seus pais,
apesar de ter outros dois irmãos que vivem em cidades distantes. Seu pai, Antônio, é etilista e tem sido agressivo com
a sua mãe, Dalva, que possui história de depressão. Ainda assim, Júlio mantinha algum contato com poucos amigos
do bairro nas rodas de conversas e saía algumas vezes para brincar com os dois filhos. Nas últimas três semanas,
Júlio passou a sentir-se cansado, sem motivação, perdeu o apetite, deixou de conversar com os amigos e isolou-se
da própria família, sendo que, na última semana, passou a maior parte do tempo dormindo com episódios de choro,
sentimento de tristeza e perda do interesse pelas atividades que costumeiramente fazia. Neiva, preocupada com a
situação do esposo, marcou uma consulta com Dr. Jorge, na unidade de saúde do bairro.
RUBINSTEIN e TERRASA. Medicina familiar y práctica ambulatória. 2. ed. Buenos Aires: Panamericana, 2006. p. 321-22 (traduzido).
Considerando a situação descrita, avalie as assertivas abaixo no que tange à relação médico-paciente.
|. Uma vez que Júlio encontra-se melancólico com as consequências da perda do trabalho, antes de tudo, o
correto é medicá-lo com um ansiolítico e agendar uma consulta em 30 dias para reavaliação.
Il. Deve-se escutar Júlio, ter uma postura otimista em relação à sua situação, propondo-lhe que não tome
decisões que impliquem mudanças duradouras ou muito importantes nesse período mais agudo.
Ill. Deve-se buscar compreender a perspectiva de Júlio sobre o mundo, utilizando linguagem apropriada,
resgatando o que ele tem de razão, explicando que as autocríticas e reprovações pelas coisas que não
consegue realizar se devem à sua doença.
IV. Deve-se informar a Júlio que o tratamento leva tempo, encorajando-o que, em breve, ele estará melhor e
será capaz de superar os problemas que a vida lhe está impondo, e que uma caminhada curta todo dia o
ajudará a melhorar.
V. Antes de começar o tratamento, o médico precisa avaliar a sua capacidade de dispensar atenção a Júlio.
É conveniente que tenha disponibilidade para supervisionar o caso, pois o paciente necessita de escuta.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lelv.
O llev
O llelv.
O llev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
