<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:25:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:31:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="105,244 424,244 424,339 1562,339 1562,697 1560,697 1560,820 1076,820 1076,821 591,821 591,822 106,822 106,823 105,823"/>
	<TextEquiv conf="0.85979">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Um garoto de dez anos de idade dá entrada no pronto socorro, vítima de colisão automobilística, em via de alta
velocidade. Ele estava sentado no banco de trás do carona, com o cinto de segurança afivelado. Na avaliação
secundária, ele está acordado, respira espontaneamente, responde às solicitações verbais e não há déficit motor. Sua
ausculta cardíaca e pulmonar é normal. Apresenta FC de 100 bpm e PA de 100 x 70 mmHg. Ele não apresenta sinais
de irritação peritoneal, mas reclama de dor abdominal e tem uma equimose na parede abdominal anterior, onde estava
o cinto de segurança. A equipe médica tem opiniões divergentes sobre que conduta tomar. Para o Dr. João, o menino
poderá ser liberado caso a tomografia computadorizada do abdome seja negativa; para a Dra. Norma, ele poderá ser
liberado caso a rotina radiológica de abdome agudo descarte pneumoperitônio e a dosagem sérica da amilase esteja
normal; para o Dr. Carlos, o menino poderá ser liberado sem qualquer investigação suplementar ao exame físico,
pois não há sinais de sangramento nem de irritação peritoneal; para a Dra. Ana, o menino deveria ficar internado para
observação, independentemente da negatividade de quaisquer exames pedidos.
Diante do quadro clínico do paciente e das divergências quanto à conduta a ser adotada, descreva a conduta que
você tomaria no caso, podendo adotar e modificar uma entre as propostas pelos médicos ou propor outra inteiramente
diferente. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
