<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:28:21</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:31:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="medicina_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="831,278 832,2164 835,2164 834,278"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,272 267,272 267,351 792,351 792,352 793,352 793,969 792,969 792,1261 793,1261 793,1420 792,1420 792,1659 793,1659 793,1775 792,1775 792,2087 106,2087 106,1221 105,1221 105,352 104,352 104,351 106,351"/>
	<TextEquiv conf="0.95443">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Helena, com 27 anos de idade, solteira, tem quatro filhos
com idades de 13, 11, 10 e 8 anos. Ela é trabalhadora
rural, cursou apenas o primeiro ano do ensino
fundamental e mudou-se recentemente da área rural
para a área urbana de seu município. É tabagista desde
os 15 anos (6 cigarros ao dia). Em sua primeira visita
à família, a agente comunitária de saúde, Luciane, fica
sabendo que Helena nunca realizou exame preventivo
para o câncer de colo uterino e aproveita para
conversar sobre a importância de realização do exame,
agendando consulta com o Dr. Mário na Unidade de
Saúde da Família. Helena vai à consulta na data e na
hora marcadas. Não apresenta queixas ginecológicas e
o exame especular é normal.
Entre as ações e orientações a serem realizadas pelo
Dr. Mário, durante a consulta da paciente, assinale
a opção que apresenta aquelas que atendem às
necessidades de saúde de Helena no que se refere à
prevenção do câncer de colo de útero.
O Desestimular o tabagismo, evitar múltiplos parceiros,
orientar o uso de métodos contraceptivos e recomendar
a realização do exame citopatológico devem ser
indicados como ações de prevenção primária.
O Indicar a laqueadura, tendo em vista a idade da
paciente e o número de filhos, evitando-se, assim, o
uso de contraceptivos orais, que está relacionado ao
câncer de colo uterino.
O Prescrever anticoncepcionais orais, para evitar
novas gestações, uma vez que multiparidade tem
relação estreita com o câncer de colo uterino.
O Realizar a suplementação de folato para todas as
mulheres na faixa etária de Helena e indicar o uso de
preservativos para a prevenção da infecção pelo HPV.
O Realizar prevenção primária valendo-se do exame
de colposcopia, com recomendação do uso de
preservativos para prevenção da infecção pelo HPV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="871,648 871,760 1565,760 1565,648"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="860,920 860,1045 1565,1045 1565,920"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="874,245 1561,245 1561,904 1552,904 1552,1121 1560,1121 1560,1203 1561,1203 1561,2089 875,2089 875,2090 874,2090 874,1187 872,1187 872,1072 873,1072 873,772 872,772 872,771 873,771 873,339 874,339"/>
	<TextEquiv conf="0.89776">
	<Unicode>QUESTÃO 19
João tem 54 anos de idade e deu entrada no serviço
de emergência com quadro de dor torácica de forte
intensidade, aperto e irradiação para o membro superior
esquerdo, aos 30 minutos antes do atendimento
hospitalar. O paciente é tabagista e sedentário. A mãe
do paciente faleceu de infarto agudo do miocárdio
aos 50 anos. Quando João chegou ao serviço de
emergência, foi realizado o ECG. Em DII, observou-se
o traçado seguinte.
ANDREOL!I et al. Medicina interna básica. 6 ed. 2005, p.100 (adaptado).
O paciente evoluiu com PA: 70 x 40 mmHg e FC 200 bpm,
sendo rapidamente monitorizado e observado o seguinte
ritmo cardíaco, em DII, na metade da velocidade normal.
ANDREOL! et al. Medicina interna básica. 6 ed. 2005, p. 132, fig.10-8 D (adaptado).
O diagnóstico inicial do paciente, sua evolução e o
tratamento da alteração cardíaca desenvolvida são
O angina variante complicada com taquicardia
ventricular — monomórfica e tratamento — com
cardioversão elétrica.
O infarto agudo do miocárdio com supra
desnivelamento do segmento ST, complicado
com taquicardia ventricular polimórfica (torsades
de points) e tratamento imediato realizado com
cardioversão elétrica.
O angina instável complicada com taquicardia
supraventricular e tratamento realizado com
cardioversão química com drogas antiarrítmicas
da classe IA (classificação de drogas antiarrítmicas
de Vaughn Williams) — bloqueio predominante dos
canais de sódio.
O angina de Prinzmetal complicada com fibrilação atrial
de alta resposta ventricular e tratamento realizado
com cardioversão química com drogas antiarrítmicas
da classe IV (classificação de antiarrítmicas de
Vaughn Williams) — bloqueio do canal de cálcio.
O infarto agudo do miocárdio com supra
desnivelamento do segmento ST, complicado
com fibrilação ventricular, e tratamento
realizado com cardioversão química com drogas
antiarrítmicas da classe |ll (classificação de
drogas antiarrítímicas de Vaughn Williams) —
bloqueio do canal de potássio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
