<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T16:46:44</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:09:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_CONTABEIS-20.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="200,286 200,813 1467,813 1467,286"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="102,170 302,170 302,241 1471,241 1471,270 676,270 676,878 771,878 771,879 1432,879 1432,1021 1431,1021 1431,1022 1087,1022 1087,1148 709,1148 709,1188 102,1188 102,1110 101,1110 101,1044 103,1044 103,198 102,198"/>
	<TextEquiv conf="0.96306">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Leia o Balanço Financeiro da Prefeitura de Três Sonos referente ao exercício financeiro de X1:
Em relação à demonstração, considere:
I. O resultado financeiro foi superavitário em R$ 594,00.
II. As receitas extraorçamentárias causaram um aumento efetivo no caixa/bancos de R$ 178,00.
III. O saldo da conta Restos a Pagar teve uma redução de R$ 8,00 no período.
IV. O saldo final da conta Restituições era R$ 36,00.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A)IeIl.
B) Hell.
Cc) elV.
D)L, Hell.
E)ILIMeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="102,1228 302,1228 302,1299 811,1299 811,1300 1517,1300 1517,1599 1426,1599 1426,1783 1477,1783 1477,1816 1173,1816 1173,1846 1034,1846 1034,2046 102,2046 102,1898 101,1898 101,1869 102,1869 102,1708 98,1708 98,1563 97,1563 97,1534 109,1534 109,1497 122,1497 122,1363 102,1363"/>
	<TextEquiv conf="0.92456">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Nos trabalhos realizados por um auditor independente, identificaram-se vários procedimentos
adotados pela Cia. Calada. No decorrer dos trabalhos, os seguintes fatos foram encontrados:
Il. A Provisão para crédito de liquidação duvidosa foi constituída, tendo como base o índice de
inadimplência apresentado nos últimos cinco anos.
II. O Registro das receitas foi realizado pelo regime de caixa.
III. As Taxas de depreciação foram calculadas pelo método da soma dos dígitos, diferentemente do
último exercício em que foi adotado o método das quotas constantes, sem evidenciar em notas
explicativas.
IV. Os Estoques estavam avaliados acima do valor de mercado, sem a provisão correspondente.
V. As Despesas pagas antecipadamente foram registradas como ativo circulante.
Diante dos fatos encontrados na Cia. Calada, sob o ponto de vista da condução do trabalho de
auditoria, a conduta CORRETA do auditor independente responsável será
A) considerar como não relevantes todos os fatos encontrados.
B) oferecer serviço de consultoria para corrigir os fatos encontrados.
C) solicitar da empresa correções para os fatos 1) IT e V.
D) solicitar da empresa correções para os fatos II, II e IV.
E) solicitar da empresa correções para todos os fatos encontrados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
