<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T16:45:49</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:09:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_CONTABEIS-21.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="102,1246 302,1246 302,1317 1516,1317 1516,1380 1512,1380 1512,1451 1393,1451 1393,1563 1504,1563 1504,1616 1517,1616 1517,2006 103,2006 103,1592 101,1592 101,1563 102,1563"/>
	<TextEquiv conf="0.93159">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um empregado foi registrado em 16 de janeiro de X6 e demitido em 30 de setembro do mesmo ano,
com dispensa de aviso prévio pelo empregador.
Considerando-se que a empresa antecipa 50% do 13º salário para todos os seus empregados, no
dia 30 de junho de cada ano, a rescisão contratual do empregado foi composta por quais
parcelas?
A) Aviso prévio igual a 30 dias trabalhados, 9/12 de férias, 4/12 de 13º salário, 40% de multa do FGTS.
B) Aviso prévio proporcional aos meses trabalhados, férias e 13º no valor do último salário, 40% de
multa do FGTS.
C) Saldo de Salário, Aviso Prévio Indenizado, 9/12 de férias indenizadas + 1/3 sobre férias, 3/12 de 13º
salário, 40% de multa do FGTS.
D) Saldo de Salário, Aviso Prévio Indenizado, 10/12 de férias + 1/3 sobre férias, 4/12 de 13º salário,
40% de multa do FGTS.
E) Saldo de Salário, Férias de igual valor do último salário, metade do 13º salário, 40% de multa do
FGTS.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,170 302,170 302,198 298,198 298,383 1478,383 1478,490 861,490 861,653 1517,653 1517,840 1515,840 1515,969 1517,969 1517,1103 522,1103 522,1156 150,1156 150,1103 103,1103 103,734 101,734 101,653 103,653 103,569 141,569 141,284 103,284 103,198 102,198"/>
	<TextEquiv conf="0.95731">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Leia o trecho:
A perícia contábil constitui o conjunto de procedimentos técnicos e científicos destinados a
levar à instância decisória elementos de prova necessários a subsidiar a justa solução do
litígio, mediante laudo pericial contábil, e/ou parecer pericial contábil. (NBC T 13).
Em relação a esse assunto, é CORRETO afirmar que
A) a perícia contábil judicial pode ser realizada por um técnico de contabilidade devidamente registrado
em Conselho Regional de Contabilidade.
B) o contador deve solicitar verbalmente, ao Juízo, prorrogação para concluir seus trabalhos, quando
da impossibilidade de cumprimento do prazo.
C) o parecer pericial contábil serve para subsidiar, na esfera extrajudicial, o Juízo e as partes, bem
como para analisar de forma técnica o laudo pericial.
D) o parecer pericial contábil serve para subsidiar, na esfera judicial, o árbitro e as partes nas suas
tomadas de decisão.
E) os livros e os documentos a serem compulsados constituem um dos fatores a serem considerados
no planejamento da perícia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
