<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T16:44:35</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:08:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_CONTABEIS-24.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="102,184 524,184 524,258 1518,258 1518,362 1517,362 1517,516 1344,516 1344,619 1517,619 1517,733 1519,733 1519,801 1517,801 1517,1002 1518,1002 1518,1067 1517,1067 1517,1185 1514,1185 1514,1308 1517,1308 1517,1338 102,1338 102,1232 103,1232 103,1231 104,1231 104,1070 103,1070 103,1003 102,1003 102,734 103,734 103,573 102,573"/>
	<TextEquiv conf="0.92449">
	<Unicode>QUESTÃO 38
A última reunião de trabalho realizada entre o Diretor-Presidente, o controller e o contador da
empresa Vida Saudável S/A teve como principal objetivo analisar os efeitos contábeis dos novos
investimentos estratégicos da companhia.
Cabe ressaltar que essa empresa é uma indústria farmacêutica, cuja estratégia atual envolve a
realização de investimentos em Pesquisa &amp; Desenvolvimento de novos remédios, baseados em
extrato de plantas nativas da Amazônia.
Os principais pontos de dúvidas e divergências durante essa reunião de trabalho foram:
a) Conforme o Diretor-Presidente, gastos realizados em Pesquisa &amp; Desenvolvimento dos novos
remédios devem ser registrados no ativo e não podem ser registrados como despesa.
b) Para o controller, gastos realizados em Pesquisa &amp; Desenvolvimento dos novos remédios devem
ser registrados como despesa, exceto quando for possível demonstrar a viabilidade técnica e
comercial do novo remédio.
c) Já para o contador, gastos realizados em Pesquisa &amp; Desenvolvimento dos novos remédios
sempre devem ser registrados como despesa.
Com base nas posições dos participantes dessa reunião (Diretor-Presidente, controller e contador),
responda:
1) Qual dessas posições considera simultaneamente os conceitos de competência e prudência?
(Valor: 2 pontos)
2) Como o conceito de competência justifica sua escolha nessa situação? (Valor: 4 pontos)
3) Como o conceito de prudência justifica sua escolha nessa situação? (Valor: 4 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
