<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T16:45:18</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:09:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_CONTABEIS-22.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="275,1448 275,1605 1340,1605 1340,1448"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="102,170 302,170 302,241 382,241 382,354 1478,354 1478,422 874,422 874,606 1479,606 1479,789 971,789 971,896 897,896 897,1059 1349,1059 1349,1094 1449,1094 1449,1121 103,1121 103,982 101,982 101,953 102,953 102,867 142,867 142,606 746,606 746,422 142,422 142,423 141,423 141,264 103,264 103,198 102,198"/>
	<TextEquiv conf="0.92279">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Leia as afirmativas:
O prejuízo fiscal compensável é aquele apurado na demonstração do lucro real de determinado
período e controlado na Parte B do Livro de Apuração do Lucro Real (LALUR).
PORQUE
Existem dois tipos de prejuízos distintos: o contábil, apurado pela contabilidade na Demonstração
de Resultado do Exercício (DRE), e o fiscal, apurado na demonstração do lucro real, por meio do
LALUR. Em relação ao prejuízo contábil, sua absorção segue as determinações da legislação
societária, enquanto as regras de compensação de prejuízos fiscais são determinadas pela legislação
do Imposto de Renda.
Com base na leitura dessas frases, é CORRETO afirmar que
A) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
B) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
C) as duas afirmações são falsas.
D) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
E) as duas afirmações são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="102,1160 302,1160 302,1247 1518,1247 1518,1328 492,1328 492,1664 1517,1664 1517,1691 1296,1691 1296,2018 103,2018 103,1912 102,1912 102,1807 101,1807 101,1664 102,1664"/>
	<TextEquiv conf="0.92608">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Uma empresa comercial vende o produto Omega pelo preço unitário de R$10,00. Nos últimos 5
anos, uma parcela de suas vendas efetuadas a prazo não foi recebida dos clientes, conforme
exposto na tabela a seguir:
Analisando-se os dados, com o objetivo de acrescentar o custo de inadimplência ao preço do
produto, o gerente de vendas pode chegar a qual conclusão?
A) Em 50% dos anos, o percentual de não recebimento foi menor do que 4,17%.
B) No mínimo, 7% das vendas não são recebidas pela empresa.
C) O percentual de recebimentos, em média, equivale a 95% das vendas.
D) O preço unitário do produto deve ser ajustado, em média, para R$ 10,25.
E) Para cada R$ 100,00 vendidos, a empresa deixou de receber R$ 6,00 no último ano.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
