<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:05:02</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:56:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,286 824,2094 827,2094 825,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="864,347 1554,347 1554,785 1552,785 1552,2087 868,2087 868,2088 867,2088 867,1535 866,1535 866,948 865,948 865,786 864,786"/>
	<TextEquiv conf="0.95829">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Atualmente, as propostas de atuação da fonoaudiologia
em ambiente escolar estão voltadas para um modelo com
ênfase na promoção da saúde. Embora ainda haja uma
diversidade de interpretações, esse modelo contribui
para a organização dos serviços, a valorização dos
papéis desempenhados pelos educadores e familiares
e, fundamentalmente, para a formação continuada de
educadores. Dentro desse modelo, é possível elaborar
e executar ações que: a) promovam o desenvolvimento
infantil; b) auxiliem escolares com dificuldades no
processo de aprendizagem; e c) em casos especiais ou
extremos, encaminhem esses alunos para atendimento
especializado.
Considerando, respectivamente, essas três instâncias
de atuação, assinale a alternativa que contém três ações
relacionadas à atuação fonoaudiológica dentro de uma
perspectiva de promoção da saúde.
O Realização de triagens para detecção de riscos para
alterações fonoaudiológicas; elaboração e execução
de estratégias terapêuticas voltadas para aspectos
de voz e motricidade orofacial; encaminhamento de
crianças de risco para avaliação fonoaudiológica.
O Elaboração de grupos de orientações para familiares
e educadores; planejamento e execução de
atividades de letramento fora da sala de aula regular;
encaminhamento de crianças com erros ortográficos
para atendimento clínico fonoaudiológico e
psicopedagógico.
O Orientação de educadores em relação às
possibilidades de adaptações de atividades
pedagógicas; planejamento e execução de oficinas
de leitura e de escrita em horários distintos ao de
sala de aula regular; encaminhamento de alunos
com distúrbios da comunicação para atendimento
clínico fonoaudiológico.
O Promoção de screenings para identificação de
alterações — fonoaudiológicas; fornecimento de
atendimento clínico voltado para os desvios
fonológicos; encaminhamento de alunos
respiradores orais para avaliação multiprofissional
(fonoaudiologia, otorrinolaringologia, ortodontia).
OQ Confecção de minicursos para educadores que os
auxiliem em sua formação continuada; promoção
de atendimento clínico voltado para os escolares
com distúrbios de fluência; encaminhamento de
escolares com leitura silabada para atendimento
clínico fonoaudiológico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,251 417,251 417,348 785,348 785,850 788,850 788,1114 785,1114 785,1691 784,1691 784,1803 786,1803 786,1982 784,1982 784,2058 674,2058 674,2096 100,2096 100,2097 99,2097 99,1692 97,1692 97,1633 145,1633 145,1407 144,1407 144,1181 97,1181 97,1153 99,1153 99,851 98,851 98,812 97,812 97,511 98,511"/>
	<TextEquiv conf="0.96182">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um fonoaudiólogo que trabalha em um serviço
de audiologia ambulatorial recebe o seguinte
encaminhamento advindo de uma fonoaudióloga de
unidade básica de saúde:
O Sr. José, 75 anos de idade, metalúrgico aposentado,
tem diagnóstico médico de hipertensão arterial
sistêmica e diabetes mellitus e participa de um grupo
de promoção à saúde da comunicação e deglutição.
O referido paciente tem se queixado de dificuldade
auditiva, também percebida por mim e pelos demais
participantes do grupo, o que tem causado interferência
na sua convivência social. Solicito avaliação audiológica
e conduta.
O exame audiológico evidenciou presbiacusia, com
indicação para uso de aparelho de amplificação sonora
individual, associado ao treino individual de habilidades
auditivas para melhor reabilitação audiológica. A
continuidade no grupo foi considerada benéfica
por todos os envolvidos (tanto profissionais quanto
demais pacientes), inclusive como apoio ao treino das
habilidades auditivas.
A partir dessas informações, avalie as asserções abaixo.
Areferência do Sr. José, da UBS para o ambulatório,
deverá ser seguida de referência do ambulatório
para indicação e adaptação do aparelho auditivo
e, então, de contrarreferência para o treino das
habilidades auditivas em ambulatório e em grupo
na UBS.
PORQUE
Os níveis de atenção envolvidos nessas ações
são o primário, secundário, terciário, secundário e
primário, respectivamente.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a alternativa correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
