<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:05:42</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:18:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="587,645 586,1136 1097,1137 1098,646"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="371,1300 371,1857 1282,1857 1282,1300"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 306,279 306,351 1555,351 1555,495 1552,495 1552,1176 1553,1176 1553,1280 596,1280 596,1923 764,1923 764,1960 810,1960 810,1996 928,1996 928,2032 1159,2032 1159,2068 1397,2068 1397,2094 459,2094 459,2093 146,2093 146,2092 145,2092 145,2091 99,2091 99,1905 98,1905 98,1280 97,1280 97,1175 98,1175 98,351 99,351"/>
	<TextEquiv conf="0.96379">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Em um município brasileiro, no ano de 2009, foi desenvolvido estudo para avaliar o valor preditivo do protocolo Clinical
Risk Index for Babies (CRIB) para prever a mortalidade de recém-nascidos admitidos nas unidades de terapia intensiva,
comparando-se esse escore com o peso de nascimento (PN) e a idade gestacional (IG). O escore do CRIB envolve a
análise das variáveis PN, IG, má-formação congênita e índices do estado fisiológico.
Participaram do estudo 100 recém-nascidos, sendo que o peso médio, em gramas, foi de 1120 + 250 e a idade
gestacional média, em semanas, foi de 30 + 2. Ao analisarem a mortalidade geral de RN no período do estudo, os
pesquisadores detectaram o disposto no gráfico abaixo.
Ao compararem o escore CRIB com as variáveis PN e IG, os pesquisadores encontraram os resultados descritos no
quadro a seguir, sendo considerados estatisticamente significantes os valores assinalados com asterisco, como valores
de interrelação preditiva de óbito de RN quando comparados com o CRIB.
Com base nesses dados, conclui-se que
a idade gestacional variou entre 27 e 33 semanas.
O peso ao nascer dos RN variou entre 850 g e 1400 g.
a maioria dos RN do município foi a óbito no período do estudo.
a maioria dos RN com peso até 999 g apresentou correlação positiva com o CRIB.
a maioria dos RN com idade gestacional até 32 semanas apresentou correlação positiva com o CRIB.
coçÇgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
