<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:04:02</Created>
	<LastChange>2021-01-19T20:30:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="97,1262 306,1262 306,1296 1553,1296 1553,1262 1553,1296 1552,1296 1552,1537 1553,1537 1553,1642 1552,1642 1552,1806 1256,1806 1256,2017 814,2017 814,2058 516,2058 516,2101 98,2101 98,1868 96,1868 96,1842 97,1842 97,1642 96,1642 96,1475 98,1475 98,1296 96,1296 97,1296"/>
	<TextEquiv conf="0.93852">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Pedro, recém-admitido em uma equipe de fonoaudiologia hospitalar, segue todas as medidas de biossegurança
preconizadas no Manual de Biossegurança elaborado pelo Conselho Federal e pelos Conselhos Regionais de
Fonoaudiologia.
Acerca dessa situação, avalie as asserções abaixo.
As medidas de biossegurança preconizadas, que incluem a imunização, a higienização das mãos, o uso de equipamento
de proteção individual, a desinfecção de artigos e ambientes e o gerenciamento de resíduos de serviços de saúde —
descarte de perfurocortantes — visam ao controle de infecção na prática profissional de Pedro.
PORQUE
Pedro atua em ambiente hospitalar, no qual as medidas de biossegurança são preconizadas, diferentemente dos
demais ambientes de atuação, a exemplo do domiciliar, ambulatorial e comunitário.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções acima, assinale a opção correta.
O As duas asserções são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são verdadeiras, mas a segunda não é justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é verdadeira, e a segunda é falsa.
O Aprimeira asserção é falsa, e a segunda é verdadeira.
O As duas asserções são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="85,545 85,891 1548,891 1548,545"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,279 306,279 306,351 1552,351 1552,533 1551,533 1551,969 993,969 993,1229 145,1229 145,1182 98,1182 98,969 96,969 96,351 97,351"/>
	<TextEquiv conf="0.95774">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Uma paciente do sexo feminino, 27 anos de idade, portadora de deficiência auditiva neurossensorial bilateral de grau
profundo, decorrente de surdez súbita aos 5 anos de idade, apresenta linguagem oral fluente, utiliza leitura orofacial e
faz uso de aparelho de amplificação sonora individual em ambos os ouvidos. Refere que faz aproveitamento da audição
com AASI apenas para sons muitos intensos. Tem queixa de zumbido e de localização de fonte sonora e adequada
expectativa sobre reabilitação para ouvir sons de fala.
A partir dos estudos apresentados acima, a melhor conduta de intervenção que permita a reabilitação auditiva da
paciente é
A) encaminhá-la para adaptação de arco vibrador ósseo.
B) encaminhá-la para rotina de implante de tronco cerebral.
C) encaminhá-la para rotina de implante coclear bilateral.
D) encaminhá-la para adaptação de aparelho auditivo unilateral.
E) adaptá-la a novo aparelho de amplificação sonora individual bilateral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
