<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:07:14</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:54:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,353 825,2096 826,2096 826,353"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="894,698 894,1400 1524,1400 1524,698"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,353 301,353 301,414 786,414 786,674 784,674 784,796 786,796 786,2087 99,2087 99,764 98,764 98,674 97,674 97,414 99,414"/>
	<TextEquiv conf="0.96181">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Solange é mãe de um menino de 3 anos e 3 meses.
Em uma viagem de férias com amigos e outras crianças,
ficou preocupada com a fala do seu filho, pois achou que
ele falava muito pouco em relação às outras crianças da
mesma faixa etária e observou que as pessoas tinham
dificuldade para entender o que ele dizia. Ao retornar
da viagem, Solange resolveu procurar um fonoaudiólogo
para avaliar a criança e orientá-la.
Considerando o relato acima, indique a atitude correta
do fonoaudiólogo na consulta inicial.
O Ao ouvir a queixa da mãe, o fonoaudiólogo explicou
que é por volta dos 6 a 7 anos de idade que a criança
completa o ciclo de aquisição da linguagem e que, por
essa razão, não havia motivos para preocupações,
nem a necessidade de avaliações específicas, sendo
necessária apenas uma maior estimulação em casa.
O Ao ouvir a queixa da mãe, o fonoaudiólogo explicou
que o principal parâmetro para se investigar
o desenvolvimento da linguagem infantil é o
vocabulário, mas como a criança apresenta um
vocabulário restrito, talvez não fosse possível avaliá-
lo, sendo necessário aguardar alguns meses para
novas tentativas.
O Aoouviraqueixada mãe, o fonoaudiólogo explicou que
o desenvolvimento da linguagem pode ser avaliado por
meio de dois processos, que são a compreensão e a
produção. Dessa forma, com o vocabulário reduzido,
o problema estaria na produção que seria avaliada por
intermédio da observação e da análise dos sistemas
fonético, fonológico e do vocabulário.
O Ao ouvir a queixa da mãe, o fonoaudiólogo explicou
que a linguagem se processa por meio de duas
funções, que são a compreensão e a produção.
Assim, é natural que a produção da fala se mantenha
incompleta até os 6 ou 7 anos de idade. No entanto,
seria importante investigar se a compreensão estaria
comprometida e encaminhar a criança para uma
avaliação audiológica.
OQ Ao ouvir a queixa da mãe, o fonoaudiólogo
explicou que o desenvolvimento da linguagem
se processa em diferentes níveis: o fonético, o
fonológico, o morfossintático, o semântico, o lexical
e o pragmático. Sendo assim, seria importante
investigar como esses aspectos linguísticos estão
operando na linguagem da criança, e quais exames
complementares poderiam ser solicitados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="866,347 1074,347 1074,420 1554,420 1554,673 1552,673 1552,1546 1473,1546 1473,1850 1060,1850 1060,2086 914,2086 914,2085 866,2085 866,1546 865,1546 865,420 866,420"/>
	<TextEquiv conf="0.51148">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Nofilme de ficção científica Avatar, pesquisadores criaram
híbridos humanos Na'wvi geneticamente modificados.
Jake Sully, personagem principal e cadeirante, entra
para o programa Avatar e transforma-se em um condutor
humano ligado a um avatar e, dessa forma, possui
novamente a habilidade de andar. A figura abaixo ilustra
o avatar de Jake.
Caso o avatar de Jake fosse a uma avaliação
fonoaudiológica, entre as características antropomórficas
apresentadas abaixo, quais deveriam ser anotadas?
|. hipertelorismo ocular
Il. ponte nasal baixa
Ill. baixa implantação de orelha
IV. proeminência de osso zigomático
V. braquicefalia
Deveriam ser anotadas apenas as características
Lelv
L,UleV
LWMev
UM, IVEeV.
IM, IVEeV.
coçgoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
