<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:05:16</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:56:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 824,2096 826,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,285 307,285 307,346 785,346 785,1376 99,1376 99,672 97,672 97,346 99,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96291">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Em uma cidade com aproximadamente 50 000 habitantes,
foram contratadas por concurso público três
fonoaudiólogas. Uma delas é especialista em voz e será
a coordenadora do projeto de trabalho fonoaudiológico
na cidade. A segunda fonoaudióloga é especialista
em audição, e a terceira acabou de se formar e
apresenta o perfil generalista, tal com indicado pelas
Diretrizes Curriculares Nacionais em Fonoaudiologia.
O planejamento da proposta de trabalho deve levar em
conta, prioritariamente, que
O as ações de fonoaudiologia na cidade deverão
ser realizadas a partir da especialidade de cada
profissional contratado.
O os profissionais deverão ser divididos de acordo com
o nível de complexidade da atenção existente na
cidade, o que dispensa a necessidade de articulação
entre eles.
O os profissionais deverão se dividir, em termos de
trabalho, por área, de acordo com as especificidades
das secretarias municipais, dando prioridade à
secretaria de educação e saúde.
O os profissionais deverão estabelecer plano de
trabalho a partir das necessidades locais e da
organização do sistema de saúde, além de
estabelecer proposta de hierarquização do sistema.
O oplanejamentodas ações deverá atender à demanda
da atenção básica, sendo que os profissionais
deverão realizar o atendimento da população nas
unidades básicas de saúde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="865,353 1553,353 1553,1043 1552,1043 1552,1789 1286,1789 1286,1852 1033,1852 1033,2099 866,2099 866,1826 928,1826 928,1635 922,1635 922,1522 926,1522 926,1411 931,1411 931,1301 939,1301 939,1144 866,1144 866,1083 873,1083 873,930 865,930"/>
	<TextEquiv conf="0.96023">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Entre os critérios para se garantir a qualidade de
atenção em saúde, tem-se a acessibilidade aos
serviços e ações em saúde. Na prática fonoaudio-
lógica, a acessibilidade ainda carece de atenção,
como pode ser observado no depoimento apresen-
tado a seguir.
Eu não sabia que era o fonoaudiólogo quem cuidava
deste problema; quem me indicou foi o otorrino (...)
demorei porque eu não tinha informação que tinha de
graça esse tratamento. Só achava particular; procurei
umas três, não tive condições, era muito caro, aí eu
fiquei desesperada; tinha que fazer, era obrigatório,
eu não ficava boa!” (Usuário 11/ demora de 7 anos
após a detecção da necessidade de fonoaudiologia).
BAZZO, L. M. F., NORONHA, C. V. Acesso aos serviços fonoaudiológicos no
Sistema Único de Saúde (SUS) em Salvador (BA): uma batalha a ser vencida
no cotidiano. In: Revista Baiana de Saúde Pública, v. 33, n. 4, 2009, p. 628-641.
Quais seriam as propostas de ação para se aumentar a
acessibilidade de usuários tais como o mencionado acima?
|. Criar demandas que considerem as possibilida-
des de atendimento nos serviços de saúde.
Il. Incrementar a oferta de serviços fonoaudiológicos
na rede pública de saúde.
III. Fortalecer a comunicação em rede, qualificando a
regionalização e a referência aos serviços de saúde.
IV. Atribuir a distintos serviços fonoaudiológicos a
responsabilidade de atendimento por áreas de
especialização.
V. Implementar ações de educação em saúde
para ampliar o conhecimento dos usuários e
profissionais em relação à fonoaudiologia.
São corretas apenas as propostas
O LiIlelv
O LiIlev
O LIVev
O IlLilelv
O lIev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
