<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:04:31</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:57:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,286 824,2094 825,2094 825,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="866,346 1552,346 1552,1349 1442,1349 1442,1385 866,1385 866,1000 865,1000 865,974 866,974"/>
	<TextEquiv conf="0.96190">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os procedimentos de pesquisa, em maior ou menor grau,
sempre expõem os sujeitos da pesquisa a possíveis
riscos e danos. Cabe ao pesquisador responsável
identificar a melhor metodologia de realização do trabalho
científico para que esses aspectos sejam minimizados,
ressaltando-se que riscos e danos não se referem
apenas a questões físicas, mas também psicológicas,
emocionais e até sociais. Nessa perspectiva, avalie as
asserções seguintes.
Um procedimento de pesquisa de baixo risco pode
causar um grande dano e um procedimento de alto risco
pode não causar dano algum.
PORQUE
O risco se refere à probabilidade e o dano está
relacionado a sequelas ou resultados não desejados,
causados por determinado procedimento.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma preposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="99,1243 306,1243 306,1304 785,1304 785,2098 99,2098 99,1497 98,1497 98,1304 99,1304"/>
	<TextEquiv conf="0.94109">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Cláudia está elaborando seu trabalho de conclusão
de curso em fonoaudiologia, que terá como objetivo
analisar a inserção de fonoaudiólogos recém-formados
no mundo do trabalho. O contato com os profissionais
será feito por meio eletrônico e eles serão solicitados
a responder um questionário. Nessa situação, Cláudia
O não precisa encaminhar o projeto ao Comitê de Ética
em Pesquisa, porque não terá contato pessoal com
os participantes da pesquisa.
O não precisa encaminhar o projeto ao Comitê de Ética
em Pesquisa, se todos os profissionais que quiserem
participar assinarem um Termo de Consentimento
Livre e Esclarecido.
O não precisa encaminhar o projeto ao Comitê de Ética
em Pesquisa, porque a coleta de dados será realizada
por meio de resposta a questionário via Internet.
O precisa encaminhar o projeto ao Comitê de Ética em
Pesquisa, se optar pela não utilização do Termo de
Consentimento Livre e Esclarecido.
O precisa encaminhar o projeto ao Comitê de Ética em
Pesquisa, porque o trabalho envolve procedimentos
de pesquisa com seres humanos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,251 417,251 417,346 785,346 785,1173 674,1173 674,1209 144,1209 144,1206 99,1206 99,965 144,965 144,861 97,861 97,346 98,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96430">
	<Unicode>QUESTÃO 32
As Redes Estaduais de Serviço de Saúde Auditiva
ampliaram o acesso da população à reabilitação auditiva
e a inclusão da saúde da pessoa com deficiência auditiva
é uma das prioridades da área da saúde.
PORQUE
A Política Nacional de Atenção à Saúde Auditiva e as
normas que a complementam estabelecem diretrizes
nacionais, financiamento específico e instrumentos
de gestão para que a reabilitação das pessoas
com deficiência auditiva no SUS se torne realidade,
objetivando o desenvolvimento das potencialidades
dessas pessoas e possibilitando sua inclusão social.
Analisando a relação proposta entres as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
As duas são proposições verdadeiras, e a segunda
é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma preposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oO oco</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
