<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:06:13</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:19:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 824,2096 826,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="866,252 1554,252 1554,311 1553,311 1553,814 1552,814 1552,1889 1037,1889 1037,2091 922,2091 922,2089 866,2089 866,1889 865,1889 865,1796 928,1796 928,1585 922,1585 922,1414 923,1414 923,1270 931,1270 931,1125 938,1125 938,911 866,911 866,815 865,815 865,347 866,347"/>
	<TextEquiv conf="0.85983">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Carolina, 26 anos de idade, professora do primeiro ciclo
da educação básica da rede privada de ensino, procurou
o serviço de fonoaudiologia da sua cidade devido a quadro
alérgico de repetição e consequente sintomatologia de
rouquidão e fadiga vocal, com duração de cerca de um
mês. O exame videoestroboscópio indicou fenda glótica
triangular, e foi feito encaminhamento para fonoterapia.
Na anamnese fonoaudiológica, detectou-se que a
paciente é fumante, bebe socialmente, é alérgica a
poeira, ingere com frequência chocolate e café, além de
água gelada logo após a ingestão de bebidas quentes.
Apresenta tosse constante, pigarreia com frequencia e
fica rouca com facilidade. Tem fadiga vocal no final do
dia de trabalho.
Diante desse quadro clínico, avalie as seguintes
condutas do fonoaudiólogo.
|. Estabelecer uma programação fonoterápica que
introduza a necessidade de mudança de hábitos
em relação ao uso da voz, de modo que o
prognóstico do caso seja favorável, assim como
a melhora global da paciente.
Il. Orientar quanto à ingestão de bebidas quentes
antes da entrada em sala de aula, com o objetivo
de aquecimento das pregas vocais para O
adequado uso da voz profissional.
Ill. Utilizar a técnica de fonação inspirada, visando
ao fechamento da fenda glótica triangular médio-
posterior, pois ocorre o predomínio voluntário da
ação muscular fonatória.
IV. Orientar quanto à redução da ingestão de
chocolates, leites e derivados e choques
térmicos, de modo a diminuir a produção de
muco e, consequentemente, a melhora do seu
quadro vocal global.
V. Empregar a técnica de ataques vocais bruscos
para que haja um efetivo fechamento da fenda
glótica triangular médio-posterior, pois isso
ajuda na construção de um novo referencial de
imagem corporal e vocal.
Apresentam reais aplicações clínicas para o quadro de
fenda glótica triangular médio-posterior, evidenciado no
exame de Carolina, apenas as condutas
LIVelv
Lev
LNeilV.
I,Mev.
IM, IVeV.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 306,279 306,346 786,346 786,704 785,704 785,828 786,828 786,1650 99,1650 99,795 98,795 98,705 97,705 97,346 99,346"/>
	<TextEquiv conf="0.95299">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Pedro é um menino de 5 anos de idade que apresenta
queixa de perda auditivay percebida pelos pais
aproximadamente aos 2 anos de idade. Nos exames
realizados, a audiometria mostrou perda auditiva
neurossensorial bilateral, timpanometria com curva
tipo A e reflexo estapediano ausente. No exame físico,
apresentou as seguintes características: deslocamento
lateral do canto medial e do ponto lacrimal inferior,
raiz nasal proeminente e alargada, hiperplasia da
porção medial dos supercílios, mecha branca frontal e
heterocromia total ou parcial da íris.
De qual síndrome são as características apresentadas e
qual deve ser o encaminhamento no caso?
O Síndrome de Usher. O paciente deve ser
encaminhado à avaliação oftalmológica para
adaptação de Aparelho de Amplificação
Sonora Individual (AASI) e para realização de
terapia fonoaudiológica.
O Síndrome de Treacher Collins. O paciente deve
ser encaminhado para uma avaliação ortodôntica
para adaptação de Aparelho de Amplificação
Sonora Individual (AASI) e para realização de
terapia fonoaudiológica.
O Síndrome de Alport O paciente deve ser
encaminhado para avaliação renal para adaptação
de Aparelho de Amplificação Sonora Individual
(AASI) e para realização de terapia fonoaudiológica.
O Síndrome de Waardenburg. O paciente deve
ser encaminhado para uma avaliação vestibular,
adaptação de Aparelho de Amplificação Sonora
Individual (AASI) e terapia fonoaudiológica.
O Síndrome da Rubéola Congênita. O paciente deve
ser encaminhado para uma avaliação oftalmológica,
cardíaca, para adaptação de Aparelho de
Amplificação Sonora Individual (AASI) e terapia
Fonoaudiológica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
