<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:05:56</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:54:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,251 417,251 417,346 1552,346 1552,503 1554,503 1554,761 1551,761 1551,925 1553,925 1553,1239 854,1239 854,1240 552,1240 552,1297 212,1297 212,1401 258,1401 258,1499 99,1499 99,1266 154,1266 154,1106 155,1106 155,997 163,997 163,925 170,925 170,821 98,821 98,793 160,793 160,472 97,472 97,346 98,346"/>
	<TextEquiv conf="0.95684">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O Sr. Antônio, com 82 anos de idade, ensino médio completo, funcionário público aposentado, com diagnóstico de
demência de Alzheimer leve a moderada, comparece a um ambulatório de fonoaudiologia acompanhado por sua filha,
Ana, 52 anos de idade, que exerce o papel de cuidadora informal do mesmo, e apresenta, durante a anamnese, os
relatos seguintes.
“O médico já me informou que, com a evolução da doença, a tendência é que estes problemas de fala que ele vem
apresentando piorem, e isto tem me estressado muito. Ele tem muita dificuldade de achar uma palavra. Muitas
vezes diz outra relacionada, ou então ele, por exemplo, em vez de dizer caneta, diz: Aquela coisa de escrever!
Muitas vezes, ele não entende o que eu falo, ou entende só uma parte do que eu falei. Ele parece conversar
normalmente, mas se a gente prestar atenção, muita coisa que ele fala é sem nexo, sem sentido. Ele costumava
ler e escrever, mas não consegue mais fazer isso como antes. Troca palavras, pula letras, tem muita dificuldade.
Às vezes, eu fico com vergonha, porque, algumas vezes, quando ele está conversando com alguém, ele ignora a
pessoa, interrompe a conversa no meio e até fala sozinho”.
Considerando o caso apresentado, avalie as afirmações que se seguem.
|. As alterações, tanto de linguagem oral quanto de escrita, presentes na demência e relatadas pela cuidadora,
têm relação com outras alterações cognitivas e comportamentais também encontradas na demência.
Il. Uma das atuações do fonoaudiólogo junto a essa cuidadora é o de procurar minimizar seu estresse, no sentido
de realizar orientações sobre estratégias facilitadoras da comunicação com o pai com demência.
Ill. Há necessidade de se realizar intervenção fonoaudiológica com o idoso, já que, diante da característica
progressiva da afasia, dislexia e agrafia, a estimulação visa não só à estabilização do quadro, como também ao
reestabelecimento das habilidades perdidas.
IV. Os relatos da cuidadora sobre as manifestações do idoso são indicativos de algumas alterações que,
provavelmente, serão verificadas na avaliação clínica da linguagem. Na ordem em que foram apresentadas,
são elas: anomia/parafasia semântica/paráfrase; alteração da compreensão oral; alteração discursiva; dislexia/
agrafia; alteração pragmática da linguagem.
É correto apenas o que se afirma em
O lei.
O lelv.
O lei.
O LilelVv.
O IILUIMeEeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
