<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:04:45</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:11:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,285 825,2096 827,2096 826,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1071,279 1071,346 1552,346 1552,765 1553,765 1553,1079 1495,1079 1495,1137 1021,1137 1021,1339 866,1339 866,1111 927,1111 927,972 923,972 923,838 931,838 931,696 865,696 865,346 866,346"/>
	<TextEquiv conf="0.52403">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A portaria do Ministério da Saúde nº 154, de 24/2/2008,
criou os Núcleos de Apoio à Saúde da Família (NASF).
O objetivo da portaria é ampliar a abrangência e o
escopo das ações da atenção básica, bem como sua
resolutividade, apoiando a inserção da Estratégia
da Saúde da Família (ESF) na rede de serviços e o
processo de territorialização e regionalização a partir da
atenção básica.
Tendo em mente esses aspectos, o foco do papel do
fonoaudiólogo no NASF deve se voltar para
|. a realização de ações intersetoriais.
Il. a participação da construção de projeto terapêu-
tico singular.
Ill. o exercício do papel de apoio matricial, dando
suporte às ações de atenção básica.
IV. a realização de ações voltadas à integralidade
do cuidado na alta complexidade.
V. a realização de triagem fonoaudiológica e en-
caminhamento para atendimento fonoaudioló-
gico hospitalar.
São corretas nesse contexto apenas as afirmações
O Lileilll.
O LIilelv
O LIVev
O l,illev.
O I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 306,279 306,346 785,346 785,705 786,705 786,1665 99,1665 99,672 97,672 97,346 99,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96061">
	<Unicode>QUESTÃO 30
As ações fonoaudiológicas desenvolvidas em ambiente
escolar sempre foram divergentes, predominando
propostas voltadas para a detecção de alterações
fonoaudiológicas, com o emprego de triagens. No
entanto, as propostas atuais da Fonoaudiologia escolar-
educacional dão lugar a uma atuação voltada para a
promoção de saúde, a fim de estabelecerem consonância
com os projetos escolares. Considerando a promoção de
saúde como ações educacionais voltadas principalmente
para a formação do professor, o ideal é que
O o fonoaudiólogo forneça assessoria temporária à
equipe escolar, participando de discussões acerca
do desenvolvimento e do desempenho escolar dos
alunos, bem como da saúde vocal do educador,
propondo ações cuja execução seja feita pelo
próprio fonoaudiólogo.
O o fonoaudiólogo participe da construção do
projeto político pedagógico, propondo ações que
instrumentalizem o educador em sua atuação com
alunos que possuem dificuldades na comunicação
oral e escrita, bem como em relação aos aspectos
de saúde vocal desse profissional.
O o fonoaudiólogo faça parte da equipe escolar,
propondo ações que articulem a educação e a
saúde em prol da saúde vocal do professor e do
desempenho escolar do aluno, ressaltando-se que
essas propostas sejam executadas em ambiente
clínico.
O o fonoaudiólogo proponha ações terapêuticas que
levem em consideração aspectos da comunicação
oral e escrita dos alunos, bem como aspectos de
motricidade orofacial e voz.
O o fonoaudiólogo participe da equipe pedagógica
escolar, propondo atividades que auxiliem o
educador a não adquirir riscos em relação à sua
saúde vocal e a lidar com questões do desempenho
escolar de seus alunos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
