<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:04:16</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:10:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 307,279 307,364 1552,364 1552,442 1419,442 1419,723 1418,723 1418,825 1419,825 1419,1058 1418,1058 1418,1285 1419,1285 1419,1312 1418,1312 1418,1757 1454,1757 1454,1784 1309,1784 1309,1971 1295,1971 1295,2094 100,2094 100,2093 99,2093 99,1783 98,1783 98,1757 659,1757 659,1638 233,1638 233,1637 232,1637 232,1357 231,1357 231,1337 233,1337 233,1109 232,1109 232,1057 231,1057 231,494 98,494 98,441 97,441 97,416 98,416 98,364 99,364"/>
	<TextEquiv conf="0.94353">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Celeste, interessada em enviar o resumo de seu artigo a uma revista científica, sintetizou os principais dados de seu
trabalho, mas não sabia como estruturá-lo. Com o intuito de organizar seu resumo, colocou os dados conforme a
distribuição abaixo.
Item | - Apesar de a prevalência de Síndrome de Apneia Obstrutiva do Sono (SAOS) ter sido inferior à
observada em outros estudos com motoristas, essa prevalência é superior à da população em geral.
As características do trabalho, entre as quais o vínculo de trabalho, estão associadas à SAOS. Esses
dados evidenciam a relevância de se levar em consideração a atividade de trabalho em estudos que
investiguem fatores associados à SAOS.
Item 11 - A população desse estudo constituiu-se de motoristas de caminhão de duas filiais de
uma empresa transportadora (n = 209), com idade média de 38,8 anos, sendo 98,5% do sexo
masculino. O índice de massa corpórea, em kg/m?, foi de 26,5 + 4,4. Os participantes responderam
a questionários sobre dados sociodemográficos, atividade física e SAOS. A prevalência de SAOS
foi estimada por meio do Questionário de Berlim e sua associação com os fatores estudados foi
verificada pela análise de regressão univariada e multivariada.
Item Ill - Em estudos com motoristas profissionais, tem-se observado uma prevalência de SAOS
mais elevada que aquela da população em geral.
Item IV - Estimar a prevalência da síndrome da apneia obstrutiva do sono (SAOS) e verificar os
fatores associados à chance de desenvolver SAOS em motoristas de caminhão.
Item V -A prevalência de SAOS na população foi de 11,5%. Dos 209 motoristas, 72 (34,5%) referiram
dormir ao volante enquanto dirigiam ao menos uma vez e 81 (38,7%) referiram roncar durante o
sono. As variáveis estatisticamente significativas associadas à SAOS foram vínculo empregatício
informal (OR = 0,27; p = 0,01), índice de massa corpórea &gt; 25 kg/m? (OR = 13,64; p = 0,01) e
qualidade do sono ruim (OR = 3,00; p = 0,02).
LEMOS, L. C. et al. Síndrome da apneia obstrutiva do sono em motoristas de caminhão.
J. Bras. Pneumologia, v. 35, n. 6, p. 500-506, 2009.
Quais seriam as correspondências corretas para que o resumo de Celeste fosse considerado bem elaborado?
O Introdução (item |), objetivo (item II), método (item V), resultados (item Ill) e conclusão (item |V).
O Introdução (item IV), objetivo (item V), método (item |), resultados (item II) e conclusão (item Ill).
O Introdução (item |l!), objetivo (item Ill), método (item IV), resultados (item |) e conclusão (item V).
O Introdução (item Ill), objetivo (item IV), método (item II), resultados (item V) e conclusão (item |).
O Introdução (item V), objetivo (item |), método (item III), resultados (item IV) e conclusão (item |!).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
