<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T11:06:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T11:20:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fonoaudiologia_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 824,2096 826,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 307,279 307,346 786,346 786,505 785,505 785,728 786,728 786,1586 99,1586 99,690 98,690 98,346 99,346"/>
	<TextEquiv conf="0.95709">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Uma empresa prestadora de serviços nas áreas de saúde
e educação contratou um fonoaudiólogo para atuar
com crianças de três a oito anos de idade. A empresa
especificou que essa atuação poderia incluir serviços
voltados para familiares e(ou) outros profissionais.
Considerando as áreas de audição, linguagem (oral e
escrita) e motricidade orofacial, que propostas podem
ser sugeridas para esse profissional em relação a um
grupo de crianças que estejam na faixa etária de cinco a
seis anos de idade?
O Atividades em grupo para orientação aos familiares
sobre como favorecer o processo de aquisição
da linguagem oral; encaminhamentos para
otorrinolaringologistas; programas educativos para
aperfeiçoar os padrões das funções de mastigação
e deglutição.
O Atividades que estimulem o processamento auditivo;
atividades que fortaleçam a musculatura orofacial;
programa educativo para familiares incentivarem a noção
de cores, formas e tamanhos, em ambiente domiciliar.
O Atividades de produção de textos; atividades
de leitura; programa educativo junto aos pais
e educadores para prevenir a persistência de
disfluências infantis.
O Atividades que indiquem a relação entre fonemas
e grafemas; atividades com os professores para
redução dos transtornos de aprendizagem;
programa educativo junto aos pais e educadores
para eliminação de processos fonológicos.
O Atividades, em grupo, de contar e recontar
histórias, de maneira oral e escrita; elaboração de
estratégias de saúde bucal com odontopediatras e
otorrinolaringologistas; programas educativos junto aos
familiares para eliminação de hábitos nocivos orais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1074,279 1074,352 1554,352 1554,890 1553,890 1553,1084 1552,1084 1552,1384 1553,1384 1553,1764 1552,1764 1552,1866 1026,1866 1026,2099 922,2099 922,2098 866,2098 866,1801 922,1801 922,1611 923,1611 923,1384 930,1384 930,1115 938,1115 938,891 863,891 863,890 864,890 864,352 866,352"/>
	<TextEquiv conf="0.37284">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Do ponto de vista neuropsicológico, os transtornos de
aprendizagem apresentam manifestações importantes
na aquisição e no uso das habilidades de audição, fala,
leitura, escrita e raciocínio ou matemática. O diagnóstico
dessas alterações deve ser realizado por equipe
multiprofissional, e, normalmente, a origem dessas
alterações é que norteia o programa de intervenção. Se
ela for escolar, a atuação fonoaudiológica deverá ser
voltada para o ambiente educacional, com propostas
junto aos professores. Por outro lado, se essa dificuldade
for decorrente de uma disfunção neuropsicológica, a
atuação deverá ser clínica, por meio de programas
remediativos. Com base nessas informações, analise as
afirmativas a seguir.
|. Nos transtornos de aprendizagem decorrentes
de disfunção neuropsicológica, um dos aspectos
fundamentais considerados na terapia fonoau-
diológica é a remediação fonológica.
Il. Otrabalho com compreensão de leitura, utilizando
a técnica de Cloze, a fim de que o aluno passe
da rota fonológica para a lexical, deve ser uma
das prioridades do trabalho terapêutico voltado
para os transtornos de aprendizagem, de origem
escolar.
Ill. A produção de textos utilizando estratégias me-
talinguísticas deve ser considerada em um pro-
grama de intervenção voltado para os transtor-
nos de aprendizagem, independentemente de
sua origem.
IV. Nos casos de transtorno de aprendizagem, os
aspectos de fala, leitura e escrita devem ser pro-
movidos pelo educador, com assessoria fonoau-
diológica por meio de adaptações pedagógicas.
Estão coerentes com a abordagem neuropsicológica
apenas as afirmativas
Tell.
Nelv.
IMeilv.
Lille.
Lei.
cCcoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
