<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T20:51:09</Created>
	<LastChange>2020-09-11T20:52:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_COMPUTACAO-37.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,249 1491,249 1491,644 296,644 296,908 85,908 85,645 83,645 83,532 84,532"/>
	<TextEquiv conf="0.91230">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um dos algoritmos de escalonamento mais clássicos é o de alternância circular (Round Robin) que atribui
um intervalo de tempo para cada processo (quantum), dentro do qual ele pode ser executado. Ao final
desse intervalo, o processo sofre uma preempção, caso não termine de executar, e outro processo
não finalizado entra para ser executado. Essa ação de alternância de um processo para outro, também
conhecida como troca de contexto, requer uma certa quantidade de tempo.
TANENBAUM, A. S. Sistemas operacionais modernos. 4. ed. São Paulo:Pearson Education do Brasil, 2015 (adaptado).
Um sistema operacional que utiliza o algoritmo Round Robin precisa executar dois processos, ambos com tempos
de tarefa de 20 ms. Objetivando-se minimizar o tempo de resposta do sistema, o Quantum e o tempo de
troca de contexto, respectivamente, devem ser
A 5ms e 1ms.
B 4ms e 2ms.
C 5ms e 3ms.
D 2ms e 1ms.
E 2ms e 2ms.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,944 254,944 254,1014 1490,1014 1490,1085 1076,1085 1076,1211 1147,1211 1147,1261 1389,1261 1389,1343 85,1343 85,1344 85,975 84,975"/>
	<TextEquiv conf="0.96539">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Usabilidade é o fator que assegura ao usuário a facilidade de uso e é definida em aspectos como a
inteligibilidade, que pode ser definida como atributos do software que evidenciam
A a satisfação subjetiva do usuário durante o uso de funções específicas.
B o esforço do usuário para sua operação e controle de sua operação.
C o esforço do usuário para reconhecer o conceito lógico e sua aplicabilidade.
D que o software esteja de acordo com as normas previstas em leis relacionadas à aplicação.
E o esforço do usuário para aprender funcionalidades e controles de fatores de entrada e saída.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
