<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T20:58:52</Created>
	<LastChange>2020-09-11T20:59:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_COMPUTACAO-35.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="207,560 207,797 1373,797 1373,560"/></TableRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="65,907 65,1321 1492,1321 1492,907"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,247 788,247 788,248 1491,248 1491,1570 575,1570 575,1627 323,1627 323,1878 322,1878 322,1879 84,1879 84,880 83,880 83,463 84,463 84,209 85,209"/>
	<TextEquiv conf="0.96660">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma estação de monitoramento de temperatura utiliza um termógrafo para registrar continuamente
em um gráfico os valores detectados por seus sensores. Um determinado ambiente foi monitorado ao
longo de três períodos distintos de um dia. O ambiente é considerado apropriado para um experimento
científico se, para qualquer período P., de monitoramento o(P.) &lt; 2, em que o(P,) denota o desvio
padrão populacional do período P. em que o ambiente foi monitorado.
As medidas de temperatura em ºC, obtidas após um processo de quantização do sinal, são apresentadas
na tabela a seguir.
A fim de automatizar o processamento dos sinais, o algoritmo a seguir foi desenvolvido, tendo como
entrada um período e como resultado um valor booleano que indica se o período é apropriado ou não.
Com base no caso apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Conforme o funcionamento do algoritmo, os períodos P,, P, e P; são apropriados.
Il. O algoritmo calcula o desvio padrão amostral e, portanto, não é adequado para o estudo.
Ill. Caso executado sobre o período P = (P,, P,e P3bh, o algoritmo indica que ele é inapropriado
para o experimento.
É correto apenas o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1LI1eM.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
