<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-05T21:30:02</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:05:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="238,277 1379,277 1379,473 1093,473 1093,649 1298,649 1298,675 1297,675 1297,923 1535,923 1535,1119 465,1119 465,1176 82,1176 82,1177 81,1177 81,1119 80,1119 80,923 267,923 267,604 238,604 238,473 237,473 237,278 238,278"/>
	<TextEquiv conf="0.96406">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
As memórias cache são usadas para diminuir o tempo de acesso à memória principal,
mantendo cópias de seus dados. Uma função de mapeamento é usada para determinar
em que parte da memória cache um dado da memória principal será mapeado. Em certos
casos, é necessário usar um algoritmo de substituição para determinar qual parte da cache
será substituída.
Suponha uma arquitetura hipotética com as seguintes características:
* —“Amemóriaprincipal possui 4 Gbytes, em que cada byte é diretamente endereçável
com um endereço 32 bits.
* —Amemória cache possui 512 Kbytes, organizados em 128 K linhas de 4 bytes.
* —Os dados são transferidos entre as duas memórias em blocos de 4 bytes.
Considerando os mapeamentos direto, totalmente associativo e associativo por conjuntos (em 4 vias), redija um
texto que contemple as organizações dessas memórias, demonstrando como são calculados os endereços das
palavras, linhas (blocos), rótulos (tags) e conjunto na memória cache em cada um dos três casos. Cite as vantagens
e desvantagens de cada função de mapeamento, bem como a necessidade de algoritmos de substituição em cada
uma delas. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
