<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-05T21:30:57</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:07:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="825,261 1535,261 1535,561 1536,561 1536,708 1525,708 1525,814 1520,814 1520,946 1533,946 1533,1054 1536,1054 1536,1488 1534,1488 1534,1669 1535,1669 1535,2010 873,2010 873,1691 826,1691 826,1546 824,1546 824,1521 825,1521 825,1024 824,1024 824,946 826,946 826,708 825,708"/>
	<TextEquiv conf="0.96285">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O problema do escalonamento de intervalos tem como
entrada um conjunto de intervalos numéricos (usualmente
interpretados como início e fim de atividades), e o objetivo
é escolher, desse conjunto, o maior número possível
de intervalos disjuntos dois a dois. Há vários problemas
práticos que podem ser modelados dessa forma, como,
por exemplo, a seleção de tarefas com horário marcado.
O problema do escalonamento de intervalos pode ser
resolvido com o algoritmo descrito a seguir. O conjunto
de intervalos dados inicialmente é R e o conjunto de
intervalos escolhidos, A, começa vazio.
enquanto R não estiver vazio,
seja x o intervalo de R com menor tempo
de término, e que não tenha interseção com
algum intervalo em A
retire x de R e adicione ao conjunto A
retorne A
A respeito desse algoritmo, analise as seguintes asserções.
Para checar se o algoritmo está correto, basta verificar
que o primeiro intervalo adicionado ao conjunto À
necessariamente faz parte de uma solução ótima.
PORQUE
Pode-se mostrar, por indução no número máximo de
intervalos calculados (ou seja, no número de vezes que
o laço “enquanto” é executado), que, embora possa haver
soluções tão boas quanto A, nenhuma delas é estritamente
melhor que A. O conjunto com um único intervalo é a base
de indução.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A segunda asserção é uma proposição falsa e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,253 793,253 793,379 790,379 790,1024 127,1024 127,955 81,955 81,523 79,523 79,402 80,402"/>
	<TextEquiv conf="0.96337">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O problema da parada para máquinas de Turing, ou
simplesmente problema da parada, pode ser assim
descrito: determinar, para quaisquer máquina de Turing M
e palavra w, se Mirá eventualmente parar com entrada w.
Mais informalmente, o mesmo problema também pode
ser assim descrito: dados um algoritmo e uma entrada
finita, decidir se o algoritmo termina ou se executará
indefinidamente.
Para o problema da parada,
o
existe algoritmo exato de tempo de execução
polinomial para solucioná-lo.
existe algoritmo exato de tempo de execução
exponencial para solucioná-lo.
não existe algoritmo que o solucione, não importa
quanto tempo seja disponibilizado.
não existe algoritmo exato, mas existe algoritmo de
aproximação de tempo de execução polinomial que o
soluciona, fornecendo respostas aproximadas.
não existe algoritmo exato, mas existe algoritmo de
aproximação de tempo de execução exponencial que
o soluciona, fornecendo respostas aproximadas.
o
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,1125 789,1125 789,1226 258,1226 258,1423 790,1423 790,1569 789,1569 789,1698 790,1698 790,1757 534,1757 534,1798 211,1798 211,2007 104,2007 104,2009 81,2009 81,1768 129,1768 129,1698 174,1698 174,1623 175,1623 175,1488 79,1488 79,1423 82,1423 82,1226 80,1226"/>
	<TextEquiv conf="0.92099">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Considere a gramática a seguir, em que S, Ae B
são símbolos não terminais, O e 1são terminais e cé a
cadeia vazia.
S — 15|/0A/|e
A — 15|0BJe
B —1S|e
Arespeito dessa gramática, analise as afirmações a seguir.
|. Nas cadeias geradas por essa gramática, o último
símbolo é 1.
O número de zeros consecutivos nas cadeias
geradas pela gramática é, no máximo, dois.
O número de uns em cada cadeia gerada pela
gramática é maior que o número de zeros.
Nas cadeias geradas por essa gramática, todos os
uns estão à esquerda de todos os zeros.
É correto apenas o que se afirma em
l.
W.
lei.
Ieilv.
Weiv.
IV.
cCogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
