<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-05T21:30:06</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:05:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="394,272 1221,272 1221,645 1536,645 1536,774 1314,774 1314,932 1535,932 1535,1102 1536,1102 1536,1128 1123,1128 1123,1179 81,1179 81,1180 80,1180 80,1102 144,1102 144,893 80,893 80,645 394,645"/>
	<TextEquiv conf="0.96281">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Listas ordenadas implementadas com vetores são estruturas
de dados adequadas para a busca binária, mas possuem o
inconveniente de exigirem custo computacional de ordem linear
para a inserção de novos elementos. Se as operações de inserção
ou remoção de elementos forem frequentes, uma alternativa é
transformar a lista em uma árvore binária de pesquisa balanceada,
que permitirá a execução dessas operações com custo logarítmico.
Considerando essas informações, escreva um algoritmo recursivo que construa uma árvore binária de pesquisa
completa, implementada por estruturas auto-referenciadas ou apontadores, a partir de um vetor ordenado, v, de n
inteiros, em que n = 2"- 1, m &gt; 0. O algoritmo deve construir a árvore em tempo linear, sem precisar fazer qualquer
comparação entre os elementos do vetor, uma vez que este já está ordenado. Para isso,
a) descreva a estrutura de dados utilizada para a implementação da árvore (valor = 2,0 pontos)
b) escreva o algoritmo para a construção da árvore. A chamada principal à função recursiva deve passar, como
parâmetros, o vetor, índice do primeiro e último elementos, retornando a referência ou apontador para a raiz da
árvore criada (valor: 8,0 pontos).
Observação: Qualquer notação em português estruturado, de forma imperativa ou orientada a objetos deve ser
considerada, assim como em uma linguagem de alto nível, como o Pascal, C e Java.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
