<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-05T21:30:27</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:06:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="841,1236 841,1423 1516,1424 1516,1237"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,266 791,266 791,748 790,748 790,1032 791,1032 791,1623 571,1623 571,1730 226,1730 226,1987 234,1987 234,2011 131,2011 131,2009 81,2009 81,1704 175,1704 175,1524 174,1524 174,1498 175,1498 175,1382 129,1382 129,1361 175,1361 175,1152 174,1152 174,1053 129,1053 129,900 80,900 80,748 79,748"/>
	<TextEquiv conf="0.96265">
	<Unicode>QUESTÃO 24
As filas de prioridades (heaps) são estruturas de dados
importantes no projeto de algoritmos. Em especial, heaps
podem ser utilizados na recuperação de informação
em grandes bases de dados constituídos por textos.
Basicamente, para se exibir o resultado de uma consulta,
os documentos recuperados são ordenados de acordo
com a relevância presumida para o usuário. Uma consulta
pode recuperar milhões de documentos que certamente
não serão todos examinados. Na verdade, o usuário
examina os primeiros m documentos dos n recuperados,
em que m é da ordem de algumas dezenas.
Considerando as características dos heaps e sua
aplicação no problema descrito acima, avalie as
seguintes afirmações.
l. Uma vez que o heap é implementado como
uma árvore binária de pesquisa essencialmente
completa, o custo computacional para sua
construção é O(n log n).
A implementação de heaps utilizando-se vetores
é eficiente em tempo de execução e em espaço
de armazenamento, pois o pai de um elemento
armazenado na posição i se encontra armazenado
na posição 2i+1.
Il. O custo computacional para se recuperar
de forma ordenada os m documentos mais
relevantes armazenados em um heap de
tamanho n é O(m log n).
Determinar o documento com maior valor de
relevância armazenado em um heap tem custo
computacional O(1).
Está correto apenas o que se afirma em
O lei.
Neil.
WeilV.
LIVelv.
LU eiv
(MENCENOREO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="825,243 1535,243 1535,562 1536,562 1536,650 1535,650 1535,792 1536,792 1536,910 1279,910 1279,989 947,989 947,1123 956,1123 956,1144 1279,1144 1279,1123 1279,1144 849,1144 849,1145 826,1145 826,918 920,918 920,650 875,650 875,649 874,649 874,505 826,505 826,504 825,504"/>
	<TextEquiv conf="0.95428">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Um Padrão de Projeto nomeia, abstrai e identifica
os aspectos-chave de uma estrutura de projeto comum
para torná-la útil para a criação de um projeto orientado a
objetos reutilizáveis.
GAMMA, E., HELM, R., JOHNSON, R., VLISSIDES, J. Padrões de Projeto-Soluções
Reutilizáveis de Software Orientado a Objetos. Porto Alegre: Bookman, 2000.
Em relação a Padrões de Projeto, analise as afirmações
a seguir.
|. "Prototype é um tipo de padrão estrutural.
Il. Singleton tem por objetivos garantir que uma
classe tenha ao menos uma instância e fornecer
um ponto global de acesso para ela.
Template Method tem por objetivo definir o
esqueleto de um algoritmo em uma operação,
postergando a definição de alguns passos para
subclasses.
lterator fornece uma maneira de acessar
sequencialmente os elementos de um objeto
agregado sem expor sua representação
subjacente.
É correto apenas o que se afirma em
l.
.
lelv.
Ieill.
Meilv
cCoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="824,1464 1536,1464 1536,1729 1534,1729 1534,1805 924,1805 924,1908 940,1908 940,2006 1534,2006 1534,1985 1534,2006 849,2006 849,2007 826,2007 826,1805 825,1805 825,1728 824,1728"/>
	<TextEquiv conf="0.94914">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um baralho tem 52 cartas, organizadas em 4 naipes,
com 13 valores diferentes para cada naipe.
Os valores possíveis são: Às, 2, 3, ..., 10, J, Q, K.
No jogo de poker, uma das combinações de 5 cartas
mais valiosas é o full house, que é formado por
três cartas de mesmo valor e outras duas cartas de
mesmo valor. São exemplos de full houses: i) três
cartas K e duas 10 (como visto na figura) ou ii) três
cartas 4 e duas Ás.
Quantas possibilidades para full house existem em um
baralho de 52 cartas?
156.
624.
1872.
3744.
7488.
cCoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
