<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-05T21:29:15</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:03:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="307,365 307,934 1292,934 1292,365"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="278,266 1337,266 1337,999 1338,999 1338,1410 1414,1410 1414,1464 1533,1464 1533,1563 1536,1563 1536,1673 435,1673 435,1795 294,1795 294,1927 309,1927 309,1955 226,1955 226,2006 81,2006 81,1703 129,1703 129,1376 80,1376 80,1294 277,1294 277,999 278,999"/>
	<TextEquiv conf="0.93588">
	<Unicode>QUESTÃO 43
O razor é uma arquitetura para desempenho better-than-worst-case que usa um
registrador especializado, mostrado na figura, que mede e avalia os erros.
O registrador do sistema mantém o valor chaveado e é comandado por um
clock de sistema better-than-worst-case. Um registrador adicional é comandado
separadamente por um clock ligeiramente atrasado com relação ao do sistema. Se os
resultados armazenados nos dois registradores são diferentes, então um erro ocorreu,
provavelmente devido à temporização. A porta XOR detecta o erro e faz com que este
valor seja substituído por aquele no registrador do sistema.
Wolf, W. High-performance embedded computing: architectures, applications, and methodologies. Morgan Kaufmann, 2007
Considerando essas informações, analise as afirmações a seguir.
|. Sistemas digitais são tradicionalmente concebidos como sistemas assíncronos regidos por um clock.
Il. Better-than-worst-case é um estilo de projeto alternativo em que a lógica detecta e se recupera de erros,
permitindo que o circuito possa operar com uma frequência maior.
Ill. Nos sistemas digitais, o período de clock é determinado por uma análise cuidadosa para que os valores sejam
armazenados corretamente nos registradores, com o período de clock alargado para abranger o atraso de pior
caso.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lIlelll, apenas.
O Lilel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
