<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T05:11:24</Created>
	<LastChange>2020-11-28T18:48:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_LET_ING_LICENCIATURA_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,312 1577,312 1577,528 1578,528 1578,915 1576,915 1576,1243 1577,1243 1577,1519 556,1519 556,1576 351,1576 351,1703 408,1703 408,1829 170,1829 170,1703 171,1703 171,1542 218,1542 218,1048 170,1048 170,1020 179,1020 179,916 170,916 170,529 169,529 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96180">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O que vemos na maioria das salas de aula, sobretudo de língua estrangeira, são avaliações que medem em
separado os conhecimentos e as habilidades na língua-alvo, sempre de forma restrita e descontextualizada.
Temos como exemplo o que geralmente se faz com os testes de múltipla escolha, os de preencher lacunas
ou os de verdadeiro ou falso, em que os itens linguísticos são testados independentemente do contexto e
de sua relação com os demais itens da língua. Esses são denominados testes de itens isolados.
Mas como proceder se quisermos ter acesso ao que os alunos podem fazer com a língua inglesa, e não
apenas ao que sabem sobre ela? Para isso, devemos considerar os instrumentos de avaliação direta,
tecnicamente chamados de testes de desempenho. Ao contrário dos testes de itens isolados, que avaliam
o conhecimento segmentado em partes, os testes de desempenho pressupõem que o conhecimento seja
uma rede integrada e que, portanto, deva ser avaliado em sala de aula em situações de uso semelhantes
aquelas da vida real. Para a área de línguas estrangeiras, isso significa levar o aluno a interagir e agir na
língua, sendo testado na sua capacidade de produção da língua, não somente no seu reconhecimento
das estruturas gramaticais e do léxico. São exemplos disso os testes em que se solicita ao aluno que use
seus conhecimentos de língua para apresentar-se, descrever fatos ou lugares, aceitar ou recusar convites,
convencer, reclamar etc.
FORTES, M. S; ZILLES, A. M. S. Avaliação: uma reflexão. In: LIMA, D. C. (Org.). Ensino e aprendizagem de língua inglesa: conversas com especialistas.
São Paulo: Parábola Editorial, 2009 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Testes de itens isolados permitem acesso à compreensão que o aluno tem das regras
gramaticais, por exemplo, se, e até que ponto, ele é capaz de identificar e de aplicar a regra
de uso do -s (3º pessoa do singular do presente simples) ou as regras que regem os plurais
regulares e irregulares da língua inglesa.
ll. Testes de desempenho possibilitam avaliar o grau de compreensão que o aluno tem do uso da
língua inglesa como ação social, isto é, o quanto ele é capaz de usar a língua para agir no mundo,
aplicando o conhecimento acerca das estruturas gramaticais e do léxico da língua em diferentes
contextos de uso e com diferentes propósitos.
Ill. O professor comprometido com a educação e com a promoção da cidadania usa formas de avaliação
que lhe permitam verificar tanto o que o aluno sabe sobre a língua, como também, sobretudo, o
que ele é capaz de fazer com a língua que aprendeu.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O Il elll, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
