<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T05:11:50</Created>
	<LastChange>2020-11-28T18:49:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_LET_ING_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,312 1576,312 1576,764 1577,764 1577,832 1576,832 1576,1298 556,1298 556,1360 351,1360 351,1487 408,1487 408,1614 171,1614 171,1326 218,1326 218,832 169,832 169,764 326,764 326,661 169,661 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96459">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Já se tornou trivial a ideia de que os gêneros textuais são fenômenos históricos, profundamente
vinculados à vida cultural e social. Fruto de trabalho coletivo, os gêneros contribuem para ordenar e
estabilizar as atividades comunicativas do dia a dia. São entidades sociodiscursivas e formas de ação social
incontornáveis em qualquer situação comunicativa. No entanto, mesmo apresentando alto poder preditivo
e interpretativo das ações humanas em qualquer contexto discursivo, os gêneros não são instrumentos
estanques e enrijecedores da ação criativa. Caracterizam-se como eventos textuais altamente maleáveis,
dinâmicos e plásticos. Surgem emparelhados a necessidades e atividades socioculturais, bem como na
relação com inovações tecnológicas, o que é facilmente perceptível ao se considerar a quantidade de
gêneros textuais hoje existentes em relação a sociedades anteriores à comunicação escrita.
MARCUSCHI, L. A. Gêneros textuais: definição e funcionalidade. In: DIONISIO, A. P.; MACHADO, A. R.; BEZERRA, M. A (Orgs.).
Gêneros textuais e ensino. Rio de Janeiro: Lucerna, 2002 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir, referentes à relação entre os gêneros
textuais e o processo de ensino e aprendizagem da língua inglesa.
|. Tendo em vista que todos os textos se manifestam sempre na forma de um ou outro gênero, a
ênfase dos Parâmetros Curriculares Nacionais em relação ao trabalho com o texto na base dos
gêneros orais ou escritos é importante para que o aluno tenha um maior conhecimento a respeito
do funcionamento da língua inglesa em seus diversos e autênticos contextos de uso.
Il. Ouso de gêneros textuais no processo de ensino e aprendizagem da língua inglesa é uma ferramenta
valiosa no estudo da variação e da mudança linguística, visto que novos gêneros se ancoram em
gêneros já existentes: o gênero e-mail tem os seus antecessores nas cartas (pessoais, comerciais,
etc.) e nos bilhetes.
Ill. E-mails e chats eletrônicos são exemplos de gêneros emergentes da mídia virtual que possibilitam
a redefinição de aspectos centrais na observação da linguagem, como a relação entre a oralidade
e a escrita.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O Il elll, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
