<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T05:12:56</Created>
	<LastChange>2020-11-28T18:55:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_LET_ING_LICENCIATURA_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,1187 341,1187 341,1259 1576,1259 1576,1437 1577,1437 1577,1608 1576,1608 1576,1722 1577,1722 1577,1794 556,1794 556,1843 408,1843 408,2051 319,2051 319,2104 170,2104 170,1869 171,1869 171,1809 218,1809 218,1509 171,1509 171,1508 170,1508 170,1358 169,1358 169,1259 170,1259"/>
	<TextEquiv conf="0.96696">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A riqueza e a variedade dos gêneros do discurso são infinitas, pois a variedade virtual da atividade humana
é inesgotável, e cada esfera dessa atividade comporta um repertório de gêneros do discurso que vai
diferenciando-se e ampliando-se à medida que a própria esfera se desenvolve e fica mais complexa.
BAKHTIN, M. Estética da criação verbal. 2. ed. São Paulo: Martins Fontes, 1997 (adaptado).
Com base no texto apresentado e considerando a concepção de língua como prática social, avalie as
afirmações a seguir no que diz respeito ao ensino de língua inglesa na educação básica.
|. Promover situações pedagógicas que auxiliem na identificação das características dos diferentes
tipos de discurso é relevante estratégia para a compreensão da língua falada.
Il. No ensino da língua inglesa, é importante que os estudantes compreendam que os gêneros de
discurso se associam às mudanças ocorridas nos diferentes contextos sociais.
Ill. Imagens, entrevistas, e-mails e charges são exemplos de gêneros de discurso e podem ser
contemplados no ensino da língua inglesa.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 171,244 171,245 883,245 883,327 808,327 808,504 1576,504 1576,575 1577,575 1577,1154 171,1154 171,1153 170,1153 170,575 248,575 248,327 171,327 171,326 170,326"/>
	<TextEquiv conf="0.94622">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O Romeo, Romeo! Wherefore art thou Romeo?
Deny thy father and refuse thy name.
Or, if thou wilt not, be but sworn my love,
And Ill no longer be a Capulet.
Shakespeare, W. Romeo and Juliet. Berkeley: Belmont Press, 2012. Available at: &lt;http://nfs.sparknotes.com/romeojuliet&gt;.
Access on: Jul. 16th 2017 (adapted).
Considering the text above, analyze the following statements.
|. “Thou”, “thy” and “art” are archaic forms for “you”, “your” and “are”, respectively.
Il. In this excerpt of the play, Juliet is speaking to Romeo, giving him two alternatives of what to do.
Ill. The words “thou” and “love” rhyme.
IV. The excerpt “And Ill no longer be a Capulet” can be rephrased as “And | won't be a Capulet any
longer” with no change in meaning.
Itis only correct what is stated in
O land!ll.
O Iandiv.
O land.
O 1, Il and Iv.
O 1, Il and Iv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
