<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T05:13:09</Created>
	<LastChange>2020-11-28T18:56:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_LET_ING_LICENCIATURA_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,827 1575,827 1575,1075 1577,1075 1577,1223 1340,1223 1340,1359 1437,1359 1437,1439 1180,1439 1180,1487 763,1487 763,1534 487,1534 487,1535 171,1535 171,1536 170,1536 170,1280 168,1280 168,1251 218,1251 218,832 169,832 169,573 168,573 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95606">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A aprendizagem de língua estrangeira no ensino fundamental não é só um exercício intelectual em
aprendizagem de formas e estruturas linguísticas em um código diferente; é, sim, uma experiência de
vida, pois amplia as possibilidades de se agir discursivamente no mundo. O papel educacional da língua
estrangeira é importante, desse modo, para o desenvolvimento integral do indivíduo, devendo seu ensino
proporcionar ao aluno essa nova experiência de vida. Experiência que deveria significar uma abertura
para o mundo, tanto o mundo próximo, fora de si mesmo, quanto o mundo distante, em outras culturas.
Assim, contribui-se para a construção e para o cultivo, pelo aluno, de uma competência não só no uso de
línguas estrangeiras, mas também na compreensão de outras culturas.
BRASIL. Ministério da Educação. Parâmetros Curriculares Nacionais. Língua Estrangeira. Ensino Fundamental.
Terceiro e quarto Ciclos. Brasília, 1998 (adaptado).
Considerando o excerto acima e a relação existente entre o processo de ensino e aprendizagem da língua
inglesa nos cursos de Letras e sua aplicação na educação básica, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. Tendo em vista a hegemonia da língua inglesa no contexto acadêmico, científico e cultural,
é necessário que projetos de ensino visando a recepção e a produção de textos que abordem
a variação e a diversidade da língua inglesa sejam efetivamente implementados nos cursos de
graduação em Letras.
PORQUE
Il. A aprendizagem da língua inglesa no ensino fundamental preconizada nos parâmetros curriculares
tem como um de seus objetivos centrais a promoção de conhecimento acerca de costumes e valores
atrelados às diferentes culturas anglófonas para que os estudantes possam, assim, desenvolver
uma consciência mais crítica a respeito da diferença entre consumo cultural e transformação social.
A respeito das asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
