<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T05:14:39</Created>
	<LastChange>2020-11-28T19:00:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_LET_ING_LICENCIATURA_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,360 1576,360 1576,885 1577,885 1577,995 1576,995 1576,1097 1575,1097 1575,1280 1119,1280 1119,1376 611,1376 611,1431 313,1431 313,1558 370,1558 370,1683 369,1683 369,1684 170,1684 170,1683 171,1683 171,1402 218,1402 218,1097 172,1097 172,1096 171,1096 171,995 170,995 170,994 169,994 169,536 170,536 170,335 169,335 169,314 170,314"/>
	<TextEquiv conf="0.94635">
	<Unicode>QUESTÃO 09
TEXT1
O ensino da pronúncia em língua inglesa não tem sido enfatizado pelos professores, que priorizam a
habilidade da leitura, a despeito das propostas metodológicas dos Parâmetros Curriculares Nacionais, que
orientam que sejam trabalhadas, tanto no ensino médio quanto no ensino fundamental, as habilidades
de leitura, comunicação oral e prática escrita.
A compreensão e a produção oral da língua estrangeira têm sido alguns dos principais obstáculos
encontrados por aprendizes de língua inglesa, devido, principalmente, à enorme diferença entre o
sistema fonológico da língua inglesa e o da língua portuguesa. As questões fonético-fonológicas
deveriam ser implementadas regularmente em sala de aula, favorecendo uma maior percepção
auditiva, o que tornaria o aprendizado da língua estrangeira muito mais eficaz. Para tanto, conhecer o
Alfabeto Fonético Internacional — The International Phonetic Alphabet (IPA) — é fundamental.
BRASIL. Ministério da Educação. Parâmetros Curriculares Nacionais. Brasília, 2006 (adapted).
TEXT 2
The International Phonetic Alphabet (IPA) was first published in 1888 by the Association Phonétique
Internationale (International Phonetic Association), whose aim was to devise a system for transcribing
the sounds of speech which was independent of any particular language.
Available at: &lt;http://www.internationalphoneticalphabet.org/ipa/&gt;. Access on: Jul. 10th 2017 (adapted).
Based on the information above, analyze the following statements.
|. The National Curricular Guidelines for foreign languages are well articulated and should be applied
at brazilian public and private schools.
Il. The National Curricular Guidelines propose that listening must be taught with speaking, and
reading with writing.
III. The knowledge of IPA improves oral skills.
IV. The studies of all languages are possible through IPA guidelines.
It is only correct what is stated in
O ww.
O Iandil.
O 1, Ilandill.
O |, Ill and IV.
O 1, ll and IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
