<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T05:14:04</Created>
	<LastChange>2020-11-28T18:58:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_LET_ING_LICENCIATURA_BAIXA-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="171,244 340,244 340,312 1577,312 1577,499 1579,499 1579,962 1576,962 1576,1075 1435,1075 1435,1182 1576,1182 1576,1289 1341,1289 1341,1426 1439,1426 1439,1506 1181,1506 1181,1554 764,1554 764,1601 594,1601 594,1602 171,1602 171,1603 170,1603 170,1347 169,1347 169,1319 170,1319 170,1318 218,1318 218,1183 219,1183 219,1182 264,1182 264,1075 170,1075 170,500 169,500 169,312 170,312 170,245 171,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95471">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um dos temas do livro The heart of darkness, de Joseph Conrad, é o modelo de colonização
europeu vigente até o início do século XX. No trecho transcrito abaixo, o marinheiro Marlow, um dos
personagens da obra, descreve como imagina ter sido a chegada, com o objetivo de colonização, de
tripulações de navios romanos à Inglaterra.
“| was thinking of very old times, when the Romans first came here, nineteen hundred years ago — the
other day... But darkness was here yesterday. Imagine the feelings of say a commander of a fine — what
d'ye call "em? — trireme in the Mediterranean, ordered suddenly to the north; run overland across the
Gauls in a hurry; put in charge of one of these craft the legionaries — a wonderful lot of handy men they
must have been, too — used to build, apparently by the hundred, in a month or two, if we may believe
what we read. Imagine him here — the very end of the world, a sea the colour of lead, a sky the colour
of smoke, a kind of ship about as rigid as a concertina — and going up this river with stores, or orders, or
what you like. Sandbanks, marshes, forests, savages, — precious little to eat fit for a civilized man, nothing
but Thames water to drink. Here and there a military camp lost in a wilderness, like a needle in a bundle of
hay — cold, fog, tempests, disease, exile, and death — death skulking in the air, in the water, in the bush.”
CONRAD, J. The Heart of Darkness. London: Penguin, 2007 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A descrição da Inglaterra como um lugar bárbaro e perigoso para os romanos, civilizados, coloca
em perspectiva histórica o colonialismo europeu em decadência no início do século XX.
PORQUE
Il. A descrição transcrita é construída a partir da mescla de um tom de exotismo, normalmente
utilizado para descrever a África, a Ásia e as Américas, e imagens e cores como cinza e chumbo,
associadas a países europeus.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
