<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:26:34</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:38:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-27.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,191 1535,191 1535,216 1298,216 1298,940 1325,940 1325,941 1532,941 1532,1002 1030,1002 1030,1128 128,1128 128,1001 81,1001 81,1000 80,1000 80,940 316,940 316,465 317,465 317,216 81,216"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Fabiana, 45 anos de idade, casada, 2 filhos, procura um psicólogo em razão de
sintomas que a acometem há cerca de 10 anos. No contato inicial, descreve sua
situação familiar atual como de muito sofrimento, pois ninguém a entende nem
a ajuda a resolver seus problemas, inclusive seu marido, que, segundo ela, já não
lhe dá muita atenção. Recusa-se a alimentar-se normalmente “por não sentir
fome” e revela que os familiares tentam motivá-la, sem muito sucesso. Reporta
a perda do pai precocemente, aos 12 anos de idade, e da mãe, há dois anos, e o
fato de ter sofrido tentativa de abuso sexual na adolescência. Sempre foi tratada
com muito mimo pela família nuclear (pai, mãe e irmãos), pois era a única filha.
Culpa-se por não ter podido cuidar da mãe doente, já que também se sentia
enferma. Na juventude, era muito alegre, gostava de sair, de dançar e de beber
com os amigos. Após o nascimento do segundo filho, cuja gravidez, inicialmente,
não aceitou, tendo, inclusive, fantasias de aborto, começou a sentir tonturas,
que pioraram com o tempo. Passou, então, a apresentar taquicardia, dores no
peito, respiração ofegante, tremores, transpiração excessiva e medo de morrer
e de ficar louca. Começou a ficar mais em casa e a não sair sozinha, com medo
de ter alguma crise na rua. Descuidou-se dos seus afazeres e distanciou-se das
pessoas. É excessivamente apegada ao segundo filho e não admite a hipótese de
que ele, algum dia, fique longe dela.
Com base na situação descrita acima, elabore, a partir de uma abordagem psicoterápica escolhida e justificada, um
texto dissertativo, contemplando os seguintes aspectos:
a) diagnóstico do caso apresentado; (valor: 3,0 pontos)
b) hipóteses sobre o desenvolvimento do transtorno; (valor: 3,0 pontos)
c) técnicas de intervenção. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
