<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:28:03</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:57:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-20.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="76,521 76,1250 1534,1250 1534,521"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,203 1535,203 1535,504 1534,504 1534,1555 1535,1555 1535,1656 1533,1656 1533,1735 1300,1735 1300,1736 1066,1736 1066,1737 435,1737 435,1780 310,1780 310,2012 82,2012 82,2013 81,2013 81,1388 80,1388 80,244 81,244"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 29
As instituições de longa permanência para idosos (ILPI) apresentam altas prevalências de internados em uso de
psicofármacos para o controle de distúrbios comportamentais. A associação deles com a polifarmácia e a depressão é
significativa, e os portadores de demência foram os que mais fizeram uso dos neurolépticos. Fatores como idade e sexo,
normalmente relevantes em pacientes ambulatoriais, não apresentaram associação em pacientes institucionalizados.
Foi realizado estudo transversal e retrospectivo por meio de análise de prontuários de todos os idosos (60 anos de idade
ou mais) internados em uma ILP|, independentemente das doenças apresentadas. Aplicou-se a regressão logística para
verificar os fatores associados ao uso de psicofármacos na instituição, obtendo-se os resultados a seguir.
LUCCHETTI et al. Fatores associados ao uso de psicofármacos em idosos asilados. Revista de Psiquiatria do Rio Grande do Sul. v. 32(2), 2010, p. 38-43.
A partir das informações acima, avalie as afirmações seguintes.
I. Os pacientes internados em ILPI merecem atenção especial quanto ao consumo dos grupos medicamentosos
apresentados na tabela, por causa de seu uso corriqueiro em quadros demenciais, depressões e distúrbios
comportamentais.
II. O uso de medicamentos psicoativos no contexto das IPLI deve ser justificado pelas características clínicas dos pacientes,
mas não necessariamente pela etiologia em si, apresentando, em muitos casos, um mau uso medicamentoso.
III. Apesar dos conhecidos riscos e efeitos colaterais que os benzodiazepínicos provocam em idosos, tornase, muitas vezes, difícil sua retirada em quadros de ansiedade e distúrbios do sono — em razão da própria
institucionalização —, provocando seu consumo em percentual significativo de asilados.
IV. O quadro depressivo é comum nas ILPI devido, geralmente, a fatores como as limitações físicas e a dependência
funcional, associados ao isolamento e à negação, no intuito de diminuir a percepção de um ambiente desconhecido.
É correto o que se afirma em
A I e II, apenas.
B I e III, apenas.
C III e IV, apenas.
D II e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
