<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:29:34</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:51:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="236,352 236,1244 1552,1244 1552,352"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,206 1535,206 1535,343 1534,343 1534,1416 1535,1416 1535,1741 530,1741 530,1783 238,1783 238,2006 129,2006 129,2005 81,2005"/>
	<TextEquiv conf="0.96166">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Em relação ao estudo das emoções, há vários modelos teóricos conflitantes. Os modelos teóricos científicos se
distanciam da forma como o senso comum entende as relações entre eventos, as emoções e as reações das pessoas.
Observe as figuras abaixo, que sintetizam a ideia central de quatro modelos explicativos da emoção.
Considerando os modelos explicativos da emoção apresentados acima, avalie as afirmações a seguir.
I. A figura 1 corresponde à proposta de James-Lange, segundo a qual a experiência consciente de emoção resulta
da percepção que se tem da estimulação autônoma, o que inverte a lógica cotidiana de que é o sentimento que
provoca a estimulação autônoma.
II. É congruente o modelo explicativo da figura 2 com a seguinte proposição: Você treme diante de um animal
ameaçador porque tem medo, ou seja, o sentimento é a causa da estimulação autônoma.
III. A figura 3 representa o modelo teórico de Cannon-Bard, segundo o qual a emoção ocorre quando o tálamo
envia sinais, ao mesmo tempo, para o sistema nervoso autônomo e para o córtex cerebral, o que produz
simultaneamente a experiência da emoção e as alterações corporais.
IV. A figura 4 representa a teoria dos dois fatores de Shachter, segundo a qual a experiência da emoção depende
da estimulação autônoma e da interpretação cognitiva dessa estimulação.
V. É coerente com a teoria expressa na figura 4 a seguinte proposição: Sente-se medo porque as sugestões
situacionais (animal ameaçador, por exemplo) sugerem que seja essa a razão de alguém estar tremendo.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, II e IV.
C I, IV e V.
D II, III e V.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
