<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:30:35</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:54:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-09.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,207 1535,207 1535,350 1536,350 1536,776 1535,776 1535,1491 81,1491 81,890 177,890 177,776 81,776"/>
	<TextEquiv conf="0.96307">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O texto a seguir discute as implicações práticas provenientes de um estudo de meta-análise da validade das variáveis
do Rorschach.
O objetivo principal do nosso estudo foi avaliar se um método de avaliação baseado em performance poderia
complementar métodos introspectivos (inventários) comumente usados na prática clínica. Nossos achados apoiam
essa hipótese, pois os dados sugerem que seus escores mais válidos propiciam validade incremental sobre métodos de
autorrelato (...). Discrepâncias intramétodos de avaliação devem ser mais preocupantes e motivadoras de investigações
subsequentes do que discrepâncias entremétodos, já que estas últimas podem levar à ampliação do entendimento das
pessoas. Concordâncias intramétodos não devem ser interpretadas como evidências de validade convergente, mas,
sim, como evidências de fidedignidade/precisão (isto é, consistência de informações em formas alternativas em um
contexto de método único). Além disso, se a confiança que um clínico tem em seus julgamentos é unicamente baseada
na congruência de informações obtidas pelo mesmo método ou por métodos muito semelhantes (por exemplo,
autorrelato, por meio de questionários e entrevistas, ou duas respostas separadas do Rorschach), ele corre risco de ter
suas decisões baseadas em variância de erro associada à especificidade do método.
MIHURA, J. L.; MEYER, G. J.; DUMITRASCU, N.; BOMBEL, G. The Validity of Individual Rorschach Variables: Systematic Reviews and Meta-Analyses of the
Comprehensive System. Psychological Bulletin. Publicação on-line doi: 10.1037/a0029406, 27/8/2012 (adaptado).
O texto discute conceitos da psicometria e suas implicações na validade ao serem usados diferentes tipos de métodos
de avaliação (autorrelato, testes de performance/projetivos). Os autores argumentam que
A correlações entre testes do mesmo tipo que medem construtos relacionados deveriam ser interpretadas como
evidências de validade convergente e aconselham a inclusão de um método projetivo na bateria de testes.
B correlações entre testes de tipos diferentes que medem construtos similares deveriam ser interpretadas como
evidências de validade convergente e aconselham o uso de, pelo menos, uma entrevista em qualquer avaliação.
C correlações baixas entre testes cujos métodos sejam distintos são evidências negativas de validade, e correlações
altas entre testes de tipos similares são evidências de validade convergente.
D correlações entre testes do mesmo tipo que medem construtos semelhantes deveriam ser interpretadas como
evidências de precisão teste-reteste e aconselham o uso de testes similares (do mesmo tipo de método), para
serem obtidos índices de congruência entre os resultados.
E correlações entre testes do mesmo tipo que medem construtos semelhantes deveriam ser interpretadas como
evidências de precisão, e não de validade, e desaconselham o uso de um só tipo de método de avaliação, como,
por exemplo, o de entrevistas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
