<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:30:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:53:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-11.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,450 1368,450 1368,588 1535,588 1535,907 1536,907 1536,1400 1535,1400 1535,1720 1118,1720 1118,1779 753,1779 753,2014 128,2014 128,2012 81,2012 81,1719 80,1719 80,1476 81,1476 81,1077 82,1077 82,829 81,829 81,509 80,509 80,483 81,483"/>
	<TextEquiv conf="0.96808">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Há múltiplas tipologias utilizadas para diferenciar os tipos de pesquisa, considerando a natureza dos problemas
investigados e das relações entre os fenômenos, as estratégias metodológicas utilizadas, a natureza dos dados
coletados e analisados, entre outras dimensões diferenciadoras. Uma das tipologias usuais discrimina os estudos em:
exploratórios, descritivos, correlacionais e explicativos. Ao se diferenciarem tais tipos, não há uma atribuição de valor
nem uma hierarquia de qualidade das pesquisas. Cada tipo atende a objetivos específicos postos pelo pesquisador e
que se apoiam na natureza da sua questão de estudo e no acúmulo de conhecimento já consolidado sobre ela.
A seguir são descritos de forma bem sintética quatro estudos sobre temáticas de interesse da Psicologia.
Estudo 1
Buscando analisar os efeitos possíveis dos conteúdos antissociais veiculados pela televisão no comportamento agressivo
de crianças entre 5 e 10 anos de idade, foram compostos dois grupos que assistiram a programas com diferentes
conteúdos (um antissocial e outro pró-social). Os grupos foram compostos aleatoriamente, sendo equiparados quanto
a gênero e faixa etária. Antes e após assistirem aos programas, as crianças foram observadas em seus ambientes
naturais (escola e casa), tendo-se registrado a frequência e os tipos de comportamentos agressivos. As comparações
permitidas pela pesquisa possibilitaram avaliar a influência da televisão, além de outros fatores contextuais (família,
escola) que também impactavam os comportamentos agressivos.
Estudo 2
Buscando-se identificar as diferenças entre homens e mulheres na suscetibilidade a infecções por DSTs, verificou-se na
comparação entre os percentuais de homens infectados por mulheres e de mulheres infectadas por homens, depois
de uma única penetração, sem proteção, com parceiro infectado, que mulheres apresentam risco muito maior que
homens em quatro das seis DSTs (clamídia, gonorreia, hepatite B e sífilis). Em se tratando do papiloma genital e do
herpes genital, a percentagem estimada de infectados não se diferencia entre homens e mulheres.
Estudo 3
Buscando analisar possíveis fatores associados ao desempenho de estudantes universitários, um pesquisador aplicou
um questionário, que continha várias escalas validadas, a uma amostra ampla e representativa de alunos de diferentes
cursos de uma universidade de grande porte. Foram avaliados, entre outros aspectos, a satisfação com a qualidade
do ensino, a integração social com os colegas, a satisfação com a escolha profissional, o investimento relativo a horas
dedicadas ao estudo semanalmente, além de variáveis socioeconômicas e demográficas. Os resultados permitiram
identificar que maiores níveis de satisfação com a escolha profissional associavam-se mais fortemente com maior
investimento do aluno no curso e com desempenhos superiores, relativos a notas obtidas nas disciplinas cursadas.
Estudo 4
Buscando compreender crenças e significados relacionados a cuidados com a saúde de um grupo de habitantes de
uma comunidade bastante isolada geograficamente de centro urbano, pesquisadores fizeram várias visitas ao local e,
à medida que se aproximaram dos moradores, puderam conversar sobre o cotidiano, ouvir histórias sobre o passado
da comunidade, observar interações, rotinas de trabalho, comemorações festivas e práticas de cuidado com a saúde,
tendo sido gerada quantidade razoável de informações sobre padrões culturais dominantes no grupo. Tais informações
forneceram base para hipóteses iniciais de como as práticas de cuidado com a saúde eram elementos constituintes de
padrões culturais bem distintos dos que se observam nas grandes cidades do país.
Na sequência em que foram apresentadas, as descrições correspondem aos estudos
A explicativo, correlacional, descritivo e exploratório.
B exploratório, descritivo, explicativo e correlacional.
C descritivo, correlacional, exploratório e explicativo.
D explicativo, descritivo, correlacional e exploratório.
E descritivo, exploratório, correlacional e explicativo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
