<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:29:49</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:52:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-12.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,190 807,2008 811,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="826,1024 1153,1024 1153,1034 1536,1034 1536,1539 1535,1539 1535,1992 874,1992 874,1993 873,1993 873,1922 826,1922 826,1540 825,1540 825,1091 826,1091"/>
	<TextEquiv conf="0.67782">
	<Unicode>QUESTÃO 16 
Esquecemos da maior parte das informações que chegam
até nós, e várias teorias já foram propostas para esclarecer
por que isso acontece. Entre elas, as mais conhecidas
são a teoria da interferência e a teoria da deterioração.
A interferência ocorre quando informações concorrentes
fazem com que esqueçamos de algo, e a deterioração
acontece quando a simples passagem do tempo faz com
que esqueçamos.
STERNBERG, R. J. Psicologia Cognitiva. Porto Alegre:
Artes Médicas, 2000 (adaptado).
Tendo como base os processos de esquecimento e a teoria
da interferência, é correto concluir que
A a interferência retroativa decorre da passagem do
tempo, que faz com que nos esqueçamos de algo.
B o efeito da recenticidade ocorre quando nos
recordamos melhor de itens do final de uma lista.
C a interferência proativa ocorre quando nos recordamos
melhor de itens do início de uma lista.
D o efeito da primazia ocorre após termos aprendido
algo, mas antes que tenhamos que recordá-lo.
E o decaimento ocorre quando o material que interfere
está antes e não depois da aprendizagem do conteúdo
a ser lembrado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1536,176 1536,648 1535,648 1535,702 1452,702 1452,754 1051,754 1051,900 1016,900 1016,949 981,949 981,994 874,994 874,991 826,991 826,729 859,729 859,599 826,599"/>
	<TextEquiv conf="0.54952">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Kantowitz, Roediger III e Elmes (2006) afirmam que:
“se uma teoria precisa de uma proposição distinta para
cada resultado que deve explicar, evidentemente ela não
permitiu praticidade. As teorias ganham solidez quando
podem explicar muitos resultados com poucos conceitos
explicativos. Portanto, se duas teorias possuem o mesmo
número de conceitos, a que puder explicar mais resultados
é uma teoria melhor. Se duas teorias podem explicar o
mesmo número de resultados, a com menor número de
conceitos explicativos é a preferida”.
KANTOWITZ, B.H.; ROEDIGER III, H.L.; ELMES, D.G. Psicologia experimental:
Psicologia para compreender a pesquisa em psicologia. (R. Galman, trad.).
São Paulo: Thomson Learning, 2006, p. 14.
O critério explicativo descrito acima é denominado
A pragmatismo.
B testabilidade.
C refutabilidade.
D parcimônia.
E precisão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 791,176 791,487 790,487 790,894 791,894 791,1057 789,1057 789,1208 788,1208 788,1381 789,1381 789,1609 629,1609 629,1654 82,1654 82,1655 81,1655 81,1270 80,1270 80,1243 82,1243 82,862 81,862 81,488 80,488 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96569">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Henry (19 anos de idade) terminou seu trabalho na
cozinha e foi para o convés. Havia um velho marinheiro
sentado em uma escotilha, trançando um longo cabo.
Cada um de seus dedos parecia uma inteligência ágil
enquanto trabalhava, pois seu dono não os olhava. Em
vez de olhá-los, tinha os olhinhos azuis fixos, ao estilo dos
marinheiros, cravados além dos confins da costa.
— Então, queres conhecer o segredo das cordas? disselhe, sem afastar o olhar do horizonte. — Pois só tens que
prestar atenção. Faço há tanto tempo que minha velha
cabeça se esqueceu de como se faz; só meus dedos se
lembram. Se penso no que estou fazendo, me confundo.
STEIBECK, J. A taça de ouro. In: POZO, J. I. Aprendizes e mestres.
Porto Alegre: ArtMed, 2002, p. 227 (adaptado).
Considerando o texto acima, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
I. Depreende-se da fala do velho marinheiro, apresentado
no último parágrafo do texto, que a aprendizagem
motora se diferencia do conhecimento verbal, pois
implica saber fazer algo, sem, necessariamente, saber
dizer o que faz.
PORQUE
II. A memória estrutura-se em distintos sistemas:
processual, episódico e semântico.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II
é uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
