<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:27:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:41:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-22.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,204 1535,204 1535,853 1536,853 1536,952 1535,952 1535,1188 1245,1188 1245,1189 954,1189 954,1190 664,1190 664,1191 373,1191 373,1192 83,1192 83,1193 82,1193 82,1090 81,1090 81,245 80,245 80,244 81,244"/>
	<TextEquiv conf="0.95950">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A saúde no Brasil é organizada em níveis de atenção primária, secundária e terciária. O nível de atenção primária
diz respeito à atenção básica ou a unidades e programas de saúde que atendem à população em um nível básico
de complexidade tecnológica e de mão de obra. Estão enquadrados na atenção primária os postos de saúde; o
Programa de Saúde da Família (PSF); os centros de referência que oferecem suporte à saúde da mulher, da criança,
do idoso, do adolescente; os programas antitabagismo e os de apoio a pessoas com HIV, entre outros. O nível de
atenção secundária diz respeito à complexidade tecnológica e de mão de obra intermediária, como é o caso dos
hospitais gerais. O nível de atenção terciária diz repeito à alta complexidade tecnológica e de recursos humanos,
como é o caso dos hospitais especializados, como o Instituto Nacional do Câncer (INCA) e a Rede SARAH.
O trabalho do psicólogo da área da saúde que atue no nível de atenção primária deve estar focado na prevenção de doenças
e na promoção de saúde, o que exige que o psicólogo
O colabore em equipe interdisciplinar formada para a avaliação e o tratamento de pacientes com câncer hospitalizados
e projete programas de reabilitação psicológica de pacientes internados.
O projete programas para ajudar as pessoas a parar de fumar e perder peso, os quais minimizam outros
fatores de risco à saúde, e promova comportamentos saudáveis, tais como a prática de exercícios físicos e a
alimentação balanceada.
O facilite o trabalho do médico no serviço de atendimento de emergências dos hospitais, atuando no acolhimento dos
pacientes, e identifique dificuldades psicológicas que contribuam para a compreensão da doença no atendimento
de emergência hospitalar.
O promova a educação ambiental, para que as pessoas desperdicem menos e produzam menos lixo, e crie programas
de treinamento e capacitação que permitam aos médicos lidar melhor com as questões psicológicas dos pacientes
internados em estado grave em unidades de saúde.
O capacite outros profissionais da área de saúde, para que possam realizar visitas domiciliares e avaliar as condições
psicológicas de determinada população, e promova reuniões de equipe para avaliar os pacientes em tratamento
e reabilitação neurológica em unidade hospitalar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
