<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:27:08</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:40:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-24.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,189 807,2008 810,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1536,176 1536,206 1534,206 1534,322 1535,322 1535,738 1536,738 1536,963 1535,963 1535,1149 1534,1149 1534,1347 1535,1347 1535,1589 1536,1589 1536,1742 1180,1742 1180,2008 860,2008 860,2006 826,2006 826,1761 921,1761 921,1590 920,1590 920,1194 874,1194 874,1150 826,1150 826,710 825,710 825,240 826,240"/>
	<TextEquiv conf="0.52222">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A seguinte queixa foi encaminhada ao Conselho Regional
de Psicologia.
Uma adolescente, atendida no setor de orientação
vocacional, queixou-se de que o psicólogo influenciava
pacientes a participar de cultos, relacionando
acontecimentos à vontade de Deus; utilizava-se de mapa
astral em suas orientações e realizava atendimento a
diferentes pessoas de uma mesma família propiciando a
troca de informações entre elas. Foi constatado o uso de
mapas astrológicos em sessões de orientação vocacional
como ferramenta complementar de análise. Verificou-se,
ainda, que houve indução a convicções morais e religiosas
e que foi realizado atendimento individual a diversos
membros da família.
Em sua defesa, o psicólogo negou ter abordado a
questão religiosa e devassado o sigilo, destacando ser
relativa a inviolabilidade, já que a atendida era menor
de idade. Afirmou utilizar-se somente de instrumentos
científicos e, eventualmente, da técnica de mapa astral
para melhor compreender os pacientes e abreviar os
processos psicoterápicos.
Psi Jornal de Psicologia CRP SP, n. 168, mar./abr./2011. Disponível em:
&lt;http://www.crpsp.org.br/portal/comunicacao&gt;.
Acesso em: 06 jul.2012 (adaptado).
Com base na situação apresentada e tendo como
referência o Código de Etica Profissional do Psicólogo,
avalie as afirmações abaixo.
|. A astrologia não é prática complementar da
Psicologia e tampouco método científico;
desse modo, não pode ser utilizada direta ou
indiretamente no decorrer de um processo ou
tratamento psicológico.
O psicólogo tem o dever de respeitar o
sigilo profissional, protegendo, por meio da
confidencialidade, a intimidade das pessoas;
entretanto, na situação apresentada, a pessoa
atendida era menor de idade, o que autoriza
o psicólogo a repassar aos familiares as
informações obtidas.
Ao psicólogo é vedado induzir a convicções
políticas, filosóficas, morais ou religiosas no
exercício de suas funções profissionais; portanto,
no caso relatado, o psicólogo infringiu o Código de
Ética Profissional.
orreto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
le Ill, apenas.
Il e1lll, apenas.
Lie.
cocgoor</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 791,176 791,206 790,206 790,532 791,532 791,906 790,906 790,1178 560,1178 560,1211 435,1211 435,1262 302,1262 302,1505 129,1505 129,1503 81,1503 81,1294 82,1294 82,1231 175,1231 175,947 129,947 129,927 155,927 155,926 156,926 156,925 175,925 175,553 129,553 129,497 80,497 80,244 81,244"/>
	<TextEquiv conf="0.94811">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A Psicologia do Esporte, como área emergente de
aplicação, faz parte das Ciências do Esporte, juntamente
com a Antropologia, Filosofia e Sociologia do Esporte.
No que se refere ao trabalho com atletas de esportes
coletivos, a caracterização do trabalho do psicólogo do
esporte ainda está consolidando-se e, cada vez mais, esse
profissional é requisitado a
|. desenvolver programas de auxílio, como, por
exemplo, por meio de psicoterapia individual,
a atletas que estejam vivenciando sobrecargas
emocionais devido às altas exigências que os
esportes de competição demandam.
identificar características de ansiedade-traço
e ansiedade-estado, direcionando atividades
específicas que visem auxiliar os indivíduos a
manejar o estresse em situações de preparação
para competições e durante competições.
Ill. promover, junto a atletas, técnicos e treinadores,
modos de manejo e enfrentamento de estresse em
competições, controle da concentração, ampliação
das habilidades de comunicação e de coesão de
equipe, padrões de resiliência diante de situações
de derrota em competições, desenvolvimento
da noção de esporte como promoção de saúde e
bem-estar individual e coletivo.
m
correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
lell, apenas.
Il e1lll, apenas.
Nell.
CoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
