<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:26:43</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:39:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-26.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="82,187 244,187 244,188 406,188 406,189 567,189 567,190 729,190 729,191 890,191 890,192 1052,192 1052,193 1213,193 1213,194 1375,194 1375,195 1536,195 1536,218 1299,218 1299,792 990,792 990,932 1183,932 1183,933 1358,933 1358,934 1533,934 1533,1084 128,1084 128,1021 129,1021 129,906 128,906 128,845 82,845 82,844 81,844 81,820 531,820 531,788 532,788 532,679 318,679 318,630 317,630 317,218 81,218 81,217 82,217"/>
	<TextEquiv conf="0.15547">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Para a maioria dos grupos sociais, a brincadeira é consagrada como atividade
essencial ao desenvolvimento infantil. Com o advento de pesquisas sobre
o desenvolvimento humano, observou-se que o ato de brincar conquistou
mais espaço. No âmbito educacional, a brincadeira está colocada como uma
ação fundamental, defendida como um direito, uma forma particular de
expressão, pensamento, interação e comunicação entre as crianças. Assim, a
brincadeira é, cada vez mais, entendida como atividade que, além de promover
o desenvolvimento global das crianças, incentiva a interação entre os pares, a
resolução construtiva de conflitos, a formação de um cidadão crítico e reflexivo.
QUEIROZ, N.L.N.; MACIEL, D.A.; BRANCO, A.U. Brincadeira e desenvolvimento infantil:
um olhar sociocultural construtivista. Paideia. Ribeirão Preto,
v.16, n.34, mai./ago. 2006, p.169-79 (adaptado).
Com base nas informações do texto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Identifique, no texto, um fenômeno psicológico. (valor: 1,0 ponto)
b) Elabore um problema de pesquisa relacionado com o fenômeno psicológico identificado no item anterior.
(valor: 3,0 pontos)
c) Descreva as etapas essenciais de uma pesquisa que investigue o problema proposto anteriormente.
(valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
