<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:30:19</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:54:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-10.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 506,176 506,187 1536,187 1536,204 1534,204 1534,1381 1535,1381 1535,1626 1536,1626 1536,1698 855,1698 855,1729 435,1729 435,1776 303,1776 303,2013 129,2013 129,2011 81,2011"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="139,405 139,1305 1465,1305 1465,405"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.55535">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os pais e professores de Paulinho, que tem 6 anos e 3 meses de idade, gostariam de saber mais sobre seu desenvolvimento
cognitivo. A professora diz que Paulinho parece ter dificuldades em se comunicar com as crianças de sua classe. Ele foi
avaliado por meio de uma bateria de testes cognitivos. Os resultados dessa avaliação foram comparados aos do grupo
normativo de crianças da mesma faixa etária. Os resultados da avaliação de Paulinho são apresentados na tabela a seguir.
Considerando os resultados apresentados acima, avalie as afirmações a seguir.
I. Em parte dos testes que requerem habilidades visuais, verifica-se que Paulinho tem desempenho acima do
esperado para crianças de sua idade. Por exemplo, em tarefas que envolvem processamento visual, ele chega a
ter desempenho classificado entre as 10% melhores notas obtidas por crianças da mesma faixa etária.
II. Paulinho apresenta desempenhos muito baixos, em relação a crianças de sua idade, em tarefas de processamento
auditivo e conhecimento de palavras. Isso poderá ajudar a compreender melhor as dificuldades de comunicação
relatadas. Esses resultados alertam para possíveis dificuldades na aquisição de leitura e escrita.
III. Considerando a capacidade global (combinando-se todos os subtestes), Paulinho tem desempenho superior
à média, entre os 2% de notas mais altas. Esse resultado elimina a hipótese de explicações cognitivas para as
dificuldades de comunicação relatadas pela professora.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
