<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:27:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:57:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-21.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,207 1535,207 1535,548 1534,548 1534,679 1535,679 1535,1019 530,1019 530,1071 236,1071 236,1332 129,1332 129,1330 81,1330 81,1105 82,1105 82,1039 127,1039 127,952 129,952 129,548 81,548 81,441 80,441 80,248 81,248"/>
	<TextEquiv conf="0.95832">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Os fenômenos organizacionais revelam-se complexos para aqueles que querem investigar seus determinantes, tanto
quanto para aqueles que buscam intervir na solução de problemas comuns no dia a dia de qualquer organização,
independentemente de tamanho, setor ou segmento produtivo. É comum, na literatura, a compreensão de que tais
fenômenos devem ser considerados como resultados da interação entre fatores que se estruturam em, pelo menos,
quatro níveis: individual, grupal, organizacional propriamente dito e contextual ou ambiental.
Considerando essas informações, avalie as seguintes afirmações, que relacionam os níveis dos fenômenos organizacionais
com possíveis explicações de alguns temas organizacionais clássicos.
|. Quando o absenteísmo é considerado o produto de fatores culturais e de políticas de gestão de pessoas,
trabalha-se no nível organizacional.
Il. Quando a permanência do trabalhador na organização é explicada pela intensidade do seu comprometimento
organizacional, trabalha-se no nível individual.
Ill. Quando a perda do emprego não mais é atribuída à falta de habilidade do trabalhador, mas, sim, a mudanças
tecnológicas que demandam novo perfil de qualificação, trabalha-se no nível contextual.
IV. Quando a qualidade do desempenho no trabalho é explicada como resultado de processos motivacionais
ligados a valores e metas pessoais, trabalha-se no nível grupal.
V. Quando o estresse é explicado pelos conflitos, pela falta de comunicação e pelas relações entre gestores e seus
subordinados, trabalha-se no nível individual.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, III e V.
C I, IV e V.
D II, III e IV.
E II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
