<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:29:20</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:50:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="826,182 1536,182 1536,691 1534,691 1534,852 1535,852 1535,1101 1275,1101 1275,1149 981,1149 981,1388 874,1388 874,1386 826,1386 826,1181 827,1181 827,1120 920,1120 920,873 874,873 874,854 900,854 900,852 919,852 919,692 825,692 825,243 826,243"/>
	<TextEquiv conf="0.40856">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Em O preço da perfeição, Ellen (Crystal Bernard), corredora
de longas distâncias, descobre uma ótima maneira de
comer à vontade e não engordar nada: vomitar. Ótima,
obviamente, se não considerarmos sua saúde física e
mental. Quando seu treinador sugere que ela perca quatro
quilos para melhorar seu desempenho, ela intensifica a
prática de provocar o vômito após as refeições, o que já
fazia desde a infância.
LANDEIRA-FERNANDEZ, J.; CHENIAUX, E. Cinema e loucura: conhecendo os
transtornos mentais através dos filmes. Porto Alegre: Artmed, 2010.
A respeito do quadro descrito acima, avalie as afirmações
a seguir.
I. Trata-se de um quadro de anorexia nervosa.
II. É considerado um transtorno, e não uma doença,
pois sua etiopatogenia ainda é desconhecida.
III. Após um episódio de hiperfagia, seria esperado
que Ellen fosse acometida por sentimentos de
vergonha e culpa.
IV. Para o DSM-IV, a manutenção do peso normal
representa um dos aspectos básicos da
diferenciação entre os diagnósticos de anorexia
nervosa e bulimia nervosa.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 791,176 791,314 790,314 790,943 791,943 791,1171 790,1171 790,1383 129,1383 129,1384 128,1384 128,875 127,875 127,501 81,501 81,248 80,248 80,247 81,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96281">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Acerca da investigação e da compreensão das relações de
apego estabelecidas entre pais e bebê, verifica-se que
A a perspectiva mais aceita até hoje, desde os estudos de
John Bowlby sobre o tema, prioriza o desenvolvimento
unidirecional das relações de apego e o papel central
que as atitudes dos pais exercem nessas relações.
B a proximidade física e emocional entre a mãe e o
bebê, conforme proposto nos estudos de Bowlby,
influenciados pela Etologia e Psicanálise, tem como
origem evolucionária a sobrevivência do bebê e sua
futura adaptação às demandas do ambiente.
C o vínculo de apego estabelecido inicialmente entre
o bebê e a figura materna funciona, como propõe
Bowlby e Ainstworth, de maneira singular, pouco
vinculada às relações sociais estabelecidas pela
criança ao longo de sua vida.
D o “procedimento da situação estranha”, como ficou
conhecido o procedimento que muitos estudos
empíricos sobre o apego utilizaram, permitiu que
os pesquisadores concluíssem que não há como
identificar padrões de apego que possam classificar as
relações entre mãe e bebê.
E os estudos empíricos, de acordo com perspectivas
mais recentes na investigação do apego, são pouco
relevantes, e se enfatiza o comportamento da mãe
como primordial para favorecer o desenvolvimento
de um estilo de apego seguro do bebê.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
