<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:28:28</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:45:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-18.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="500,228 500,776 1121,776 1121,228"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,815 1535,815 1535,984 1534,984 1534,1292 1536,1292 1536,1503 782,1503 782,1610 1483,1610 1483,1665 1535,1665 1535,1694 1534,1694 1534,1872 1535,1872 1535,1902 1474,1902 1474,2006 82,2006 82,2007 81,2007 81,1610 82,1610 82,1541 327,1541 327,1414 81,1414"/>
	<TextEquiv conf="0.95598">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O Relatório do Desenvolvimento Humano de 2007, do Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento
(PNUD), apresenta dados referentes ao ano de 2005, e nele o Brasil, pela primeira vez, consta entre as nações de alto
desenvolvimento humano. De acordo com o Relatório, o Brasil ocupa a 70.ª posição (em um conjunto de 177 nações
avaliadas), com o Índice de Desenvolvimento Humano (IDH) de 0,800.
Embora seja alvissareiro que os índices estejam em uma trajetória ascendente, o quadro social brasileiro
não deixa muita margem para euforia. A posição ocupada pelo Brasil está no limite inferior da escala, com
uma diferença de 0,002 da primeira nação de médio desenvolvimento humano. Além disso, considerando
especificamente o Índice de Pobreza Humana, pesquisado pelo mesmo programa, o Brasil ocupa a 23.ª posição,
de um total de 108 países em desenvolvimento.
Em um país marcado por profunda desigualdade social, a pobreza figura como um dos traços mais pungentes. Apesar
da significativa melhora do quadro de pobreza nos últimos anos, 16% da população brasileira vive em condições de
extrema pobreza e 38%, em condições de pobreza.
DANTAS, C. M. B.; OLIVEIRA, I. F.; YAMAMOTO, O. H. Psicologia e pobreza no Brasil: produção de conhecimento e atuação do psicólogo.
Psicologia e Sociedade, n. 22(1), 2010, p. 104-111 (adaptado).Disponível em: &lt;http://grafar.blogspot.com.br/
2010/02/charge-joel-almeida.html&gt;. Acesso em: 26 ago. 2012.
Há relação entre o que é mostrado na charge e no texto?
A Sim, pois tanto a charge quanto o texto abordam temáticas relativas ao desenvolvimento humano e à miséria.
B Sim, pois, apesar de ser considerado um país de alto desenvolvimento humano, o Brasil não evidencia esse atributo
na organização da sociedade.
C Sim, pois o desenvolvimento humano é processo que envolve os que se consideram humanos, e os que não se
consideram como tal estão na linha da miséria.  
D Não, pois a charge refere-se ao Programa Nacional de Direitos Humanos, ao passo que o texto trata de pobreza e
desenvolvimento humano.
E Não, pois, segundo o texto, o Brasil está, pela primeira vez, entre os países de alto desenvolvimento humano.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
