<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:27:23</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:41:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-23.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,189 806,2008 808,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1536,176 1536,643 1535,643 1535,1088 1232,1088 1232,1198 1536,1198 1536,1474 1485,1474 1485,1617 1535,1617 1535,1688 1534,1688 1534,1962 1374,1962 1374,2011 826,2011 826,1582 825,1582 825,1490 872,1490 872,1219 827,1219 827,1200 845,1200 845,1198 1129,1198 1129,1088 827,1088 827,820 826,820 826,752 919,752 919,644 825,644 825,248 826,248"/>
	<TextEquiv conf="0.46657">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A realidade dos movimentos sociais é bastante dinâmica
e, nem sempre, as teorizações têm acompanhado esse
dinamismo. Com a globalização e a informatização da
sociedade, os movimentos sociais, em muitos países,
inclusive no Brasil e em outros países da América Latina,
tenderam a se diversificar e complexificar. Por isso, muitas
explicações paradigmáticas ou hegemônicas nos estudos
da segunda metade do século XX necessitam de revisões
ou atualizações ante a emergência de novos sujeitos
sociais ou cenários políticos.
Scherer-Warren, |. Das mobilizações às redes de movimentos sociais.
Sociedade e Estado. Brasília, v. 21, n. 1, jan./abr., 2006, p. 109-30.
Considerando a afirmação acima, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. A Psicologia precisa dedicar-se a compreender os
novos sujeitos sociais em seus cenários políticos,
a diversidade identitária, as diferentes demandas
por direitos e formas de ativismo, para construir um
arcabouço teórico capaz de dar respostas às demandas
de fortalecimento de indivíduos e das redes sociais.
PORQUE
Il. A sociedade civil, embora configure um campo
composto por forças sociais heterogêneas, está
relacionada à esfera da defesa da cidadania e suas
respectivas formas de organização em torno de
interesses públicos e de valores, não sendo isenta
de relações e conflitos de poder, de disputas por
hegemonia e representações sociais e políticas
diversas e antagônicas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 791,176 791,574 790,574 790,1206 789,1206 789,1451 629,1451 629,1495 81,1495 81,1110 80,1110 80,1084 127,1084 127,830 82,830 82,703 81,703 81,640 85,640 85,521 81,521"/>
	<TextEquiv conf="0.96100">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O modo como a Psicologia tenta dar conta das relações
sociais apresenta dupla característica. Uma consiste
em focalizar as dimensões ideais e simbólicas e os
processos psicológicos e cognitivos que se articulam aos
fundamentos materiais dessas relações. A outra aborda
essas dimensões e esses processos considerando o espaço
de interação entre pessoas ou grupos, no seio do qual elas
se constroem e funcionam.
JODELET, D. Os processos psicossociais da exclusão. /n: SAWAIA, B. As artimanhas
da exclusão: análise psicossocial e ética da desigualdade social. 5 ed.
Petrópolis: Vozes, 2004, p. 54 (adaptado).
Considerando o contexto acima, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas
|. A Psicologia Social, ao estudar fenômenos como
preconceito, estereótipo, crenças e valores, insere-se
em perspectiva mais sociologizante do que psicológica.
PORQUE
A Psicologia Social tenta compreender de que maneira
as pessoas e os grupos se constroem no interior de
relações socioculturais mais amplas, de acordo com as
duas características apontadas por Jodelet.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
