<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:28:15</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:56:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="73,223 73,718 1547,718 1547,223"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,204 1057,204 1057,812 1132,812 1132,1023 1150,1023 1150,1049 128,1049 128,1047 81,1047 81,809 82,809 82,207 81,207"/>
	<TextEquiv conf="0.95804">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Nessa tirinha, a personagem Mafalda, criada por Quino, expressa o conceito de
A identidade fluida na perspectiva de modernidade tal como proposta por Bauman.
B institucionalização na perspectiva sociológica de Berger e Luckmann.
C desenvolvimento humano na perspectiva bioecológica de Bronfenbrenner.
D aquisição e desenvolvimento da linguagem na perspectiva soviética de Luria.
E desenvolvimento da personalidade na perspectiva psicodinâmica de Melanie Klein.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="81,1088 1536,1088 1536,1110 1534,1110 1534,1414 1535,1414 1535,1483 1534,1483 1534,1673 1066,1673 1066,1674 598,1674 598,1675 530,1675 530,1733 155,1733 155,1931 236,1931 236,2011 82,2011 82,2012 81,2012 81,1772 82,1772 82,1703 129,1703 129,1274 80,1274 80,1157 81,1157"/>
	<TextEquiv conf="0.19708">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Avalie as afirmações abaixo, relativas a processos organizacionais e gestão de pessoas, em especial com
referência às características que definem novas tendências de inserção ampliada do psicólogo em face dos
problemas organizacionais.
I. Tem havido crescente especialização em algumas atividades de RH que requerem profundo conhecimento
técnico e científico, de forma a possibilitar a atuação do psicólogo como consultor interno.
II. O trabalho em equipes multiprofissionais diversificadas obriga o psicólogo a lidar com linguagens e estratégias
de solução de problemas oriundas de diferentes domínios de conhecimento.
III. É crescente a participação do psicólogo em programas cujo objetivo é preservar a saúde do trabalhador e
garantir-lhe condições apropriadas de trabalho.
IV. Cada vez mais, o psicólogo participa como elemento externo à organização, quer como consultor, quer como
mão de obra terceirizada.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C III.
D I e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
