<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:26:53</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:39:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-25.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="heading">
	<Coords points="82,187 290,187 290,188 498,188 498,189 706,189 706,190 913,190 913,191 1121,191 1121,192 1329,192 1329,193 1536,193 1536,218 1300,218 1300,638 1299,638 1299,975 1534,975 1534,1040 552,1040 552,1081 317,1081 317,1080 82,1080 82,1079 81,1079 81,1039 80,1039 80,975 316,975 316,218 81,218 81,217 82,217"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
João e Francisca, casados há 13 anos, têm dois filhos: Marcos, com 9 anos de
idade, e Antônio, com 6. Marcos frequenta o 4.º ano do ensino fundamental
de uma escola pública e, há algum tempo, vem manifestando comportamento
agressivo com os colegas e mostrando-se desinteressado pelas atividades
escolares, o que prejudicou seu desempenho escolar. A professora relata que
Marcos passou a agir dessa maneira depois de ter-se envolvido em uma briga
com alguns alunos mais velhos. O outro filho do casal, Antônio, está matriculado
no 1.º ano dessa mesma escola e, no início do ano letivo, apresentou dificuldade
de adaptação à escola e tem reclamado, com frequência, que é excluído das
brincadeiras por estar acima do peso.
Francisca dedica-se aos cuidados da família e da casa e, sempre que pode, auxilia
os filhos nas tarefas da escola. João trabalha em uma empresa que foi comprada
recentemente por um importante grupo empresarial e, devido a mudanças na
gestão da empresa e à redução na quantidade de colaboradores, está dedicando
mais tempo ao trabalho, para conseguir cumprir as metas estabelecidas;
mostra-se apreensivo e insatisfeito com a empresa, assim como outros colegas
de trabalho.
Tendo como base essas informações, escolha o contexto escolar ou o organizacional e redija uma proposta de
intervenção para uma das situações relatadas, justificando o plano descrito com conceitos que fundamentam a
escolha realizada. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
