<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:28:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:47:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,189 805,2008 808,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 791,182 791,208 790,208 790,796 791,796 791,1119 790,1119 790,1120 530,1120 530,1164 198,1164 198,1281 268,1281 268,1397 129,1397 129,1396 81,1396 81,1193 82,1193 82,1132 174,1132 174,1118 175,1118 175,475 129,475 129,415 81,415 81,414 80,414 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96262">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A relação entre estímulo-resposta-consequência,
chamada de contingência tríplice ou tríplice relação de
contingência, é considerada a unidade mínima de análise
dos comportamentos operantes. Com base no modelo de
contingência tríplice, avalie as afirmações a seguir.
I. Não é suficiente identificar os estímulos ou as
respostas isoladamente, mas, sim, a relação
mútua entre esses eventos.
II. O comportamento operante de um organismo
depende tanto dos estímulos antecedentes
quanto das consequências imediatas que produz.
III. Um estímulo antecedente sinaliza a ocasião em
que dada resposta, se emitida, poderá ter como
consequência um estímulo reforçador.
IV. Um estímulo antecedente acarreta, automaticamente, uma resposta e sua consequência, de tal
modo que, em ocasiões futuras, essa resposta
precisará daquele estímulo antecedente para
ser emitida.
V. Um estímulo consequente é chamado de aversivo
quando diminui a probabilidade de emissão
futura da resposta que o produziu, o que gera
variabilidade comportamental.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B III e V.
C I, II e III.
D I, II, IV e V.
E II, III, IV e V.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="843,400 843,681 1540,681 1540,400"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,187 1536,187 1536,380 1535,380 1535,1734 1534,1734 1534,1779 951,1779 951,2011 826,2011 826,1807 827,1807 827,1777 828,1777 828,1356 827,1356 827,1355 826,1355 826,1182 825,1182 825,243 826,243"/>
	<TextEquiv conf="0.52567">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A figura abaixo sintetiza resultados de três estudos de
neuroimagem, por meio dos quais se busca investigar
a relação entre a inteligência e a ativação de regiões
cerebrais específicas.
A figura 1 mostra regiões em que o volume da substância
cinzenta está sob forte influência genética, tendo o volume
dessas áreas correlação moderada com a inteligência geral.
A figura 2 mostra áreas pré-frontais laterais que são recrutadas
mais intensamente para se responder a tarefas verbais e não
verbais presentes em testes de inteligência geral.
A figura 3 mostra as regiões ativadas em tarefas de memória
de trabalho — verbais e não verbais —, especialmente
aquelas que envolvem interferência de estímulos que
requerem atenção controlada. O nível de atividade
nessas regiões, ao se responder a tarefas de memória,
está correlacionado com o desempenho em testes de
inteligência fluida, mais associados à inteligência geral.
Considerando os achados desses estudos, avalie as
afirmações abaixo.
I. A inteligência geral está associada ao volume das
áreas que contêm o corpo celular dos neurônios.
II. Os resultados indicam que tarefas de inteligência
fluida recrutam áreas cerebrais distintas daquelas
recrutadas por testes de memória de trabalho.
III. Os resultados sugerem que os altos índices
de herdabilidade da inteligência geral podem,
em parte, ser explicados por diferenças
neuroanatômicas estruturais.
IV. Os achados permitem visualizar-se que as áreas
que contêm os axônios são as que sofrem mais
influência genética.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
