<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:29:08</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:49:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_PSICOLOGIA-15.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,189 805,2008 808,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 827,176 827,177 1536,177 1536,208 1535,208 1535,1335 1275,1335 1275,1378 951,1378 951,1612 852,1612 852,1614 826,1614 826,1409 827,1409 827,1348 920,1348 920,1056 874,1056 874,1037 899,1037 899,1035 920,1035 920,794 874,794 874,730 826,730 826,729 825,729 825,243 826,243"/>
	<TextEquiv conf="0.56249">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os processos psicossociais de caráter cognitivo e
emocional influenciam as relações sociais e, por sua
vez, são influenciados por circunstâncias sociais. São
objeto de estudo da Psicologia e de outras ciências
sociais e buscam explicar comportamento humano e
fenômenos sociais complexos. São processos que têm
uma função fundamental, tanto na manutenção como
na transformação das condições de vida e constituem
importante eixo do trabalho comunitário.
MONTERO, M. Introducción a la psicología comunitaria: desarollo, conceptos
y processos. Buenos Aires: Paidós, (2004).
Considerando a importância dos processos psicossociais
no trabalho do psicólogo, avalie as afirmações abaixo.
I. Indivíduos e relações por eles mediadas são
afetados pelos processos psicossociais e são
objeto de estudo e intervenção do psicólogo.
II. A realidade cotidiana organiza-se por meio
de processos psicossociais de naturalização e
familiarização, que se configuram como objeto de
estudo da Sociologia.
III. Hábitos são comportamentos estruturados, estáveis
e não assumidos conscientemente, podendo,
portanto, relacionar-se a distúrbios psicológicos.
IV. Os processos psicossociais são modos de se
enfrentar a vida cotidiana e de facilitar a vida social.
V. A participação e o compromisso social são
processos psicossociais comunitários que ocupam
lugar importante no trabalho do psicólogo.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e V.
C II e III.
D III e IV.
E IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 82,176 82,177 791,177 791,208 790,208 790,609 791,609 791,1013 790,1013 790,1749 789,1749 789,1750 530,1750 530,1792 236,1792 236,1967 230,1967 230,2008 129,2008 129,2007 81,2007 81,1817 82,1817 82,1760 175,1760 175,1128 130,1128 130,1127 129,1127 129,1014 80,1014 80,232 81,232"/>
	<TextEquiv conf="0.95701">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O movimento denominado Psicologia Positiva teve início
em 1998, quando o psicólogo Martin Seligman assumiu a
presidência da American Psychological Association (APA).
Segundo ele, a ciência psicológica vinha negligenciando
o estudo dos aspectos virtuosos da natureza humana, o
que poderia ser confirmado por uma simples pesquisa
no banco de dados da PsycInfo. Ao se utilizar a palavrachave “depressão”, são encontrados 110 382 artigos entre
os anos de 1970 e 2006; ao passo que, na busca com a
palavra-chave “felicidade”, são encontrados apenas 4 711
artigos publicados no mesmo período.
A negligência ao estudo dos aspectos positivos e virtuosos
dos seres humanos pela Ciência Psicológica, de acordo
com Seligman (2002), baseou-se, historicamente, no
pensamento dominante na Psicologia, direcionado ao
estudo dos aspectos “anormais”. Parece que o fator mais
intrigante no estudo do comportamento humano não
era representado pela média da população, mas pelo
improvável e pelo diferente.
PALUDO S. S. &amp; KOELLER, S.H. Psicologia Positiva: uma nova abordagem para
antigas questões. Paideia, v. 17, n. 36, p. 9-20, 2007 (adaptado).
Avalie as seguintes afirmações acerca da Psicologia
Positiva, movimento mencionado no texto acima.
I. O foco em aspectos positivos do desenvolvimento
humano já era presente nos trabalhos de teóricos
humanistas, tais como Maslow e Rogers.
II. A ênfase em contribuir para o fortalecimento
de dimensões saudáveis e positivas das pessoas
leva esse movimento da Psicologia a afastarse de métodos científicos rigorosos em suas
investigações e teorizações.
III. Esse movimento buscou modificar o foco dos
estudos da Psicologia, que deixaria de atuar
na reparação do que está errado ou ruim, para
(re)construir qualidades positivas, fortalecendo-se,
assim, o que existe de mais saudável nos indivíduos.
IV. Um dos desafios atuais da Psicologia Positiva é a
operacionalização de instrumentos para avaliar e
classificar as virtudes e as forças pessoais.
V. A Psicologia Positiva reconhece que a ênfase
atribuída, nos últimos 50 anos, às patologias
ou àquilo que é desviante trouxe importantes
contribuições científicas para a Psicologia e para
a capacidade de intervenção em tais problemas.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, III e V.
C I, IV e V.
D II, III e IV.
E II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
