<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:27:20</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:42:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="841,1150 1015,1150 1015,1210 1535,1210 1535,1553 1536,1553 1536,1908 1533,1908 1533,1998 826,1998 826,1921 919,1921 919,1794 920,1794 920,1641 919,1641 919,1582 874,1582 874,1532 826,1532 826,1479 824,1479 824,1210 841,1210"/>
	<TextEquiv conf="0.96678">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma das vantagens do uso de sistemas informatizados
no processo de projeto em arquitetura é a possibilidade
de simulação, com vistas à avaliação do desempenho
das edificações. Uma simulação que procure avaliar uma
edificação em termos de desempenho térmico deverá
levar em conta, entre outros fatores, a delimitação de
zonas térmicas, o padrão de ocupação, os materiais de
vedação e revestimento, a orientação solar das fachadas
e o sistema de ar-condicionado utilizado.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
I. Os ambientes de uso distinto não podem ser
agrupados na mesma zona térmica, mesmo com
ganhos térmicos equivalentes.
II.O peso dado a cada um dos fatores independe
das necessidades de avaliação.
III.Na delimitação das zonas térmicas, os limites não
precisam ser necessariamente físicos.
IV.O nível de detalhamento da modelagem
tridimensional para avaliação do desempenho
térmico é o mesmo para a avaliação da iluminação
natural.
É correto apenas o que se afirma em
o. o. Olel. Olelv O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,252 1538,252 1538,620 1535,620 1535,877 1534,877 1534,1119 871,1119 871,1062 873,1062 873,843 826,843 826,729 824,729 824,641 825,641 825,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96281">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O Minimalismo é um movimento artístico que surgiu nos
Estados Unidos na década de 1960 e foi denominado de
arte “ABC” ou minimal art. Influenciado pelas correntes
abstracionistas das vanguardas artísticas do início do
século XX — tais como o suprematismo e o neoplasticismo,
entre outros —, o Minimalismo se expandiu pela arte e
pela arquitetura. Para Giulio Carlo Argan (1909-1992) —
historiador e teórico da arte —, o objetivo da minimal art
seria realizar uma síntese de volume e cor, criando formas
elementares a partir de estruturas geométricas primárias,
capazes de se impor na paisagem ao mesmo tempo
apinhada e desolada das megalópoles industriais.
A partir do texto acima e considerando as relações
estabelecidas com outras manifestações artísticas,
conclui-se que o Minimalismo
A adotou, como o neoplasticismo, a ideia de que uma
obra de arte deve ser concebida durante sua execução.
B celebrou o racionalismo e um modo matemático de
pensar, tal como o expressionismo abstrato.
C compartilhou com o construtivismo, um compromisso
com o rigor conceitual, relacionando a arte com a
ciência e a tecnologia.
D descreveu o ambiente consumista e sua mentalidade,
assim como a pop art na década de 1950.
E substituiu a instantaneidade perceptiva de base gestáltica
pela leitura sequencial e relacional do cubismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="139,1430 251,1430 251,1494 790,1494 790,2004 125,2004 125,1871 127,1871 127,1710 81,1710 81,1590 79,1590 79,1494 139,1494"/>
	<TextEquiv conf="0.96767">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A doutrina da restauração defendida por Viollet-le-Duc
contrapõe-se à doutrina de Ruskin e predomina no
conjunto dos países europeus porque
A defendia uma doutrina anti-intervencionista baseada
na tese do deixar envelhecer e perecer.
B contribuía para enfatizar tanto o valor da antiguidade,
quanto a espacialidade dos monumentos.
C considerava o objeto arquitetônico uma fonte histórica
que não poderia ser tocado, para que se evitasse o
risco de sua deterioração.
D postulava a prioridade do passado em relação ao presente
e afirmava a legitimidade da história do monumento.
E atendia às aspirações historicistas dos restauradores
formados nos países de língua alemã e da Europa Central.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,254 790,254 790,1000 789,1000 789,1148 790,1148 790,1207 789,1207 789,1356 658,1356 658,1396 128,1396 128,1393 81,1393 81,1050 79,1050 79,1024 80,1024 80,836 79,836 79,254 119,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96030">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O conceito da aerotrópolis se fundamenta no aeroporto
funcionando como nó de transporte multimodal regional,
mas também se desenvolvendo como centralidade, como
um nexo comercial análogo aos distritos centrais de
negócios das metrópoles do século 20, abrigando cadeias
e clusters de negócios ligados ao aeroporto, tais como
parques tecnológicos, hotéis, parques logísticos, centros
de entretenimento e convenções e, até mesmo, áreas
residenciais para atenderem à população aeroportuária.
BRANDÃO, A., FARIA, T. Cidade aeroporto ou aeroporto-cidade? /n: MARQUES
DA SILVA, R. C. (org.). A cidade pelo avesso desafios do urbanismo
contemporâneo. Rio de Janeiro: Viana e Mosley/PROURB-UFRJ, 2006.
A partir do conceito acima, avalie as asserções a seguir e
a relação estabelecida entre elas.
As aerotrópolis devem ser planejadas para possibilitar a
recuperação do traçado e da inter-relação dos elementos
morfológicos urbanos
PORQUE
do ponto de vista econômico, o planejamento deve
estimular a instalação de empresas interdependentes no
entorno do aeroporto.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
