<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:42:39</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:37:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-30.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,271 1533,271 1533,322 1534,322 1534,698 1462,698 1462,895 1058,895 1058,1085 1385,1085 1385,1111 1313,1111 1313,1168 143,1168 143,1085 144,1085 144,959 143,959 143,895 80,895 80,740 111,740 111,616 81,616 81,566 80,566 80,398 79,398 79,322 128,322 128,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96523">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Os edifícios consomem 44% da energia elétrica no Brasil e 50% desse total têm consumo em edificações residenciais.
A principal fonte de energia elétrica no Brasil são as hidrelétricas (95%). Apesar de ser considerada uma energia limpa,
necessita de altos investimentos financeiros em sua implantação, arrasam a fauna e flora de grandes superfícies, sem
possibilidade de uso do potencial pleno em épocas de seca.
Considerando a participação percentual no consumo dos edifícios residenciais (22% do consumo total do país),
a economia nesse setor pode ser representativa. Verificando o consumo final da região Sul, observa-se que os aspectos que
mais influenciam nesse alto consumo são: os condicionadores de ar (32%), o chuveiro elétrico (18%) e a iluminação (8%).
PICORAL, R.B. Arquitetura sustentável versus ganhos ambientais. In: Ferreira, M. S. et. al. (Org.) Arquitetura e urbanismo: posturas, tendências e reflexões.
Porto Alegre: Livraria do Arquiteto, 2008. Volume Il, p. 56.
Considerando as idéias centrais desenvolvidas no texto acima, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
Arquitetura e consumo de energia.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) postura do arquiteto frente a esse cenário; (valor: 2,0 pontos)
b) diretrizes de projeto voltadas à economia de energia; (valor: 2,0 pontos)
c) alternativas para redução de consumo de energia em condicionamento térmico; (valor: 2,0 pontos)
d) alternativas para redução de consumo em aquecimento de água; (valor: 2,0 pontos)
e) alternativas para redução de consumo de energia em iluminação artificial. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
