<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:40:29</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:37:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="81,332 82,1131 1042,1128 1042,1095 1512,1095 1511,331 1036,331 1036,330"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,254 1535,254 1535,311 1529,311 1529,1350 1534,1350 1534,1407 832,1407 832,1408 129,1408 129,1409 128,1409 128,1373 81,1373 81,1162 80,1162"/>
	<TextEquiv conf="0.96570">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Os desenhos a seguir foram realizados durante a etapa de levantamento de dados para a execução de um projeto de
regularização fundiária sustentável de área urbana.
Considerando os desenhos apresentados e as informações apresentadas nas legendas, assinale a opção correta.
A rua 1 apresenta declividades mais suaves do que a rua 2 e o lote A está mais alto que o lote B.
A rua 1 apresenta declividades mais suaves do que a rua 2 e o lote A apresenta maior insolação que o lote B.
A rua 2 apresenta declividades mais suaves do que a rua 1 e o lote B está mais alto que o lote A.
A rua 2 apresenta declividades mais suaves do que a rua 1 e o lote A apresenta maior insolação que o lote B.
As ruas 1 e 2 apresentam a mesma declividade. O lote A apresenta menor insolação que o lote B que está em uma
altitude menor que o lote A.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="96,1443 270,1443 270,1505 1535,1505 1535,1831 1391,1831 1391,1982 1428,1982 1428,2056 755,2056 755,2057 82,2057 82,2058 81,2058 81,1852 129,1852 129,1680 79,1680 79,1505 96,1505"/>
	<TextEquiv conf="0.96655">
	<Unicode>QUESTÃO 34
As barreiras acústicas têm o objetivo principal de criar um anteparo físico para amortecer e reduzir o som proveniente de uma
fonte como por exemplo ruído de veículos automotores. Essas reduzem, por exemplo, esse tipo de barulho para receptores
que vivem às margens das pistas de rolamento de veículos, minimizando, assim, o impacto acústico nessas regiões.
A partir das informações apresentadas e considerando a utilização das barreiras acústicas, avalie as afirmações que
se seguem.
|. Aincidência do vento sobre a barreira acústica pode reduzir sua eficiência pela penetração do som na região
de sombra acústica.
Il. O revestimento asfáltico utilizado nas pistas de rolamento das rodovias é irrelevante no desempenho das
barreiras acústicas.
Ill. Arelação geométrica entre a fonte, o meio e o receptor influi na proteção acústica de uma barreira.
IV. A barreira, quanto mais próxima da fonte ou do receptor, melhor será o seu desempenho acústico.
É correto apenas o que se afirma em
O lell. O llelv. O llelv. O Lilell. O LINeEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
