<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:39:54</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:39:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="74,549 74,976 1540,976 1540,549"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,268 1536,268 1536,294 1535,294 1535,1489 1533,1489 1533,1646 534,1646 534,1717 226,1717 226,2009 130,2009 130,2008 81,2008 81,1190 79,1190 79,1117 689,1117 689,483 80,483 80,315 119,315"/>
	<TextEquiv conf="0.95837">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A cidade de Seul tem um rio chamado Cheoggyecheon, que havia se transformado em um esgoto, foi coberto por
concreto nos anos 50. O trecho recebeu uma via elevada de seis pistas e ali passou a circular um trânsito intenso.
Hoje, o rio corre limpo e a céu aberto, cercado por um parque. O que aconteceu para tornar isso possível foi um grande
projeto de demolição das autopistas e criação do parque, que dá passagem novamente ao leito natural do rio com suas
águas já tratadas.
Disponível em: &lt;http://www.arquitetonico.ufsc.br/uma-impressionante-renovacao-urbana-em-seul&gt;
Acesso em: 30 set. 2011.
A partir do texto e das imagens apresentadas e considerando que os rios desempenham um importante papel na
dinâmica urbana, avalie as afirmações a seguir.
|. Acriação de vias expressas sobre rios possibilita uma maior mobilidade na cidade e maior integração viária com
o entorno da via.
Il. A presença de parques lineares nas margens de rios pode alterar o microclima local reduzindo a temperatura
média ao redor do parque, se comparada com o restante da cidade.
Ill. Lagos artificiais criados em parques podem ser utilizados como bacias de detenção, que tem o objetivo de
absorver o excedente de águas no período de pico das chuvas, escoando-as lentamente após o seu término.
IV. Aretificação e canalização dos rios em áreas urbanas é o mecanismo mais eficiente para o combate às cheias,
pois possibilita que a água escoe mais rapidamente da área com problemas de enchentes a um baixo custo.
É correto apenas o que se afirma em
A IeIV
B IIeIII
C IIIeIV
D I,IIeIII
E I,IIeIV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
