<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:38:47</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:39:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="806,393 806,400 79,401 80,1366 1535,1364 1534,399 1532,399 1532,392"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords points="1110,520 1110,558 1107,558 1107,520"/>
	<TextEquiv conf="0.07285">
	<Unicode>1</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="80,254 1535,254 1535,1643 1536,1643 1536,1698 1534,1698 1534,1767 832,1767 832,1768 534,1768 534,1847 242,1847 242,2004 131,2004 131,2005 130,2005 130,2003 81,2003 81,1485 80,1485"/>
	<TextEquiv conf="0.95361">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A transformação do Reichstag está embasada em quatro questões: o significado do Bundestag como um fórum
democrático; um compromisso com a acessibilidade ao público; uma sensibilidade para com a história; e uma agenda
ambiental rigorosa. Sublinhando valores de clareza e transparência, a cúpula de vidro é um novo marco para Berlim, e
um símbolo do vigor do processo de mocrático alemão.
Disponível em: &lt;www.fosterandpartners.com/Projects/0686/Default.aspx&gt;. Acesso em: 26 ago. 2011.
Considerando as premissas de projeto apresentadas pelo escritório de Norman Foster para a requalificação do
Reichstag e as imagens apresentadas do edifício após a intervenção, avalie as afirmações a seguir.
|. Ocaráter de fórum democrático do Parlamento Alemão (Bundestag) está reforçado no projeto pela transparência
nos fechamentos e na cúpula.
Il. O público tem amplo acesso ao edifício e pode acompanhar o trabalho parlamentar pelos planos de vidro, assim
como pela cobertura envidraçada entre o salão principal e a cúpula.
Ill. Areconstrução da cúpula, embora marcante, não atende às recomendações da Carta de Veneza, pois segundo
esta, as reconstruções devem seguir seu formato original.
IV. A colocação de elementos refletivos no centro da cúpula permite que o salão principal do Parlamento receba
iluminação natural, que é controlada por filtros móveis.
É correto apenas o que se afirma em
le.
lelv.
Neil.
LIVeilv
1, Meilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
