<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:32:10</Created>
	<LastChange>2020-09-23T20:32:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="96,1452 270,1452 270,1519 790,1519 790,1767 449,1767 449,1886 479,1886 479,1931 658,1931 658,1976 717,1976 717,2001 128,2001 128,1998 81,1998 81,1767 80,1767 80,1519 96,1519"/>
	<TextEquiv conf="0.96528">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Na concepção do bioclimatismo aplicado ao desenho
urbano, para cada região, existem princípios referentes
à localização de um assentamento, ao tipo de traçado
urbano e à morfologia do local (forma, vias, lotes e
tamanho dos espaços construídos), que propiciam
conforto térmico ambiental. Esses princípios são
determinados em função
da altitude do local.
do sombreamento natural.
das declividades existentes.
da natureza dos materiais de revestimento.
coOgÇGoo
da orientação e direção dos ventos dominantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,256 1535,256 1535,1271 1536,1271 1536,1474 1535,1474 1535,1731 1279,1731 1279,1782 956,1782 956,2002 849,2002 849,2004 826,2004 826,1752 920,1752 920,1032 874,1032 874,795 824,795 824,627 825,627 825,256 841,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96540">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Desde a antiguidade mais remota, a cidade configurou-
se como um sistema de informação e de comunicação,
com uma função cultural e educativa (...). Os monumentos
urbanos tinham uma razão não apenas comemorativa, mas
também didática: comunicavam a história das cidades,
mas comunicavam-na em uma perspectiva ideológica, ou
seja, tendo em vista um desenvolvimento coerente com as
premissas dadas.
ARGAN, G.C. História da arte como história da cidade.
São Paulo: Martins Fontes, 1995, p. 244
Na contemporaneidade, os ícones arquitetônicos têm se
tornado uma importante estratégia dos projetos urbanos
que buscam a inserção das localidades no competitivo
circuito turístico mundial. Acerca dos ícones arquitetônicos,
avalie as afirmações a seguir.
|. Os ícones empregam materiais e técnicas locais
para valorizar as culturas dos lugares onde se
inserem. Para isso, são convocados arquitetos de
expressão regional, conhecidos em seus países,
a fim de tornar visível ao mundo a competência
dos profissionais locais.
Paris adota a arquitetura icônica como uma das
estratégias de projeto urbano que a mantém na
posição de uma das cidades mais visitadas do
mundo. São exemplos de ícones arquitetônicos
e urbanísticos parisienses o Centro Pompidou,
a Pirâmide do Louvre e o Arco de La Defénse.
Inseridos em áreas degradadas ou esvaziadas
economicamente, os ícones arquitetônicos têm
sido utilizados pelos governos e empresas como
iniciadores de processos de revitalização de
áreas centrais e portuárias e para alavancar
desenvolvimentos locais a partir do seu entorno.
Os ícones arquitetônicos, ao se inserirem no
espaço urbano, não promovem modificações
morfológicas e tipológicas nas paisagens, pois
intencionam tornar-se estranhamentos naqueles
locais, destacando-se do conjunto, quer seja
pela sua monumentalidade, implantação ou pelas
atividades que sedia.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
el.
Nelv.
Weiv.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,258 790,258 790,507 789,507 789,612 790,612 790,972 789,972 789,1143 790,1143 790,1370 658,1370 658,1415 128,1415 128,1412 81,1412 81,1024 79,1024 79,999 80,999 80,717 78,717 78,612 79,612 79,531 80,531 80,258 96,258"/>
	<TextEquiv conf="0.95949">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Em uma sala térrea localizada em uma galeria com fins
comerciais, contendo duas janelas voltadas para uma rua
de tráfego de intensidade média e uma porta de acesso
para a circulação principal, exigiu-se um isolamento
sonoro efetivo que eliminasse ou atenuasse os ruídos
exteriores gerados pelo trânsito na rua e pelas pessoas
em trânsito ou em espera no corredor principal do edifício.
Arespeito da situação apresentada, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
É recomendável a utilização de paredes duplas com
recheio de lã de vidro, portas pesadas com vedação e
janelas de vidro duplo de 6 mm.
PORQUE
Com a adoção de sistemas de isolamento sonoro tem-
se a garantia de que os ruídos aéreos são atenuados,
e a capacidade de vibração das paredes diminui em
consequência do aumento da massa das superfícies
de separação.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
o Oo o oO oO
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
