<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:25:13</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:40:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="278,484 278,1678 1555,1678 1555,484"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,254 1535,254 1535,472 1534,472 1534,1755 1472,1755 1472,2012 130,2012 130,2008 81,2008 81,1759 80,1759"/>
	<TextEquiv conf="0.96542">
	<Unicode>QUESTÃO 9
O parque da Juventude, em São Paulo, encontra-se em um terreno com 240.000 m? no antigo local do Complexo
Penitenciário do Carandiru, em uma área densamente consolidada, incluindo parte do edifício do antigo presídio e ruínas
de um presídio inacabado. A proposta do parque mantém áreas de vegetação pré-existentes a serem preservadas e
efetua relação com a cidade por meio de áreas arborizadas setorizadas em três partes: um parque esportivo, uma área
central para lazer contemplativo, que contém uma área de proteção da vegetação e as ruínas, e um parque institucional,
dotado de uma estação de metrô, teatro e espaço para atividades culturais. No meio do parque, atravessando as três
partes, foi proposta uma alameda.
Considerando as informações apresentadas no texto e com base na imagem, qual a ação de projeto que deve ter sido
considerada como diretriz principal na ordenação do sistema de espaços livres?
Criação de caminhos entre peças do sistema (enlaçar).
Colocação de limite onde não existe um limite estabelecido (demarcar).
União dos espaços já protegidos e acrescentados aos espaços a demarcar (conectar).
Soma de espaços livres a outros já considerados com instrumentos específicos de proteção (acrescentar).
Relacionamento dos tecidos urbanos, ou parte dos tecidos, que não apresentam interação entre si (articular).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
