<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:31:09</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:54:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="73,421 73,1147 1544,1147 1544,421"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,268 1535,268 1535,1637 1460,1637 1460,1900 1210,1900 1210,1955 658,1955 658,2011 129,2011 129,2012 128,2012 128,2008 81,2008 81,1711 79,1711 79,1192 80,1192"/>
	<TextEquiv conf="0.96013">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Nos últimos anos, tem-se realizado estudos para a implantação de um Trem de Alta Velocidade (TAV) ligando
Campinas - SP ao Rio de Janeiro - RJ. O trajeto deve possuir 511 km e ter uma velocidade máxima de operação de
350 km/h.
A partir das informações e da figura apresentados, avalie as seguintes asserções e a relação estabelecida entre elas.
As ferrovias de alta velocidade são mais adequadas para interligar cidades cuja distância seja inferior a 600 km, pois
nesses casos, são competitivas em tempo de deslocamento - centro a centro de cidade - com o transporte aéreo,
devendo-se levar em consideração para o desenho do traçado, o relevo, a geologia e a hidrografia
PORQUE
os trens de alta velocidade não comportam grandes declividades, criando a necessidade de construção de pontes
e viadutos nos trechos com topografia muito acidentada ou com presença de rios. E os domínios geológicos são
importantes para verificar a capacidade de sustentação da obra, servindo para evitar, por exemplo, que a linha seja
construída sobre terrenos sujeitos a colapso.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções acima, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
