<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:30:39</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:23:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="84,732 84,1413 803,1413 803,732"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,251 1536,251 1536,704 1535,704 1535,1685 1536,1685 1536,1766 534,1766 534,2011 107,2011 107,2010 81,2010 81,1534 80,1534 80,1432 81,1432 81,568 80,568 80,251 119,251"/>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="831,723 831,1428 1528,1428 1528,723"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95888">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Em edifícios com mais de 500 metros de altura, a discussão ultrapassa as noções de arquitetura e engenharia do
edifício, tornando-se uma nova forma de urbanismo, com o conceito da cidade vertical. Essas propostas vão além das
discussões do impacto ambiental, urbano e socioeconômico, visando à criação de bases teóricas e tecnológicas para a
elaboração de projetos futuros, mais viáveis economica e tecnologicamente dentro do contexto da cidade. Por trás das
soluções arquitetônicas, o projeto de edifícios altos de melhor desempenho ambiental demanda um processo detalhado
de estudos técnicos de desempenho, incluindo simulações computacionais avançadas, sem o qual é impossível prever
seu desempenho e, assim, justificar o partido e a inovação.
Na década de 1960, o Grupo Archigram projeta o Plug-in City partindo das conexões entre os vários espaços do
ambiente construído, surgindo a ideia das ligações diagonais, indo além daquelas horizontais e verticais perceptíveis
em cidades onde o edifício alto já tinha um papel definidor da paisagem e das dinâmicas da vida urbana.
Vinte anos mais tarde, Norman Foster and Partners projeta a Millenium Tower (888 metros), originalmente proposta
para a baía de Tóquio simulando uma cidade vertical, dentro de uma forma cônica, construída sobre o mar.
UMAKOSHI, E.M. &amp; GONCALVES, J. C. S. Autopia do edifício alto “verde” e a criação de uma nova geração de ícones do desempenho ambiental. Revista Programa Pós-
Graduação Arquitetura e Urbanismo. FAU/USP, São Paulo, n. 26, dez. 2009 . Disponível em: &lt;archigram.wetminster.ac.uk/project.php?id=56&gt; . Acesso em: 30 ago. 2011.
Considerando as informações apresentadas no texto e com base nas imagens, avalie as afirmações a seguir.
|. O edifício alto ambiental contempla no processo de projeto as particularidades dos contextos climáticos e
culturais, dessa forma, cria uma imagem de homogeneização da arquitetura e da tecnologia.
Il. A megaestrutura do Plug-in City, apesar de futurística, possui uma hierarquia clara de estruturas, formas e
sistemas, como encontrado no ambiente urbano convencional.
Ill. Nas últimas duas décadas, as propostas para edifícios classificados como superaltos são apresentadas como
a solução para os problemas de sustentabilidade urbana.
IV. Segundo Archigram, com as inovações do setor da indústria tecnológica, a arquitetura tradicional poderia ser
transformada e as cidades tornariam-se organizações mais eficientes, o que contraria as metas atuais da
sustentabilidade urbana.
correto apenas o que se afirma em
lei.
lelv.
Neil.
Lelv.
WI, Meilv,
cogoor</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
