<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:42:14</Created>
	<LastChange>2020-09-23T20:42:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-29.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 431,192 431,264 1535,264 1535,453 1536,453 1536,653 1534,653 1534,762 1288,762 1288,914 1533,914 1533,1118 1535,1118 1535,1188 143,1188 143,1118 144,1118 144,983 143,983 143,881 81,881 81,762 80,762 80,264 96,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96465">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Um dos aspectos sempre associados à arquitetura moderna é a busca de transparência, cujo objetivo principal
é criar uma possibilidade maior de integração visual com o meio circundante. A obtenção de transparência implica
alteração significativa das superfícies verticais das edificações, antes maciças e pouco vazadas, cada vez mais abertas
e expostas a partir das primeiras décadas do século XX, com a consequente ampliação das superfícies envidraçadas.
O interesse pelo aumento da transparência, no sentido de permeabilidade visual, surgiu em países europeus de
clima frio, resultando em que amplas superfícies envidraçadas constituíssem as faces dos prismas elementares que
caracterizaram a arquitetura moderna nos seus primórdios. A partir do momento em que a busca da transparência
começou a ser empreendida em climas tropicais e temperados, tornou-se clara a necessidade de considerar
simultaneamente a proteção dos planos transparentes.
MAHFUZ, E. C. Tipo, projeto e método, construção interdisciplinar. Quatro partidos em debate 1960/2000. Porto Alegre: Marcavisual, 2011. p. 41 (com adaptações).
Considerando as ideias apresentadas acima, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
A necessidade de proteção dos planos verticais na arquitetura brasileira.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) as peculiaridades das condições climático-geográficas brasileiras e a adoção de soluções internacionais;
(valor: 3,0 pontos)
b) as alternativas para garantir a transparência e proteção dos planos verticais, adequadas à realidade brasileira;
(valor: 4,0 pontos)
c) a importância da proteção dos planos verticais para o conforto ambiental e redução do consumo de energia nas
edificações. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
