<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:29:33</Created>
	<LastChange>2020-09-23T20:29:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="501,502 503,1242 1114,1240 1112,500"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 1536,254 1536,445 1173,445 1173,446 809,446 809,1248 1534,1248 1534,1340 1535,1340 1535,1689 1534,1689 1534,1754 1195,1754 1195,1755 855,1755 855,1756 534,1756 534,1798 242,1798 242,2009 131,2009 131,2010 130,2010 130,2009 81,2009 81,1317 79,1317 79,1291 226,1291 226,447 80,447 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>QUESTÃO 18
No livro Os Pilares da Terra, o escritor britânico Ken Follet descreveu, minuciosamente, a construção de uma catedral
gótica no interior da Inglaterra no século XII. O fragmento do romance, a seguir transcrito, reflete o fascínio de Tom, o
construtor, pela catedral: “Tinha trabalhado numa catedral uma vez — Exeter. No princípio havia encarado aquele trabalho
como outro qualquer. [...] Entretanto percebera depois que as paredes de uma catedral não precisavam ser apenas
boas, mas perfeitas. Além de a catedral se destinar a Deus, a construção era tão grande que a menor obliquidade nas
paredes, o mais ínfimo desvio do nivelamento absoluto, enfraqueceria fatalmente a estrutura.”
Construção de uma catedral gótica. Disponível em: &lt;www.lmc.ep.usp.br/people/hlinde/Estruturas/images/catgot/Esq03g.jpg&gt;. Acesso em: 25 ago. 2011.
A partir do texto e da figura apresentados e considerando o sistema estrutural de uma catedral gótica conclui-se que
a principal diferença entre os arcos românicos e os arcos góticos está na forma pontiaguda desses últimos, que,
além de introduzir uma nova dimensão estética, tem como importante consequência a redução dos empuxos
dos arcos em cerca de 50%.
do ponto de vista estrutural, o gótico representou a passagem da estrutura pesada das catedrais românicas,
para uma estrutura mais leve, na qual os esforços eram absorvidos por um sistema estrutural com base em
abóbadas de berço localizadas logo abaixo do telhado.
os arcobotantes têm uma superfície superior reta e uma superfície inferior curva, de modo que seus eixos quase
retos seguem a linha dos empuxos da abóbada, enquanto sua forma levemente arqueada mostra como eles
suportam seu próprio peso graças à ação do arco.
as paredes resistiam tanto aos esforços verticais, quanto aos esforços horizontais gerados pelo vento, abóbadas
e telhado, exigindo uma preocupação maior com o comportamento estrutural, o que foi um passo fundamental
na transformação do conhecimento estrutural empírico em conhecimento científico.
É correto apenas o que se afirma em
CGoOoçÇGoo
lelv.
el.
lei.
LIelv
1, Meilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
