<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:41:48</Created>
	<LastChange>2020-09-23T20:41:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,267 1536,267 1536,432 1534,432 1534,548 1535,548 1535,713 1534,713 1534,836 1535,836 1535,953 1369,953 1369,1095 143,1095 143,955 80,955 80,836 920,836 920,713 808,713 808,714 80,714 80,715 79,715 79,548 785,548 785,433 81,433 81,434 80,434 80,267 96,267"/>
	<TextEquiv conf="0.96390">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
As estratégias de megaeventos esportivos da atualidade estão fortemente associadas a um desenvolvimento
urbano com base no consumo, sendo esse orientado mais diretamente para diferentes formas de lazer, turismo, esporte
e entretenimento. A cidade é então modelada para atender à demanda por serviços e equipamentos que possam servir
como reprodutores das atividades que atraem distintas camadas de consumidores urbanos.
Disponível em: &lt;observatoriogeograficoamericalatina.org.mx&gt;. Acesso em: 4 set. 2011.
Os megaeventos colocam processos importantes em movimento, envolvendo recursos significativos. Nesse sentido,
trazem riscos e oportunidades para as cidades e países que os sediam. (...) É fundamental aproveitar a realização dos
megaeventos evitando que tenham impactos negativos do ponto de vista ecológico e social, e, ao contrário, resultem
em benefícios significativos, melhorando as condições de vida da população local.
Disponível em: &lt;www.riodetransportes.org.br&gt;. Acesso em: 4 set. 2011.
Tendo as informações acima como referência inicial e considerando que algumas cidades brasileiras sediarão os
eventos da Copa do Mundo de Futebol de 2014, redija um texto dissertativo que aborde, necessariamente, os seguintes
aspectos:
a) impacto ambiental, positivo e negativo, gerado pelos megaeventos esportivos; (valor: 5,0 pontos)
b) impacto social, positivo e negativo, gerado pelos megaeventos esportivos. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
