<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:33:48</Created>
	<LastChange>2020-09-23T20:33:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="455,376 455,926 1539,926 1539,376"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="457,1039 457,1678 1534,1678 1534,1039"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,251 1535,251 1535,1971 1141,1971 1141,2012 128,2012 128,2008 81,2008 81,1751 79,1751 79,1695 80,1695 80,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96159">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Ebenezer Howard, em 1898, apresentou preocupações de integração entre cidade-campo e estabelece diretrizes de
planejamento regional para evitar a migração em direção às grandes cidades: cidades auto-organizadas interligadas
por um sistema de transporte público eficiente formadas juntamente com o estabelecimento de indústrias e cinturões
agrícolas, que absorveriam os resíduos sólidos urbanos.
Em 1997, Richard Rogers apresentou estudos para a cidade compacta propondo que esta deva ser densa e socialmente
diversificada, onde as atividades econômicas e sociais se sobreponham. Além disso, as comunidades devem se concentrar
em torno das unidades de vizinhança, que se desenvolvem ao redor dos pontos nodais de transporte público.
A análise das informações e imagens dos dois modelos apresentados, que visam ao desenvolvimento urbano
sustentável, indica que esses dois modelos incluem
a expansão urbana com baixas densidades que ocupam terras agricultáveis.
o tamanho controlado da cidade com acessibilidade aos espaços verdes e aos pedestres.
a variação de altura dos edifícios aproveitando melhor o sol e a luz do dia na iluminação de praças, ruas e dos
próprios edifícios.
a possibilidade de planejamento de comunidades balanceadas com sistema de cooperativismo e bem estar social
atrelado ao desenho da paisagem.
a previsão de sistema de transporte público interligado por meio de pontos nodais.
o O DOO</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
