<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:28:40</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:43:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 805,2008 808,2008 810,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1536,254 1536,680 1535,680 1535,989 1536,989 1536,1335 1279,1335 1279,1383 980,1383 980,1596 979,1596 979,1597 875,1597 875,1596 826,1596 826,1353 874,1353 874,1212 920,1212 920,1084 919,1084 919,973 874,973 874,854 825,854 825,759 874,759 874,615 825,615 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96204">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Uma vertiginosa dinâmica é inerente à própria
natureza das atividades desenvolvidas no edifício
hospitalar. Grandes mudanças na área médica e o
avanço tecnológico, seja nas técnicas terapêuticas seja
na própria construção do edifício hospitalar e na sua
manutenção, têm pressionado mudanças na forma de
conceber hospitais. Eles devem ser capazes de ser cada
vez mais rapidamente adaptados e adaptáveis, tanto
no que diz respeito à alteração de uso, à introdução de
novas instalações e equipamentos, quanto a mudanças
espaciais seja de adaptação ou de expansão.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Assistência à Saúde. Série Saúde
e Tecnologia (Textos de Apoio à Programação Física de Estabelecimentos
Assistenciais de Saúde) Sistemas Construtivos na Programação
Arquitetônica de Edifícios de Saúde. Brasília, 1995, p.31 (com adaptações).
Considerando as características das edificações
hospitalares apresentadas no texto, avalie as afirmações
a seguir.
I. Os edifícios hospitalares compactos facilitam as
modificações construtivas e funcionais ao longo
do tempo.
II.A padronização estrutural e construtiva de edifícios
hospitalares facilita a adaptação desses edifícios a
novas funções.
III.O lançamento estrutural de um edifício hospitalar
deve obedecer a organização espacial proposta
pelo primeiro programa funcional.
IV. A autonomia da estrutura, da vedação e das
instalações, nos edifícios hospitalares, facilita a
incorporação de avanços tecnológicos da área
médica.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
Nelv.
Weiv.
Lie.
LUNeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 231,192 231,255 790,255 790,794 791,794 791,939 790,939 790,1587 789,1587 789,1588 127,1588 127,960 128,960 128,768 82,768 82,767 81,767 81,634 80,634 80,559 79,559 79,533 102,533 102,414 80,414 80,255 96,255"/>
	<TextEquiv conf="0.95035">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Foi com a consolidação e expansão do capitalismo,
permitida pela Revolução Industrial, que as cidades,
principalmente os seus centros, viriam a receber ampla
e sistematicamente o impacto decorrente de políticas
públicas e suas ações “corretivas”.
DEL RIO, apud VALENTIN, L. S. O. Requalificação urbana, contaminação do
solo e riscos à saúde: um caso na cidade de São Paulo. São Paulo:
Annablume, 2007, p. 89 (com adaptações).
A partir do texto e considerando a história das cidades, o
marco inicial das transformações urbanas praticadas pelo
Estado aconteceu
A em fins do século XVI, nas áreas centrais da cidade
de Roma, quando foi superposta uma nova estrutura
sobre o tecido urbano existente.
B no ano de 1666, em Londres, quando um incêndio
destruiu partes do centro da cidade e esta teve de ser
reconstruída pelo então arquiteto Cristopher Wren a
pedido do Rei Carlos |l.
C em 1755, em Lisboa, quando um terremoto resultou
na destruição quase total da cidade que foi refeita com
grandes praças e avenidas largas e retilíneas, sob
a autoridade de D. José | e seu primeiro ministro, o
Marquês de Pombal.
D na segunda metade do século XIX, em Paris, quando
o então prefeito Barão de Haussmann, contrariando
as estruturas existentes, realizou uma transformação
na cidade, impondo uma nova lógica que repercutiu
em outras cidades da Europa e da América do Sul.
E nas primeiras décadas do século XX, com o Movimento
Moderno, quando as ações voltadas à renovação
urbana adquirem características mais intensas, com
tendência à negação da cidade existente e construção
de um novo modelo voltado ao atendimento das
necessidades de um homem idealizado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
