<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:39:14</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:39:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_E_URBANISMO-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="443,477 444,896 1171,895 1170,476"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="445,977 446,1394 1169,1393 1168,976"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,254 1534,254 1534,916 1535,916 1535,1712 1534,1712 1534,1779 1066,1779 1066,1780 535,1780 535,1857 234,1857 234,2009 131,2009 131,2010 130,2010 130,2009 81,2009 81,1506 79,1506 79,1450 192,1450 192,448 80,448"/>
	<TextEquiv conf="0.96397">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Ao longo de sua história, Ouro Preto foi se modificando lentamente. Até década de 1930, pouco se construía fora
do perímetro tombado pelo Instituto do Patrimônio Histórico Nacional (IPHAN). Nessa época predominavam, no núcleo
urbano, os vazios sobre os cheios, emoldurados pelas encostas ainda preservadas. Nas últimas décadas do século XX,
iniciou-se um movimento de ocupação do entorno do conjunto tombado, fora da proteção do IPHAN. Os novos bairros que
surgiram são formados por construções muito próximas umas das outras, constituindo um conjunto de edificações que
avançam sobre as íngremes encostas que emolduram a cidade.
Figura |. Ouro Preto nos anos de 1930. Fonte: Acervo Instituto de Filosofia, Artes e Cultura (IFAC). Extraído de: SALGADO, M. Ouro Preto: paisagem em
transformação, 2010. Dissertação (Mestrado em Ambiente Construído e Patrimônio Sustentável). UFMG, 2010
Figura Il. Ouro Preto na atualidade. Foto: Valdir Dala Mata. Disponível em: &lt;timblindim.wordpress.com/category/ouro-preto-mg/page/2/&gt;.
A partir do texto e considerando as figuras apresentadas, o processo morfológico relacionado à transformação de Ouro
Preto, ao longo do tempo, indica que
|. a expansão de novos assentamentos sobre as encostas denota que as políticas de preservação patrimonial
implementadas na cidade têm sido aplicadas a todos os tecidos urbanos.
Il. atopografia é determinante na conformação do quadro paisagístico da cidade (figuras | e II), sendo um importante
aspecto a ser considerado nas ações de valorização e preservação do patrimônio cultural local.
Ill. as recentes ocupações que avançam pelos morros não interferem no conjunto arquitetônico e paisagístico
tombado, pois estão distantes dele, não sendo necessário, ampliar o perímetro original do tombamento.
IV. o sítio natural de Ouro Preto, com seu relevo movimentado, cria sobreposição de planos, expõe determinadas
formas e protege outras nas suas concavidades, colaborando para a leitura e compreensão daquele espaço urbano.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
Ielv.
Meilv
Lie.
LU eilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
