<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:44:06</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:00:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-30.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,194 807,2005 809,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="841,188 1015,188 1015,251 1535,251 1535,533 1536,533 1536,1216 1279,1216 1279,1257 987,1257 987,1469 875,1469 875,1468 826,1468 826,1227 874,1227 874,510 825,510 825,251 841,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96606">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Solicitações mecânicas onde ocorrem elevadas taxas de
deformação são aquelas observadas sob impactos. Nessa
situação, o material é submetido a condições de solicitações
extremas, ou seja, o material é submetido a tensões elevadas
em um espaço de tempo muito curto. A resposta do material
a esse tipo de situação mostra seu comportamento mecânico
sob impacto. Considerando essas informações, analise as
seguintes afirmações.
|. A resistência ao impacto não é uma propriedade
intrínseca dos materiais, dependendo de um
número significativo de variáveis: temperatura
do ensaio, velocidade do ensaio durante o teste,
sensibilidade a entalhes padronizados, geometria
do corpo de prova e condições de fabricação do
corpo de prova.
Il. A maioria dos ensaios sob impacto é realizado
utilizando corpos de prova com entalhe, ou
seja, um corte padronizado no corpo de prova e
observa-se qual a energia necessária para fazer
com que esse corte (entalhe) se propague através
do corpo de prova até a ruptura.
Ill. A habilidade de um material absorver energia
apenas na zona elástica, sem sofrer ruptura, é
definida como tenacidade — resistência ao impacto.
IV. A energia de impacto depende da massa do dardo
ou martelo, da altura de onde o dardo é deixado
cair sob a ação da gravidade e da velocidade de
propagação da luz.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
el.
LUNeilv.
1, Meilv,
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,1237 270,1237 270,1299 790,1299 790,1300 791,1300 791,1624 790,1624 790,1706 788,1706 788,1872 790,1872 790,2005 129,2005 129,2006 128,2006 128,1969 81,1969 81,1625 80,1625 80,1299 96,1299"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>QUESTÃO 38
João vive em uma praia do litoral brasileiro. Ele está
construindo a sua casa e precisa comprar dobradiças
para as portas e janelas. No comércio local, ele encontrou
dobradiças de aço galvanizado e de aço niquelado. Na
dúvida, João comprou 50% de dobradiças galvanizadas e
50% de niqueladas. No momento da instalação, algumas
dobradiças, de ambos os tipos, sofreram avarias (riscos e
impactos) que danificaram o seu revestimento, expondo
o substrato de aço. Nesse contexto, as dobradiças com o
revestimento avariado do tipo
O niqueladas irão sofrer corrosão mais acelerada, pois o
revestimento catódico foi rompido.
galvanizadas irão sofrer corrosão mais acelerada,
pois o revestimento anódico foi rompido.
galvanizadas irão sofrer corrosão mais acelerada,
pois o revestimento catódico foi rompido.
galvanizadas irão sofrer corrosão mais lenta, pois o
revestimento catódico foi rompido.
niqueladas irão sofrer corrosão mais lenta, pois o
revestimento anódico foi rompido.
o Oo o eo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,251 791,251 791,476 790,476 790,566 789,566 789,633 788,633 788,1024 769,1024 769,1211 128,1211 128,1208 81,1208 81,1025 80,1025 80,567 79,567 79,498 80,498 80,251 96,251"/>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="131,657 131,928 723,928 723,657"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.81547">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Os diferentes perfis de velocidade formados durante o
preenchimento do molde geram significativas diferenças
de orientação molecular ao longo da espessura da peça.
No processo de extrusão, muitas vezes, é desejável
essa orientação molecular, mas, em peças injetadas,
e dependendo da direção de orientação, pode causar
redução nas propriedades desejadas.
MANRICH, S. Processamento de Termoplásticos. 1 ed., São Carlos: Artliber, 2005.
A figura a seguir ilustra a distribuição do fluxo polimérico
e sua influência na orientação molecular ao longo da
espessura da peça nos pontos 1, 2 e 3, respectivamente.
Com base na ilustração, conclui-se que o polímero está,
respectivamente, nos pontos 1,2 e3,
pouco orientado, muito pouco orientado e orientado.
pouco orientado, orientado e muito pouco orientado.
muito pouco orientado, pouco orientado e orientado.
orientado, pouco orientado e muito pouco orientado.
orientado, muito pouco orientado e pouco orientado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
