<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:43:51</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:00:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-31.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="96,990 266,990 266,1056 1534,1056 1534,1958 1412,1958 1412,2056 747,2056 747,2055 82,2055 82,2054 81,2054 81,1956 80,1956 80,1155 79,1155 79,1056 96,1056"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="247,1184 247,1871 1371,1871 1371,1184"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95742">
	<Unicode>QUESTÃO 41
As seguintes curvas representam a probabilidade acumulada de falha em amostras de três tipos de materiais:
aço-carbono com 0,2% C laminado a quente, alumina produzida seguindo procedimentos convencionais de
sinterização e alumina produzida com controle de tamanho de partículas.
Qual a sequência que indica, respectivamente, as curvas correspondentes às amostras de aço, alumina convencional
e alumina com controle de tamanho de partícula?
O ABC O A.C,B O BA C O BCA O CA,B
31</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,254 1536,254 1536,427 1534,427 1534,587 1535,587 1535,768 1534,768 1534,849 1411,849 1411,944 747,944 747,943 82,943 82,942 81,942 81,863 129,863 129,568 81,568 81,427 79,427 79,426 80,426 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95777">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Até o início da década de 1960, não existiam grandes problemas com a qualidade e quantidade dos resíduos produzidos pelo
homem. Com o aparecimento dos plásticos, a situação alterou-se devido às características desse material. Os plásticos são
obtidos a baixo custo, são praticamente inertes e alguns podem ser moldados a baixas temperaturas. Além disso, os plásticos
são impermeáveis como o vidro e os metais, flexíveis e rígidos o suficiente para resistirem a impactos, por fim, são dificilmente
destruídos (degradados).
Nesse contexto, avalie as seguintes descrições dos processos de reciclagem de plásticos.
|. Reciclagem Primária: aproveitamento das aparas, das rebarbas e das peças defeituosas dentro da linha de
montagem das próprias indústrias.
Il. Reciclagem Secundária: conversão dos resíduos poliméricos provenientes dos resíduos sólidos urbanos,
por um processo ou uma combinação de processos, em produtos combustíveis e químicos por processos
termoquímicos.
Ill. Reciclagem Terciária: reutilização de embalagens provindas de lixões, coleta seletiva e sucatas. Exige excelente
separação para poder ser aproveitado, devido à mistura com outros materiais.
IV. Reciclagem Quaternária: processo tecnológico de recuperação de energia de resíduos poliméricos por métodos de
moldagem e ou conformação plástica.
É correto apenas o que se afirma em
o. o. O lei. O llelvV. O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
