<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:45:27</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:04:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="74,699 74,1243 1534,1244 1534,700"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,269 1535,269 1535,492 1534,492 1534,1597 908,1597 908,2000 104,2000 104,2002 81,2002 81,1370 80,1370 80,664 79,664 79,537 80,537 80,269 96,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96604">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Compósitos cerâmicos a base de hidroxiapatita e dióxido de titânio são utilizados na fabricação de arcabouços porosos
para crescimento celular ósseo. Em um dos métodos de fabricação desses arcabouços, os pós cerâmicos são
peneirados em peneiras ABNT nº. 80 (abertura de 180 mm), misturados em moinhos de bolas, mergulhados em uma
solução de água com álcool, secos em temperatura ambiente, calcinados a 500ºC e sinterizados em temperaturas entre
1250ºC e 1 350ºC.
As micrografias eletrônicas de varredura para peças com uma composição de 50% de hidroxiapatita — 50% de
TiO, —, produzidas com um mesmo tempo de sinterização, são apresentadas na figura a seguir, em função da
temperatura de sinterização.
sinterizados a: (a) 1250 ºC; (b) 1300 ºC; (c) 1350 ºC (com adaptações).
Com base nessas micrografias observa-se que, com o aumento da temperatura de sinterização, houve
|. aumentos da retração linear de queima e densidade aparente, além de menor absorção de água.
Il. diminuições da retração linear de queima e densidade aparente, além de maior absorção de água.
Ill. crescimento de partículas por difusão de átomos de partículas menores para partículas maiores, o que diminui
a porosidade aparente e aumenta a densificação da amostra.
IV. crescimento de partículas por difusão de átomos de partículas menores para partículas maiores, o que aumenta
a porosidade aparente e diminui a densificação da amostra.
É correto apenas o que se afirma em
o.
IV.
lei.
lelv.
Neil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
