<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:46:53</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:10:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,257 1534,257 1534,604 1535,604 1535,881 81,881 81,882 80,882 80,568 79,568 79,305 80,305 80,257 96,257"/>
	<TextEquiv conf="0.95477">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Compósitos cerâmicos conhecidos como GI-ZTA apresentam propriedades mecânicas que permitem seu uso em
Odontologia para substituição de dentes posteriores. Esses compósitos são produzidos a partir de uma mistura de
alumina-alfa com 33% em massa de zircônia parcialmente estabilizada. Essa mistura é sinterizada em dois patamares em
baixa temperatura (1 120 ºC e 1 180 ºC), para minimizar os efeitos de retração, que são seguidos pela infiltração de uma
fase vítrea a 1 140 ºC. Como resultado, é produzida uma peça de alta densidade e resistência mecânica. No entanto, para
utilização final dessa peça, é necessário que ela seja submetida a tratamentos superficiais para remoção da fase vítrea
em excesso. Esses tratamentos podem induzir uma perda de desempenho mecânico.
Foi realizada uma análise da probabilidade de falha de amostras de GI-ZTA, usando a estatística de Weibull, para
analisar os efeitos de três tipos de tratamentos superficiais: (a) polimento com pasta diamantada; (b) jateamento
abrasivo com partículas de alumina; (c) sequência de jateamento abrasivo + polimento + tratamento térmico a 1 000 ºC.
Os resultados obtidos a partir de ensaios de resistência à fratura sob flexão são apresentados nos gráficos a seguir, em
que (1-P) é a probabilidade de falha, o é a tensão aplicada e m é o módulo de Weibull, obtido pelo ajuste da distribuição
de Weibull aos pontos experimentais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="89,907 89,1997 1536,1997 1536,907"/></ImageRegion></Page></PcGts>
