<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:48:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:14:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,194 807,2005 809,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,189 1010,189 1010,252 1536,252 1536,771 1535,771 1535,982 1536,982 1536,1074 1535,1074 1535,1397 1279,1397 1279,1486 948,1486 948,1628 956,1628 956,1647 876,1647 876,1648 849,1648 849,1650 826,1650 826,1409 919,1409 919,1218 874,1218 874,1198 919,1198 919,1075 874,1075 874,959 824,959 824,867 825,867 825,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96332">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Um dos materiais mais avançados e promissores
em engenharia são os compósitos feitos a partir
de uma matriz de carbono reforçado com fibras de
carbono. Esse material é denominado de compósito
carbono-carbono termoestruturado, sendo aplicado em
componentes avançados como motores de foguetes,
materiais de atrito em aeronaves e automóveis de alto
desempenho, de estampagem a quente, bem como
componentes para motores de turbina avançados
e como escudos térmicos em veículos espaciais de
reentrada na atmosfera. O material é produzido por
meio da conformação de um padrão bi ou tridimensional
de fibras contínuas de carbono impregnadas por resina
polimérica líquida do tipo fenólica e pirolisada, isto é,
convertida em carbono através do aquecimento em
atmosfera inerte.
CALLISTER, W. D. Jr. Ciência e Engenharia de Materiais: uma introdução,
Rio de Janeiro: LTC, 5 ed, p. 375, 2002 (com adaptações).
Avalie em quais das seguintes afirmações as relações
entre propriedade e estrutura dos compósitos referidos
acima podem ser evidenciadas.
|. A eliminação de átomos de oxigênio, nitrogênio
e hidrogênio promove aumento no número de
ligações intermoleculares.
A cadeia molecular resultante do tratamento
térmico em alta temperatura promove a formação
de grandes cadeias carbônicas.
Aligação covalente estabelecida entre os átomos de
carbono confere uma inércia química ao compósito
quando solicitados em temperaturas elevadas.
A redução de ligações do tipo de van der Waals
promove propriedades mecânicas superiores às
dos compósitos de fibra de carbono e resina.
É correto apenas o que se afirma em
o.
.
lei.
Ieilv.
Welv.
Wu.
[MEONORO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="96,1134 270,1134 270,1197 791,1197 791,1499 790,1499 790,2010 128,2010 128,1972 81,1972 81,1721 80,1721 80,1197 96,1197"/>
	<TextEquiv conf="0.96569">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Em 1997, a entrada em vigor da norma brasileira NBR IEC
64 estabeleceu que as tensões de projeto das lâmpadas
incandescentes com filamento de tungstênio seriam de
120 e 220 volts, deixando de existir a tensão de projeto
de 127 volts. Com a substituição, as novas lâmpadas
projetadas para 120 volts passaram a ser usadas no lugar
das lâmpadas projetadas para 127 volts. Essa situação
permaneceu até o ano 2000, quando uma nova norma foi
publicada pela ABNT.
Fazendo uma comparação entre lâmpadas com tensões de
projeto de 127 V e de 120 V e com os mesmos valores de
potência e vida nominais (por exemplo, uma projetada para
127 V, 60 W e 1 000 h e outras projetadas para 120 V, 60 W
e 1 000 h), é correto concluir que, com a norma NBR IEC 64,
as lâmpadas instaladas nas residências brasileiras
passaram a apresentar vida útil menor.
passaram a apresentar fluxo luminoso menor.
passaram a apresentar potência elétrica menor.
passaram a apresentar temperatura de operação do
filamento ligeiramente menor.
não alteraram suas características de funcionamento
porque a potência nominal se manteve.
o oOocoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 254,189 254,253 791,253 791,623 790,623 790,964 791,964 791,1022 790,1022 790,1099 128,1099 128,1061 81,1061 81,708 80,708 80,623 79,623 79,253 96,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO 9
As ligas metálicas utilizadas em projetos de engenharia
são, em sua maioria, materiais cristalinos. Esse tipo
de estrutura corresponde a uma distribuição regular
e repetida, em longo alcance, dos átomos no espaço
tridimensional. Devido a razões de diferentes naturezas,
essa regularidade não é observada e defeitos cristalinos
são encontrados. Os defeitos de linha, denominados
discordâncias, são os maiores responsáveis pelo
mecanismo de deformação plástica e endurecimento nas
ligas metálicas cúbicas de face centrada (CFC) e cúbicas
de corpo centrado (CCC).
Normalmente, verifica-se que as ligas CFC são mais
dúcteis do que as ligas CCC. Isso se justifica porque
A o vetor de Burgers das ligas CFC é sempre maior que
nas ligas CCC.
B o vetor de Burgers das ligas CFC é sempre menor que
nas ligas CCC.
C a combinação de direções e planos mais densos é
mais favorável para as ligas CCC.
D a combinação de direções e planos mais densos é
mais favorável para as ligas CFC.
E a combinação do vetor de Burgers e planos menos
densos é mais favorável para as ligas CFC.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
