<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:46:11</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:08:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,251 1535,251 1535,1686 1536,1686 1536,1746 1535,1746 1535,2008 832,2008 832,2009 129,2009 129,2010 128,2010 128,1932 81,1932 81,1667 80,1667 80,251 96,251"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="73,355 73,1560 1536,1560 1536,355"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95371">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Foi feito um estudo sobre distribuição granulométrica de argilas moídas em moinho de martelo, utilizando-se seis
amostras distintas. A distribuição granulométrica das amostras em bruto e após moagem estão ilustradas abaixo nos
dois histogramas de distribuição granulométrica e no histograma de distribuição granulométrica acumulada.
O que é correto concluir a partir da análise desses resultados?
O Comparando-se os valores de D50 das amostras antes e após a moagem, observam-se comportamentos
semelhantes entre todas as amostras.
A maior parte dos grânulos que compõem as matérias-primas naturais utilizadas nesse estudo apresenta diâmetro
médio na faixa de 2 000 um a 6 300 um.
É possível notar que a moagem não altera o comportamento das curvas de distribuição granulométrica em relação
às amostras brutas.
Para uma indústria cerâmica que possua a abertura convencional das grades na descarga dos moinhos de martelos
de 355 um, as amostras D e F seriam as com maior rendimento após a moagem.
o O o eo
Comparando a distribuição granulométrica antes e depois da moagem, nota-se que esta provocou aumento
acentuado no teor de grânulos com diâmetro abaixo de 355 um, atuando principalmente sobre a faixa de grânulos
com diâmetro entre 210 um a 355 um e 89 um a 178 um.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
