<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:46:33</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:09:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="78,1302 78,1497 1528,1497 1528,1302"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r29" type="heading">
	<Coords points="96,1071 270,1071 270,1139 1535,1139 1535,1283 1514,1283 1514,1580 1535,1580 1535,1906 1402,1906 1402,2003 1330,2003 1330,2005 381,2005 381,1953 148,1953 148,2005 81,2005 81,1922 129,1922 129,1841 152,1841 152,1753 174,1753 174,1552 81,1552 81,1139 96,1139"/>
	<TextEquiv conf="0.96467">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma empresa de fundição utiliza o aço ABNT 1018, cuja composição química é dada na tabela abaixo, como matéria
prima para fabricação de peças fundidas, utilizando o processo de fundição em molde permanente. Um dos ensaios
realizados nas peças é a análise metalográfica, onde foi observado que as peças fundidas apresentam microestrutura
perlítica mais ferrita proeutetóide, que são as desejadas para o produto.
Utilizando o diagrama de fases do sistema ferro—carbono ilustrado na figura |, analise as afirmações que se seguem.
WV.
A 800 ºC, a energia livre da fase alfa é menor que as energias livres das fases gama e carboneto de ferro, o que
faz com que apenas essa fase esteja presente nesta temperatura.
A 800 ºC, a energia livre da fase carboneto de ferro é menor que as energias livres das fases gama e alfa, o que
faz com que apenas essa fase esteja presente nesta temperatura.
. A600”“C, a energia livre das fases gama e carboneto de ferro são menores que a energia livre da fase alfa, o
que faz com que essas duas fases coexistam na microestrutura final das peças fundidas.
A 600 ºC, a energia livre das fases alfa e carboneto de ferro são menores que a energia livre da fase gama, o
que faz com que essas duas fases coexistam na microestrutura final das peças fundidas.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o Iv O lei. o
lelv. O llell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="213,192 213,1047 1392,1047 1392,192"/></ImageRegion></Page></PcGts>
