<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:44:35</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:02:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_V-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,194 807,2005 810,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="841,1254 1015,1254 1015,1309 1536,1309 1536,1310 1537,1310 1537,1601 1535,1601 1535,1816 1137,1816 1137,1962 968,1962 968,2003 875,2003 875,1999 826,1999 826,1816 824,1816 824,1309 841,1309"/>
	<TextEquiv conf="0.96678">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Brasil produziu, em 2009, 471 mil toneladas de
PET — polietileleno tereftalato —, cerca de 90% foram
utilizados na fabricação de garrafas, sendo que 55,6%
(262 mil toneladas) retornaram ao ciclo industrial para
serem recicladas após o consumo. Atualmente, o maior
mercado para o PET pós-consumo está na indústria têxtil,
onde é aplicado como multifilamento (fios de costura,
tapetes, carpetes etc.) ou monofilamento (cordas, cerdas
de vassouras e escovas).
Disponível em: www.cempre.org.br (com adaptações)
Os processos de fabricação empregados na reciclagem
do PET irão depender do produto final a ser obtido. No
caso da reciclagem das garrafas PET para produção
de multi e monofilamentos, qual o principal processo de
fabricação envolvido?
Moldagem por Sopro.
Termoformagem.
Rotomoldagem.
Extrusão.
Injeção.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="841,189 1015,189 1015,251 1534,251 1534,252 1535,252 1535,1048 982,1048 982,1232 875,1232 875,1231 826,1231 826,1048 825,1048 825,914 874,914 874,626 825,626 825,251 841,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96797">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um grupo de catadores formou uma cooperativa e agora
está interessado em aumentar o valor agregado dos
materiais que coletam para reciclagem, evitando a venda
para os sucateiros que atuam como atravessadores.
Porém, não dispõem de muito dinheiro, e, assim,
precisam de opções baratas, ambientalmente corretas e
economicamente viáveis.
Com esse objetivo, decidiram que os materiais seriam
limpos e compactados por prensagem, ou mesmo com o
pé, e acomodados em fardos de 100 kg. Esses materiais
poderiam incluir
|. latinhas de alumínio usadas para bebidas em geral.
Il. lâmpadas fluorescentes das quais foram removidos
os filamentos.
Ill. garrafas PET, separadas por cores, das quais
foram removidas as tampas e os rótulos.
IV. baterias e pilhas, separadas por tipos, das quais
foram extraídos os terminais externos.
V. garrafas de vidro, separadas por cores, das quais
foram removidos os rótulos e as tampas.
Diante das expectativas dos recicladores, são viáveis
apenas os materiais listados em
LIVelv
LNeiv.
Lev,
I,Mev.
1, IVeV.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 266,189 266,240 791,240 791,355 789,355 789,512 790,512 790,567 789,567 789,702 129,702 129,703 128,703 128,670 81,670 81,356 80,356 80,240 96,240"/>
	<TextEquiv conf="0.95809">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um dos processos de conformação mecânica consiste no
dobramento de chapas. Para que um material metálico seja
submetido a esse processo, as variáveis que devem ser
consideradas para uma boa qualidade do produto final são
O textura do material, raio de dobra, ângulo de curvatura,
elasticidade do material.
elasticidade do material, anisotropia da chapa, textura
do material, raio de dobra.
raio de dobra, ângulo de curvatura, ductilidade do
material, espessura da chapa.
espessura da chapa, elasticidade do material, textura
do material, ângulo de curvatura.
ângulo de curvatura, anisotropia da chapa, espessura
da chapa, elasticidade do material.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="96,726 270,726 270,777 790,777 790,946 762,946 762,999 678,999 678,1114 437,1114 437,1152 392,1152 392,1195 129,1195 129,1196 129,1192 81,1192 81,1000 79,1000 79,777 96,777"/>
	<TextEquiv conf="0.96779">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A têmpera é um dos tratamentos térmicos mais antigos
na prática do endurecimento dos aços liga. Muitas peças
desse aço só atingem determinadas propriedades após
a têmpera. Entretanto, na maioria das aplicações, ainda
é necessário mais uma etapa de tratamento térmico,
chamado de revenido.
A etapa do revenido após a têmpera é necessária para
transformar a austenita retida em esferoidita.
aumentar o valor da tenacidade à fratura.
aumentar a resistência a corrosão.
se obter a bainita inferior.
se obter a perlita fina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="96,1226 270,1226 270,1285 790,1285 790,1769 534,1769 534,1848 226,1848 226,1980 242,1980 242,2003 130,2003 130,2002 81,2002 81,1778 129,1778 129,1430 80,1430 80,1285 96,1285"/>
	<TextEquiv conf="0.96574">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Nos tratamentos termoquímicos de endurecimento
superficial de aços com baixo teor de carbono, há o
enriquecimento desses com átomos intersticiais por um
mecanismo de difusão atômica. Nesse contexto, analise
as afirmações abaixo.
|. As reações que ocorrem na cementação são
irreversíveis.
Il. A nitretação de um aço só ocorre na forma
austenítica.
Ill. No tratamento termoquímico de cianetação, ocorre
enriquecimento superficial de carbono e nitrogênio
através de um banho de sal.
IV. A carbonitretação consiste no enriquecimento
superficial de carbono e nitrogênio em uma
atmosfera gasosa.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
le.
Weilv.
LIVelv.
I,NMeilv,
[ERONONCN)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
