<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:36:27</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:58:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="829,201 828,2098 831,2098 832,201"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="heading">
	<Coords points="104,207 294,207 294,257 852,257 852,212 1552,212 1552,879 1551,879 1551,1125 1553,1125 1553,1287 1551,1287 1551,1866 1553,1866 1553,2073 1552,2073 1552,2074 812,2074 812,2097 811,2097 811,2098 142,2098 142,748 103,748 103,698 101,698 101,299 104,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96609">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Ética, segundo o Dicionário Aurélio, é o “Estudo dos
juízos de apreciação referentes à conduta humana
suscetível de qualificação do ponto de vista do bem e do
mal, seja relativamente a determinada sociedade, seja de
modo absoluto”. No sentido de estabelecer a ética como
um princípio básico de atuação profissional, em 2002,
entidades representativas dos profissionais de Engenharia,
Arquitetura, Agronomia, Geologia, Geografia e Meteorologia
fixaram o Novo Código de Ética (Resolução CONFEA n.º
1002). No capítulo cinco do novo código, foram incluídas as
seguintes regras, referentes a condutas não-cabíveis aos
profissionais de tais áreas:
Art. 10 “No exercício da profissão são condutas vedadas
Ante o ser humano e seus valores:
a. descumprir voluntária e injustificadamente com os
deveres do ofício;
b. usar de privilégio profissional ou faculdade decorrente
de função de forma abusiva, para fins discriminatórios
ou para auferir vantagens pessoais;
c. prestar de má-fé orientação, proposta, prescrição
técnica ou qualquer ato profissional que possa resultar
em dano às pessoas ou a seus bens patrimoniais;
Ante a profissão:
a. aceitar trabalho, contrato, emprego, função ou tarefa
para os quais não tenha efetiva qualificação;
b. utilizar indevida ou abusivamente do privilégio de
exclusividade de direito profissional;
c. omitir ou ocultar fato de seu conhecimento que
transgrida à ética profissional;
Nas relações com os clientes, empregadores e
colaboradores:
a. formular proposta de salários inferiores ao mínimo
profissional legal;
b. apresentar proposta de honorários com valores vis ou
extorsivos ou desrespeitando tabelas de honorários
mínimos aplicáveis;
c. usar de artifícios ou expedientes enganosos para a
obtenção de vantagens indevidas, ganhos marginais ou
conquista de contratos;
d. usar de artifícios ou expedientes enganosos que
impeçam o legítimo acesso dos colaboradores às
devidas promoções ou ao desenvolvimento profissional;
e. descuidar com as medidas de segurança e saúde do
trabalho sob sua coordenação;
f. suspender serviços contratados, de forma injustificada
e sem prévia comunicação;
9. impor ritmo de trabalho excessivo ou exercer pressão
psicológica ou assédio moral sobre os colaboradores;
IV Nas relações com os demais profissionais:
a. intervir em trabalho de outro profissional sem a
devida autorização de seu titular, salvo no exercício do
dever legal;
b. referir-se preconceituosamente a outro profissional
ou profissão;
c. agir discriminatoriamente em detrimento de outro
profissional ou profissão;
d. atentar contra a liberdade do exercício da profissão
ou contra os direitos de outro profissional;
V Ante o meio:
a. prestar de má-fé orientação, proposta, prescrição
técnica ou qualquer ato profissional que possa resultar
em dano ao ambiente natural, à saúde humana ou ao
patrimônio cultural”.
Considerando o texto acima do Novo Código de Ética dos
profissionais do sistema CONFEA-CREA, assinale a opção
correta.
O Ao profissional da engenharia é vedado aceitar
proposta de trabalho cujos honorários profissionais
estejam acima da média praticada pelo mercado para
a profissão.
O O registro profissional confere aos profissionais da
engenharia habilitação para a prestação de serviços
para os quais não tenha a efetiva qualificação somente
após estágio na área, devidamente comprovado
mediante declaração.
O O profissional tem o dever de elaborar proposta
técnica sem artifícios, com valores justos, respeitando
a tabela de honorários mínimos.
O Um profissional, ao saber que outro está realizando
atividade técnica fora de sua competência, deve
comunicar esse fato aos clientes, no sentido de
impedir que essa prática persista.
O Sob o ponto de vista da Ética, antes de realizar
determinado trabalho, caso este possa causar danos
ao meio ambiente, ao profissional cabe analisar se os
benefícios sociais resultantes suplantam os possíveis
danos ambientais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
