<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:35:47</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:54:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="779,201 779,2116 781,2116 781,201"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1271,1411 1271,1668 1574,1668 1574,1411"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="837,388 837,914 1520,914 1520,388"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="104,207 294,207 294,254 761,254 761,561 762,561 762,649 761,649 761,999 104,999 104,649 103,649 103,254 104,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96142">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Um experimento foi conduzido para avaliar a
influência das condições ambientais sobre a
produtividade de tilápias criadas em tanques-rede. Em
uma represa, foram colocados 30 tanques-rede com
densidades de 200, 400 e 600 peixes/m?. Durante seis
meses, a equipe de pesquisadores coletou informações
acerca de peso dos indivíduos, consumo de ração,
temperatura, pH, conteúdo de oxigênio dissolvido e
transparência da água.
Com base nessa situação hipotética, assinale a opção
que apresenta uma hipótese que não pode ser
formulada a partir das informações fornecidas.
A produtividade dos peixes é afetada pelo pH da
água.
O Existe diferença de produtividade nas diferentes
densidades de estocagem em função do tempo.
O A produtividade de tilápia é afetada pelo nível de
transparência da água durante o tempo.
O Há correlação entre a transparência da água e a
quantidade de oxigênio dissolvida na água.
O Aprecipitação pluviométrica durante o experimento
afeta a produtividade de tilápia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="104,1034 294,1034 294,1080 761,1080 761,2116 104,2116 104,1613 103,1613 103,1080 104,1080"/>
	<TextEquiv conf="0.96106">
	<Unicode>QUESTÃO 18
No Protocolo de Kyoto, uma das abordagens
discutidas para a redução da emissão de gases
poluentes na atmosfera foi o Mecanismo de
Desenvolvimento Limpo (MDL). Nesse contexto, o
metano, um gás que contribui para o efeito estufa, vinte
e uma vezes mais poluente que o dióxido de carbono,
tem sido alvo de pesquisa em empresas de produção
de carvão vegetal, com o objetivo de transformá-lo em
um gás menos poluente, a partir da seguinte reação
química:
CH, + O, &gt; CO, + H,0,
AH = -213 kKkcal/mol, em que AH é a variação de
energia.
A partir das informações acima, e considerando o
balanço estequiométrico da reação apresentada,
assinale a opção correta.
O A reação é de redução: cada mol de CH, é
reduzido por dois mols de O,, produzindo um mol
de CO, e um mol de H,O, e liberando energia.
O A reação é de oxidação: cada mol de CH, é
oxidado por um mol de O,, produzindo dois mois
de CO, e dois mols de H,O, e consumindo energia.
O A reação é de combustão: cada mol de CH, é
oxidado por dois mois de O,, produzindo um mol
de CO, e dois mols de H,O, e liberando energia.
O A reação é de combustão: cada mol de CH, é
reduzido por um mol de O,, produzindo dois mols
de CO, e um mol de H,O, e consumindo energia.
O A reação é de redução: cada mol de CH, é
reduzido por um mol de O,, produzindo um mol de
CO, e dois mois de H,O, e consumindo energia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="801,207 991,207 991,251 1551,251 1551,387 1541,387 1541,998 1549,998 1549,1056 1551,1056 1551,1339 802,1339 802,1253 801,1253"/>
	<TextEquiv conf="0.96722">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Sobre um corpo de massa igual a 5kg atuam duas forças: F,
e F,, conforme os quatro esquemas apresentados na figura
que se segue. Determine o módulo de aceleração do corpo
para cada um dos quatro esquemas de distribuição de forças
sobre o corpo.
TF? 6a força resultante,
Com base nas informações acima, assinale a opção correta.
O Noesquema 1,o módulo da força resultante é iguala 5 N,
e o módulo da aceleração é igual a 1 m/s?.
O No esquema 2, o módulo da força resultante é igual a
(64cosa) N, e o módulo de aceleração é igual a
(10cosa) m/s?.
O Noesquema 3, o módulo da força resultante é igual 2 N,
e o módulo da aceleração é igual a 1 m/s?.
O No esquema 4, o módulo da força resultante é igual 5 N,
e o módulo da aceleração é igual a 2 m/s?.
O Nos quatro esquemas, o corpo possui a mesma massa, e,
por isso, os módulos das forças resultantes e os módulos
da aceleração são os mesmos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r59" type="paragraph">
	<Coords points="801,1367 991,1367 991,1410 1311,1410 1311,1493 1302,1493 1302,1659 1551,1659 1551,1874 1400,1874 1400,1934 1288,1934 1288,2106 801,2106 801,1934 800,1934 800,1908 840,1908 840,1825 841,1825 841,1713 840,1713 840,1686 802,1686 802,1603 800,1603 800,1410 801,1410"/>
	<TextEquiv conf="0.96539">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A figura ao lado mostra um
reservatório do qual se necessita
retirar água por meio da utilização de [+
um sifão. Considerando que a pressão
atmosférica local equivale a 10 metros =
de coluna de água, julgue os itens |º
seguintes.
| Oreservatório da figura poderá ser .c
totalmente esvaziado apenas com
a utilização de um sifão.
Se a saída do sifão (ponto C) for colocada em uma posição
mais baixa, mantendo sua entrada (ponto A) na mesma
posição, a vazão de saída de água aumentará.
A vazão de água pelo sifão depende de sua seção
transversal e da velocidade do fluxo.
Acerca dessa situação, assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
