<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:34:43</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:50:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="377,497 377,1665 1271,1665 1271,497"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="104,202 294,202 294,256 1553,256 1553,2007 1554,2007 1554,2068 1380,2068 1380,2069 1370,2069 1370,2113 1190,2113 1190,2114 1009,2114 1009,2115 104,2115 104,1773 732,1773 732,469 103,469 103,256 104,256"/>
	<TextEquiv conf="0.93740">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um trabalho de caracterização de madeira de poda da arborização de uma cidade foi conduzido para doze espécies
florestais. A massa específica básica (p), a umidade máxima e a contração volumétrica máxima foram algumas das
características determinadas, e uma regressão linear simples foi feita para verificar o comportamento da umidade máxima
e da contração volumétrica máxima em função da massa específica básica, conforme mostram as figuras abaixo. À
equação de regressão e seus coeficientes, assim como o coeficiente de determinação, foram significativos ao nível de
5% de probabilidade.
VALE, A. T., SARMENTO, T. R., ALMEIDA A. W. Caracterização e uso de madeiras de galhos de árvores
provinientes da arborização de Brasilia-DF. Ciência Florestal. Santa Maria, v. 15, m-4, p. 411-420. 2005.
Com base nas informações acima, assinale a opção correta.
O Apapresenta relação inversa com a umidade máxima, de modo que, para p = 0,3 g/em?, a estimativa da umidade
máxima é igual a 75%.
A variação da p explica em torno de 32% da variação da umidade máxima.
O coeficiente de correlação do gráfico de p versus umidade máxima é maior que 0,9.
A p é diretamente relacionada com a contração volumétrica máxima, de modo que, para p = 0,7 g/em?, o valor
estimado da contração volumétrica máxima é igual a 16%.
O O coeficiente de correlação do gráfico de p versus contração volumétrica máxima é menor que 0,2.
oçceo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
