<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:36:02</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:55:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,202 290,202 290,1130 1552,1130 1552,1157 1462,1157 1462,1385 155,1385 155,1386 154,1386 154,1380 104,1380 104,1187 103,1187 103,1130 104,1130"/>
	<TextEquiv conf="0.95455">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Afigura acima representa parte de uma carta topográfica da região de Andrelândia (MG). Com base nessa figura, assinale
a opção correta.
A região A apresenta maior declividade média que as regiões Be C.
A região B é, em média, mais elevada que as regiões Ae C.
A região C é mais elevada que a região A.
Um indivíduo, para caminhar, por terra, em linha reta, do ponto 1 ao ponto 2, percorrerá, no máximo, 4 km.
A distância vertical entre os pontos 3 e 4 é igual a 1.000 metros.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="245,242 245,1131 1405,1131 1405,242"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="heading">
	<Coords points="104,1426 294,1426 294,1464 1552,1464 1552,1650 1553,1650 1553,2116 155,2116 155,2117 154,2117 154,1671 104,1671 104,1614 103,1614 103,1464 104,1464"/>
	<TextEquiv conf="0.94450">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O profissional que trabalha na área de extensão é considerado um educador. Parte de seu trabalho é levar ao seu público
conhecimento e informações ou melhorar os aspectos técnicos desses conhecimentos. O extensionista precisa ter boa
habilidade em comunicação para que haja maior poder de convencimento nas comunidades. Para o sucesso desse
trabalho, uma das ferramentas importantes é a assistência técnica de forma continuada. No tocante à extensão rural no
Brasil, assinale a opção correta.
o
Um instrumento importante para induzir mudanças no comportamento do agricultor ou pescador consiste em fazer
que o público-alvo minimize a importância do conhecimento cotidiano, informal ou tradicional e, dessa forma, aceite
mais facilmente mudanças de hábito, adotando técnicas modernas e inovadoras.
O extensionista, como um profissional educador e conhecedor das experiências inovadoras, deve buscar a adoção
das novas técnicas pelo público-alvo em curto espaço de tempo.
O ideal de modernização do campo, pregado pelos extensionistas até meados da década de 80 do século XX no
Brasil, fez com que os profissionais se dedicassem com afinco à disseminação de tecnologias modernas para afirmar
a imagem do agricultor moderno. Esse modelo foi muito importante para o desenvolvimento da agricultura brasileira
para pequenos, médios e grandes agricultores.
Para a correta difusão de novas tecnologias, os extensionistas devem levar aos produtores a maior quantidade
possível de informações, a fim de que estes, juntamente com experiências e consultas próprias, formem a base para
a aplicação de novas tecnologias em pequena escala, que podem, posteriormente, ser adotadas de forma contínua.
Apesar da heterogeneidade das atividades rurais brasileiras, o foco de desenvolvimento rural deve ser o mesmo nas
diversas regiões, aplicando-se os conceitos de intensificação econômica e dinamismo tecnológico, com respeito ao
meio ambiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
