<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:31:51</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:42:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-29.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,202 516,202 516,278 1436,278 1436,653 1552,653 1552,1410 106,1410 106,1411 105,1411 105,720 102,720 102,653 104,653"/>
	<TextEquiv conf="0.89493">
	<Unicode>QUESTÃO 50 — DISCURSIVA
A política florestal de um país é constituída por um conjunto de ações ou medidas adotadas
pelo Estado para garantir à coletividade o direito sobre as florestas em função das múltiplas
funções ou valores que estas oferecem ou têm condições de oferecer à população. As florestas têm
papéis importantíssimos para a população e para o planeta como um todo, havendo, portanto, a
necessidade de uma política florestal para garantir cobertura florestal adequada ao país, proteção
à água, ao solo, ao clima, entre outros. Há uma demanda cada vez maior da sociedade por
produtos madeireiros, não-madeireiros e para o uso da floresta para outros fins sociais. Em função
da alta demanda agrícola, pecuária e industrial, há uma forte pressão sobre o setor para a
mudança do uso do solo.
Considerando que o texto acima tem caráter unicamente motivador,
A) em relação aos avanços da política florestal brasileira, mencione três marcos históricos a partir do Brasil Colônia.
(valor: 5,0 pontos)
B) cite três formas de adequar a política florestal brasileira às demandas de produção do próprio setor florestal e de
setores como o agrícola, o pecuário e o industrial, sem perder o foco da sustentabilidade e da coletividade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
