<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:35:13</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:52:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="829,301 829,2113 831,2113 831,301"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,308 290,308 290,376 811,376 811,794 748,794 748,917 811,917 811,2041 288,2041 288,2089 155,2089 155,1893 104,1893 104,1118 154,1118 154,941 104,941 104,794 103,794 103,376 104,376"/>
	<TextEquiv conf="0.95907">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O Brasil possui uma das maiores biodiversidades da Terra.
Essa imensa riqueza colabora em diversos aspectos para
a manutenção dos grandes ciclos ambientais do planeta,
como o da água, do clima e dos nutrientes. No entanto,
nem sempre tem-se aproveitado de maneira positiva esse
imenso patrimônio, pois tem havido exploração de certos
recursos naturais de forma irracional e desequilibrada. As
consequências são sofridas por todos no planeta.
Relativamente aos danos decorrentes da perda da
biodiversidade no Brasil, assinale a opção incorreta.
O No Brasil,
principalmente pelo efeito negativo da intervenção
a degradação ambiental é causada
antrópica sobre a estrutura e o funcionamento dos
ecossistemas.
O Alerações ambientais como as decorrentes da
poluição e da caça e pesca predatórias acarretam o
desaparecimento de algumas espécies e o aumento da
população de outras.
O Aimensa biodiversidade brasileira tem contribuído de
forma significativa para o desenvolvimento do país,
tendo em vista as exportações de fármacos essenciais
como matérias-primas para grandes laboratórios e as
exportações de animais silvestres.
O Asespécies da flora brasileira vêm sendo perdidas em
diversas regiões, principalmente na Amazônia, para
atender a interesses comerciais de madeireiros, de
pecuaristas, agricultores e de especulação fundiária
sem um planejamento ambiental adequado.
O Uma
desmatamentos no Brasil são os incêndios, que, além
das principais consequências dos
de reduzir a biodiversidade, afetam diretamente o ar, o
solo, a água, os animais e a própria população local,
sujeita a problemas respiratórios advindos da inalação
de fumaça.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="851,308 1041,308 1041,372 1551,372 1551,465 1552,465 1552,1132 1304,1132 1304,1239 1551,1239 1551,1729 1204,1729 1204,1820 985,1820 985,2107 851,2107 851,1885 852,1885 852,1132 851,1132"/>
	<TextEquiv conf="0.96717">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Embora existam muitos trabalhos que descrevam relações
aparentes entre comportamento e distribuição de peixes e
a salinidade da água, estas não se mostram
necessariamente diretas. A presença de águas de baixa
salinidade impede a propagação de atuns e força-os a se
concentrarem em áreas limitadas por valores fora da faixa
de tolerância. As lagostas do gênero Panulirus não
suportam níveis de salinidade abaixo de 20 ppt, e esta
condição certamente tem grande influência sobre a
formação de unidades de estoque, tendo como fator
determinante barreiras ambientais decorrentes da
existência de rios com grande descarga fluvial na área de
ocorrência das espécies, como no caso do rio Amazonas.
Por outro lado, em áreas de mar aberto, as condições
ambientais mostram-se mais estáveis, fazendo com que
diversos organismos costeiros busquem o oceano em
alguma fase do seu ciclo de vida. Com base nessas
informações, julgue os itens a seguir.
| Águas cuja salinidade é inferior a 20 ppt estão fora da
faixa de tolerância dos atuns.
Il O termo "relações aparentes" indica que a salinidade
pode influenciar no comportamento e na distribuição de
peixes.
Ill A foz do rio Amazonas é considerada uma barreira
ambiental para a dispersão de lagostas a partir de suas
áreas de ocorrência.
IV O termo "estáveis" indica que as variações das
condições ambientais na costa são inadequadas para
determinadas fases de vida de organismos marinhos.
Estão certos apenas os itens
lelv.
leill.
Nell.
INelv.
Welv.
ceocoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
