<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:34:32</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:50:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="853,201 854,2118 857,2118 856,201"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,1317 294,1317 294,1365 473,1365 473,1397 836,1397 836,1720 740,1720 740,1826 836,1826 836,2083 682,2083 682,2118 154,2118 154,2112 104,2112 104,1788 103,1788 103,1365 104,1365"/>
	<TextEquiv conf="0.96799">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Analise as assertivas a seguir.
A importância do conhecimento dos custos de produção vem
aumentando na administração rural, pois, quanto mais
fidedigna for sua determinação, maior será a eficiência de
produção das atividades e melhor será o planejamento da
agroindústria,
porque,
com a globalização da economia, o acompanhamento
sistemático de informações sobre preços dos produtos
agrícolas é suficiente para evitar o risco de prejuízos e
excedentes de safra.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira e a
segunda asserção é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda
asserção é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o o o co</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,207 294,207 294,255 837,255 837,567 836,567 836,1010 710,1010 710,1073 637,1073 637,1274 104,1274 104,1073 103,1073 103,1047 105,1047 105,567 102,567 102,255 104,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96607">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A infiltração de água no solo é um dos principais processos
que compõem o ciclo hidrológico, pois é determinante na
ocorrência e magnitude do escoamento superficial e, por
consequência, na erosão hídrica. O conhecimento desse
processo é fundamental para a proposição de práticas de
conservação do solo, aumento da disponibilidade hídrica em
bacias hidrográficas, redução das vazões de enchentes e
oferta de água para os cultivos agrícolas e para as florestas.
A respeito da infiltração de água no solo, julgue os itens que
se seguem.
| A utilização de práticas de conservação do solo em áreas
agrícolas aumenta a infiltração de água e reduz o
escoamento superficial.
Il A infiltração é influenciada pelas propriedades do solo,
pela cobertura da superfície, pelos sistemas de uso e
manejo dos solos e pelas características da precipitação.
Ill Os aumentos da evaporação e da transpiração das
culturas em uma bacia hidrográfica atuam de forma a
reduzir a infiltração de água no solo.
IVO aumento da infiltração de água em uma bacia
hidrográfica favorece a redução da amplitude entre as
vazões máximas e mínimas dos cursos de água da bacia
hidrográfica.
Acerca dos itens acima, assinale a opção correta.
Estão certos apenas os itens |, Il e Ill.
Estão certos apenas os itens 1, IT e IV.
Estão certos apenas os itens 1, Ill e IV.
Estão certos apenas os itens II, IN e IV.
Todos os itens estão certos.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="876,207 1066,207 1066,266 1552,266 1552,267 1553,267 1553,656 1542,656 1542,758 1552,758 1552,1769 1229,1769 1229,1851 1010,1851 1010,2109 876,2109 876,1908 877,1908 877,1769 875,1769 875,1661 877,1661 877,703 875,703 875,676 876,676"/>
	<TextEquiv conf="0.96336">
	<Unicode>QUESTÃO 30
No manejo adequado de uma bacia hidrográfica, com
vistas à conservação da água e do solo, o conhecimento
da evapotranspiração é de importância fundamental,
pois constitui uma das principais formas de saída de
água da bacia, além de ser essencial no manejo e no
dimensionamento dos projetos de irrigação. A
evapotranspiração é função de diversos parâmetros
meteorológicos, tais como comprimento do dia,
insolação, temperatura, velocidade do vento e umidade
relativa do ar.
Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.
| Na região do Brasil Central, o final do período da
seca, anterior ao início das chuvas, é marcado por
baixas umidades relativas do ar e temperaturas
elevadas. Essas características atmosféricas,
associadas às condições de baixa umidade do solo,
acarretam a ocorrência de elevadas taxas de
evapotranspiração real.
Il Nas regiões litorâneas, a adoção do método
aerodinâmico para o cálculo da evapotranspiração de
referência normalmente leva à obtenção de valores
elevados, em decorrência do alto deficit de saturação
de vapor que acontece frequentemente nessas
regiões.
Ill Normalmente, as taxas de evapotranspiração de
plantas são menores que as taxas de evaporação de
um tanque classe A, em razão, entre outras, da
advecção no tanque e da resistência estomatal
oferecida pelas plantas na passagem da água da
folha para a atmosfera.
IV O deficit de saturação de vapor de água pode ser
corretamente calculado pela diferença entre as
pressões de vapor aos níveis de saturação e real.
V O aquecimento do ar é mais difícil nas regiões
sujeitas a baixas umidades relativas do ar do que nas
regiões com elevada umidade relativa do ar.
Estão certos apenas os itens
lell.
lev.
Nell.
Welv.
IVev.
coOogcoeo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
