<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:34:04</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:48:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="431,1000 431,1414 1225,1414 1225,1000"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,202 294,202 294,257 1552,257 1552,411 1553,411 1553,750 829,750 829,751 105,751 105,752 104,752 104,361 103,361 103,257 104,257"/>
	<TextEquiv conf="0.94578">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A escolha correta de uma bomba depende basicamente de dois parâmetros principais: a vazão a ser recalcada e a altura
manométrica. No grupo das turbo-bombas ou bombas hidrodinâmicas, é possível distinguir três tipos de bombas: radiais
ou centrífugas, axiais e mistas. Com relação a esse assunto, assinale a opção correta.
O As bombas axiais devem ser usadas preferencialmente em situações em que se deseja pequena vazão e elevada
altura manométrica.
O Aalturamanométrica de uma estação elevatória corresponde somente à altura geométrica somada à pressão de
operação do sistema.
O Nas bombas axiais, a variação na direção do fluxo de água dentro do rotor corresponde a um ângulo de
aproximadamente 90º.
O Emrelação às bombas axiais, as bombas radiais têm como vantagem sua elevada capacidade de vazão.
O As bombas radiais têm alteração de rendimento relativamente pequena quando se foge do ponto de ótimo
rendimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,808 294,808 294,864 1552,864 1552,1783 1553,1783 1553,1847 1552,1847 1552,2129 829,2129 829,2130 105,2130 105,2131 104,2131 104,1732 103,1732 103,864 104,864"/>
	<TextEquiv conf="0.96481">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma suinocultura localizada no estado de Minas Gerais produz água residuária que necessita passar por um
tratamento antes de sua destinação final. Assim sendo, realizou-se o peneiramento dessa água, a fim de reduzir a carga
de sólidos. As características da água residuária, antes e após o peneiramento, são apresentadas na tabela a seguir.
As legislações federal e estadual que dispõem sobre as condições e padrões de efluentes que podem ser lançados
em corpos d'água são a Resolução CONAMA n.º 357/2005 e a Deliberação Normativa COPAM n.º 010/1986, nas quais
está estabelecido que o lançamento de efluentes nos corpos d'água somente poderá ser realizado caso o pH esteja entre
5 e 9; o teor de zinco total seja inferior a 5 mg/L; a concentração de sólidos sedimentáveis seja inferior a 1 mL/L; não
existam materiais flutuantes; e a DBO do efluente seja inferior a 60 mg/L, ou o sistema de tratamento apresente eficiência
de 85% na redução da DBO.
A partir das informações do texto acima, assinale a opção correta.
O Aáguaresiduária peneirada da suinocultura enquadra-se nos padrões estabelecidos pela legislação para ser lançada
em um rio, mas não em uma lagoa.
O Aáguaresiduária bruta da suinocultura enquadra-se nos padrões estabelecidos pela legislação para ser lançada em
um rio ou em uma lagoa, sem necessidade de peneiramento.
O Aágua residuária bruta tem potencialidade para ser usada para irrigação, sem causar problemas ambientais.
O Aáguaresiduária peneirada não se enquadra nos padrões estabelecidos pela legislação para ser lançada em rios,
mas tem potencialidade para ser usada para irrigação em áreas com lenço! freático profundo.
O A água residuária peneirada necessita passar novamente por processos de peneiramento, a fim de atingir as
características necessárias para seu lançamento em corpos d'água.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
