<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:32:21</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:43:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-26.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="729,201 729,2113 731,2113 731,201"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="751,207 941,207 941,285 1552,285 1552,654 841,654 841,801 1553,801 1553,2052 1501,2052 1501,2108 803,2108 803,2052 752,2052 752,1932 751,1932 751,1500 752,1500 752,1114 751,1114 751,654 750,654 750,285 751,285"/>
	<TextEquiv conf="0.96023">
	<Unicode>QUESTÃO 47
A industrialização da madeira para a produção de móveis e outras
estruturas pode ser desenvolvida de duas formas: uso da madeira
sólida ou uso da madeira transformada em chapas ou painéis.
Dessa forma, é possível utilizar a madeira processada em serraria
na forma de tábuas, ripas, caibros ou transformadas em
compensados, painéis ou chapas de partículas, de fibras, de flocos
e laminadas. Com respeito a esse assunto, assinale a opção
correta.
O Nafabricaçãode MDF (medium density fiberboard), a madeira
é cortada em pequenos cavacos, que são em seguida
triturados por equipamentos denominados desfibradores. As
fibras são, então, orientadas e aglutinadas com resinas
sintéticas e ação conjunta de temperatura e pressão,
produzindo o painel.
O OSB (oriented strand board) é um painel reconstituído de
flocos de madeira, parcialmente orientados e consolidados por
meio de prensagem a quente. Esses painéis têm aplicações
estruturais como suportes de piso e forro, componentes de
vigas, estrutura de móveis, embalagens, competindo com o
compensado.
O No processo de fabricação do compensado, que é um painel
de madeira, as lâminas de madeira são montadas
aleatoriamente, coladas e prensadas a quente.
O MLC (madeira laminada colada) é um painel composto de
pequenas lâminas de madeira coladas para aplicação na
fabricação de pequenos objetos de madeira, como cabo de
vassoura, cabo de ferramentas, embalagens em geral,
permitindo a otimização da utilização da madeira.
O Na industrialização da madeira, é indispensável o
processamento das toras em serrarias. Nesse processo, os
rendimentos volumétricos são baixos, em média de 45%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,207 294,207 294,281 711,281 711,415 193,415 193,553 712,553 712,2058 709,2058 709,2112 155,2112 155,2058 104,2058 104,464 103,464 103,444 104,444"/>
	<TextEquiv conf="0.92845">
	<Unicode>QUESTÃO 46
Com referência à viabilidade econômica,
implantação de projetos florestais e à análise de
mercado de produtos florestais, assinale a opção
correta.
O Um projeto viável economicamente não é,
necessariamente, um projeto viável
financeiramente, pois a viabilidade econômica
pressupõe que as receitas inerentes ao projeto
superem os custos necessários à sua
realização, enquanto a viabilidade financeira
pressupõe que existam recursos suficientes
para a sua execução.
O Como os projetos florestais são de longo
prazo, a análise do horizonte de planejamento
não faz sentido para o elaborador do projeto
ou para os tomadores de decisão.
O Para a tomada de decisão, os investidores
devem comparar diversas opções. A decisão
quanto a investimentos em projetos florestais
no Brasil tem seguido critérios eminentemente
tecnológicos.
O Em um projeto florestal, a distância entre a
área de produção e o mercado consumidor,
apesar de importante, não inviabiliza o
investimento, pois atualmente existem veículos
de grande porte para o transporte de toras.
O Naescolhado local para a implantação de um
empreendimento florestal as condições
climáticas são mais importantes que os
aspectos ligados ao solo, uma vez que Oo
desenvolvimento tecnológico atual permite a
correção e a adubação do solo e a
mecanização, mesmo em áreas acidentadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
