<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:33:34</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:47:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="104,202 516,202 516,272 1434,272 1434,581 1553,581 1553,651 1552,651 1552,1623 1553,1623 1553,1681 1552,1681 1552,1757 144,1757 144,1758 143,1758 143,1682 105,1682 105,1624 104,1624 104,1623 105,1623 105,652 103,652 103,524 104,524"/>
	<TextEquiv conf="0.89857">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Considere que você, na condição de engenheiro agrícola, tenha sido contratado por uma
empresa rural para desenvolver um projeto de irrigação, especialmente para a cultura do feijoeiro,
em uma região do Brasil. A propriedade rural apresenta uma área de 1.200 ha, sendo possível
irrigar uma área de 400 ha. Os solos apresentam topografia ondulada, com elevada capacidade
de infiltração de água. O clima, na região, apresenta uma estação seca bem definida no ano, em
que podem ocorrer períodos de baixa umidade relativa do ar. As temperaturas, na maioria das
Vezes, são amenas no período seco do ano, havendo disponibilidade abundante de água de boa
qualidade durante todo o ano no local.
Acerca dessa situação hipotética, responda o que é solicitado a seguir.
A) Indique o método de irrigação mais adequado, justificando a sua escolha. (valor: 4,0 pontos)
RASCUNHO — QUESTÃO 38 — À
B) Mencione, justificando, os principais fatores climáticos que podem reduzir a eficiência de irrigação do sistema
escolhido. (valor: 4,0 pontos)
RASCUNHO — QUESTÃO 38 — B
C) Se, irrigando somente à noite, o sistema de irrigação for suficiente para atender à demanda evapotranspirométrica
da cultura, essa prática seria uma opção adequada no intuito de melhorar a eficiência de irrigação? Justifique a sua
resposta. (valor: 2,0 pontos)
RASCUNHO — QUESTÃO 38 — C</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
