<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:32:51</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:45:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-24.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="211,694 211,1271 1434,1271 1434,694"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,166 1549,166 1549,270 1553,270 1553,569 272,569 272,1283 633,1283 633,1284 1025,1284 1025,1285 1416,1285 1416,1354 876,1354 876,1582 1552,1582 1552,2119 104,2119 104,1471 240,1471 240,623 104,623 104,569 102,569 102,270 104,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96680">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Com o objetivo de estimar os progressos genéticos advindos da aplicação das seleções direta, indireta, índice
clássico de Smith e Hazel e seleção combinada univariada em progênies de meios-irmãos de carvoeiro (Sclerolobium
paniculatum), um experimento foi conduzido com 21 progênies em delineamento de blocos ao acaso, com dez repetições
e parcelas representadas por uma fileira de cinco plantas em espaçamento de 3,0 m x 3,0 m, em área de cerrado.
Noventa e seis meses após o plantio, foram compilados os dados de altura da planta, diâmetro à altura do peito (DAP)
e biomassa. A tabela a seguir apresenta a análise de variância e estimativas de parâmetros genéticos ao nível de 1% de
probabilidade.
**: significativo a 1% pelo teste F; h?,,, h?,, h?,; estimativas dos coeficientes de herdabilidade em nível de médias de famílias, indivíduos dentro
de famílias eindivíduos no bloco, respectivamente; Cv... CV, CV, E CV,: estimativas dos coeficientes de variação experimental tal, genética
entre, genética dentro e ambiental, respectivamente.
Com referência a essas informações, assinale a opção correta.
O Osresultados da análise de variância evidenciam uma situação desfavorável ao melhoramento genético por meio
de técnicas seletivas.
O Altas estimativas de herdabilidade ao nível de médias de famílias sugerem a impossibilidade de controle genético
dos caracteres.
O Osmaiores progressos pela seleção direta entre famílias foram preditos, em ordem decrescente, para os seguintes
caracteres: altura, biomassa e DAP.
O Aseleção direta proporcionou ganhos menores em relação aos obtidos pela seleção indireta, sendo a seleção para
biomassa a que maximizou o ganho genético total para a seleção indireta.
O Foram detectadas diferenças significativas para todos os caracteres estudados (altura, DAP e biomassa) nas
progênies de carvoeiro, ao nível de 1% pelo teste F.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
