<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:34:58</Created>
	<LastChange>2020-10-25T21:01:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="220,1020 220,1417 1422,1417 1422,1020"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,202 294,202 294,264 1551,264 1551,397 1552,397 1552,2085 154,2085 154,1621 104,1621 104,1008 103,1008 103,618 104,618"/>
	<TextEquiv conf="0.95050">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um trabalho foi conduzido para analisar o comportamento de atributos físicos de um latossolo amarelo em duas
profundidades (0,0 a 0,2 m e 0,0 a 0,4 m) em sete ecossistemas (tratamentos):
milho, em sistema de preparo mecanizado convencional do solo e controle químico de invasoras (12 anos);
laranja, em sistema de preparo mecanizado convencional do solo, tratos culturais mecanizados e controle de invasoras
mediante roçagem (10 anos);
pupunha, em sistema de preparo mecanizado convencional do solo, tratos culturais mecanizados e controle manual
de invasoras (10 anos);
NO O DR
guaraná, com implantação e tratos culturais efetuados manualmente (9 anos);
pastagem (Brachiaria humidicola) em área com superlotação animal (12 anos);
capoeira em área desmatada, porém não-cultivada (6 anos);
floresta tropical natural, úmida.
Para analisar os efeitos dos sistemas de uso e manejo do solo sobre as propriedades físicas dos ecossistemas
considerados, em cada profundidade, utilizou-se da análise de variância, a partir de dados coletados, e considerando-se
um delineamento inteiramente casualizado, com três repetições. A diferença entre as médias foi avaliada pelo teste de
Tukey, a 5% de probabilidade. A tabela a seguir apresenta parte dos dados compilados para a profundidade
de 0,0 a 0,2 m.
De acordo com as informações acima, assinale a opção correta.
o
Com base nos valores de densidade do solo e porosidade, é correto afirmar que os sistemas de uso com milho,
laranja, capoeira e floresta demonstram maior grau de compactação do solo em relação à pupunha e ao guaraná.
Para as culturas de milho, laranja e pupunha, os sistemas de preparo mecanizado convencional do solo e o controle
de invasoras (químico, roçagem ou manual) influenciaram significativamente o volume de microporos, fazendo-o
variar de 0,38 a 0,42 mº/m?.
A macroporosidade diferiu entre os sistemas de uso com guaraná e capoeira, apresentando, nesses sistemas,
valores superiores aos verificados nos sistemas com milho, pupunha, laranja e pastagem, em que foram encontrados
valores de macroporosidade inferiores a 0,1 mº/mº.
A utilização do delineamento inteiramente casualizado justifica-se pelo fato de que, na condução do experimento, o
objetivo foi analisar mais de um parâmetro em um mesmo experimento: os efeitos da cultura e do preparo do solo.
Não foi observado um efeito consistente do sistema de preparo do solo na densidade das partículas do solo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
