<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:32:38</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:44:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-25.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="848,207 1039,207 1039,275 1219,275 1219,373 1552,373 1552,667 1553,667 1553,938 1092,938 1092,1085 1553,1085 1553,1420 1552,1420 1552,1454 1484,1454 1484,1674 1552,1674 1552,2059 1427,2059 1427,2112 848,2112 848,1601 847,1601 847,275 848,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96584">
	<Unicode>QUESTÃO 45
Analise as asserções a seguir.
A diminuição drástica da Floresta de Araucária na Mata
Atlântica, a redução do Cerrado, inicialmente pelo garimpo
e atualmente pelo avanço da fronteira agrícola, que tem
comprometido até as Matas de Galeria (ciliares) e a
alteração, na Amazônia, das matas de terra firme, devido
ao fato de serem mais altas, planas, distantes dos rios e de
concentrarem espécies madeireiras de alto valor
econômico, são exemplos do que tem ocorrido nos
diversos ecossistemas dos biomas brasileiros. Apesar de
possuir uma das biodiversidades mais ricas do mundo, os
biomas brasileiros têm sofrido essas alterações, que
comprometem a sobrevivência de diversas espécies
vegetais e da fauna,
porque
não há uma conscientização ambiental adequada da
população em geral; existe ainda, em muitas regiões,
predomínio dos interesses econômicos e industriais em
detrimento dos ambientais; os investimentos do poder
público em ações governamentais que garantam o
cumprimento da Legislação pertinente ainda são aquém do
necessário; as políticas públicas do setor florestal muitas
vezes são definidas
sem a participação e
comprometimento de todos os atores envolvidos.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Asduas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="104,207 294,207 294,253 808,253 808,494 809,494 809,1193 104,1193 104,459 103,459 103,253 104,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96440">
	<Unicode>QUESTÃO 43
O planejamento e a execução do manejo florestal são
atribuições dos engenheiros florestais. Um dos principais
objetivos do manejo florestal adequado é fazer com que a
floresta produza bens e serviços de forma sustentável.
Para isso, uma grande preocupação do profissional deve
ser a regulação da floresta. Com relação a esse assunto,
assinale a opção correta.
O Osmétodosde regulação pressupõem, como princípio
norteador, que devem ser cortadas áreas iguais em
cada classe de idade para se ter uma floresta regulada
em um dado período de tempo.
O Nosmétodos de regulação por área, são fundamentais
as informações sobre a área total manejada, a área de
cada unidade de produção, a idade de rotação e as
classes de idade. A principal vantagem desses
métodos consiste no fato de que dispensam dados
sobre a classificação da capacidade produtiva.
O Os métodos de classificação por área podem ser
corretamente aplicados no manejo de praticamente
todos os tipos de florestas, excetuando-se as
plantadas.
O Os métodos de regulação se aplicam perfeitamente à
produção de produtos madeireiros, mas apresentam a
desvantagem de não se adequar a outros tipos de
produtos florestais.
O Mudanças no mercado de produtos, inovações
tecnológicas, fatores climáticos, desastres — como
incêndios, ataque de pragas e doenças — além dos
objetivos do manejo, são fatores que podem afetar a
regulação da floresta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,1227 294,1227 294,1273 808,1273 808,1574 809,1574 809,2122 104,2122 104,1539 103,1539 103,1273 104,1273"/>
	<TextEquiv conf="0.92752">
	<Unicode>QUESTÃO 44
Os incêndios florestais têm causado grandes prejuízos
ambientais, econômicos e sociais ao Brasil. As estatísticas
de incêndios ocorridos em áreas protegidas mostram que,
atualmente, os maiores causadores de incêndios florestais
no País são os incendiários. O combate aos incêndios
florestais constitui operação de elevado grau de risco e
deve ser coordenado por pessoas altamente
especializadas. No que diz respeito ao combate aos
incêndios florestais no Brasil, assinale a opção correta.
O O princípio básico do combate é remover todos os
elementos do triângulo do fogo da maneira mais rápida
e eficiente possível.
O No método de combate direto, em razão de o fogo
apresentar intensidade muito elevada, a água deve ser
distribuída nos focos de incêndio por meio de
caminhões-pipa.
O Para combater um incêndio florestal utilizando-se o
método indireto, deve-se abrir uma linha de defesa
(aceiro) à frente de fogo a uma distância calculada e
planejada e usar contra-fogo.
O Nométodode combate paralelo, os brigadistas devem
trabalhar nos flancos laterais paralelos à frente de
fogo.
O Parao combate a um incêndio de alta intensidade em
um parque nacional, o coordenador da operação deve,
segundo o Código Florestal brasileiro, extinguir o fogo
usando os recursos do parque nacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r23">
	<Coords points="817,197 817,2114 828,2114 828,197"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
