<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:33:15</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:46:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="104,202 516,202 516,255 1434,255 1434,509 1552,509 1552,1542 1553,1542 1553,1625 104,1625 104,1542 105,1542 105,563 103,563 103,452 104,452"/>
	<TextEquiv conf="0.87982">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
Nas duas últimas décadas, no estado de Mato Grosso, proprietários rurais têm instalado, em
suas fazendas, pequenas centrais hidroelétricas (PCHs). Essas PCHs, além de abastecer as
fazendas, podem eventualmente ceder energia para ser adicionada às redes de transmissão da
concessionária do estado. Nessas PCHs, algumas vezes é necessária a acumulação de água em
reservatórios, cuja finalidade inclui a regularização parcial da vazão do curso d'água, para que no
período de seca a capacidade de geração não seja intensamente reduzida.
A partir dessas informações, responda o que é solicitado a seguir.
A) Considerando-se a utilização de reservatórios com a mesma capacidade de armazenamento em áreas planas e
declivosas, em qual dessas situações ocorrerá maior área inundada? Justifique sua resposta.
B) Considerando-se que haja uma grande vazão disponível e pequena altura de queda, qual das turbinas não poderia
ser utilizada nessa situação — Pelton, Kaplan ou Francis? Justifique sua resposta.
(valor: 5,0 pontos)
C) Se a distância entre a central de geração de energia e o ponto de utilização é de 4 km, a energia deveria ser
transportada em baixa ou em alta tensão? Justifique sua resposta.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
