<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T21:44:04</Created>
	<LastChange>2020-11-21T23:25:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="18_engenharia_florestal-19.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 833,238 833,239 1003,239 1003,298 1538,298 1538,1070 1537,1070 1537,1275 1538,1275 1538,1691 1218,1691 1218,1747 1021,1747 1021,1869 1070,1869 1070,1999 833,1999 833,1998 832,1998 832,1771 833,1771 833,1713 880,1713 880,1242 833,1242 833,1177 924,1177 924,1070 832,1070 832,1069 831,1069 831,298 832,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96789">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Voçoroca é o estágio mais avançado e complexo da
erosão, cujo poder destrutivo local é superior às
outras formas e, portanto, mais difícil de ser contida.
As voçorocas podem ser formadas através de uma
passagem gradual da erosão laminar para erosão
em sulcos e ravinas, as quais têm suas dimensões
aumentadas, tornando-se cada vez mais profundas.
Podem, ainda, ser formadas diretamente a partir de
um ponto de elevada concentração de águas sem
a devida dissipação de energia. Dependendo do
tamanho da voçoroca e da relação custo-benefício,
pode-se optar pela recuperação total ou estabilização
da área, com possibilidade de usá-la para outras
finalidades, tais como canal escoadouro vegetado
para descarga da enxurrada de terraços, habitat para
a fauna, área reflorestada, pastagem ou, até mesmo,
ser reincorporada ao processo agrícola produtivo.
TAVARES, S. R. L. et al. Curso de recuperação de áreas degradadas:
a visão da Ciência do Solo no contexto do diagnóstico, manejo,
indicadores de monitoramento e estratégias de recuperação.
Rio de Janeiro: Embrapa Solos, 2008 (adaptado).
Para recuperação ou estabilização de voçorocas,
recomenda-se
|. eliminar fatores que estejam influenciando
e contribuindo para a concentração da água
na área de contribuição (bacia de captação),
bem como no interior da voçoroca.
Il. utilizar práticas mecânicas a montante e nas
laterais da voçoroca para desviar a água que
provoca o processo erosivo.
Ill. tapar sulcos em médias e grandes voçorocas,
incorporando novamente a área ao processo
produtivo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1L1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,238 256,238 256,298 792,298 792,721 790,721 790,1145 791,1145 791,1327 790,1327 790,1328 471,1328 471,1445 315,1445 315,1557 323,1557 323,1589 235,1589 235,1635 85,1635 85,1356 133,1356 133,782 86,782 86,721 83,721 83,298 85,298"/>
	<TextEquiv conf="0.94622">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A certificação florestal tem se configurado importante
instrumento de gestão para uso sustentável dos
recursos florestais. É um processo voluntário ao qual
se submetem algumas empresas, comunidades e
pequenos produtores, para atestar que seus produtos
e sua produção estão de acordo com padrões de
qualidade e sustentabilidade pré-fixados. O Forest
Stewardship Council (FSC) é um dos mais difundidos
sistemas de certificação em todo mundo e possui
três modalidades de certificação: manejo florestal,
cadeia de custódia e madeira controlada.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Acertificação de manejo florestal garante que
a floresta é manejada de forma responsável,
de acordo com os princípios e critérios da
certificação FSC.
Il. A certificação de cadeia de custódia garante a
rastreabilidade, desde a produção da matéria-
prima que sai das florestas até chegar ao
consumidor final.
Ill. A certificação de madeira controlada tem
por objetivo auxiliar empresas e produtores
certificados a evitar o uso de madeiras
consideradas inaceitáveis nos seus produtos
FSC mistos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,228 807,2015 810,2015 810,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
