<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T21:43:39</Created>
	<LastChange>2020-11-21T23:24:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="18_engenharia_florestal-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,297 1538,297 1538,755 1537,755 1537,877 1538,877 1538,971 1539,971 1539,1197 1538,1197 1538,1687 1218,1687 1218,1743 1061,1743 1061,1985 832,1985 832,1764 833,1764 833,1708 880,1708 880,946 833,946 833,945 832,945 832,877 996,877 996,755 832,755 832,754 831,754 831,297 832,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96508">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Com o aumento expressivo da área plantada com
espécies florestais no Brasil, tem-se constatado
aumento na ocorrência de pragas nativas e exóticas.
O melhor caminho para resolver esse problema
é o manejo integrado de pragas (MIP). No caso de
florestas plantadas, ainda existem alguns entraves
para o MIP florestal, especialmente no que se refere
à quantificação de danos relacionados à infestação da
praga. Uma das complicações é a altura das árvores,
que dificulta a avaliação da infestação, além da
grande extensão de áreas plantadas, que prejudica
o monitoramento.
Disponível em: &lt;http://www.revistaopinioes.com.br&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2014 (adaptado).
Considerando o manejo integrado de pragas, avalie
as afirmações a seguir.
|. O MIP é embasado em um tripé: avaliação
do ecossistema, envolvendo monitoramento
de pragas e inimigos naturais; a tomada de
decisão -— controle ou não-controle -; e a
escolha do método de controle, buscando, se
possível, a integração entre eles.
ll. Os principais benefícios do MIP são a
possibilidade de uso de métodos alternativos
de controle e a erradicação das espécies
pragas.
Ill. A tomada de decisão sobre o uso de
inseticidas deve considerar a potencialidade
de gerar problemas como a erupção de pragas
secundárias e a ressurgência, que tem como
uma de suas consequências a redução da
população de inimigos naturais (IN), devido
à disponibilidade de presas envenenadas e à
exposição dos IN aos inseticidas.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O1LI1eMm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 790,297 790,942 789,942 789,1053 790,1053 790,1261 730,1261 730,1309 84,1309 84,873 96,873 96,769 84,769"/>
	<TextEquiv conf="0.96066">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Em condições de viveiro, os patógenos podem
ocorrer em todas as fases de produção, atacando
diversos órgãos da planta, incluindo folhas, caule e
raízes. O controle de doenças é o objetivo principal
de qualquer programa de sanidade florestal. As
estratégias variam de acordo com o microrganismo
envolvido na enfermidade, com o estádio fenológico
da planta hospedeira e a época do ano. Os princípios
e métodos de controle agem sobre o patógeno,
hospedeiro e ambiente.
ZAUZA, E. A. V.; FERREIRA, M. A. Manejo integrado de doenças
bióticas em viveiros florestais. /n: Patologia florestal: desafios e
perspectivas. NEFIT — Núcleo de Estudos em Fitopatologia. 1 ed. São
Carlos: Suprema Gráfica e Editora, 2013 (adaptado).
No contexto descrito, constituem medidas de
controle com ação sobre o patógeno:
O desinfestação,
termoterapia.
imunização biológica e
O isolamento, destruição de restos culturais e
proteção física.
O rotação de cultura, quimioterapia einterceptação.
O imunização química, proteção química e cirurgia
ou poda.
O eliminação, remoção e manejo do ambiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,234 807,2021 813,2021 813,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
