<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:35:07</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:35:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,1352 252,1352 252,1401 1554,1401 1554,1569 914,1569 914,1717 824,1717 824,1858 858,1858 858,1885 775,1885 775,1965 61,1965 61,1568 60,1568"/>
	<TextEquiv conf="0.96809">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Sara, 42 anos, foi submetida à craniotomia para clipagem de aneurisma cerebelar esquerdo. Após a cirurgia, os sinais
vitais estavam estáveis e ela se recuperava bem da anestesia geral. No quarto dia, Sara apresentou um quadro de
cefaléia, confusão e perda de força em mão direita. Seu nível de consciência deteriorou de forma acentuada e ela foi
intubada e encaminhada à unidade de cuidados intensivos. No momento encontra-se em ventilação mecânica, em jejum,
SNG aberta, sonda vesical e cateter central. Dentre as intervenções de enfermagem, qual é a indicada para Sara?
(A) Promover aspiração endotraqueal em horários fixos.
(B) Manter a cabeceira elevada a 30º e alinhamento mento-esternal.
(C) Fechar SNG, se apresentar desequilíbrio hidroeletrolítico.
(D) Manter decúbito lateral com flexão de quadril superior a 90º.
(E) Realizar limpeza da incisão cirúrgica com clorexidina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,208 1556,208 1556,429 1555,429 1555,523 1336,523 1336,700 1555,700 1555,761 560,761 560,824 209,824 209,946 246,946 246,1221 61,1221 61,797 62,797 62,429 61,429 61,428 60,428"/>
	<TextEquiv conf="0.38594">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Na reunião da Liga de Diabetes, a discussão deste mês foi sobre o caso de Paulo, de 18 anos. Ele apresenta diabetes
mellitus tipo 1 e faz tratamento com o esquema insulina NPH + insulina ultra-rápida pré-prandial. Foi orientado a realizar
automonitorização da glicemia antes de cada refeição e ajustar a dose da insulina ultra-rápida, conforme o valor da
glicemia observado. Em consulta de retorno, os resultados dos exames e as informações de Paulo indicaram que os
objetivos do tratamento foram alcançados, porém ele se queixou que está "cansado da rigidez no controle da glicemia e
de tantas picadas diárias". Frente ao relato, os alunos de graduação em enfermagem sugeriram as seguintes
intervenções:
I. Confrontar o resultado da hemoglobina glicada com os resultados da glicemia pré-prandial a fim de certificar-se da
adesão de Paulo ao controle orientado.
IT. Substituira automonitorização da glicemia por testes de glicosúria antes das refeições.
III. Manter a automonitorização domiciliar das glicemias como uma parte fundamental no tratamento.
IV. Analisar, conjuntamente com Paulo, seu esquema de alimentação, exercícios e medicação, visando a estabelecer
uma forma alternativa de automonitorização domiciliar das glicemias.
Estão corretas APENAS as intervenções
(A) TeImT.
(B) ITeIIL.
(C) ITeIIL.
(D) IT eIV.
(E) III eTIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
