<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:39:36</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:46:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="52,1310 52,2000 1302,2000 1302,1310"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="60,1099 251,1099 251,1148 1555,1148 1555,1302 1057,1302 1057,1303 60,1303"/>
	<TextEquiv conf="0.96591">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Centro Dia de Convivência de Idosos Vida Feliz com capacidade para atender 20 idosos, em cada período, teve
aumento de procura por parte dos familiares de idosos que apresentam seqúelas de acidente vascular encefálico (AVE).
A equipe de saúde do Vida Feliz reuniu-se para planejar as ações necessárias para acolher esta demanda e optou por
utilizar como instrumento a metodologia do Planejamento Estratégico Situacional (PES). Considerando o PES, está
corretamente correlacionado o momento com a respectiva ação a ser implementada pela equipe em:</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,207 1554,207 1554,297 1057,297 1057,298 189,298 189,494 55,494 55,318 60,318"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 33
O enfermeiro da unidade de clínica médica do Hospital Cotinha necessita realizar a previsão mensal dos materiais
utilizados em sua unidade. Considerando que o consumo de equipos de soro nos últimos 3 meses foi de 330 unidades e
o estoque de segurança de 20%, qual é a cota mensal adequada de equipos de soro para prover essa demanda?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="60,527 252,527 252,562 1555,562 1555,817 1556,817 1556,874 1552,874 1552,1015 1554,1015 1554,1072 1077,1072 1077,1073 599,1073 599,1074 121,1074 121,1075 120,1075 120,1042 61,1042 61,781 60,781"/>
	<TextEquiv conf="0.89874">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os usuários da Unidade Básica de Saúde de Linha Rosa chegam às 5 horas para serem atendidos pelo médico a partir
das 8 horas da manhã. Formam uma fila em frente ao posto e quem chega primeiro tem mais chance de ser consultado.
Os graduandos em enfermagem da Faculdade Nightingale, em estágio curricular na Linha Rosa, questionaram a
organização do atendimento e sugeriram à equipe de saúde da Unidade que aplicasse os princípios da Política Nacional
de Humanização (PNH). Como tais princípios eram desconhecidos, a gerente da Unidade solicitou aos graduandos que
orientassem à equipe na implantação do PNH. Usando os princípios da educação permanente, as ações educativas a
serem desenvolvidas devem priorizar a
(A) aprendizagem significativa, tendo em vista o conhecimento prévio dos trabalhadores da Linha Rosa referente à
organização do serviço.
transmissão vertical do conhecimento por meio de aulas expositivas sobre os princípios básicos da PNH.
participação de integrantes de serviços humanizados, possibilitando a reprodução dessa experiência na Linha Rosa.
memorização dos princípios básicos da PNH para posterior implantação pelos trabalhadores da Linha Rosa.
explanação por especialistas que sintetize o conteúdo do PNH aos trabalhadores da Linha Rosa, agilizando o
processo de implantação.
qtos
0173OMD</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
