<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:40:21</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:40:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="60,161 61,161 61,162 807,162 807,163 1553,163 1553,301 1558,301 1558,418 1557,418 1557,620 1556,620 1556,790 1558,790 1558,849 1555,849 1555,945 1554,945 1554,1057 1548,1057 1548,1124 807,1124 807,1123 111,1123 111,1057 60,1057 60,790 61,790 61,620 59,620 59,437 61,437 61,417 62,417 62,264 60,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95357">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Na reunião do conselho gestor da Unidade de Saúde da Família São Leopoldo de um município de pequeno porte um
representante dos usuários trouxe a seguinte situação para discussão:
"Meu vizinho usa cadeiras de rodas há 10 anos. Pensava que boa parte de seus problemas estavam resolvidos uma vez
que, após muita luta, a prefeitura arrumou transporte especial para deficientes físicos. Assim ele não dependeria tanto da
ajuda de seu filho para algumas atividades. Porém, tentou colher sangue na UBS e quase não conseguiu por dois
motivos:
— — os horários do transporte são poucos e não compatíveis com o horário da coleta de sangue. Ele chegou atrasado 30
minutos, o que se repetirá todas as vezes que ele e outros deficientes estiverem nessa situação; e
—aportada sala de coleta é muito estreita e a cadeira não passou. Só conseguiu colher o sangue porque a auxiliar de
enfermagem foi muito atenciosa e colheu o sangue fora do horário e no corredor, recomendando que da próxima vez
ele chegue mais cedo. Ele agradece muito a auxiliar mas gostaria de uma solução mais definitiva para este e outros
casos semelhantes."
Um representante dos trabalhadores explicou que: "este não era um problema do Conselho. O número de cadeirantes é
muito pequeno na área e afinal o cliente já havia sido atendido. Além disso, os exames são feitos em um laboratório
regional e o horário de coleta é definido pelo serviço encarregado de recolher o material em várias unidades."
Outro usuário discorda afirmando que: "o Conselho tem sim muito a ver com isso, porque foi criado no SUS para atender
as reclamações da população. Não podemos abrir mão dessa vitória, antes não tínhamos Conselho agora temos!"
a) Tendo como base as competências de um conselho gestor, a afirmação "... este não era um problema do Conselho"
é correta? Justifique sua resposta. (valor: 5,0 pontos)
b) Apresente uma proposta de encaminhamento que a enfermeira da UBS poderia adotar para atender a solicitação de
"uma solução mais definitiva para este e outros casos semelhantes". Justifique sua proposta, tomando como
referência as atuais políticas públicas de saúde e alicerçando-se em um dos conceitos a seguir:
* intersetorialidade
* acessibilidade (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
