<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:34:17</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:34:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="381,273 381,621 1236,621 1236,273"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,207 1554,207 1554,693 1145,693 1145,744 1006,744 1006,910 120,910 120,911 119,911 119,744 61,744 61,693 60,693 60,267 59,267 59,207 60,207"/>
	<TextEquiv conf="0.95868">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O gráfico apresenta a relação da variação do volume do parênquima pulmonar, segundo a variação da pressão
transpulmonar, em dois grupos de pacientes, conforme descrito na legenda.
Considerando o gráfico e a atual Política Nacional de Saúde da Pessoa Idosa, é correto afirmar que a alteração funcional
e a porta de entrada da atenção à saúde do grupo de idosos são, respectivamente,
(A) elasticidade pulmonar diminuída e serviços especializados de média complexidade.
fragilidade e serviços especializados de alta complexidade.
fibrose pulmonar e atenção básica/Saúde da Família.
atelectasia pulmonar e serviços especializados de alta complexidade.
complacência pulmonar aumentada e atenção básica/Saúde da Família.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="60,968 251,968 251,1015 1555,1015 1555,1484 62,1484 62,1485 61,1485 61,1110 60,1110"/>
	<TextEquiv conf="0.96506">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Foi prescrita para uma criança 320 miligramas de Vancomicina”, via intravenosa, de 12/12 horas. Cada frasco-ampola
contém 0,5 grama. Quais são os cuidados de enfermagem que devem ser considerados para garantir a administração
segura dessa droga?
(A) Reconstituir o medicamento em 5 mL de SF a 0,9%, aspirar 3,2 mL, rediluí-lo em 50 mL de SG a 5%, infundi-lo a
50 mL/h. Não associá-lo com aminoglicosídeo.
(B) Reconstituir o medicamento em 5 mL de água destilada, aspirar 3,2 mL, rediluí-lo em 80 mL de SF a 0,9%, infundi-
lo a 40 mL/h. Associá-lo com anti-histamínico.
(C) Reconstituir o medicamento em 9 mL de SF a 0,9%, aspirar 6,4 mL, rediluí-lo em 50 mL de SF a 0,9%, infundi-lo a
25 mL/h. Associá-lo com penicilina.
(D) Reconstituir o medicamento em 10 mL de água destilada, aspirar 6,4 mL, rediluí-lo em 100 ml de SG a 5%, infundi-
lo a 100 mL/h. Não associá-lo com aminoglicosídeo.
(E) Reconstituir o medicamento em 10 mL de água destilada, aspirar 3,2 mL, rediluí-lo em 100 mL de SG a 5%, infundi-
lo a 150 mL/h. Não associá-lo com Anfotericina Bº.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="60,1539 252,1539 252,1588 1555,1588 1555,1775 1069,1775 1069,1924 1092,1924 1092,1991 71,1991 71,1910 70,1910 70,1828 69,1828 69,1776 60,1776"/>
	<TextEquiv conf="0.96416">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Mário, 40 anos, compareceu ao Pronto Socorro com queixa de cefaléia intensa e fotofobia. Na avaliação inicial, o
enfermeiro mediu a pressão arterial utilizando um manguito com largura que correspondia a 40% da circunferência de
seu braço e bolsa inflável de comprimento que envolvia 90% do braço. Durante a deflação do manguito o enfermeiro
auscultou o primeiro som (Fase | de Korotkoff) no valor de 138 mmHg na escala do manômetro, porém os sons
persistiram até o zero, com abafamento no valor de 88 mmHg. Considerando as circunstâncias descritas e as
observações realizadas, qual o registro correto relacionado com os valores da pressão arterial?
A) PA=135/85 mmHg.
B) PA=138/88 mmHg (manguito estreito em relação à circunferência do braço).
C) PA=135/0 mmHg.
D) PA=135/85/0 mmHg (manguito estreito em relação à circunferência do braço).
E) PA=138/88/0 mmHg.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
