<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:33:32</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:33:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="342,344 342,810 1315,810 1315,344"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="331,847 331,1210 1286,1210 1286,847"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="heading">
	<Coords points="60,249 714,249 714,1232 1186,1232 1186,1288 1556,1288 1556,1380 1555,1380 1555,1641 1554,1641 1554,1706 1055,1706 1055,1761 246,1761 246,1971 57,1971 57,1793 60,1793 60,1734 61,1734 61,324 60,324"/>
	<TextEquiv conf="0.96153">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Considere o gráfico, a tabela e as afirmações abaixo:
No período, o percentual da população com acesso a rede geral de abastecimento de água
melhorou em todas as regiões do país. O acesso da população a esse serviço, traduz-se na redução da incidência
de doenças de transmissão hídrica e, consequentemente, em menor número de óbitos no componente tardio do
CMI, que diminuiu de uma maneira geral em todo o país.
aumentou 7% e 18%, respectivamente, nas regiões Norte e Sudeste. Na região Sudeste, o CMI passou de 57,7
para 22,2. Os dados sugerem que o acesso da população a esse serviço é um dos fatores que pode ser
associado à queda do Coeficiente de Mortalidade Infantil.
foi semelhante nas regiões Centro-Oeste e Nordeste, porém a queda da mortalidade infantil foi mais acentuada na
região Nordeste. Os dados indicam que o acesso da população a esse serviço não interfere na mortalidade
infantil.
foi menor na região Sul e maior nas regiões Norte e Nordeste, comparado com as outras regiões. Os dados
revelam que o CMI está diretamente relacionado com o acesso da população a esse serviço, porque o Coeficiente
decresceu nas três regiões.
Com relação aos dados apresentados, está correto APENAS o que se afirma em
(A) IV.
(B) III e IV.
(C) II.
(D) I e II.
(E) I.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
