<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:34:46</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:34:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,945 251,945 251,994 1558,994 1558,1148 1555,1148 1555,1271 1553,1271 1553,1510 1555,1510 1555,1570 1553,1570 1553,1669 1086,1669 1086,1734 246,1734 246,1969 71,1969 71,1974 61,1974 61,1925 69,1925 69,1735 60,1735 60,1707 81,1707 81,1572 62,1572 62,1510 81,1510 81,1411 82,1411 82,1410 99,1410 99,1273 60,1273"/>
	<TextEquiv conf="0.95771">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Considere os fragmentos do discurso de um paciente: "... a caminho do centro cirúrgico, a maca atravessa corredores
gelados, porém o frio dentro de mim não tem a ver com a temperatura do dia. Entre o apartamento e a mesa de
operação tenho um longo caminho... Luto contra cada instante, tenho que chegar intacto à mesa. Preciso vencer alguns
metros de corredores. Conto a possibilidade de vida por metros. Não sinto dor, indisposição, náuseas, eu poderia ter
caminhado, ir batendo um papo...”.
(Brandão apud Jouclas et al, 1998, p. 46)
Essa narrativa revela a assistência em grande parte dos hospitais no país. Mas, existem iniciativas no âmbito da
assistência humanizada que preconizam:
TI. Práticas mais flexíveis que atendam às necessidades dos pacientes, possibilitando, por exemplo, que caminhem
até o centro cirúrgico.
IT. Valorização da dimensão subjetiva da assistência, como o conforto, o acolhimento e a escuta empática,
possibilitando, por exemplo, várias opções de transporte.
III. Priorização do cuidado interativo, da energia criativa, emocional e intuitiva, envolvendo, por exemplo, a inclusão da
família no acompanhamento até a sala cirúrgica, desconsiderando aspectos técnicos e científicos.
IV. Articulação do cuidado técnico e científico, constituído pela enfermagem, com o cuidado ético e relacional efetivo,
explicando ao paciente os motivos da obrigatoriedade desse tipo de transporte.
Considerando a assistência humanizada, está correto APENAS o que se afirma em
(A) IerIrT.
(B) IeI1IT.
(C) ITeIIT.
(D) ITe1IV.
(E) IITeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,207 1554,207 1554,297 1425,297 1425,630 621,630 621,757 948,757 948,827 801,827 801,870 70,870 70,872 61,872 61,871 62,871 62,870 70,870 70,666 69,666 69,631 61,631 61,299 59,299 59,207 60,207"/>
	<TextEquiv conf="0.96259">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Ana, 55 anos, após herniorrafia inguinal, ficou cerca de 12 horas sem urinar e começou a apresentar eliminação
freqúente de pequena quantidade de urina, além de bexiga palpável e sensação de desconforto em abdome inferior.
Considerando esse quadro clínico, a enfermeira da unidade cirúrgica prescreve:
IT. Favorecer a micção, permitindo a paciente urinar sentada.
II. Estimular a micção por meio do barulho, visão da água corrente e irrigação do períneo com água morna.
III. Realizar cateterização vesical de alívio.
IV. Manter uso contínuo de fralda.
No caso de Ana, a prescrição contida no item
(A) 1 é contra-indicada no 1º pós-operatório.
(B) II não se aplica a esse quadro clínico.
(C) III deve ser precedida das prescrições contidas nos itens T e IT.
(D) III deve ser realizada apenas por prescrição médica.
(E) IV deve ser precedida da prescrição contida no item 1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
