<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:36:53</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:01:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="67,570 67,737 61,737 61,570"/>
	<TextEquiv conf="0.92378">
	<Unicode>(
(
(
(
(</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="60,1550 252,1550 252,1598 1555,1598 1555,1753 1554,1753 1554,1954 1298,1954 1298,1986 61,1986 61,1753 58,1753 58,1598 60,1598"/>
	<TextEquiv conf="0.96744">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Após o cadastramento das famílias que compõem a área de abrangência de uma unidade de Saúde da Família, as
equipes se reuniram para definir as estratégias de ação frente à problemática identificada: a elevada incidência de
jovens usuários de drogas e de pessoas com transtorno mental e história de internação psiquiátrica. Diante dessa
situação, a equipe decidiu realizar uma pesquisa para conhecer as dificuldades das famílias em cuidar dos indivíduos
com transtorno mental. Do ponto de vista metodológico, o que deve ser considerado para a execução dessa pesquisa?
(A) Considerar o sexo e a idade dos sujeitos como variáveis dependentes do estudo.
(B) Enviar questionários às famílias para avaliar o grau de confiabilidade do teste de hipótese.
(C) Implantar, antes da coleta de dados, um programa de capacitação das famílias para que se instrumentalizem
quanto às formas de atenção.
(D) Aplicar às pessoas com transtorno mental um teste que avalie o seu desempenho cognitivo e categorize o tipo de
atenção requerida.
(E) Elaborar um projeto justificando o problema, determinando objetivos e a trajetória metodológica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,758 252,758 252,802 1555,802 1555,1267 1335,1267 1335,1399 1554,1399 1554,1455 1242,1455 1242,1529 61,1529 61,1287 81,1287 81,1173 62,1173 62,1112 81,1112 81,1013 99,1013 99,898 60,898"/>
	<TextEquiv conf="0.95266">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O diretor do Distrito de Saúde "Salveiros", após avaliar o Sistema Único de Saúde, concluiu que este não está atendendo
satisfatoriamente o princípio básico da integralidade e solicitou que os enfermeiros gerentes das unidades de saúde da
região apresentassem propostas para reversão dessa situação. Foram apresentadas as seguintes propostas:
I. A enfermeira do Pronto Socorro sugeriu que o PS tenha vacinas disponíveis para atender vítimas de acidentes
evitando, com isso, que esses pacientes sejam encaminhados a outro serviço para receber esses cuidados
profiláticos.
II. A enfermeira do Hospital Geral sugeriu a implantação da consulta de enfermagem na alta hospitalar com
protocolos próprios que garantam ao paciente orientações sobre os cuidados necessários e a prevenção de novos
agravos no período de convalescença.
III. A enfermeira da Unidade de Saúde da Família propôs a ampliação das equipes do PSF com a inclusão de
profissionais das especialidades médicas mais procuradas pela população.
IV. A enfermeira da Unidade Básica de Saúde propôs a anulação da delimitação da área de abrangência, de modo
que os pacientes procedentes de qualquer parte do município, e até fora dele, pudessem se vincular a qualquer
unidade de sua escolha.
Estão corretamente articuladas com o conceito de integralidade do SUS APENAS as propostas
(A) ITeII porque reduzem a dicotomia entre as ações curativas e preventivas nos serviços de saúde.
(B) III e IV porque oferecem mais serviços e a um maior número de pessoas.
(C) ITeIII porque os usuários atendidos por médicos especialistas na rede básica necessitarão, cada vez menos, de
Pronto Socorro.
(D) III e IV porque prevêem o atendimento da população holisticamente.
(E) ITeTII porque não falam dos direitos do cidadão brasileiro e sim da ampliação de serviços.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 1555,158 1555,404 960,404 960,475 679,475 679,737 69,737 69,562 61,562 61,404 60,404"/>
	<TextEquiv conf="0.95869">
	<Unicode>QUESTÃO 26
No Pronto Socorro Municipal, a população que aguardava atendimento revoltou-se ao perceber que um homem de 40
anos, casado e com quatro filhos, que estava na sala de espera, aproximadamente há 4 horas, faleceu antes de ser
atendido. Este acontecimento foi noticiado pela mídia e mobilizou os trabalhadores e o gestor do Pronto Socorro a
discutirem propostas de melhoria do atendimento. Considerando os princípios norteadores da Política Nacional de
Humanização, estiveram em pauta as seguintes ações:
IT. Acolhimento da demanda por meio de critérios de avaliação de risco.
II. Garantia do acesso referenciado aos demais níveis de assistência.
III. Organização da fila de espera, considerando a idade do usuário.
IV. Definição de protocolos clínicos adequados.
Estão corretas APENAS as ações propostas em
A) IemíV.
B) I,ITeIILI.
C) I,ITeIV.
D) IL,IITelIV.
E) IITeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
