<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:37:34</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:00:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="60,1163 251,1163 251,1212 1555,1212 1555,1460 1554,1460 1554,1691 1555,1691 1555,1749 1554,1749 1554,1845 1553,1845 1553,1940 808,1940 808,1941 62,1941 62,1942 61,1942 61,1462 59,1462 59,1212 60,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.96329">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Reginaldo, 46 anos, portador de doença renal crônica, vai iniciar hemodiálise três vezes por semana enquanto aguarda a
chamada para se submeter a transplante renal. Ele foi encaminhado para receber o esquema de vacinação contra
hepatite B, na Unidade Básica de Saúde próxima de sua residência, onde recebeu a primeira dose de 2 mL de vacina
por via intramuscular profunda. A segunda dose foi administrada após intervalo de 30 dias, tendo sido agendada a
terceira dose para 180 dias após a primeira, data em que Reginaldo se encontrava internado no hospital devido a uma
intercorrência gastrintestinal. Sessenta dias após a data agendada compareceu à UBS e solicitou o reinício do esquema
de vacinação porque havia ultrapassado os prazos estipulados no calendário. Qual a conduta e a orientação corretas a
serem oferecidas a Reginaldo?
(A) Reiniciar o esquema de três doses conforme solicitado pelo cliente porque a interrupção do esquema anula os
anticorpos anteriormente produzidos.
(B) Dar continuidade ao esquema administrando a terceira dose e agendando a quarta dose, prevista para pacientes de
grupos de risco, porque os pacientes nesta condição têm menor produção de anticorpos.
(C) Reiniciar o esquema e acrescentar uma quarta dose, seis meses após a terceira, porque na repetição do esquema
o organismo demora mais tempo para desenvolver a memória celular contra a hepatite.
(D) Encerrar o esquema de vacinação administrando a terceira dose porque a ampliação do intervalo entre as doses
supre a necessidade da quarta dose, se cumpridos os prazos iniciais.
(E) Substituir a vacinação por imunoglobulina específica uma vez que o esquema não pode ser reiniciado nem
completado porque o paciente não é mais virgem da estimulação pelo antígeno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,207 1555,207 1555,328 1553,328 1553,467 1554,467 1554,598 1555,598 1555,659 1554,659 1554,757 818,757 818,758 573,758 573,821 227,821 227,1078 71,1078 71,930 69,930 69,822 61,822 61,795 81,795 81,659 62,659 62,598 81,598 81,467 99,467 99,330 59,330 59,208 60,208"/>
	<TextEquiv conf="0.11581">
	<Unicode>QUESTÃO 29
João, dependente de drogas e contaminado pelo vírus HIV, é atendido pela enfermeira do ambulatório de saúde mental.
Durante a consulta, revela que é enfermeiro da terapia intensiva da instituição e frequentemente injeta metade da droga
prescrita aos pacientes (opiácio) em si próprio. Considerando a situação descrita e os aspectos éticos e legais,
preconiza-se que a enfermeira
I. esteja comprometida com a assistência de enfermagem a João, sem discriminação de qualquer natureza,
abstendo-se de revelar esses informes confidenciais a pessoas que não estejam obrigadas ao sigilo.
II. assuma a assistência a João, cidadão pleno de direitos e deveres, e reflita que ele está sendo atendido como
paciente e, como tal, independentemente de sua patologia, tem direito ao sigilo de suas informações e de seu
diagnóstico.
III. garanta a assistência a João e comunique o caso à diretoria de enfermagem, considerando que ele pode cometer
danos à própria vida, à de terceiros e ao patrimônio da empresa, por integrar o quadro funcional do hospital.
IV. comprometa-se com a assistência a João, mesmo sendo dilemática a situação, porém o denuncie ao Conselho
Regional de Enfermagem, visando a cumprir os preceitos éticos e legais da profissão.
Está correto APENAS o que se afirma em
(A) III e IV.
(B) II e IV.
(C) II e III.
(D) I e II.
(E) I e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
