<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:40:06</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:40:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="60,858 475,858 475,903 1555,903 1555,1089 1554,1089 1554,1185 60,1185"/>
	<TextEquiv conf="0.87371">
	<Unicode>QUESTÃO 37 — DISCURSIVA
O município Esperança recebeu da Secretaria de Estado da Saúde o Hospital Casa, que possui 150 leitos ativos para
atendimento de média complexidade, com a proposição de ser submetido ao processo de Acreditação Hospitalar da
Organização Nacional de Acreditação (ONA), ligada ao Ministério da Saúde. A enfermeira Florence Néri, gerente do
Serviço de Enfermagem (SE), reuniu-se com a equipe de enfermagem do hospital com a finalidade de estabelecer
padrões de qualidade para as unidades do SE. Para se adequarem aos parâmetros da Acreditação Hospitalar, deverão
estabelecer no Hospital Casa padrões específicos para o serviço.
Apresente para o SE dois padrões de qualidade referentes a estrutura, dois referentes a processo e dois
referentes a resultado. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,217 1555,217 1555,593 808,593 808,594 565,594 565,728 611,728 611,780 62,780 62,781 61,781 61,595 59,595 59,217 60,217"/>
	<TextEquiv conf="0.96775">
	<Unicode>QUESTÃO 36
A indústria automobilística Aston-Brasil, com 3000 funcionários, produz veículos automotores em quantidade para suprir
o mercado crescente e com qualidade para diferenciá-lo de seus competidores. No último trimestre, apresentou alto
Índice de acidente de trabalho, acarretando preocupação à administração da indústria. A assistência à saúde dos
trabalhadores sempre foi provida por uma equipe multiprofissional de saúde, que atua no ambulatório da indústria, cada
profissional atendendo de forma independente em um consultório, sem interferências de uma área no trabalho da outra.
O enfermeiro Nero foi designado, pela administração, para avaliar a situação. Solicitou à equipe uma reunião para propor
a articulação das ações de saúde para os trabalhadores da indústria e a integração dos profissionais na construção de
planos de ações preventivas em saúde, o que gerou muitos conflitos na equipe. A administração se dividiu discutindo
duas propostas: a primeira, proibir Nero de reunir a equipe multiprofissional, pois cada profissional realiza de forma
adequada seu trabalho individualmente, e a segunda, estimular Nero a realizar novas reuniões, entendendo que a
manifestação de conflitos é saudável no trabalho em equipe. Quais teorias de administração embasam, respectivamente,
as propostas discutidas?
(A) das Relações Humanas e Científica.
(B) dos Sistemas e Clássica.
(C) Clássica e Científica.
(D) Estruturalista e das Relações Humanas.
(E) Científica e Estruturalista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
