<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:38:27</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:47:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="365,1086 365,1507 1236,1507 1236,1086"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="57,392 57,928 1555,928 1555,392"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="60,165 247,165 247,199 1555,199 1555,354 811,354 811,386 60,386"/>
	<TextEquiv conf="0.95694">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Antonio de Pádua, 25 anos de idade, foi levado à Unidade Básica de Saúde por um colega. Antonio trabalha há 90 dias
em uma construção civil, apresenta-se hoje com febre e exantema maculopapular, acompanhado de linfadenopatia
retroauricular, não relata história de vacinação contra rubéola. Reside em alojamento da empresa com outros
10 trabalhadores, visitou a esposa e as filhas no município vizinho há 30 dias. O caso foi notificado como suspeita de
rubéola. A enfermeira da UBS fez algumas considerações para orientar as medidas de controle e prevenção. Qual a
alternativa que apresenta a justificativa e a decisão corretas?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="heading">
	<Coords points="59,966 251,966 251,996 1554,996 1554,1601 1555,1601 1555,1885 1554,1885 1554,1990 119,1990 119,1631 61,1631 61,1578 60,1578 60,1092 59,1092"/>
	<TextEquiv conf="0.96089">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Nadir, enfermeira auditora da Secretaria Municipal de Saúde de Castro Alves, analisou o consumo de hipoclorito de
sódio 1% utilizado na desinfecção de artigos de inaloterapia das Unidades Básicas de Saúde e apresentou em reunião
técnica o gráfico abaixo.
jan fev mar abr mai jun
Considerando o gráfico e que não houve mudança na quantidade de inalações realizadas no período de análise, é
correto afirmar:
(A) A média mensal de consumo foi inferior ao esperado, portanto, há risco de disseminação de microrganismos
patogênicos entre os usuários do serviço.
Os dados não podem ser utilizados isoladamente, sendo necessário verificar a ocorrência de casos de doença
respiratória nos usuários para estabelecer o grau de risco decorrente da provável baixa concentração do cloro.
A média mensal de consumo foi menor que o esperado, mas não oferece risco de infecção respiratória aos usuários
das unidades, porque nelas não há circulação de microrganismos altamente patogênicos.
Os traçados das duas médias de consumo de hipoclorito se mantêm paralelos sugerindo que o padrão de
desinfecção vem se mantendo sem o comprometimento da biossegurança.
O consumo médio mensal de hipoclorito está abaixo do esperado porque algumas unidades estariam utilizando
concentrações de cloro menores, compensando com a imersão do material por mais tempo, sem oferecer,
entretanto, risco aos usuários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
