<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:35:37</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:47:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,1253 251,1253 251,1302 1556,1302 1556,1520 1554,1520 1554,1650 1555,1650 1555,1708 1554,1708 1554,1986 62,1986 62,1987 61,1987 61,1521 60,1521"/>
	<TextEquiv conf="0.96705">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Paula, 16 anos, iniciou o atendimento pré-natal na Unidade Básica de Saúde (UBS) após teste de gravidez positivo.
Depois de algum tempo, a agente comunitária, responsável pela área em que se situa a residência de Paula, procurou a
enfermeira da UBS dizendo que a adolescente "não havia realizado nenhum dos exames solicitados; tinha tentado
interromper a gestação e, apesar de não estar passando bem, não procurou o hospital por medo de ser presa." À
enfermeira, então, decidiu realizar visita domiciliar, encontrando a gestante descorada, sem perdas vaginais, com
epistaxe e sangramento gengival, ambos de moderada intensidade. Para a assistência à adolescente, a enfermeira
corretamente suspeita de
(A) ameaça de abortamento, o que requer guia da UBS para o encaminhamento de Paula a ambulatório médico
especializado de referência na área da saúde da mulher.
(B) infecção polimicrobiana associada a abortamento infectado, o que requer utilização do sistema regional de urgência
e emergência para o encaminhamento de Paula a hospital de média complexidade.
(C) processo inflamatório decorrente de abortamento completo, o que requer o acompanhamento de Paula pela UBS e
pelo serviço de referência para educação em saúde de adolescentes.
(D) processo infeccioso decorrente de abortamento incompleto e inevitável, o que requer guia da UBS para o
encaminhamento de Paula a hospital de referência para procedimentos de baixa complexidade.
(E) distúrbio de coagulação associado a abortamento retido, o que requer utilização do sistema regional de urgência e
emergência para o encaminhamento de Paula a hospital de média complexidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,164 251,164 251,207 1555,207 1555,361 1554,361 1554,825 1555,825 1555,917 573,917 573,982 246,982 246,1182 121,1182 121,1187 61,1187 61,955 80,955 80,826 79,826 79,782 62,782 62,662 79,662 79,531 96,531 96,362 60,362"/>
	<TextEquiv conf="0.52473">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A Política Nacional de Atenção Integral à Saúde da Mulher apresenta objetivos, metas, ações e estratégias para atingir
os princípios de humanização e de qualidade da atenção. Dentre outros, pode-se citar: "a capacitação técnica dos
profissionais de saúde e funcionários dos serviços envolvidos nas ações de saúde para uso da tecnologia adequada,
acolhimento humanizado e práticas educativas voltadas à usuária e à comunidade" (Brasil, 2004). É relevante para essa
capacitação considerar que:
TI. a redução da morbi-mortalidade pelo câncer de mama requer do enfermeiro domínio da técnica do exame clínico e
conhecimentos para incentivar a realização do auto-exame pelas mulheres; ação de eficácia cientificamente
comprovada na prevenção primária da doença.
II. a vulnerabilidade para o câncer de colo de útero pode ser representada pela falta de conhecimento, portanto, não
basta ao enfermeiro incrementar a oferta de colpocitologia oncótica na rede básica, é preciso sensibilizar e
mobilizar a população feminina para a prática do autocuidado e do sexo seguro.
III. a assistência em planejamento familiar demanda fornecimento de anticoncepcionais e acompanhamento das
usuárias, além de promoção de ações de educação em saúde e aconselhamento sobre concepção e
anticoncepção, visando à escolha livre e informada das opções disponíveis tanto para os homens quanto para as
mulheres.
IV. a redução da vulnerabilidade aos agravos à saúde sexual e reprodutiva das adolescentes requer desenvolvimento
de ações educativas que abordem a sexualidade na perspectiva de gênero, classe e diferença social, de modo
que a informação resulte em comportamento adolescente socialmente desejável.
Está correto APENAS o que se afirma em
(A) Ie.
(B) ITeríV.
(C) ITeIIL.
(D) ITe1IV.
(E) IIITeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
