<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:36:29</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:42:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.enfermagem-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,1181 1342,1181 1342,1294 1553,1294 1553,1484 1555,1484 1555,1638 698,1638 698,1700 227,1700 227,1824 246,1824 246,1937 71,1937 71,1942 61,1942 61,1892 69,1892 69,1701 61,1701 61,1674 62,1674 62,1257 60,1257"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Considere as ações a serem recomendadas pelas enfermeiras que atenderam Mateus no PS e na UBS:
I. Puncionar veia periférica em Mateus para instalar a hidratação na fase de expansão, colocar coletor de urina,
iniciar balanço hídrico e inserir a mãe como uma unidade de cuidado.
IT. Instalar cateter de oxigênio nasal FiO, 2 Litros/minuto, fazer controle da saturação de oxigênio, manter Mateus em
quarto com pressão negativa e promover atividades para fortalecer vínculo mãe e criança.
III. Notificar o caso à Vigilância Epidemiológica do município, identificar sintomáticos respiratórios entre os
comunicantes adultos e verificar a situação vacinal das crianças da creche e da família de Mateus.
IV. Realizar desinfecção da creche, manter o ambiente ventilado, restringir o uso dos brinquedos de pano e de pelúcia
e realizar visita domiciliar supervisionando as condições de higiene e iluminação natural da casa de Mateus.
Estão corretas APENAS as ações apresentadas em
(A) TeIIfT.
(B) Telm.
(C) ITeIIL.
(D) ITerIV.
(E) IITeTIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,537 1415,537 1415,650 1553,650 1553,745 1554,745 1554,842 1555,842 1555,894 1554,894 1554,1086 62,1086 62,1087 61,1087 61,614 60,614"/>
	<TextEquiv conf="0.95943">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Considerando o pensamento do educador Paulo Freire, essa ação educativa teve qual abordagem e objetivo?
(A) Biologicista, com informações a respeito do modo de transmissão da doença para corrigir a convicção de Alice em
relação ao meio pelo qual Mateus foi infectado.
(B) Dialógica, com a transformação dos saberes existentes, ajudando Alice a compreender por si mesma o modo de
transmissão da tuberculose.
(C) Higienista, com a instituição de medidas de precaução para interromper a cadeia de transmissão da doença na
família e na comunidade.
(D) Construtivista, com a demonstração à Alice de seu desconhecimento e a este atribuindo como uma das causas do
adoecimento de Mateus, visando ao aprimoramento de sua conduta.
(E) Paternalista, com a inclusão de Alice num programa de apoio econômico, garantindo seus direitos e a construção
de sua cidadania.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="62,165 1150,165 1150,223 1554,223 1554,505 60,505 60,506 59,506 59,223 62,223"/>
	<TextEquiv conf="0.96321">
	<Unicode>Instruções: Considere o caso para responder às questões de números 24 e 25.
Alice tem 28 anos e chegou ao Pronto Socorro com seu filho Mateus de um ano e três meses, com história de duas
internações hospitalares por pneumonia. A criança frequienta uma creche municipal e há dois dias apresenta diarréia,
febre intermitente, bradipnéia, vômito e perda de peso. Foi encaminhada pela Unidade Básica de Saúde com tratamento
do Plano C para desidratação, já tendo recebido uma dose de antitérmico e recebendo soro de re-hidratação oral
15 mL/kg/hora por sonda nasogástrica. Após alguns exames clínicos e laboratoriais, Alice foi informada de que Mateus
está com tuberculose pulmonar. Ao ser esclarecida de que o diagnóstico havia sido confirmado pela identificação do
Bacilo de Kock no lavado gástrico, Alice mostrou-se convencida de que Mateus contraiu tuberculose há uma semana,
através do leite materno de uma conhecida que o amamentou uma única vez. Alice foi orientada sobre a fisiopatologia, o
tratamento e a prevenção da doença de Mateus.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
