<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T19:27:33</Created>
	<LastChange>2020-11-18T19:46:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_CST_LOGISTICA-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 805,2008 807,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="825,1153 1152,1153 1152,1163 1535,1163 1535,1426 1534,1426 1534,1718 1179,1718 1179,1770 1031,1770 1031,1932 1046,1932 1046,1956 966,1956 966,1999 873,1999 873,2000 825,2000 825,1998 873,1998 873,1770 860,1770 860,1769 859,1769 859,1744 873,1744 873,1427 825,1427"/>
	<TextEquiv conf="0.58841">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O departamento de compras de uma empresa deve
manter em seu cadastro, no mínimo, três fornecedores
para cada tipo de material, pois não é recomendável
uma empresa depender do fornecimento de apenas
uma fonte. As vantagens desse critério para a área de
compras incluem
|. “maior segurança no ciclo de reposição de materiais.
Il. maior liberdade de negociação e, consequentemente,
favorecimento do potencial de redução do preço
de compra.
Ill. maiores oportunidades para os fornecedores se
familiarizarem com os componentes ou peças
produzidos pela empresa.
orreto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
Il e1lll, apenas.
Éc
o
o
O lell, apenas.
oO
O 1LI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1152,176 1152,187 1535,187 1535,353 1534,353 1534,845 1533,845 1533,1123 874,1123 874,1122 873,1122 873,1121 825,1121 825,844 824,844 824,210 825,210"/>
	<TextEquiv conf="0.87154">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A forma de entrega de um produto aliada ao tempo de
espera influencia a percepção dos clientes que buscam
diferenciais que excedam suas expectativas. Os processos
internos podem cooperar para que o recebimento de um
material seja agilizado.
Suponha que uma indústria responsável pela manufatura
de robôs para a indústria automobilística passa por um
grande momento de produção, pois as montadoras
fizeram encomendas de novos robôs para suas linhas
de montagem e querem que o produto seja entregue
em tempo recorde. A matéria-prima que envolve a
manufatura de robôs tem custo elevado em razão de
componentes eletrônicos importados. Aliado a esse fator,
verifica-se grande rotação de peças no almoxarifado,
sendo necessário controlar, com precisão, o material que
é enviado para a produção, a qual trabalha em três turnos
e, por isso, exige um abastecimento rápido.
Para que esse controle seja feito de forma apropriada, é adequado
fazer o controle usando o inventário rotativo.
contratar uma transportadora eficiente.
reduzir o número de itens a serem armazenados.
fazer o controle usando um inventário semestral.
implantar câmeras de circuito fechado no almoxarifado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,1112 539,1112 539,1123 790,1123 790,1173 791,1173 791,1615 790,1615 790,1616 789,1616 789,1760 277,1760 277,2008 128,2008 128,2007 80,2007 80,1616 79,1616 79,1615 80,1615"/>
	<TextEquiv conf="0.60823">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma grande rede de supermercados realiza todo
dia 5 de cada mês uma promoção para a venda de
5040 litros de leite longa vida. Para que isso seja possível,
a movimentação dos fardos inicia-se no dia 3 no seu
depósito de embalagens. No dia 3 do mês de outubro,
houve um problema na movimentação, pois o palete
rompeu-se durante o translado do depósito até o veículo
de transporte, danificando 100 fardos contendo 12 litros
cada um. No mesmo momento, o gerente de compras
entrou em contato com o fornecedor para substituir
os fardos danificados, mas a empresa responsável pela
venda e entrega do produto conseguiu disponibilizar
apenas 50 fardos.
Na situação descrita acima, se o supermercado fatura
R$ 0,20 por litro de leite vendido, então, no mês de
outubro, a venda de leite gerou um faturamento de
R$ 1 008,00.
R$ 988,00.
R$ 888,00.
R$ 768,00.
R$ 240,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 407,176 407,186 790,186 790,203 789,203 789,529 788,529 788,644 790,644 790,780 434,780 434,833 286,833 286,1003 301,1003 301,1028 221,1028 221,1072 128,1072 128,1073 80,1073 80,1072 128,1072 128,833 114,833 114,807 128,807 128,367 79,367 79,234 80,234"/>
	<TextEquiv conf="0.94057">
	<Unicode>QUESTÃO 21
As tecnologias de identificação de produtos, insumos ou
serviços mais utilizadas são o código de barras e as etiquetas
eletrônicas (Radio Frequency Identification - RFID). Quanto
a essas tecnologias, avalie as afirmações a seguir.
|. A tecnologia de código de barras tem uma
característica de grande importância para o
mercado atual, que é a identificação única do
produto, insumo, palete ou caixa.
Il. A tecnologia RFID armazena as informações em
um chip instalado em sua estrutura.
Ill. Sistemas com código de barras necessitam acessar
um banco de dados para coletar informações
pertinentes aos produtos, insumos ou serviços
que estão sendo movimentados.
correto o que se afirma em
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
