<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T19:28:13</Created>
	<LastChange>2020-11-18T19:49:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_CST_LOGISTICA-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 807,2008 807,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1535,176 1535,795 1534,795 1534,908 1533,908 1533,1075 1534,1075 1534,1101 1395,1101 1395,1145 1179,1145 1179,1198 1047,1198 1047,1452 873,1452 873,1450 825,1450 825,1232 826,1232 826,1167 873,1167 873,1075 918,1075 918,1014 919,1014 919,863 873,863 873,795 824,795 824,235 825,235"/>
	<TextEquiv conf="0.43951">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O intercâmbio eletrônico de dados (eletronic data
interchange - EDI) é um formato padrão para trocar
dados de negócios. Uma mensagem EDI contém uma
sequência de dados, por exemplo, preço, número de
série e quantidade. O EDI é usado entre duas empresas
que fazem sempre o mesmo tipo de transação,
como as transações entre fornecedor e comprador.
Os dados trafegam pela Internet, integrando empresas
independentemente do seu porte, da estrutura de
tecnologia da informação ou do nível de conhecimento
de seus funcionários. Logo, não há necessidade de
software e treinamentos específicos para uso do sistema
que opera em ambiente web. O EDI tem como benefícios
|. a eliminação da necessidade de impressão,
postagem, verificação e manuseio de inúmeros
formulários e documentos comerciais.
a redução de atrasos pela utilização de
formatos padrão.
Ill. a diminuição de custos com a redução do uso de
papel, da postagem e da mão-de-obra.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
lell, apenas.
Il e1ll, apenas.
Nell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 567,176 567,187 790,187 790,204 789,204 789,774 788,774 788,946 789,946 789,1164 529,1164 529,1208 235,1208 235,1446 128,1446 128,1444 80,1444 80,1239 81,1239 81,1178 174,1178 174,967 128,967 128,948 154,948 154,946 174,946 174,774 128,774 128,640 79,640 79,227 80,227"/>
	<TextEquiv conf="0.96272">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Normalmente, o transporte é o elemento que mais
impacta nos custos logísticos de uma empresa,
chegando a absorver, em média, dois terços desses
custos. A administração da atividade de transporte
envolve a escolha do modal de transporte mais adequado
em função de suas vantagens e desvantagens para
cada situação.
BALLOU, R. H. Gerenciamento da cadeia de suprimentos: logística empresarial.
5 ed. Porto Alegre: Bookman Editora, 2006 (adaptado).
A respeito de modais de transporte, avalie as informações
a seguir.
|. O modal aéreo é veloz e caro, apresentando uma
relação desempenho versus custo viável, quando
se trata do envio de cargas de alto valor agregado.
O modal rodoviário caracteriza-se pela
baixa flexibilidade, sendo utilizado para
complementar o transporte entre os pontos de
embarque e desembarque.
Ill. O modal ferroviário apresenta leadtimes lentos,
baixo custo de frete, e flexibilidade e capilaridade
baixas com os destinos fixos.
O modal hidroviário é o transporte que utiliza o
meio aquático para a movimentação de cargas
e passageiros.
correto apenas o que se afirma em
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
