<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:18:40</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:54:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-11.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="804,103 804,2146 806,2146 806,103"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="heading">
	<Coords points="103,173 785,173 785,276 786,276 786,368 785,368 785,402 379,402 379,552 439,552 439,587 536,587 536,708 104,708 104,506 103,506 103,483 104,483 104,380 142,380 142,229 103,229"/>
	<TextEquiv conf="0.96344">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Entre os aspectos importantes relativos à segurança de sistemas
de informação, inclui-se
a proteção de dados por meio de senhas e criptografia forte.
a existência de um plano de recuperação de desastres
associado a backups frequentes.
Ma utilização de firewalls associada a mecanismos de
detecção de intrusão.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens [ e II estão certos.
Apenas os itens 1 e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="94,945 94,1565 748,1565 748,945"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="166,790 722,790 722,858 785,858 785,916 103,916 103,858 166,858"/>
	<TextEquiv conf="0.96171">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Todo jogador deve pertencer a um único clube.
Assinale a opção que representa corretamente, no modelo
entidade-relacionamento, a especificação apresentada acima.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="heading">
	<Coords points="103,1660 786,1660 786,1746 785,1746 785,2126 142,2126 142,1746 103,1746"/>
	<TextEquiv conf="0.96500">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Na etapa de projeto orientado a objetos, no contexto de um
processo de desenvolvimento de software, são desenvolvidas as
atividades de
definição da arquitetura do sistema e conversão das bases de
dados do sistema.
identificação dos objetos do sistema e definição da
arquitetura do sistema.
conversão das bases de dados do sistema e teste de
integração do sistema.
teste de integração do sistema e análise de requisitos do
sistema.
análise de requisitos do sistema e definição da arquitetura
do sistema.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r4">
	<Coords points="1065,1374 1065,1614 1308,1614 1308,1374"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="864,169 1512,169 1512,522 1473,522 1473,636 1549,636 1549,1000 1101,1000 1101,1149 1161,1149 1161,1182 1259,1182 1259,1303 826,1303 826,1080 864,1080 864,978 865,978 865,927 826,927 826,910 865,910 865,790 826,790 826,773 865,773 865,590 826,590 826,568 864,568"/>
	<TextEquiv conf="0.95708">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O gerente de tecnologia de uma empresa de TI
recebeu a incumbência de especificar a arquitetura de um
sistema de informação para atender a um cliente na área de
diagnóstico por imagem (raio X, tomografia computadorizada
e ressonância magnética). O cliente está interessado em
agilizar o diagnóstico por armazenamento e recuperação de
imagens digitalizadas e em se manter na vanguarda do
mercado, dada a melhoria contínua de sua solução em TI.
O cliente pretende iniciar digitalizando 1.000 imagens por
mês, cada imagem com tamanho médio de 20 Kkilobytes, até
chegar, em 12 meses, a 20.000 imagens por mês.
Considerando essas informações, julgue os seguintes itens.
I Um SBD orientado a objeto é adequado para a arquitetura do SI
do cliente porque é voltado justamente para aplicações que
tratam objetos complexos e tem alta integração com linguagens
de programação orientadas a objetos.
II Um SBD relacional não é adequado para a arquitetura do SI do
cliente porque não constitui ainda uma tecnologia bem
estabelecida e bem testada, apesar de ser uma linguagem de
consulta poderosa.
III Um SBD objeto-relacional é adequado para a arquitetura do SI
do cliente porque alia estruturas não-normalizadas, capazes de
representar objetos complexos, a uma linguagem de consulta
poderosa.
Assinale a opção correta.
coo0coo
Apenas um item está certo.
Apenas os itens 1 e II estão certos.
Apenas os itens I e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r62" type="heading">
	<Coords points="826,1657 1549,1657 1549,1891 1115,1891 1115,1914 1048,1914 1048,2119 864,2119 864,1914 826,1914"/>
	<TextEquiv conf="0.93596">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Considere um sistema bancário simplificado e uma transação T1,
que transfira R$ 100,00 da conta X para a conta Y e é definida
pelas operações listadas acima. Considere ainda que uma transação
T2 esteja sendo executada simultaneamente com T1. Caso a
transação T2 realize a operação Escrita (Y) depois da execução
da operação 4 e antes da execução da operação 6 por T1, qual
propriedade de transações será violada no banco de dados do
referido sistema bancário?
Atomicidade.
Isolamento.
Distributividade.
Consistência.
Durabilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
