<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T00:45:14</Created>
	<LastChange>2020-10-21T00:51:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_ECONOMICAS-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="821,232 822,2150 825,2150 824,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="831,232 832,2150 834,2150 833,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="711,1320 711,1395 150,1395 150,1320"/>
	<TextEquiv conf="0.82400">
	<Unicode>E INGLATERRA PORTUGAL</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="914,1077 914,1454 1517,1454 1517,1077"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="140,1314 140,1557 728,1557 728,1314"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,230 273,230 273,275 802,275 802,448 405,448 405,642 80,642 80,448 79,448 79,275 80,275"/>
	<TextEquiv conf="0.93005">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um país apresenta o balanço comercial superavitário em
USS$ 35 bilhões, mas seu superavit em conta corrente é de
apenas US$ 10 bilhões. Se o deficit de serviços for de
USS$ 30 bilhões, qual será o valor das transferências unilate-
rais?
(A) Mais US$ 5 bilhões.
(B) Mais US$10 bilhões.
(OC) Menos US$ 15 bilhões.
(D) Menos US$ 20 bilhões.
(E) Menos US$ 25 bilhões.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r56" type="paragraph">
	<Coords points="851,1831 1045,1831 1045,1879 1568,1879 1568,2001 1574,2001 1574,2149 852,2149 852,2150 852,1906 851,1906"/>
	<TextEquiv conf="0.96189">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A componente especulativa da demanda por moeda decorre
(A) da alta elasticidade-juros da demanda por moeda.
(B) da elasticidade-juros positiva da demanda por moeda.
(C) das expectativas incertas sobre a taxa de juros no futuro.
(D) do uso da moeda como meio de pagamento.
(E) do fato de a elasticidade-renda da demanda por moeda
ser menor que um.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="851,911 1044,911 1044,958 1575,958 1575,1064 1574,1064 1574,1779 852,1779 852,1505 850,1505 850,1478 851,1478"/>
	<TextEquiv conf="0.96764">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O gráfico abaixo mostra o efeito de um imposto específico
pago pelo vendedor, no qual p,q, e p,q,são preços e quanti-
dades antes e após o imposto.
Analisando-se o gráfico, conclui-se que
(A) não há como afirmar quem pagará o imposto.
(B) quanto mais elástica a demanda, mais o imposto incidirá
sobre o comprador.
(C) o preço p, é o que o comprador pagará após o imposto.
(D) o imposto será pago só pelo vendedor.
(E) a maior parte do imposto será paga por quem for mais
inelástico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,230 1044,230 1044,278 1572,278 1572,318 1574,318 1574,825 1529,825 1529,865 852,865 852,866 851,866 852,866 852,505 851,505"/>
	<TextEquiv conf="0.96690">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A ciência econômica nasce com os fisiocratas e Adam Smith,
através da concepção de sistema econômico. Com base
na proposição de como funciona o sistema, seria possível
avaliar o efeito das políticas econômicas, como aquelas
defendidas pelos mercantilistas. Como seria julgada a política
econômica mercantilista, pelos fisiocratas e por Smith?
(A) Adequada, por possibilitar moldar os condicionantes do
sucesso econômico de uma nação.
(B) Adequada, por respeitar as leis naturais do funcionamento
da economia.
(C) Inadequada, por aumentar o excedente econômico e
causar problemas de demanda efetiva.
(D) Inadequada, por interferir na ordem do mercado e, assim,
na reprodução e no crescimento das nações.
(E) Inócua, não afetando o desenvolvimento das nações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,683 273,683 273,728 800,728 800,766 802,766 802,1090 80,1090"/>
	<TextEquiv conf="0.96624">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Banco Central dos EUA implementou, até meados de 2004,
uma política monetária bastante expansiva. Tal política dos
EUA levou
(A) à recuperação da produção na economia americana.
(B) à valorização cambial do dólar em relação a outras moedas.
(OC) à diminuição do superavit comercial brasileiro.
(D) à contração da demanda agregada americana e mundial,
a curto prazo.
(E) à redução dos preços dos bens comercializados interna-
cionalmente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="80,1137 269,1137 269,1182 802,1182 802,2148 80,2148 80,1626 79,1626 79,1182 80,1182"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Suponha que a tabela abaixo representa a produção diária
de vinho e de tecidos de um trabalhador, na Inglaterra e em
Portugal, no século XVIII.
Com base na tabela, é possível afirmar que
(A) alnglaterra tem vantagem comparativa em ambos os bens.
(B) em condições de livre comércio entre os dois países, a
competição de produtos ingleses inviabilizará a produção
em Portugal.
(O) seria imperativo que Portugal procurasse proteger sua
produção de tecidos, que é a mais ameaçada pelos
ingleses.
(D) uma vez estabelecido o livre comércio, a Inglaterra irá
especializar-se na produção de tecidos, e Portugal, na
de vinhos.
(E) desde que cada país se especialize na produção de um
bem, qualquer escolha é igualmente vantajosa para
ambos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
