<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T03:45:47</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:22:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_ECONOMICAS-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,232 822,2150 824,2150 824,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="832,232 832,2150 833,2150 833,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="851,1899 1040,1899 1040,1942 1574,1942 1574,2042 1423,2042 1423,2117 957,2117 957,2150 852,2150 852,2042 851,2042"/>
	<TextEquiv conf="0.96790">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A função de produção Cobb-Douglas Q = A Kº Lº, onde
Q = produto, K = fator capital e L = fator trabalho, apresenta
retornos crescentes de escala se e somente se
(A) a+b&lt;1 (B) (a+b)&gt;1
(C) a&lt;b (D) a=b=0,5
(E) A&gt;1</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="851,1020 1045,1020 1045,1063 1574,1063 1574,1619 1572,1619 1572,1660 1475,1660 1475,1776 1460,1776 1460,1858 852,1858 852,1447 850,1447 850,1254 851,1254"/>
	<TextEquiv conf="0.96698">
	<Unicode>QUESTÃO 20
“ ..a certa altura da década de 1780, [...], foram retirados os
grilhões do poder produtivo das sociedades humanas.”
(HOBSBAWRN, E.J. A era das revoluções, 1789-1848.
Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1977.)
Hobsbawn se refere ao processo de transformação
socioeconômica de grande profundidade que eclode na Ingla-
terra, consagrado como revolução industrial. Como primeiro
caso de industrialização, e em contraste com outros casos
nacionais que se seguiram, há características que lhe são
específicas, entre as quais podem ser apontadas:
| - mudanças tecnológicas de base científica, envolvendo
relação entre indústria e universidade;
Il - atividade bancária comercial, com ausência de bancos
de investimento;
Ill - organização empresarial familiar, ao invés de corporativa.
É(São) típica(s) do caso inglês a(s) característica(s)
(A) |, apenas. (B) Il, apenas.
(C) lelll, apenas. (D) Il e Ill, apenas.
(E) Lille.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,228 1045,228 1045,271 1574,271 1574,800 1356,800 1356,907 1344,907 1344,934 1245,934 1245,943 966,943 966,974 907,974 907,876 852,876 852,840 906,840 906,482 852,482 852,406 850,406 850,271 851,271"/>
	<TextEquiv conf="0.96502">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As obras de Marshall e de Walras deram origem às duas
vertentes da microeconomia no século XX: as análises de
equilíbrio parcial e de equilíbrio geral, respectivamente. A esse
respeito, considere as afirmativas abaixo.
| - Walras investigou um problema de teoria pura, a
determinação simultânea de um conjunto de preços de
equilíbrio, levando em conta as interdependências em todo
o sistema econômico.
Marshall desenvolveu simplificações capazes de
resolver a determinação de preços de um mercado
isolado como a noção de preços normais em oposição
a preços de mercado e a cláusula ceteris paribus.
As concepções de período de mercado, curto prazo e
longo prazo tiveram origem na análise de equilíbrio geral.
É(São) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)
(B) Il.
. (D)lell.
leilll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,229 273,229 273,271 802,271 802,625 470,625 470,731 299,731 299,831 217,831 217,864 80,864 80,670 81,670 81,397 79,397 79,271 80,271"/>
	<TextEquiv conf="0.78328">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Entre 1968 e 1973 a economia brasileira apresentou elevadas
taxas de crescimento com baixa inflação, sendo tal período
apontado como “milagre econômico”. Contribuíram para esse
“milagre econômico”:
| - arealização de reformas tributária, financeira e salarial,
no período 1964-1967;
ll - a existência de capacidade ociosa na indústria, no início
do período;
Ill - a conjuntura econômica mundial favorável, em termos
comerciais e de financiamento.
Está(ão) correto(s) o(s) item(ns):
(A) |, apenas.
(B) Ill, apenas.
(O) lell, apenas.
(D) Il elll, apenas.
(E) Nell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,899 273,899 273,940 802,940 802,1200 663,1200 663,1234 80,1234 80,1000 79,1000 79,940 80,940"/>
	<TextEquiv conf="0.96644">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A década de 1980 foi dominada pela inflação e pelo
desequilíbrio externo, para os quais concorreu (concorreram)
(A) o elevado nível da atividade econômica em todo o período.
(B) o serviço da dívida externa e a inflação, herdados da
década anterior.
(OC) o saldo positivo da balança comercial.
(D) os projetos de investimento do período, visando a
completar a estrutura industrial brasileira.
(E) os juros reduzidos no mercado internacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="79,1274 803,1274 803,1660 685,1660 685,1762 802,1762 802,2056 689,2056 689,2122 217,2122 217,2156 80,2156 80,2062 81,2062 81,1722 79,1722"/>
	<TextEquiv conf="0.95551">
	<Unicode>QUESTÃO 18
“No seu conjunto, e vista no plano mundial e internacional,
a colonização dos trópicos toma o aspecto de uma vasta
empresa comercial, [...], destinada a explorar os recursos
naturais de um território virgem em proveito do comércio
europeu. [...] Se vamos à essência de nossa formação,
veremos que na realidade nos constituímos para fornecer
açúcar, tabaco, alguns outros gêneros; mais tarde, ouro e
diamantes; depois, algodão e, em seguida, café para o
comércio europeu.”
(PRADO JR., Caio. História Econômica do Brasil. São Paulo:
Brasiliense, 1961, 6º edição)
A esse respeito, considere as proposições abaixo.
| - O pacto colonial reservou aos mercadores metropolita-
nos o privilégio das transações coloniais.
ll - Plantation e trabalho escravo são características
marcantes da colonização.
Ill - A colônia constituiu um sistema autônomo com relação
às economias européias.
É(São) compatível(eis) com o modelo de explicação de Caio
Prado Júnior a(s) proposição(ões)
(A) Il, apenas. (B) l e ll, apenas.
(C) lelll, apenas. (D) Il e Ill, apenas.
(E) LIlelll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
