<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:44:31</Created>
	<LastChange>2020-10-22T18:59:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="100,1076 101,1076 101,1077 277,1077 277,1078 454,1078 454,1079 631,1079 631,1080 807,1080 807,1201 1597,1201 1597,1312 1595,1312 1595,1464 1596,1464 1596,1486 1595,1486 1595,1599 1594,1599 1594,1699 100,1699 100,1698 99,1698 99,1618 156,1618 156,1486 99,1486 99,1463 101,1463 101,1357 100,1357 100,1195 99,1195 99,1165 100,1165"/>
	<TextEquiv conf="0.95630">
	<Unicode>Questão 5
Leia o texto e analise os dados lingúísticos que o seguem.
Estar e andar + gerúndio
No período arcaico esses verbos seguidos de gerúndio podem ocorrer semanticamente plenos, com significado lexical
etimológico: estar (lat. stare) “estar de pé”; andar (lat. ambitare) “deslocar-se com os pés”. Na documentação arcaica, em muitos
contextos, fica-se na dúvida se nas sequências desses verbos com gerúndio se tem uma locução verbal ou duas orações com um
desses verbos como principal e o gerúndio como uma subordinada reduzida temporal.
Exemplos:
1. Nodiadasa morte estando os homens bõôs da cidade onde el era bispo fazendo gram chanto sobre el...
[No dia da sua morte, estando de pé os homens bons da cidade onde ele era bispo, fazendo... ou No dia de sua morte, estando os homens bons
da cidade onde ele era bispo fazendo...)
2. "Andava per muitas cidades e per muitas vilas e per muitos castelos e pelas ruas e pelas casas dos homês dizendo muitas santas
paravoas.
Caminhava por muitas cidades e por muitas vilas e por muitos castelos e pelas ruas e pelas casas dos homens dizendo.... ou Estava dizendo
por muitas cidades e por muitas vilas e por muitos castelos e pelas ruas e pelas casas dos homens...]
(Adaptado de R. V. Mattos e Silva, O português arcaico)
A dúvida sobre o Português Arcaico, explicitada por Mattos e Silva, mantém-se nas construções com estar e com
andar seguidos de gerúndio do Português Contemporâneo do Brasil? Explique e dê um exemplo de construção com cada um
desses verbos para confirmar sua hipótese. (Valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="100,95 101,95 101,96 288,96 288,97 475,97 475,98 662,98 662,99 849,99 849,100 1036,100 1036,101 1223,101 1223,102 1410,102 1410,103 1597,103 1597,229 1596,229 1596,349 1074,349 1074,504 1591,504 1591,528 849,528 849,527 848,527 848,487 161,487 161,486 160,486 160,349 99,349 99,221 100,221"/>
	<TextEquiv conf="0.94479">
	<Unicode>Questão 4
Nem é preciso ser especialista para verificar que as condições da variação lingúística não estão sujeitas ao acaso, nem ao livre
arbítrio do falante. Muito pelo contrário, acham-se fortemente marcadas por motivações emanadas do próprio sistema lingúístico que o
falante é constrangido a seguir sem escolha.
(Adaptado de R.G. Camacho, “Sociolingúística - Parte 11”)
Ilustre, com dois exemplos extraídos dos enunciados abaixo, a afirmação de que o sistema impõe direções para a
variação lingúística. Justifique a sua escolha.
i) Pinchá fora pão traiz miséria e erguê o que cai não se deve: é das arma.
[Jogar fora pão traz miséria e apanhar o que cai não se deve: é das almas.]
ii) Juntá pauzinho de forfe que cai no chão dá a disga.
[Apanhar palito de fósforo que cai no chão resulta em desgraça.]
(Adaptado de Cornélio Pires, “Abusões”) (Valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
