<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:47:11</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:08:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-06.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="842,1590 1555,1590 1555,2221 904,2221 904,1816 842,1816"/>
	<TextEquiv conf="0.94754">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O conhecimento de categorias e processos fonológicos
pode ser útil para o professor conduzir a alfabetização
porque alguns desses processos se refletem na escrita.
Sempre que o estudante toma como referencial a sua
variedade de fala, formas como contá e fuçá podem surgir
tanto nas fases iniciais como em momentos mais
avançados da alfabetização. Qual a categoria fonológica
afetada no fenômeno que essas formas exemplificam?
(A) A sílaba e, no seu interior, o fonema de travamento,
cuja queda resulta no padrão silábico CV.
(B) O vocábulo fonológico e, no seu interior, as fricativas
em posição de travamento.
(C) O fonema, mais precisamente, os que ocupam o cen-
tro de sílaba átona, resultando no padrão silábico CV.
(D) O fonema, mais precisamente, as semivogais de di-
tongos decrescentes, cuja redução resulta no padrão
silábico V.
(E) A sílaba e, no seu interior, o fonema que ocupa o
centro da sílaba tônica, cujo enfraquecimento resulta
no padrão silábico V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="842,767 1555,767 1555,1332 1364,1332 1364,1375 1020,1375 1020,1491 1080,1491 1080,1492 1081,1492 1081,1546 904,1546 904,1332 895,1332 895,1248 912,1248 912,1087 928,1087 928,877 842,877"/>
	<TextEquiv conf="0.95539">
	<Unicode>QUESTÃO 10
O procedimento de inserção, comum na construção do
texto falado, vem exemplificado, nesse trecho, por ... ea
[ela] tinha dexadu u mininu nu berçu... . Do ponto de vista
da produção desse texto, a inserção caracteriza
IT. um movimento típico de autoria, realizado por meio
do retorno ao próprio discurso para dar ao ouvinte
informações que direcionam a interpretação da
sequência narrativa, de modo semelhante ao que
ocorre com os Índices que solucionam ou anteci-
pam fatos pendentes nas narrativas escritas.
II. um acréscimo que, assinalado por uma quebra de
fronteiras prosódicas, fornece informação indispen-
sável para a explicitação da relação entre as
personagens “leitão” e “menino” e se constitui em
uma marca de autoria.
IILT. um truncamento que, não aceitável em textos escri-
tos, impede que essa produção oral seja associada
à noção de autoria.
Está correto o que se afirma APENAS em
(A) 1.
(B) 11.
(C) III.
(D) IeIm.
(E) IIeIIL.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="841,96 1554,96 1554,187 1555,187 1555,392 1556,392 1556,609 1553,609 1553,719 918,719 918,609 841,609 841,369 839,369 839,187 841,187"/>
	<TextEquiv conf="0.96354">
	<Unicode>Instruções: Com base no texto abaixo, responda às questões
de números 10 a 12.
O trecho é parte da transcrição de uma entrevista oral,
concedida por uma senhora de 84 anos, moradora de Barra
Longa (MG). Pertence ao corpus de uma pesquisa realizada na
cidade, envolvendo pessoas idosas com pouca ou nenhuma
escolaridade e que não habitaram outros lugares. A entrevis-
tada fala sobre a existência da figura folclórica do lobisomem.
é... eu veju contá qui u... a mulher tava isfreganu ropa....
i quanu ea istendeu ropa nu secadô veiu um leitãozim... i pegô a
fuçá a ropa dela... ea foi... cua mão chuja di sabão ea deu um
tapa assim nu... nu... nu... nu fucim du leitão... u leitão sumiu....
quanu ea veiu i chegô dentru di casa... ea tinha dexadu u mininu
nu berçu... quanu ea chegô u mininu tava choranu... eli tava cua
marca di sabão
[Obs. Nessa transcrição, as reticências indicam pausas]
(Adaptado de E. T. R. Amaral. “A transcrição das fitas:
abordagem preliminar”)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="60,1309 776,1309 776,1568 775,1568 775,2222 124,2222 124,1608 125,1608 125,1431 124,1431 124,1391 60,1391"/>
	<TextEquiv conf="0.93077">
	<Unicode>QUESTÃO 9
"No primeiro verso, a sequência de sintagmas nominais a
Glória, a baía, a linha do horizonte exemplifica o uso de
que recurso lingúístico?
(A) Arranjo por contigúidade, que, ao excluir o sintagma
nominal antecedente a paisagem, resulta em
construção sintática pouco adequada aos padrões
cultos da língua, sugerindo o desconforto do eu lírico
em relação ao espaço que ocupa.
(B) Coordenação que, incluindo um vocativo e dois
complementos verbais, se refere ao sintagma
antecedente a paisagem e cria uma gradação do
mais especificado para o menos especificado.
(C) Justaposição, em que a combinação de um nome
próprio com nomes comuns rompe com os padrões
normativos, segundo os quais só se coordenam
partes da oração que tenham funções equivalentes.
(D) Sequência resumitiva, em que a oração predicativa
começa por uma designação individual e segue com
definições descritivas até produzir a relação de
antonímia entre o primeiro e o último elementos da
sequência.
(E) Enumeração, que, incidindo sobre o sintagma
nominal antecedente a paisagem, apresenta, em
cada um dos seus elementos e no seu conjunto,
uma particularização do sentido, o que permite
classificá-la como um aposto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="61,190 774,190 774,238 509,238 509,344 776,344 776,406 775,406 775,519 394,519 394,458 140,458 140,406 61,406 61,344 327,344 327,238 61,238"/>
	<TextEquiv conf="0.96260">
	<Unicode>Instruções: Leia o texto abaixo e responda às questões de
números 8 e 9.
Poema do beco
Que importa a paisagem, a Glória, a baía, a linha do
horizonte?
— O que eu vejo é o beco.
(Manuel Bandeira, Antologia Poética)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,589 393,589 393,668 775,668 775,965 585,965 585,1046 301,1046 301,1243 154,1243 154,1248 124,1248 124,965 115,965 115,915 132,915 132,776 148,776 148,613 60,613"/>
	<TextEquiv conf="0.93219">
	<Unicode>QUESTÃO 08
 No último verso, o poeta
I. desdobra a oração em duas partes, valendo-se de
uma construção relativa.
II. privilegia, com base na relação tópico/comentário, a
visão do beco, considerados os elementos
fornecidos pelo co-texto.
III. utiliza uma construção em que não há correspondência entre estrutura sintática e efeito semântico.
Está correto o que se afirma APENAS em
(A) I.
(B) III.
(C) I e II.
(D) I e III.
(E) II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
