<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T21:44:08</Created>
	<LastChange>2020-11-23T12:25:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="99,126 1594,126 1594,185 1532,185 1532,475 1596,475 1596,1030 1595,1030 1595,1031 1593,1031 1593,1096 1587,1096 1587,1276 1356,1276 1356,1230 100,1230 100,1206 101,1206 101,406 100,406 100,185 99,185"/>
	<TextEquiv conf="0.96427">
	<Unicode>Atenção: Responda à questão de número 8 somente se sua área de formação for Licenciatura em Língua
Portuguesa.

Questão 8
Leia o seguinte relato de um professor de Língua Portuguesa sobre o ensino-aprendizagem de leitura em uma classe de 5º série.
Num primeiro momento, os alunos liam silenciosamente o conto. Antes que iniciassem a leitura, líamos a biografia do
respectivo autor e discutíamos suas declarações, o que despertava bastante interesse. Os dados biográficos estavam contidos em
textos de entrevista com os autores. Tentávamos vincular esses dados biográficos à vida dos aprendizes, sugerindo a possibilidade de
que qualquer um pudesse vir a se tornar escritor. Esses eram os únicos conhecimentos prévios relacionados à leitura dos contos.
Embora o ambiente na sala de aula tivesse tendência a certa descontração, criasse uma possibilidade de trabalho associada ao
direito de ir e vir, as nossas aulas de leitura transcorriam em absoluto silêncio. Conforme tínhamos combinado, era o silêncio
necessário à hora da nossa “biblioteca”.
Após a leitura silenciosa, fazíamos uma pergunta a todos: “Quem gostou deste conto?” Nesse momento, podíamos observar a
reação causada pela leitura.
(Harry Vieira Lopes, A leitura e a escrita ficcional na 5º série)
Qual foi o contrato didático estabelecido entre professor e aprendizes e qual metodologia de leitura foi adotada?
(Valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
