<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:45:54</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:14:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="382,425 383,981 779,981 778,425"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="903,1056 1556,1056 1556,1511 1555,1511 1555,1761 1556,1761 1556,2224 904,2224 904,1728 902,1728 902,1559 903,1559"/>
	<TextEquiv conf="0.95766">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Como lhes disse, fui guia de cego, vendedor de doce e
trabalhador alugado. Estou convencido de que nenhum
desses ofícios me daria os recursos intelectuais neces-
sários para engendrar esta narrativa. Magra, de acordo,
mas em momentos de otimismo suponho que há nela
pedaços melhores que a literatura de Gondim. Sou, pois,
superior a Mestre Caetano e a outros semelhantes. Consi-
derando, porém, que os enfeites do meu espírito se
reduzem a farrapos de conhecimento apanhados sem
escolha e mal cosidos, devo confessar que a superio-
ridade que me envaidece é bem mesquinha.
No trecho acima, de São Bernardo, de Graciliano Ramos,
o narrador reflete sobre questões que dizem respeito dire-
tamente à sua competência para desenvolver uma nar-
rativa autobiográfica. Essa competência é explicitamente
posta em dúvida em outras passagens do romance, como,
por exemplo, em:
(A) As pessoas que me lerem terão, pois, a bondade de
traduzir isto em linguagem literária, se quiserem.
(B) Começo declarando que me chamo Paulo Honório,
peso oitenta e nove quilos e completei cinquenta
anos pelo São Pedro.
(C) João Nogueira queria o romance em língua de
Camões, com períodos formados de trás para
diante. Calculem.
(D) E eu vou ficar aqui, às escuras, até não sei que
horas, até que, morto de fadiga, encoste a cabeça
na mesa e descanse uns minutos.
(E) Reproduzo o que julgo interessante. Suprimi diver-
sas passagens, modifiquei outras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="902,95 1555,95 1555,206 1203,206 1203,326 1251,326 1251,350 1088,350 1088,457 1238,457 1238,458 1239,458 1239,629 1408,629 1408,685 1555,685 1555,733 1514,733 1514,901 1396,901 1396,952 1395,952 1395,1005 904,1005 904,733 903,733 903,608 900,608 900,458 899,458 899,457 900,457 900,302 899,302 899,240 902,240"/>
	<TextEquiv conf="0.95826">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os versos do poema Antefinal noturno, transcrito na
questão anterior, têm fortes pontos de contato com estes
versos de um outro poema de Carlos Drummond de
Andrade, “Consolo na praia”:
A injustiça não se resolve.
À sombra do mundo errado
murmuraste um protesto tímido.
Mas virão outros.
Tudo somado, devias
precipitar-te de vez nas águas.
Estás nu na areia, no vento...
Dorme, meu filho.
(A rosa do povo)
Entre os poemas, há em comum a expressão dos
sentimentos
(A) daimpotência do indivíduo e do malogro do ideal.
(B) da amargura amorosa e da vingança reparadora.
(C) doideal religioso e da perseverança inútil.
(D) da hipocrisia social e da culpa pessoal.
(E) daindignação inútil e do consolo na fé.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="123,173 775,173 775,336 774,336 774,413 328,413 328,1055 390,1055 390,1087 459,1087 459,1150 545,1150 545,1276 548,1276 548,1332 523,1332 523,1486 467,1486 467,1677 775,1677 775,2215 185,2215 185,2162 124,2162 124,1727 117,1727 117,1677 119,1677 119,1150 120,1150 120,998 123,998 123,192 60,192 60,174 123,174"/>
	<TextEquiv conf="0.93704">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Em meados do século passado, o pintor brasileiro Candi-
do Portinari fez uma série de desenhos para ilustrar uma
edição nacional do Dom Quixote, de Cervantes. Poste-
riormente, o poeta Carlos Drummond de Andrade compôs
uma série de poemas, referidos a cada um desses de-
senhos de Portinari.
Atente para este desenho de Portinari e os versos de
Drummond que o interpretam.
Antefinal noturno
Dorme, Alonso Quejana.
Pelejaste mais do que a peleja
(e perdeste).
Amaste mais que amor se deixa amar.
O ímpeto
o relento
a desmesura
fábulas que davam rumo ao sem-rumo
de tua vida levada a tapa
e a coice d'armas,
de que valeu o tudo desse nada?
Vilões discutem e brigam de braço
enquanto dormes.
Neutras estátuas de alimárias velam
a areia escura de teu sono
despido de todo encantamento.
Dorme, Alonso, andante
petrificado
cavaleiro-desengano.
Analisando-se as relações entre o desenho, o poema e a
obra Dom Quixote de Cervantes, é correto afirmar:
(A) na situação representada, em que o herói repousa, o
desenho e o poema realçam o cansaço do triunfal
cavaleiro andante.
(B) no desenho e no poema, o plano da realidade bruta
do cotidiano contrasta com o do sacrifício final do
cavaleiro idealista de Cervantes.
(C) na situação representada, pela qual se inicia a
narrativa de Cervantes, o pintor e o poeta prevêem
as violências que Dom Quixote deverá enfrentar.
(D) no desenho e no poema, encontram-se interpre-
tações diferentes da cena final de Dom Quixote: no
primeiro lamenta-se a derrota, e no segundo se
enaltece a vitória do cavaleiro.
(E) no desenho e no poema, reforça-se o sentido final
da obra de Cervantes, que é o de resgatar os
valores da nobreza medieval.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="802,80 802,2248 805,2248 805,80"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
