<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:45:02</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:12:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="163,1372 417,1372 417,1429 1597,1429 1597,1627 1593,1627 1593,1804 1594,1804 1594,1945 1593,1945 1593,2030 1592,2030 1592,2151 1593,2151 1593,2206 164,2206 164,2205 163,2205 163,1770 162,1770 162,1627 160,1627 160,1626 159,1626 159,1429 163,1429 163,1392 99,1392 99,1373 163,1373"/>
	<TextEquiv conf="0.94393">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Leia a seguinte notícia.
O ensino de língua espanhola para os alunos do ensino médio nas escolas das redes pública e privada de todo o País passou a
ser obrigatório a partir de agosto, quando o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei 11.161/2005. Pela lei, o ensino
de espanhol deve ser incluído gradativamente nos currículos, no prazo máximo de cinco anos. Entre os maiores desafios para a
aplicação da lei estão a formação de professores para atender à demanda e o oferecimento às escolas de estrutura e material
didático-pedagógico.
(Fábia Assumpção. “Espanhol obrigatório em Alagoas só em 2007”)
A notícia remete à seguinte constatação encontrada nos Parâmetros Curriculares Nacionais -— ensino médio — Linguagens,
Códigos e suas Tecnologias — Línguas Estrangeiras Modernas:
(A) a Língua Estrangeira predominante no currículo é o inglês, o que reduziu em muito o interesse do estudo de outras
línguas, e, em consequência, a formação de professores de outros idiomas.
(B) o ensino das Línguas Estrangeiras, na escola regular, prioriza, quase sempre, o estudo de formas gramaticais, a
memorização de regras e a língua escrita, ignorando as indicações da legislação.
(C) o ensino médio deve organizar seus cursos de línguas objetivando torná-los úteis e significativos, em vez de as Línguas
Estrangeiras representarem, apenas, uma disciplina a mais na grade curricular.
(D) a competência comunicativa supõe o desenvolvimento das seguintes dimensões que a integram: gramatical,
sociolingúística, discursiva, estratégica.
(E) os objetivos práticos do ensino de Línguas Estrangeiras — entender, falar, ler e escrever - a que a legislação e
especialistas fazem referência — são importantes, devido ao caráter formativo intrínseco dessas habilidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="162,821 163,821 163,822 1593,822 1593,966 1594,966 1594,1014 1593,1014 1593,1245 1461,1245 1461,1307 164,1307 164,1306 163,1306 163,932 162,932 162,840 99,840 99,822 162,822"/>
	<TextEquiv conf="0.94914">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os Parâmetros Curriculares Nacionais — Língua Estrangeira — ensino fundamental fazem um alerta aos professores sobre os
softwares disponíveis para o ensino de Língua Estrangeira que reproduzem, muitas vezes, um tipo de “instrução programada”,
incompatível com visão de linguagem e de aprendizagem proposta nos PCN. Qual é a característica apresentada por um
software típico de “instrução programada” que o torna incompatível com a proposta dos PCN?
(A) uma série subordinada de exercícios linguísticos, sem contextos definidos, com base em uma única resposta certa do
aluno.
(B) uma série de atividades específicas de uso da linguagem, em que se estabelece relação entre a língua e o mundo social
do aluno.
(C) uma série de propostas de inferência lingúística, com base no pré-conhecimento do aluno sobre gêneros textuais.
(D) uma série de perguntas sobre as expressões de um texto, que o aluno não conhece, com destaque para pistas
contextuais.
(E) uma série de hipóteses sobre o sentido do texto a serem aferidas pelo aluno, com base em índices contextuais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="163,182 1593,182 1593,269 1595,269 1595,586 1596,586 1596,668 1595,668 1595,754 164,754 164,753 163,753 163,202 99,202 99,183 163,183"/>
	<TextEquiv conf="0.95511">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Dentre os trechos transcritos dos Parâmetros Curriculares Nacionais -— Língua Estrangeira — ensino fundamental, aquele que
relaciona diretamente a aprendizagem de Língua Estrangeira com a aprendizagem de Língua Portuguesa é:
(A) No Brasil, tomando-se como exceção o caso do espanhol, (...), o de algumas línguas nos espaços de imigrantes (...) e o de
grupos nativos, somente uma parcela da população tem oportunidade de usar línguas estrangeiras como instrumento de
comunicação, dentro ou fora do país.
(B) Mesmo nos grandes centros, o número de pessoas que utilizam o conhecimento das habilidades orais de uma língua
estrangeira em situação de trabalho é relativamente pequeno.
(C) A aprendizagem de leitura em Língua Estrangeira pode ajudar no desenvolvimento integral do letramento do aluno. A
leitura tem função primordial na escola e aprender a ler em outra língua pode colaborar no desempenho do aluno como
leitor em sua língua materna.
(D) As condições na sala de aula da maioria das escolas brasileiras (carga horária reduzida, classes superlotadas, pouco
domínio das habilidades orais por parte da maioria dos professores, material reduzido ... etc.) podem inviabilizar o ensino
das quatro habilidades comunicativas.
(E) Pode-se antever que, com o barateamento dos meios eletrônicos de comunicação, mais escolas venham a ter acesso a
novas tecnologias, possibilitando o desenvolvimento de outras habilidades comunicativas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
