<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:09:39</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:09:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-08.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="88,370 88,825 770,823 770,368"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1473,823 1473,363 778,363 778,823"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,259 1305,259 1305,311 1353,311 1353,832 1491,832 1491,1591 1490,1591 1490,1715 812,1715 812,1716 575,1716 575,1779 249,1779 249,2039 84,2039 84,1314 83,1314 83,1246 84,1246 84,832 302,832 302,289 143,289 143,210 84,210"/>
	<TextEquiv conf="0.96388">
	<Unicode>QUESTÃO 05
Aldeia Watoriki, Terra Indígena Yanomami, Aldeia Gavião Parkatejê,
Amazonas/Roraima Terra Indígena Mãe Maria, Pará
Acesso em: 26 ago. 2019 (adaptado). Acesso em: 27 set. 2019 (adaptado).
O Supremo Tribunal Federal definiu, em 2009, os critérios para o reconhecimento de determinada terra
como território indígena, sendo eles: o marco da tradicionalidade da ocupação; o marco temporal da
ocupação; o marco da concreta abrangência e finalidade prática da ocupação tradicional; e, por fim, o
marco da proporcionalidade, que consiste na aplicação do princípio da proporcionalidade em matéria
indígena. De acordo com o marco da tradicionalidade da ocupação, para que uma terra indígena possa
ser considerada tradicional, as comunidades indígenas devem demonstrar o caráter de perdurabilidade
de sua relação com a terra, caráter este demonstrado em sentido de continuidade etnográfica.
Disponível em: &lt;https://doi.org/10.12957/publicum.2018.37271&gt;. Acesso em: 27 set. 2019 (adaptado).
Com base nas imagens e informações acerca dos referidos marcos para o reconhecimento de determinada
terra como indígena, avalie as afirmações a seguir.
|. A tradicionalidade é um elemento fundamental para a perpetuação dos vínculos territoriais das
populações indígenas, já que remete ao caráter estático de seus modos de vida.
Il. Os marcos de reconhecimento da ocupação viabilizam o alcance do direito de utilização das terras
em diferentes tipos de atividades produtivas por parte das comunidades indígenas.
Il. O critério de ocupação tradicional considera que a terra indígena proporciona elementos materiais
e simbólicos essenciais à transmissão dos legados culturais entre gerações.
IV. O reconhecimento de terras ancestrais integra-se à lógica da homogeneidade cultural, já que esta
medida valoriza a cultura e a participação dos povos indígenas como elementos do amálgama
cultural brasileiro.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
