<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:12:27</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:13:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-10.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="243,318 242,899 1498,901 1500,320"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,931 1490,931 1490,1234 1491,1234 1491,1719 470,1719 470,1777 347,1777 347,2039 346,2039 346,2040 84,2040 84,1209 83,1209 83,931 84,931"/>
	<TextEquiv conf="0.94317">
	<Unicode>QUESTÃO 07
O princípio da acessibilidade dispõe que na construção de espaços, na formatação de produtos e no
planejamento de serviços deve-se considerar que as pessoas com deficiência (PCD) são usuárias legítimas,
dignas e independentes. Nenhum serviço pode ser concedido, permitido, autorizado ou delegado sem
acessibilidade plena, para não obstaculizar o exercício pleno dos direitos pelas pessoas com deficiência.
A acessibilidade é um direito de todos os cidadãos e, por isso, não se limita a propiciar a inclusão de
pessoas com deficiência, mas também de pessoas com mobilidade reduzida, idosos, gestantes e em
situação vulnerável.
OLIVEIRA, S. M. de. Cidade e acessibilidade: inclusão social das pessoas com deficiências. /n: VIII Simpósio Iberoamericano em comércio
internacional, desenvolvimento e integração regional, 2017 (adaptado).
Considerando a imagem e as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Projetar e adaptar as vias públicas facilita a circulação das pessoas com dificuldade de locomoção
e usuários de cadeiras de rodas, sendo uma medida adequada de acessibilidade.
Il. Padronizar as calçadas com implantação universal de rampas, faixas de circulação livres de
barreiras, guias e pisos antiderrapantes atende ao princípio da acessibilidade.
Ill. Garantir a ajuda de terceiros a pessoas com deficiências, nos edifícios públicos e em espaços
abertos públicos, é uma previsão legal convergente ao princípio da acessibilidade.
IV. Implantar sinalização sonora nos semáforos e informações em braille nas sinalizações dos espaços
urbanos para pessoas com deficiência visual são providências de acessibilidade adequadas.
É correto o que se afirma em
A III, apenas.
B I e IV, apenas.
C II e III, apenas.
D I, II e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
