<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:15:05</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:15:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-11.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,930 1492,930 1492,999 1490,999 1490,1088 470,1088 470,1190 330,1190 330,1302 345,1302 345,1334 274,1334 274,1380 85,1380 85,1101 133,1101 133,728 84,728 84,698 85,698 85,555 83,555 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95464">
	<Unicode>QUESTÃO 08
O esgotamento profissional, conhecido como Síndrome de Burnout, foi incluído na Classificação
Internacional de Doenças da Organização Mundial da Saúde (OMS). Essa síndrome, que foi incluída
no capítulo de problemas associados ao emprego ou ao desemprego, foi descrita como uma síndrome
resultante de um estresse crônico no trabalho não administrado com êxito e caracterizado por
três elementos: sensação de esgotamento, cinismo ou sentimentos negativos relacionados a seu
trabalho e eficácia profissional reduzida. A nova classificação, publicada em 2018 e aprovada durante a
72? Assembleia Mundial da OMS, entrará em vigor no dia 1º de janeiro de 2022. A Classificação
Internacional de Doenças da OMS estabelece uma linguagem comum que facilita o intercâmbio de
informações entre os profissionais da área da saúde ao redor do planeta.
Disponível em: &lt;https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2019/05/27/oms-inclui-a-sindrome-de-burnout-na-lista-de-doencas.htm&gt;.
Acesso em: 06 jul. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Os programas de formação de lideranças focados na obstinação e na resistência ao erro têm sido
eficazes na redução da vulnerabilidade a esse tipo de síndrome.
Il. Acompreensão dos sintomas de forma isolada do contexto sociocultural dificulta o estabelecimento
do chamado nexo causal entre trabalho e adoecimento.
Ill. As relações de trabalho onde predominam o sentido de realização profissional tendem a reforçar
elos de coesão e reconhecimento social favoráveis à saúde psíquica.
IV. A prevalência do protocolo clínico pautado no tratamento medicamentoso é condição determinante
para a superação desse problema de saúde pública.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II e III, apenas.
C III e IV, apenas.
D I, II e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
