<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:07:42</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:07:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-07.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 256,179 256,246 1494,246 1494,767 1491,767 1491,908 1490,908 1490,1032 1084,1032 1084,1174 1183,1174 1183,1254 1086,1254 1086,1301 507,1301 507,1349 86,1349 86,1350 85,1350 85,1096 83,1096 83,1066 133,1066 133,767 84,767 84,248 83,248 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.90880">
	<Unicode>QUESTÃO 04
Segundo resultados da última Pesquisa Nacional de Saneamento Básico (PNSB) de 2008, a quase
totalidade dos municípios brasileiros tinha serviço de abastecimento de água em pelo menos um
distrito (99,4%). Além da existência da rede, uma das formas de se avaliar a eficiência do serviço
de abastecimento de água à população é examinar o volume diário per capita da água distribuída
por rede geral. No ano de 2008, foram distribuídos diariamente, no conjunto do país, 320 litros per
capita, média que variou bastante entre as regiões. Na Região Sudeste, o volume distribuído alcançou
450 litros per capita, enquanto na Região Nordeste ele não chegou à metade desta marca, apresentando
uma média de 210 litros per capita. Embora o volume total tenha aumentado em todas as regiões
do país, comparando-se com os números apresentados pela PNSB de 2000, as diferenças regionais
permaneceram praticamente inalteradas.
Disponível em: &lt;https://biblioteca.ibge.gov.br/index.php/biblioteca-catalogo?view=detalhes&amp;id=280933&gt;
Acesso em: 01 out. 2019 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Em algumas regiões do Brasil, os índices referidos estão abaixo da média nacional, indicando
diferenças de acesso de qualidade a abastecimento de água que podem impactar a saúde pública.
PORQUE
Il. O aumento da eficiência da política pública de abastecimento de água no Brasil contribui para
o desenvolvimento nacional, para a redução dos desequilíbrios regionais e para a promoção da
inclusão social.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
