<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:03:57</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:04:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-04.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,1105 85,1105 85,1104 84,1104 84,856 85,856 85,618 84,618 84,617 83,617 83,548 84,548"/>
	<TextEquiv conf="0.96371">
	<Unicode>QUESTÃO 01
O regime internacional de mudanças climáticas, organizado no âmbito do Sistema das Nações Unidas
há 24 anos, constitui, em essência, um arranjo institucional dinâmico e de construção permanente.
Criado para facilitar o entendimento e promover a cooperação entre as 195 partes signatárias, é dotado
de estrutura jurídica e organizacional próprias. A Convenção Quadro das Nações Unidas sobre mudanças
climáticas prevê mecanismos para a solução dos conflitos e para promoção da cooperação entre os
Estados nacionais.
Disponível em: &lt;http://dx.doi.org/10.18623/rvd.v14i29.996&gt;. Acesso em: 22 jul. 2019 (adaptado).
A partir do contexto apresentado, é correto afirmar que a Convenção Quadro das Nações Unidas sobre
mudanças climáticas objetiva
A estimular atores estatais e não estatais a planejar e a executar conjuntamente programas dedicados a
garantir a redução da interferência humana no meio ambiente.
B evitar a propagação do efeito estufa por meio da criação de projetos que visem à redução das
emissões a partir de medidas compensatórias, como plantação de árvores e melhor utilização de
recursos naturais.
C estabelecer mecanismos flexíveis destinados a permitir que países que não utilizam toda a sua quota
prevista de emissões vendam o seu excedente a outros que necessitam de limites maiores.
D promover o princípio da responsabilidade comum e demandas diferenciadas para permitir que os
países desenvolvidos alterem a média global de aumento da temperatura acordada.
E assegurar a continuidade dos compromissos para que as metas de redução de emissão mantenham-se
regulares e estáveis ao longo dos próximos vinte anos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
