<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T12:34:03</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:46:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_DESENVOLVIMENTO_SISTEMAS-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="710,207 711,2114 714,2114 713,207"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="97,860 97,1180 691,1180 691,860"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="731,680 731,905 1557,905 1557,680"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,283 700,283 700,284 701,284 701,768 700,768 700,1267 699,1267 699,1995 700,1995 700,2067 263,2067 263,2112 155,2112 155,2022 104,2022 104,1313 103,1313 103,283 104,283"/>
	<TextEquiv conf="0.79326">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um mercado que comercializa alimentos
hortifrutigranjeiros faz compras diárias de diversas
fazendas e enfrenta prejuízos decorrentes da falta
de controle relacionada ao prazo de validade de
seus produtos. Para resolver esse problema, o
proprietário resolve investir em informatização,
que proporcionará o controle do prazo de validade
a partir da data da compra do produto. A
modelagem de dados proposta pelo profissional
contratado apresenta três tabelas, ilustradas a
seguir, sendo que o atributo código nas tabelas
Produto E Fazenda São UNnÍvocos.
A partir das informações acima, é correto concluir
que
O orelacionamento entre as tabelas Produto e
Estoque É do tipo um-para-muitos.
O o campo Produto na tabela Estoque não
pode fazer parte da chave nesta tabela e
corresponde ao campo Descrição na tabela
Produto.
O ocampo razenda na tabela Estoque deverá
ser a chave primária nesta tabela e
corresponde ao campo código na tabela
Fazenda.
O ocampo código é chave primária na tabela
Produto e identifica a fazenda fornecedora do
produto.
O a tupla (produto, fazenda) deverá ser
usada como a chave primária da tabela
Estoque.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="739,215 929,215 929,278 1553,278 1553,638 1552,638 1552,1746 1225,1746 1225,2051 1088,2051 1088,2092 739,2092 739,1829 738,1829 738,1803 740,1803 740,1330 739,1330 739,1241 738,1241 738,278 739,278"/>
	<TextEquiv conf="0.96379">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma livraria usa um sistema informatizado para realizar
vendas pela Internet. Optou-se por um sistema gerenciador de
banco de dados, no qual aplicaram-se regras de corretude e
integridade. Cada cliente se cadastra, faz login no sistema e escolhe
títulos. Os livros são colocados em um carrinho de compras até que
o cliente confirme ou descarte o pedido. As tabelas do sistema são:
clientes, livros, carrinho, vendas. Dois clientes acessam o
sítio no mesmo horário e escolhem alguns livros. O estado do
sistema nesse instante é representado na tabela seguir.
A livraria possui um único exemplar do livro Estatística
básica. O computador usado por Alice sofre uma pane de energia
antes que ela confirme o pedido. No mesmo instante também ocorre
uma pane de energia no computador da loja. Em seguida, o
computador de Alice e o computador da loja voltam a ter energia e
a funcionar. Ela volta ao sistema e retoma seu carrinho de compras
intacto.
Com relação a essa situação, julgue os itens seguintes.
| A consistência de uma tabela do banco de dados foi violada
temporariamente, para disponibilizar dois exemplares do livro
Estatística básica.
Il Como o pedido de Alice continuou válido apesar da interrupção,
o sistema gerenciador de banco de dados não emprega
atomicidade.
Ill Todas as transações devem ser fechadas depois do retorno da
energia, para que os clientes possam recuperar seus carrinhos
de compras.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
cogoeo
Nenhum item está certo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
