<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T15:36:01</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:35:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_DESENVOLVIMENTO_SISTEMAS-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,265 829,2117 831,2117 831,265"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,272 290,272 290,338 811,338 811,993 813,993 813,1066 811,1066 811,1368 812,1368 812,1441 811,1441 811,1488 809,1488 809,1602 811,1602 811,1676 263,1676 263,1790 457,1790 457,1816 233,1816 233,2111 104,2111 104,1885 105,1885 105,1790 143,1790 143,1482 105,1482 105,1066 103,1066 103,338 104,338"/>
	<TextEquiv conf="0.96637">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Um analista foi contratado para desenvolver um
sistema de pesquisa de DVDs em lojas virtuais. O sistema
deverá solicitar ao usuário um título de DVD, que será
usado para realizar a pesquisa nas bases de dados das
lojas conveniadas. Ao detectar a disponibilidade do DVD
solicitado, o sistema armazenará temporariamente os
dados das lojas (nome, preço, data prevista para entrega
do produto) e exibirá as informações ordenadas por preço.
Após analisar as informações, o cliente poderá efetuar a
compra. O contratante deverátestar algumas operações do
sistema antes de ele ser finalizado. Há tempo suficiente
para que o analista atenda a essa solicitação e efetue
eventuais modificações exigidas pelo contratante.
Com relação a essa situação, julgue os itens a seguir
quanto ao modelo de ciclo de vida.
| Oentendimento do sistema como um todo e a execução
sequencial das fases sem retorno produzem um sistema
que pode ser validado pelo contratante.
Il A elaboração do protótipo pode ser utilizada para
resolver dúvidas de comunicação, o que aumenta os
riscos de inclusão de novas funcionalidades não-
prioritárias.
Ill A definição das restrições deve ser a segunda fase a
ser realizada no desenvolvimento do projeto,
correspondendo à etapa de engenharia.
Um processo iterativo permite que versões progressivas
mais completas do sistema sejam construídas e
avaliadas.
Estão certos apenas os itens
lell.
lei,
lei.
INelv.
Melv
cogçcoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="868,920 868,1597 1548,1597 1548,920"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="851,278 1041,278 1041,310 1552,310 1552,568 1551,568 1551,663 1065,663 1065,853 902,853 902,848 851,848"/>
	<TextEquiv conf="0.91618">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Uma pizzaria fez uma ampliação de suas
instalações e o gerente aproveitou para melhorar o sistema
informatizado, que era limitado e não atendia a todas as
funções necessárias. O gerente, então, contratou uma
empresa para ampliar o software. No desenvolvimento do
novo sistema, a empresa aproveitou partes do sistema
antigo e estendeu os componentes de maneira a usar
código validado, acrescentando as novas funções
solicitadas.
Que conceito de orientação a objetos está descrito na
situação hipotética acima?
sobrecarga
herança
sobreposição
abstração
mensagem
cogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="851,872 1041,872 1041,1631 1549,1631 1549,1691 1552,1691 1552,2115 901,2115 901,1804 852,1804 852,1712 851,1712"/>
	<TextEquiv conf="0.96034">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Com relação ao diagrama acima, assinale a opção correta.
O Paraeconomizartempo e memória, as mensagens de
retorno 7: dados €&amp; 15: dados poderiam ser
mescladas em uma única mensagem.
O objeto controlador Acesso Utiliza uma estrutura
de repetição para verificar os atributos de acesso a um
arquivo.
Amensagem5: obteraACL( ) podelevaràrepetição
da chamada 4: lerPermissao( ).
Sempre que um aplicativo fizer uma leitura, será
construído e destruído um objeto Controlador
Acesso.
A mensagem 3: preparar ( ) ocorre
simultaneamente (em paralelo) à mensagem 4:
lerpermissao( ).
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
