<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T12:33:49</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:46:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_DESENVOLVIMENTO_SISTEMAS-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="491,1211 491,1625 1122,1625 1122,1211"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,266 1552,266 1552,428 1346,428 1346,521 343,521 343,769 278,769 278,821 155,821 155,816 104,816 104,769 155,769 155,665 154,665 154,521 104,521 104,431 103,431 103,266 104,266"/>
	<TextEquiv conf="0.90921">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Após realizar uma análise de mercado em busca de soluções para aprimorar o seu negócio, uma empresa adquiriu
um sistema de ERP (enterprise resource planning) contendo um conjunto de módulos que integra todos os departamentos
existentes. Após um ano de utilização, houve uma mudança na legislação e, para atender as novas exigências, foi
necessária uma manutenção no sistema ERP.
Considerando essa situação hipotética, é correto afirmar que a empresa irá realizar uma manutenção
corretiva.
adaptativa.
o
o
O aperfeiçoadora.
O preventiva.
e
perfectiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,890 294,890 294,946 1552,946 1552,1195 1070,1195 1070,1196 1035,1196 1035,1734 1552,1734 1552,1951 1347,1951 1347,2003 1209,2003 1209,2055 104,2055 104,1666 103,1666 103,946 104,946"/>
	<TextEquiv conf="0.96376">
	<Unicode>QUESTÃO 37
As comunicações de um software cliente com o respectivo servidor instalado em um equipamento em uma LAN
(local area network) apresentam lentidão. Após várias reclamações dos usuários, o responsável pelo software e o gerente
de redes foram convocados para analisar o problema. A partir de uma análise da topologia da rede, foi identificado que
o departamento possuía 45 microcomputadores clientes na mesma LAN, interligados ao servidor por meio de um único
hub, conforme ilustrado na figura a seguir. Concluiu-se que o problema de lentidão estava relacionado ao elevado número
de colisões na LAN.
servidor
A solução correta para esse problema hipotético é a substituição do hub por
O outros4 hubs interligados contendo, cada um, menos portas de conexão, o que resultaria na diminuição do volume
de colisões na LAN e aumentaria o desempenho da rede.
o
um switch, que permitiria a diminuição do volume de colisões e uma melhoria no desempenho da rede.
O um switch, que traria benefícios relacionados ao desempenho da rede, uma vez que o número de colisões
permaneceria inalterado.
o
um switch, que diminuiria o desempenho da rede, uma vez que aumentaria o volume de colisões.
O um switch, que aumentaria o volume de colisões e melhoraria o desempenho da rede.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
