<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T12:35:32</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:40:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_DESENVOLVIMENTO_SISTEMAS-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="702,207 704,2097 708,2097 706,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,270 686,270 686,830 440,830 440,938 687,938 687,1418 686,1418 686,1454 457,1454 457,1453 344,1453 344,1561 686,1561 686,1676 568,1676 568,1675 254,1675 254,1784 437,1784 437,1833 686,1833 686,1953 520,1953 520,1952 335,1952 335,1953 292,1953 292,2071 325,2071 325,2097 104,2097 104,1716 103,1716 103,1561 191,1561 191,1449 147,1449 147,871 142,871 142,825 105,825 105,563 103,563 103,270 104,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Os alunos de uma disciplina deveriam
escolher um sistema de média complexidade,
contendo no mínimo 100 funcionalidades, para
ser modelado em UML e codificado em uma
linguagem orientada a objetos. Um dos grupos
de alunos estabeleceu a seguinte estratégia para
identificação e seleção do sistema.
| Cada integrante do grupo deveria criar um
nickname (apelido) em um software de chat.
Il O grupo deveria se reunir em um horário
predeterminado.
Ill Durante o chat, os seguintes procedimentos
deveriam ser realizados:
* cada integrante deveria sugerir um ou
mais sistemas e justificar sua escolha, e
não poderia criticar as idéias dos outros;
* —àmedidaqueas idéias fossem digitadas,
o líder deveria copiá-las para um editor de
texto e controlar o tempo de sugestão;
* —quandoolimite de tempo fosse atingido,
o líder disponibilizaria todas as sugestões
para serem analisadas pelo grupo;
* as5melhores idéias seriam selecionadas
e colocadas em votação para a escolha
da melhor idéia,
predefinidos.
segundo critérios
Nessa situação, a estratégia utilizada pelo grupo
de alunos é uma adaptação da técnica de
levantamento e elicitaçção de requisitos
denominada
O joint application design.
O PIECES
economia controle eficiência e serviços).
O facilitaded
techniques.
(perfomance informação/dados
application — specification
O entrevista.
O brainstorming.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="726,215 916,215 916,275 1553,275 1553,410 1552,410 1552,791 1530,791 1530,912 1550,912 1550,939 1197,939 1197,1059 1552,1059 1552,1624 1462,1624 1462,1673 1034,1673 1034,1844 1204,1844 1204,1845 1205,1845 1205,2006 1213,2006 1213,2032 1120,2032 1120,2080 726,2080 726,1772 725,1772 725,1746 766,1746 766,1625 765,1625 765,1522 727,1522 727,940 726,940 726,912 727,912 727,694 726,694 726,447 725,447 725,275 726,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96405">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Uma indústria de alimentos compra sementes de vários
fornecedores. No recebimento das cargas, as sementes passam por
uma operação de classificação por cor, em uma esteira adquirida do
fabricante MAQ,
processamento de imagens. Na etapa seguinte do processo, as
equipada com sensores e sofiware de
sementes são separadas em lotes, pelo critério de tamanho, e são,
então, empacotadas. A separação dos lotes é realizada por um
mecanismo robótico, controlado por computador e que, pelo fato de
sofrer contínuo desgaste, necessita ser substituído a cada
1.000 horas de uso. Durante a última troca, em razão da
indisponibilidade do equipamento produzido pela empresa MAQ, a
indústria instalou, com sucesso, um equipamento robótico similar.
Considerando o processo descrito, julgue os itens a seguir,
relacionados aos fatores de qualidade.
| Asoperações de classificação e separação de sementes se inter-
relacionam e não podem falhar, pois essa falha acarretaria
prejuízos. O atributo de qualidade correspondente a essas
operações, e que deve ser observado pelo software, é a
interoperabilidade.
Ill Caso o responsável pela instalação do sistema robotizado não
tenha encontrado dificuldade em fazê-lo comunicar-se com o
equipamento de outra marca, é correto concluir que o sistema que
controla o robô é portável.
UU
A maneira como ocorre a interação com o sistema computacional
sugere que alguns requisitos, como ergonomia, sejam observados
na interface. Por isso, é correto concluir que o software utilizado
pela indústria contempla o fator denominado usabilidade.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
o ocecooeo
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
