<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T22:02:13</Created>
	<LastChange>2020-11-14T00:33:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_CONTROLE_AUTOMACAO-32.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="531,331 531,618 1026,618 1026,331"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="83,179 1492,179 1492,1310 1491,1310 1491,1973 1119,1973 1119,2054 85,2054 85,2055 84,2055 84,386 83,386"/>
	<TextEquiv conf="0.87398">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A figura a seguir ilustra a versão simplificada de quimiostato, um tipo de biorreator utilizado em processos
de fabricação de produtos alimentícios e farmacêuticos, em que uma cultura de bactérias é continuamente
alimentada para gerar um produto fermentado na saída.
De forma simplificada, o funcionamento do sistema consiste em manter constantes o volume V de cultura e
as vazões de entrada e saída, que devem ser iguais a J,, regulando a concentração C/, de bactérias por meio
da manipulação da concentração C/de alimento na entrada. O modelo desse processo pode ser aproximado
por duas equações. A primeira descreve o crescimento da cultura de bactérias no interior do tanque:
de
B 1.
Vs (Jo +k)Og + VIC,
em que C, é a concentração de alimento no interior do tanque, k, e k, são constantes características de
cada tipo de bactéria. A segunda equação descreve o consumo do alimento no interior do tanque, dada por:
1,
dt
em que k, também é uma constante característica do tipo de bactéria em cultura. Manipulando-se essas
expressões, obtém-se a função de transferência em malha aberta, apresentada a seguir.
Considere que a concentração de bactérias em regime permanente não pode ser inferior a 90%
de um valor de referência Cr e que este sistema é controlado em malha fechada pela lei de
controle O(S) = Kp(Cr(S) - Crp(S)).
Qual o valor mínimo de K, que satisfaz a condição de operação pretendida?

</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
