<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T18:25:34</Created>
	<LastChange>2020-09-12T18:26:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_CONTROLE_AUTOMACAO-46.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="384,350 384,1313 1184,1313 1184,350"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,243 1491,243 1491,344 1114,344 1114,1384 1491,1384 1491,1790 470,1790 470,1879 322,1879 322,2001 234,2001 234,2041 85,2041 85,1960 84,1960 84,1361 83,1361 83,243 84,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96171">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Considere o sistema de controle para um Reator Tanque-Agitado Contínuo (RTAC), representado pelo
Fluxograma de Instrumentação e Processo (Figura 1) e pela Arquitetura do Sistema de Controle e
Automação do RTAC (Figura 2).
A respeito do sistema de controle apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Os algoritmos das três malhas de controle, representadas no Fluxograma de Instrumentação e
Processo do RTAC, são executados nos microcontroladores de suas respectivas válvulas de controle
inteligentes, enquanto o controle lógico e sequencial do motor do agitador M1 e da bomba B1 são
executados no CLP.
Il. A rede Fieldbus (H1) interliga medidores e atuadores inteligentes, transmitindo os dados no formato
digital com protocolo FF (Foundation Fieldbus), e conecta-os ao barramento HSE, integrando-os
ao CLP, responsável por executar os algoritmos das três malhas de controle e o controle lógico e
sequencial do motor do agitador M1 e da bomba B1.
Ill. A conexão entre os barramentos H1 e HSE possibilita a integração dos dados provenientes da
rede de instrumentos H1 e do CLP ao sistema SCADA, para permitir a operação e a supervisão das
variáveis e malhas de controle do RTAC em tempo real, via interfaces amigáveis.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
