<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:52:21</Created>
	<LastChange>2020-09-25T14:04:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,237 806,2014 809,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,296 787,296 787,297 788,297 788,935 787,935 787,1072 788,1072 788,1186 786,1186 786,1275 785,1275 785,1383 787,1383 787,1546 82,1546 82,1275 81,1275 81,1203 82,1203 82,935 81,935 81,297 80,297 80,296 81,296"/>
	<TextEquiv conf="0.95679">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Um olhar acerca da história da Enfermagem
demonstra uma contínua preocupação com a
qualidade dos cuidados em saúde, sobretudo, no
que diz respeito às questões de higiene e conforto.
A partir de Florence Nightingale, a área de
Enfermagem estruturou os principais preceitos que
possibilitaram a consolidação da atual compreensão
de segurança do paciente. Cabe ressaltar que,
recentemente, houve a integração dos conceitos de
gestão de riscos no que se compreende por segurança
do paciente. Diante da relevância histórica do tema,
o Ministério da Saúde, por meio da Portaria nº 529,
de 1º de abril de 2013, instituiu o Programa Nacional
de Segurança do Paciente (PNSP) com o objetivo de
qualificar o cuidado em todos os estabelecimentos
de saúde no território nacional.
Nesse contexto, infere-se que a segurança do
paciente é
O o evento ou circunstância que poderia ter
resultado, ou resultou, em dano desnecessário
ao paciente.
O aredução, a um mínimo aceitável, do risco de dano
desnecessário, associado ao cuidado com a saúde.
O o incidente ocorrido que resultou em dano físico,
social ou psicológico do paciente.
O aação curativa do dano físico, social ou psicológico
causado ao paciente e à sua família.
O o resultado do dano físico, social ou psicológico
causado ao paciente e à sua família.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,295 1535,295 1535,707 1536,707 1536,1135 1535,1135 1535,1345 1534,1345 1534,1570 1536,1570 1536,1716 876,1716 876,1717 876,1546 875,1546 875,1346 830,1346 830,1157 876,1157 876,931 830,931 830,684 829,684"/>
	<TextEquiv conf="0.96660">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Um levantamento feito pela Fundação Oswaldo
Cruz (Fiocruz), ligada ao Ministério da Saúde, em
parceria com a Secretaria Nacional de Políticas
sobre Drogas (Senad), revelou que cerca de 370 mil
brasileiros de todas as idades usaram regularmente
crack e(ou) similares (pasta base, merla e óxi) nas 26
capitais brasileiras e no Distrito Federal, ao longo de,
pelo menos, seis meses, em 2012. Esses resultados
ratificam a necessidade do fortalecimento da
estratégia de Redução de Danos, a qual consiste em
O ampliar as ofertas de cuidado ao usuário/
dependente — químico, instituindo novas
tecnologias de intervenção e mantendo o
compromisso com o respeito às diferentes
formas de o usuário/dependente químico ser e
estar no mundo.
estabelecer um programaproibicionista,
apostando na força do medo e no apelo moral e
utilizando técnicas de cuidados que poderiam ser
resumidas como a persuasão dos indivíduos para
atuarem com tolerância zero.
O desenvolver um programa cuja meta seja a cura do
dependente químico, por meio de um tratamento
que o estimule a refletir sobre a sua culpa e
a aceitar a punição por seu comportamento
inadequado.
reconhecer a abstinência, ou seja, a interrupção
total do uso da droga, como um imperativo
no cuidado ao dependente químico, e
compreendendo a complexidade que cerca O
fenômeno.
manter como foco a droga, considerada como
um problema legal e moral, devendo ser
desenvolvidas rígidas ações no contrato dos
cuidados com o dependente químico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
