<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:51:43</Created>
	<LastChange>2020-09-25T14:01:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1536,295 1536,296 1537,296 1537,715 1536,715 1536,1030 1537,1030 1537,1266 571,1266 571,1322 270,1322 270,1568 82,1568 82,1288 175,1288 175,1010 174,1010 174,902 176,902 176,715 174,715 174,579 128,579 128,524 81,524"/>
	<TextEquiv conf="0.96297">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um paciente de 64 anos de idade foi internado no setor de clínica cirúrgica de um hospital, em
pós-operatório imediato de cirurgia de ressecção transurretral de próstata (RTUP), decorrente de diagnóstico
médico de hiperplasia prostática benigna. No histórico pré-operatório, estavam registradas como principais
queixas do paciente a frequência aumentada da micção, com diminuição do volume e da força do jato urinário
e a sensação de que a bexiga não tinha sido totalmente esvaziada, acompanhada por infecções recorrentes
do trato urinário. O paciente encontra-se com irrigação vesical de três vias, com aspecto de sangramento vivo.
Considerando o quadro apresentado, avalie as afirmações a seguir.
A RTUP é o procedimento cirúrgico mais utilizado nas cirurgias prostáticas, sendo realizada por meio
de endoscopia, em que um instrumento cirúrgico e óptico é introduzido diretamente através da uretra
na próstata, que é visualizada diretamente e removida por partes com uma alça de corte elétrica.
No pré-operatório, os cuidados de enfermagem a serem prestados ao paciente consistem,
basicamente, no controle da ansiedade, no alívio do desconforto, na orientação acerca do
procedimento e nos cuidados pós-operatórios, além dos preparos físicos comuns realizados na
maior parte das cirurgias gerais.
As principais complicações possíveis de ocorrer que devem ser avaliadas regularmente pelo enfermeiro,
nesse processo são: hemorragia, infecção, trombose venosa profunda, obstrução do cateter vesical e
complicações em sua retirada, além de disfunção sexual.
Em relação ao sistema de drenagem vesical, o paciente apresenta sangramento vivo relacionado à
lesão cirúrgica que se encontra irrigada, cabendo ao enfermeiro controlar o balanço hídrico entre a
quantidade infundida e a drenada da bexiga, bem como avaliar a redução do sangramento.
Nos casos de obstrução da sonda, a principal causa geralmente é a formação de coágulo de sangue,
que deve ser retirado com infusão de anticoagulantes diretamente no sistema de infusão, para permitir
que fique pérvio, devendo-se também usar furosemida, para aumentar o volume urinário.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Lev
O, Ivev.
O 1, IVev.
O LI,IMeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
