<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:50:05</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:52:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,231 80,231 80,232 406,232 406,288 1049,288 1049,289 1533,289 1533,529 1534,529 1534,817 1532,817 1532,968 1531,968 1531,1058 127,1058 127,878 80,878 80,877 79,877 79,498 78,498 78,288 79,288"/>
	<TextEquiv conf="0.95792">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Um enfermeiro foi nomeado para a Secretaria Municipal de Saúde (SMS) de um munícipio de médio porte.
Ao assumir a SMS, solicitou um diagnóstico geral da situação de saúde dos habitantes do município, que
seria apresentado em reunião com profissionais da saúde e do Conselho Municipal de Saúde. O diagnóstico
de saúde revelou as seguintes situações: RMM (razão de mortalidade materna) = 92/100 000 NV (nascidos
vivos); CMI (coeficiente de mortalidade infantil) = 30/1 000 NV; ausência de registro de casos de hanseníase
e tuberculose.
Durante a reunião, alguns profissionais se pronunciaram para complementar as informações necessárias
à gestão da SMS. A enfermeira coordenadora do Programa Saúde da Família (PSF) informou a existência
de 15 equipes de saúde da família (10 completas e 5 incompletas) e os problemas relacionados à alta
rotatividade dos profissionais médicos, o que gerava conflitos na organização e atribuições dos membros
das equipes. O presidente do Conselho Municipal de Saúde reivindicou a construção de mais Unidades
Básicas de Saúde da Família, pois, devido às características geográficas do município, em algumas áreas,
era difícil o acesso da população. Ficou decidido, ao final da reunião, que o primeiro passo seria uma
nova territorialização do município.
Considerando a situação hipotética apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Enumere os passos a serem seguidos para a realização da territorialização e do diagnóstico situacional
do município. (valor: 4,0 pontos)
b) Entre os problemas de saúde apontados, escolha dois e trace um plano de intervenção para resolvê-los.
(valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
