<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:52:12</Created>
	<LastChange>2020-09-25T14:04:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="284,602 284,1400 1331,1400 1331,602"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="81,234 251,234 251,298 1537,298 1537,585 1149,585 1149,1508 1536,1508 1536,1697 1538,1697 1538,1824 1537,1824 1537,2002 810,2002 810,2003 83,2003 83,2004 82,2004 82,1772 81,1772 81,587 80,587 80,298 81,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96620">
	<Unicode>QUESTÃO 11
No Brasil, desde o final da década de 1980, vêm sendo desenvolvidas iniciativas com o propósito de
melhorar a cobertura e a qualidade das informações sobre mortalidade materna. Entre essas iniciativas,
destacam-se a implantação e estruturação de comitês de mortalidade materna e a institucionalização da
Vigilância do Óbito Materno. Ao mesmo tempo, os governos federal, estaduais e municipais vêm implantando
políticas públicas que visam à expansão e à melhoria da atenção à saúde da mulher, tendo como consequência
a diminuição na taxa de mortalidade materna, principalmente nos óbitos por causas obstétricas diretas, como
revela o gráfico a seguir.
Considerando as informações do texto e do gráfico apresentado, conclui-se que
O a taxa de mortalidade materna por causas obstétricas diretas vem diminuindo consideravelmente, o que
justifica as medidas adotadas para a redução da transmissão vertical do HIV/AIDS e da sífilis congênita.
O a taxa de mortalidade materna por causas obstétricas indiretas vem aumentando consideravelmente,
podendo-se indicar a eclâmpsia como a causa principal desse aumento.
O ataxa de mortalidade materna por causas obstétricas indiretas tem-se mantido estável, fato que pode ser
atribuído às medidas adotadas na atenção humanizada ao abortamento.
O a taxa de óbito materno por causas diretas apresentou uma queda, fato que pode ser atribuído aos
investimentos nas ações preconizadas na política de atenção integral da saúde da mulher e ao programa
de humanização no pré-natal e nascimento.
O a taxa de óbito materno por causas obstétricas diretas manteve-se estável devido ao controle dos óbitos
maternos pelo âmbito federal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
