<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:52:05</Created>
	<LastChange>2020-09-25T14:03:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 806,2014 808,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 787,295 787,723 786,723 786,851 787,851 787,1509 82,1509 82,1258 81,1258 81,1146 82,1146 82,1003 81,1003 81,851 82,851 82,723 80,723 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96367">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um paciente de 23 anos de idade foi internado
na unidade de terapia intensiva (UTI), em período
pós-operatório imediato de cirurgia de craniotomia
para exérese tumoral. O paciente encontra-se em
ventilação mecânica por tubo orotraqueal, com
monitorização pressórica arterial, cardíaca e da
pressão intracraniana (PIC), além de oximetria de
pulso. Mantém acesso venoso central em subclávia
direita com curativo oclusivo. Apresenta anisocoria
e sinais de hipertensão intracraniana como
complicações pós-operatórias.
Nessa situação, qual a intervenção de enfermagem
indicada para o posicionamento do paciente no leito?
O Manter o paciente em decúbito dorsal, com
elevação da cabeceira do leito de 15º a 30º de
inclinação, e com a cabeça e o pescoço alinhados
em posição anatômica.
O Manter o paciente em decúbito dorsal, com
elevação da cabeceira do leito acima de 30º de
inclinação, e a cabeça e o pescoço alinhados.
O Manter o paciente em decúbito lateral, com
elevação da cabeceira do leito de 15º a 30º de
inclinação, e com membros flexionados.
O Manter o paciente em decúbito lateral, com
elevação da cabeceira do leito acima de 30º de
inclinação, e com membros flexionados.
O Manter o paciente em posição de Trendelenburg,
com a cabeça e o pescoço alinhados em posição
anatômica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 999,235 999,293 1535,293 1535,1706 1319,1706 1319,1773 961,1773 961,2009 830,2009 830,1740 875,1740 875,1606 877,1606 877,1022 923,1022 923,882 877,882 877,836 828,836 828,293 829,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96812">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A transição demográfica e epidemiológica tem
produzido alteração no perfil de morbidade e de
necessidades em saúde da população brasileira, o
que implica a instrumentalização e a utilização de
tecnologias que respondam a essas necessidades.
Na estratégia de saúde da família uma das
ferramentas utilizadas é a visita domiciliar (VD), a
qual é planejada e desenvolvida conforme o perfil dos
grupos de interesse e objetivos da ação em saúde.
A partir do texto apresentado e considerando, no
contexto da transição demográfica e epidemiológica,
a visita domiciliar realizada pelo enfermeiro no
território da estratégia de saúde da família, avalie as
afirmações a seguir.
|. A visita domiciliar tem como objetivo
prestar assistência ao indivíduo, à
família e à comunidade, o que dispensa
planejamento prévio.
Il. Avisita domiciliar tem como objetivo conhecer
in loco a realidade do usuário do serviço e de
sua família e tem como característica principal
a utilização de tecnologias leves.
Ill. A visita domiciliar pode ser classificada em VD
de acompanhamento ou VD de busca ativa,
sendo esta última utilizada especialmente
nos casos de grupos prioritários na transição
demográfica em curso por meio da utilização
de tecnologias duras.
IV. Nas visitas domiciliares, as tecnologias duras
vêm sendo substituídas por tecnologias
leves, em razão da transição demográfica e
epidemiológica.
V. A visita domiciliar pressupõe a utilização
de técnicas de entrevista e observação
sistematizada.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
Olev
O lllelv.
O Ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
