<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:50:46</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:56:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="276,268 276,1315 1555,1315 1555,268"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="82,1359 1141,1359 1141,1415 1536,1415 1536,1528 1535,1528 1535,1994 1293,1994 1293,1995 1051,1995 1051,1996 809,1996 809,1997 566,1997 566,1998 81,1998 81,1923 82,1923 82,1691 81,1691 81,1690 82,1690 82,1553 83,1553 83,1416 82,1416 82,1388 81,1388 81,1360 82,1360"/>
	<TextEquiv conf="0.96380">
	<Unicode>Considerando a figura e a tabela acima apresentados, assinale a opção correta.
O Detecta-se, no estudo, que o indicador químico de classe | esteve presente em todos os hospitais
monitorados na pesquisa, o que garante segurança na esterilização dos materiais, por apontar efetividade
na fase lag do crescimento microbiano.
O O teste Bowie-Dick, um indicador químico de classe |l, foi utilizado em apenas oito hospitais, mas de
forma satisfatória, pois conseguiu aferir a fase de morte microbiana no interior dos pacotes de densidade
submetidos à esterilização por vapor saturado sob pressão.
O Em relação à frequência dos testes de esterilização, a maior parte dos hospitais apresentou realização
mensal, frequência ideal para aferição do processo para esterilização por vapor saturado sob pressão.
O O indicador biológico, usado em apenas sete dos 43 hospitais estudados, consiste em uma preparação
padronizada de esporos bacterianos projetados para produzir suspensões com 105 ou 106 esporos por
unidade de papel filtro e afere a fase de morte microbiana com precisão.
O Apenas um hospital apresentou a frequência correta de uso dos indicadores químicos e biológicos
mensalmente e nos casos de cirurgias infectadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
