<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:50:16</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:54:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,302 1379,302 1379,756 1377,756 1377,928 1535,928 1535,1021 1533,1021 1533,1101 1050,1101 1050,1102 566,1102 566,1103 83,1103 83,1104 82,1104 82,1022 81,1022 81,928 239,928 239,265 82,265 82,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.95403">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Em um hospital oncológico de um município, na admissão na unidade de
internação, uma paciente com 80 anos de idade foi internada com ansiedade, por
estar há 5 meses com dor limitante da mobilidade no quadril esquerdo e na perna
esquerda, classificada por ela como 10 (em uma escala de 1 a 10), apesar do uso
constante de analgésicos. A paciente relatou à enfermeira ser mastectomizada e,
recentemente, ter realizado ressonância magnética com resultado positivo para lesões
metastáticas do ísquio esquerdo. Relatou ainda que está suportando a dor por “ter
muita tolerância ao estresse”. No seu relato, a paciente demonstrou sua preocupação
com a dor na perna, pois afeta sua deambulação e ela não consegue sair da cama
com independência para ir ao banheiro durante a sua internação.
Ela prefere andar sozinha, pois não gosta de incomodar as enfermeiras. Após medicada
na unidade, referiu-se à dor (em uma escala de 1 a 10) como 7 em repouso e 9 ao
movimentar-se e disse estar mais confiante em andar sozinha.
LUNNEY, M. Pensamento Crítico para o alcance de resultados positivos em saúde. Porto Alegre: Artmed, 2011 (adaptado).
Com base no relato apresentado e na Resolução COFEN Nº 358/2009, redija um texto dissertativo, definindo
um diagnóstico, um resultado e as intervenções de enfermagem para a paciente mencionada no texto acima.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
