<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:51:24</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:59:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,237 805,2014 808,2014 809,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,294 1535,294 1535,1373 1534,1373 1534,1555 1536,1555 1536,1700 1520,1700 1520,1754 994,1754 994,1996 830,1996 830,1754 829,1754 829,1726 924,1726 924,1531 923,1531 923,1414 877,1414 877,1393 905,1393 905,1391 924,1391 924,1137 877,1137 877,1077 830,1077 830,984 829,984"/>
	<TextEquiv conf="0.96668">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma paciente de 19 anos de idade, primípara,
história de 1 abortamento, IG (idade gestacional) de
38 semanas, acompanhada de seu marido, foi admitida
no centro de parto normal pela enfermeira obstetra de
plantão. A parturiente referiu contrações uterinas de
intensidades variáveis e perda de líquido de cor clara.
Na admissão, a enfermeira iniciou a anamnese com
a avaliação do cartão pré-natal, prosseguindo com o
exame físico-obstétrico, que revelou: apresentação
cefálica com dorso à esquerda, dinâmica uterina
3/45"/10', BCF (batimentos cardiofetais) de 148 bpm;
ao toque vaginal: dilatação cervical de 6 cm, no
plano zero de De Lee e bolsa íntegra. De posse dos
achados clínicos, a enfermeira pôde concluir que a
parturiente se encontrava em fase ativa do trabalho
de parto de baixo risco e orientou o uso de métodos
não farmacológicos para alívio da dor, de acordo com
o período clínico do parto.
Nessa situação, avalie as seguintes intervenções
relativas à situação descrita acima.
|. Realizar a amniotomia e registrar no
partograma o acompanhamento do trabalho
de parto.
Deambular livremente com a ajuda do
acompanhante, em espaço reservado, para
ativar o trabalho de parto e auxiliar a descida
e rotação do feto.
Ill. Massagear a região cervical e lombar para
ativar o córtex primitivo, liberando ocitocina
e endorfina e relaxando a musculatura
tensionada.
Oferecer a bola suíça para que a parturiente
possa realizar movimentos de contração
perineal embaixo do chuveiro, para aumentar
as contrações uterinas.
São corretas apenas as intervenções apresentadas em
Oie.
Oie
Oie.
O Litelv.
O Mel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,298 787,298 787,1309 788,1309 788,1421 787,1421 787,1422 785,1422 785,1536 787,1536 787,1691 467,1691 467,1806 326,1806 326,1924 359,1924 359,2005 82,2005 82,1906 81,1906 81,1874 82,1874 82,1714 175,1714 175,1507 129,1507 129,1434 175,1434 175,1287 130,1287 130,1286 129,1286 129,1187 82,1187 82,1186 81,1186 81,832 80,832 80,297 81,297"/>
	<TextEquiv conf="0.92162">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Um paciente de 35 anos de idade foi admitido
no pronto-socorro (PS) de um hospital de pequeno
porte em um município próximo a uma estrada
federal. O paciente foi vítima de um acidente de
trânsito envolvendo seu carro e dois caminhões,
mas foi resgatado com vida. Segundo exame médico
e análise de exames diagnósticos por imagem, não
houve fratura ou acometimento de órgãos internos.
Na coleta de dados feita pelo enfermeiro, verificou-
se que o paciente estava consciente, mas com
grande número de feridas sangrantes com sinais de
presença de poeira, pedaços de vidro e terra, e sinais
vitais fora dos parâmetros normais.
Com base na situação apresentada e
considerando que, para a adequada execução
do Programa de Controle de Infecção Hospitalar
(Portaria nº 2.616/1998), os hospitais públicos e
privados devem constituir o Serviço de Controle
de Infecção Hospitalar (SCIH), o enfermeiro do PS
deve, mediante a Resolução COFEN nº 358/2009,
implementar como intervenção no caso
|. a realização imediata de higienização do
paciente e o uso de curativos.
a implantação de atividades para minimizar os
fatores de risco de infecção devido a prejuízo
na integridade da pele e procedimentos
invasivos realizados.
Ill. o monitoramento de sinais flogísticos nas feridas.
o monitoramento de temperatura, pois, se for
identificada infecção nas primeiras 48 horas,
o fato deverá ser notificado ao SCIH como
infecção comunitária.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il ell, apenas.
OQ lllelV, apenas.
O Il, Ill e IV, apenas.
OLI,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
