<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:50:30</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:55:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 806,2014 808,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 787,295 787,563 786,563 786,715 787,715 787,1645 82,1645 82,1323 81,1323 81,1051 82,1051 82,867 81,867"/>
	<TextEquiv conf="0.96053">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Ao assumir a Secretaria de Saúde de um município
de pequeno porte, uma enfermeira buscou suporte
na Portaria nº 1.580/GM, de 19/07/2012, e na
Resolução CIT nº 4, de 19/07/2012, para organizar
a área de planejamento em saúde. No conjunto de
diretrizes, metas e indicadores para o planejamento
em saúde, verifica-se que
O o fortalecimento da rede de saúde mental
deve ocorrer com enfrentamento exclusivo da
dependência de crack e cocaína.
O a promoção da atenção integral à saúde da
mulher e da criança e a implementação da Rede
Cegonha devem ocorrer com ênfase nas áreas de
populações de menor vulnerabilidade.
O a garantia da atenção integral à saúde da pessoa
idosa e dos portadores de doenças crônicas
pretende estimular o envelhecimento ativo e o
fortalecimento das ações de promoção e prevenção.
O a diretriz prioritária de planejamento em saúde
trata da garantia do acesso da população
a serviços de qualidade, com igualdade,
independentemente do tempo de espera de
atendimento e das necessidades de saúde,
mediante aprimoramento da política de atenção
especializada.
Oo aprimoramento da Rede de Atenção às
Urgências, com expansão e adequação de
Unidades de Pronto Atendimento (UPA), de
Serviços de Atendimento Móvel de Urgência
(SAMU), de prontos-socorros e a implantação
das centrais de regulação atuam de forma
independente, articulando exclusivamente UPAs
e SAMU.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 987,235 987,294 1535,294 1535,1622 1534,1622 1534,1993 830,1993 830,1236 828,1236 828,294 829,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96594">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Grande quantidade de lixo está acumulada
nos fundos de um hospital. Sacos plásticos de
cor branca leitosa, padronizados, com o símbolo
de risco biológico foram fotografados. Procurado
pela reportagem, o gestor de resíduos de saúde da
instituição confirmou que o lixo estava acumulado
na parte dos fundos do hospital, mas disse que não
era material contaminado, porque o descarte seguia
normas estabelecidas pela Agência Nacional de
Vigilância Sanitária (Anvisa). "Há alguns dias, parte
do material coletado pela empresa voltou do aterro
sanitário por ordem da Superintendência Municipal
de Limpeza Urbana, que entendeu que havia a
mistura de lixo comum com o hospitalar", informou
o responsável.
Disponível em: &lt;http://g1.globo.com&gt;. Acesso em: 30 jun. 2013 (adaptado).
A situação descrita na reportagem demonstra
irregularidades no manejo dos resíduos gerados no
serviço de saúde (RSS). Por se tratar de resíduos
com potencial de causar danos à saúde e ao
meio ambiente, qual é a recomendação básica,
regulamentada pelos órgãos competentes, para O
manejo desses resíduos?
O O gerador dos resíduos é responsável pela
segregação e acondicionamento dos RSS gerados
por ele, até à destinação final.
O As autoridades municipais são legalmente
responsáveis pelo gerenciamento dos RSS, desde
que estes estejam devidamente acondicionados.
O AAnvisa é o órgão responsável pela elaboração do
Plano de Gerenciamento de Resíduos de Serviços
de Saúde (PGRSS) dos serviços geradores de RSS.
O Os RSS são descartados nos aterros sanitários
juntamente com o lixo comum, porém devidamente
acondicionados e rotulados, para que sejam
preservados a saúde pública e o meio ambiente.
O Os resíduos biológicos devem ser acondicionados
em recipiente metálico, com tampa vedável,
rotulados com o símbolo de risco biológico, para
que a saúde pública e o meio ambiente sejam
preservados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
