<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:51:09</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:58:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 805,2014 808,2014 809,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,296 787,296 787,859 786,859 786,1136 82,1136 82,955 81,955 81,882 82,882 82,636 81,636 81,635 82,635 82,524 81,524"/>
	<TextEquiv conf="0.94056">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O quarto estágio do parto inicia-se após a
dequitação da placenta e estende-se pelas primeiras
horas pós-parto. Nesse período é importante o
cuidado de enfermagem na observação e controle
das hemorragias, muito comuns no pós-parto
imediato.
Nesse contexto, para evitar a hemorragia e suas
complicações, o enfermeiro deve
O incentivar a deambulação e realizar enfaixamento
abdominal.
O recomendar suplementação alimentar com
sulfato ferroso nas principais refeições e repouso
no leito.
O avaliar a presença do globo de segurança de
Pinard e a manutenção da contração uterina.
O auxiliar a dequitição com manobras que
promovam o seu rápido descolamento.
O manter a parturiente com hidratação venosa
durante todo o trabalho de parto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,296 1536,296 1536,699 1535,699 1535,1192 1534,1192 1534,1314 1535,1314 1535,1570 1534,1570 1534,1661 830,1661 830,1192 829,1192 829,1091 828,1091 828,729 829,729"/>
	<TextEquiv conf="0.96521">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um enfermeiro da triagem de um pronto-socorro
(PS) de um hospital geral de médio porte atendeu
uma paciente de 60 anos de idade, cuja cirurgia de
aneurisma de aorta abdominal estava agendada para
a semana seguinte. A paciente relatou conhecimento
de seu caso e informou ter procurado o PS devido à
leve sensação de mal-estar e dor moderada na região
occipital. No exame físico, o enfermeiro detectou
pressão arterial de 180 mmHg x 130 mmHg e pulso
de 90 bom.
O PS em que esse enfermeiro trabalha utiliza, na
triagem, a classificação de riscos de Manchester, a
qual identifica a urgência do caso clínico por cores,
a saber: azul (casos não urgentes e que poderiam
ser atendidos em ambulatórios ou consultórios);
verde (casos não urgentes que podem aguardar o
atendimento); amarelo (casos urgentes que devem
ser atendidos assim que possível); e vermelho (casos
urgentes que devem ser atendidos imediatamente).
Diante desses dados, conclui-se que o enfermeiro
deve
O solicitar que a paciente aguarde na recepção e
classificar o risco com o código verde.
O encaminhar a paciente para o atendimento e
classificar o risco com o código amarelo.
O solicitar que a paciente aguarde na recepção e
classificar o risco com o código vermelho.
O encaminhar a paciente para o atendimento e
classificar o risco com o código vermelho.
O orientar a paciente sobre sua condição de saúde
e classificar o risco com o código azul.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
