<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:51:16</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:59:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="808,237 808,2014 810,2014 810,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 999,235 999,291 1535,291 1535,921 1298,921 1298,972 1211,972 1211,1013 1120,1013 1120,1060 1033,1060 1033,1101 1027,1101 1027,1145 830,1145 830,825 828,825 828,291 829,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96383">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O risco de quedas de pessoas idosas em ambiente
hospitalar está associado a fatores de risco vinculados
tanto ao indivíduo quanto ao ambiente físico.
Um enfermeiro do setor de internação, ao admitir um
paciente do sexo masculino, de 85 anos, internado
para tratamento de diabetes mellitus, em uso de
agentes antidiabéticos, diuréticos, antipsicóticos e
antidepressivos tricíclicos, relatou diminuição da
acuidade visual, incontinência urinária e inatividade
física. Ao exame físico, observou desequilíbrio
postural, manchas arroxeadas nos braços e na região
do tórax, além de condições higiênicas precárias.
Como o perfil do paciente se enquadrava em idosos
com risco de queda, o enfermeiro utilizou o protocolo
de avaliação de risco padronizado pela instituição.
Nessa situação, os fatores de risco apresentados pelo
paciente são caracterizados apenas como
O intrínsecos e comportamentais.
O intrínsecos e extrínsecos.
O comportamentais.
O extrínsecos.
O intrínsecos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,292 788,292 788,658 787,658 787,1161 80,1161 80,658 79,658 79,292 81,292"/>
	<TextEquiv conf="0.96744">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um paciente de 5 anos de idade foi
encontrado pela enfermeira não responsivo e
sem apresentar respiração em uma unidade
de pediatria de um hospital geral. A enfermeira
tentou, durante 10 segundos, detectar o pulso
carotídeo, sem sucesso. Por ter sido treinada
segundo as diretrizes de 2010 da American Heart
Association, identificou que esse paciente estava
em parada cardiorrespiratória e, assim, iniciou os
procedimentos de assistência a seguir.
1. Solicitou chamada do médico.
2. Observou obstrução de vias aéreas.
3. Iniciou compressão torácica.
4. Iniciou ventilação.
Assinale a opção que apresenta a ordem correta os
procedimentos realizados.
O 1-2-4-3.
O 1-3-2-4.
O 1-3-4-2.
O 2-4-3-1.
O 4-3-1-2.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,1191 252,1191 252,1248 786,1248 786,1675 787,1675 787,2011 81,2011"/>
	<TextEquiv conf="0.96670">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um paciente de 7 anos de idade, 1,418 m de
altura e 30 kg, chegou à Unidade Básica de Saúde
acompanhado de sua mãe. Ele apresentava tosse,
coriza e dispneia. Após ser atendido pelo médico,
recebeu o diagnóstico de rinite alérgica. Foi prescrita
hidrocortisona de 25 mg, via intramuscular (IM)
a cada 24 horas, por 3 dias. Havia disponível, na
unidade, um frasco-ampola de hidrocortisona
de pó liofilizada de 100 mg para aplicação por via
IM e ampolas de 2 mL de água bidestilada para
reconstituição.
Nessa situação, para administrar o volume correto
de hidrocortisna no paciente, deve-se reconstituir o
conteúdo do frasco-ampola em
O 1 mL de água destilada e aplicar 0,5 mL por via IM.
O 2 mL de água destilada e aplicar 0,5 mL por via IM.
O 1 mL de água destilada e aplicar 1 mL por via IM.
O 2 mL de água destilada e aplicar 1 mL por via IM.
O 2 mL de água destilada e aplicar 2 mL por via IM.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
