<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:51:37</Created>
	<LastChange>2020-09-25T14:00:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="81,647 81,1213 1544,1213 1544,647"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 82,235 82,236 252,236 252,304 1172,304 1172,305 1535,305 1535,634 1368,634 1368,1373 1535,1373 1535,1576 1027,1576 1027,1629 571,1629 571,1696 247,1696 247,2007 246,2007 246,2008 81,2008 81,1733 82,1733 82,1663 129,1663 129,634 81,634 81,633 80,633 80,632 81,632"/>
	<TextEquiv conf="0.96414">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A hipertensão arterial sistêmica (HAS) é uma condição clínica multifatorial caracterizada por níveis
elevados e sustentados de pressão arterial (PA). Associa-se frequentemente a alterações funcionais e(ou)
estruturais dos órgãos-alvo (coração, encéfalo, rins e vasos sanguíneos) e a alterações metabólicas, com
consequente aumento do risco de eventos cardiovasculares. O enfermeiro, como membro da equipe de
saúde, participa do processo de decisão da terapêutica a ser utilizada e deve considerar os fatores de risco
a que os indivíduos estão expostos, tais como: idade, tabagismo, dislipidemias, diabetes e história familiar.
A decisão terapêutica para HAS pode ser observada no quadro abaixo.
Nesse contexto e considerando os dados apresentados, avalie as afirmações que se seguem.
|. Otratamento medicamentoso da HAS depende da presença de fatores de risco.
Ill. A instituição precoce do tratamento medicamentoso visa à proteção dos órgãos-alvo, que nunca
deverão sofrer alterações.
Ill. O tratamento medicamentoso visa à reversão total das lesões causadas pela elevação da pressão arterial.
IV. Os pacientes com alto risco adicional para doença cardiovascular devem ser tratados pela associação
de medicamentos e orientados para mudança do estilo de vida.
É correto apenas o que se afirma em
O el.
O!eiv
Quem
O Llelv.
O uIMmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
