<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:50:10</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:54:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="75,562 75,921 1537,921 1537,562"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 409,235 409,289 1535,289 1535,559 1534,559 1534,1002 1535,1002 1535,1100 128,1100 128,997 82,997 82,559 81,559"/>
	<TextEquiv conf="0.96702">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Uma paciente de 42 anos de idade chegou à unidade de pronto-socorro (PS) apresentando febre, há dois
dias, com temperaturas em torno de 39,5ºC como sintoma inicial, seguida de mialgia, artralgia, dor
retro-orbitária e letargia. A paciente relatou que, pela manhã, percebeu discreto sangramento gengival ao
escovar os dentes, com persistência da febre, apesar do uso de dipirona por conta própria, seguida de náuseas
e episódios de vômito. No exame físico, o enfermeiro detectou dor abdominal intensa com hepatomegalia
e resultado positivo na prova do laço, evidenciado por presença de mais de 20 petéquias no braço em área
correspondente a um quadro de 2,5 cm de lado. Após avaliação do enfermeiro, foi solicitado exame de
hemograma com contagem de plaquetas, o qual apresentou os resultados listados a seguir.
Diante do quadro clínico descrito e do diagnóstico de dengue hemorrágica confirmado, faça o que se pede
nos itens a seguir.
a) Justifique a sintomatologia com base no quadro clínico e nos resultados dos exames. (valor: 4,0 pontos)
b) Descreva a assistência de enfermagem a ser prestada a essa paciente de acordo com o protocolo do
Ministério da Saúde. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
