<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:51:29</Created>
	<LastChange>2020-09-25T14:00:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="378,634 378,1331 1252,1331 1252,634"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,604 1534,604 1534,1576 1415,1576 1415,1628 467,1628 467,1688 318,1688 318,1951 81,1951 81,1819 82,1819 82,1654 127,1654 127,605 81,605"/>
	<TextEquiv conf="0.96836">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Uma enfermeira atua na estratégia saúde da família de um município e, entre suas responsabilidades, está
o acompanhamento das crianças menores de 2 anos de idade. Uma das crianças de sua área não comparece à
Unidade Básica de Saúde da Família há 4 meses. É o primeiro filho de uma adolescente de 13 anos de idade, que
escondeu a gravidez por muito tempo, iniciando o pré-natal aos 7 meses de gestação. A criança tem 8 meses de
idade, nasceu com 36 semanas, pesando 2 200 g, apgar 7/8, ficou no berçário de médio risco para oxigenoterapia
por 2 dias. Durante a avaliação do desenvolvimento, observou-se que a criança ainda não se senta, nem mesmo
com apoio, não rola quando colocada de bruços e não leva objetos à boca. Ao exame físico, a enfermeira não
detectou alterações significativas. Ao analisar o gráfico de peso da criança, obteve o traçado a seguir.
Tendo por base os achados apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. O gráfico revela que a criança nasceu com baixo peso, porém, devido à curva ascendente, pode-se
classificar seu peso atual como normal para a idade.
ll. A criança pode ser classificada na faixa de provável atraso de desenvolvimento, pois não apresenta
três marcos de desenvolvimento esperados para a faixa etária anterior à sua.
Ill. A criança deve ser encaminhada ao serviço de referência ou serviço de maior complexidade.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Q1I1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
