<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T13:50:56</Created>
	<LastChange>2020-09-25T13:57:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ENFERMAGEM-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,875 1536,875 1536,946 1534,946 1534,1378 1535,1378 81,1378 81,786 80,786 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.95477">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um paciente de 67 anos de idade, portador de diabetes mellitus tipo Il há 7 anos, é insulinodependente.
Há duas semanas, apresentou uma lesão superficial na região do calcâneo do pé direito, com média quantidade
de secreção serossanguinolenta, sem odores. Não soube referir o que ocorreu, pois não sentiu nada, apenas
um leve incômodo para andar, quando detectou presença de uma lesão. Passou por consulta médica e de
enfermagem para avaliação da ferida, com prescrição da realização de curativos e orientação para prevenção
de futuras lesões.
Durante a consulta de enfermagem, a ferida foi caracterizada como uma úlcera superficial pequena,
localizada na região do calcâneo do pé direito, com média quantidade de secreção serossanguinolenta e sem
odores. O enfermeiro observou presença dos pulsos popliteo e tibial posteriores, com perfusão periférica
reduzida após digitopressão na polpa plantar. Não havia presença de calos na região, porém o paciente
apresentava bolhas no calcâneo do pé esquerdo, com pele ressecada e unhas quebradiças em ambos os
membros, com diminuição de sensibilidade nos metatarsos e nas polpas plantares.
Com base nos dados coletados durante a consulta de enfermagem, conclui-se que o paciente
O apresentava sintomas de neuropatia diabética; a úlcera era de grau 1; a cobertura primária deveria ser
feita com uso de alginato, ocluindo a ferida com gaze, seguida de enfaixamento no pé direito.
O apresentava sintomas de neuropatia diabética; a úlcera era de grau 1; a cobertura primária deveria
ser feita com ácidos graxos essenciais (AGE), ocluindo a ferida com gaze, seguida de enfaixamento no
pé direito.
O apresentava sintomas de neuropatia diabética; a úlcera era de grau 2; a cobertura primária deveria
ser feita com ácidos graxos essenciais (AGE), ocluindo a ferida com gaze, seguida de enfaixamento no
pé direito.
O não apresentava sintomas de neuropatia diabética; a úlcera era de grau 1; a cobertura primária deveria
ser feita com carvão ativado, ocluindo a ferida com gaze, seguida de enfaixamento no pé direito.
não apresentava sintomas de neuropatia diabética; a úlcera era de grau 2; a cobertura primária deveria
ser feita com uso de alginato, ocluindo a ferida com gaze, seguida de enfaixamento no pé direito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
