<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:10:17</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:18:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="20_engenharia_quimica-27.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="85,238 86,238 86,239 255,239 255,293 1377,293 1377,294 1538,294 1538,1783 235,1783 235,2010 234,2010 234,2011 84,2011 84,1419 85,1419 85,539 83,539 83,293 84,293 84,268 85,268"/>
	<TextEquiv conf="0.95027">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Ao estudar um extrato vegetal, um engenheiro químico determinou que a mistura é composta,
basicamente, por duas espécies químicas (A e C) e obteve dados em laboratório necessários para
a construção da curva de equilíbrio apresentada na figura abaixo. Após investigação, o profissional
projetou, construiu e operou uma coluna de destilação fracionada, em escala piloto, conforme indica
a figura. A vazão de alimentação (F) consistia em 100 mol/h de vapor saturado contendo 20%, em
base molar, de A. Obteve-se 60% e 10%, ambos em base molar, desse mesmo composto nas correntes
de destilado (D) e de fundo (B), respectivamente.
B
SEADER, J. D.; HENLEY, E. J.; ROPER, D. K. Separation Process Principles: Chemical and Biochemical Operations.
3 ed. Nova York: John Wiley &amp; Sons, 2011 (adaptado).
Com base no exposto, e admitindo ser válida a hipótese de fluxo molar constante na coluna, avalie as
afirmações a seguir.
|. Nas condições de operação, obtém-se 20 mol/h e 80 mol/h nas correntes de destilado e de fundo,
respectivamente.
Il. A opção por uma coluna similar com mais pratos teóricos, se adequadamente projetada, permitiria
obter pureza molar de A acima de 90% na corrente de destilado.
Ill. Aumentar a razão de refluxo acarreta, necessariamente, em menor número de pratos teóricos e
menor custo total de operação.
IV. A curva apresentada na figura indica a relação de equilíbrio entre correntes de líquido e vapor que
saem de cada prato da coluna.
É correto apenas o que se afirma em
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
