<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:13:14</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:31:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="20_engenharia_quimica-11.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 412,238 412,298 1538,298 1538,723 1537,723 1537,1501 972,1501 972,1557 84,1557 84,1528 85,1528 85,1432 131,1432 131,623 84,623"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="376,747 376,1415 1250,1415 1250,747"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95159">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Uma agitação eficiente permite a um bioprocesso manter a homogeneidade do meio e alcançar bons
coeficientes de transferência de massa e de calor. Considere um biorreator com volume útil de 20 L, dotado
de chicanas e um agitador do tipo turbina com disco de 6 pás planas, com 0,1 m de diâmetro (D,) e velocidade
de agitação (N) de 60 rotações por minuto. Nesse contexto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) A figura abaixo relaciona potência com aeração (P,) por potência sem aeração (P) em função do
número de aeração (Na), para um agitador do tipo turbina. Considerando um bioprocesso aeróbio,
qual será a potência requerida pelo agitador quando o equipamento é alimentado a uma vazão
volumétrica (Q), sendo a vazão específica de ar de 0,6 VVM (volume de ar/volume de meio.min)?
Considere a massa específica (p) do meio igual a 900 kg/m? e, para as condições de operação do
biorreator, um número de potência (N, = P,/ p.Nº.D*) igual a 5,0. (valor: 6,0 pontos)
b) Por que, em um bioprocesso com aeração, a potência requerida pelo agitador é menor que a potência
observada em um processo sem aeração? (valor: 2,0 pontos)
c) Quala influência das chicanas no processo? (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
