<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:10:06</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:18:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="20_engenharia_quimica-28.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,238 255,238 255,294 1539,294 1539,394 1538,394 1538,1182 1537,1182 1537,1398 1421,1398 1421,1446 1207,1446 1207,1447 574,1447 574,1501 412,1501 412,1502 217,1502 217,1746 85,1746 85,1747 84,1747 84,1183 83,1183 83,1006 85,1006 85,296 84,296 84,239 85,239"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="365,418 365,1034 1542,1034 1542,418"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95243">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Para obtenção de um tipo de fruta seca e fatiada, um processo de secagem foi conduzido em um secador
de bandejas de 1 m? de área. A figura a seguir relaciona a taxa de secagem em função do conteúdo de
umidade. Os pontos A, B, C, D e E representam os diferentes períodos de secagem.
GEANKOPLIS, C. J. Transport Process and Unit Operations, 3 ed., New Jersey: Prentice-Hall Inc, 1993 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. EntreBe C ocorre o período de secagem a taxa constante; a taxa de evaporação depende do material,
e a temperatura da sua superfície é conhecida como temperatura de bulbo úmido do gás.
Il. Entre Ce E, a quantidade de água removida é pequena, podendo envolver tempos de secagem
superiores ao período de taxa constante; a taxa de transferência de massa do interior para a superfície
do material controla o processo.
Ill. A partir do ponto D, considerando que a fruta tem um teor de umidade relativa de equilíbrio de
0,025 kg de água/kg de sólido seco, é possível a remoção de até 0,1 kg de água/kg de sólido seco.
IV. A secagem de 16 kg de frutas do ponto B até o ponto D exigirá um tempo superior a 2 horas.
É correto apenas o que se afirma em
O.
oO.
Oie.
O le.
Ôieiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
