<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:10:33</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:19:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="20_engenharia_quimica-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,295 1539,295 1539,957 1538,957 1538,1682 1322,1682 1322,1735 965,1735 965,1966 832,1966 832,1756 833,1756 833,1701 880,1701 880,1047 832,1047 832,957 831,957 831,295 832,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96872">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma enorme explosão destruiu uma planta industrial.
O processo envolvia um reator em batelada,
produzindo tricarbonilo metilciclopentadienil de
manganês. Estudos efetuados pela Comissão de
Investigação de Risco e Segurança de Processos
Químicos concluíram que erros cometidos durante o
projeto do sistema de resfriamento do reator foram
a causa do acidente. O sistema de resfriamento
consistia na troca térmica entre a mistura reagente
e água de resfriamento. A água era alimentada por
meio de uma válvula de controle na entrada de
uma serpentina e, após a troca térmica, descartada
para o ambiente na forma de vapor. Uma válvula
de drenagem foi instalada para descartar a água
não vaporizada, e um sistema de alívio de pressão
foi instalado para situações de emergência. Todos
os procedimentos de operação do reator eram
efetuados na sala de controle por um operador.
Sobre as prováveis causas do acidente, avalie as
afirmações a seguir.
|. O disco de ruptura do sistema de alívio de
pressão escolhido rompe-se a uma pressão
muito baixa. O projetista deveria escolher um
disco de ruptura para uma pressão maior.
Il. A válvula de alimentação da água de
resfriamento escolhida foi a normalmente
fechada. O projetista deveria escolher uma
válvula normalmente aberta.
II. A válvula de drenagem da água de
resfriamento escolhida foi a normalmente
aberta. O projetista deveria escolher uma
válvula normalmente fechada.
IVO controlador escolhido foi do tipo
Proporcional-Integral (PI). O projetista
deveria escolher um controlador do tipo
Proporcional-Integral-Derivativo (PID).
É correto apenas o que se afirma em
o.
O.
Oie.
O leiv.
O leiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,294 790,294 790,1409 789,1409 789,1540 790,1540 790,1714 574,1714 574,1766 249,1766 249,1992 84,1992 84,1785 85,1785 85,1732 132,1732 132,808 83,808 83,294 84,294"/>
	<TextEquiv conf="0.95543">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Como forma de aplicar os conceitos de transferência
de calor em estado transiente, um estudante de
engenharia calculou o tempo necessário para que o
centro de um ovo com 5 cm de diâmetro, que estava
numa geladeira à temperatura de 5 ºC, alcançasse
a temperatura de 65 ºC. O ovo foi inserido em água
fervendo à temperatura de 98 ºC. Considerou que
O ovo era perfeitamente esférico e constituído
em sua maior parte por água, e estimou sua
condutividade térmica em 0,6 W/m.ºC e seu
coeficiente de transferência de calor por convecção
em 1 200 W/m?.ºC.
A respeito do resultado do experimento, avalie as
afirmações a seguir.
|. A solução analítica de problemas de condução
de calor transiente envolve séries infinitas e
equações implícitas, difíceis de avaliar. Para
simplificar os cálculos e usar gráficos ou relações
simples que permitem expressar a solução
com erro aceitável, deve-se avaliar o valor do
número de Fourier calculado e considerar que
o ovo está inicialmente a uma temperatura
uniforme e constante, que não há geração de
calor e que o coeficiente de transferência de
calor por convecção é constante e uniforme.
Il. Um pequeno valor para o número de Biot
indica que a resistência interna do ovo
à condução de calor é pequena, quando
comparada à resistência devido à convecção
entre a casca e a água.
Ill. Com os dados e as propriedades determinadas
no experimento, é correto afirmar que o
número de Biot para o ovo é igual a 0,5.
IV. Para calcular o tempo necessário para que a
temperatura no centro do ovo alcance 65 ºC,
basta multiplicar o número de Fourier pelo
quadrado do raio do ovo e dividir o resultado
pela difusividade do ovo.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,228 807,2015 810,2015 810,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
