<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:11:13</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:22:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="20_engenharia_quimica-23.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,294 1537,294 1537,431 833,431 833,1065 1538,1065 1538,1676 1070,1676 1070,1677 601,1677 601,1678 574,1678 574,1734 249,1734 249,1978 85,1978 85,1979 84,1979 84,1757 85,1757 85,1700 132,1700 132,1039 85,1039 85,1011 84,1011 84,431 83,431 83,294 84,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96213">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A fluidização é uma operação unitária com aplicação em diversos processos industriais como
craqueamento catalítico, secagem de bagaço de cana e revestimento de comprimidos. Um ensaio em um
leito fluidizado com partículas médias e de tamanho uniforme resultou na figura abaixo, que relaciona a
queda de pressão entre a base e o topo de um leito (AP) em função da velocidade superficial do gás (v).
Com base na figura acima, avalie as afirmações a seguir.
|. No ponto A, o leito ainda é fixo, mas a perda de carga do fluido é suficiente para equilibrar o peso
das partículas; de A até B, há uma região instável em que o leito aumenta sua porosidade e sofre
uma pequena expansão; em B, que representa o ponto de fluidização, as partículas ainda estão bem
próximas umas das outras.
Il. De B para C, a queda de pressão cai ligeiramente e atinge valor aproximadamente constante CD, que
independe da velocidade do fluido; em C inicia-se a movimentação desordenada das partículas no
interior do leito, o que causa muita turbulência.
Ill. A fluidização acontece entre os pontos C e E, também conhecidos por fluidização em fase densa;
a partir do ponto E, diminuindo-se a velocidade do gás, o leito se contrai, passa pelo ponto D e
chega ao ponto F, onde ocorre a porosidade máxima que se pode alcançar em um leito fixo.
IV. No ponto F, atinge-se uma condição em que todas as partículas são suspensas pelo fluxo ascendente
do gás, e onde as forças de fricção entre as partículas e o fluido contrabalançam o peso das
partículas; a queda de pressão, através de qualquer seção no leito, é igual ao peso do fluido e das
partículas; o leito é considerado fluidizado e denomina-se leito fluidizado incipiente, ou leito na
mínima fluidização.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O Ieiv.
O LIlelv.
O uMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="455,431 455,1005 1539,1005 1539,431"/></ImageRegion></Page></PcGts>
