<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T22:41:12</Created>
	<LastChange>2020-09-13T22:41:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_RADIOLOGIA-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="156,618 160,1261 1499,1259 1494,616"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 256,179 256,247 1492,247 1492,433 1490,433 1490,1435 1491,1435 1491,1523 1492,1523 1492,1595 1490,1595 1490,1764 1139,1764 1139,1765 788,1765 788,1766 85,1766 85,1414 84,1414 84,576 83,576 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.90089">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A densidade mineral óssea é controlada por um complexo processo de remodelação, com atividade dos
osteoclastos que removem a massa óssea pela sua reabsorção, e os osteoblastos que repõem a massa
óssea. A dinâmica fisiológica desse processo pode sofrer interferência de vários fatores, a exemplo do
aumento da idade. O acompanhamento da saúde mineral óssea, a ocorrência de osteopenia e o diagnóstico
de osteoporose podem ser determinados pela densitometria óssea por absorciometria de Raios X.
BONTRAGER (K. L., LAMPIGNANO, J.P. Tratado de posicionamento radiográfico e anatomia associada.
7. ed. Rio de Janeiro: Elsevier, 2010 (adaptado).
As imagens a seguir apresentam os resultados de um exame de densitometria óssea.
Considerando as informações apresentadas, assinale a opção correta.
OQ O exame é realizado no mesmo segmento corpóreo para todos os biotipos, diferentes faixas etárias e
Sexos.
O A osteopenia é classificada pela densidade mineral óssea inferior a -1, porém superior a -2,5 desvios
padrões, para o T-Escore.
O O protocolo para a densitometria óssea do quadril inclui o fêmur distal com o paciente na posição
supina.
O A osteoporose é uma doença óssea localizada, caracterizada por baixa densidade mineral em um ou
mais ossos do esqueleto.
O O T-Escore é um parâmetro que compara os dados dos pacientes com a média da massa óssea para
indivíduos da mesma idade e mesmo sexo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
