<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:42:57</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:56:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.zootecnia-14.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="886,208 886,2117 888,2117 888,208"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="891,208 891,2118 893,2118 893,208"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="948,277 948,651 1551,651 1551,277"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="913,215 1104,215 1104,679 1532,679 1532,1246 1549,1246 1549,1372 1551,1372 1551,2110 915,2110 915,1900 914,1900 914,1811 913,1811 913,1246 971,1246 971,244 913,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96465">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma empresa avícola apresenta
problemas na linha de abate e processamento
de frango de corte, principalmente na etapa
de evisceração automática, em decorrência
da desuniformidade entre os animais. O
gerente do abatedouro observou que oO
formato da curva de frequência de
distribuição de peso vivo dos animais,
mostrada na figura acima, é o principal fator
que compromete a eficiência da evisceração
automática e aumenta a incidência de cortes
nos intestinos, com a consequente
contaminação da carcaça.
Acerca dessa situação hipotética, assinale a opção
correta.
A O peso vivo dos pintinhos de um dia pode variar
em até 13 g sem interferir na uniformidade de
peso dos frangos no abate.
B A quantidade de comedouros e bebedouros, que
devem ser distribuídos uniformemente dentro do
círculo de proteção, deve ser proporcional ao
número de pintinhos.
C Frangos oriundos de lotes de diferentes matrizes
ou de diferentes linhagens são uniformes quanto
ao peso desde que apresentem a mesma idade
no abate.
D Machos e fêmeas criados no mesmo galpão
apresentam o mesmo peso médio no abate.
E Nos primeiros dias de vida, variações na
temperatura de aquecimento de pintinhos podem
acarretar aumento de taxa de mortalidade destes,
porém não interferem na uniformidade dos
frangos no abate.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,271 855,271 855,613 872,613 872,677 874,677 874,1115 141,1115 141,1046 105,1046 105,887 104,887 104,868 105,868 105,705 103,705 103,677 104,677 104,613 162,613 162,244 104,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96015">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Para realizar a muda forçada ou a muda induzida
em poedeiras comerciais, o proprietário de uma granja
interrompeu o fornecimento de luz artificial e deixou as
aves em jejum alimentar durante 17 dias. Ao final desse
período, as aves estavam pesando 42% menos em
relação ao peso vivo inicial. A mortalidade entre o
período de jejum e o período de retorno à alimentação
foi de 10%. O proprietário forneceu uma fonte de cálcio
para coletar os ovos que estavam em formação nos três
primeiros dias de jejum.
Com base nessa situação hipotética, é correto afirmar que o(a)
A proprietário da granja deveria continuar fornecendo luz
artificial para as poedeiras, para coletar mais ovos nos
primeiros dias do período de jejum.
B período de jejum foi superior ao recomendado, o que
acarretou uma excessiva redução do peso vivo e uma
mortalidade acima da esperada.
C ciclo de produção, após a muda forçada, deve ser idêntico ao
primeiro, devendo apresentar os mesmos parâmetros produtivos.
D fornecimento de fonte de cálcio nos primeiros dias do período de
jejum aumenta o número de dias necessários para que a
postura chegue a zero, o que força um período maior de jejum.
E metodologia utilizada é a mais adequada para o caso, e o peso
médio de ovo durante o segundo ciclo de postura pode atingir
90% do peso médio de ovo observado no primeiro ciclo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="104,1148 290,1148 290,1204 854,1204 854,1512 784,1512 784,1616 872,1616 872,1711 874,1711 874,2022 872,2022 872,2117 142,2117 142,2048 105,2048 105,1858 104,1858 104,1838 143,1838 143,1826 142,1826 142,1730 105,1730 105,1644 103,1644 103,1616 104,1616 104,1552 163,1552 163,1178 104,1178"/>
	<TextEquiv conf="0.96223">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Para estimar a exigência de energia metabolizável
(EM) para galinhas poedeiras leves, em kcal / ave / dia,
existem várias equações, como, por exemplo,
EM = 144,5 P*7* + 3,84 G + 1,92 0vo + 2P (21-77),
em que P representa o peso corporal médio das aves,
em kg, G, o ganho de peso médio das aves, em
g / ave / dia, ovo, o peso médio dos ovos,
em g / ave / dia, e T, a temperatura ambiente média,
em ºC.
ROSTAGNO, H. S. Tabelas brasileiras para aves e suínos. 2005.
Com base na equação acima, assinale a opção correta.
A Na estimativa da exigência de energia metabolizável de
galinhas poedeiras, o peso do ovo tem maior influência que
o ganho de peso vivo.
B A temperatura ambiente acima de 21 ºC afeta de forma
inversa a energia metabolizável de galinhas poedeiras, ou
seja, com o aumento da temperatura, a exigência de energia
metabolizável diminui.
C Uma linhagem de galinha poedeira que apresenta tamanho
e peso dos ovos maiores que a de outra lihhagem tem menor
exigência de energia metabolizável.
D Com o avanço da idade, a concentração da energia
metabolizável da dieta deve aumentar, em função do
aumento do ganho de peso.
E A temperatura ambiente de 21 ºC provoca estresse térmico
na galinha poedeira, além de aumentar a exigência de
energia metabolizável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
