<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T14:42:40</Created>
	<LastChange>2020-10-25T14:48:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.zootecnia-15.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="886,208 886,2111 888,2111 888,208"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="891,208 891,2111 893,2111 893,208"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,273 855,273 855,633 872,633 872,755 874,755 874,963 872,963 872,1025 646,1025 646,1176 498,1176 498,1145 249,1145 249,1206 104,1206 104,1145 103,1145 103,1062 104,1062 104,969 105,969 105,687 103,687 103,632 162,632 162,244 104,244"/>
	<TextEquiv conf="0.93127">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um zootecnista foi contratado para melhorar o
desempenho produtivo de uma empresa que administra
uma granja de frango de corte. Em sua análise técnica,
o profissional verificou que os frangos são criados até
atingir a média de 2,0 kg de peso vivo; que a
temperatura dentro dos galpões, construídos no sentido
norte-sul, oscila entre 31 ºC e 32 ºC; que o produtor
aloja 24 mil pintinhos em uma área de 1.200 m? de
galpão; que os animais estão ofegantes e apresentam
baixo ganho de peso; e que a cama de frango está
úmida.
A respeito dessa situação hipotética, itens
subsequentes.
julgue os
| Adensidade de aves nos galpões está tecnicamente correta.
| A elevada umidade da cama de frango pode ser
consequência do alto consumo de água pelas aves em razão
das condições ambientais.
Ill A orientação dos galpões está correta, visto que proporciona
bom controle de ambiência interna.
IV Os animais estão em estresse térmico e podem desenvolver
um quadro de alcalose respiratória.
V A tendência, nessa situação, é de que o consumo de ração
diminua, o que pode reduzir o ganho de peso das aves.
Estão certos apenas os itens
A Lilelll.
B LIlelV.
C lIVevV.
D Il, IleV.
E II, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="104,1240 294,1240 294,1289 872,1289 872,1565 873,1565 873,2110 142,2110 142,2013 105,2013 105,1994 142,1994 142,1890 105,1890 105,1872 142,1872 142,1768 104,1768 104,1749 105,1749 105,1592 103,1592 103,1289 104,1289"/>
	<TextEquiv conf="0.96557">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Para manter e conquistar novos mercados consumidores, o
Brasil deve ser capaz de criar e executar leis, normas e
regulamentos a fim de garantir a produção e a comercialização
de produtos com a qualidade e as exigências impostas por esses
mercados. Considerando os órgãos nacionais e internacionais e
os programas e os procedimentos relacionados às ações de
gestão nas várias etapas da cadeia produtiva de frango de corte,
é correto afirmar que
A um Programa de Boas Práticas de Fabricação, implantado
em um abatedouro avícola, visa minimizar os custos de
produção para melhorar a competitividade do setor.
o Programa de Análise de Perigos e Pontos Críticos de
Controle, implantado em um abatedouro avícola, controla
apenas os processos de abate e evisceração das carcaças.
o Programa Nacional de Sanidade Avícola tem o objetivo de
garantir, para os mercados interno e externo, produtos
avícolas de qualidade por meio da orientação dos manejos
sanitário e nutricional adotados nas granjas avícolas.
o Codex Alimentarius é um organismo internacional que tem
o objetivo de elaborar princípios, códigos e diretrizes para
garantir a segurança do produto e proteger a saúde dos
consumidores.
o Programa de Procedimentos-Padrão de Higiene
Operacional garante a formulação de dietas balanceadas
com o mínimo custo, o que possibilita o máximo desempenho
produtivo.
MW
O
õ
m</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="913,215 1104,215 1104,264 1549,264 1549,450 1550,450 1550,997 1265,997 1265,1102 1421,1102 1421,1182 913,1182 913,1102 914,1102 914,413 912,413 912,264 913,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96817">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A seleção é um método de melhoramento genético
que consiste na identificação e na escolha de
indivíduos superiores, segundo objetivos e critérios
previamente definidos. Com referência a esse
assunto, julgue os itens que se seguem.
| Ocefeitodaseleção aplicada aos animais depende
da variação genética existente entre os indivíduos
da população, da herdabilidade da característica
a ser melhorada e da intensidade de seleção
praticada na população.
Il A seleção praticada em uma população não
provoca a criação de novos genes, mas acarreta
aumento do número de descendentes de
indivíduos portadores de determinados genes ou
combinações genéticas favoráveis.
IA seleção de características de baixa
herdabilidade resulta na variação das frequências
de genes na população em menor espaço de
tempo, em relação à seleção de características de
elevada herdabilidade.
IV A seleção acarreta a combinação de méritos
genéticos de diferentes raças ou linhagens em um
único indivíduo.
Estão certos apenas os itens
A leill. D LlelV.
B lei. E II, Weil.
C lei.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="913,1219 1104,1219 1104,1269 1550,1269 1550,1610 1551,1610 1551,1665 1549,1665 1549,1982 1551,1982 1551,2094 915,2094 915,1970 914,1970 914,1851 913,1851"/>
	<TextEquiv conf="0.96769">
	<Unicode>QUESTÃO 36
A produção de ovinos de corte tem crescido em
algumas regiões do Brasil, o que demonstra ser esta
uma atividade economicamente rentável, com grande
demanda no mercado interno de carnes. Nos últimos
anos, a região Nordeste passou a ter o maior rebanho
efetivo de ovinos de corte do Brasil, enquanto, nas
regiões Centro-Oeste e Sudeste, esse tipo de
rebanho aumentou consideravelmente e, na região
Sul do país, houve redução do rebanho ovino. Tais
alterações ocorreram principalmente em função do(a)
A aumento da exportação de carnes de ovinos para
países do Oriente Médio e para a China.
B aumento da importação de carne ovina por países
do MERCOSUL, principalmente Uruguai e
Argentina.
C aumento no consumo de carne ovina, em
decorrência do menor preço dessa carne em
relação à de bovinos e de aves.
D importação de raças exóticas com elevado
potencial genético para a produção de carne, que
passaram a constituir a maior parte do rebanho
nacional.
E aumento no consumo nacional de carne de ovino,
além do crescimento mundial da produção de
fibras sintéticas e da consequente queda do valor
de mercado da lã.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
