<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:43:23</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:54:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.zootecnia-12.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,1642 294,1642 294,1699 810,1699 810,1875 743,1875 743,2040 788,2040 788,2102 143,2102 143,2097 103,2097 103,1699 104,1699"/>
	<TextEquiv conf="0.96522">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Nas melhores bacias leiteiras do Brasil, é comum o uso de
silagem de grãos de milho úmidos, descartando-se folhas
e colmos, para aumentar a produção de leite, sobretudo no
período de escassez de alimentos. Em relação à silagem
da planta inteira, a silagem de grãos de milho úmidos
aumenta a massa ensilada por hectare.
aumenta o teor de fibra bruta da massa ensilada.
aumenta o valor nutritivo da massa ensilada.
reduz o custo de produção da massa ensilada.
reduz a concentração energética da massa ensilada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r16">
	<Coords points="825,197 825,2120 834,2120 834,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,272 811,272 811,334 808,334 808,500 810,500 810,751 456,751 456,890 222,890 222,1086 144,1086 144,1085 104,1085 104,934 103,934 103,727 105,727 105,409 103,409 103,272 104,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96780">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A produção de carne bovina no Brasil é sustentada
basicamente pela terminação dos animais em sistemas de
pastagens. Todavia, o confinamento é praticado em
algumas situações e suas vantagens incluem
| omenor custo de produção por arroba produzida.
Il o uso de animais não-castrados e de baixo potencial
genético.
Ill o uso exclusivo de animais oriundos de cruzamentos
industriais.
IV o rápido retorno do capital investido (em média, 100
dias).
V a desocupação de pastagens para bovinos de outras
categorias.
Estão certos apenas os itens
A leill.
B leill.
C llelV.
D IleV.
E |WVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,1137 294,1137 294,1194 812,1194 812,1368 811,1368 811,1369 809,1369 809,1596 142,1596 142,1591 103,1591 103,1368 104,1368"/>
	<TextEquiv conf="0.96564">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Normalmente, vacas de raças leiteiras perdem peso nos
primeiros 45 dias após o parto, mesmo que seja
administrada uma dieta balanceada e à vontade. Essa
redução de peso é um fenômeno fisiológico causado
pelo(a)
excesso de gordura no leite.
alta produção de leite nos primeiros 7 dias após o parto.
amamentação do bezerro logo após o parto.
metabolismo negativo que ocorre logo após o parto.
redução do consumo de água logo após o parto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="851,1343 1041,1343 1041,1406 1550,1406 1550,2117 890,2117 890,1730 889,1730 889,1682 851,1682"/>
	<TextEquiv conf="0.96738">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O plantel de bubalinos no Brasil é pequeno em relação ao
de bovinos. Todavia, existem regiões que exploram a
bubalinocultura para a produção de leite. Qual das opções
abaixo apresenta uma vantagem da bubalinocultura em
relação à bovinocultura no Brasil?
A A coloração mais esbranquiçada do leite de búfala, que
facilita sua comercialização.
A produtividade superior de leite por animal.
O maior valor agregado do leite de búfala, em razão de
ser transformado em queijos de alta demanda no
mercado.
A melhor qualidade nutricional do leite de búfala em
relação ao de vaca, decorrente de seu menor teor de
gordura.
A maior demanda de carne de búfalo, subproduto da
exploração de leite, em relação à carne bovina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="851,214 1041,214 1041,278 1551,278 1551,644 1304,644 1304,749 1527,749 1527,835 1549,835 1549,898 1031,898 1031,1007 1203,1007 1203,1032 1008,1032 1008,1284 1007,1284 1007,1285 891,1285 891,1282 851,1282 851,1092 852,1092 852,939 851,939 851,921 890,921 890,782 852,782 852,643 851,643"/>
	<TextEquiv conf="0.96297">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A produção de leite é determinada, entre outros fatores,
pela raça e pela alimentação do animal. Entre as raças
leiteiras conhecidas, a holandesa destaca-se como a de
maior produção. No entanto, a maior parte do rebanho
leiteiro do Brasil é constituída essencialmente por animais
cruzados, de baixa produção. As razões para a maior
utilização de animais mestiços no Brasil incluem o fato de
que esses animais apresentam, em relação às vacas
holandesas,
| menor custo de produção de leite.
II maior resistência ao meio ambiente e aos parasitas.
III maior facilidade de manejo.
IV maior adaptabilidade à estabulação e ao arraçoamento
em comedouros.
V maior peso.
Estão certos apenas os itens
A I, II e III.
B I, II e IV.
C I, III e V.
D II, IV e V.
E III, IV e V.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
