<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:43:55</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:52:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.zootecnia-10.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,208 829,2118 831,2118 831,208"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="851,215 1042,215 1042,275 1547,275 1547,315 1549,315 1549,356 1550,356 1550,1038 1551,1038 1551,1263 1549,1263 1549,1681 1551,1681 1551,1865 1362,1865 1362,2064 1206,2064 1206,1946 992,1946 992,2104 851,2104 851,1681 890,1681 890,1263 852,1263 852,982 851,982 851,661 850,661 850,636 851,636 851,339 850,339 850,315 851,315"/>
	<TextEquiv conf="0.96648">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Segundo a FAO, cerca de 50% do peixe consumido em
todo o mundo são oriundos de criação em cativeiro. Esse
percentual equivale a 45,5 milhões de toneladas de peixes
anualmente, o que representa cerca de US$ 63 bilhões.
Em 1980, apenas 9% do pescado consumido eram
originados da aqúuicultura. No Brasil, a aqúuicultura
contribuiu, em 2004, com 26,5% da produção total de
pescado (marinho e de água doce), o que equivale a
269.697,5 toneladas, com destaque para a expansão da
tilapicultura nas regiões Sudeste e Nordeste. No período
de 1990 a 2003, a taxa anual média de crescimento da
aquicultura no Brasil foi de 23,3%, bastante superior à de
outros importantes setores alimentícios, como o de aves
(10%), bovinos (4%), suínos (7,9%), soja (8,6%), milho
(7,6%), trigo (13,4%) e arroz (3,4%). No aspecto
econômico, a aquicultura já representa 5% da produção
animal nacional. Com base nessas informações, julgue os
itens que se seguem.
| Os fatores que contribuíram para o crescimento da
produção de pescado no Brasil incluem incentivos
governamentais, desenvolvimento de novas tecnologias
para produção e industrialização e oferta de produtos
diferenciados para o consumidor.
Il No Brasil, o sistema de cultivo predominante na
produção de pescado é o extensivo, mediante o uso de
espécies nativas.
A produção de tilápia, espécie originária do Brasil, tem
crescido bastante em razão do incremento do uso de
linhagens puras em criações comerciais.
Em um projeto piscícola, deve ser incluída pesquisa
acerca dos canais de comercialização e os produtos
devem ser direcionados para a satisfação do mercado
consumidor no que se refere a aspectos quantitativos
e qualitativos.
V Em parte, o aumento do consumo de peixes pode ser
atribuído a mudanças nos hábitos alimentares da
população, em decorrência da conscientização do
consumidor e a consequente demanda por alimentos
mais benéficos para a saúde humana.
Estão certos apenas os itens
A Lille.
B LIlelV.
C LIVeV.
D Il, IleV.
E WI, VevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,263 811,263 811,1167 615,1167 615,1311 459,1311 459,1225 245,1225 245,1340 144,1340 144,1337 103,1337 103,1260 105,1260 105,1102 103,1102 103,1084 142,1084 142,492 103,492 103,263 104,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95965">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A tecnologia de reprodução artificial de peixes vem sendo
aprimorada a cada dia, impulsionada pela crescente
demanda por alevinos de qualidade para recria em
cativeiro. Os métodos de propagação artificial de peixes
constituem a maneira mais eficiente e prática de obtenção
de alevinos em quantidade e qualidade que garantam a
segurança dessa fase do empreendimento. Com referência
à reprodução de peixes, julgue os itens subsequentes.
I De acordo com sua biologia de reprodução, os peixes
de águas interiores (ou de água doce) podem ser
corretamente classificados em dois grupos: peixes
lóticos e peixes reofílicos.
II Os peixes lóticos, característicos de águas paradas, não
precisam realizar longas migrações para desovar.
Algumas espécies desse grupo, como a tilápia, o acará,
a traíra e o tucunaré, podem desovar mais de uma vez
por ano, mas sempre com pequenas quantidades de
Ovos.
III No Brasil, a reprodução dos peixes de clima tropical
concentra-se nos meses de novembro a janeiro, quando
os dias são mais longos e a temperatura da água é mais
elevada.
IV A reprodução induzida viabiliza a produção de maior
número de alevinos por reprodutor bem como o
desenvolvimento de programas de melhoramento
genético, a antecipação de desovas e a produção, em
escala industrial, de larvas, pós-larvas e alevinos.
V A propagação artificial envolve o uso de hormônio, que
é injetado nos peixes adequadamente maduros para
estimular a ovulação e a espermeação.
Estão certos apenas os itens
A I, II e III. D II, III e IV.
B I, II e V. E III, IV e V.
C I, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,1371 294,1371 294,1419 810,1419 810,1565 811,1565 811,1941 614,1941 614,2086 459,2086 459,2000 249,2000 249,2116 144,2116 144,2113 103,2113 103,2035 105,2035 105,1907 103,1907 103,1888 142,1888 142,1531 103,1531 103,1419 104,1419"/>
	<TextEquiv conf="0.96616">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O desaparecimento de abelhas está ocorrendo em várias
partes do mundo e as razões para esse fenômeno não
estão completamente elucidadas. As possíveis causas
desse desaparecimento incluem
I a utilização sistemática de agrotóxicos nas diferentes
culturas.
II a expansão do uso de tecnologias eletrônicas, como o
da telefonia móvel, cujas ondas eletromagnéticas
podem interferir na orientação das abelhas.
III o aumento da agressividade das abelhas em
decorrência de cruzamentos interespecíficos entre
abelhas de diferentes origens.
IV o aquecimento global e outras mudanças climáticas,
que estariam comprometendo a reprodução das
abelhas.
V o aumento da produção de mel mediante a
intensificação de sistemas artificiais de criação.
Estão certos apenas os itens
A I, II e IV. D II, III e V.
B I, II e V. E III, IV e V.
C I, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
