<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:43:38</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:53:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.zootecnia-11.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,208 828,2116 831,2116 832,208"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="854,245 854,797 1562,797 1562,245"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="heading">
	<Coords points="104,1297 294,1297 294,1356 811,1356 811,1418 810,1418 810,2106 142,2106 142,2105 141,2105 141,2038 142,2038 142,1718 103,1718 103,1699 104,1699 104,1533 103,1533 103,1355 104,1355"/>
	<TextEquiv conf="0.96655">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A exploração de animais silvestres vem crescendo no
Brasil, em decorrência do aumento de demanda por
produtos
diferenciados para mercados específicos,
incluindo-se a exploração de jacarés (Cayman yacare).
Apesar disso, nos últimos anos, a população desses répteis
aumentou
de forma desordenada no pantanal
mato-grossense. A que fator se deve esse aumento
populacional?
A
À conscientização dos caçadores de jacaré, por meio de
campanhas organizadas por organismos de proteção
ambiental.
Ao aumento da disponibilidade de alimentos no
pantanal, decorrente das constantes enchentes.
Ao aumento da fertilidade dos jacarés, provavelmente
em função do aquecimento global.
À diminuição do interesse pela comercialização da pele
do jacaré por parte dos países importadores.
Às campanhas de desestímulo ao consumo de carne de
jacaré divulgadas pelo governo federal brasileiro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="104,215 294,215 294,273 810,273 810,947 456,947 456,1022 252,1022 252,1249 144,1249 144,1246 103,1246 103,1075 105,1075 105,998 142,998 142,730 143,730 143,489 104,489 104,488 103,488 103,272 104,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96395">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Cruzamento industrial é uma ferramenta utilizada para o
aumento da produtividade em bovinos de corte e que visa,
entre outros aspectos, explorar as vantagens da heterose.
Para essa finalidade, em geral, utilizam-se, no Brasil,
fêmeas nelores ou aneloradas como raça materna e touros
ou sêmens de raças européias. Isso se deve
I à boa adaptação das fêmeas nelores ou aneloradas nas
regiões tropicais e subtropicais.
II ao menor custo, no Brasil, das fêmeas nelores ou
aneloradas em comparação ao de fêmeas de outras
raças importadas.
III à boa fertilidade das fêmeas nelores ou aneloradas nas
condições tropicais e subtropicais.
IV ao baixo custo dos touros europeus nas condições de
produção de gado de corte no Brasil.
V à alta resistência dos touros europeus às condições
climáticas das regiões tropicais e subtropicais.
Estão certos apenas os itens
A I, II e III.
B I, III e IV.
C I, IV e V.
D II, III e V.
E II, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="851,215 1037,215 1037,761 1550,761 1550,1323 1551,1323 1551,2069 1550,2069 1550,2070 1290,2070 1290,2115 890,2115 890,2070 853,2070 853,1980 852,1980 852,1794 851,1794"/>
	<TextEquiv conf="0.96805">
	<Unicode>QUESTÃO 21
produtivo da cabra leiteira. 1987 (adaptado por Ribeiro, 1997).
O gráfico acima representa o ciclo de produção de
12 meses para cabras leiteiras, no qual é possível
identificar quatro fases produtivas distintas, em que
diversos fatores relacionados à produção de leite, à
condição corporal e ao aporte de nutrientes estão
inter-relacionados. O conhecimento dessas características
é importante para se adequar o manejo de modo a
alcançar bons índices produtivos e reprodutivos. Com base
nessas informações e no gráfico apresentado, assinale a
opção correta.
A Nas fases 1 e 4, a inclusão de dietas com altos níveis
de fibra em detergente neutro (FDN) pode elevar a
ingestão de matéria seca.
B As fases 2 e 3 são as mais críticas do ponto de vista
nutricional, já que nelas a ingestão de matéria seca é
limitada.
C Nas fases | e 4 é importante elevar a concentração
energética do concentrado com óleos e ingredientes
amiláceos, a fim de minimizar o efeito da baixa
capacidade de ingestão e atender às exigências
nutricionais.
D Na fase 2, que apresenta a maior produção de leite,
ocorre grande mobilização das reservas corporais e
isso indica que o animal se apresenta em balanço
energético negativo.
E Nas fases 2 e 3 é necessário elevar o nível de FDN da
dieta para que haja redução da produção de leite e
aumento das reservas corporais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
