<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:43:09</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:55:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.zootecnia-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="961,208 960,2115 963,2115 964,208"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="966,208 965,2115 968,2115 969,208"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="104,1590 294,1590 294,1640 948,1640 948,1922 521,1922 521,2113 142,2113 142,2110 103,2110 103,1640 104,1640"/>
	<TextEquiv conf="0.96867">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Galinhas poedeiras não conseguem digerir, ou digerem de forma
incompleta, os polissacarídeos não-amiláceos (PNA) presentes em
alimentos utilizados na dieta, como farelos de soja, de trigo, de arroz,
de girassol, entre outros. No intestino dessas aves, alguns PNAs
provocam aumento da viscosidade do quimo, o que prejudica a ação
das enzimas endógenas e pode interferir no transporte dos nutrientes
e na velocidade de passagem. Com o intuito de melhorar a
digestibilidade de alguns PNAs, é correto adicionar à dieta de
poedeiras as enzimas
celulase, fitase e glucanase.
celulase, glucanase e xilanase.
celulase, fitase e xilanase.
amilase, glucanase e xilanase.
amilase, hemicelulase e fitase.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="104,1026 294,1026 294,1083 930,1083 930,1306 948,1306 948,1362 515,1362 515,1555 104,1555 104,1422 103,1422 103,1306 162,1306 162,1056 104,1056"/>
	<TextEquiv conf="0.96651">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma granja de suínos possui 100 matrizes em produção,
com intervalo de 152 dias entre partos. O rebanho apresenta
uma média de 11 leitões desmamados, por matriz, por parto,
Índice de mortalidade de 4% durante o período pós-desmama até
o abate e peso vivo médio de 100 kg ao abate. Os animais
abatidos apresentam um rendimento médio de carcaça de 75%.
No que se refere a essa situação hipotética, é correto concluir que a
granja tem uma produção média anual de carcaça, em toneladas,
A inferior a 195.
B superior a 195 e inferior a 205.
C superior a 205 e inferior a 215.
D superior a 215 e inferior a 225.
E superior a 225.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,271 930,271 930,679 948,679 948,832 817,832 817,936 948,936 948,993 143,993 143,955 104,955 104,794 103,794 103,776 104,776 104,679 162,679 162,244 104,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96398">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Uma granja de suínos vende os animais para um
frigorífico que remunera os produtores com base no percentual
de carne magra da carcaça. Inicialmente, o peso vivo médio
dos animais era de 20 kg e eles recebiam 2,6 kg de ração por
dia, durante 90 dias, apresentando um ganho diário médio de
peso de 800 g, e a espessura de toucinho era de 19 mm. Com
o objetivo de se reduzir a espessura de toucinho, a quantidade
diária de ração fornecida foi reduzida de 2,6 kg para 2,4 Kg.
Com essa redução, os animais passaram a permanecer 100
dias na unidade de crescimento e terminação da granja, tendo
apresentado um ganho diário médio de peso de 720 g. À
espessura de toucinho foi reduzida para 18 mm.
Com relação à situação hipotética descrita acima, é correto afirmar que
a redução da quantidade de ração fornecida provocou
A aumento do peso vivo médio dos animais vendidos para o
frigorífico.
B aumento do valor de conversão alimentar.
C aumento da eficiência alimentar.
D aumento do número de suínos produzidos anualmente.
E redução da quantidade de ração necessária para o suíno atingir o
peso de abate</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
