<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:44:08</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:50:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.zootecnia-09.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="100,262 100,622 814,622 814,262"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,205 825,2105 834,2105 834,205"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="851,214 1041,214 1041,289 1551,289 1551,734 1420,734 1420,866 1550,866 1550,1468 1549,1468 1549,1626 1225,1626 1225,1678 1203,1678 1203,1783 973,1783 973,2041 969,2041 969,2093 851,2093 851,1864 852,1864 852,1759 890,1759 890,1626 889,1626 889,1568 851,1568 851,1549 852,1549 852,786 851,786 851,734 850,734 850,289 851,289"/>
	<TextEquiv conf="0.96528">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Considere que um zootecnista tenha sido contratado por
uma empresa de grande porte que exporta carne bovina,
especialmente para os mercados dos Estados Unidos da
América e países da antiga União Soviética. Considere,
ainda, que essa empresa, que pretende instalar uma nova
planta frigorífica em alguma região do Brasil, tenha
solicitado a esse zootecnista um estudo comparativo
das regiões brasileiras para a instalação da referida
planta. Com base nessa situação, julgue as seguintes
informações, apresentadas no referido estudo.
| Aincorporação de novas áreas para a bovinocultura de
corte na região Sul aumentou significativamente o
tamanho do rebanho nessa região na última década, o
que reduziu o preço da carne.
Il A região Sudeste possui grandes extensões de áreas
disponíveis para a implantação de pastagens em
sistema extensivo de produção.
Ill A região Nordeste apresenta grande disponibilidade de
mão-de-obra qualificada para dar suporte à expansão
da bovinocultura de corte em curto prazo.
IV A adoção de sistemas de integração lavoura-pecuária
tende a aumentar a disponibilidade e a produtividade de
pastagens na região Centro-Oeste.
A região Norte apresenta condições ambientais
favoráveis para o desenvolvimento do gado zebuíno,
base da produção nacional.
Estão certos apenas os itens
A IeII.
B IeV.
C IIeIII.
D IIIeIV.
E IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,668 809,668 809,720 811,720 811,845 810,845 810,1124 811,1124 811,1294 808,1294 808,1427 811,1427 811,1653 512,1653 512,1804 200,1804 200,1932 226,1932 226,2102 104,2102 104,1900 103,1900 103,1881 104,1881 104,1578 105,1578 105,894 103,894 103,668 104,668"/>
	<TextEquiv conf="0.95944">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considerando a figura acima, que representa a curva de
desenvolvimento dos tecidos corporais de animais
ruminantes, em que a ordenada corresponde à velocidade
de crescimento dos tecidos corporais, julgue os itens a
seguir.
| A velocidade de crescimento até a maturidade pode
variar entre as raças, o que pode fazer que elas tenham
diferentes idades ideais para o abate.
II O grande desenvolvimento muscular durante a
puberdade, associado a um bom grau de acabamento
da carcaça, indica que essa é a melhor idade para o
abate.
Ill Animais abatidos com idade avançada apresentam
melhor relação econômica custo versus benefício.
IV No caso de ovinos, o acúmulo de gordura após a
maturidade melhora o grau de acabamento da carcaça
e a qualidade da carne.
V Animais precoces ou superprecoces apresentam
crescimento rápido de tecido adiposo e crescimento
moderado de tecido muscular.
Estão certos apenas os itens
A leill.
B lelV.
C llev.
D WlelV.
E WevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
