<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:21:58</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:35:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TURISMO-16.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="251,321 251,1181 1451,1181 1451,321"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,245 1527,245 1527,309 1526,309 1526,1773 112,1773 112,1424 111,1424 111,1357 112,1357 112,1306 261,1306 261,309 112,309 112,308 111,308 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.93000">
	<Unicode>QUESTÃO 23:
Leia o diagrama, que mostra ser o usufruto dos recursos naturais suporte para as atividades de
turismo praticadas na natureza:
OLIVEIRA JÚNIOR, 2003 — Valoração Econômica da Função Ambiental e Suporte Relacionada às Atividades
de Turismo, Brotas, SP, UFSCAR. (Tese de Doutorado)
Com base na leitura, focando-se no planejamento ambiental, é CORRETO afirmar que
A) a reintrodução de parte da receita no processo administrativo desconsidera a importância da
manutenção dos recursos naturais, mas valoriza o incremento de valores econômicos totais.
B) o escape de divisas é uma variável imbricada no processo de planejamento representado no
diagrama, ao se abordar a relação entre espaço e usufruto dos recursos naturais.
C) o planejamento ambiental e o seu processo de gestão organizacional são aplicados para otimizar o
desenvolvimento socioeconômico, gerar oportunidades de trabalho e mitigar possíveis impactos na
natureza.
D) o planejamento ambiental minimiza a possibilidade de continuidade das atividades turísticas
praticadas na natureza, quando parte dos lucros são reinvestidos.
E) os empreendimentos que usufruem de recursos naturais em suas atividades locais desconsideram a
necessidade do incremento de valores no planejamento de programas direcionados ao ambiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
