<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:22:24</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:37:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TURISMO-14.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,225 1527,225 1527,324 1491,324 1491,461 1314,461 1314,496 1266,496 1266,532 1231,532 1231,567 113,567 113,532 112,532 112,461 111,461 111,225 112,225"/>
	<TextEquiv conf="0.95335">
	<Unicode>QUESTÃO 18:
O setor hoteleiro integra um conjunto de bens de serviços com características próprias de
organização. Sua finalidade principal é fornecer serviços de hospedagem, de alimentação, de
segurança e outros, agregados às atividades do bem receber.
Nesse contexto, conclui-se que praticar hospitalidade de excelência exige
A) a desconsideração da oferta de hospedagem como uma ação do bem-estar e da troca de serviços.
B) a manutenção da atitude ética profissional restrita ao contexto do empreendimento.
C) a prestação de serviços aos hóspedes, atendendo ao Código de Ética do turismólogo.
D) a valorização do empreendimento, restringindo-o às relações de troca de serviços.
E) o atendimento profissional adequado, visando ao bom acolhimento do hóspede.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="112,604 311,604 311,659 1528,659 1528,829 1526,829 1526,1108 1040,1108 1040,1295 111,1295 111,1108 104,1108 104,905 111,905 111,659 112,659"/>
	<TextEquiv conf="0.85875">
	<Unicode>QUESTÃO 19:
Em viagem turística, são raras as situações em que o estrangeiro estará completamente
desamparado ao chegar a um lugar. Comumente, o viajante é recebido por uma estrutura. Há
todo um conjunto de normas e de procedimentos a serem observados, tanto por ele quanto
pelos que o acolhem. Assim, uma cidade turística precisa oferecer hospitalidade, além de dispor
de um conjunto de empresas que forneçam serviços e produtos turísticos de qualidade.
Considerando-se essas informações, analise as afirmativas:
Il. A hospitalidade de uma cidade é diretamente proporcional a um relacionamento de qualidade entre
anfitriões e hóspedes-visitantes.
II. A hospitalidade é resultado da combinação do acolhimento da comunidade local ao viajante e à
qualidade dos produtos e serviços turísticos.
III. A hospitalidade é responsável pelo desenvolvimento e pela qualidade dos equipamentos e serviços
turísticos.
É CORRETO o que se afirma em
AJL D)Iel.
B) II. E)NeI.
Cc) UI.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="112,1330 311,1330 311,1386 1527,1386 1527,1449 1526,1449 1526,1558 1527,1558 1527,1938 113,1938 113,1868 112,1868 112,1622 111,1622 111,1472 112,1472"/>
	<TextEquiv conf="0.93756">
	<Unicode>QUESTÃO 20:
O ordenamento do turismo no território e nas organizações orienta-se pelas diretrizes políticas e
pelas normas da legislação geral e específica.
Considerando essas informações, qual afirmativa está dissonante das orientações legais
existentes?
A) A Lei de Crimes Ambientais dispõe sobre as penalidades advindas de atividades lesivas ao meio
ambiental, em que os crimes são graduados e as penas adequadas a uma infração definida.
B) A Lei Geral do Turismo dispõe sobre a regulamentação da profissão, das exigências de novos
requisitos de qualificação relacionados à capacidade e ao desempenho do profissional do turismo.
C) O Código de Ética do Bacharel em Turismo integra um conjunto de orientações destinadas a
estimular a reflexão do profissional acerca da conduta adequada, no cotidiano de sua atividade
laboral.
D) O Guia do Turismo valida o exercício da profissão de guia, exige o seu cadastramento e a classifica
em Regional, Especializado, Nacional ou Internacional.
E) O Plano Nacional de Turismo 2007/2010 traduz um trabalho integrado de cooperação e participação
entre diversos setores do governo, da iniciativa privada, do terceiro setor e de instituições do CNT.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
