<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:20:33</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:30:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TURISMO-23.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="112,711 508,711 508,786 1144,786 1144,873 1448,873 1448,1086 1527,1086 1527,1184 1526,1184 1526,1291 474,1291 474,1361 376,1361 376,1543 1528,1543 1528,1642 114,1642 114,1643 113,1643 113,1544 112,1544 112,1292 111,1292 111,1086 189,1086 189,851 112,851"/>
	<TextEquiv conf="0.77539">
	<Unicode>QUESTÃO 38 DISCURSIVA:
Leia este trecho:
Rede hoteleira preocupa ministro para Copa 2014
O Ministro do Esporte, durante a realização, em 2007, da Footecon no Rio de Janeiro, manifestou sua
preocupação com a rede hoteleira do país, tendo em vista a proximidade da Copa do Mundo de 2014.
De acordo com ele, algumas das cidades brasileiras que sediarão os jogos sofrem com o problema.
Adaptado de: http://esportes.terra.com.br/futebol/brasil2014/interna/0,012124028-ET10545,00.html
(Acessado em 29 set. 2009)
Partindo do princípio de que algumas iniciativas públicas e privadas deverão ser desenvolvidas
com vistas a solucionar as deficiências já verificadas no setor hoteleiro das cidades-sede da
Copa de 2014,
A) apresente um modelo de planejamento e um modelo de gestão que devem orientar os
empreendimentos hoteleiros decorrentes dessas iniciativas. (Valor: 4 pontos)
Modelo de planejamento:
Modelo de gestão:
B) Como se relaciona, em projetos hoteleiros, a aplicação dos modelos orientadores
apresentados por você, no item anterior, ao conceito de Desenvolvimento Sustentável desse
setor? (Valor: 6 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,243 1526,243 1526,469 1528,469 1528,674 113,674 113,675 112,675 112,330 111,330 111,243 112,243"/>
	<TextEquiv conf="0.93211">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
Com relação aos estudos de viabilidade socioeconômica de projetos de Meios de Hospedagem
Turística (MHT) sustentáveis, é CORRETO afirmar que
A) a concorrência compreende, também, os espaços para a realização de eventos e o número de
prestadores de serviço, como as agências de viagem e as locadoras de veículos.
B) os valores absolutos do investimento devem ser analisados juntamente com alguns itens
específicos, exceto o terreno, visto que a localização não incide na variação do valor final.
C) os investimentos com os Equipamentos e com Assessórios do MHT devem corresponder a 95% do
valor total das despesas com a construção da edificação.
D) o investimento total abrange várias etapas da implantação do MHT entre elas, as despesas
preoperacionais, referentes à organização e a sua abertura, e os projetos técnicos ambientais.
E) o valor da diária média projetada para o empreendimento deve corresponder ao retorno do
investimento em um prazo inferior a dez meses, para garantir a viabilidade do empreendimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
