<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:21:09</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:32:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TURISMO-20.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="112,1230 311,1230 311,1305 350,1305 350,1357 1468,1357 1468,1525 1475,1525 1475,1615 1526,1615 1526,1679 1048,1679 1048,1845 858,1845 858,1881 113,1881 113,1845 112,1845 112,1729 111,1729 111,1614 145,1614 145,1525 151,1525 151,1327 112,1327"/>
	<TextEquiv conf="0.40585">
	<Unicode>QUESTÃO 32:
Leia este trecho:
Profissionais de “tendências de consumo” poderiam detectar a preferência da demanda por
destinos turísticos, prever novos segmentos e novos nichos de mercado, determinar a
tendência da satisfação do consumo e conhecer o porquê da preferência de um destino e
produto em detrimento a outros.
ANSARAH, M.; PANOSSO Neto, A. Segmentação do Mercado Turístico: estudos, produtos e perspectivas. São Paulo:
Manole, 2008.
Considerando-se essas informações, qual alternativa apresenta a combinação de segmentos
emergentes do turismo?
A) Turismo de Esportes, Ecoturismo, Turismo de Negócios.
B) Turismo de Intercâmbio, Turismo Religioso, Turismo de Compras.
C) Turismo de Sol e Praia, Turismo de Saúde, Turismo de Eventos.
D) Turismo Espacial, Turismo Enogastronômico, Tanaturismo.
E) Turismo Náutico, Turismo Rural, Turismo de Pesca.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="112,723 311,723 311,799 1527,799 1527,978 1227,978 1227,1083 1357,1083 1357,1160 1390,1160 1390,1189 1389,1189 1389,1190 111,1190 112,1190 112,1034 111,1034 111,798 112,798"/>
	<TextEquiv conf="0.38814">
	<Unicode>QUESTÃO 31:
Atualmente, percebe-se um grande interesse dos gestores públicos e privados em relação ao
comportamento do turista, em especial as suas expectativas, motivações e necessidades de
lazer. Esse comportamento é também caracterizado pela relação anfitrião e hóspede.
Considera-se como desafio para esses gestores oferecer experiências motivacionais em que é
determinante
A) a busca por áreas isoladas, por atividades de risco e por provas de resistência.
B) o relaxamento e a tranquilidade em destinos próximos aos locais onde residem.
C) a breve escapada e a aceitação de um produto que não seja o ideal, mas de baixo custo.
D) o alojamento alternativo em destinações de difícil acesso durante as férias tradicionais.
E) o destino onde turistas e população local interagem e vivenciam tradições típicas da região.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,245 1526,245 1526,681 112,681 112,445 111,445 111,417 112,417 112,308 111,308 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96100">
	<Unicode>QUESTÃO 30:
As políticas privadas e públicas do turismo buscam complementação, ao organizar destinos
explorados de forma sustentável, insersiva e descentralizada.
Considerando-se esse contexto, assinale a alternativa que apresenta ação INCORRETA das
políticas privadas e públicas para incrementar o setor.
A) Ampliação do mercado de trabalho com a qualificação e profissionalização da mão-de-obra.
B) Centralização das decisões estratégicas no MTur, no Fórum Nacional de Secretários e nos
Dirigentes Estaduais de Turismo.
C) Cadastramento, controle e fiscalização dos prestadores de serviços turísticos do país, sob a
responsabilidade do MTur.
D) Organização de produtos turísticos de qualidade para atender ao crescimento da demanda.
E) Participação da iniciativa privada na estruturação de destinos para oferecer facilidades aos turistas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
