<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:20:46</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:31:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TURISMO-22.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,244 1128,244 1128,298 1526,298 1526,563 1027,563 1027,673 227,673 227,813 281,813 281,842 113,842 113,758 112,758 112,673 111,673 111,563 104,563 104,496 117,496 117,377 130,377 130,273 112,273"/>
	<TextEquiv conf="0.63388">
	<Unicode>QUESTÃO 35:
Leia estas afirmativas, que abordam a relação entre turismo e espaço:
Il. O espaço turístico pode ser estudado e compreendido a partir da perspectiva de geração de fluxos,
ou seja, área emissora, área de deslocamento e área receptora.
II. O espaço turístico é formado pelas relações estabelecidas entre oferta turística, demanda, serviços,
infraestrutura, transportes, poder de decisão e de informação, sistemas de promoção e de
comercialização, sendo a tecnologia um elemento facilitador dessas relações.
II. O espaço turístico representa a distribuição territorial dos atrativos, os quais, por sua vez,
constituem a matéria-prima do turismo.
A partir dessa leitura, é CORRETO somente o que se afirma em
AL
B) IL.
Cc) II.
D)Iell.
E)LITeml.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,908 311,908 311,980 1526,980 1526,1047 1447,1047 1447,1311 1480,1311 1480,1340 1448,1340 1448,1685 1243,1685 1243,1816 1447,1816 1447,1884 895,1884 895,1922 565,1922 565,1955 112,1955 112,1806 111,1806 111,1726 190,1726 190,1473 189,1473 189,1340 111,1340 111,1311 174,1311 174,1264 191,1264 191,1047 111,1047 111,980 112,980"/>
	<TextEquiv conf="0.93717">
	<Unicode>QUESTÃO 36:
Em 1991, no Japão, foi proposto um empreendimento turístico inovador, o “hotel cápsula”,
descrito pela imprensa do seguinte modo:
Os hóspedes, (..) não dormem em quartos, mas sim em cubículos de plástico
superpostos, com um metro e meio de altura e pouco mais do que isso de comprimento.
Para entrar nos tais cubículos as pessoas precisam engatinhar. Um hóspede (...)
declarou: é (...) como dormir num sarcófago.
BARRETO, M. Manual de iniciação ao estudo do turismo. SP: Papirus, 2000.
Tal equipamento representa um exemplo adaptado à necessidade mercadológica e de espaço.
No caso do Brasil, por ser ele um país de dimensões continentais, a realidade apresenta-se
distinta daquela verificada no Japão.
PORQUE
A tendência, no Brasil, é exatamente o outro extremo do espectro. A preocupação com a
qualidade, os investimentos em estrutura de lazer, a inovação de serviço, o compromisso com
o charme e a preservação ambiental conduzem a um mercado que busca atender a uma oferta
diferenciada. Surgem desde hotéis econômicos, que se espalham pelo interior, até aqueles
associados ao mercado mundial de alto luxo, em que a grife conta cada vez mais.
A partir da leitura dessas afirmativas, é CORRETO afirmar que
A) as duas afirmativas são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa da primeira.
B) as duas afirmativas são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C) a primeira afirmativa é verdadeira, e a segunda é falsa.
D) a primeira afirmativa é falsa, e a segunda é verdadeira.
E) as duas afirmativas são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
