<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:22:49</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:38:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TURISMO-12.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="112,941 311,941 311,1016 1527,1016 1527,1255 1528,1255 1528,1493 1527,1493 1527,1605 719,1605 719,1651 296,1651 296,1765 337,1765 337,1876 112,1876 112,1878 112,1749 111,1749 111,1606 110,1606 110,1494 109,1494 109,1256 108,1256 108,1255 109,1255 109,1254 111,1254 111,1016 112,1016"/>
	<TextEquiv conf="0.93763">
	<Unicode>QUESTÃO 15:
Alguns princípios são fundamentais para o desenvolvimento do turismo com base na
sustentabilidade, todos focados de modo direto ou indireto na melhoria da qualidade de vida da
comunidade receptora, pois se torna difícil desenvolver o turismo em uma localidade sem que a
comunidade esteja de acordo ou integrada ao processo.
Entre as atitudes necessárias para um turismo sustentável, deve-se
I. usar os recursos com sustentabilidade: a conservação e o uso sustentável dos recursos naturais,
sociais e culturais são cruciais e faz sentido mantê-los para o futuro da atividade.
Il. reduzir o excesso de consumo e o desperdício: essas ações evitam os custos de restabelecer, em
longo prazo, danos ambientais, bem como contribuem para a qualidade do turismo.
III. reduzir a diversidade: a manutenção e a promoção da diversidade natural, social e cultural são
dispensáveis para o turismo sustentável duradouro.
IV. integrar o turismo ao planejamento: o turismo, integrado numa estrutura de planejamento
estratégico nacional e local, empreende políticas ambientais que estabelecem relação de usufruto
com a preservação do meio.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A) LH elV.
B) LHem.
Cc) In, Melv.
D) [MM elV.
E) LI, MM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,244 1526,244 1526,385 1527,385 1527,815 1526,815 1526,897 113,897 113,898 112,898 112,546 111,546 111,471 112,471 112,344 111,344 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96299">
	<Unicode>QUESTÃO 14:
O planejamento turístico é um processo que busca ordenar as ações do homem no território. Ele
visa direcionar a construção de equipamentos e facilidades de forma adequada e participativa,
de modo a otimizar os recursos investidos e potencializar a atratividade turística.
Considerando-se o processo de planejamento com adoção de estratégias participativas para o
desenvolvimento de um destino turístico, é CORRETO afirmar que
A) a gestão turística de qualidade dispensa a mobilização, a sensibilização e a articulação do
autóctone.
B) a inclusão do autóctone garante, por si só, um turismo equilibrado e sustentável.
C) a participação da comunidade dificulta a definição da tipologia turística a ser desenvolvida em uma
localidade.
D) o envolvimento da comunidade local possibilita a identificação de prioridades, bem como viabiliza a
execução das ações propostas.
E) o planejamento participativo exige o pleno desenvolvimento de empresas e de indústrias na
comunidade local.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
