<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:08:45</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:14:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_TEC_EM_AGRONEGOCIO-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,233 409,233 409,299 1535,299 1535,980 81,980 81,906 608,906 608,799 80,799 80,497 81,497"/>
	<TextEquiv conf="0.96475">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Entre as ferramentas de apoio às estratégias de diferenciação dos produtos visando acesso ao mercado
e ao consumo consciente, ganhou ênfase na União Europeia, a partir de 1990, a certificação de origem e
qualidade no mercado de alimentos. Atualmente, porém, outros aspectos quanto à origem do produto estão,
cada vez mais, sendo exigidos pelo mercado.
Esses aspectos abrangem as etapas de produção de diferentes produtos. A nova exigência é de que a
produção, prioritariamente, e toda sua cadeia produtiva sejam sustentáveis. A Certificação de Sustentabilidade
de um alimento garante, além da qualidade e origem, que o mesmo é produzido dentro de alguns parâmetros
e princípios, tais como a preservação e conservação do meio ambiente (por exemplo, ausência de agrotóxicos
— produção orgânica; conservação de mananciais), a responsabilidade e a equidade social (por exemplo,
agricultura familiar), o comércio justo (renumeração adequada ao trabalhador que atua nas diferentes fases
da cadeia produtiva de um produto final comercializado) e respeito à biodiversidade.
SEBRAE. Disponível em: &lt;http://www.sebrae.com.br&gt;. Acesso em: 12 ago. 2013. (adaptado)
Com base no exposto acima, redija um texto dissertativo abordando a importância das certificações de
sustentabilidade como agregação de valor aos produtos do agronegócio. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
