<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:09:30</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:16:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_TEC_EM_AGRONEGOCIO-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="386,531 386,1084 1536,1084 1536,531"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,1113 1536,1113 1536,1576 1535,1576 1535,1704 468,1704 468,1816 467,1816 467,1913 311,1913 311,2007 83,2007 83,2006 82,2006 82,524 80,524 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.95790">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Eucaliptos geneticamente modificados (GM) são cultivados em plantios experimentais no Brasil.
O vegetal foi desenvolvido por meio da inserção do gene de outra espécie, a Arabidopsis thaliana, uma
planta-modelo muito usada em experimentos genéticos. Esse gene codifica uma das enzimas responsáveis
pela formação de celulose. No caso do eucalipto, a inserção resulta em 20% a mais de volume de madeira
e de até 40% mais na produtividade de bioenergia. A introdução de um novo gene também pode reduzir o
tempo entre o plantio e a colheita.
A função de produção, em determinado período é a relação entre a quantidade física produzida e os
insumos utilizados na produção de determinado bem ou serviço, dado o estado da tecnologia.
PINDYCK, R. S.; RUBINFELD, D. L. Microeconomia. 5 ed.
São Paulo: Prentice Hall, 2008
Considerando o texto e o gráfico apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. O deslocamento da curva de oferta (S1 para S2) pode ser explicado pelo aumento na produtividade
do eucalipto geneticamente modificado, coeteris paribus, tendo em vista avanços tecnológicos na
pesquisa de produtos geneticamente modificados.
Il. O deslocamento da curva de oferta (S1 para S2) pode ser explicado por reduções nos preços do
eucalipto via concorrência de produtos importados, favorecidos pela apreciação cambial da moeda
doméstica em relação a moeda estrangeira.
1.
A manipulação genética de árvores pode ajudar na preservação das matas nativas, tornando-se uma
alternativa viável e sustentável para o agronegócio madeireiro, expandindo a oferta de madeira (S1
para S2).
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O ll elll, apenas.
O lelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
