<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:08:25</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:13:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_TEC_EM_AGRONEGOCIO-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 409,235 409,305 1535,305 1535,638 1534,638 1534,700 1011,700 1011,821 1535,821 1535,1018 145,1018 145,901 144,901 144,784 80,784 80,755 342,755 342,638 80,638 80,305 81,305"/>
	<TextEquiv conf="0.96013">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A Política Nacional de Resíduos Sólidos (PNRS) prevê a prevenção e a redução na geração de resíduos,
tendo como proposta a prática de hábitos de consumo sustentável e um conjunto de instrumentos para
propiciar o aumento da reciclagem e da reutilização dos resíduos sólidos (aquilo que tem valor econômico
e pode ser reciclado ou reaproveitado) e a destinação ambientalmente adequada dos rejeitos (aquilo que
não pode ser reciclado ou reutilizado). Institui, ainda, a responsabilidade compartilhada dos geradores de
resíduos: fabricantes, importadores, distribuidores, comerciantes, cidadãos e titulares de serviços de manejo
dos resíduos sólidos urbanos na logística reversa dos resíduos e embalagens para consumo e pós-consumo.
Política Nacional de Resíduos Sólidos. Disponível em: &lt;http://Www.mma.gov.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2013 (adaptado).
A partir das informações acima, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Indique quais medidas devem ser tomadas para destinar corretamente um lote de agrotóxicos fora do
prazo de validade. (valor: 4,0 pontos)
b) Explique quais cuidados que se devem tomar na armazenagem e na estocagem de embalagens de
agrotóxicos para sua correta destinação dentro de um sistema de logística reversa. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
