<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:10:11</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:19:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_TEC_EM_AGRONEGOCIO-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1001,235 1001,295 1535,295 1535,296 1536,296 1536,597 1535,597 1535,970 1534,970 1534,1078 1535,1078 1535,1235 878,1235 878,1236 877,1236 877,1192 830,1192 830,759 933,759 933,648 907,648 907,598 829,598"/>
	<TextEquiv conf="0.96370">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Nas empresas rurais, assim como nas indústrias,
a gestão administrativa abrange dois aspectos
principais: o processo produtivo e as atividades
comerciais. Os aspectos sobre o processo produtivo
se desenvolvem no âmbito da empresa, enquanto
os aspectos sobre as atividades comerciais se
desenvolvem entre as empresas e o ambiente
externo.
CALLADO, A. L. C. et al. Sistema de informação e estratégia em
organizações agroindustriais: uma abordagem multivariada.
Revista de Administração FACES. Belo Horizonte, v. 9,
nº 2, p. 107-122, abr./jun, 2010.
Com relação ao tema, assinale a alternativa que
apresenta atividade tipicamente externa.
O Operação de financiamento.
O Operação de manutenção dos vários fatores
produtivos.
o
Execução das várias operações produtivas para
obtenção do produto.
o
Escolha dos procedimentos de execução das
várias operações empresariais.
o
Coordenação dos procedimentos de execução
das várias operações empresariais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,281 788,281 788,1013 787,1013 787,1323 788,1323 788,1440 789,1440 789,1550 787,1550 787,1781 572,1781 572,1822 198,1822 198,2008 82,2008 82,1832 83,1832 83,1789 130,1789 130,1046 81,1046 81,1018 129,1018 129,904 81,904"/>
	<TextEquiv conf="0.96175">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O êxodo rural provoca sérios problemas sociais,
estruturais e econômicos nos lugares para os quais
os “retirantes” se deslocam. Na maioria das vezes,
os retirantes se deparam com problemas piores que
aqueles enfrentados em sua terra natal. De fato, nos
últimos 40 anos, a população brasileira inverteu sua
localização. Hoje mais de 75% da população vive
em meios urbanos. Desses, mais de 15 milhões são
migrantes de outras regiões do Brasil, com famílias
inteiras vindas dos quatro cantos do país, que
chegam aos grandes centros com a ilusão de uma
vida melhor.
Essa realidade se deve principalmente à
Revolução Verde, braço na Revolução Industrial
no campo, que teve seus reflexos mais drásticos
a partir dos anos de 1930. Nas décadas de 50 e
60 do século XX, acentua-se a crise do setor rural,
consequência do processo de industrialização do País,
dentro da estratégia de substituição de importações.
Disponível em: &lt;http://www.portaldoagronegocio.com.br&gt;.
Acesso em: 11 ago. 2013 (adaptado).
Considerando o texto acima, avalie as afirmações
seguintes.
|. A modernização da agricultura brasileira foi
induzida pelo processo de industrialização
do país, ou seja, pela política econômica do
governo entre 1950 e 1970, que favoreceu
a indústria em detrimento da agricultura,
reforçando o poder das cidades e acelerando
o fenômeno econômico-social chamado
êxodo rural.
Il. A modernização da agricultura foi planejada
pensando-se o longo prazo e não no
imediatismo, na qual o trabalhador passa de
papel ativo e integral do artesão para o de um
trabalhador parcial na manufatura, até atingir
a passividade do operário, que apenas vigia a
máquina.
II. O êxodo rural é um dos maiores
responsáveis pelo crescimento desordenado,
principalmente dos grandes centros urbanos,
pois famílias de agricultores saem do campo
sem ter condições de competir no mercado
de trabalho urbano, que requer mão-de-obra
com qualificação profissional.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
oO:
(CITA
Ole
Oie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="810,2021 810,226"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
