<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:08:35</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:13:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_TEC_EM_AGRONEGOCIO-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,233 410,233 410,293 1535,293 1535,508 1537,508 1537,773 1534,773 1534,934 1486,934 1486,1046 145,1046 145,991 144,991 144,935 81,935 81,509 82,509 82,264 81,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95449">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A competitividade da agricultura baseia-se principalmente na aplicação de tecnologia, na elevação da
produtividade e no aumento da eficiência dos processos produtivos. Mas, externamente, os produtores
incorrem em custos elevados tanto para se abastecer com insumos e equipamentos utilizados na produção,
quanto para levar seu produto ao consumidor final. Um dos maiores obstáculos é a reconhecida ineficiência
logística, que se traduz em custos de transporte elevados e serviços de má qualidade.
Na exportação de grãos, por exemplo, os gastos logísticos (custo do transporte rodoviário e ou
ferroviário acrescido das despesas portuárias) podem absorver até 40% da receita do produtor. O modal
rodoviário tem como vantagens a rapidez e a característica ponta-a-ponta: carrega-se no local de embarque
e descarrega-se no terminal portuário. Contudo, a frota envelhecida de veículos, com idade média superior
a 20 anos, opera em um círculo vicioso contínuo: estradas ruins elevam os custos de manutenção dos
veículos, e veículos velhos elevam o custo de transporte, reduzem a eficiência e ainda danificam a já
precária infraestrutura instalada.
Agronegócio sobre trilhos? Disponível em: &lt;http://www.unicamp.br&gt;. Acesso em: 03 ago. 2013 (adaptado).
A partir das informações acima, redija um texto dissertativo a respeito dos modais de transportes para a
composição dos custos do agronegócio. Em seu texto, aborde, necessariamente, os seguintes aspectos:
a) relações de comparação e diferenciação entre os modais de transporte; (valor: 6,0 pontos).
b) alternativas para reduzir os custos do agronegócio brasileiro com transportes. (valor: 4,0 pontos).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
