<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:10:28</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:21:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_TEC_EM_AGRONEGOCIO-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,290 1535,290 1535,1966 1519,1966 1519,1999 877,1999 877,1966 830,1966 830,1128 808,1128 808,1092 803,1092 803,1091 804,1091 804,1089 805,1089 805,1087 806,1087 806,1085 807,1085 807,1083 808,1083 808,1050 829,1050 829,1016 907,1016 907,895 829,895 829,594 849,594 849,452 829,452"/>
	<TextEquiv conf="0.95742">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O que facilita a motivação é um bom ambiente,
no qual todos se sintam úteis, respeitados e com
liberdade de expressão, de sentimentos e de criação.
Aliás, onde existe motivação, a criatividade aflora, e
os resultados são excelentes.
ABRANTES, J. Associativismo e cooperativismo: como a união de
pequenos empreendedores pode gerar emprego e renda no Brasil.
Rio de Janeiro: Interciência, 2004, p.12-13 (adaptado).
A estrutura organizacional das cooperativas
deve estar sustentada por adequados níveis de
participação, envolvimento e comprometimento de
todos os executivos e funcionários no processo de
desenvolvimento, consolidação e aprimoramento.
E não se pode esquecer dos cooperados, pois eles
também estão alocados na estrutura organizacional
das cooperativas, pelas assembleias gerais ordinárias
e extraordinárias.
OLIVEIRA, D. P. R. Manual de gestão das cooperativas: uma
abordagem prática. São Paulo: Atlas, 2011, p. 231 (adaptado).
Seguindo a lógica conceitual apresentada pelos
autores, conclui-se que
A a motivação dos funcionários das cooperativas
é um fator importante para a produção, mas é
desprezível no que se refere à participação em
assembleias gerais ordinárias e extraordinárias.
B os níveis de participação, envolvimento e
comprometimento dependem da motivação das
pessoas e isso independe do fato de as pessoas
pertencerem a ambientes com liberdade de
expressão e de sentimentos.
C os resultados dependem do nível de
amadurecimento da estrutura organizacional que
passa por diversos estágios que compreendem
desde a formalização da cooperativa até a
maturidade, quando os resultados são excelentes.
D os resultados das cooperativas independem
da realização de assembleias ordinárias e
extraordinárias que garantam participação de
todos os cooperados com a possibilidade de
apresentação de suas opiniões de maneira livre
e democrática.
E os melhores resultados nas cooperativas são
obtidos com uma estrutura organizacional que
garanta a participação e o envolvimento de
todos, inclusive dos cooperados, pois assim
comprometidos e motivados, os participantes têm
oportunidade de criar e melhorar os resultados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,293 787,293 787,918 788,918 788,1050 806,1050 806,1128 788,1128 788,1289 787,1289 787,1641 788,1641 788,1818 787,1818 787,1970 717,1970 717,2006 129,2006 129,1970 82,1970 82,1092 81,1092 81,1064 87,1064 87,888 81,888"/>
	<SeparatorRegion id="r18">
	<Coords points="800,226 800,2021 810,2021 810,226"/></SeparatorRegion>
	<TextEquiv conf="0.95509">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A manutenção de barreiras tarifárias e não-tarifárias
impostas pelos países desenvolvidos dificulta as
exportações do agronegócio brasileiro. Na Rodada
do Uruguai, fez-se o Acordo Agrícola, que definiu as
regras que guiariam o comércio agrícola internacional.
Por exemplo, em seu artigo 20, o Acordo prevê a
continuidade das negociações, uma vez que o alcance
dos objetivos estabelecidos, entre eles um sistema
de comércio agrícola mais justo e orientado pelas
forças de mercado, é um processo contínuo. Todavia,
é notório que os resultados obtidos nessa área são,
no mínimo, modestos, uma vez que o agronegócio
brasileiro ainda se depara com uma verdadeira
muralha protecionista, principalmente em mercados
de países desenvolvidos, o que representa uma séria
restrição ao seu crescimento.
ANDRADE, D. C. et al. Notas sobre negociações agrícolas internacionais
e desafios para o agronegócio brasileiro. Anais do XLIII Congresso da
SOBER, Ribeirão Preto, 2005. Disponível em: &lt;http://www.sober.org.br&gt;.
Acesso em: 26 jul. 2013 (adaptado).
A respeito das barreiras protecionistas enfrentadas
pelo agronegócio brasileiro, o texto evidencia
A a importância do agronegócio, responsável por
uma fatia considerável do PIB brasileiro, e seu
atendimento às regras vigentes no comércio
agrícola internacional.
B o discurso das economias industrializadas que
pregam a liberalização do comércio mundial como
condição para se alcançar o desenvolvimento
econômico, porém dificultando a entrada de
produtos oriundos de países em desenvolvimento.
C a incipiência dos mecanismos de proteção da
renda do produtor brasileiro, como o seguro rural
e os sistemas de subsídios no caso de quebra de
safras.
D a necessidade do Brasil, usando de sua posição
de maior exportador agrícola entre os países
em desenvolvimento, assumir uma posição
mais agressiva nas negociações, com um melhor
preparo dos nossos negociadores.
E as vantagens de se adotar uma estratégia comercial
de longo alcance com o uso efetivo do jogo
negociador, com estudos de impacto, de denúncia
sobre a proteção dos outros países, do uso das
defesas comerciais e das contestações legais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
