<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T00:53:52</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:27:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,309 1534,309 1534,611 1533,611 1533,907 1534,907 1534,1376 80,1376 80,1265 81,1265 81,1111 80,1111 80,1000 81,1000 81,884 80,884 80,783 79,783 79,715 565,715 565,611 79,611"/>
	<TextEquiv conf="0.96097">
	<Unicode>QUESTÃO 20
As organizações, enquanto fenômenos complexos, são influenciadas por alterações que ocorrem ao longo do
tempo em função das demandas sociais, políticas, econômicas, culturais e, mais precisamente no contexto
atual, tecnológicas. Essas mutações demandam entendimento dos processos que envolvem o ciclo de vida
dessas entidades e as formas pelas quais elas devem ser gerenciadas, considerando a articulação entre os
elementos de seu planejamento estratégico. Além de se tornar substancial para o fomento e a formulação de
estratégias, compreender os aspectos históricos, econômicos, contextuais e políticos de uma organização é
fator preponderante para o seu sucesso.
JUNQUEIRA, E.; FREZATTI, F. Perfil do sistema de controle gerencial das empresas brasileiras.
Disponível em: &lt;http://www.anpad.org.br&gt;. Acesso em: 10 jul. 2015 (adaptado).
A partir das ideias apresentadas no texto, assinale a opção que descreve a corrente teórica mais adequada à
interpretação do cenário apresentado.
A Escola Burocrática, que postula a necessidade de modelos racionais para criação da estrutura
organizacional, à luz do planejamento estratégico da organização.
B Abordagem das Relações Humanas, que postula que a estrutura da organização se fortalece com a criação
de sistemas organizacionais interdependentes, cuja principal característica é a competência técnica.
C Escola Comportamentalista, que prevê a adaptação organizacional associada à classificação
dos profissionais por aspectos relacionados à motivação, o que torna a mudança organizacional
independente das pessoas.
D Escola Clássica da Administração, que propõe que a mudança organizacional se estabeleça por meio de
métodos e técnicas que busquem a máxima eficiência das atividades organizacionais e, assim, se constitua
como organização racional do trabalho.
E Abordagem Contingencial, que propõe a possibilidade de adaptação das organizações frente às
alterações contextuais que as acometem, permitindo que possam utilizar modelos, ferramentas e
instrumentos adequados às suas demandas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="79,1479 1534,1479 1534,1586 1533,1586 1533,1636 1325,1636 1325,1824 1085,1824 1085,1878 953,1878 953,1932 782,1932 782,1986 80,1986 80,1707 79,1707"/>
	<TextEquiv conf="0.96124">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Quando uma empresa lança um produto novo no mercado em que atua, é esperado que suas concorrentes
tentem copiá-lo. Os novos entrantes em um segmento trazem nova capacidade, desejo de ganhar participação
de mercado e, em geral, recursos substanciais.
PORTER, M. How competitive forces shape strategy. HBR, 1979 (adaptado).
As ameaças de novos entrantes são mais intensas quando há
A economia de escala em produção, pesquisa, marketing ou serviços, na empresa pioneira.
B necessidade de se investir grandes recursos financeiros para concorrer no segmento.
C acesso fácil aos canais de distribuição utilizados pela empresa pioneira.
D presença da empresa pioneira junto ao mercado consumidor.
E política governamental que regulamenta o setor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
