<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T00:48:07</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:27:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,311 1535,311 1535,527 808,527 808,528 306,528 306,642 1521,642 1521,1048 1524,1048 1524,1206 1535,1206 1535,1275 1534,1275 1534,1573 808,1573 808,1574 799,1574 799,1691 1253,1691 1253,1750 1352,1750 1352,1841 1093,1841 1093,1899 717,1899 717,1900 677,1900 677,1959 82,1959 82,1960 81,1960 81,1901 80,1901 80,1653 79,1653 79,1623 80,1623 80,1206 131,1206 131,955 130,955 130,529 79,529"/>
	<TextEquiv conf="0.96263">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Em determinado país, entrou em vigor uma rigorosa legislação ambiental que bane a fabricação de produtos
à base de amianto, em razão dos danos causados ao meio ambiente e à saúde humana. O Conselho de
Administração de uma indústria do setor solicitou ao diretor financeiro que avaliasse as alternativas à
disposição, a fim de tomar uma decisão quanto ao futuro da empresa. Após estudos detalhados, o diretor
apresentou duas alternativas viáveis do ponto de vista financeiro.
Alternativa 1
Transferência da fábrica para um país em que a legislação é omissa quanto ao assunto, visto que as
instalações atuais ainda têm uma vida econômica considerável. O diretor observou que produtos à
base de amianto foram banidos de todos os países com maiores Índices de Desenvolvimento Humano.
Embora o investimento necessário para a transferência seja considerável, os países elegíveis para
receber a fábrica caracterizam-se por apresentarem custos de mão de obra baixos e elevado potencial
de vendas. O investimento é estimado em $ 250 milhões, com Valor Presente Líquido (VPL) de $ 100
milhões e Taxa Interna de Retorno (TIR) de 18,8%.
Alternativa 2
Adaptação das instalações atuais, visando-se a utilização de matérias-primas que causem menores
danos ao meio ambiente e à saúde humana. O investimento estimado é de $ 200 milhões, com VPL de
$ 75 milhões e TIR de 20%.
O retorno exigido, ajustado ao risco, de ambas as alternativas é de 15%, não havendo problemas para captar
OS recursos necessários.
Considerando as alternativas à disposição da empresa, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Do ponto de vista financeiro, a empresa deverá optar pela alternativa com maior TIR.
PORQUE
Il. A alternativa com maior TIR maximizará a riqueza do acionista e não causará danos ao meio ambiente
e à saúde.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
