<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-03T05:29:04</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:26:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="150,934 150,1207 1465,1207 1465,934"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,305 1534,305 1534,451 1533,451 1533,903 1090,903 1090,1310 1534,1310 1534,1636 466,1636 466,1713 321,1713 321,1939 320,1939 320,1940 232,1940 232,1992 80,1992 80,1798 81,1798 81,1283 80,1283 80,901 79,901 79,835 80,835"/>
	<TextEquiv conf="0.89397">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um instrumento importante para entender uma equipe e traçar ações mais eficazes de gestão é o mapeamento.
Para realizar o mapeamento de equipe, é necessário considerar as competências elencadas pela organização
como desejáveis. Nesse sentido, suponha que uma empresa tenha solicitado ao gestor de vendas que mapeie
a sua equipe considerando as seguintes competências:
*º Conhecimento — entendimento de como se faz;
*º Habilidade— saber fazer;
e —Atitude— vontade de fazer;
º*e Visão— organizar, planejar o que se faz;
º Ética — comportamento em grupo;
*º Superação — fazer acontecer.
Utilizando uma escala de 1 a 4 pontos, na qual 1 corresponde a pouco e 4 a muito, o gestor aplicou essa
técnica e obteve o seguinte resultado.
Com base nos resultados desse mapeamento, avalie as afirmações a seguir.
|. Uma ação a ser implementada é promover um treinamento para melhorar a habilidade de vendas,
visto que os resultados indicam ser este um dos pontos mais críticos da equipe, como demonstram os
resultados de Ana, João e Fernanda.
Il. Henrique, apesar de sempre cumprir as metas, precisaria de acompanhamento próximo do gestor e
de feedback, para melhorar seu comportamento interpessoal, espelhando-se em Ana e Bárbara.
Ill. Bárbara representa um membro formador de opinião e exemplo para a equipe. É uma colaboradora
que deve ser reconhecida e incentivada para que ajude a melhorar o relacionamento da equipe como
um todo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
