<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:20:29</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:29:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="807,301 1534,301 1534,302 1535,302 1535,673 1533,673 1533,847 1429,847 1429,1020 1532,1020 1532,1086 807,1086 807,1087 81,1087 81,1088 80,1088 80,304 79,304 79,303 80,303 80,302 807,302"/>
	<TextEquiv conf="0.96067">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
A pesquisa nacional dos Indicadores de Desenvolvimento Sustentável (IDS) de 2015 mostrou que o
maior acesso da população aos bens de consumo essenciais e aos serviços de infraestrutura acarretou
aumento do consumo de energia, o qual, por sua vez, causa impactos sobre a população e o meio
ambiente. A ameaça ao meio ambiente também é consequência de práticas de consumerismo e desperdício
de recursos naturais. Na perspectiva das empresas, o mau uso dos recursos e a negligência em relação aos
resíduos do processo produtivo ainda é uma realidade. No entanto, este é um cenário que também apresenta
algumas experiências positivas: o que parecia, até alguns anos atrás, um modelo contraditório, visto que
as empresas se concentravam em atender aos interesses dos seus acionistas, começa a surgir na forma de
práticas de responsabilidade social corporativa, que buscam o equilíbrio entre os interesses públicos
e privados.
BRASIL. Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Indicadores de Desenvolvimento Sustentável, 2015 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, elabore um texto dissertativo acerca do tema a seguir.
Consumo sustentável: o papel do consumidor e o das empresas.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) as dimensões da sustentabilidade; (valor: 3,0 pontos)
b) o papel das empresas e dos consumidores na conservação do meio ambiente; (valor: 4,0 pontos)
c) oportunidades de negócios para as empresas a partir da orientação para valores socioambientais.
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
