<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-03T05:27:42</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:26:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,302 1244,302 1244,303 1534,303 1534,409 1295,409 1295,577 1534,577 1534,847 1533,847 1533,1104 571,1104 571,1176 327,1176 327,1175 216,1175 216,1460 215,1460 215,1461 80,1461 80,1212 81,1212 81,1141 129,1141 129,753 81,753 81,752 80,752 80,576 336,576 336,409 79,409"/>
	<TextEquiv conf="0.95749">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A análise do ponto de equilíbrio da empresa revela o nível de vendas necessário para cobrir as despesas
operacionais. Nesse sentido, é possível avaliar a rentabilidade associada aos níveis de vendas da empresa.
O ponto de equilíbrio é calculado pela fórmula a seguir.
so custo fixo
ponto de equilíbrio = — — —
preço de venda unitário - custo variável unitário
Utilizando essa fórmula, o gerente financeiro de uma empresa quer verificar qual será o efeito, sobre o ponto
de equilíbrio, do aumento ou diminuição, separadamente, do custo operacional fixo, do preço do produto, e
do custo variável unitário, bem como de todas as variáveis ao mesmo tempo.
Considerando essa situação, avalie as afirmações a seguir.
|. Se apenas o custo operacional fixo aumentar, o ponto de equilíbrio da firma será reduzido, uma vez
que o custo operacional fixo não afeta os meios de produção da empresa.
Il. Se apenas o preço do produto da empresa aumentar, o ponto de equilíbrio da firma será reduzido,
porque será possível vender quantidade menor de produtos para cobrir as despesas operacionais.
Ill. Se apenas o custo variável unitário da empresa aumentar, o ponto de equilíbrio da firma aumentará,
dado que o gasto com insumos será maior na linha de produção.
IV. Se o custo operacional fixo, o preço do produto e o custo variável unitário da empresa aumentarem,
simultaneamente, o ponto de equilíbrio da firma não será alterado.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o:.
Oielv
O le.
O lleiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
