<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T00:52:39</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:27:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="309,593 309,1360 1548,1360 1548,593"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,288 1532,288 1532,1433 1533,1433 1533,1586 1532,1586 1532,1710 571,1710 571,1766 209,1766 209,1995 208,1995 208,1996 80,1996 80,580 79,580 79,428 80,428"/>
	<TextEquiv conf="0.96233">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma forma simples de verificar o desempenho competitivo de um produto (bem ou serviço) é relacionar os
atributos que o qualificam e atribuir notas ao seu desempenho em relação aos concorrentes e à relevância
para os clientes.
A Matriz Importância x Desempenho, representada a seguir, mostra o posicionamento de dois atributos de
um aparelho eletrônico. O ponto A representa o processo de fabricação com baixa emissão de carbono, e o
ponto B, a quantidade e a distribuição geográfica da rede de assistência técnica do fabricante. Sabe-se, ainda,
que o produto apresenta baixo índice de defeitos de fabricação.
Com base na análise do gráfico, avalie as afirmações a seguir, relativas ao desempenho competitivo do produto.
|. A rede de assistência técnica do aparelho eletrônico não supera a disponibilizada, em média, pelos
concorrentes, mas isso não constitui fator negativo na imagem do produto no mercado.
Il. A redução na percepção do mercado com relação à importância de uma produção com baixa emissão
de carbono compromete a avaliação do produto.
Ill. O fabricante deve investir igualmente na ampliação da importância dos dois atributos para os clientes.
IV. A ação mais apropriada para o aumento do desempenho do produto é a ampliação da quantidade de
assistências técnicas e a melhor distribuição geográfica delas.
É correto apenas o que se afirma em
A III
B IV
C I E II
D I E IV
E II E III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
