<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-03T05:25:17</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:25:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,302 1534,302 1534,680 1533,680 1533,989 1535,989 1535,1094 1254,1094 1254,1243 1352,1243 1352,1329 1094,1329 1094,1384 677,1384 677,1439 82,1439 82,1440 81,1440 81,1384 80,1384 80,1130 79,1130 79,1129 129,1129 129,815 80,815 80,786 575,786 575,681 79,681"/>
	<TextEquiv conf="0.95595">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A concepção de ação empreendedora amplia o escopo dos estudos em empreendedorismo. Trata-se
a ação empreendedora, como algo que ocorre em situações além da configuração de novos negócios e
da definição de novas organizações. Assim, a ação empreendedora permite deslocar o foco da figura do
empreendedor como agente solitário de transformação de recursos em atividades produtivas, apresentando
características especiais e diferenciadas em relação a outros agentes que, porventura, não tenham tido
sucesso na criação, condução ou sustentabilidade de empreendimentos por eles conduzidos. O caráter
situacional implica verificar a lógica das ações empreendedoras, na medida em que o foco na lógica da ação
privilegia as trajetórias individuais, considerando, no entanto, como se articulam com dinâmicas coletivas,
com as características ambientais e com a ação de estruturas econômicas e sociais, identificando-se fatores
sociológicos que operam na tomada de decisão de conceber e implantar uma empresa, por exemplo.
BORGES, A. F. et al. Práticas de empreendedorismo em empresas familiares empreendedoras.
Disponível em: &lt;http://www.anpad.org.br&gt;. Acesso em: 12 jul. 2015 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. O empreendedorismo pode ser entendido como uma prática que está para além da abertura de
determinado negócio.
PORQUE
Il. O empreendedor pode tomar decisões e contribuir para o desenvolvimento de pessoas, tecnologias
e processos, ações que, no ambiente corporativo, permitem ao profissional empreendedor atuar
ativamente em um contexto de mudanças na organização.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
