<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-03T05:29:35</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:26:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,385 1534,385 1534,686 1535,686 1535,760 176,760 176,880 1535,880 1535,1093 1533,1093 1533,1149 1338,1149 1338,1267 1534,1267 1534,1341 1533,1341 1533,1508 1534,1508 1534,1626 466,1626 466,1763 312,1763 312,1914 320,1914 320,1946 232,1946 232,2005 81,2005 81,1946 80,1946 80,1792 81,1792 81,1661 129,1661 129,1235 79,1235 79,1206 708,1206 708,1093 80,1093 80,831 79,831 79,809 81,809 81,639 80,639"/>
	<TextEquiv conf="0.89849">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Texto 1
Em tempos atuais, a evolução do processo de gestão organizacional promove uma espécie de metamorfose
da ciência da Administração e faz com que novos campos de conhecimento possam surgir. Uma dessas
influências surge por meio da Gestão do Conhecimento, que introduz princípios de gestão que valorizam
os ativos intangíveis da organização. As atividades organizacionais tornam-se intensivas em conhecimento,
demandando uma atividade altamente cognitiva e relacionada com práticas de pesquisa e desenvolvimento,
o que gera inovação.
Exemplo disso é a utilização da marca como um atributo do conhecimento organizacional, já que, por
intermédio do conceito do Branding, ela se torna um ativo altamente estratégico para a organização.
Texto 2
É fácil crescer em um mercado favorável. Mas qual é o perigo disso? Em um cenário positivo, é difícil saber
ao certo se as estratégias adotadas foram corretas ou se pareceram corretas porque o mercado estava em
crescimento. Nesse tipo de situação, algumas marcas e empresas crescem muito ao lançar novos produtos
e entrar em novos mercados, mesmo sendo pouco assertivas em suas estratégias. A razão? O crescimento
pode ter encobrir erros, que, em mercados menos favoráveis, podem levar à perda de competitividade.
Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br&gt;. Acesso em: 22 jul. 2015 (adaptado).
A partir do exposto acerca dos ativos intangíveis da organização, avalie as afirmações a seguir.
|. A marca pode ser considerada um ativo intelectual, por compor a rede de relacionamentos externos
da organização e facilitar a gestão do conhecimento organizacional.
ll. As atividades intensivas em conhecimento são altamente cognitivas e, por suas características,
são análogas às práticas de pesquisa e desenvolvimento, pois geram conhecimento organizacional
de valor.
Ill. O capital intelectual fortalece a gestão do conhecimento organizacional e é composto pelo
conhecimento estratégico (tácito + explícito) e pela rede de relacionamentos internos e externos
da organização.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lei, apenas.
O lIlell, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
