<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T00:55:00</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:28:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,311 1533,311 1533,723 1532,723 1532,724 1531,724 1531,1127 1532,1127 1532,1203 1531,1203 1531,1414 1532,1414 1532,1539 571,1539 571,1627 241,1627 241,1920 239,1920 239,1992 80,1992 80,1674 81,1674 81,1593 129,1593 129,860 80,860 80,724 79,724"/>
	<TextEquiv conf="0.95939">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Todos os dias saem de uma empresa 300 kg de empadinhas congeladas com recheios de camarão ou frango.
A produção vai para as gôndolas de grandes redes supermercadistas. No início, as empadinhas eram feitas
de maneira artesanal e vendidas em padarias e cantinas de escolas da região. Alguns anos depois, a empresa
fechou seus primeiros contratos com grandes redes de supermercados, o que deu impulso a investimentos
na mecanização da fábrica. A estratégia de vender um único tipo de produto a um só tipo de cliente foi
fundamental para que a empresa ganhasse escala. Para dar continuidade ao ciclo do crescimento, a gerência
da empresa optou pela aproximação com o consumidor final pela ampliação dos seus níveis de satisfação.
Estrutura interna, mão de obra capacitada e know-how estão disponíveis para a implementação dessa ação,
foram, ainda, selecionadas algumas estratégias de Marketing Competitivo a serem adotadas nesse contexto.
Considerando a situação descrita, avalie as estratégias de Marketing Competitivo apresentadas a seguir, em
relação a sua adequação ao novo ciclo de crescimento pretendido pela empresa.
|. Criar novas variedades de empadinhas — novos recheios, linhas gourmets, pré-assadas, com
ingredientes ecologicamente corretos — para atender consumidores que preferem produtos de
melhor qualidade, desempenho ou com aspectos inovadores, ação que corresponde a uma estratégia
de crescimento do tipo diversificação.
Il. Contratar novos vendedores e qualificá-los para conseguir entrar no mercado de outras cidades, estados
e regiões, ação que corresponde a uma estratégia de crescimento do tipo penetração de mercado.
Ill. Produzir e vender outros tipos de alimentos para os mesmos supermercados, tais como risoles,
bolinhos e croquetes, diversificando seus produtos, ação que corresponde a uma estratégia de
crescimento do tipo desenvolvimento de produto.
IV. Diversificar os canais da empresa, passando a comercializar as empadinhas congeladas em restaurantes,
lojas de conveniência, hotéis e cafeterias, ação que corresponde a uma estratégia de crescimento do
tipo desenvolvimento de mercado.
É correto apenas o que se afirma em
A I E IV
B II E III
C II E IV
D I, II E III
E I, III E IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
