<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T01:20:53</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:29:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_administracao-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,298 1533,298 1533,434 1429,434 1429,597 1534,597 1534,660 1533,660 1533,798 1363,798 1363,969 1532,969 1532,1088 80,1088 80,969 251,969 251,858 80,858 80,829 159,829 159,697 160,697 160,560 80,560 80,391 79,391"/>
	<TextEquiv conf="0.96363">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
As empresas globais precisam manter a uniformidade, mas, ao mesmo tempo, ser flexíveis para se adaptar à
variedade de contextos do cenário internacional — ser a mesma empresa em todos os lugares, mas específica
em cada um deles.
MAXIMIANO, A. C. A. Recursos Humanos: estratégia e gestão de pessoas na sociedade global. Rio de Janeiro: LTC, 2014 (adaptado).
Conforme o grau de valorização da diversidade cultural, as organizações podem ser classificadas em:
Monolíticas: se empregam poucos indivíduos que pertencem a grupos minoritários.
Plurais: se o seu conjunto de colaboradores é mais diversificado, envolvendo pessoas de diferentes
raças, gêneros e culturas.
Multiculturais: se, além de terem conjunto de colaboradores mais diversificado, também valorizam a
diversidade.
COX, T. The multicultural organization. Academy of Management Executive. n. 5, 1991 (adaptado).
Com base nos conceitos apresentados, redija um texto dissertativo acerca do tema a seguir.
Benefícios e desafios de uma organização multicultural para a gestão de pessoas.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) valorização da diversidade cultural e benefícios para a gestão de pessoas; (valor: 6,0 pontos)
b) proposta de mudança organizacional que envolva diferentes áreas funcionais da organização. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
