<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:49:47</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:50:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="277,680 278,1337 1503,1336 1501,679"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="caption">
	<Coords points="1189,967 1189,989 591,989 591,967"/>
	<TextEquiv conf="0.94556">
	<Unicode>Coleta nas ruas, doações Reciclagem</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 1491,246 1491,1420 1492,1420 1492,1527 1491,1527 1491,1703 1352,1703 1352,1920 1095,1920 1095,1967 678,1967 678,2015 86,2015 86,2016 85,2016 85,1761 83,1761 83,1731 84,1731 84,651 83,651 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95825">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A Lei n. 12.305 de 2010, que instituiu a Política Nacional de Resíduos Sólidos (PNRS), contém instrumentos
importantes para permitir o avanço necessário ao Brasil no enfrentamento dos principais problemas
ambientais, sociais e econômicos decorrentes do manejo inadequado dos resíduos sólidos. A PNRS prevê
a prevenção e a redução na geração de resíduos, tendo como proposta um conjunto de instrumentos que
visa propiciar o aumento da reciclagem, a reutilização dos resíduos sólidos e a destinação ambientalmente
adequada dos rejeitos. Estabelece, ainda, a criação e a organização de cooperativas e associações de
catadores de materiais, atores importantes no processo.
Disponível em: &lt;www.mma.gov.br/política-de-resíduos-sólidos&gt;. Acesso em: 16 jun. 2019 (adaptado).
Aimagem a seguir apresenta um exemplo de sistema de coleta seletiva com a participação de cooperativas
de catadores de materiais.
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. As cooperativas e associações de catadores de materiais recicláveis constituem alternativas
importantes para a ampliação da reutilização e da reciclagem de resíduos sólidos com valor
econômico e para a geração de renda.
PORQUE
Il. A economia solidária apresenta-se como uma alternativa inovadora de geração de trabalho e
renda, sendo uma forma de organização da produção, do consumo e da distribuição de riqueza
que prioriza a valorização do ser humano.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
