<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T21:21:07</Created>
	<LastChange>2020-11-12T17:26:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="84,249 1490,249 1490,472 1492,472 1492,585 1490,585 1490,694 1491,694 1491,716 1490,716 1490,1095 1491,1095 1491,1261 84,1261 84,1262 83,1262 83,1190 84,1190 84,747 85,747 85,556 147,556 147,447 84,447"/>
	<TextEquiv conf="0.96117">
	<Unicode>QUESTÃO 3
No Brasil, o Índice de atendimento urbano com rede de abastecimento de água é de 93,0%. No entanto, há
uma disparidade regional dessa cobertura, pois a região Norte apresenta um Índice de 70,0%, enquanto a
região Sul apresenta 98,4% de cobertura. Em relação ao serviço de coleta de esgotos urbanos, o panorama
apresenta-se ainda mais díspar, pois a região Norte apresenta um índice de cobertura de 13,0% contra
83,2% da região Sudeste, em uma média nacional de 60,2%.
BRASIL. Ministério do Desenvolvimento Regional. Secretaria Nacional de Saneamento — SNS. Sistema Nacional de Informações sobre
Saneamento: Diagnóstico dos Serviços de Água e Esgotos — 2017. Brasília, 2019 (adaptado).
Dados da Confederação Nacional da Indústria (CNI) apontam que, no período de 2014 a 2016, o
investimento privado em saneamento alcançou R$ 418,16 por habitante, o que equivale a 2,2 vezes a
média nacional, que é de R$ 188,17 por habitante.
Portal da Indústria. Disponível em: &lt;https://noticias.portaldaindustria.com.br&gt; Acesso em: 16 jun. 2019 (adaptado).
Os resultados do Panorama da Participação Privada no Saneamento 2019 apontam que o Brasil está
atrás de 105 países em indicadores de saneamento básico, com desempenho pior que o verificado no
Chile e no México, por exemplo. Apesar de o cenário não ser favorável, na opinião do relator especial
das Nações Unidas e pesquisador da Fiocruz-Minas, Léo Heller, dados como esses devem ser vistos
com cuidado, porque esse tipo de estudo reforça a ideia de falência do Estado e destaca a privatização
como solução — o que é equivocado. Ainda na opinião do pesquisador, estudos têm demonstrado que a
preferência pela privatização em outras partes do mundo não trouxe recursos dos agentes privados para
o Estado, como se imaginava.
Disponível em: &lt;https://cee.fiocruz.br/?g=Saneamento-o-Brasil-na-contramao-do-mundo&gt; Acesso em: 2 set. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas e as proposições de alteração do marco legal do saneamento
no Brasil, discorra sobre a privatização de serviços de saneamento no Brasil, apresentando dois argumentos
favoráveis e dois argumentos desfavoráveis a essa medida. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
