<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:28:31</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:30:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-15.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,434 1490,434 1490,615 1491,615 1491,907 85,907 85,906 84,906 84,834 85,834 85,496 83,496 83,246 84,246"/>
	<TextEquiv conf="0.86611">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A Política Nacional de Recursos Hídricos, instituída pela Lei n. 9.433, de 1997, estabeleceu instrumentos
para a gestão dos recursos hídricos de domínio federal e criou o Sistema Nacional de Gerenciamento de
Recursos Hídricos (Singreh). Entre os instrumentos de gestão instituídos, a cobrança pelo uso de recursos
hídricos tem como objetivos reconhecer a água como bem econômico e dar ao usuário uma indicação
real do seu valor, incentivar a racionalização do uso da água e obter recursos financeiros.
A respeito do instrumento de cobrança pelo uso dos recursos hídricos, é correto afirmar que
A os valores arrecadados com a cobrança devem ser aplicados prioritariamente na bacia hidrográfica em
que foram gerados.
B os valores arrecadados com a cobrança devem ser utilizados prioritariamente no custeio administrativo
dos órgãos e das entidades integrantes do Singreh.
C a cobrança pelo uso de recursos hídricos compete aos Comitês de Bacia, no âmbito da sua área de
atuação.
D a definição de critérios gerais de cobrança pelo uso da água é competência das Agências de Água.
E o estabelecimento de mecanismos de cobrança pelo uso da água e os valores a serem cobrados são
de competência do Conselho Estadual de Recursos Hídricos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="84,936 255,936 255,1003 1491,1003 1491,1224 1490,1224 1490,1459 1491,1459 1491,1734 575,1734 575,1787 234,1787 234,2036 85,2036 85,1754 133,1754 133,1442 85,1442 85,1441 84,1441 84,1223 83,1223 83,1002 84,1002"/>
	<TextEquiv conf="0.96646">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Conciliar a expansão das fronteiras agrícolas com a preservação dos recursos hídricos representa um
desafio técnico, econômico e ambiental. Nesse contexto, são necessárias bases de dados consistentes e
ferramentas analíticas que subsidiem os planos de gerenciamento e as metas de qualidade dos corpos
de água a serem definidas para uma bacia hidrográfica. Nessa perspectiva, a modelagem hidrológica
distribuída com base em geoprocessamento é aplicada para identificar, quantificar e definir cenários
desejáveis que considerem a poluição difusa em bacias hidrográficas.
LIBOS, M.; FILHO, O. C. R.; ZEILHOFER, P. Modelagem da poluição não pontual na bacia do rio Cuiabá baseada em geoprocessamento.
Revista Brasileira de Recursos Hídricos, v. 8, n. 4, p. 115-135, 2003 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Um modelo baseado em processos hidrológicos tem o objetivo de representar matematicamente
os fenômenos hidrológicos ambientais, aproximando-se da realidade do sistema modelado.
Il. Um modelo hidrológico baseado em geoprocessamento permite a espacialização de dados
pontuais de qualidade de água para toda a bacia hidrográfica.
Ill. Um modelo hidrológico, embora permita a geração de cenários relacionados à expansão das
fronteiras agrícolas, deve ser usado de forma limitada para o desenvolvimento de estratégias de
gestão, devido às suas incertezas metodológicas.
IV. Um modelo hidrológico permite a análise dos impactos decorrentes das cargas de nutrientes
espacializadas provocados pelas atividades agrícolas.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
