<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T19:12:35</Created>
	<LastChange>2020-09-11T19:13:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="97,871 97,1331 773,1331 773,871"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="805,868 805,1331 1476,1331 1476,868"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 85,179 85,180 255,180 255,246 1493,246 1493,465 1492,465 1492,681 1491,681 1491,851 1004,851 1004,1400 1151,1400 1151,1401 1490,1401 1490,1736 575,1736 575,1792 235,1792 235,2050 234,2050 234,2051 84,2051 84,1380 83,1380 83,1352 85,1352 85,850 84,850"/>
	<TextEquiv conf="0.96310">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Nos processos de licenciamento ou de renovação de um empreendimento poluidor, o órgão ambiental
competente poderá exigir a apresentação de estudo de capacidade de suporte do corpo hídrico receptor.
Nesse estudo, deve-se especificar a carga máxima dos poluentes que serão lançados no corpo hídrico,
sem comprometer a qualidade da água e seus usos determinados pela classe de enquadramento.
BRASIL. Conselho Nacional do Meio Ambiente (Conama). Resolução Conama n. 430, de 13 de maio de 2011. Dispõe sobre as condições e
padrões de lançamento de efluentes. Brasília, DF: Ministério do Meio Ambiente, 2011 (adaptado).
O monitoramento do parâmetro oxigênio dissolvido (OD) é de fundamental importância para a
sobrevivência dos seres aquáticos. De acordo com o modelo clássico de qualidade de água de Streeter
&amp; Phelps, a variação desse parâmetro em rios é causada, concomitantemente, pelo processo físico de
reaeração natural e pelo processo bioquímico de decomposição aeróbia da matéria orgânica carbonácea
e nitrogenada, quantificada indiretamente pela demanda bioquímica de oxigênio (DBO).
VON SPERLING, M. Estudos e modelagem da qualidade da água de rios: princípios do tratamento biológico de águas residuárias.
Belo Horizonte: Editora UFMG, v. 7, 2007 (adaptado).
Os gráficos a seguir ilustram as curvas de depleção de OD e de decaimento de DBO ao longo de um trecho
de 50 km de um curso de água, a jusante do ponto de lançamento pontual de efluente sanitário.
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Na curva de depleção de OD, o processo bioquímico de decomposição aeróbia da matéria orgânica
carbonácea e nitrogenada prevalece sobre o processo físico de reaeração natural no trecho A-B.
Ill. Na curva de decaimento de DBO, o coeficiente de decomposição da matéria orgânica carbonácea
é igual à tangente da curva em qualquer ponto.
Ill. Na curva de depleção do OD, a região do ponto B apresenta uma concentração máxima de
microrganismos decompositores aeróbios na massa líquida.
IV. Na curva de depleção do OD, o processo bioquímico de decomposição aeróbia da matéria orgânica
carbonácea e nitrogenada se iguala ao processo físico de reaeração natural nos pontos A e C.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
