<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:51:32</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:52:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 1491,246 1491,727 1490,727 1490,831 1491,831 1491,1075 881,1075 881,1234 864,1234 864,1411 836,1411 836,1501 86,1501 86,1502 85,1502 85,1412 84,1412 84,1257 85,1257 85,1077 83,1077 83,954 84,954 84,892 85,892 85,513 84,513"/>
	<TextEquiv conf="0.76804">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um dos sistemas de tratamento biológico de águas residuárias mais comum é o de biomassa
suspensa, denominado processo de lodos ativados. Nesse sistema, o efluente do sedimentador
primário é encaminhado a um tanque de aeração (reator) e, então, misturado a uma massa diversa
de microrganismos. Essa mistura, denominada liquor misto, deve ser mantida aerada por determinado
período e, posteriormente, enviada a um sedimentador secundário para a separação da massa celular
da água residuária tratada. Uma porção da massa celular sedimentada é recirculada para manter a
concentração ótima de microrganismos no reator, e a outra porção é descartada como lodo excedente.
LEME, E. J|. A. Manual prático de águas residuárias. São Carlos: EduFSCar, 2010 (adaptado).
Em uma estação de tratamento de esgoto sanitário que utiliza o sistema de lodos ativados, o efluente
primário possui vazão (Q) de 4 800m?-dia! com uma concentração inicial do substrato afluente ao
reator (56) de 250mg 1! de DBO;. Sabe-se que, para manter a recirculação no reator de lodos ativados
; = 1 Ent ; " PA
pretendido, a vazão deve ser &amp; da vazão inicial de entrada (Q). Sabe-se, ainda, que a vazão mássica para
4
DBO; é dada por Q
pro, = Q-Sye Q=V- T7!, em que Vé o volume do reator de lodos ativados e T', é
o tempo de detenção.
Para atender a essa demanda, considerando-se um tempo de detenção (7',) de 7 horas, quais devem ser,
respectivamente, o volume do reator de lodos ativados ( V), a vazão mássica para a DBO; (Qpro,) e o
volume de recirculação (Vr)?
A V=2 800m3, DBO5 Q = 2 400 Kg ⋅ dia-1 e VR = 700m3.
B V=1 400m3,
DBO5 Q = 1 200 Kg ⋅ dia-1 e VR = 350m3.
C V=1 400m3, DBO5 Q = 600 Kg ⋅ dia-1 e VR = 700m3.
D V=700m3, DBO5 Q = 1 200 Kg ⋅ dia-1 e VR = 350m3.
E V=700m3, DBO5 Q = 600 Kg ⋅ dia-1 e VR = 125m3.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
