<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:31:07</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:32:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,249 769,249 769,1095 770,1095 770,1096 771,1096 771,1249 770,1249 770,1692 769,1692 769,2046 85,2046 85,1468 84,1468 84,1272 86,1272 86,1096 85,1096 85,1061 84,1061 84,869 83,869 83,249 84,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95595">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O Brasil é um país que possui matriz energética
com predominância de energias de fontes
renováveis, a exemplo da energia hidrelétrica, da
eólica e da biomassa. No caso das hidrelétricas, os
reservatórios, além de servirem para a geração de
energia, podem ser utilizados para acumulação e
captação de água potável, como reservatório de
água para agricultura irrigada, para a produção de
biomassa e, ainda, para atividades vinculadas ao
transporte, à recreação e ao turismo. No entanto,
os reservatórios em cascata, implantados nas
grandes bacias hidrográficas brasileiras, produzem
impactos ambientais crescentes e cumulativos
que transformam as condições biogeofísicas,
econômicas e sociais de toda a bacia hidrográfica.
Nesse contexto, a respeito das modificações no
meio físico geradas pela construção sequencial de
reservatórios em cascata nas bacias hidrográficas, é
correto afirmar que
A a retenção física de sedimentos a jusante do
reservatório acentua a capacidade de gerar
fenômenos erosivos pelo fluxo de água a
montante do reservatório.
B os regimes de inundação e o tempo de
permanência das áreas alagadas são dissociados
da regularização do fluxo e do nível de água dos
rios sujeitos à implantação de reservatórios em
cascata.
C a retenção de potássio e a importação de
nitrogênio são alterações capazes de gerar
eutrofização relevante a jusante do reservatório,
o que aumenta a concentração do material em
suspensão na água.
D os regimes de reprodução de flora e fauna, nas
áreas da bacia de acumulação, sofrem alterações
que se verificam inclusive no processo de
piracema, fundamental para a reprodução da
ictiofauna.
E os regimes de recarga dos aquíferos superficiais
em rochas passam a sofrer maior infiltração, o
que modifica o fluxo entre laminar e turbulento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,249 1491,249 1491,1392 1492,1392 1492,1735 1490,1735 1490,1888 1492,1888 1492,2046 807,2046 807,2047 806,2047 806,1359 805,1359 805,1202 850,1202 850,1107 855,1107 855,405 805,405"/>
	<TextEquiv conf="0.96744">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Uma organização está passando por um processo
de auditoria combinada e, nos instrumentos da
equipe auditora (Protocolo de Auditoria e Lista de
Verificação) constam alguns itens sobre:
*º a existência do Programa de Prevenção de
Riscos Ambientais (PPRA), conforme NR-9,
Portaria n. 3.214 de 1978;
*º os procedimentos documentados e os
registros referentes ao monitoramento dos
efluentes líquidos, conforme Resolução
Conama n. 430 de 2011;
*º os procedimentos documentados e
os registros referentes à adoção dos
equipamentos de proteção individual (EPI),
conforme NR-6, Portaria n. 3.214 de 1978;
*º o laudo de classificação dos resíduos
perigosos e não inertes, conforme Norma
ABNT NBR 10.004 de 2004 e a Lei n. 12.305
de 2010.
ASSUMPÇÃO, L. F. |. Manual prático do auditor: guia de gestão.
Curitiba: Juruá, 2013 (adaptado).
A partir do conteúdo dos instrumentos da equipe
auditora, é correto afirmar que a auditoria está
levando em consideração um sistema de gestão
integrado, que contempla
A o SGQ (Sistema de Gestão da Qualidade) e o
SGA (Sistema de Gestão Ambiental).
B o SGA (Sistema de Gestão Ambiental) e o SGSST
(Sistema de Gestão em Saúde e Segurança
no Trabalho).
C o SGQ (Sistema de Gestão da Qualidade) e o
SGSST (Sistema de Gestão em Saúde e Segurança
no Trabalho).
D o SGSST (Sistema de Gestão em Saúde e
Segurança no Trabalho) e o SRS (Sistema de
Responsabilidade Social).
E o SGQ (Sistema de Gestão da Qualidade), o
SGA (Sistema de Gestão Ambiental) e o SGSST
(Sistema de Gestão em Saúde e Segurança
no Trabalho).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
