<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:21:32</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:21:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-13.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 429,179 429,247 1491,247 1491,638 1492,638 1492,786 1491,786 1491,862 1490,862 1490,966 788,966 788,967 85,967 85,968 84,968 84,898 499,898 499,787 85,787 85,788 84,788 84,639 83,639 83,638 84,638 84,396 83,396 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95955">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Um dos eventos mais impactantes no quesito ambiental, econômico e social associado à mineração
foi o rompimento da barragem de Mariana, Minas Gerais, em novembro de 2015. O impacto desse
rompimento afetou áreas de influência preestabelecidas tecnicamente (três barragens e o povoado de
Bento Rodrigues) e, ainda, diversos outros municípios até a foz do Rio Doce.
Muitos impactos imediatos resultantes desse rompimento foram apontados em estudo feito pelo Instituto
Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama): morte e desaparecimento de
pessoas; desalojamento de populações; e impacto direto de 1 469 ha de terras ao longo de 77 km de
cursos d'água, incluindo Áreas de Preservação Permanente (APP), além da presença de sedimentos em
suspensão, que poderiam se espalhar por até 200 km no oceano.
Além do impacto direto causado a pescadores e populações tradicionais, como os Krenak, os efeitos
da lama e da falta de água afetaram residências e prejudicaram atividades econômicas, industriais e de
geração de energia. Diversos danos sociais e ambientais poderão perdurar por um longo prazo. Alguns
deles podem ser irreversíveis e de difícil gestão.
WANDERLEY, L. ). et al. Desastre da Samarco/Vale/BHP no Vale do Rio Doce: aspectos econômicos,
políticos e socioambientais. Ciência e Cultura, v. 68, n. 3, p. 30-35, 2016 (adaptado).
Com base nessas informações, apresente três ações para minimização dos riscos de desastres como o
referido no texto. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
