<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T19:13:56</Created>
	<LastChange>2020-09-11T19:14:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,244 1492,244 1492,571 1490,571 1490,822 1491,822 1491,1265 85,1265 85,796 84,796 84,768 85,768 85,571 83,571 83,244 84,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96231">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A desigualdade espacial não se materializa, apenas, na ausência ou presença de serviços básicos de
infraestrutura, mas, principalmente, na lógica que rege a escolha dos lugares que contarão ou não com esses
serviços e nos interesses que ditam para quais lugares serão destinados os resíduos sólidos de uma cidade,
em que locais ocorrerão a construção de fábricas, o desmatamento ou a destruição de um ecossistema, por
exemplo. Nesse sentido, faz-se relevante perguntar também que aspectos levam determinados lugares a
serem convertidos em Áreas de Preservação Ambiental (APA), pois, ao mesmo tempo em que a questão
da preservação ambiental tem se tornado cada vez mais candente, muitos grupos tradicionais têm sido
expropriados de seus territórios. Nesse processo, conflitos ambientais se delineiam, caracterizados não
apenas pelas disputas materiais sobre o território, mas também, pelas simbólicas.
Disponível em: &lt;http://www.revistas.usp.br/geousp/&gt;. Acesso em: 19 jul. 2019 (adaptado).
No que concerne às desigualdades espaciais em que são verificados conflitos ambientais oriundos da
interface rural-urbano, o plano diretor é um instrumento de gestão que apresenta potencialidade para a
mediação dos conflitos.
Considerando-se as informações apresentadas, é correto afirmar que o plano diretor é
O uminstrumento básico da política de desenvolvimento e expansão urbana, além de ser parte integrante
do processo de planejamento municipal, devendo ser aprovado por lei municipal.
O uminstrumento básico da política de desenvolvimento e expansão urbana, além de ser parte integrante
do processo de planejamento municipal e estadual, devendo ser aprovado por lei estadual.
O uminstrumento básico da política de desenvolvimento e expansão urbana, além de ser parte integrante
do processo de planejamento municipal, estadual e federal, devendo ser aprovado por lei federal.
O um instrumento básico da política de desenvolvimento da saúde, do uso da água e do gerenciamento
de resíduos sólidos urbanos, além de ser parte integrante do processo de planejamento municipal e
federal, devendo ser aprovado por lei federal.
O um instrumento básico da política de desenvolvimento da saúde, do uso da água e do gerenciamento
de resíduos sólidos urbanos, além de ser parte integrante do processo de planejamento municipal e
estadual, devendo ser aprovado por lei estadual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="84,1290 255,1290 255,1355 1491,1355 1491,1571 1490,1571 1490,1726 1492,1726 1492,1792 1491,1792 1491,2028 85,2028 85,1863 84,1863 84,1532 83,1532 83,1355 84,1355"/>
	<TextEquiv conf="0.96526">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Análises ecotoxicológicas, além de se constituírem como requisito para obtenção e manutenção de licença
ambiental junto aos órgãos competentes, são empregadas no monitoramento de efluentes, com intuito
de minimizar impacto ambiental negativo e avaliar a eficiência de estação de tratamento. Os efluentes
líquidos, industriais ou sanitários devem ser caracterizados quanto à toxicidade, de acordo com padrões
de emissão vigentes e previstos em legislação.
ARENZON, A.; NETO, T. J. P.; GERBER, W. Manual sobre toxicidade em efluentes industriais. Porto Alegre: SENAI, 2011 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, assinale a opção correta.
O Os testes de toxicidade para efluentes devem ser realizados em organismos vivos de uma espécie que
tenha sido previamente definida como parâmetro.
O Os efeitos toxicológicos sobre funções biológicas, como a reprodução e o crescimento, podem ser
avaliados por meio de ensaios de toxicidade atrófica.
O O impacto de um efluente pode ser estimado com maior rigor com o uso de espécies terrestres de
diferentes níveis tróficos.
O O ensaio de toxicidade constitui uma forma de biomonitoramento ativo e estima o grau de impacto
que o efluente causa no corpo receptor.
O O controle do lançamento de efluentes domésticos, industriais e agropecuários deve ocorrer após a
realização de testes de toxicidade, sem se considerar a caracterização físico-química do efluente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
