<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:39:01</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:39:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="93,756 94,1509 1498,1499 1497,746"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,244 1492,244 1492,482 1491,482 1491,1959 1492,1959 1492,2031 1211,2031 1211,2032 930,2032 930,2033 85,2033 85,1960 84,1960 84,1627 83,1627 83,1530 84,1530 84,246 83,246 83,245 84,245 84,180 85,180"/>
	<TextEquiv conf="0.96483">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A Lei das Águas trouxe uma abordagem inovadora para a gestão dos recursos hídricos, incorporando
princípios de integração, descentralização e participação, assim como instrumentos que visam ao
planejamento e ao ordenamento dos usos múltiplos. Um dos maiores desafios da gestão dos recursos
hídricos é garantir a participação efetiva e democrática na primeira instância de deliberação, os Comitês de
Bacia Hidrográfica (CBHs). Portanto, é indispensável que os CBHs disponham de informações adequadas
para o processo decisório, que é, em si, conflitante.
PINHEIRO, M. R. C. et al. Geoprocessamento aplicado à gestão dos recursos hídricos na bacia hidrográfica do Rio Macaé-RJ.
Anais XIV Simpósio Brasileiro de Sensoriamento Remoto, Natal, INPE, p. 4.247-4.254, 2009 (adaptado).
Os dados de geoprocessamento e sensoriamento remoto permitiram que um histórico da ocupação do
solo, ao longo dos anos, junto à bacia hidrográfica do rio Alfa, pudesse ser construído, conforme ilustrado
na figura a seguir.
Disponível em: &lt;http://ptarh.unb.br/gestao-da-drenagem-urbana/&gt;. Acesso em: 22 jul 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas na figura é possível concluir que
O aintensificação das áreas urbanas densamente povoadas reduziu a área ocupada pelos corpos d'água
da bacia hidrográfica do rio Alfa.
O a intensificação do desmatamento das áreas de cerrado foi compensada pela ampliação das áreas de
reflorestamento na bacia hidrográfica do rio Alfa.
O a intensificação da urbanização na bacia hidrográfica do rio Alfa reduziu as áreas destinadas às
atividades agrícolas.
O a intensificação da atividade agrícola na bacia hidrográfica do rio Alfa ocasionou a redução das áreas
de reflorestamento.
O aintensificação da atividade de reflorestamento junto à nascente da bacia hidrográfica do rio Alfa ao
longo dos anos ampliou as áreas ocupadas pelos corpos d'água.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
