<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:53:27</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:53:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-27.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,249 1491,249 1491,621 1492,621 1492,733 1491,733 1491,866 470,866 470,923 273,923 273,1056 322,1056 322,1186 84,1186 84,1056 85,1056 85,890 133,890 133,600 83,600 83,249 84,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95298">
	<Unicode>QUESTÃO 30
As inundações em áreas urbanas provocam danos ambientais, materiais e econômicos, além de colocarem
em risco vidas humanas. Os fundamentos da drenagem urbana moderna baseiam-se na prevenção
da transferência dos impactos a jusante, evitando a ampliação das cheias naturais. Nesse contexto, o
emprego de técnicas compensatórias é uma solução de drenagem que fornece uma alternativa para a
canalização direta de águas superficiais.
A respeito das técnicas compensatórias de inundações urbanas, avalie as afirmações a seguir.
I. Toda a vazão de cheia afluente a um reservatório de retenção é armazenada durante o evento
chuvoso, sendo o reservatório esvaziado naturalmente após o término desse período.
Il. Os reservatórios de retenção e de detenção, independentemente do porte da área de influência,
retêm os sólidos suspensos com consequente redução de assoreamento no corpo hídrico receptor
das águas pluviais.
Ill. Os pavimentos porosos em lotes residenciais e vias de circulação públicas reduzem os picos de
vazão afluentes na rede de drenagem e também aumentam a capacidade de armazenamento do
lençol! freático.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
