<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:46:37</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:49:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,244 1491,244 1491,1019 1490,1019 1490,1096 84,1096 84,1032 85,1032 85,674 83,674 83,244 84,244"/>
	<TextEquiv conf="0.95469">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Vários projetos para o aproveitamento da energia solar estão em curso ou em operação no Brasil,
particularmente por meio de sistemas fotovoltaicos de geração de eletricidade com vistas ao atendimento
de comunidades rurais e/ou isoladas da rede de energia elétrica e ao desenvolvimento regional.
Esses projetos atuam, basicamente, com quatro tipos de sistemas: 1) bombeamento de água para
abastecimento doméstico, irrigação e piscicultura; 11) iluminação pública; Ill) eletrificação de prédios
de uso coletivo como escolas, postos de saúde e centros comunitários; e IV) atendimento domiciliar.
Entre outros exemplos, ainda é possível citar as estações de telefonia e monitoramento remoto, a
eletrificação de cercas, a produção de gelo e a dessalinização de água.
Disponível em: &lt;http://www2.aneel.gov.br/aplicacoes/atlas/pdf&gt;. Acesso em: 24 jun. 2019 (adaptado).
A respeito da geração fotovoltaica de energia elétrica para comunidades rurais e/ou isoladas, é correto
afirmar que
A a geração rural de energia elétrica por meio de projetos fotovoltaicos dispensa a utilização de áreas
extensas.
B a energia elétrica proveniente da geração fotovoltaica é limitada ao atendimento das necessidades
básicas das comunidades, em função de suas restrições técnicas.
C as maiores dificuldades encontradas para a implantação de sistemas de geração fotovoltaica em
comunidades rurais ou isoladas referem-se as suas distâncias da rede de energia elétrica.
D os projetos de geração de energia pela fonte fotovoltaica são utilizados para atendimento local, mas
também apresentam potencial para atendimento às comunidades do entorno.
E o problema de projetos para aproveitamento de energia solar em pequena escala está relacionado à
baixa eficiência do sistema.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,1131 254,1131 254,1197 1491,1197 1491,1739 1255,1739 1255,1869 1352,1869 1352,1947 1095,1947 1095,1994 678,1994 678,2042 84,2042 84,1793 83,1793 83,1764 84,1764 84,1417 83,1417 83,1197 84,1197"/>
	<TextEquiv conf="0.96579">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os Planos de Gestão Territorial e Ambiental de Terras Indígenas devem ser construídos conforme
a especificidade de cada territorialidade indígena, as características políticas, sociais, culturais e
econômicas de cada povo, bem como de acordo com as especificidades ambientais de seus territórios.
Sua implantação deve contemplar um processo contínuo de discussão, negociação, construção de
conhecimentos e estabelecimento de acordos acerca das formas de convivência, ocupação e uso do
território pelos povos indígenas, considerando sua situação atual e aspirações presentes e futuras.
FUNAI. Plano de gestão territorial e ambiental de terras indígenas: orientações para elaboração. Brasília: FUNAI, 2013 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A gestão territorial dos povos indígenas pode ser aperfeiçoada por meio de mecanismos e
instrumentos apropriados e alinhados às demandas de uma sociedade sustentável.
PORQUE
Il. A preservação das terras indígenas tende a favorecer a promoção de serviços ambientais benéficos
para as demais populações.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
