<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-11T18:40:42</Created>
	<LastChange>2020-09-11T18:42:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_AMBIENTAL-21.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="787,181 786,2047 788,2047 789,181"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="802,544 802,1050 1510,1050 1510,544"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 770,246 770,885 769,885 769,1379 770,1379 770,1755 769,1755 769,1756 575,1756 575,1807 192,1807 192,1924 249,1924 249,2047 84,2047 84,1835 85,1835 85,1773 133,1773 133,885 84,885 84,884 83,884 83,245 84,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95876">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A gestão dos recursos hídricos proporciona um
melhor aproveitamento, controle e conservação
das águas, porém a complexidade dessa gestão está
em atender os usos múltiplos de forma integrada e
otimizada. O crescimento do número de outorgas
consuntivas e, consequentemente, dos conflitos
pelo uso múltiplo da água, intensifica o problema
de disponibilidade hídrica e a manutenção de
ecossistemas aquáticos naturais. Neste contexto,
é indispensável, no processo de outorga e direito
de uso da água, a estimativa de uma vazão de
referência ou de uma vazão máxima outorgável.
VESTENA, L. R.; OLIVEIRA, E. D.; CUNHA, M. C.; THOMAZ, E. L. Vazão
ecológica e disponibilidade hídrica na bacia das Pedras, Guarapuava-
PR. Revista Ambiente &amp; Água, v. 7, n. 3, p. 212-227, 2012 (adaptado).
A respeito da vazão de referência, avalie as
afirmações a seguir.
|. Ofoco principal da outorga de direito de uso
da água é assegurar o controle de qualidade
da água no ponto de captação, visto que
a retirada de uma quantidade de água
superior ao outorgado gera uma diminuição
na capacidade de autodepuração.
II. Os critérios de outorga e direito pelo
uso da água aplicados no Brasil variam
entre as diferentes regiões do país em
razão de diversos aspectos, por exemplo,
a sazonalidade temporal e espacial dos
regimes pluviométricos.
Ill. A vazão ecológica é a vazão residual que
deve permanecer no curso de água após
a captação dos volumes outorgados em
determinado trecho.
IV. O critério de outorga em base mensal, em
substituição ao anual, aumenta a vazão de
referência nos meses chuvosos, o que permite
que a vazão de referência, nesse período,
seja armazenada em reservatório para futura
utilização no período seco do ano.
É correto apenas o que se afirma em
A IV.
B I e II.
C I, II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,249 1491,249 1491,1074 1492,1074 1492,1556 1491,1556 1491,2044 806,2044 806,1145 805,1145 805,1074 806,1074 806,210 805,210"/>
	<TextEquiv conf="0.96755">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os diâmetros das adutoras por recalque
normalmente são escolhidos com base em um
critério econômico, no qual são consideradas
despesas com a tubulação e com conjuntos
elevatórios. Observa-se, na figura a seguir, como
é o comportamento da despesa com a adutora
(instalação e operação) em função do diâmetro.
A respeito da escolha do diâmetro de adutoras por
recalque, é correto afirmar que
O as despesas com motor, bomba e energia
são sempre menores para diâmetros maiores
e, portanto, adutoras por recalque devem
ser aplicadas em caso de grandes vazões de
demanda.
O odiâmetro mais convenienteé aquele queresulta
em menor custo total das instalações, levando-
se em conta o custo da estação elevatória, da
tubulação e os custos operacionais.
O as despesas mais elevadas para a implantação
da adutora por recalqgue ocorrem quando a
perda de carga for maior em função de grandes
diâmetros da tubulação.
O omaior diâmetro implica menor perda de carga,
o que, por sua vez, implica menores alturas
manométricas e, portanto, custos elevados de
operação.
O o menor diâmetro ocasiona menor perda de
carga e menor altura manométrica e, portanto,
menor custo do conjunto elevatório.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
