<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:29:16</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:38:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="139,1265 270,1265 270,1344 954,1344 954,1345 1245,1345 1245,1346 1535,1346 1535,1520 1534,1520 1534,1634 1293,1634 1293,1709 1100,1709 1100,1891 800,1891 800,2006 799,2006 799,2007 465,2007 465,2006 130,2006 130,2005 129,2005 129,2003 81,2003 81,1684 821,1684 821,1520 402,1520 402,1566 81,1566 81,1565 80,1565 80,1344 139,1344"/>
	<TextEquiv conf="0.96874">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Da proposição de que todo o pensamento é um signo segue-se que todo pensamento, como signo que é, deve
dirigir-se a outro, determinar outro pensamento. O que constitui uma versão do conhecido axioma, segundo o qual, na
intuição, isto é, no presente imediato, não há pensamento, ou ainda que o refletido tem passado. Hinc loquor inde est.
Qualquer pensamento requer o ter havido outro pensamento, da mesma forma que o momento passado requer uma
série infinita de momentos
PEIRCE, C. Escritos publicados. Os pensadores. São Paulo: Abril Cultural, 1983.
Na passagem acima, Peirce trata da relação entre signo e pensamento, da qual se depreende que
O os fatos externos podem estar no pensamento independentemente dos signos.
o único pensamento que pode conhecer-se é pensamento em signo.
um signo pode ser literalmente aquilo que significa.
o absolutamente incognoscível pode ser concebido.
o ser humano tem o poder de pensar sem usar signos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,191 270,191 270,270 1245,270 1245,271 1535,271 1535,496 1534,496 1534,828 727,828 727,957 1047,957 1047,958 1368,958 1368,1099 1194,1099 1194,1157 987,1157 987,1215 129,1215 129,1214 128,1214 128,1211 81,1211 81,901 80,901 80,900 79,900 79,876 80,876 80,826 81,826 81,545 80,545 80,493 81,493 81,270 119,270"/>
	<TextEquiv conf="0.95858">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Quando dizemos que um objeto está conexo com outro, queremos apenas dizer que eles adquiriram uma conexão
no nosso pensamento e fazem emergir a inferência, pela qual se tornam provas (proofs) da sua existência recíproca:
conclusão esta um tanto extraordinária, mas que parece fundada em evidência suficiente. Nem a sua evidência será
enfraquecida por qualquer hesitação geral do entendimento ou suspeição cética respeitante a toda a conclusão que
é nova e extraordinária. Nenhumas conclusões podem ser mais agradáveis ao ceticismo do que aquelas que fazem
descobertas a respeito da fraqueza e dos estreitos limites da razão e capacidade humanas.
HUME, D. Investigação sobre o entendimento humano. Porto: Edições 70, 1985, p.76.
O ceticismo de Hume revela a certeza de nossas faculdades racionais ao definir o processo de causalidade.
PORQUE
No hábito ou costume, reside o princípio psicológico que nos leva a esperar de determinada causa um efeito necessário.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
GOÇGeo
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
