<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:30:57</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:45:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,1450 874,1450 874,1451 873,1451 873,1414 826,1414 826,1065 824,1065 824,1040 825,1040 825,565 884,565 884,447 825,447 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96701">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Com efeito, relativamente à natureza, a experiência
dá-nos a regra e é a fonte da verdade; no que toca às
leis morais, a experiência é (infelizmente!) a madre da
aparência e é altamente reprovável extrair as leis acerca
do que devo fazer daquilo que se faz ou querer reduzi-las
ao que é feito.
KANT, |. Crítica da Razão Pura. 3º edição. Tradução de Manuela Pinto dos
Santos e Alexandre Fradique Morujão. Lisboa: Fundação Calouste
Gulbenkian, 1994, p. 312.
Tendo como referência esse texto, analise as asserções
a seguir.
Se a razão teórica não deve ultrapassar os limites da
experiência, a razão prática, por sua vez, deve livrar-se de
qualquer objeto empírico e autonomamente ser princípio
de determinação da vontade
PORQUE,
caso se prendesse ao empírico, não haveria, segundo
Kant, condições de justificar o princípio supremo da
moralidade, com as características que lhe são inerentes,
como objetividade, universalidade e formalidade.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o oO o 6</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,256 790,256 790,509 791,509 791,933 789,933 789,1061 772,1061 772,1402 104,1402 104,1404 81,1404 81,1075 129,1075 129,1035 175,1035 175,933 153,933 153,764 80,764 80,488 79,488 79,256 96,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96572">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Wittgenstein emprega a estratégia de interpelar as
formas de vida através de situações regionais teoricamente
organizadas: os jogos de linguagem. A descrição gramatical
dos usos incide, exclusivamente, sobre aspectos das
formas de vida em que diferentes práticas estão envolvidas
com a linguagem; a linguagem é uma parte apenas, mas
determinante dessas situações teoricamente organizadas.
MORENO, A. R. W. Através das Imagens. 2 edição. Campinas/SP: Editora da
UNICAMP, 1995, p. 112.
Com base no texto e nos conhecimentos sobre
Wittgenstein, avalie as afirmações que se seguem acerca
da linguagem em Wittgenstein.
I. Procede a substituição de formas a priori por
formas de vida convencionais e instáveis.
II. Mantém a dimensão transcendental kantiana como
possibilidade de fundamentação da significação.
III. Assegura a explicação da semântica com base
no uso da linguagem na variabilidade das formas
de vida.
IV. Consubstancia a perenidade da semântica, em
seu caráter ontológico, com base na pragmática.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
