<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:31:51</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:48:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1536,254 1536,956 1534,956 1534,1258 1535,1258 1535,1616 874,1616 874,1617 873,1617 873,1580 826,1580 826,1239 824,1239 824,1213 825,1213 825,823 824,823 824,822 825,822 825,647 824,647 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96513">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Parmênides e Heráclito estabeleceram um
campo de batalha que alimentou séculos de guerra
filosófica. Muito do mais vigoroso filosofar de Platão
foi dedicado à tarefa de reconciliar, ou desarmar,
esses dois campeões. Um de seus personagens nos
diz que o verdadeiro filósofo deve recusar-se a aceitar
seja a doutrina de que toda a realidade é imutável, seja
a doutrina de que a realidade está mudando em toda
parte. Como uma criança que quer não apenas o bolo
mas comê-lo [o verdadeiro filósofo] teria de afirmar que o
Ser, a soma de tudo, é os dois ao mesmo tempo - tudo o
que é imutável e tudo que está em mudança.
KENNY, A. Uma nova história da filosofia ocidental. Tradução de Carlos Alberto
Bárbaro. São Paulo: Loyola, 2008, p.243, v.1
Tendo como referência esse texto, analise as asserções
a seguir.
Ao estabelecerem esse campo de batalha, afirmando ou
negando o imobilismo universal, Parmênides e Heráclito
inauguraram questões fundamentais do pensamento
cosmo-ontológico
PORQUE,
na sua perspectiva, respectivamente, ou aceita-se a
realidade fenomênica como um dado verdadeiro ou
deve-se abrir mão da razão e dissociá-la dos sentidos e
das crenças.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o O o o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,246 793,246 793,839 789,839 789,1096 793,1096 793,1316 790,1316 790,1619 791,1619 791,1745 534,1745 534,1842 202,1842 202,1945 206,1945 206,1987 229,1987 229,2009 131,2009 131,2010 130,2010 130,2009 81,2009 81,1770 127,1770 127,1619 129,1619 129,1001 81,1001 81,861 80,861 80,840 79,840 79,246 96,246"/>
	<TextEquiv conf="0.95599">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Até agora se supôs que todo o nosso conhecimento tinha
que se regular pelos objetos; porém, com esta hipótese,
fracassaram todas as tentativas de se estabelecer,
mediante conceitos, algum juízo a priori sobre os objetos,
o que teria ampliado nosso conhecimento. Tentemos ver,
pois, se não teremos mais sucesso com os problemas
da metafísica, supondo que os objetos devam regular-se
pelo nosso conhecimento, o que já concorda melhor com
a requerida possibilidade de um conhecimento a priori
dos objetos, que deva estabelecer algo sobre os mesmos
antes que nos sejam dados. O mesmo ocorreu com a
primeira ideia de Copérnico, o qual, percebendo que não
conseguiria explicar os movimentos do céu, admitindose que todo o exército de astros girava em torno do
expectador, julgou que obteria mais sucesso se fizesse
o próprio espectador mover-se em torno dos astros,
deixando estes em paz. (Prefácio à segunda edição da
Crítica da Razão Pura, B XVI-XVII).
Nessa famosa passagem, Kant apresenta sua proposta
de uma “revolução copernicana” na Metafísica, a qual
será elaborada e demonstrada ao longo do Tratado.
Nesse contexto, analise as afirmações que se seguem.
I. Kant vai mostrar que a experiência é constituída
inteiramente pela Razão.
II. Kant pretende mostrar que, embora todo nosso
conhecimento comece com a experiência, nem
todo ele se origina dela, pois, embora a matéria
do fenômeno seja empírica, a sua forma é a priori
dada e organizada objetivamente pela mente, por
meio de elementos puros a priori da Sensibilidade
e do Entendimento.
III. Kant irá mostrar que, embora a forma dos
fenômenos seja dada empiricamente, todos
os fenômenos estão regrados a priori pelas
Categorias puras a priori do Entendimento.
IV. Kant vai mostrar que Espaço e Tempo não são
propriedades ou relações das coisas em si
mesmas, mas são apenas formas puras a priori do
Entendimento.
V. Segundo Kant, há na Sensibilidade um conjunto de
Categorias puras a priori, que fornecem princípios
sintéticos a priori, os quais estruturam objetivamente
todos os fenômenos espaço-temporais.
É correto apenas o que se afirma em
A II.
B I e III.
C II e III.
D IV e V.
E I, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
