<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:29:29</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:39:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1536,254 1536,508 1535,508 1535,826 1536,826 1536,1092 1535,1092 1535,1149 1180,1149 1180,1197 1054,1197 1054,1395 875,1395 875,1394 826,1394 826,1167 834,1167 834,1106 920,1106 920,827 919,827 919,705 874,705 874,661 825,661 825,509 824,509 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96415">
	<Unicode>QUESTÃO 37
A difusão da democracia grega criava a demanda que
os sofistas pretendiam suprir em sua capacidade de
educadores profissionais. O caminho para o sucesso
político estava aberto a qualquer um, contanto que tivesse
a capacidade e o treino para sobrepujar seus competidores.
A necessidade primordial era dominar a arte de falar
persuasivamente. Em função disso, argumentou-se que
todo o ensino dos sofistas se resume na arte retórica.
GUTHRIE, W. K. C. Os sofistas. Tradução João Rezende Costa. São Paulo:
Paulus, 1995, p. 24. (com adaptações).
Considerando o texto sobre os sofistas, analise as
informações abaixo.
|. A retórica sofista tinha um lugar de destaque na
nascente democracia grega do século V a.C,
posto que a palavra se torna um instrumento
fundamental no mundo jurídico-político.
O papel do educador na Grécia clássica estava
diretamente ligado ao desejo de competição
pública, posto que os sofistas se interessam pela
prática da erística (disputa).
O sucesso político dependia da habilidade na
arte de falar, posto que os mais altos cargos
públicos eram ocupados pelos que possuíam uma
argumentação persuasiva.
Guthrie, W. K. C. Os sofistas. Tradução João Rezende Costa. São Paulo: Paulus,
1995, p. 24. (com adaptações)
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
l e Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
cCoOogGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 789,254 789,337 790,337 790,629 789,629 789,668 788,668 788,775 790,775 790,859 791,859 791,1015 790,1015 790,1396 128,1396 128,1359 81,1359 81,1015 79,1015 79,775 80,775 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96240">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Diz Tomás de Aquino na “Suma de Teologia” sobre
a virtude:
A virtude implica a perfeição da potência. Por isso,
segundo o livro I do “Céu”, a virtude de uma coisa se
determina em relação com o ponto máximo que essa coisa
pode atingir. Ora, o ponto máximo que uma potência pode
atingir tem que ser bom, pois todo mal importa defeito,
donde dizer Dionísio que todo mal é enfermo. E por isso
é necessário que a virtude de qualquer coisa seja defina
em relação com o bem. Logo, a virtude humana, que é um
hábito de ação, é um hábito bom e produtor de bem.
AQUINO, T. Suma de Teologia, Iª-IIª, Q. 55, art. 3, resp., ed. Loyola, v. 4, p. 98.
Tendo em vista o texto tomasiano sobre as virtudes,
analise as asserções abaixo.
Agir virtuosamente, conforme o fim da virtude perfeita, é
resultado do hábito bom praticado repetidas vezes
PORQUE
O hábito mau, ainda que praticado várias vezes, não
implica perfeição.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta:
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
