<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:30:45</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:44:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 430,192 430,260 1536,260 1536,945 1535,945 1535,1116 1080,1116 1080,1178 145,1178 145,1179 144,1179 144,1118 81,1118 81,975 80,975 80,260 119,260"/>
	<TextEquiv conf="0.94908">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O homem nasceu, como já foi provado, com um direito à liberdade perfeita e em pleno gozo de todos os direitos
e privilégios da lei da natureza, assim como qualquer outro homem ou grupo de homens na terra; a natureza lhe
proporciona, então, não somente o poder de preservar aquilo que lhe pertence — ou seja, sua vida, sua liberdade, seus
bens — contra as depredações e as tentativas de outros homens, mas de julgar e punir as infrações daquela lei em
outros, quando ele está convencido que a ofensa merece, e até com a morte, em crimes em que ele considera que a
atrocidade a justifica. Mas como nenhuma sociedade política pode existir ou subsistir sem ter em si o poder de preservar
a propriedade, e, para isso, punir as ofensas de todos os membros daquela sociedade, só existe uma sociedade política
onde cada um dos membros renunciou ao seu poder natural e o depositou nas mãos da comunidade em todos os
casos que os excluem de apelar por proteção à lei por ela estabelecida; e assim, excluído todo julgamento particular de
cada membro particular, a comunidade se torna um árbitro; e, compreendendo regras imparciais e homens autorizados
pela comunidade para fazê-las cumprir, ela decide todas as diferenças que podem ocorrer entre quaisquer membros
daquela sociedade com respeito a qualquer questão de direito e pune aquelas ofensas que qualquer membro tenha
cometido contra a sociedade com aquelas penalidades estabelecidas pela lei; deste modo, é fácil discernir aqueles que
vivem daqueles que não vivem em uma sociedade política. Aqueles que estão reunidos de modo a formar um único
corpo, com um sistema jurídico e judiciário com autoridade para decidir controvérsias entre eles e punir os ofensores,
estão em sociedade civil uns com os outros; mas aqueles que não têm em comum nenhum direito de recurso, ou seja,
sobre a terra, estão ainda no estado de natureza, onde cada um serve a si mesmo de juiz e de executor, o que é, como
mostrei antes, o perfeito estado de natureza.
LOCKE, J. Segundo tratado sobre o governo civil. 3 ed. Petrópolis: Vozes, 2001. p. 133. (Il, 87).
Considerando as ideias centrais de John Locke, redija um texto dissertativo que contemple os seguintes aspectos:
a) as razões de os homens se unirem em sociedade (valor: 5,0 pontos);
b) a relação entre Estado de natureza e a sociedade civil (valor: 5,0 pontos).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
