<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:31:34</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:47:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,256 1535,256 1535,772 1534,772 1534,963 1535,963 1535,1476 870,1476 870,1415 873,1415 873,1172 872,1172 872,1099 826,1099 826,941 825,941 825,880 826,880 826,772 823,772 823,256 841,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96841">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A estratégia seguida por Kant, no tratamento das
questões estéticas, não visa propor uma filosofia do belo
ou uma teoria das belas artes, nem fornecer uma descrição
das obras de arte e das suas qualidades estéticas. O que
ele faz é verdadeiramente o que se poderia chamar uma
abordagem fenomenológica, dada sob a forma de uma
análise da experiência estética do juízo estético ou juízo de
gosto — no intuito de captar, interpretar e compreender o
que nela está envolvido. Esse tipo de abordagem é o que
Kant designa por crítica e, por isso, a meditação kantiana
sobre os problemas estéticos dá-se como uma crítica do
juízo estético ou crítica do gosto. O que é que acontece
ou está em causa quando dizemos (ou pensamos para
nós próprios), a propósito, por exemplo, de uma flor que
encontramos na natureza ou num jardim, que ela é bela?
SANTOS, L. R.; SANTOS, L. R. A concepção Kantiana da experiência estética:
novidades, tensões e equilíbrios.Trans/Form/Ação, Marília, v. 33, n. 2, 2010.
Sobre os juízos de gosto acerca do belo em Kant, é correto
afirmar que
O a satisfação presente nos juízos sobre o agradável
e bom está sintonizada com o belo, uma vez que se
trata de juízos desinteressados e livres.
é fundamental, se quisermos saber se algo é belo ou
não, que consideremos as características relativas do
objeto que originou a experiência estética.
os juízos de natureza moral, a exemplo da recriminação
aos prédios que são feitos para impressionar, são
determinantes para que o juízo de gosto seja possível.
o juízo de gosto não é um juízo de conhecimento e,
portanto, não é lógico mas estético, e o fundamento
de representação é subjetivo.
faz-se necessário, para que alguém exerça o papel de
juiz em matéria de gosto.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,265 791,265 791,1127 790,1127 790,1364 789,1364 789,1482 790,1482 790,1508 789,1508 789,1687 534,1687 534,1752 203,1752 203,2005 104,2005 104,2007 81,2007 81,1721 174,1721 174,1409 129,1409 129,1389 174,1389 174,1228 80,1228 80,265 119,265"/>
	<TextEquiv conf="0.94947">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Serei de tal modo dependente do corpo e dos sentidos
que não possa existir sem eles? Mas eu me persuadi de
que nada existia no mundo, que não havia nenhum céu,
nenhuma terra, espíritos alguns, nem corpos alguns: não
me persuadi também, portanto, de que eu não existia?
Certamente não, eu existia, sem dúvida, se é que eu me
persuadi, ou, apenas, pensei alguma coisa. Mas há algum,
não sei qual, enganador mui poderoso e mui ardiloso que
emprega toda a sua indústria em enganar-me sempre.
Não há, pois, dúvida alguma de que sou, se ele me engana;
e, por mais que me engane, não poderá jamais fazer com
que eu nada seja, enquanto eu pensar ser alguma coisa.
De sorte que, após ter pensado bastante nisto e de ter
examinado cuidadosamente todas as coisas, cumpre
enfim concluir e ter por constante que esta proposição,
eu sou, eu existo, é necessariamente verdadeira todas as
vezes que a enuncio ou que a concebo em meu espírito.
DESCARTES, R. Meditações. In: Descartes. Trad. de J. Guinsburg e Bento Prado
Júnior. 3. ed. São Paulo: Abril Cultural, 1983. p. 73-142. (Os Pensadores).
Com base na passagem acima, em que Descartes afirma
a existência do pensamento, analise as afirmações abaixo.
I. Trata-se, nessa passagem, do cogito como
verdade eterna.
II. Trata-se, nessa passagem, do cogito como
verdade temporal.
III. Trata-se, nessa passagem, do cogito afirmado da
negação do Deus enganador.
IV. Trata-se, nessa passagem, do cogito como
primeira certeza do sistema cartesiano.
V. Trata-se, nessa passagem, do cogito afirmado da
negação da existência do mundo, do céu, da terra
e de todos os espíritos.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e IV.
D II e V.
E III e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
