<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:32:24</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:50:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="864,1296 1015,1296 1015,1345 1535,1345 1535,2005 873,2005 873,1856 872,1856 872,1802 873,1802 873,1617 826,1617 826,1504 824,1504 824,1345 864,1345"/>
	<TextEquiv conf="0.37165">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Aimportante corrente filosófica contemporânea conhecida
como Empirismo Lógico foi alvo de duras críticas por parte
de filósofos como K. Popper e W. Quine. Guardadas as
devidas diferenças teóricas entre esses dois filósofos,
qual o ponto comum de suas críticas?
O A crítica da distinção, ainda sustentada pelos
empiristas, entre enunciados analíticos e sintéticos.
O combate à tese empirista de que toda teoria ou
proposição significativa poderia ser logicamente
reduzida a enunciados elementares da experiência,
assim como a crença, que lhe está associada, na
existência de uma demarcação natural entre metafísica
e ciência natural.
O estatuto que os empiristas conferem à Epistemologia,
tratando-a ainda como “Filosofia Primeira”.
A confusão que os empiristas fazem
Epistemologia e psicologia do conhecimento.
A maneira com que os empiristas lançavam mão do
método dedutivo em seus enunciados.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,255 1536,255 1536,256 1537,256 1537,798 1535,798 1535,1175 1508,1175 1508,1257 826,1257 826,912 825,912 825,798 824,798 824,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.68267">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O homem possui a capacidade de construir
linguagens com as quais se pode exprimir todo sentido,
sem fazer ideia de como e do que cada palavra significa
— como também falamos sem saber como se produzem
os sons particulares. A linguagem corrente é parte
do organismo humano, e não menos complicada que
ele. É humanamente impossível extrair dela, de modo
imediato, a lógica da linguagem. A linguagem é um
traje que disfarça o pensamento. [...] A maioria das
proposições e questões que se formularam sobre temas
filosóficos não são falsas, mas contrassensos. Por isso,
não podemos de modo algum responder a questões
dessa espécie, mas apenas estabelecer seu caráter de
contrassenso. A maioria das questões e proposições
dos filósofos provém de não entendermos a lógica de
nossa linguagem.
WITTGENSTEIN, L. Tractatus logico-philosophicus. Tradução, apresentação e
ensaio introdutório de Luiz Henrique Lopes dos Santos. São Paulo: Edusp, 1993.
Com base no texto acima, é correto afirmar que
o
a filosofia, no Tractatus, é entendida como um domínio
privilegiado da análise lógica do pensamento humano.
Wittgenstein dá um valor especial à análise,
entendendo-a como um modo correto de revelar a
estrutura da lógica da linguagem.
a análise filosófica da linguagem coincide com a forma
lógica da linguagem.
O as proposições filosóficas são falsas e sem sentido.
O alinguagem expressa claramente o pensamento.
o
(C)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,260 790,260 790,261 791,261 791,799 790,799 790,1665 534,1665 534,1842 203,1842 203,1983 211,1983 211,2003 104,2003 104,2005 81,2005 81,1704 174,1704 174,1438 129,1438 129,1418 174,1418 174,1251 129,1251 129,1027 80,1027 80,929 175,929 175,799 79,799 79,260 96,260"/>
	<TextEquiv conf="0.95858">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O existencialismo ateu, que eu represento, é mais
coerente. Declara ele que, se Deus não existe, há pelo
menos um ser no qual a existência precede a essência,
um ser que existe antes de poder ser definido por
qualquer conceito, e que este ser é o homem ou, como
diz Heidegger, a realidade humana. Assim, não há
natureza humana, visto que não há Deus para a conceber.
O homem é, não apenas como ele se concebe, mas
como ele quer que seja, como ele se concebe depois da
existência, como ele se deseja após este impulso para
a existência: o homem não é mais que o que ele faz.
Assim, o primeiro esforço do existencialismo é o de pôr
todo homem no domínio do que ele é e de lhe atribuir a
total responsabilidade de sua existência.
 SARTRE, J. P. O existencialismo é um humanismo.
Seleção de textos de José Américo Motta Pessanha
traduções de Virgílio Ferreira et al. São Paulo: Abril Cultural, 1978. p. 6.
Com base no texto e nos conhecimentos acerca da
concepção de condição humana no pensamento de
Sartre, avalie as alternativas que se seguem.
I. A natureza humana é elemento constitutivo da
condição humana e oculta, ao mesmo tempo,
o sentimento de opressão e o movimento de
dignificação que faz o homem tomar consciência
de sua liberdade.
II. A condição humana manifesta a importância da
responsabilidade, que é indispensável à realização
da nossa existência.
III. A condição humana traduz a natureza humana, na
medida em que esta é a que dá o impulso para a
existência.
IV. A noção de “projeto” e a consequente ação que a
“ética da responsabilidade” implica expressam os
fundamentos da condição humana.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
