<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:32:57</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:52:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,260 1535,260 1535,962 1534,962 1534,1065 1535,1065 1535,1211 1534,1211 1534,1337 1535,1337 1535,1437 1534,1437 1534,1595 1535,1595 1535,1695 1279,1695 1279,1763 948,1763 948,2002 849,2002 849,2004 826,2004 826,1733 872,1733 872,1595 874,1595 874,1129 825,1129 825,1065 904,1065 904,962 857,962 857,917 823,917 823,261 824,261 824,260 841,260"/>
	<TextEquiv conf="0.68515">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Assim, pois, a inteligência de Deus constitui a
medida de tudo, não podendo, porém, ser medida ou
comensurada por ninguém e por nada, ao passo que as
coisas da natureza são ao mesmo tempo comensurantes
e comensuradas. Ao contrário, a nossa inteligência é
comensurada; é também comensurante, não porém em
relação às coisas criadas, mas em relação aos produtos do
engenho humano. Portanto, o objeto natural está colocado
entre duas inteligências e se denomina verdadeiro
segundo a sua conformidade com ambas. Segundo a
conformidade com a inteligência divina, a coisa criada
se denomina verdadeira, na medida em que cumpre a
função para a qual foi destinada pela inteligência divina.
Segundo a conformidade com a inteligência humana, a
coisa criada se denomina verdadeira, na medida em
que é apta a fornecer por si mesma uma base para um
julgamento correto.
AQUINO, T. Questões discutidas sobre a verdade. /n: Sto Tomás de Aquino/
Dante Alighieri/John Duns Scot/William of Ockam. 1. ed. São Paulo: Abril,
1973. (Coleção Os Pensadores). p. 23-59.
Considerando o trecho acima, em que Tomás de Aquino
discute a questão da verdade, analise as afirmações abaixo.
|. A inteligência humana é a medida das coisas
criadas.
Il. A medida de nossa inteligência são as coisas da
natureza.
Il. A conformidade do objeto natural com a
inteligência divina é posterior à conformidade com
a inteligência humana.
IV. A conformidade do objeto natural com a
inteligência divina é anterior à conformidade com
a inteligência humana.
V. A conformidade do objeto natural com a
inteligência divina é simultânea à conformidade
com a inteligência humana.
É correto apenas o que se afirma em
lei.
lelv.
Ieilv.
Ilev.
WMev.
CoOoçÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,1360 231,1360 231,1435 791,1435 791,1682 789,1682 789,1741 755,1741 755,2010 128,2010 128,2007 81,2007 81,1682 80,1682 80,1435 96,1435"/>
	<TextEquiv conf="0.96812">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Em Política |l, Aristóteles opõe-se vigorosamente à teoria
platônica da República, precisamente porque a cidade aí
é considerada como indivíduo; se fosse possível realizar
tal redução, “não seria preciso fazê-lo: aniquilaríamos a
cidade”. A polis não é indivíduo, é comunidade; a diferença
é clara: indivíduo vivo é um composto cujas partes
permanecem em potência, uma comunidade é pluralidade
cujas partes ou elementos estão em ato.
VERGNIERES, S. Ética e Política em Aristóteles: Physis, Ethos, Nomos. 2º ed.
São Paulo: Paulus, 2003. p. 301.
Na obra A Política, de Aristóteles, a cidade (polis) é
reunião de indivíduos e comunidade natural.
aglomeração de habitantes e sociedade civil.
associação de pessoas e comunidade econômica.
organização hierarquizada e comunidade política.
conjunto de pessoas e comunidade ética e política.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 265,191 265,252 790,252 790,905 789,905 789,1059 790,1059 790,1328 128,1328 128,1293 81,1293 81,966 79,966 79,941 80,941 80,626 78,626 78,252 96,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96311">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Com efeito, que nos diz a experiência? Ela nos
mostra que a vida da alma ou, se se quiser, a vida
da consciência, está ligada à vida do corpo, que há
solidariedade entre eles e nada mais. Mas este ponto
jamais foi contestado, e há uma grande distância entre
isto e a afirmação de que o cerebral é o equivalente do
mental, que poderíamos ler no cérebro tudo o que se
passa na consciência correspondente. A consciência
está incontestavelmente acoplada a um cérebro, mas não
resulta de nenhum modo disto que o cérebro desenhe
todos os detalhes da consciência, nem que a consciência
seja uma função do cérebro.
BERGSON, H. A alma e o corpo. In: Coleção Os pensadores. São Paulo:
Abril Cultural, 1979, p. 86-7.
De acordo com o pensamento de Henri Bergson, a relação
existente entre a alma e o corpo é a de equivalência
PORQUE
há mais atividade na consciência humana que no cérebro
correspondente.
Acerca dessas asserções, assinale a alternativa correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
