<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:31:09</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:46:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,152 1529,152 1529,257 1536,257 1536,535 1534,535 1534,698 1535,698 1535,852 1536,852 1536,946 1535,946 1535,1057 534,1057 534,1157 226,1157 226,1264 234,1264 234,1306 242,1306 242,1329 130,1329 130,1328 81,1328 81,1084 129,1084 129,676 80,676 80,536 79,536 79,257 119,257"/>
	<TextEquiv conf="0.95268">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A forma mercadoria e a relação de valor dos produtos de trabalho, na qual ele se representa, não têm que ver
absolutamente nada com sua natureza física e com as relações materiais que daí se originam. Não é mais nada que
determinada relação social entre os próprios homens que para eles assume a forma fantasmagórica de uma relação
entre coisas. Por isso, para encontrar uma analogia, temos de nos deslocar à região nebulosa do mundo da religião.
Aqui, os produtos do cérebro humano parecem dotados de vida própria, figuras autônomas, que mantêm relações
entre si e com os homens. Assim, no mundo das mercadorias, acontece com os produtos da mão humana. Isso eu
chamo o fetichismo que adere aos produtos de trabalho, tão logo são produzidos como mercadorias, e que, por isso,
é inseparável da produção de mercadorias.
MARX, K. O Capital, Trad. Barbosa, Regis e Kothe, Flávio, São Paulo, Abril Cultural, 1983, Livro I, Vol. 1, p. 71.
Considerando o texto apresentado e a abordagem de Marx acerca da relação de trabalho, avalie as afirmações que
se seguem.
I. A religião é um poderoso instrumento de análise e denúncia da escravidão e exploração nas relações de
trabalho e tem um significativo papel para explicar os verdadeiros conteúdos existenciais do ser humano.
II. No modo de produção capitalista, o trabalho adquire uma dimensão abstrata, que leva ao falseamento da sua
verdadeira dimensão, e à fetichização da mercadoria, que oculta as dimensões sociais do trabalho.
III. Marx, com sua investigação sobre a relação mercadoria e trabalho, sinaliza que, na forma de produção
estabelecida pelo capitalismo, o homem perde seu valor como ser humano e passa a ter valor apenas por
aquilo que consegue produzir.
IV. O texto leva ao entendimento de que a mercadoria determina as novas relações sociais, com isso, seres
humanos também se tornam mercadorias alienadas, com valores predeterminados e preestabelecidos, que
serão julgados pelo seu poder financeiro ou pela sua força de trabalho.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C I, II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
