<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:29:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:37:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,268 1536,268 1536,483 1534,483 1534,752 1392,752 1392,1018 1459,1018 1459,1100 1194,1100 1194,1155 987,1155 987,1210 129,1210 129,1211 128,1211 128,1206 81,1206 81,926 79,926 79,837 81,837 81,652 80,652 80,269 81,269 81,268 96,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96074">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Mas, analisando outro caso, quando um cidadão, não por suas crueldades ou outra qualquer intolerável violência, e
sim pelo favor dos concidadãos, se torna príncipe de sua pátria – o que se pode chamar principado civil (e para chegar
a isto não são necessários grandes méritos nem muita sorte, mas antes uma astúcia feliz), digo que se chega a esse
principado ou pelo favor do povo ou pelo favor dos poderosos. É que em todas as cidades se encontram estas duas
tendências diversas e isto nasce do fato de que o povo não deseja ser governado nem oprimido pelos grandes, e estes
desejam governar e oprimir o povo.
MAQUIAVEL, N. O Príncipe. In: Maquiavel. Traduções de Livio Xavier. 5.
ed. São Paulo: Nova Cultural, 1991. (Coleção Os Pensadores). p. 1-110.
Tendo como referência o texto acima, analise as asserções a seguir.
Rompendo com a tradição política que o antecedeu, Maquiavel não aceita a ideia da boa comunidade política constituída
para o bem comum e a justiça,
PORQUE
a política nasce das lutas sociais e é obra da própria sociedade para dar a si mesma unidade e identidade.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
