<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:31:19</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:46:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,265 1536,265 1536,424 1534,424 1534,484 1533,484 1533,636 1536,636 1536,803 1535,803 1535,983 534,983 534,1213 195,1213 195,1317 104,1317 104,1319 81,1319 81,1024 129,1024 129,603 80,603 80,533 945,533 945,424 80,424 80,265 96,265"/>
	<TextEquiv conf="0.95478">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A crítica comunitarista do liberalismo pode conduzir-nos à redescoberta de um modo de pensar que foi primeiramente
desenvolvido há muito séculos, mas cujas potencialidades ainda não foram exploradas, porque, com Hobbes, refletir
sobre o político foi assumir uma orientação dita científica, implicando a rejeição dos seus aspectos normativos e a
predominância de uma concepção instrumental.
MOUFFE, C. O Regresso do Político. Lisboa: Gradiva, 1996, p. 57.
Considerando o fragmento de texto acima, avalie as afirmações que se seguem com relação ao debate contemporâneo,
no domínio da filosofia política, em torno do liberalismo e comunitarismo.
I. Liberais e comunitaristas buscam respostas ao problema do julgamento político e dos princípios que regem as
práticas e as instituições políticas.
II. No âmbito da filosofia política, o debate contemporâneo sobre indivíduo e comunidade tem-se constituído por
ideias divergentes diante dos posicionamentos dos filósofos liberais e comunitaristas.
III. A tradição liberal tem obtido força na sociedade contemporânea porque se tem mostrado homogênea.
Os liberais, na linha de Kant, defendem que a política está desprovida de significação moral e que o Estado
não é mais do que um instrumento destinado a assegurar a coexistência pacífica dos indivíduos em uma
determinada sociedade contratualista.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C III.
D I e II.
E I e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
