<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:32:07</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:49:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,255 1536,255 1536,580 1534,580 1534,688 1535,688 1535,1213 872,1213 872,1121 873,1121 873,820 826,820 826,668 825,668 825,580 824,580 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96893">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Concedei, Senhor, que eu perfeitamente saiba se
primeiro Vos deva invocar ou louvar, se, primeiro, Vos
deva conhecer ou invocar. E como invocarei o meu Deus
— meu Deus e meu Senhor —, se, ao invocá-l'O, O invoco
sem dúvida dentro de mim? E que lugar há em mim, para
onde venha o meu Deus, para onde possa descer o Deus
que fez o céu e a terra? Pois será possível — Senhor meu
Deus — que se oculte em mim alguma coisa que Vos possa
conter? É verdade que o céu e a terra que criastes e no
meio dos quais me criastes, Vos encerram?
AGOSTINHO. Confissões, livro |, cap. | e cap. Il, ed. Vozes, p. 23 e 24.
O texto agostiniano citado apresenta o seguinte problema.
O A busca de Deus se volta para a interioridade do
homem, mas apenas de modo metafórico, pois é
impossível o limitado conter o ilimitado.
Sua condição de cristão e pecador gera angústias
sobre o seu destino e seu distanciamento do Criador,
donde a impossibilidade de alcançá-l'O.
O problema filosófico consiste em buscar o Criador a
partir das coisas exteriores, do céu e da terra, para
depois chegar ao homem.
A aproximação ao Criador implica busca, peregrinação
para os lugares onde sua manifestação é mais palpável
e perceptível.
A busca de Deus, que se confunde com a busca da
verdade, é um voltar-se para si mesmo, num duplo
movimento de chamamento e procura.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,250 790,250 790,251 791,251 791,389 790,389 790,976 534,976 534,1066 202,1066 202,1195 211,1195 211,1215 104,1215 104,1217 81,1217 81,997 129,997 129,922 175,922 175,808 174,808 174,741 129,741 129,645 80,645 80,250 119,250"/>
	<TextEquiv conf="0.95668">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Julgamos conhecer cientificamente cada coisa, de
modo absoluto e não, à maneira sofística, por acidente,
quando julgamos conhecer a causa pela qual a coisa é,
que ela é a sua causa e que não pode essa coisa ser de
outra maneira.
Uma vez que é impossível ser de outra maneira aquilo
de que há ciência, em sentido absoluto, será necessário o
que é conhecido segundo a ciência demonstrativa.
ARISTÓTELES. Segundos Analíticos, livro I, cap. 2, 71b9-12 e livro I, cap. 4, 73a21-23.
Trad. Oswaldo Porchat. Ciência e Dialética em Aristóteles, p. 35-36.
Considerando o texto aristotélico, analise as afirmações
a seguir.
I. Causalidade e necessidade são dois elementos
fundamentais do conhecimento que se pretende
demonstrativo.
II. O conhecimento que parte dos acidentes é
também um conhecimento necessário.
III. O conhecimento de algo não é necessariamente o
conhecimento da sua causa, mas tão somente da
sua essência.
IV. Somente se diz conhecimento científico daquilo
que é conhecido demonstrativamente.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C I e IV.
D II e III.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="139,1250 266,1250 266,1322 790,1322 790,1431 789,1431 789,1751 790,1751 790,2006 128,2006 128,1973 81,1973 81,1656 79,1656 79,1515 80,1515 80,1322 139,1322"/>
	<TextEquiv conf="0.34757">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os filósofos medievais que conceberam os universais
como sendo entes reais, subsistentes em si, e afirmavam
a perfeita adequação entre conceitos universais e a
realidade são chamados de realistas
PORQUE
foram diretamente influenciados pelo neoplatonismo,
cuja concepção metafísica fundamenta-se no estudo da
realidade compreendida como manifestação de Deus.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa da primeira
C A primeira asserçao é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
