<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:32:40</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:51:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="884,1017 1015,1017 1015,1080 1535,1080 1535,1339 1534,1339 1534,1483 1535,1483 1535,1761 1279,1761 1279,1810 947,1810 947,1988 948,1988 948,2009 1535,2009 1535,1988 1535,2009 849,2009 849,2010 826,2010 826,1780 874,1780 874,1461 826,1461 826,1460 825,1460 825,1080 884,1080"/>
	<TextEquiv conf="0.96630">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Na eternidade nada passa, tudo é presente, ao passo
que o tempo nunca é todo presente. Esse tal verá que o
passado é impelido pelo futuro e que todo o futuro está
precedido de um passado, e todo passado e futuro são
criados e dimanam d'Aquele que sempre é presente.
Quem poderá prender o coração do homem, para que
pare e veja como a eternidade imóvel determina o futuro e
Oo passado, não sendo nem passado nem futuro?
AGOSTINHO. Confissões, livro XI, cap. 11, ed. Vozes, p. 276.
Considerando o texto agostiniano, avalie as afirmações
a seguir.
|. A eternidade não é perpetuidade, a extensão
indefinida do tempo entre o passado e o futuro.
Il. A eternidade é impossível de ser pensada pelos
homens, por serem limitados pelo tempo.
Ill. A eternidade é o que absolutamente não passa,
não muda, permanecendo idêntica a si mesma.
IV. A eternidade é a medida do tempo, por ser este
finito e limitado por aquela.
É correto apenas o que se afirma em
Tell.
lei.
Nell.
lelv.
elv.
CoçÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,255 1539,255 1539,519 1535,519 1535,828 1534,828 1534,978 1533,978 1533,979 874,979 874,978 873,978 873,946 826,946 826,633 825,633 825,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.67480">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um professor afirma que o filósofo X é um grande
pensador cuja obra é mais relevante que a do filósofo Y
porque as pessoas que têm realmente conhecimento do
que é a filosofia preferem o filósofo X. Em seguida, ao
responder a dúvida de um aluno a respeito das pessoas
que teriam realmente conhecimento do que é a filosofia,
afirma que elas podem ser identificadas por preferirem o
pensador X ao Y.
Este é um exemplo de raciocínio circular, ao qual se
convencionou chamar de petição de princípio, e é
caracterizado por ser formalmente
inválido e falso.
inválido e incapaz de estabelecer a verdade de sua
conclusão.
inválido, mas capaz de estabelecer a verdade de sua
conclusão.
válido e capaz de estabelecer a verdade de sua
conclusão.
válido, mas incapaz de estabelecer a verdade de sua
conclusão.
o O oO OO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 231,192 231,261 790,261 790,907 791,907 791,975 790,975 790,1487 719,1487 719,1593 790,1593 790,2012 81,2012 81,1567 79,1567 79,1541 81,1541 81,1282 80,1282 80,1017 150,1017 150,887 79,887 79,261 119,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96586">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Ser bom, quando se pode, é um dever e, ademais,
existem certas almas tão capacitadas para a simpatia
que, mesmo sem qualquer motivo de vaidade ou de
interesse, elas experimentam uma satisfação íntima em
irradiar alegria em torno de si e vivem o contentamento de
outrem, na medida em que ele é obra sua. Mas eu acho
que, no caso de uma ação desse tipo, por mais de acordo
com o dever e mais amável que seja, não possui, porém,
verdadeiro valor moral, já que ela se coloca no mesmo
plano de outras inclinações, a ambição, por exemplo, que,
quando coincide com o que realmente está de acordo com
o interesse público e o dever, com o que, por conseguinte,
é honorável, merece louvor e encorajamento, mas não
respeito, pois falta a essa máxima o valor moral, isto é, o
fato de que essas ações sejam feitas não por inclinação,
mas por dever.
KANT, I. Fundamentação da metafísica dos costumes. In: VERGEZ, A.;
HUISMAN, D. História dos filósofos ilustrada pelos textos. 6. ed. Rio de
Janeiro: Freitas Bastos, p. 269, 1984.
Tendo como referência esse texto, avalie as asserções
que se seguem.
Dar uma esmola ou pagar uma refeição para um mendigo
na rua, motivados apenas pela felicidade que sentimos
quando ajudamos pessoas em tal estado, é uma ação
desprovida de valor moral,
PORQUE,
para Kant, somente a ação ditada unicamente pelo dever,
isenta da influência de qualquer outra motivação, é que
possui valor moral.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
