<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:22:58</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:27:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-09.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,286 1532,286 1532,492 1533,492 1533,688 78,688 78,492 79,492 79,263 78,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96429">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Os exames de malária no Brasil, especialmente na Região Amazônica, são realizados por detecção ativa
(DA), quando há busca de casos nos domicílios em áreas de risco, ou por detecção passiva (DP), por meio dos
atendimentos da demanda dos pacientes que procuram os postos de diagnóstico.
No período de 2003 a 2011, foi observado um aumento no percentual de exames realizados de forma
ativa na região, especialmente a partir de 2007, quando passa a ocorrer uma inversão na proporção entre
DA e DP (Figura |). Ao final desse período, o incremento de exames por DA foi de 83,4%, o que correspondeu
a um aumento de 647 143 exames. Esse aumento pode ser explicado, em parte, pela inserção da coleta de
lâminas para diagnóstico de malária nas ações da Atenção Básica e, também, pela intensificação das ações de
detecção ativa pelos agentes de controle de endemias. A positividade da DP na Região Amazônica foi sempre
superior à da DA em todos os anos do período estudado (Figura II). Em 2011, o percentual de exames por DA
na Região representou mais de 50,0% dos exames realizados; no entanto, 77,4% dos casos foram detectados
de forma passiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="207,681 207,1652 1539,1652 1539,681"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r61" type="paragraph">
	<Coords points="78,1663 1532,1663 1532,2004 79,2004 79,1689 78,1689"/>
	<TextEquiv conf="0.96202">
	<Unicode>Disponível em: &lt;http://portalsaude.saude.gov.br&gt;. Acesso em: 11 jul. 2013 (adaptado).
A partir das informações do texto e dos gráficos acima, conclui-se que
O o aumento de 647 143 exames está relacionado com a detecção ativa (DA), demonstrando a vantagem
dessa estratégia em relação à detecção passiva (DP) no controle da endemia.
O a detecção ativa (DA) corresponde a 83,4% dos exames realizados na Região Amazônica.
O a inversão na proporção entre detecção ativa (DA) e detecção passiva (DP) está relacionada ao aumento
de positividade na detecção passiva (DP).
O a positividade mais expressiva da detecção passiva (DP) ocorre pela inserção da coleta de lâminas para
diagnóstico de malária nas ações da Atenção Básica.
O o aumento no número de exames ocorreu por causa da detecção ativa (DA); entretanto, a detecção
passiva (DP) continua identificando maior número de casos positivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
