<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T06:22:18</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:37:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-14.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,289 1532,289 1532,818 465,818 465,870 316,870 316,1027 249,1027 249,1077 198,1077 198,1076 192,1076 192,1075 162,1075 162,1074 158,1074 158,1073 154,1073 154,1072 150,1072 150,1071 145,1071 145,1070 80,1070 80,1069 78,1069 78,1032 79,1032 79,883 80,883 80,836 127,836 127,425 79,425 79,263 78,263"/>
	<TextEquiv conf="0.61533">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A acupuntura, técnica bastante difundida devido às suas propriedades anti-inflamatórias, ansiolíticas,
miorrelaxantes, analgésicas e ativadoras da função imunológica no organismo humano, tem sido muito
utilizada como terapia coadjuvante em diversas especialidades médicas. Em relação ao tratamento das dores,
avalie as afirmações a seguir.
|. O estímulo nociceptivo provocado pela inserção da agulha promove resposta neuro-humoral do
organismo, onde há secreção de substâncias opioides, tais quais, as endorfinas e encefalinas, que
modulam a passagem da mensagem dolorosa. Como resultado se observa um potente efeito analgésico
da acupuntura.
Il. A inserção das agulhas estimula as fibras A delta, cujos impulsos trafegam mais rápido do que os
estímulos de dor carregados pelas fibras C não-mielinizadas. Por meio de conexões neuronais, isso
causa um impulso inibitório descendente que provoca analgesia.
Ill. No tratamento específico das dores, obtêm-se melhores resultados através da estimulação intensa
dos pontos,do que com estimulação menos intensa. Esse estímulo causado pelas agulhas faz com que
substâncias como adrenalina e serotonina sejam liberadas, causando sensação de bem-estar.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="78,1141 1532,1141 1532,1759 465,1759 465,1810 316,1810 316,2004 79,2004 79,1823 80,1823 80,1777 127,1777 127,1474 79,1474 79,1380 78,1380"/>
	<TextEquiv conf="0.96141">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Ao longo da última década, os serviços de saúde brasileiros vêm passando por significativos avanços na
área de implantação, gestão e garantia da qualidade nos serviços prestados. Essas melhorias vêm ocorrendo
em função das exigências por parte dos consumidores e da ampliação da legislação e maior fiscalização dos
órgãos públicos. Insere-se neste contexto, o profissional biomédico que, por meio da atuação em auditoria
e consultoria, tem encontrado uma área em crescimento, carente de profisssionais qualificados. A atuação
do biomédico em auditoria é regulamentada pela Resolução nº 184, de 26 de agosto de 2010, do Conselho
Federal de Biomedicina.
Considerando as especificidades e características da atuação em auditoria do biomédico, avalie as
afirmações a seguir.
|. O auditor pode fornecer relatórios e pareceres para a vigilância sanitária municipal, estadual e federal.
Il. A acreditação, que é um dos serviços prestados pelo auditor, é um processo voluntário em que uma
instituição, governamental ou não, avalia um laboratório por meio de auditoria e determina se ele
atende a requisitos predeterminados para exercer as tarefas a que se propõe.
Ill. A atividade de consultoria é um serviço prestado por uma pessoa ou por um grupo de pessoas,
independente(s) e qualificada(s), para a identificação e investigação de problemas que digam respeito
à política, à organização, aos procedimentos e aos métodos de um serviço de saúde.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O le, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
