<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:22:32</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:28:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-12.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,292 1535,292 1535,639 1534,639 1534,694 1533,694 1533,878 1534,878 1534,1133 1535,1133 1535,1407 80,1407 80,1408 79,1408 79,640 78,640"/>
	<TextEquiv conf="0.95619">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Ahanseníase é uma doença crônica granulomatosa, proveniente deinfecção causada pelo Mycobacterium
leprae. Esse bacilo tem a capacidade de infectar grande número de indivíduos, embora poucos adoeçam.
O período de incubação da hanseníase é de 2 a 7 anos. Há referências a períodos mais curtos, como, por
exemplo, de 7 meses, e também a períodos mais longos, como de 10 anos. O domicílio é apontado como
importante espaço de transmissão da doença, embora ainda existam lacunas no conhecimento quanto aos
prováveis fatores de risco implicados, especialmente aqueles relacionados ao ambiente social. A melhoria
das condições de vida e o avanço do conhecimento científico modificaram significativamente o quadro da
doença, que atualmente tem tratamento e cura. No Brasil, cerca de 47 000 casos novos são detectados a
cada ano, sendo 8% deles em menores de 15 anos.
Disponível em: &lt;http://portal.saude.gov.br&gt;. Acesso em: 4 ago. 2013 (adaptado).
Considerando o texto acima e conteúdo correlato, é possível afirmar que
O o Mycobacterium leprae é um agente infeccioso que se caracteriza por alta infectividade e alta
patogenicidade, propriedades essas que ocorrem em função de suas características biológicas intrínsecas.
O o ser humano e os animais silvestres são reconhecidos como reservatórios do bacilo de Hansen, sendo as
condições individuais do reservatório e do parasito os fatores que estão relacionados à alta patogenicidade
da doença.
O ahanseníase tem curto período de incubação e sua frequência se distribui igualmente, independentemente
de faixa etária; entretanto, alguns fatores podem interferir na taxa de incidência, tais como: áreas
endêmicas, exposição precoce e focos domiciliares.
O as vias aéreas superiores são as principais vias de eliminação do bacilo de Hansen e o uso comum de
objetos contaminados é a principal porta de entrada para o parasito; portanto, não é necessário contato
direto com a pessoa doente não tratada para que a transmissão ocorra.
O o alto potencial incapacitante da hanseníase está diretamente relacionado ao poder imunogênico do
Mycobacterium leprae e, assim como em outras doenças infecciosas, a conversão de infecção em doença
depende de interações entre fatores individuais do hospedeiro, fatores ambientais e características
desse bacilo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
