<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:22:25</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:29:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-13.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 250,232 250,277 1533,277 1533,545 1532,545 1532,546 1531,546 1531,668 1533,668 1533,1449 569,1449 569,1505 260,1505 260,1749 259,1749 259,1750 79,1750 79,1528 80,1528 80,1471 125,1471 125,1340 127,1340 127,642 80,642 80,641 79,641 79,546 78,546"/>
	<TextEquiv conf="0.96127">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O controle de qualidade é uma importante ferramenta empregada nos laboratórios clínicos para validar os
processos inseridos na fase analítica, garantindo a confiabilidade dos resultados. As atividades de controle de qualidade
devem ser realizadas sistematicamente em todos os setores analíticos, por exemplo, na rotina de microbiologia
e uroanálise. As infecções urinárias são diagnosticadas por meio de métodos quali-quantitativos e por meio de
cultivos, havendo risco de contaminação, o que torna os procedimentos de controle de qualidade imprescindíveis.
Uma série de medidas podem ser adotadas para evitar erros analíticos, e elas devem ocorrer com o mais rigoroso
acompanhamento profissional.
Considerando os procedimentos de controle de qualidade que devem ser adotados nos setores de
microbiologia e uroanálise, avalie as afirmações a seguir.
|. Meios de cultivo preparados em laboratório devem ser testados para esterilidade, incubando-se
5% do lote a 35+2ºC por 18 a 24 horas e, em seguida, 24 horas em temperatura ambiente. Caso
sejam detectados contaminantes como resultado de esterilização inadequada, defeito na autoclave,
contaminação do ambiente, contaminação do sangue ou outro complemento adicionado contaminado,
o lote deve ser desprezado e novo lote deve ser produzido antes da liberação para uso.
Il. Caso os meios de cultivo sólidos que demonstram sinais de ressecamento e os meios de cultivo líquidos
que sofreram diminuição do volume original não apresentem nenhum sinal de contaminação, ambos
poderão ser utilizados. Contudo, em casos como esses, é necessário que eles estejam dentro do
prazo de validade.
Ill. Amostras de urina não-refrigeradas têm viabilidade curta. Por esse motivo, tais amostras deverão
ser analisadas em, no máximo, 4 horas, o que evita prejuízos em relação à análise microbiológica
ou citológica.
IV. A habilidade do meio de cultivo de permitir crescimento de microrganismos definidos deve
ser determinada pela inoculação com isolado específico da cultura-estoque, de acordo com as
características esperadas da cepa teste, diante de cada tipo de meio. Um erro frequente no controle
de qualidade é o uso de inóculo muito carregado para esse propósito.
V. Erros sistemáticos podem ocorrer durante os testes de sensibilidade aos antimicrobianos. Entre eles
estão a identificação de um único antimicrobiano fora do intervalo para uma determinada cepa ATCC
ou a presença de múltiplos tipos de colônias.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O LWeilv.
OMmMev
O 1, IVev.
OÔI6HEeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
