<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:22:42</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:28:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-11.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,275 1533,275 1533,1144 79,1144 79,1145 78,1145 78,390 79,390 79,263 78,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96767">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Embora os transgênicos sejam muito discutidos na perspectiva das políticas de produção agrícola, as
aplicações biotecnológicas de organismos geneticamente modificados (OGM) são inúmeras e vêm sendo
utilizadas há cerca de duas décadas na produção industrial.
Um exemplodouso datecnologia associada aos OGMs é a quimosina, uma enzimaimportante na coagulação
de lacticínios, pioneira entre os produtos gerados por OGM e que está no mercado desde os anos 1990. Essa
enzima era tradicionalmente extraída do estômago de mamíferos. Nos anos 1990, foram criadas bactérias
geneticamente modificadas contendo DNA de células estomacais de animais. Essas bactérias passaram a ser
utilizadas, em larga escala, em um processo de fermentação para a síntese da referida enzima. A quimosina
produzida desse modo tem estrutura molecular idêntica àquela que era obtida da forma tradicional.
Disponível em: &lt;http://www.afolhatorres.com.br&gt;. Acesso em: 30 jul. 2013 (adaptado).
Com base no texto, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. A produção de queijos com uso da quimosina sintetizada por bactérias geneticamente modificadas
é considerada segura para o consumidor do alimento, e os queijos assim produzidos não podem ser
classificados como alimentos transgênicos.
PORQUE
Il. A quimosina utilizada na fabricação de queijos, embora seja um OGM, é eliminada no final do processo
produtivo.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,1165 249,1165 249,1226 1533,1226 1533,1373 1532,1373 1532,1768 569,1768 569,1840 204,1840 204,1960 211,1960 211,1988 80,1988 80,1989 79,1989 79,1772 127,1772 127,1457 79,1457 79,1196 78,1196"/>
	<TextEquiv conf="0.96499">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O Código Deontológico organiza um conjunto de princípios e regras de condutas em cada profissão que
primam pelo respeito aos princípios bioéticos da autonomia, beneficência, não-maleficência e justiça.
O Conselho Federal de Biomedicina — CFBm, no uso de suas atribuições legais, regulamenta o novo Código de
Ética da Profissão com a Resolução nº 198, de 21 fevereiro de 2011.
Com base nessas regulamentações e no cumprimento ao Código Deontológico no exercício da Biomedicina,
avalie as afirmações a seguir.
|. O biomédico é um profissional da saúde e deve contribuir para a salvaguarda da saúde pública em
geral e das ações de educação dirigidas à comunidade, respeitando todos os princípios deontológicos.
Il. As normas éticas devem ser seguidas pelos profissionais biomédicos no exercício da profissão
independentemente da função ou cargo que ocupam, assim como o sigilo profissional.
Ill. O biomédico obedecerá ao princípio da legalidade, podendo exercer até dois cargos ou empregos
privativos de profissionais de saúde, com profissões regulamentadas, sendo vedada a acumulação
remunerada de dois cargos públicos.
IV. A conduta profissional do biomédico requer sigilo profissional apenas em situações solicitadas pelo
paciente ou que não tragam riscos à sua sobrevivência.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
O Iv.
Biel
O le.
O lleiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
