<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:21:48</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:44:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-18.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="826,232 997,232 997,292 1532,292 1532,293 1533,293 1533,715 1532,715 1532,908 1533,908 1533,1091 1531,1091 1531,1240 1251,1240 1251,1359 1274,1359 1274,1455 1305,1455 1305,1487 827,1487 827,1240 826,1240 826,715 825,715 825,292 826,292"/>
	<TextEquiv conf="0.96764">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A Toxicologia compreende várias áreas, entre
elas a ambiental, a analítica, a ocupacional e a
forense. As análises toxicológicas forenses, utilizadas
especialmente pelas Polícias Técnicas, têm como
finalidade a detecção e identificação de agentes
químicos que possam ter causado dano ao ser
humano, animal ou meio ambiente. No início do
ano de 2013, na cidade de Santa Maria, Rio Grande
do Sul, ocorreu uma tragédia em uma casa noturna
onde mais de duzentas pessoas morreram devido a
um incêndio.
A perícia tenta resolver algumas questões, a fim de
compreender melhor os casos forenses. Algumas das
perguntas que podem ser feitas, nesse contexto, são:
Qual é o marcador toxicológico indicado para avaliar
vítimas de incêndio com suspeita de asfixia? No caso
da espuma usada para isolamento acústico, qual
substância predominante nesse material deve ser
identificada nas vítimas?
Considerando o contexto apresentado, escolha a
opção que responde, de forma correta, cada uma
das perguntas acima, respectivamente.
O Ácido hipúrico, cianeto.
O Gás carbônico, ácido nítrico.
O Carboxihemoglobina, cianeto.
O Ácido hipúrico, gás carbônico.
O sulfehemoglobina, ácido nítrico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 237,232 237,292 784,292 784,1509 785,1509 785,1619 784,1619 784,1989 80,1989 80,1990 79,1990 79,1635 80,1635 80,1510 79,1510 79,1233 78,1233"/>
	<TextEquiv conf="0.95508">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Grande quantidade de lixo está acumulada
nos fundos de um hospital. Sacos plásticos de
cor branca leitosa, padronizados, com o símbolo
de risco biológico foram fotografados. Procurado
pela reportagem, o gestor de resíduos de saúde da
instituição confirmou que o lixo estava acumulado
na parte dos fundos do hospital, mas disse que não
era material contaminado, porque o descarte seguia
normas estabelecidas pela Agência Nacional de
Vigilância Sanitária (Anvisa). “Há alguns dias, parte
do material coletado pela empresa voltou do aterro
sanitário por ordem da Superintendência Municipal
de Limpeza Urbana, que entendeu que havia a
mistura de lixo comum com o hospitalar”, informou
o responsável.
Disponível em: &lt;http://g1.globo.com&gt;. Acesso em: 30 jun. 2013 (adaptado).
A situação descrita na reportagem demonstra
irregularidades no manejo dos resíduos gerados no
serviço de saúde (RSS). Por tratar-se de resíduos
com potencial de causar danos à saúde e ao
meio ambiente, qual é a recomendação básica,
regulamentada pelos órgãos competentes, para O
manejo desses resíduos?
O O gerador dos resíduos é responsável pela
segregação e acondicionamento dos RSS gerados
por ele, até à destinação final.
O As autoridades municipais são legalmente
responsáveis pelo gerenciamento dos RSS, desde
que estes estejam devidamente acondicionados.
O AAnvisa é o órgão responsável pela elaboração do
Plano de Gerenciamento de Resíduos de Serviços
de Saúde (PGRSS) dos serviços geradores de RSS.
O Os RSS são descartados nos aterros sanitários
juntamente com o lixo comum, porém devidamente
acondicionados e rotulados, para que sejam
preservados a saúde pública e o meio ambiente.
O Os resíduos biológicos devem ser acondicionados
em recipiente metálico, com tampa vedável,
rotulados com o símbolo de risco biológico, para
que a saúde pública e o meio ambiente sejam
preservados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="805,234 805,2028 810,2028 810,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
