<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:21:31</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:33:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-20.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="76,576 76,1500 1560,1500 1560,576"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="79,231 249,231 249,286 1532,286 1532,481 1531,481 1531,1613 1533,1613 1533,1833 1532,1833 1532,1985 1242,1985 1242,1986 951,1986 951,1987 79,1987 79,486 78,486 78,232 79,232"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A flebite e a infiltração são complicações comumente identificadas na terapia intravenosa periférica.
A flebite pode ser classificada como química, mecânica ou infecciosa. No caso da flebite química, sua causa
pode advir, entre outros fatores, dos extremos de potencial hidrogeniônico (pH), ocasionando, assim, resposta
inflamatória na camada íntima da veia, que pode levar à infiltração, edema, trombose e morte celular. A faixa
de pH de risco para as complicações da terapia corresponde aos valores de pH inferiores a 5,5 e superiores
a8,0.
Os gráficos abaixo mostram a variação do pH de antimicrobianos diluídos em NaCl 0,9% , na presença ou
ausência de luz.
Com base no texto e nos gráficos apresentados e considerando as soluções testadas, tanto na ausência
quanto na presença de luz, assinale a opção correta.
O A solução de Sulfato de Amicacina possui concentração de íons H+ semelhante à concentração de íons
OH- indicativa de neutralidade da solução, e impõe risco a pacientes submetidos à terapia intravenosa.
O A solução de Sulfato de Amicacina possui concentração de íons H+ semelhante à concentração de íons OH-
indicativa de neutralidade da solução, e não impõe risco a pacientes submetidos à terapia intravenosa.
O A solução de Cloridrato de Vancomicina é a que possui maior concentração de íons H+ e não impõe risco
a pacientes submetidos à terapia intravenosa.
O A solução de Cloridrato de Vancomicina é a que possui maior concentração de íons H+ e impõe risco a
pacientes submetidos à terapia intravenosa.
O A solução de Penicilina G Potássica é a que possui maior concentração de íons OH-, em todos os tempos
analisados, e não impõe risco a pacientes submetidos à terapia intravenosa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
