<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:21:24</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:43:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-21.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="826,231 997,231 997,284 1533,284 1533,1462 1532,1462 1532,1588 1533,1588 1533,1647 1532,1647 1532,1971 1367,1971 1367,2006 875,2006 875,1971 827,1971 827,1499 826,1499 826,1242 825,1242 825,284 826,284"/>
	<TextEquiv conf="0.96500">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Estatísticas mundiais a respeito da infertilidade
mostram que mais ou menos 15% dos casais
que desejam engravidar apresentam algum
tipo de infertilidade. Durante muito tempo, os
empecilhos eram todos atribuídos às mulheres e só
recentemente passaram a fazer parte do universo
masculino. Talvez seja essa a razão de se saber tão
pouco sobre a infertilidade no homem. Por isso,
atualmente, a conduta é encaminhar o casal para
avaliação. A dificuldade pode estar tanto em um
quanto no outro, ou nos dois parceiros. Estudos
mostram que varicocele, processos infecciosos e
disfunções hormonais são praticamente as únicas
causas reversíveis da infertilidade masculina.
Ninguém sabe como aumentar o número e a
qualidade dos espermatozoides. Também não se
sabe explicar os casos de infertilidade idiopática
ou de infertilidade sem causa aparente, quando,
apesar de homem e mulher preencherem
totalmente as condições necessárias para a
gravidez, ela não acontece. Outra constatação
indiscutível é que os anabolizantes podem acabar
com a produção dos espermatozoides, e maconha,
cocaína e álcool comprometem sua qualidade.
Depois do surgimento da inseminação artificial e
da feritlização in vitro, a infertilidade masculina não
significa mais a impossibilidade definitiva de ter
filhos. O diagnóstico bem feito é fundamental para
a escolha do método mais indicado para superar
essa dificuldade.
Disponível em: &lt;http://drauziovarella.com.br&gt;.
Acesso em: 25 jul. 2013 (adaptado).
Quando um casal procura o serviço de saúde para
avaliar a infertilidade, um dos primeiros testes
solicitados ao homem é o espermograma. No que diz
respeito a esse teste e à fase pré-analítica, assinale a
opção correta.
O Acoleta do esperma deve ser realizada na mesma
data que a coleta dos óvulos.
O O material (esperma) pode ser armazenado por
até 6 horas a 4ºC até o momento das análises.
O são necessários 5 exames consecutivos com
intervalo de 2 semanas para produzir um
diagnóstico confiável.
O Recomenda-se realizar abstinência sexual de 2 a
5 dias, coletar o esperma preferencialmente no
laboratório e evitar a perda de volume da amostra.
O Na ficha do paciente devem constar itens como
doenças atuais e medicamentos de uso contínuo,
sendo desnecessários itens como doenças
pregressas e terapêuticas anteriores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="65,684 65,1371 792,1371 792,684"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,291 784,291 784,1925 783,1925 783,1978 763,1978 763,2006 125,2006 125,1978 79,1978 79,551 78,551"/>
	<TextEquiv conf="0.96308">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS),
a anemia é caracterizada pela redução nos níveis de
hemoglobina abaixo do valor de referência. Além
disso, as anemias são classificadas conforme sua
fisiopatologia em hemolíticas e não-hemolíticas.
Diferentes alterações bioquímicas e hematológicas
são observadas nessas duas condições.
Com base no gráfico abaixo, analise os parâmetros
bioquímicos e hematológicos observados em um
quadro de anemia no momento do seu diagnóstico.
Os dados apresentados no gráfico indicam
O anemia carencial, podendo ser uma anemia
ferropriva, pois no momento do diagnóstico
foi observado um aumento na contagem de
reticulócitos.
O anemia hemolítica, visto que se observa um
aumento na concentração de bilirrubina total,
acompanhado pelo aumento da fração indireta.
O anemia microcítica e hipocrômica, o que indica
que se trata de uma anemia carencial.
O anemia hemolítica, pois observa-se contagem
normal de reticulócitos, além de microcitose e
hipocromia no momento do diagnóstico.
O anemia carencial, na qual se observa aumento na
contagem de reticulócitos e de bilirrubina total.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="800,228 800,2015 810,2015 810,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
