<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:21:39</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:25:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-19.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="81,842 81,1450 781,1450 781,842"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,292 785,292 785,819 784,819 784,1569 785,1569 785,1904 784,1904 784,1993 80,1993 80,1992 79,1992 79,682 78,682 78,681 77,681 77,292 78,292"/>
	<TextEquiv conf="0.96402">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A hepatite é uma doença inflamatória do fígado
que pode ser desencadeada por vírus, uso de
medicamentos, doenças autoimunes, entre outros,
constituindo um grave problema de saúde pública.
Na fase aguda, os pacientes podem apresentar
manifestações clínicas como icterícia, colúria e acolia
fecal. As hepatites virais mais comuns são as dos
tipos A, B e C. O diagnóstico laboratorial é realizado
por meio de pesquisas de marcadores virais e
marcadores bioquímicos hepáticos.
O quadro a seguir, demonstra alterações nos
marcadores virais e bioquímicos no plasma sanguíneo
de três indivíduos.
Considerando o contexto e os resultados
apresentados, conclui-se que
O o indivíduo 1 apresenta hepatite dos tipos Be À
na fase aguda.
O o indivíduo 3 apresenta hepatite do tipo A na
fase aguda.
O o indivíduo 2 apresenta hepatite B aguda e
hepatite A pregressa.
O o indivíduo 1 apresenta hepatite B aguda e
hepatite A pregressa.
O o indivíduo 3 apresenta hepatite A aguda e é
portador da hepatite B.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="826,232 998,232 998,291 1533,291 1533,1054 1532,1054 1532,1184 1533,1184 1533,1570 1531,1570 1531,1695 1532,1695 1213,1695 1213,1803 1056,1803 1056,1911 1064,1911 1064,1990 827,1990 827,1715 875,1715 875,1158 827,1158 827,1157 826,1157 826,1089 831,1089 831,943 825,943 825,291 826,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96474">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A vacina quadrivalente contra o HPV é
comercializada no Brasil desde 2006 e é formulada
contra os subtipos 6 e 11, os principais causadores
de verrugas genitais, e contra os subtipos 16 e 18,
responsáveis por 70% dos casos de câncer de colo
uterino. Para produção dessa vacina são utilizadas
técnicas moleculares avançadas nas quais a
proteína viral L1 de cada tipo de vírus é produzida
em laboratório. Essas proteínas se organizam
espontaneamente formando os capsômeros e,
em seguida, uma estrutura semelhante ao vírus
inteiro que é chamada de Partícula Semelhante a
Vírus (VLP — Virus Like Particules). As VLPs são mais
imunogênicas que as proteínas solúveis utilizadas nas
vacinas convencionais e não apresentam potencial
infeccioso nem oncogênico, pois não possuem
material genético viral.
VESPA JR, N. Vacina quadrivalente contra HPV 6, 11, 16, 18: a mais nova
ferramenta de prevenção. Jornal Brasileiro de Doenças Sexualmente
Transmissíveis. V. 18, n. 4, p. 220-223, 2006 (adaptado).
Com base no texto acima, avalie as afirmações
seguintes.
|. A produção das VLPs foi realizada por
meio do cultivo do vírus em laboratório e
posterior purificação das proteínas L1 e união
espontânea para formação das VLPs.
Il. Para produção das VLPs, foi feito inicialmente
cultivo do HPV de interesse em laboratório,
clonagem do gene L1 de cada tipo de HPV e,
em seguida, foi feita a expressão de cada uma
das proteínas L1 recombinantes, e posterior
purificação da VLP.
Ill. As VLPs dos diferentes tipos de HPV foram
produzidas e mantidas em laboratório para
posterior purificação e utilização como vacina.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lei, apenas.
O le, apenas.
O 1LI1e,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="800,2018 800,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
