<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:20:39</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:38:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-27.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 406,232 406,290 1533,290 1533,579 1532,579 1532,1092 78,1092 78,877 79,877 79,579 78,579"/>
	<TextEquiv conf="0.96228">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O aconselhamento genético pode ser definido como um processo de comunicação sobre o risco de
ocorrência ou recorrência familial de anomalias genéticas, com a finalidade de fornecer a indivíduos ou
famílias: (a) ampla compreensão de todas as implicações relacionadas às doenças genéticas em discussão;
(b) opções que a medicina atual oferece para a terapêutica ou para a diminuição dos riscos de ocorrência ou
recorrência da doença genética em questão, isto é, para a sua profilaxia; e (c) eventual apoio psicoterapêutico.
O aconselhamento genético é feito de modo não-diretivo com a finalidade de defender o bem-estar
de indivíduos ou de famílias, ajudando-os a resolver problemas de natureza genética, tentando
esclarecer-lhes dúvidas e diminuindo ou evitando sofrimentos e preocupações.
Algumas técnicas podem contribuir com o aconselhamento genético, como é o caso do diagnóstico
pré-natal. Esse tipo de diagnóstico pode ser realizado por meio de punção venosa do sangue da gestante,
pois as células fetais atravessam a placenta e podem ser encontradas na circulação materna. Essas células
podem ser concentradas ou separadas por métodos imunológicos, tornando possível a realização do
diagnóstico de várias doenças genéticas mediante o emprego da reação em cadeia da polimerase (PCR)
para amplificação de sequências específicas de DNA.
PINTO JUNIOR, W. Diagnóstico pré-natal. Ciência e Saúde Coletiva, São Paulo, v. 7, n. 1, 2002 (adaptado).
Com base no texto e considerando que o antígeno ABO se expressa em eritrócitos, plaquetas e leucócitos,
redija um texto dissertativo abordando, inicialmente, a forma como a incompatibilidade do sistema
sanguíneo ABO entre mãe e feto pode influenciar a realização do diagnóstico genético fetal por meio da
amplificação de sequências especificas de DNA de células fetais obtidas por punção venosa da gestante. Ao
final, complemente sua dissertação explicando se as mesmas influências ocorreriam nos casos em que há
compatibilidade sanguínea ABO entre mãe e feto. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
