<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:22:04</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:31:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-16.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="78,1386 249,1386 249,1456 963,1456 963,1509 1532,1509 1532,1985 79,1985 79,1484 78,1484"/>
	<TextEquiv conf="0.96754">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A respeito da reprodução humana assistida, é correto afirmar que
O a manipulação de embriões é uma prática permitida no Brasil, assim como a seleção de um embrião
levando em consideração as características fenotípicas desejadas pelos futuros pais.
O as técnicas moleculares e citogenéticas visam determinar possíveis anormalidades no DNA que
inviabilizariam a fertilização, permitindo uma seleção de embriões com maior probabilidade de sucesso
na fertilização.
O a reprodução humana assistida é realizada por meio de métodos de inseminação artificial e fertilização
in vitro, classificados como extracorpóreo e intracorpóreo, respectivamente.
O a manipulação genética de embriões é uma prática realizada na área de reprodução assistida, a fim de se
obter maior sucesso na fertilização in vitro.
O a inseminação artificial é realizada através da injeção intracitoplasmática de um único espermatozoide no
gameta feminino.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,294 1532,294 1532,619 1531,619 1531,769 1532,769 1532,1059 1249,1059 1249,1183 1347,1183 1347,1260 1089,1260 1089,1305 672,1305 672,1353 79,1353 79,1138 85,1138 85,1088 127,1088 127,739 126,739 126,672 94,672 94,619 79,619 79,263 78,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95740">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Algumas das maiores causas de lesão no sistema nervoso central (SNC) são as doenças neurodegenerativas,
que interrompem funções fisiológicas importantes. Por isso, as lesões e a reparação do SNC têm sido a chave
da pesquisa neurobiológica. A maioria das doenças neurodegenerativas desenvolvem-se em idades mais
avançadas, são de progressão lenta, de difícil diagnóstico e não possuem terapia efetiva. Recentemente, as
células-tronco têm se mostrado eficazes no tratamento de modelos animais com doenças neurodegenerativas.
Esse tipo celular é considerado um modelo ideal para o estudo da geração embrionária, da diferenciação
celular, da expressão e regulação gênicas. A terapia de reparação tecidual utilizando células-tronco será um
novo caminho para o tratamento de defeitos genéticos ou de doenças degenerativas.
UMA, S. R. GOMES, K. B. Esclerose lateral amiotrófica e o tratamento com células-tronco. Revista Brasileira de Clínica Médica. São Paulo, v. 8, n. 6, p. 531-537, 2010.
Considerando o contexto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A diferenciação das células-tronco em células especializadas é controlada pela regulação da expressão
gênica, a fim de obter as propriedades dos tecidos em diferentes estágios do desenvolvimento.
A interferência adequada na expressão gênica das células-tronco embrionárias possibilita seu uso em
terapias de reparação tecidual para o tratamento de diversas condições patológicas.
PORQUE
Il. Células-tronco embrionárias são células totipotentes, e podem se diferenciar nas três camadas
germinativas: ectoderme, mesoderme e endoderme.
A respeito das asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
