<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:20:48</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:38:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-26.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="78,1378 249,1378 249,1434 1533,1434 1533,1533 1486,1533 1486,1629 1156,1629 1156,1672 947,1672 947,1714 569,1714 569,1767 243,1767 243,1991 79,1991 79,1786 80,1786 80,1733 127,1733 127,1534 78,1534"/>
	<TextEquiv conf="0.96649">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um biomédico, fisiologista do exercício, investiga os parâmetros bioquímicos de um atleta de elite.
Ao final do exercício, o biomédico realiza a dosagem de alguns parâmetros, com os citados abaixo, para
avaliar o desempenho do atleta. Espera-se que esse atleta tenha
|. maiores concentrações de adrenalina plasmática, produzida pela medula da glândula supra-renal.
Il. aumento da glicogenólise, principalmente, muscular.
Ill. possível aumento da concentração de lactato, gerado pelo ciclo de Krebs.
IV. diminuição das concentrações de hormônio antidiurético.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O ieiv.
O LIlelv.
O iMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,231 250,231 250,286 1534,286 1534,514 1535,514 1535,758 1534,758 1534,1360 80,1360 80,1361 79,1361 79,620 80,620 80,493 78,493"/>
	<TextEquiv conf="0.95769">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A tuberculose (TB) continua sendo um importante problema de saúde, exigindo o desenvolvimento de
estratégias para o seu controle. Em 1993, a Organização Mundial da Saúde declarou a TB uma emergência
mundial e passou a recomendar a estratégia DOTs (Directly Observed Treatment-short course) como resposta
global para o controle da doença. Essa estratégia pode ser entendida como um conjunto de boas práticas
para o controle da TB, entre as quais figura o diagnóstico de casos por meio de exames bacteriológicos de
qualidade.
BRASIL. Ministério da Saúde, Secretaria de Vigilância em Saúde, Programa Nacional de Controle da Tuberculose. Manual de Recomendações para o
Controle da Tuberculose no Brasil, 2010. Disponível em: &lt;http://portal.saude.gov.br&gt;. Acesso em: 21 jul. 2013 (adaptado).
No que se refere ao diagnóstico laboratorial da tuberculose, é correto afirmar que
O a baciloscopia direta de amostras biológicas realizada, principalmente, pela pesquisa do bacilo álcool-
ácido resistente (BAAR) pelo método de Ziehl-Nielsen é a técnica mais utilizada para o diagnóstico da
tuberculose, sendo considerada o padrão-ouro entre os exames diretos, visto que apresenta sensibilidade
próxima a 100%.
O a cultura do Mycobacterium tuberculosis no meio sólido Lôwenstein-Jensen é o padrão-ouro para o
diagnóstico da TB, pois apresenta elevada especificidade e sensibilidade e permite uma leitura quantitativa,
por meio da contagem do número de colônias, o que o torna o mais adequado para a monitoramento do
tratamento.
O o atual padrão-ouro para diagnóstico da TB deixou de ser a cultura do Mycobacterium tuberculosis em
meios sólidos como o ágar sangue, desde o surgimento dos testes de amplificação de DNA, devido à
praticidade de desenvolvimento desta nova tecnologia capaz de detectar o bacilo mesmo em amostras
biológicas de indivíduos não bacilíferos.
O os testes de amplificação de ácidos nucleicos (TAAN) representam uma excelente opção diagnóstica que
pode fornecer ao clínico um resultado mais rápido e preciso. Os TAAN, dos quais, o mais comumente
usado é a PCR (Polymerase Chain Reaction) são testes de detecção rápida, que permitem uma resposta
em 24 a 48 horas, mas os resultados são satisfatórios somente nas amostras biológicas de indivíduos
bacilíferos.
O a baciloscopia direta de amostras biológicas, é a técnica mais utilizada para o diagnóstico da tuberculose
e apresenta a grande vantagem de possibilitar a identificação dos bacilos resistentes e multirresistentes
aos fármacos antibacilares, um problema emergente de saúde pública.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
