<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:21:14</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:35:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-22.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="448,481 448,1034 1160,1033 1160,480"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 249,232 249,296 1532,296 1532,1409 1533,1409 1533,1475 1532,1475 1532,2005 80,2005 80,2006 79,2006 79,1476 78,1476"/>
	<TextEquiv conf="0.96399">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A Lacaziose ou doença de Jorge Lobo é infecção fúngica profunda, crônica, granulomatosa, causada pela
implantação traumática do fungo Lacazia loboi (ou Paracoccidioides loboi et Loboa loboi) nos tecidos cutâneo
e subcutâneo, que promove o aparecimento de lesões nodulares isoladas e coalescentes, em geral de aspecto
queloidiano, conforme ilustrado na figura a seguir.
Até o momento, o patógeno causador da doença não é cultivado em laboratório, o que dificulta os
estudos sobre o fungo e a doença. Em alguns casos, o diagnóstico clínico da lesão pode ser complicado, uma
vez que existem outros patógenos que provocam lesões cutâneas, como a hanseníase (causada pela bactéria
Mycobacterium leprae) e a leishmaniose (causada pelo protozoário Leishmania sp.).
Suponha que você foi contratado como biomédico responsável pelo setor de diagnóstico de uma Unidade
de Saúde, localizada em uma área com alta taxa de ocorrência de Lacaziose, hanseníase e leishmaniose, para
implantar um teste diagnóstico para essas doenças.
Objetivando rapidez, eficácia e minimização de custos, qual a melhor opção para realização desse diagnóstico
diferencial?
O Utilizar técnicas microbiológicas de cultura com meios seletivos que proporcionariam o crescimento dos
micro-organismos.
O Realizar biópsias e cortes histológicos da lesão e identificar o agente causador por meio de coloração de
Ziehl-Nielsen com auxílio do microscópio óptico.
O Remover a lesão, fazer cortes histológicos e propor a implementação de métodos moleculares de
hibridização com sondas de DNA específicas marcadas com substância radioativas para os agentes
causadores.
O Realizar biópsia e propor a implementação de métodos moleculares de Reação em Cadeia da Polimerase
(PCR) com utilização de iniciadores específicos para os agentes causadores.
O Realizar biópsia e cortes histológicos da lesão e propor a aquisição de um microscópio eletrônico, que
eliminaria dúvidas na identificação do agente causador.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
