<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:22:50</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:27:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-10.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 250,232 250,292 1532,292 1532,1346 1249,1346 1249,1469 1347,1469 1347,1546 1089,1546 1089,1592 672,1592 672,1639 79,1639 79,1640 79,1403 78,1403 78,1375 127,1375 127,935 128,935 128,817 79,817 79,601 78,601"/>
	<TextEquiv conf="0.96804">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Os mecanismos envolvidos na expressão e interação dos genes, assim como a compreensão das redes
funcionais estabelecidas pelas proteínas, fazem com que, no cenário científico atual, a genômica e a proteômica
estejam cada vez mais em evidência. Quatro são os principais bancos de dados utilizados para as diferentes
análises de nucleotídeos. Um deles é o INSDC (INTERNATIONAL NUCLEOTIDE SEQUENCE DATABASE), que
disponibiliza um repertório de sequências e é resultado da associação de três bancos de dados parceiros,
o DDBJ (DATA BANK OF JAPAN), o EMBL (EMBL NUCLEOTIDE SEQUENCE DATABASE) e o GenBank. Devido à
sua designação como provedor de dados primários, EMBL/DDBJ/GenBak é fonte inicial de muitos bancos de
dados em biologia molecular.
Como exemplos de bancos de dados de sequências genômicas secundárias, pode-se citar o Ensembl,
o RefSseg e o Genome Review, que representa uma versão da sequência original de um cromossomo ou
plasmídeo, com informações importadas de fontes que incluem o UniProt (UNIVERSAL PROTEIN RESOURCE),
o Gene Ontology (GO), o projeto GOA (GO ANNOTATION), o InterPro e o HoGenom, além de serem
disponibilizadas referências cruzadas com 18 bancos de dados .
ESPINDOLA, F. S. et al. Recursos de bioinformática aplicados às ciências ômicas como genômica, transcriptômica, proteômica, interatômica e
metabolômica. Bioscience Journal, Uberlândia, v. 26, n. 3, p. 463-477, Maio/Junho 2010 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. As informações disponíveis nos bancos de dados de sequências possibilitam o desenvolvimento de
pesquisas in silico, dependendo dos métodos interpretativos e programas de análises envolvidos,
sendo que os bancos de dados de sequências fornecem informações sobre diversos genes, que podem
ser utilizadas de forma rápida, independentemente do tipo de processamento.
PORQUE
Il. As informações contidas nos bancos de dados de sequências são validadas quando analisadas
juntamente com as informações provenientes dos bancos INSDC, Ensembl, RefSseq e Genome Review,
sendo que as informações dos bancos de dados secundários são independentes das informações
presentes nos bancos primários.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
