<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:21:55</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:32:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_BIOMEDICINA-17.jpg" imageWidth="1610" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 250,232 250,296 1359,296 1359,355 1533,355 1533,920 1532,920 1532,1070 1533,1070 1533,1680 569,1680 569,1745 568,1745 568,1746 252,1746 252,2008 79,2008 79,1772 80,1772 80,1744 81,1744 81,1712 127,1712 127,1039 126,1039 126,920 78,920 78,674 79,674 79,263 78,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95253">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Torcedores passam mal e Vigilância Sanitária apreende alimentos no Maracanã
Fim do jogo, Brasil campeão da Copa das Confederações, festa de grande parte do Maracanã. Em uma
ambulância, um paramédico atende uma paciente. Ao informar que o caso não era grave, ele revelou a
preocupação com a ingestão de alimentos de qualidade duvidosa no estádio. Vários torcedores procuraram
o centro médico e as ambulâncias, apresentando mal-estar, vômito e diarreia, ao mesmo tempo em que
a Vigilância Sanitária realizava a apreensão de 59 quilos de alimentos. Entre os alimentos apreendidos,
alguns apresentavam prazo de validade vencido, outros não apresentavam identificação e ainda havia alguns
alimentos que não estavam armazenados em temperatura ideal.
A Vigilância notificou imediatamente as empresas responsáveis pelos produtos, que haviam recebido
concessão da Fifa para a venda no estádio. De acordo com a Secretaria de Saúde do Rio de Janeiro, lanches
prontos, tais como hambúrger e cachorro-quente, estavam fora da validade; três quilos de salsicha estavam
sem identificação; sanduíches com pasta de frango, que seriam distribuídos aos stewards (seguranças),
estavam guardados fora da temperatura ideal; o queijo ralado também não tinha procedência, embora
embalado. Os relatos dos pacientes apontavam para o cachorro-quente como causador da intoxicação.
Disponível em: &lt;http://www.espbr.com&gt;. Acesso em: 10 jul. 2013.
Considerando a notícia acima, avalie as asserções a seguir.
|. Vômito e diarreia são sintomas comuns de intoxicação ou toxinfecção alimentar causadas por bactérias
como Staphylococus aureus, Clostridium perfringens e Escherichia coli, que podem se desenvolver e
produzir toxinas em alimentos estocados por longos períodos de tempo ou em temperatura indevida.
Il. Arapidez do surgimento dos sintomas nos consumidores que estavam no estádio sugere a contaminação
dos alimentos por Staphylococus aureus, que pode ter ocorrido a partir do contato com as mãos dos
manipuladores dos alimentos, provavelmente no momento do preparo.
Ill. Medidas básicas de higiene, como, por exemplo, lavar as mãos antes do preparo de alimentos e após
usar o banheiro, são suficientes para prevenir a contaminação dos alimentos por microrganismos como
Escherichia coli e Salmonella spp. e, por isso, são medidas de prevenção aos surtos de intoxicação ou
toxinfecção alimentar.
IV. As análises microbiológicas e bromatológicas são ferramentas complementares das boas práticas de
fabricação, contribuindo para a garantia da qualidade dos alimentos e para a prevenção de eventos
adversos à saúde pública, bem como para a detecção do agente causal dos surtos de toxinfecção
alimentar.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O le.
O Lev.
O LIeilv.
Ou elv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
