<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:23:37</Created>
	<LastChange>2020-10-26T16:40:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMUNICACAO_SOCIAL-20.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="112,1295 311,1295 311,1324 287,1324 287,1474 1488,1474 1488,1551 1467,1551 1467,1695 1526,1695 1526,1766 958,1766 958,1892 910,1892 910,1977 906,1977 906,2019 112,2019 112,1892 111,1892 111,1821 112,1821 112,1695 150,1695 150,1566 151,1566 151,1407 112,1407"/>
	<TextEquiv conf="0.93500">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
Leia o texto:
Crises de imagem impõem inúmeros conflitos de natureza ética e estratégica a quem está no
centro dos acontecimentos. Saber conciliar a postura mais transparente possível em relação à
verdade com a melhor estratégia de defesa da causa a médio e longo prazos — este é o desafio.
ROSA, Mário. A Era do Escândalo.
Com base no texto e nos conhecimentos relacionados à assessoria de comunicação, é
CORRETO afirmar que, em momentos de crise, a melhor conduta para os profissionais da área é
A) antever problemas, mantendo as informações sob controle.
B) atender à imprensa, omitindo fatos comprometedores.
C) estar atendo aos acontecimentos e não mentir jamais.
D) manter os gestores em total isolamento, protegendo-os.
E) planejar estratégias que obstruam a visão do problema.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="112,179 311,179 311,208 287,208 287,358 1487,358 1487,359 1488,359 1488,802 1242,802 1242,930 853,930 853,1014 519,1014 519,1215 521,1215 521,1244 113,1244 113,1202 112,1202 112,1117 111,1117 111,1047 112,1047 112,980 143,980 143,818 151,818 151,572 149,572 149,291 112,291"/>
	<TextEquiv conf="0.93775">
	<Unicode>QUESTÃO 36:
Leia o texto:
Em nossas terras, certamente a “barriga” mais famosa ficou conhecida como o episódio do
“boimate” e foi protagonizada pela Veja, nossa revista líder de audiência. Até hoje, costuma-
se invocar este exemplo (isto é feito sobretudo por pessoas que não militam na imprensa,
pesquisadores em particular) para qualificar negativamente ou mesmo para provocar os
jornalistas.
O “boimate” foi publicado pela Veja em abril de 1983 e referia-se a uma “sensacional”
descoberta ocorrida na Alemanha (mais precisamente na cidade de Hamburgo — o que, como
iremos ver, nada tem de acidental). Dizia respeito à pesquisa de investigadores alemães que,
respaldada em processo inédito para a fusão de células animais e vegetais, culminou com um
produto singular: o “boimate”, meio carne, meio tomate, ou seja, algo que dava em árvore e
que, em resumo, se constituía em um hambúrguer que já vinha com ketchup.
BUENO, Wilson da Costa
Portal Imprensa - Publicado em: 24/09/2007
É CORRETO afirmar que o texto está se referindo a
A) uma informação inverídica.
B) um furo de reportagem.
C) uma matéria inusitada.
D) uma notícia plagiada.
E) uma reportagem premiada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
