<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:19:19</Created>
	<LastChange>2020-10-26T14:45:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMUNICACAO_SOCIAL-42.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="111,1555 1100,1555 1100,1701 1526,1701 1526,1975 112,1975 112,1758 111,1758"/>
	<TextEquiv conf="0.95974">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
A respeito das técnicas de impressão, assinale a alternativa correta.
A) A impressão offset é preferível para trabalhos de baixa tiragem, em preto-e-branco ou em cores, a
custos relativamente baixos.
B) A impressão em rotogravura tem as chapas mais baratas e rápidas de se confeccionar.
C) A impressão em rotogravura é a mais econômica para altas tiragens, e suas chapas são de longa
duração.
D) A impressão tipográfica, geralmente usada para pequenas tiragens, deposita menos tinta no papel
do que a sistema offset. Suas provas são relativamente baratas.
E) A técnica tipográfica não apresenta qualidade uniforme desde o início até o fim da impressão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,702 311,702 311,777 1527,777 1527,947 1185,947 1185,1134 1486,1134 1486,1203 980,1203 980,1313 1298,1313 1298,1377 1198,1377 1198,1448 762,1448 762,1483 112,1483 112,1377 111,1377 111,1313 112,1313 112,1243 150,1243 150,1133 151,1133 151,947 112,947 112,946 111,946 111,777 112,777"/>
	<TextEquiv conf="0.96215">
	<Unicode>QUESTÃO 36:
Uma editora pretende lançar uma biografia de importante personalidade do esporte brasileiro no
século passado. Um caderno de fotos fará parte da edição, registrando alguns dos momentos
mais marcantes da vida do biografado, tanto da sua vida familiar quanto das suas celebrações
de vitória. A maior parte das fotos virá do seu acervo pessoal. A pesquisa iconográfica
contratada pela editora completará o registro visual das ocasiões importantes.
Com base nesse cenário, uma assessoria jurídica também será imprescindível.
PORQUE
As opiniões expressas pelo biografado poderão despertar reações contrárias na família e nos
amigos.
Considerando-se essas assertivas, é CORRETO afirmar que
A) as duas são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
B) a primeira é verdadeira, e a segunda é falsa.
C) as duas são falsas.
D) as duas são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
E) a primeira é falsa, e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="112,175 311,175 311,251 1528,251 1528,420 1452,420 1452,531 1464,531 1464,631 112,631 112,524 111,524 111,250 112,250"/>
	<TextEquiv conf="0.09540">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um catálogo consistente garante a sobrevivência e a prosperidade da editora a longo prazo,
além de permitir que ela possa investir na publicação de novos autores. Podemos, pois, afirmar
que o catálogo é o maior patrimônio de um editor. A venda regular de certos títulos mais antigos,
ainda que lenta, somada à venda mais rápida de outras obras, mais recentes, geram o equilíbrio
necessário para o sucesso editorial. Assim sendo, é CORRETO afirmar que
A) quanto mais especializada for a linha editorial de uma empresa, maiores serão os seus ganhos.
B) deve existir grande quantidade em estoque de todos os títulos do catálogo.
C) o sucesso de um best-seller cobrirá sempre os prejuízos causados pelos livros que encalham.
D) as vendas regulares de certos títulos geram acumulação de capital e estabilidade para a editora.
E) se todos os editores publicarem os mesmos livros, não haverá riscos para ninguém.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
