<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:24:33</Created>
	<LastChange>2020-10-26T17:10:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMUNICACAO_SOCIAL-15.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="112,821 311,821 311,896 1496,896 1496,1031 848,1031 848,1147 1526,1147 1526,1357 1525,1357 1525,1358 575,1358 575,1427 265,1427 265,1651 111,1651 111,1474 112,1474 112,1030 111,1030 111,896 112,896"/>
	<TextEquiv conf="0.93731">
	<Unicode>QUESTÃO 25:
Matéria divulgada no Portal Imprensa (www.portalimprensa.com.br) em 16 de abril de 2009
informava que os americanos utilizaram a Internet para participar das eleições presidenciais
de 2008. Segundo essa matéria, a web se transformou na principal ferramenta para “pesquisar
as posições dos candidatos e participar de debates”.
Em relação a esse instrumento, leia as afirmativas:
Il. Google (www.google.com), Alta vista (www.altavista.com), Todobr (www.todobr.com.br) são
diretórios em que assuntos são listados por categorias.
II. Os instrumentos de busca na web permitem o desenvolvimento de pesquisas significativas,
realizadas por meio dos diretórios ou mecanismos de busca.
III. A utilização de frases delimitadas por aspas constitui um recurso significativo de busca que, em
alguns mecanismos, pode ser associado a operadores booleanos.
É CORRETO o que se afirma em
A) Il.
B) II.
C)Iell.
D) Iell.
E) Ne.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,179 311,179 311,254 1526,254 1526,354 566,354 566,471 1525,471 1525,541 1527,541 1527,704 1525,704 1525,781 112,781 112,529 111,529 111,471 112,471 112,353 111,353 111,254 112,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95402">
	<Unicode>QUESTÃO 24:
Políticos, partidos, cientistas políticos, profissionais de comunicação e marketing procuram
legitimar atitudes políticas com base nas sondagens de opinião, fazendo com que o conceito de
opinião pública seja identificado com resultados de pesquisas.
Nesse contexto, conclui-se que
A) a formação da opinião pública nas sociedades contemporâneas não pode ser medida de outra
forma.
B) a pesquisa de opinião deixa de ser compreendida como técnica de medição da opinião pública para
tornar-se sua própria expressão.
C) as sondagens constantes desqualificam a metodologia de pesquisa de opinião.
D) o método qualitativo possibilita a coleta de vasta quantidade de dados, com grande número de
entrevistados.
E) os atores políticos acreditam que a expressão da opinião pública não pode ser expressa pelas
alternativas apresentadas nos questionários de sondagens.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
