<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:20:08</Created>
	<LastChange>2020-10-26T14:45:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMUNICACAO_SOCIAL-39.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,285 311,285 311,365 1527,365 1527,598 1467,598 1467,693 1443,693 1443,796 157,796 157,797 156,797 156,796 113,796 113,790 131,790 131,659 110,659 110,627 111,627 111,365 112,365"/>
	<TextEquiv conf="0.92748">
	<Unicode>QUESTÃO 26:
O livro impresso surgiu para atender à demanda de um mercado crescente de leitores que os
editores de livros manuscritos não conseguiam mais atender. Copiar livros manualmente era um
processo muito lento e cheio de erros. A busca da cópia perfeita e rápida mobilizou muitos
empreendedores na Europa do século XV, mas foi Gutenberg quem conseguiu fazer da tipografia
uma realidade técnica e econômica. A nova tecnologia se espalhou depressa, tornando o livro
impresso um fenômeno comercial e cultural. A partir daí, o livro manuscrito e o impresso
conviveram
A) por longo tempo, até que as vantagens econômicas do impresso inviabilizassem o manuscrito.
B) harmoniosamente, de forma complementar, cada um atendendo a diferentes nichos de mercado.
C) pelo tempo de uma geração de leitores, prazo mínimo para uma mudança cultural de tal porte.
D) durante muito tempo, mas cada um se dedicando a temáticas distintas.
E) por pouco tempo, com a rápida extinção do manuscrito, logo considerado um produto obsoleto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,1341 311,1341 311,1416 1488,1416 1488,1638 1369,1638 1369,1855 972,1855 972,2053 111,2053 111,1948 112,1948 112,1677 151,1677 151,1370 112,1370"/>
	<TextEquiv conf="0.93333">
	<Unicode>QUESTÃO 28:
A arte tipográfica é essencial ao design do livro. Ela tem por finalidade distribuir o espaço e
controlar o tipo para ajudar, ao máximo, o leitor a ler, compreender e apreciar o texto. À
metáfora recorrente é da taça de cristal: quem bebe um vinho esplêndido em uma linda taça
de cristal deve prestar mais atenção ao vinho do que à taça. A tipografia de um livro, por mais
bela que seja, cumpre função utilitária, obrigatória, acima de sua função estética, que é
desejável. Um bom editor sabe escolher os melhores tipos para a obra a ser publicada.
Com base no texto acima, leia as afirmativas:
I. A arte tipográfica é a arte do invisível, pois ninguém compra um livro pelos seus tipos.
II. Quanto mais ousada a tipografia, mais arrojado é o design, valorizando o livro.
III. A arte tipográfica é harmonia e adequação, depende da obra em si, à qual se subordina.
IV. A boa tipografia é vista, mas não percebida, pois não deve sê-lo.
É CORRETO somente o que se afirma em
A)IelM D)IeIV.
B) UM. E)L
Cc) IM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="112,836 311,836 311,905 1527,905 1527,1109 994,1109 994,1160 976,1160 976,1266 950,1266 950,1300 113,1300 113,1266 112,1266 112,1160 111,1160 111,905 112,905"/>
	<TextEquiv conf="0.36830">
	<Unicode>QUESTÃO 27:
Notas de rodapé, glossários, índices remissivos e apêndices fazem parte da rotina de trabalho
dos editores de livros técnicos e científicos. No caso de conteúdo digital, esses diferentes
recursos de consulta ou esclarecimento do leitor podem ser baseados em links. No caso de uma
enciclopédia on-line, por exemplo, os links podem ativar de caixas de texto a fotografias, áudios
e vídeos. Como editar é basicamente selecionar e organizar conteúdo, a evolução tecnológica
significou
A) a modificação radical dos procedimentos do trabalho editorial.
B) uma expansão nos recursos à disposição do editor.
C) o fim das notas e índices remissivos, agora desnecessários.
D) a superação do texto verbal como base do trabalho editorial.
E) uma ruptura com a lógica tradicional da produção editorial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
