<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:19:37</Created>
	<LastChange>2020-10-26T14:45:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMUNICACAO_SOCIAL-41.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="112,1587 311,1587 311,1658 1526,1658 1526,2054 113,2054 113,2019 112,2019 112,1879 111,1879 111,1658 112,1658"/>
	<TextEquiv conf="0.93641">
	<Unicode>QUESTÃO 34:
Estruturar o texto impresso no espaço da página se torna bem mais sofisticado em obras
ilustradas, principalmente quando as imagens são o próprio conceito do livro. Por exemplo,
livros de arte, livros de fotografia, atlas geográficos ou de anatomia. A hierarquia entre imagens
e textos tem de ser definida desde os primeiros esboços do leiaute editorial. Nesses casos, qual
o principal conteúdo a ser considerado?
A) Os textos verbais, sejam longos ou curtos, com ênfase nas legendas e títulos.
B) As legendas, títulos, subtítulos, notas, índices e apêndices, que complicam o trabalho de leiaute.
C) O texto corrido a ser aplicado nas posições corretas, com máxima atenção à numeração das
páginas.
D) Os textos que virão com destaques, como cor, negrito e itálico.
E) As imagens, de todos os tamanhos, que constituem o desafio primordial para o leiaute funcional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="112,811 311,811 311,876 1527,876 1527,1518 1364,1518 1364,1553 113,1553 113,1518 112,1518 112,1342 111,1342 111,876 112,876"/>
	<TextEquiv conf="0.92885">
	<Unicode>QUESTÃO 33:
A função de proteção de um DVD é do seu estojo. A capa encartada dentro do estojo funciona
como embalagem para promover o aluguel ou venda do produto. Pode-se dizer que é muito
parecida com a capa de um livro: frente (primeira capa), lombada e contracapa (quarta capa). O
planejamento do DVD em si também segue o planejamento de conteúdo principal (o filme) e
complementos (os extras). A maneira de navegar dentro desse conteúdo precisa ser diagramada
de maneira simples e prática em uma tela que funciona como sumário. O filme é dividido em
partes (blocos de cenas), pode ser acessado e visto começando em qualquer uma delas, que
funcionam como capítulos. Outra semelhança é a questão da tradução, caso o usuário queira
assistir ao filme com legendas em português.
Para produzir e aplicar as legendas, o editor do DVD
A) deve se concentrar na correção ortográfica e gramatical para evitar os erros cada vez mais
frequentes nas legendas dos DVDs.
B) deve usar tradução específica, respeitando o espaço disponível na tela para a legenda ser aplicada
e lida em sincronia com a cena.
) deve traduzir tudo o que contém o áudio, como sinal de respeito ao espectador.
D) pode repetir o mesmo texto em português da dublagem, ficando atento com o tempo das cenas e o
diálogo das personagens.
E) pode traduzir diretamente das legendas em língua estrangeira, como inglês ou espanhol.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,175 311,175 311,231 431,231 431,283 1487,283 1487,515 980,515 980,582 759,582 759,710 1195,710 1195,745 1295,745 1295,774 113,774 113,739 112,739 112,633 111,633 111,604 112,604 112,553 150,553 150,204 112,204"/>
	<TextEquiv conf="0.95571">
	<Unicode>QUESTÃO 32:
Leia as afirmativas:
Os atores profissionais são privilegiados em processos de seleção para narradores de audiolivros e
têm qualidade de dicção e interpretação, além de empatia com o público.
PORQUE
A produção desses materiais exige qualidade de som impecável e uma leitura perfeita em termos de
dicção e interpretação.
Considerando-se essas assertivas, é CORRETO afirmar que
A) a primeira é falsa, e a segunda é verdadeira.
B) a primeira é verdadeira, e a segunda é falsa.
C) as duas são falsas.
D) as duas são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
E) as duas são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
