<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:20:38</Created>
	<LastChange>2020-10-26T14:37:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMUNICACAO_SOCIAL-36.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,175 533,175 533,252 1527,252 1527,521 919,521 919,629 1526,629 1526,1310 112,1310 112,1211 111,1211 111,629 112,629 112,521 111,521 111,252 112,252"/>
	<TextEquiv conf="0.76714">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA:
De acordo com o Instituto Ethos, a empresa socialmente responsável não se limita a respeitar os
direitos dos trabalhadores, consolidados na legislação trabalhista e nos padrões da OIT
(Organização Internacional do Trabalho), ainda que esse seja um pressuposto indispensável. A
empresa deve ir além e investir no desenvolvimento pessoal e profissional de seus empregados,
bem como na melhoria das condições de trabalho e no estreitamento de suas relações com os
empregados. Também deve estar atenta para o respeito às culturas locais, revelado por um
relacionamento ético e responsável com as minorias e instituições que representam seus
interesses.
Considerando-se essas informações, analise este caso:
Preocupada com a questão social, uma conhecida empresa de calçados brasileira criou, há 10 anos,
um projeto na área de Responsabilidade Social voltado para seus funcionários, com a intenção de
estabelecer uma parceria saudável entre capital-trabalho e empresa-funcionário. Esse projeto relativo
aos funcionários envolvia vários temas como educação, habitação, segurança, e fazia parte de uma
política da organização para promover seus colaboradores em três dimensões: pessoal, profissional e
cidadã.
Os resultados alcançados foram excelentes: os programas de segurança reduziram em 66% os
acidentes de trabalho; em 57% os custos com acidentes, e o número de dias perdidos diminuiu 83%.
Além das questões de segurança de trabalho, a empresa ofereceu a seus colaboradores, por meio de
uma associação, seguro de vida e seguro residência contra incêndio e vendaval, para os quais
arrecadou contribuições simbólicas dos beneficiados. Uma parceria com uma instituição financeira
também permitiu que 20% dos seus funcionários adquirissem casa própria e que fosse criado um fundo
especial de complementação para a aposentadoria.
Desde o ano passado, a empresa está preparando um novo projeto de Responsabilidade Social com
objetivos e metas para os próximos 5 anos.
Considerando-se essas informações, proponha duas estratégias que essa empresa poderá
incluir em seu novo projeto. Justifique cada uma delas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
