<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:19:52</Created>
	<LastChange>2020-10-26T14:45:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMUNICACAO_SOCIAL-40.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="112,1443 311,1443 311,1499 1526,1499 1526,1704 1374,1704 1374,1870 987,1870 987,2051 111,2051 111,1870 99,1870 99,1869 98,1869 98,1728 111,1728 111,1499 112,1499"/>
	<TextEquiv conf="0.92470">
	<Unicode>QUESTÃO 31:
Editoras de produtos didáticos estão usando cada vez mais animações geradas por computação
gráfica em CD-ROMs e sites que funcionam como complementos dos livros comercializados. Em
obras para ensino de Ciências e Geografia, por exemplo, parece ser uma tendência consolidada.
É preciso, porém, que tais animações se insiram de forma adequada nos projetos pedagógicos
das coleções didáticas. Animações, no caso, são como ilustrações, não devem ser decorativas,
mas informativas. Nessa perspectiva editorial, cada animação inserida
I. deve ser parte integrante da obra, não pode ser acessório para entretenimento.
II. precisa alegrar e descontrair o aluno, sozinho ou em grupo, seja na escola ou em casa.
III. tem de ser atualizada a cada evolução do software para não ficar defasada em seu apelo.
IV. deve ser necessariamente impactante pelo seu realismo ou originalidade.
É CORRETO somente o que se afirma em
A) III. D)IelV.
B)Iell. E) MI elV.
C)L</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="112,175 311,175 311,231 1527,231 1527,506 1134,506 1134,698 112,698 112,556 111,556 111,231 112,231"/>
	<TextEquiv conf="0.91347">
	<Unicode>QUESTÃO 29:
Por volta de 1820, tanto na Europa quanto nos Estados Unidos, os livros eram normalmente
publicados e vendidos com capas provisórias; eram os compradores que providenciavam a
encadernação de couro. A capa permanente podia, então, ter o nome do autor, o título e, talvez,
uma decoração adicional. Entre 1820 e 1830, difundiu-se a encadernação em tecido. E, depois de
1860, surgiu a prática de usar gravuras ou fotografias nas capas. No século XX, a beleza da
encadernação se tornou determinante para o sucesso de muitas obras. A capa como peça
artística e embalagem para promover a venda de produtos editoriais firmou-se primeiramente no
segmento de
A) livros de aventura, com suas imagens dinâmicas e de forte impacto.
B) livros didáticos, para permitir imediata visualização do conteúdo da obra.
C) livros eróticos e românticos, para estimular a imaginação do leitor.
D) livros infantis, até hoje caracterizados por capas coloridas e atraentes.
E) livros religiosos, dado o caráter perene de seu conteúdo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,734 311,734 311,790 1528,790 1528,1024 1183,1024 1183,1231 916,1231 916,1407 112,1407 112,1406 111,1406 111,1300 112,1300 112,1248 113,1248 113,1231 115,1231 115,1079 112,1079 112,1023 111,1023 111,790 112,790"/>
	<TextEquiv conf="0.94114">
	<Unicode>QUESTÃO 30:
Diversos são os recursos gráficos para a impressão de livros, variando em velocidade, qualidade
e custo. Conforme seu segmento, sua tiragem e seu preço, cada livro tem seu processo gráfico
ideal. Livros de bolso, por exemplo, precisam ser necessariamente baratos, dependem de
grandes tiragens e, portanto, de máquinas rápidas. O formato pequeno, com maior
aproveitamento do papel, não só reduz o custo de matéria-prima, como o tempo de impressão.
Dois ganhos em um segmento que depende do constante e eficiente abastecimento dos pontos
de venda.
Com base no texto acima, leia as afirmativas:
I. O processo gráfico ideal baseia-se nas características de cada produto.
II. A velocidade de impressão é o fator mais importante do processo gráfico.
III. A qualidade de impressão prevalece sobre os demais fatores no processo.
IV. O custo é o que o editor tem em mente ao imprimir seu livro.
É CORRETO somente o que se afirma em
A) III. D) IV.
B) IelIV. E) IL
Cc) Hell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
