<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T16:43:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:53:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 307,280 307,347 1263,347 1263,348 1553,348 1553,834 144,834 144,507 98,507 98,347 99,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96734">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma das principais preocupações durante a confecção da silagem até o fornecimento aos animais tem sido as perdas
potenciais que, dependendo da intensidade, podem inviabilizar economicamente a produção de silagem por elevar
sobremaneira os custos. As perdas são inevitáveis e podem ocorrer durante o processo de colheita e enchimento
(2 a 10%), durante a fermentação (5 a 20%), com a lixiviação (1 a 10%), na abertura do silo e exposição ao ar (5 a 15%),
e quando colocada no cocho dos animais (2 a 8%). Considerando essas informações, assinale a alternativa correta.
As perdas na colheita não representam grande impacto e decorrem da falta de mão de obra para carregamento do silo.
As perdas na fermentação são as de maior impacto e podem ser minimizadas por meio de uma boa compactação
e vedação do silo.
As perdas por lixiviação têm pouco impacto e ocorrem apenas em materiais com elevado teor de umidade,
independentemente da forragem.
As perdas de superfície (abertura do silo e exposição) são irrelevantes e podem ser provocadas pelas elevadas
taxas de insolação.
As perdas no cocho são representativas e poderiam ser minimizadas com a construção do silo próximo ao local de
fornecimento aos animais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="94,1248 94,1668 1565,1668 1565,1248"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,867 307,867 307,934 1552,934 1552,1152 1554,1152 1554,1225 579,1225 579,1745 1553,1745 1553,2098 145,2098 145,1777 99,1777 99,1729 98,1729 98,934 99,934"/>
	<TextEquiv conf="0.96163">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A tabela abaixo apresenta os resultados de estudo sobre a contribuição média percentual dos componentes avaliados
para a dieta selecionada por bovinos em pastagem estabelecida em área de várzea, submetida a diferentes níveis de
adubação. O objetivo do trabalho foi acompanhar, de forma paralela às ações de manejo, a dinâmica da composição botânica
da dieta selecionada por bovinos em pastejo, sob o efeito de tratamentos (diferentes doses de P e K) e da sazonalidade.
ROSITO, M.J.; MARCHEZAN, E. e QUADROS; F.L.F. Seleção de dietas por bovinos em pastagem cultivada em área de várzea.
Ciência Rural, Santa Maria, v. 34, n.4, p. 1191-96, jul-ago, 2004 (com adaptações).
Contribuição média percentual dos componentes avaliados para a dieta selecionada por bovinos em pastagem estabelecida em área de várzea,
submetida a níveis de adubação: 60, 40 e 20 kg ha' de P e K. Médias por tratamento referentes a três períodos de avaliação: inverno (julho/agosto
1999), primavera (outubro 1999) e verão (janeiro 2000).
Com base nesses dados, infere-se que
O a composição botânica da dieta foi afetada pelos níveis de adubação impostos à pastagem para os tratamentos
com 60 e 40 kg ha'º de Pe K.
a composição botânica da dieta não foi afetada pelos níveis de adubação impostos à pastagem para os tratamentos
com 40 e 20 kg haº de Pe K.
a composição botânica da dieta foi afetada pelos tratamentos impostos à pastagem, mas houve efeito da época de
avaliação sobre a seleção.
a composição botânica da dieta não foi afetada pelos tratamentos impostos à pastagem, mas houve efeito da época
de avaliação sobre a seleção.
a composição botânica da dieta não foi afetada pelos tratamentos impostos à pastagem e não houve efeito da
época de avaliação sobre a seleção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
