<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:44:52</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:28:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,287 825,2097 826,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="99,1293 306,1293 306,1362 785,1362 785,1874 472,1874 472,2090 145,2090 145,1874 98,1874 98,1362 99,1362"/>
	<TextEquiv conf="0.96571">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um lote de vacas leiteiras com peso corporal (PC) médio
de 500 kg apresenta um consumo estimado de 3,0%
do PC em matéria seca (MS). Considerando apenas
os nutrientes digestíveis totais (NDT) e a proteína
bruta (PB), a exigência nutricional desses animais é de
12,0 kg e 2,4 kg, respectivamente. Os animais estão
consumindo 40% de sua dieta total em silagem de milho,
que apresenta um teor de PB de 10% e de NDT de 80%
(valores expressos na MS). Além do volumoso, esses
animais vão receber um concentrado que irá compor a
dieta total.
Qual deve ser a porcentagem de PB e de NDT presentes
no concentrado para atender às exigências das vacas
leiteiras?
12% de PB e 48% de NDT
18% de PB e 72% de NDT
18% de PB e 80% de NDT
20% de PB e 48% de NDT
20% de PB e 80% de NDT</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 307,280 307,350 785,350 785,933 654,933 654,1044 786,1044 786,1186 784,1186 784,1225 783,1225 783,1263 146,1263 146,1222 99,1222 99,933 98,933 98,350 99,350"/>
	<TextEquiv conf="0.96308">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Para formulação correta de dietas para diferentes
espécies animais, é necessário o conhecimento de
suas exigências nutricionais e a composição dos
alimentos a serem fornecidos. Existem, basicamente,
duas formas de se obter a composição química dos
alimentos: adotar os valores encontrados em tabelas
publicadas ou solicitar análise química em um
laboratório de bromatologia. Para formular uma dieta,
um zootecnista utilizou a composição química das
matérias-primas presentes em uma tabela. Entretanto,
após encaminhar os ingredientes para análise química,
verificou que os valores analisados no laboratório eram
maiores do que os encontrados na tabela de alimento.
Nessa situação, se a dieta fosse formulada com a
composição indicada pela análise laboratorial, é correto
afirmar que poderia haver
O falta de nutrientes na dieta.
O desempenho animal inferior ao esperado.
O necessidade de inclusão de alimentos de melhor
qualidade.
O diminuição no custo total da dieta, pela utilização de
menor quantidade de alimento.
OQ utilização de maior quantidade de alimento que a
necessária para obter o mesmo desempenho animal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r14">
	<Coords points="857,642 857,931 1557,931 1557,642"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="866,254 1554,254 1554,622 1552,622 1552,1103 1464,1103 1464,1294 866,1294 866,1103 865,1103 865,1045 866,1045 866,948 886,948 886,501 865,501 865,347 866,347"/>
	<TextEquiv conf="0.81017">
	<Unicode>QUESTÃO 19
De acordo com estudos recentes publicados na
Austrália e no Canadá, cada 1% de acréscimo de
gordura na dieta de ruminantes pode reduzir em até 6%
a quantidade de metano produzido por kg de matéria
seca consumida.
GRAINGER, C. GIA methane: increasing fat can reduce methane emissions.
GIA Letters. Dept. of Primary Industries, march 2008 apud ABDALLA, A. L. et al.
Utilização de subprodutos da indústria de biodiesel na alimentação de ruminantes
Revista Brasileira de Zootecnia v. 37, sup. esp. Viçosa, p. 260-268, 2008.
Com base na tabela e considerando apenas oO
consumo de matéria seca, qual grupo genético e qual
nível de consumo mais contribuirá para diminuição da
quantidade de metano, se todos forem alimentados com
dieta formulada com acréscimo de 1% de gordura?
O Nelore com consumo médio de 8,4 kg MS.
O Mestiço com consumo de 12,74 kg MS.
O Nelore com consumo de 10,78 kg MS.
O Mestiço com consumo médio de 5,25 kg MS.
O Mestiço com consumo médio de 8,6 kg MS.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="866,1320 1074,1320 1074,1386 1553,1386 1553,2102 865,2102 865,1386 866,1386"/>
	<TextEquiv conf="0.51421">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Em geral, o controle de qualidade da matéria-prima
inicia-se no momento da compra, dando prioridade a
fornecedores conhecidos e confiáveis. O zootecnista
deve estar atento a determinadas características físicas
e químicas dos ingredientes, além de adotar vários
procedimentos de análise para adquirir produtos que
irão permitir a elaboração de dietas com qualidade. Para
o zootecnista atingir esse objetivo, está correto utilizar
O a análise rotineira de ingredientes para observar o
nível mínimo permitido de agentes biológicos, como
a salmonela.
O ogrão de soja sem restrição, processado ou não, pois é
um alimento que possui proteína de alto valor biológico.
O ofarelo de algodão, pois ele mantém o mesmo nível de
proteína bruta, independente de conter ou não casca.
O o milho grão triturado, com teor de umidade acima
de 15%, em situações em que a colheita ocorreu no
período chuvoso.
O produtos de origem animal isentos de toxidez
e de germes patológicos, sem indício de ranço,
fermentações ou putrefações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
