<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T16:42:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:48:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="98,253 98,254 417,254 417,353 1552,353 1552,917 928,917 928,1034 1000,1034 1000,1055 940,1055 940,1040 807,1040 807,1071 769,1071 769,1055 652,1055 652,1034 721,1034 721,917 162,917 162,916 161,916 161,735 162,735 162,597 161,597 161,497 98,497 98,496 97,496 97,353 98,353"/>
	<TextEquiv conf="0.87907">
	<Unicode>QUESTÃO 40
A produção de bovinos a pasto apresenta grande potencial no Brasil, pois o país possui áreas disponíveis e condições
climáticas favoráveis a essa prática. Atualmente, não há necessidade de desmatar florestas para produção animal, basta
o setor utilizar as tecnologias e conhecimentos disponíveis no mercado, garantindo sistemas de produção ambiental e
economicamente sustentáveis. Nessa perspectiva, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite três índices zootécnicos importantes para a sustentabilidade do sistema de produção de bovinos em
pastagem. (valor: 3,0 pontos)
b) Considerando que o sistema de integração entre lavoura e pecuária melhora a produtividade, pois recupera
áreas degradadas, explique a metodologia empregada nesse sistema. (valor: 4,0 pontos)
c) Com o objetivo de adotar o manejo correto em uma área de 10 ha de pastagem de Tifton-85 (Cynodon sp.),
pastejadas por vacas holandesas, com uma massa de forragem inicial (MFI) de 1 500 kg de matéria seca
(MS), uma oferta de forragem (OF) recomendada de 10% do peso vivo e a taxa de acúmulo diário (TAD) da
pastagem de 50 kg de MS por dia, calcule a taxa de lotação suportada na área em um período de 20 dias. Para
fazer os cálculos, utilize a fórmula apresentada abaixo. (valor: 3,0 pontos)
MFI+[TADx*dias]
dias
OF= CA
x100</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
