<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T16:44:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:55:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="85,674 85,1305 1562,1305 1562,674"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 303,280 303,350 1554,350 1554,625 1552,625 1552,1512 1553,1512 1553,1575 1552,1575 1552,1838 533,1838 533,1896 228,1896 228,2093 227,2093 227,2094 146,2094 146,1896 99,1896 99,1895 98,1895 98,624 97,624 97,623 98,623 98,350 99,350"/>
	<TextEquiv conf="0.96496">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No Brasil existem 2,9 bilhões de toneladas de rochas fosfáticas que podem ser utilizadas na nutrição animal. Todo
o fósforo não absorvido pelos suínos é excretado nos dejetos. O uso das fezes em adubação no solo de maneira
indiscriminada pode provocar danos ao meio ambiente, contaminando rios, lagos e córregos. Moreira et al. (2009)
realizaram um experimento no qual utilizaram 21 suínos machos castrados, na fase de crescimento, mantidos com
dietas à base de milho, farelo de soja e óleo vegetal (CONTROLE - CONT) suplementadas com fosfato bicálcico (FBC),
fosfato monobicálcico (MBC), superfosfato triplo (ST), superfosfato simples (SS), ácido fosfórico (AcF) ou fosfato de
rocha catalão (ROCHA). O gráfico abaixo apresenta a relação entre o fósforo que retorna ao trato gastrointestinal (VIT)
e o fósforo dietético absorvido (Vaa).
Considerando as características das dietas experimentais e a análise do gráfico apresentado, avalie as afirmações que
se seguem.
|. Em dietas deficientes em fósforo, como em dietas controle, o impacto no metabolismo dos animais é reduzido
pelo mecanismo de absorção do fósforo endógeno.
Il. O superfosfato simples destaca-se entre as fontes de fósforo por sua menor poluição ao meio ambiente, melhor
biodisponibilidade e pela maior eficiência de metabolização de suínos em crescimento.
III. A fração do fósforo endógeno que retorna para a corrente sanguínea apresenta comportamento similar ao
retorno via trato gastrintestinal, confirmando que, da mesma maneira como ocorrem as perdas obrigatórias
mínimas, também ocorre a absorção obrigatória mínima do fósforo endógeno excretado no trato digestivo.
IV. Os valores da variável VIT, que representa também uma importante rota de excreção metabólica de fósforo,
indicam relação similar com o fósforo dietético absorvido (Vaa) das fontes estudadas, promovendo menor perda
para as dietas controle e com fosfato de rocha catalão.
São corretas apenas as afirmações
leill.
Tell.
Ielv.
Neil.
WMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
