<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:42:43</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:29:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="99,286 307,286 307,347 1553,347 1553,879 99,879 99,407 98,407 98,381 99,381"/>
	<TextEquiv conf="0.84891">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Em uma propriedade de criação de bovinos de leite, foi implantado um programa de boas práticas de manejo, que inclui
o programa de boas práticas de vacinação. A respeito das recomendações desse programa, é correto afirmar que
O o manejo deve ser realizado em curral aberto, com características que permitam laçar o pescoço dos animais e
realizar a vacinação.
O as vacinas utilizadas em bovinos são definidas pelo produtor e pelo responsável técnico da propriedade, conforme
incidência da doença no rebanho.
O a implementação do manejo racional na vacinação dispensa instalações sofisticadas, pois o fundamental é que
os animais sejam manejados intensivamente e pelo maior tempo possível antes, durante e após a vacinação,
aumentando o contato deles com o vacinador e, assim, familiarizando-os com o manejo.
O o planejamento das datas de vacinações ao longo do ano deve levar em conta o manejo do gado, além da definição
de datas mais convenientes do ponto de vista imunológico e climático e da metodologia de realização da vacinação
em época de muita chuva que proporcione um bom manejo.
OQ a adoção do manejo racional na vacinação proporciona benefícios econômicos diretos, com diminuição na perda
de vacina, de danos aos equipamentos (seringas quebradas e agulhas tortas) e de riscos de acidentes de trabalho,
melhorando a rotina das atividades da fazenda.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="99,918 288,918 288,979 1552,979 1552,1135 1551,1135 1551,1210 1550,1210 1550,1211 1445,1211 1445,1338 110,1338 110,1210 98,1210 98,979 99,979"/>
	<TextEquiv conf="0.91615">
	<Unicode>QUESTAO 38
Quando o leite longa vida ou ultrapasteurizado foi introduzido no Brasil, o leite fluido comercializado para consumo
humano era constituído predominantemente pelo pasteurizado do tipo C. Atualmente, esse segmento produtivo do
agronegócio brasileiro conta com alta tecnologia de industrialização e um eficiente sistema de distribuição, que permite
o abastecimento em quase todo o território nacional.
GOMES, A. T.; LEITE, J. L. B.; CARNEIRO, A. V. O agronegócio do leite no Brasil. EMBRAPA, Juiz de Fora, MG. 2001. 262p (adaptado).
Considerando o cenário descrito no texto acima, redija um texto, com até 15 linhas, a respeito do agronegócio do leite,
abordando, necessariamente, os aspectos a seguir:
a) melhora na qualidade do leite, legislação e modernização dos sistemas produtivos; (valor: 7,0 pontos)
b) influência do consumidor na cadeia produtiva do leite. (valor: 3,0 pontos)
RASCUNHO - QUESTÃO 38</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
