<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T16:42:55</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:49:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="334,357 334,1380 1302,1380 1302,357"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r59" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,1418 1552,1418 1552,1658 1554,1658 1554,2093 1191,2093 1191,2094 827,2094 827,2095 99,2095 99,1513 98,1513 98,1418 99,1418 99,281 100,281"/>
	<TextEquiv conf="0.96554">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O fluxograma acima representa como um projeto de aquicultura afeta uma bacia hidrográfica. Nesse contexto, as
possíveis interações socioeconômicas, os aspectos técnicos e as interações ecológicas existentes resultam em um
projeto de caráter
O social, uma vez que este é prioritariamente avaliado, identificando as responsabilidades do Estado e dos atores
envolvidos com a aquicultura, sendo que o intercâmbio contínuo entre estes atores é essencial para garantir a
segurança alimentar e a erradicação da pobreza, direcionando para o bem-estar das gerações futuras.
O ecológico, pois as avaliações técnicas e socioeconômicas estão voltadas para a preservação do ambiente, tais
como o consórcio entre aquicultura e outras modalidades agrícolas, como, por exemplo, o cultivo integrado de arroz
e peixe, suíno-peixe, ou sistema integrado de usos múltiplos.
O sustentável, pois apresenta a inclusão da dimensão social e ambiental desde o estágio de planejamento até
a operação e avaliação do empreendimento ou de uma política de desenvolvimento, no intuito de suprir as
necessidades atuais sem, contudo, comprometer as necessidades das gerações futuras.
O econômico, pois a adoção de práticas ambientais em empresas e em atividades rurais visa ao marketing e traz
benefícios financeiros, uma vez que o rótulo de produtos ambientalmente corretos aumenta o interesse do mercado
consumidor e agrega valor ao produto final.
OQ educacional, pois apresenta um sistema de educação ambiental gerado a partir da necessidade de se estabelecer
metodologias eficazes que facilitem a análise dos impactos ambientais decorrentes das atividades de uma empresa
agropecuária, incluindo seus produtos e processos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
