<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:44:22</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:28:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="354,614 354,1528 1571,1528 1571,614"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="99,254 1554,254 1554,313 1552,313 1552,2012 1551,2012 1551,2096 146,2096 146,2097 145,2097 145,1970 144,1970 144,1687 99,1687 99,1613 98,1613 98,347 99,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96514">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Tecnologias para climatizar galpões de produção de frangos de corte vêm sendo desenvolvidas nos últimos anos
com o objetivo de melhorar a ambiência dentro do galpão e aumentar a produtividade. Comparando dois galpões
comerciais com diferentes sistemas de climatização, observa-se que um galpão foi equipado com um sistema de
ventilação e nebulização, e adota uma densidade de 13 aves/m? (G1); já o outro galpão foi equipado com um sistema
de ventilação tipo túnel, composto de exaustores e bomba de nebulização, e adota uma densidade de 18 aves/m? (G2).
Para avaliar qual galpão apresenta maior eficiência energética para controlar o ambiente interno, analisou-se a variável
relativa à eficiência energética em cinco lotes de criação durante 14 meses, em diferentes estações do ano. A tabela
abaixo apresenta os principais índices de eficiência energética nos dois galpões.
Com base nos valores apresentados na tabela e nas tecnologias utilizadas para a criação de frangos de corte em
galpões comerciais, assinale a alternativa correta.
O Os índices de eficiência energética foram altos, demonstrando reduzida oportunidade para adoção de medidas de
conservação e de racionalização de energia elétrica.
Para ambos os galpões e em todos os lotes analisados, o fator de carga foi distante do valor um, indicando que há
necessidade de implantação de medidas de racionalização e conservação do uso de energia elétrica.
No galpão com alta densidade de animais, existe menor consumo de energia elétrica que no galpão com baixa
densidade de animais, e a quantidade de aves produzidas pelo galpão G1 é igual ao G2.
Para todos os lotes analisados, os frangos de corte se adaptaram melhor ao ambiente quente, pois o sistema
termorregulador desses animais é mais adequado para dissipar calor do que para retê-lo.
Em todos os lotes analisados, o G1 apresentou consumo específico por ave e por quilograma de frango produzido
menor que aqueles de G2, porém os valores de consumo foram semelhantes entre si na maioria dos lotes, e, assim,
deve-se levar em consideração o menor valor agregado no final de cada lote de produção de G2.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
