<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T16:43:11</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:50:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,287 823,2097 825,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="125,286 306,286 306,356 786,356 786,585 785,585 785,1642 786,1642 786,1798 552,1798 552,1862 235,1862 235,2097 154,2097 154,2099 99,2099 99,1832 152,1832 152,1642 192,1642 192,1473 157,1473 157,1453 163,1453 163,1307 171,1307 171,1078 98,1078 98,1011 163,1011 163,908 159,908 159,876 151,876 151,822 98,822 98,356 125,356"/>
	<TextEquiv conf="0.62697">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A qualidade da água é o indicador geral mais
sensível em relação aos impactos ambientais causados
por atividades agropecuárias, porque qualquer
inadequação no manejo resultará em degradação da
qualidade da água, tanto nos ambientes mais próximos
como nos de entorno.
A demanda bioquímica de oxigênio refere-se ao
conteúdo de matéria orgânica, sendo que quantidades
pequenas podem causar escassez de oxigênio
em certas condições, dificultando a respiração de
organismos aeróbios.
RODRIGUES, G. S.; CAMPANHOLA, C. e KITAMURA, P. C. Avaliação de
impacto ambiental da inovação tecnológica agropecuária: um sistema de
avaliação para o contexto institucional de P&amp;D. Cadernos de Ciência &amp;
Tecnologia, Brasília, v.19, n.3, p.349-375, set./dez. 2002 (adaptado).
Com base nas recomendações para manejo de dejetos
animais, avalie as afirmações que se seguem.
|. O tratamento dos dejetos animais em lagoas
de estabilização é a forma de manejo indicada
para evitar a escassez de oxigênio nesses
reservatórios.
Il. Os estudos de impacto ambiental nos sistemas
de produção de animais subsidiam o manejo de
dejetos e protegem a fauna aquática local.
W.
Criatórios animais sem manejo adequado de
dejetos colocam emrisco a qualidade parasitológica
dos mananciais superficiais, de forma dependente
da demanda bioquímica de oxigênio.
IV. A utilização de biodigestores para processar
os dejetos animais pode contribuir para se
evitar a escassez de oxigênio nos cursos
naturais de água.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lelv
O llelll.
O IllelV.
O lelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="866,280 1075,280 1075,347 1552,347 1552,742 1553,742 1553,1154 1552,1154 1552,1155 866,1155 866,710 865,710 865,346 866,346"/>
	<TextEquiv conf="0.43396">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um empresário rural, que já exerce outras atividades em
sua propriedade, quer investir na criação de ovinos para a
produção de carne. Como nãotem experiência no assunto,
resolve consultar um zootecnista para assessorá-lo na
concepção do projeto. A preocupação do empresário era
iniciar um projeto realmente viável e rentável, que fosse
adequado às condições edafo-climáticas da sua região e
que o produto tivesse fácil colocação no mercado.
Considerando a situação apresentada, a orientação
do zootecnista ao empresário rural deverá obedecer à
seguinte escala decrescente de prioridades.
O Adisponibilidade e preço de animais para formação
do plantel, o mercado consumidor e o preço da terra.
O As vias de acesso, o mercado consumidor e a
disponibilidade e preço de animais para formação
de plantel.
O O mercado consumidor, o sistema de produção e os
fornecedores de insumos na região.
O Osistema de produção, os fornecedores de insumos
na região e o mercado consumidor.
OQ Os fornecedores de insumos na região, o mercado
consumidor e a disponibilidade e preço de animais
para formação de plantel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="882,1417 882,1788 1560,1788 1560,1417"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="866,1186 1075,1186 1075,1246 1552,1246 1552,1892 1010,1892 1010,2093 866,2093 866,1824 865,1824 865,1246 866,1246"/>
	<TextEquiv conf="0.91296">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No infográfico abaixo, observam-se características
de diferentes sistemas produtivos em aquicultura,
representadas na forma de pirâmides. Nessa
representação, a base indica os maiores valores e o
ápice, os menores valores.
Avaliando-se o infográfico, o cultivo extensivo, o cultivo
semi-intensivo e o cultivo intensivo estão indicados,
respectivamente, pelos números
O Lilelll.
O lLillel.
O l,lell.
O IlL,lel,
O lllilel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
