<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:43:39</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:27:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="zootecnia_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,287 824,2097 827,2097 825,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="866,1430 1074,1430 1074,1496 1553,1496 1553,1497 1554,1497 1554,1911 1312,1911 1312,2097 866,2097 866,1497 865,1497 865,1496 866,1496"/>
	<TextEquiv conf="0.43230">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma rede de supermercados constatou grande procura
dos clientes por carne de cordeiro. Em seguida, realizou um
estudo de mercado e concluiu que poderia comercializar em
torno de 18 toneladas (ton) de carcaça/ano. Analisou também
a possibilidade de atender a essa demanda, produzindo os
cordeiros em sua própria fazenda e, por isso, contratou um
zootecnista especializado na área de ovinocultura.
Considerando a taxa de parição de 80%, com prolificidade
média de 1,5 cordeiros/ano, taxa de mortalidade de 5%,
peso de abate dos cordeiros de 30 kg e rendimento de
carcaça de 50%, assinale a alternativa que apresenta o
número de ovelhas e cordeiros necessários para atender
à demanda calculada.
O 1050 ovelhas e 1 260 cordeiros.
O 1377 ovelhas e 1 652 cordeiros.
O 144 ovelhas e 1 733 cordeiros.
O 1570 ovelhas e 1 884 cordeiros.
O 1708 ovelhas e 2 050 cordeiros.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="866,280 1074,280 1074,347 1552,347 1552,642 1553,642 1553,1404 866,1404 866,570 865,570 865,347 866,347"/>
	<TextEquiv conf="0.51938">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O mercado de gado elite movimenta milhões de reais e o
resultado do julgamento desse rebanho em pista gera grande
expectativa nos produtores. Esses animais são contratados
para compor a bateria de reprodutores das centrais de venda
de sêmen. Mesmo não possuindo avaliação genética, há
uma venda expressiva de sêmen devido ao desempenho
desse gado nas pistas de julgamento.
Considerando essa situação, é correto afirmar que
O otítulo de campeão nas pistas de julgamento confere
aos reprodutores uma avaliação genética positiva
dentro da sua raça, podendo o produtor usá-lo em
sua propriedade.
O o julgamento é uma ferramenta auxiliar para Oo
melhoramento animal; e o uso de características
de conformação e de manejo, muito observadas
no julgamento, ainda é inviável em programas de
melhoramento animal.
O nem sempre o melhor reprodutor nas pistas será o
melhor dentro da avaliação genética; porém, esses
resultados das pistas aumentam a confiabilidade da
avaliação genética do animal.
O ojulgamento permite adiantar o processo de ganho
genético, pois reprodutores campeões já possuem
um maior valor genético; porém, a desvantagem é
a menor confiabilidade da sua avaliação genética.
O o julgamento busca encontrar animais equilibrados,
que associem funcionalidade e beleza; já existem
programas de melhoramento que incluem, na
avaliação, características de conformação e de
manejo, muito observadas durante o julgamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="99,1164 306,1164 306,1232 785,1232 785,1727 787,1727 787,1829 552,1829 552,1887 227,1887 227,2095 146,2095 146,1888 99,1888 99,1857 157,1857 157,1728 156,1728 156,1708 155,1708 155,1606 163,1606 163,1485 171,1485 171,1328 97,1328 97,1232 99,1232"/>
	<TextEquiv conf="0.96734">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Acerca do Serviço de Rastreabilidade da Cadeia
Produtiva de Bovinos e Bubalinos (SISBOV), avalie as
seguintes afirmativas.
|. A participação no SISBOV é uma garantia que
o produtor rural tem para obter melhores preços
na comercialização dos animais.
Il. A participação no SISBOV pelo produtor rural
permite a comercialização mais fácil e rápida de
seus animais.
Ill. A participação no SISBOV é uma exigência do
mercado para manter a qualidade e conhecer a
origem do rebanho bovino.
IV. A participação no SISBOV fornece ao produtor
rural uma certificação que permite transportar
seus animais para qualquer parte do país.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
Neil.
IN elV,.
WMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,253 417,253 417,349 785,349 785,1096 674,1096 674,1135 145,1135 145,1136 144,1136 144,761 97,761 97,700 98,700 98,480 97,480 97,349 98,349"/>
	<TextEquiv conf="0.96060">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A qualidade do leite cru está diretamente relacionada
ao grau de contaminação inicial e ao binômio pressão
atmosférica/temperatura na conservação do leite desde
a ordenha até o processamento.
PORQUE
Os microrganismos aeróbios mesófilos constituem
grupo importante de microrganismos deterioradores do
leite, principalmente por acidificá-lo.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda justifica a primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
