<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:25:23</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:57:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-31.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,232 1533,232 1533,263 1532,263 1532,1649 571,1649 571,1712 248,1712 248,1992 80,1992 80,1742 81,1742 81,1678 129,1678 129,1314 80,1314 80,939 79,939 79,911 80,911 80,569 79,569 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.94994">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Nas chamadas Jornadas de Junho, manifestações populares que tomaram as ruas de importantes centros
urbanos país afora em junho de 2013, podemos destacar as mídias móveis e as redes de compartilhamento
pela internet como elementos decisivos no modo como os protestos foram organizados e difundidos. Mais
do que isso, o uso desses recursos foi especialmente marcante na maneira como as manifestações foram
registradas e divulgadas pelas mídias sociais. Nesse cenário, o coletivo Narrativas Independentes, Jornalismo
e Ação, o Mídia Ninja, ganhou destaque e visibilidade por sua cobertura em tempo real dos eventos, sendo
tomado como um contraponto à cobertura dos acontecimentos realizada pelos grupos tradicionais de mídia.
Para se ter uma ideia, temos um dado de 430 mil tuítes com a hashtag ttvemprarua. Deste total, mais de 100
mil imagens, das quais 95% delas não são feitas pela Mídia Ninja, mas mesmo assim são muito potentes e
replicadas. Reduzir a discussão dessas narrativas à deontologia jornalística é requerer que o jornalismo seja
praticado por todos conforme as regras do jornalismo. Ao contrário, o que essas narrativas mostram é que
quanto mais subjetivo o sujeito no acontecimento, mais objetivo ele é. É só sendo muito subjetivo que você
revela sua objetividade, o seu “lado”, por exemplo.
Fábio Malini, em entrevista ao IHU on-line. Disponível em &lt;http://www.observatoriodaimprensa.com.br&gt;. Acesso em: 20 jul. 2015 (adaptado).
Apesar de conectados por essas novas redes e, portanto, de não se informarem, não se divertirem e não
se expressarem (prioritariamente) por meio da velha mídia, os jovens que detonaram as manifestações
ainda dependem dela para alcançar visibilidade pública, isto é, para serem incluídos no espaço formador de
opinião pública.
LIMA, V. A. de. Mídia, rebeldia urbana e crise de representação. /n: ROLNIK, Raquel (Org.). Cidades rebeldes: passe livre e
as manifestações que tomaram as ruas do Brasil. São Paulo: Boitempo editorial, 2013 (adaptado).
Considerando os textos apresentados e a referida cobertura das manifestações de junho de 2013, avalie as
afirmações a seguir.
|. Astecnologias da informação e da comunicação têm favorecido o surgimento de arranjos de produção
de conteúdo de mídia livres dos ditames das corporações tradicionais de mídia.
Il. A excessiva fragmentação na composição dos arranjos das redes informais compostas pelos usuários
compromete a visibilidade das atividades de distribuição de conteúdo nas mídias sociais.
Ill. O fato de os coletivos independentes não seguirem as regras do jornalismo tradicional prova que o
conteúdo que distribuem por meio das redes sociais não afeta o panorama de mídia tradicional das
grandes corporações de comunicação.
IV. A diversidade e a quantidade de conteúdo gerado pelos usuários mostram que há um fenômeno novo
relacionado às mídias sociais, o qual coloca os cidadãos em posição de sujeitos de novos modelos de
comunicação, mais descentralizados e livres.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O ev
O em.
O Lev.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
