<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:21:38</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:58:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-36.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1535,169 1535,262 1534,262 1534,485 1533,485 1533,840 1253,840 1253,991 1352,991 1352,1079 1094,1079 1094,1135 677,1135 677,1190 81,1190 81,1191 80,1191 80,1136 79,1136 80,1136 80,904 79,904 79,875 129,875 129,594 80,594 80,262 79,262"/>
	<TextEquiv conf="0.90574">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O tamanho e a leveza das câmeras digitais e dos celulares, a facilidade de sua manipulação, a visualização
imediata do recorte da realidade visível capturada pelo clique, a conexão com o computador, a possibilidade
de envio para qualquer ponto do planeta, tudo isso junto transformou o ato fotográfico em mania e frenesi.
Qualquer instante do cotidiano, por mais insignificante que possa parecer, tornou-se fotografável.
SANTAELLA, L. Linguagens líquidas na era da mobilidade. São Paulo: Paulus, 2007 (adaptado).
Considerando o fragmento de texto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A situação a que refere o texto exige senso crítico mais apurado do jornalista para manter o foco em
pautas de interesse público, sem se desviar para temas irrelevantes.
PORQUE
Il. A facilidade tecnológica e os apelos das imagens permitem às pessoas o registro e a divulgação
tanto de fatos corriqueiros quanto de grandes acontecimentos.
A respeito dessas asserções, assinale a alternativa correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
