<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:22:45</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:57:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-33.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="564,169 1535,169 1535,299 1534,299 1534,420 1535,420 1535,480 1450,480 1450,541 1010,541 1010,542 467,542 467,667 304,667 304,799 313,799 313,831 232,831 232,883 81,883 81,884 80,884 80,579 129,579 129,302 79,302 79,170 564,170"/>
	<TextEquiv conf="0.40096">
	<Unicode>EXAME NACIONAL DE DESEMPENHO DOS ESTUDANTES
A respeito da capa do jornal apresentada, publicada no dia seguinte ao falecimento do arquiteto Oscar
Niemeyer, em 5 de dezembro de 2012, avalie as afirmações a seguir.
|. A primeira página do jornal aposta no estilo das capas-cartazes, mas mantém a disposição dos
elementos visuais em colunas.
Il. A capa utiliza a técnica visual do contraste entre o branco e as manchas gráficas, orientando o olhar
do leitor.
Ill. A diagramação provoca a instabilidade entre as formas visuais da ilustração, da foto e do texto.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O leilll, apenas.
O 111el,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,916 1536,916 1536,947 1534,947 1534,1095 1533,1095 1533,1245 1534,1245 1534,1313 1533,1313 1533,1435 1534,1435 1534,1583 1535,1583 1535,1643 1067,1643 1067,1644 598,1644 598,1645 129,1645 129,1646 128,1646 128,1558 80,1558 80,1525 128,1525 128,1409 80,1409 80,1215 79,1215 79,991 80,991"/>
	<TextEquiv conf="0.45193">
	<Unicode>QUESTÃO 32
No Telejornalismo, o produtor é responsável por parte significativa das condições materiais e do conteúdo
do telejornal. Esse profissional atua como elo entre repórteres, apresentadores, técnicos, entrevistados e
fontes, acompanhando a atividade telejornalística desde o início.
BARBEIRO, H; LIMA, P. R. Manual de Telejornalismo: os segredos da notícia na TV. Rio de Janeiro: Campus-Elsevier, 2005 (adaptado).
Além das funções expressas no texto, o produtor também é responsável por
O cuidar para que o contato com pessoas, empresas ou entidades mencionadas numa entrevista ao
vivo seja imediato.
O editar reportagens vindas de outras praças para enviá-las aos editores, que fazem a finalização do
material que vai ao ar.
revisar cabeças e pés de matérias e notas que compõem o script do telejornal para serem lidas
pelos apresentadores.
O fazer a leitura do script antes do telejornal ir ao ar para verificar a presença de erros de informações.
fazer a montagem da reportagem que vai ao ar no telejornal e acompanhar sua execução a partir
do switcher.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
