<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:22:01</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:58:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-35.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,232 1535,232 1535,263 1533,263 1533,689 1534,689 1534,873 1533,873 1533,1044 1532,1044 1532,1157 1535,1157 1535,1262 1534,1262 1534,1387 466,1387 466,1513 312,1513 312,1645 320,1645 320,1730 81,1730 81,1513 80,1513 80,1417 129,1417 129,1282 130,1282 130,1158 129,1158 129,1045 80,1045 80,978 473,978 473,873 80,873 80,874 79,874 79,517 80,517"/>
	<TextEquiv conf="0.95494">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os processos narrativos não são neutros ou desinteressados e, no caso das narrativas jornalísticas, podemos
dizer que elas nada têm de isentas ou imparciais. Elas narram e descrevem em um processo que é também
e, sobretudo, criativo. Em outras palavras, o jornalismo constrói verdades por meio de narrativas sobre
a realidade. O mecanismo de criação no jornalismo é sutil, imperceptível a olhares condicionados às
reportagens produzidas pelos veículos de massa.
Tudo o que lemos, ouvimos ou assistimos nesses veículos passa por um processo que seleciona, corta, edita
e apresenta. O que chega para os receptores da informação jornalística não é uma representação. O que
chega são leituras de outras leituras já feitas de acordo com padrões, que têm na técnica e no compromisso
com a verdade seus fetiches. Não há representação, e, sim, construção.
Além desses padrões técnicos, há outros, que chamam menos a atenção e estão ligados às condições
objetivas da produção jornalística e às subjetividades de quem as produz. A tentativa de separar objetividade
de subjetividade é uma impossibilidade, sendo que a primeira é evocada como que para garantir legitimidade
ao discurso do jornalismo. Jornalistas supostamente detêm um conhecimento que permite identificar o que
é notícia e, desta forma, produzir narrativas sobre os fatos de modo isento e objetivo.
FORECHI, M. Jornalismo, criação e gestão do presente. Observatório da imprensa, ed. 843, 24 mar. 2015.
Disponível em: &lt;http://observatoriodaimprensa.com.br&gt;. Acesso em: 14 jul. 2015 (adaptado).
Com base nesse texto e considerando a narrativa jornalística bem como os processos de criação da realidade,
avalie as afirmações a seguir.
|. O texto é incoerente ao afirmar, primeiramente, que as narrativas jornalísticas nada têm de isentas ou
imparciais e, ao final, dizer que os jornalistas são capazes de produzir notícias de modo isento e objetivo.
Il. Depreende-se do texto que os mecanismos da produção jornalística são sutis e, portanto, pouco
perceptíveis aos receptores das informações, que não atentam para o modo como técnicas e seleções
determinam a construção da realidade no jornalismo.
Ill. Conclui-se que as condições objetivas da produção jornalística são indissociáveis das subjetividades
de quem as produz. Assim, a noção de objetividade é, para o jornalismo, uma estratégia legitimadora,
que lhe reforça a credibilidade pelo exercício de conhecimentos técnicos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lei, apenas.
O llelll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
