<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:28:39</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:56:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,442 1534,442 1534,914 1533,914 1533,1046 1534,1046 1534,1149 473,1149 473,1330 423,1330 423,1478 1535,1478 1535,1506 79,1506 79,1478 80,1478 80,1149 79,1149 79,1046 790,1046 790,914 80,914 80,652 79,652 79,469 80,469"/>
	<TextEquiv conf="0.95513">
	<Unicode>QUESTÃO 25
De todos os pecados atuais cometidos pela indústria da comunicação jornalística, o que tem consequências
mais graves é o da uniformização da agenda de informações. O fato de noticiar dados novos, fatos inéditos e
eventos a partir de um único viés não falseia apenas a visão que as pessoas têm da realidade, mas as leva a
desenvolver opiniões cada vez mais radicais e extremadas.
Até agora a maioria dos críticos da mídia concentravam suas atenções basicamente na verificação da
autenticidade das notícias publicadas por jornais, revistas, telejornais e páginas noticiosas na Web. Trata-se
de uma preocupação muito importante, mas agora ela está sendo ofuscada pelas consequências práticas do
crescente sectarismo nas opiniões e posicionamentos expressados por leitores, ouvintes, telespectadores e
internautas.
Há uma diferença importante entre estar equivocado em consequência de informações falsas e entre
a xenofobia política alimentada por notícias unilaterais, que mostram apenas um lado da realidade. Uma
notícia pode ser verdadeira, mas gerar uma percepção parcial ou distorcida do contexto onde estamos
situados. É aí que está a origem das opiniões sectárias. É a materialização clara da famosa história do copo
meio cheio ou meio vazio. O fato é o mesmo, mas a forma como é representado na comunicação gera duas
atitudes diferentes em quem recebe a informação.
CASTILHO, C. Os riscos ocultos na uniformização da agenda da imprensa.
Disponível em: &lt;http://observatoriodaimprensa.com.br&gt;.
Acesso em: 2 ago. 2015 (adaptado).
Considerando a uniformização da abordagem dos fatos pela mídia e o consequente sectarismo nas opiniões
dos consumidores da informação, conclui-se que a Teoria do Jornalismo relacionada à abordagem desse
texto é a
O Teoria do Agenda-setting.
O Teoria do Newsmaking.
O Teoria do Gatekeeper.
O Teoria Organizacional.
O Teoria Crítica.
ÁREA LIVRE - 20000/0/0/0/0/000/0/00/000/000/0/0//000///00//0//00/00000/)0010/0))0100/0)/10/0))0010/0))/1001)1110/0))/001))/01))/001))1011))101))1101))1101)1)11101))1111)1)1101)1)11111))110/</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
