<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:32:10</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:32:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="447,805 447,1031 1155,1031 1155,805"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,336 1534,336 1534,611 1533,611 1533,1040 1534,1040 1534,1567 1533,1567 1533,1652 466,1652 466,1714 328,1714 328,1994 80,1994 80,1744 81,1744 81,1680 129,1680 129,1185 81,1185 81,1184 80,1184 80,1117 141,1117 141,783 81,783 81,782 80,782"/>
	<TextEquiv conf="0.84193">
	<Unicode>QUESTÃO 17. 22200/0////0////0////0//00//00//00//00//0///11/11//11/1/11)1)11)1/11/)10)111)/11)]111)111)111)111)111)11)1111)1)11)/11))111)111)111)111)111)11))11/)11//11/110/
Viciada em crack, ex-modelo vive nas ruas de São Paulo
L. M., 24 anos de idade, não para quieta. A abstinência está no auge. Observa duas fotos suas na capa de uma
revista. Na primeira foto, aparece linda, nos tempos de modelo. Na segunda, a imagem atual, após dois anos
de vício em crack e morando na rua.
“Você precisa decidir qual das duas você quer ser”, diz um amigo, tentando impedi-la de voltar ao fluxo —
nome dado à aglomeração de viciados que hoje fica na esquina da rua Helvétia com a alameda Cleveland, na
cracolândia, região central de São Paulo. “Estou confusa, quero fumar”, diz ela.
Viciada em crack, ex-modelo vive nas ruas de São Paulo. Folha de São Paulo, São Paulo, 24 nov. 2014.
Disponível em: &lt;http://www1.folha.uol.com.br&gt;. Acesso em: 24 jul. 2015 (adaptado).
No quadro a seguir, produzido pela Andi (Agência de Notícias dos Direitos da Infância) e pelo Ministério da
Saúde, apresentam-se as formas de inclusão da temática das drogas na mídia.
BRASIL. Agência de Notícias dos Direitos da Infância (Andi). Ministério da Saúde. Mídia e Drogas: O perfil do uso e do usuário na imprensa
brasileira. Brasília, 2004. Disponível em: &lt;http://www.andi.org.br&gt;. Acesso em: 24 jul. 2015.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir, acerca das condutas jornalísticas
adequadas para uma cobertura relativa ao consumo de drogas.
|. Considerando que, na legislação brasileira, a posse de drogas e o tráfico são crimes, as mídias
jornalísticas devem privilegiar um enfoque policial e de segurança pública quando o assunto for objeto
de cobertura, mesmo em situações que não envolvam violência.
ll. É importante acompanhar as políticas públicas sobre drogas e, também, as trajetórias individuais,
para que o jornalismo possa ilustrar e humanizar as consequências do abuso de drogas, com o cuidado
de não vitimizar os usuários.
Ill. Tanto a reportagem citada quanto o quadro mostram que a cobertura da grande mídia concentra-se,
em grande parte, na repercussão de casos individualizados, o que sugere a precariedade da discussão
da temática drogas.
IV. O enfoque das matérias jornalísticas, a exemplo da reportagem apresentada, deve ser, principalmente,
a figura do usuário, vítima do tráfico, da toxicodependência e da ausência de políticas públicas antidrogas.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelV, apenas.
OQ lleilll, apenas.
O lllelV, apenas.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
