<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:30:12</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:56:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1310,264 1310,370 1534,370 1534,813 1533,813 1533,978 1534,978 1534,1209 1533,1209 1533,1373 466,1373 466,1498 304,1498 304,1629 312,1629 312,1661 232,1661 232,1715 81,1715 81,1661 80,1661 80,1401 129,1401 129,952 79,952 79,923 219,923 219,813 79,813 79,370 305,370 305,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96249">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Mulher posta foto nas redes sociais e sofre enxurrada de ataques racistas
Uma jornalista brasiliense é alvo de racismo nas redes sociais desde a semana passada. Ela publicou uma
foto em uma rede social em 24 de abril e, desde o dia 29, recebeu uma enxurrada de comentários agressivos.
Até a publicação desta reportagem, a foto tinha mais de 13 mil compartilhamentos e outros milhares de
comentários. Após a série de ataques por conta da cor da pele, internautas contrários ao preconceito
publicaram mensagens de apoio.
Guerra ao racismo
Milhares de norte-americanos protestam contra a violência policial envolvendo negros. Os distúrbios que
paralisaram Baltimore, nos EUA, começaram após o funeral de Freddie Gray, um negro de 25 anos que morreu
vítima de sérias lesões na coluna vertebral oito dias depois de ter sido preso pela polícia. Os advogados da
família de Gray explicaram que a morte do jovem, que ficou uma semana em coma, foi causada por graves
lesões sofridas depois da detenção.
PINHEIRO, M. Mulher posta foto nas redes sociais e sofre enxurrada de ataques racistas. Correio Braziliense, Cidades, 4 mai. 2015.
Disponível em: &lt;http://www.correiobraziliense.com.br&gt;. Acesso em: 8 jul. 2015 (adaptado).
A partir da leitura da notícia apresentada, avalie as afirmações a seguir.
|. O processo de apuração das informações contou com fontes primárias e secundárias, privilegiando
dados comprobatórios, como o número de comentários e compartilhamentos, que estava exposto
nas redes sociais.
Il. O que tornou o fato noticiável foi o tipo de manifestação inusitada e a curiosidade provocada pelos
“mais de 13 mil compartilhamentos e outros milhares de comentários”. O caso não se enquadra em
matérias de crime ou drama humano, uma vez que a cobertura não fez essa abordagem.
Il. O intertítulo “Guerra ao racismo” interrompe a narração do fato, sem estabelecer uma ponte entre
o episódio da jornalista brasileira e o dos protestos de Baltimore, nos Estados Unidos. Apesar de
ambos tratarem de racismo, não é possível perceber qual a relação direta que o autor do texto tentou
estabelecer entre esses episódios.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
