<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:29:46</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:56:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1535,264 1535,896 1533,896 1533,1086 1534,1086 1534,1383 1533,1383 1533,1708 81,1708 81,1709 80,1709 80,1306 81,1306 81,1199 80,1199 80,1069 79,1069 79,316 80,316"/>
	<TextEquiv conf="0.90971">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Apesar do tamanho, o complexo não podia ser visto do lado de fora, por causa da muralha que cercava todo o
terreno. Lá dentro, a dimensão daquele espaço asperamente cinza, tomado por prédios com janelas amplas,
porém gradeadas, impressionava. Ela ainda pôde perceber no pátio alguns bancos cimentados. Ao final do
trajeto, parou em frente ao Afonso Pena, um dos sete pavilhões do Departamento B, com cerca de 1 500
metros quadrados. Fechada por fora, a porta de madeira que dava acesso aos dormitórios começava a ser
aberta. Um cheiro insuportável alcançou sua narina.
Acostumada com o perfume das rosas do escritório da empresa em que trabalhou, onde passou por sua
única experiência profissional até aquele momento, ela foi surpreendida pelo odor fétido, vindo do interior
do prédio. Nem tinha se refeito de tamanho mal-estar, quando avistou montes de capim espalhados pelo
chão. Junto ao mato havia seres humanos esquálidos. Duzentos e oitenta homens, a maioria nu, rastejavam
pelo assoalho branco em meio à imundiície do esgoto aberto que cruzava todo o pavilhão. Ela sentiu vontade
de vomitar. Não encontrava sentido em tudo aquilo, queria gritar, mas a voz desapareceu da garganta.
ARBEX, D. Holocausto brasileiro. São Paulo: Geração Editorial, 2013 (adaptado).
A informação jornalística especializada manifesta-se não apenas pela perspectiva temática, mas também
pela diversidade linguística do discurso e por diferentes níveis de complexidade do trabalho de reportagem.
Nesse sentido, no trecho do livro-reportagem Holocausto brasileiro, em que a jornalista relata histórias do
antigo Hospital Colônia de Barbacena, em Minas Gerais, observa-se
O a importância da precisão e da imparcialidade jornalísticas, características centrais do jornalismo literário,
assim como do jornalismo diário.
O os recursos básicos do jornalismo, como a estrutura em pirâmide invertida e a utilização de discurso
direto para apresentar a fala da personagem.
O a narrativa jornalística em primeira pessoa, mecanismo que, excluído do jornalismo diário, encontra sua
expressão no jornalismo especializado.
O a preocupação em conferir autoria ao texto, já que no jornalismo literário é permitida a mesma liberdade
de imaginação que tem a escrita ficcional.
O o potencial literário do texto jornalístico, visto que apresenta a narrativa da história do ponto de vista da
personagem, mecanismo que expressa a sensibilidade do repórter.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
