<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:36:24</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:34:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 565,234 565,235 1051,235 1051,236 1536,236 1536,264 1534,264 1534,603 1533,603 1533,714 1534,714 1534,820 81,820 81,819 80,819 80,818 81,818 81,714 551,714 551,603 78,603 78,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.27057">
	<Unicode>QUESTÃO 3
A recepção não pode ser pensada de maneira inerte. É preciso, pois, retomar a eficácia do conceito crítico de
indústria cultural, todavia, sem anular — em substância — os sujeitos. Nessa possibilidade de virada, a obra de
Stuart Hall e seu modelo “encoding and decoding” (codificação e decodificação) é um instrumento bastante
prático para pensar operacionalmente as distintas formas de recepção dos meios de comunicação de massa,
já que reconhece uma sutileza basal no estudo do consumo cultural: o que é produzido não necessariamente
é interpretado da forma como pretendiam os codificadores. Por conseguinte, há muito mais sutilezas na
complexidade da recepção (consumo cultural) do que o imaginado por alguns dissenters (dissidentes) da
cultura de massa.
COSTA, J.H. Stuart Hall e o Modelo “enconding and decoding”: por uma concepção plural da recepção.
Revista Espaço Acadêmico, Maringá, n.136, set., v.12, 2012 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, que envolvem aspectos da Teoria Crítica e dos Estudos Culturais,
elabore um texto dissertativo a respeito do processo da recepção cultural midiática a partir da perspectiva de
cada uma dessas correntes teóricas e suas principais diferenças. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
