<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:30:32</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:56:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,706 1533,706 1533,884 1534,884 1534,1020 1535,1020 1535,1171 1534,1171 1534,1341 1533,1341 1533,1547 1534,1547 1534,1693 82,1693 82,1694 81,1694 81,1342 80,1342 80,1196 81,1196 81,854 79,854 79,824 517,824 517,706 81,706 81,707 80,707 80,538 79,538 79,309 80,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96194">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A prevalência das lógicas comerciais manifesta-se no reduzido mosaico interpretativo dos fenômenos sociais;
na escassa pluralidade argumentativa, em razão de enfoques que reiteram temas e ângulos de abordagem;
na supremacia de gêneros sustentados por altos índices de audiência e patrocínios (telenovelas, telejornais,
reality shows); nas baixas influências públicas nas linhas de programação; no desapreço pelos movimentos
sociais nas pautas midiáticas; na incontornável disparidade entre o volume de enlatados adquiridos nos
Estados Unidos e a produção audiovisual nacional.
Seria miopia enxergar apenas manipulações no que a mídia difunde, ou supor que as audiências submergem
na passividade crônica, pois sabemos que há emissões e respostas diferenciadas e heterogêneas — inclusive
as que, às vezes, contrariam, reelaboram ou rebatem certas visões e intenções difundidas pelos dispositivos
midiáticos. Não há, pois, um modelo único, que se imponha, mecanicamente, aos receptores.
MORAES, D. A Tirania do fugaz: Mercantilização cultural e saturação midiática. /n: MORAES, D. (Org.).
Sociedade midiatizada. Rio de Janeiro: Mauad, 2006 (adaptado).
A partir do texto apresentado, verifica-se que a relação entre mídia e público pode ser analisada pela
O Teoria Crítica e pela Teoria dos Estudos Culturais, na medida em que a primeira defende o papel ativo do
público na recepção das mensagens, ao passo que a segunda trata do poder da mídia e de sua capacidade
de afetar diretamente o público que não dispõe de defesas cognitivas.
O Teoria Hipodérmica e pela Teoria dos Estudos Culturais, pois a primeira denuncia o caráter conservador
dos meios de comunicação e sua capacidade de controle do imaginário coletivo, ao passo que a segunda
observa que, apesar da força dos meios de comunicação, os indivíduos são capazes de recepções ativas,
a depender de suas relações sociais e históricas.
O Teoria Hipodérmica e pela Teoria Crítica, pois a primeira defende os efeitos superficiais dos meios de
comunicação, que podem ser revertidos por intermédio de complexos processos de reflexão, ao passo
que a segunda enfatiza que, no interior das relações sociais, os indivíduos são capazes de recepções ativas
e transformadoras.
O Teoria dos Estudos Culturais e pela Teoria Organizacional, pois a primeira reflete acerca da capacidade
ativa do público no processo da recepção a partir da figura do líder de opinião e sua influência em seu
círculo primário, ao passo que a segunda observa o caráter de negócio dos produtos midiáticos e sua
lógica de aumento de audiência e receitas.
O Teoria dos Estudos Culturais e pela Teoria do Newsmaking, na medida em que a primeira, apesar de
observar o indivíduo em contexto social, enfatiza que o poder da mídia suplanta as resistências cognitivas
dos receptores, ao passo que a segunda aponta para a importância dos processos produtivos na produção
da notícia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
