<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:28:16</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:57:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="226,284 226,1002 1388,1002 1388,284"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1535,233 1535,264 1533,264 1533,1348 1534,1348 1534,1688 466,1688 466,1752 264,1752 264,1879 320,1879 320,2006 81,2006 81,1718 129,1718 129,1417 80,1417 80,1321 79,1321 79,1141 80,1141"/>
	<TextEquiv conf="0.93260">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Descrição — Zona Sul do Rio, praias de Ibanema e Leblon, muito sol, muita gente. Tudo transcorria
para coroar mais um domingo de alegria quando, de repente, uma troca de tiros entre quatro ladrões
e policiais, em plena via pública, leva o pânico aos transeuntes. Bicicletas e até um carrinho de bebê
foram abandonados na correria.
Disponível em: &lt;http://www.premioessonmobil.com.br&gt;. Acesso em: 16 jul. 2015.
Ao capturar um instante peculiar, sob um enquadramento específico em relação ao acontecimento que se
passava no Rio de Janeiro, a imagem acima tornou-se referência para o fotojornalismo brasileiro, pois é
reveladora do lugar dessas imagens nas linguagens jornalísticas.
Considerando o papel da fotografia para o processo jornalístico de produção de sentidos acerca dos
acontecimentos, avalie as afirmações a seguir.
l. A exemplo da imagem acima, o fotojornalismo mostra-se um recurso técnico complementar à
informação textual, responsável apenas por ilustrar os fatos e por valorizar o texto noticioso.
Il. No caso da imagem acima, o repórter fotográfico foi capaz de interpretar o acontecimento,
destacando seu valor simbólico e epistêmico, que comprova uma cena de violência urbana.
Ill. Apesar do enquadramento indireto do acontecimento, a imagem capturada pelo fotógrafo mantém o
compromisso com a factualidade.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lei, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
