<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:31:28</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:55:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,233 1536,233 1536,384 1533,384 1533,545 1535,545 1535,747 176,747 176,852 1533,852 1533,1141 1534,1141 1534,1353 1533,1353 1533,1476 1534,1476 1534,1643 579,1643 579,1711 248,1711 248,1996 80,1996 80,1747 81,1747 81,1677 129,1677 129,1257 78,1257 78,852 79,852 79,779 158,779 158,660 157,660 157,545 158,545 158,384 79,384"/>
	<TextEquiv conf="0.94300">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Texto 1
Código de Ética dos Jornalistas Brasileiros
“Capítulo | - Do direito à informação
Art. 1º O Código de Ética dos Jornalistas Brasileiros tem como base o direito fundamental do cidadão à
informação, que abrange direito de informar, de ser informado e de ter acesso à informação.
Art. 2º Como o acesso à informação de relevante interesse público é um direito fundamental, os
jornalistas não podem admitir que ele seja impedido por nenhum tipo de interesse, razão por que:
-()
Ill - a produção e a divulgação da informação devem se pautar pela veracidade dos fatos e ter por
finalidade o interesse público.”
Texto 2
O jornalismo, como espaço da não ficção, não consegue chegar à verdade primeira, mas não pode mentir.
Com sutileza e densidade, mais um paradoxo da sua arte, Muniz Sodré reflete sobre a condição ambivalente
do texto jornalístico: sem ser fotografia da realidade, essa concepção ingênua que ainda encontra adeptos,
sendo mais do que representação do real, esse avanço moderado em relação à concepção anterior,
jornalismo é construção do real.
MACHADO, J. Disponível em &lt;http://www.correiodopovo.com.br&gt;. Acesso em: 10 set. 2015 (adaptado).
Considerando que a produção e a divulgação da informação devem se pautar pela veracidade dos fatos,
conforme inciso Il do Art. 2º do Código de Ética do Jornalista, e levando-se em conta a constatação de que o
jornalismo é construção do real, avalie as afirmações a seguir.
|. A realidade como construção é um pressuposto que traz, ao jornalista, o compromisso ético de não
mentir.
Il. O compromisso do jornalista não é com a verdade dos fatos, mas com a verdade que resulta de uma
construção do real.
Ill. O compromisso para com a veracidade dos fatos é um parâmetro ético que deve estar presente no
processo de produção e divulgação das informações jornalísticas.
IV. O jornalista, ao produzir um texto unívoco e objetivo, realiza seu compromisso ético, não permitindo
que a verdade seja encoberta por ambivalências e ambiguidades.
É correto apenas o que se afirma em:
Oie
Oie
O Neiv.
O Le.
O I,Mmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
