<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:32:56</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:55:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1535,234 1535,688 1533,688 1533,1341 1535,1341 1535,1490 1534,1490 1534,1695 82,1695 82,1694 81,1694 81,1318 80,1318 80,688 79,688 79,687 78,687 78,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96210">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Grandes eventos esportivos, como Olimpíadas e Copas do Mundo de Futebol, são oportunidades para
jornalistas de diversas áreas e tipos de mídia exercitarem o planejamento de cobertura (que envolve o antes,
o durante e o depois do evento) e experimentarem o contato com grandes públicos e a diversidade cultural e
socioeconômica dos países envolvidos. As duas últimas Copas do Mundo de Futebol, por exemplo, ocorreram
na África do Sul (2010) e no Brasil (2014), dois países em desenvolvimento, com diferenças sociais e grande
extensão territorial. Os profissionais de imprensa que se prepararam para essas coberturas tiveram que levar
em conta não somente as condições das equipes que participaram do torneio, mas também o contexto que
envolveu todo o evento. No caso do Brasil, sabemos que o país sediou por duas vezes a Copa do Mundo de
Futebol (1950 e 2014), momentos em que vivemos diferentes cenários esportivos, econômicos, sociopolíticos
e tecnológicos, todos com impacto direto sobre o trabalho da imprensa.
Considerando os argumentos apresentados no texto e a história da imprensa brasileira, é correto
afirmar que
O a cobertura da Copa do Mundo de Futebol de 1950 envolveu profissionais do rádio e do meio impresso,
mas o foco do trabalho da imprensa nacional voltou-se para a televisão, a nova mídia que transmitiria, pela
primeira vez, imagens e sons do maior evento futebolístico, com forte expectativa pela vitória brasileira.
O a imprensa nacional exerceu forte pressão por vitórias do time brasileiro na Copa do Mundo de Futebol
de 1950, com expectativa pela conquista do título mundial. Já em 2014, a mídia diversificou a cobertura
e não se ateve a aspectos esportivos, abordando questões econômicas, políticas, de infraestrutura,
de segurança, acerca de hábitos dos torcedores, inclusive as relacionadas a características culturais e
históricas dos países participantes.
O o contexto de celebração pelo final da Segunda Guerra Mundial fez que a Copa do Mundo de Futebol
de 1950 recebesse mais atenção da imprensa internacional do que da imprensa brasileira, uma vez que
o futebol ainda não se configurava uma paixão nacional, o que só aconteceria no final daquela década,
quando o país conquistou sua primeira Copa do Mundo, em 1958, na Suécia.
O oestilo literário de redação, ainda prevalecia na década de 1950 na imprensa nacional, em detrimento
do de maior objetividade, que só viria a ser implantado de fato com a adoção do lide, na década
de 1970. Desse modo, a cobertura da Copa do Mundo concentrou-se, basicamente, no destacado
trabalho de cronistas esportivos, como Nelson Rodrigues e Henrique Chaparro.
O o principal diferencial da cobertura da Copa do Mundo de Futebol de 2014, em comparação com a
de 1950, foi a existência da internet e das redes sociais, fundamentais ao trabalho da imprensa por
criarem a possibilidade de interação com o público e facilitarem o trabalho dos jornalistas, que não
precisavam sair das redações para acompanhar diferentes partidas, que aconteceram em diferentes
cidades brasileiras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
