<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:35:51</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:52:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,408 1533,408 1533,789 1534,789 1534,1506 1533,1506 1533,1830 1534,1830 1534,1934 1533,1934 1533,2005 835,2005 835,1934 80,1934 80,1830 462,1830 462,1718 80,1718 80,1611 768,1611 768,1506 80,1506 80,408 79,408 79,295 80,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96344">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A divulgação oficial, pelo Vaticano, da Encíclica “Laudato Si, sobre o cuidado da casa comum”, de autoria do
Papa Francisco, em 18 de junho de 2015, teve grande repercussão. Trata-se de um documento composto por
seis capítulos, divididos em 192 páginas — disponível em oito idiomas.
Trechos do documento
— O clima é um bem comum, um bem de todos e para todos. Há um consenso científico muito consistente,
indicando que estamos perante um preocupante aquecimento do sistema climático. A humanidade é
chamada a tomar consciência da necessidade de mudanças de estilos de vida, de produção e de consumo,
para combater este aquecimento ou, pelo menos, as causas humanas que o produzem ou acentuam.
— As mudanças climáticas são um problema global com graves implicações ambientais, sociais, econômicas,
distributivas e políticas, constituindo atualmente um dos principais desafios para a humanidade.
— O ambiente humano e o ambiente natural degradam-se em conjunto; e não podemos enfrentar
adequadamente a degradação ambiental, se não prestarmos atenção às causas que têm a ver com a
degradação humana e social.
IGREJA CATÓLICA. Papa Francisco. Carta encíclica Laudato Si, sobre o cuidado da casa comum. Vaticano.
Disponível em: &lt;http://w2.vatican.va&gt;. Acesso em: 14 jul. 2015 (adaptado).
Repercussão
“A mensagem do Papa Francisco acrescenta uma abordagem moral muito necessária para o debate sobre o
clima. As mudanças climáticas não são apenas mais uma questão científica; são cada vez mais uma questão
moral e ética. Elas afetam as vidas, os meios de subsistência e os direitos de todos, especialmente, de
comunidades pobres, marginalizadas e vulneráveis.”
Declaração de Yolanda Kakabadse, presidente do WWF International.
Disponível em: &lt;http://www.wwf.org.br&gt;. Acesso em: 14 jul. 2015.
“O Greenpeace considera extremamente valiosa a intervenção do Papa Francisco na batalha de toda a
humanidade para evitar mudanças climáticas catastróficas. A primeira Encíclica sobre o meio ambiente
deixa o mundo mais próximo do momento de mudança no qual abandonaremos os combustíveis fósseis e
o desmatamento de florestas para abraçarmos as energias limpas e renováveis para todos, até a metade
deste século.”
Declaração de Kumi Naidoo, diretor-executivo do Greenpeace Internacional.
Disponível em: &lt;http://www.greenpeace.org&gt;. Acesso em: 14 jul. 2015.
“Me preocupa muito, na Encíclica, quando o Papa defende uma política global para se controlar o
ambiente, as emissões e a proteção ambiental. Uma governança global, na realidade, pode ser um
instrumento de neocolonialismo.”
Declaração de Luiz Carlos Molion, phD em meteorologia, pesquisador da Universidade Federal de Alagoas.
Disponível em: &lt;http://ipco.org.br&gt;. Acesso em: 27 jul. 2015.
“O aquecimento global será aceito e sublinhado. Acredito que a Encíclica deva fazer insinuações éticas
que podem deixar determinados setores desconfortáveis, de indústrias do primeiro mundo a economias
emergentes, como a China.”
Declaração de James Bretzke, reverendo da Universidade de Boston.
Disponível em: &lt;http://www.dgabc.com.br&gt;. Acesso em: 27 jul. 2015.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
