<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:33:45</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:53:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,832 1535,832 1535,982 1534,982 1534,1219 1535,1219 1535,1368 1534,1368 1534,1605 1535,1605 1535,1794 827,1794 827,1793 826,1793 826,1368 825,1368 825,1367 826,1367 826,795 825,795 825,537 824,537 824,311 825,311"/>
	<TextEquiv conf="0.44034">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A proteção da imagem e da identidade de crianças
e adolescentes no Brasil é regulada pelo Estatuto
da Criança e do Adolescente (ECA), Lei nº 8.069/90,
considerado um marco na legislação e nas políticas
de promoção da cidadania desses sujeitos em
desenvolvimento.
Nesse contexto, considerando a relação entre o papel
da mídia na discussão de temas sociais e a observação
de parâmetros legais a serem seguidos, assinale a
opção que apresenta uma abordagem jornalística
adequada em situação de violência envolvendo crianças
e adolescentes.
O Publicar a matéria sem imagens e sem identificar
as crianças e os adolescentes, pois o envolvimento
dessas pessoas em crimes é uma questão social de
grande importância, que requer ampla discussão.
O Publicar a matéria sem imagens, identificando as
crianças e os adolescentes pelo primeiro nome,
de modo que se garanta a preservação de suas
identidades, uma vez que os adolescentes são
considerados sujeitos em desenvolvimento.
O Fazer a cobertura jornalística do caso, publicando
apenas fotografias e/ou vídeos quando as crianças
e os adolescentes não estiverem consumindo
drogas.
O Evitar a publicação total ou parcial da matéria,
pois as notícias acerca de violência envolvendo
crianças e adolescentes contribuem para uma
representação distorcida e estereotipada da
infância e da adolescência.
O Cobrir o acontecimento e garantir que as
crianças e os adolescentes sejam identificados e
ouvidos para que tenham voz, além de ampliar
a abordagem e consultar opiniões diversas sobre
violência juvenil para estimular o debate.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 790,233 790,264 789,264 789,1277 791,1277 791,1428 790,1428 790,1429 466,1429 466,1496 304,1496 304,1703 321,1703 321,1792 80,1792 80,1529 81,1529 81,1462 129,1462 129,863 79,863 79,310 80,310"/>
	<TextEquiv conf="0.96444">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A assessoria de comunicação pode ser peça-chave no
gerenciamento de crises e de emergências. Entende-
se por crise um acontecimento que desestabiliza uma
organização e compromete a imagem da instituição
na percepção e no julgamento dos stakeholders.
É desejável que os profissionais da área estejam
informados sobre assuntos socioeconômicos,
políticos e culturais, a fim de disponibilizar o máximo
de subsídios relevantes para o porta-voz durante a
crise.
Considerando o papel da assessoria de comunicação
durante uma possível crise na forma apresentada no
texto, avalie as afirmações a seguir.
l. Na hierarquia das assessorias de comunicação,
é o porta-voz quem deve manter relacionamento
proativo com a imprensa.
Il. Se houver um grupo de crise na empresa, a
assessoria de comunicação deve reunir-se
com ele para analisar todas as informações
disponíveis, ponderar sobre a gravidade do
ocorrido e decidir sobre as ações iniciais da
empresa junto à imprensa.
Ill. A assessoria de comunicação deve recorrer
à objetividade nas informações prestadas à
imprensa, de modo a evitar contradições e
ruídos indesejáveis na comunicação.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="802,221 802,2026 807,2026 807,221"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
