<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:35:32</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:52:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="447,547 447,1247 1542,1247 1542,547"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,546 1533,546 1533,1421 1535,1421 1535,1735 809,1735 809,1736 571,1736 571,1783 248,1783 248,2005 80,2005"/>
	<TextEquiv conf="0.96094">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Os olimpianos estão presentes em todos os setores da cultura de massa. Heróis do imaginário cinematográfico,
são também os heróis da informação vedetizada. Estão presentes nos pontos de contato entre a cultura
de massa e o público: entrevistas, festas de caridade, exibições publicitárias, programas televisados ou
radiofônicos. Eles fazem universos se comunicarem: o do imaginário, o da informação e o dos conselhos,
das incitações e das normas. Concentram neles os poderes mitológicos e os poderes práticos da cultura de
massa. Nesse sentido, a sobreindividualidade dos olimpianos é o fermento da individualidade moderna.
MORIN, E. Cultura de massas no século XX: o espírito do tempo. 2 ed. São Paulo: Forense, 1969. (adaptado).
Considerando o texto e a imagem apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. As descrições feitas por Edgar Morin em relação à cultura do século XX não são aplicáveis ao atual
contexto neste início de século XXI, pois, com o advento da internet, os chamados olimpianos
deixaram de exercer tanta influência no público.
Il. A promoção das chamadas “celebridades” pelos veículos de comunicação serve para impulsionar o
mercado de venda de bens culturais, como roupas e músicas, o que se enquadra na interpretação feita
pela Teoria Crítica, que analisa os meios de comunicação pela perspectiva de indústria cultural.
Ill. Os meios de comunicação, por meio das novelas e do jornalismo de “celebridade”, incentivam a
formação de padrões estéticos que influenciam a formação de crianças e jovens, pois os olimpianos
se convertem em modelos desejáveis pela sociedade.
IV. A leitura sobre a vida das celebridades é um tipo de lazer adequado ao século XXI e tem reduzidas
implicações econômicas, pois essa atividade pode ser realizada em qualquer lugar, por intermédio de
smartphones, e não é cara.
É correto apenas o que se afirma em
O e.
O elv
O em.
O Llelv.
O ev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
