<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:34:02</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:53:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="807,230 807,2024 809,2024 809,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 790,233 790,764 788,764 788,1321 789,1321 789,1563 788,1563 788,1657 80,1657 80,1321 81,1321 81,1161 80,1161 80,764 79,764 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96031">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Suponha que você seja um repórter de TV e que
acabe de chegar à redação com uma reportagem
sobre um assunto relacionado ao governo de seu
estado. Entretanto, faltam apenas 30 minutos para o
telejornal entrar no ar e você precisa editar a matéria.
Naturalmente, sua edição dará prioridade à entrevista
com o governador do estado. Mas isso não quer dizer
que você esteja manipulando a reportagem a favor
do governo. Apenas seguiu uma das lógicas internas
da rotina produtiva, como a hora do fechamento e a
escolha da figura mais representativa (o governador),
que é um critério de noticiabilidade.
PENA, F. Teorias do Jornalismo. São Paulo: Contexto, 2005 (adaptado).
O segmento de texto apresentado exemplifica a
dinâmica das redações dos meios de comunicação a
partir do Newsmaking. Essa matriz teórica caracteriza-se
pelo jornalismo, compreendido
O como espelho do real, tendo-se em vista a
neutralidade de sua linguagem, o que permite
relação direta entre fato, reportagem e
entrevistados.
O como conjunto de rotinas produtivas com
procedimentos e limites próprios, que interfere
na dinâmica e na natureza da notícia.
O como processo produtivo cuja figura central é o
gatekeeper, que atua como filtro ideológico na
edição e na escolha dos entrevistados.
O como conjunto de procedimentos derivados dos
valores de tradição e identidade, que orienta a
escolha de seus entrevistados e a edição.
O como atividade empresarial e de captação de
recursos por meio da escolha de entrevistados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1535,233 1535,264 1534,264 1534,899 1533,899 1533,1094 1534,1094 1534,1626 1533,1626 1533,1830 1534,1830 1534,2000 826,2000 826,1075 825,1075 825,1012 952,1012 952,899 825,899 825,622 824,622 824,347 825,347"/>
	<TextEquiv conf="0.37933">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Favela Amazônia: A selva se urbaniza
É tempo de crime, fúria e ódio extremos na floresta.
A Amazônia revive a explosão da violência urbana de
morros, subúrbios e periferias do Rio de Janeiro e
São Paulo dos anos 80 do século passado, a “década
perdida”. Hoje, 37,4% da população das 62 cidades
com mais de 50 mil habitantes da Região Norte mora
em áreas ocupadas pelo tráfico de drogas, nas quais
a reportagem teve de pedir autorização para entrar.
Em levantamento confrontamos mapas de devastação
ambiental, dados de prefeituras, relatórios de secretarias
estaduais de segurança pública e depoimentos de
autoridades e ativistas sociais. Há um paradoxo: no
momento em que está mais conectada, com a expansão
do uso do celular e da internet, a floresta se afasta da
curva da melhoria de vida do Centro-Oeste, Sudeste,
Sul e Nordeste.
Favela Amazônia. Estado de S. Paulo, São Paulo, jul. 2015.
Disponível em: &lt;http://infograficos.estadao.com.br&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2015 (adaptado).
O fragmento apresentado reúne, do ponto de vista
dos gêneros jornalísticos, características de
O notícia, pois evidencia uma realidade factual,
narrada de modo objetivo, a partir de fontes e
informações precisas, contextualizando os fatos
espacial e temporalmente segundo o modelo da
pirâmide invertida.
O notícia, pois faz um relato de maneira formal e
direta, a pretexto de comunicar com imparcialidade,
centrando-se no essencial que recompõe um
acontecimento e atendo-se à compreensão
imediata dos fatos.
O reportagem ou notícia, pois esses gêneros
discursivos jornalísticos são indiferenciáveis do
ponto de vista da linguagem e estrutura textual,
sendo ambos narrativas objetivas pautadas pela
realidade factual.
O reportagem, pois tece um relato mais complexo,
que ultrapassa o registro factual de um
acontecimento, estabelece uma abordagem
temática mais abrangente e conduz o leitor a um
posicionamento crítico sobre o assunto.
O artigo de opinião, pois reúne características de
um texto opinativo, tais como a parcialidade, a
visão “interpretativa” da realidade em questão,
a crítica denuncista e a defesa evidente de um
único ponto de vista sobre o assunto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
