<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:36:11</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:51:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,585 1533,585 1533,722 1534,722 1534,1104 808,1104 808,1105 81,1105 81,1106 80,1106 80,907 79,907 79,722 80,722"/>
	<TextEquiv conf="0.95649">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Espiral do Silêncio
Na teorização de Noelle-Neumann, os meios de comunicação tendem a consagrar mais espaço às opiniões
dominantes, reforçando-as, consensualizando-as e contribuindo para “calar” as minorias pelo isolamento
e pela não referenciação. Ou então os meios de comunicação — e é aqui que reside um dos pontos-chave
da teoria — tendem a privilegiar as opiniões que parecem dominantes devido, por exemplo, à facilidade de
acesso de uma minoria ativa aos órgãos de comunicação social, fazendo com que essas opiniões pareçam
dominantes ou até consensuais quando de fato não o são. Pode dar-se o caso de existir uma maioria silenciosa
que passe por minoria. SOUSA, J. P. Teorias da notícia e do jornalismo. Chapecó: Argos, 2002 (adaptado).
Agenda-setting
Em consequência da ação dos jornais, da televisão e dos outros meios de informação, o público sabe
ou ignora, presta atenção ou descura, realça ou negligencia elementos específicos dos centros públicos.
As pessoas têm tendência para incluir ou excluir dos seus próprios conhecimentos aquilo que os mass
media incluem ou excluem do seu próprio conteúdo. Além disso, o público tende a atribuir àquilo que
esse conteúdo inclui uma importância que reflete de perto a ênfase atribuída pelos mass media aos
acontecimentos, aos problemas, às pessoas.
WOLF, M. Teorias da comunicação. 1 ed. Lisboa: Presença, 1987 (adaptado).
Considerando as teorias descritas acima, elabore um texto dissertativo acerca da influência dos meios de
comunicação na vida em sociedade, relacionando as contribuições dessas teorias na formação da opinião
pública. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
