<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:29:03</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:56:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,831 1535,831 1535,892 1533,892 1533,1061 1535,1061 1535,1171 1534,1171 1534,1365 1535,1365 1535,1474 1533,1474 1533,1683 1535,1683 1535,1711 824,1711 824,1683 826,1683 826,1039 825,1039 825,928 826,928 826,831 887,831 887,725 825,725"/>
	<TextEquiv conf="0.42269">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Está em curso, ao acaso ou deliberadamente, um
surpreendente, fundamental e inquietante processo
de dissociação entre existência e consciência;
ou condições e possibilidades da existência e
condições e possibilidades da consciência. Quando
se desenvolvem e aplicam as tecnologias eletrônicas,
informáticas e cibernéticas, agilizando e generalizando
os meios de comunicação, informação e propaganda,
as condições e as possibilidades da consciência
passam a descolar-se contínua ou reiteradamente da
experiência, realidade ou existência.
IANNI, O. O príncipe eletrônico. Perspectivas: revista de ciências
sociais. São Paulo, 1999 (adaptado).
No fragmento de texto apresentado, o autor
reflete sobre
O a potência dos meios de comunicação de massa
em oferecer uma experiência pessoal única e
individual ao sujeito receptor da sua mensagem.
O a capacidade da indústria cultural de reconstruir
o real por meio de simulacros, representações
arbitrárias e imaginativas da realidade.
O as possibilidades de democratização do acesso
à comunicação proporcionadas pelos poderosos
meios de comunicação a distância no mundo
contemporâneo.
O a capacidade que os meios de comunicação a
distância têm de proporcionar ao seu receptor
uma experiência direta dos fenômenos do mundo.
O a possibilidade da expressão de uma experiência
individual do mundo transmitida por sua
representação nos meios de comunicação de
massa.
ÁREA LIVRE - 2000/0/0///0/0/0/0/0/00//000/00//0//0///0//0//00//0//0//00//0//0//0</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 790,233 790,264 789,264 789,1006 790,1006 790,1145 789,1145 789,1637 466,1637 466,1758 304,1758 304,1883 328,1883 328,1967 81,1967 81,1863 80,1863 80,1664 129,1664 129,983 79,983 79,917 137,917 137,811 79,811 79,306 80,306"/>
	<TextEquiv conf="0.96277">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Quando o repórter faz uma entrevista, precisa
ter em mente alguns aspectos fundamentais
para que obtenha sucesso na reportagem. Entre
eles, não ser levado pelos interesses da fonte e,
consequentemente, conduzir o diálogo estabelecido
com o entrevistado. O repórter faz antes uma
pesquisa e tem, portanto, ideia do que vai perguntar.
No entanto, é engano imaginar que a preparação
prévia de um questionário viabiliza uma boa
entrevista: ela depende muito da maneira como
é conduzida. Outra chave é manter o comando da
conversa, impedindo que ela se desvie do tema, seja
por digressões do entrevistado, seja pela discussão
da validade ou oportunidade da própria entrevista.
LAGE, N. A reportagem: teoria e técnica de entrevista e pesquisa
jornalística. Rio de Janeiro: Record, 2001 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as
afirmações a seguir.
l. Uma das técnicas de condução de entrevistas,
quando, por exemplo, ocorrem digressões da
fonte, é apresentar nova pergunta e retornar
posteriormente ao ponto problemático.
Il. A estratégia mais produtiva para se dirigir à
fonte é aquela embasada na informação. O
entrevistado não conseguirá fugir das questões
se o repórter demonstrar conhecimento do
assunto e fizer perguntas a partir de cada uma
das respostas da fonte, confrontando-as com
dados pesquisados, quando for o caso.
Ill. Uma saída fundamental para o repórter não
ser envolvido pelos interesses da fonte é
realizar a entrevista prometendo off. Nesse
caso, é recomendável gravar a entrevista e
anotar todas as palavras-chave que servirão
de base para a redação final da reportagem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Lie</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
