<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:22:23</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:58:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-34.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,232 1535,232 1535,263 1534,263 1534,666 1535,666 1535,831 1534,831 1534,1154 1533,1154 1533,1287 1534,1287 1534,1396 1533,1396 1533,1549 1534,1549 1534,1660 466,1660 466,1783 312,1783 312,1910 320,1910 320,1942 232,1942 232,1995 81,1995 81,1942 80,1942 80,1857 81,1857 81,1689 129,1689 129,1260 80,1260 80,915 79,915 79,667 80,667 80,328 79,328 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.94108">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Texto 1
Se empreendermos uma grande viagem pelo Brasil, de Norte a Sul e de Leste a Oeste, recolhendo os modos
de falar das pessoas de todas as regiões, de todos os estados, das principais cidades, da zona rural etc, vamos
perceber que existem diferenças nesses modos de falar, diferenças que podem ser fonéticas, sintáticas,
morfológicas, lexicais, semânticas, pragmáticas. Há muita semelhança, também, mas são as diferenças que
chamam mais a atenção e que permitem classificar esses variados modos de falar a língua. Quando você
consegue identificar os traços característicos de determinado modo de falar uma língua, você pode chamá-lo
de variedade. A Sociolinguística veio mostrar que toda língua muda e varia, isto é, muda com o tempo e varia
no espaço, além de variar também de acordo com a situação social do falante.
BAGNO, M. Português ou Brasileiro? Um convite à pesquisa. São Paulo: Parábola Editorial, 2004 (adaptado).
Texto 2
“Olha; essa é pra quem tá arretado para conhecer um pouco mais sobre Pernambuco”. — Cabeça do VT
chamada por apresentadora.
“Então se aprochegue. A repórter Mônica Silveira mostra essa maneira encantadora de falar”. — Cabeça do
VT chamada por apresentador.
“É o mesmo Brasil, mas no meio de um bate-papo descontraído, esse parece um país à parte”. — Texto do
off que abre o VT.
Na companhia da citada repórter, o poeta Jessier Quirino percorre um mercado popular perguntando às
pessoas o significado de determinadas palavras e expressões, em ritmo de poesia falada. Dessa conversa,
surgem os sentidos atribuídos por nordestinos “Pedir pinico” (solicitar ajuda), “Assustado” (festa surpresa),
“Com a gota” (com raiva), “cocorote” (cascudo) e “pirangueiro” (avarento).
VT produzido pela TV Globo Nordeste/Recife, veiculado no Bom Dia Brasil em outubro de 2013. Tempo: 3/20”.
Considerando os excertos acima, avalie as afirmações a seguir.
|. Ao veicular uma reportagem destacando algumas formas variantes do “nordestinês”, telejornais de
abrangência nacional, notadamente em TV aberta, contribuem para a divulgação das heterogeneidades
da Língua Portuguesa.
Il. Em telejornais de veiculação nacional, o texto jornalístico deveria recorrer apenas à norma culta da
Língua Portuguesa para possibilitar o entendimento da reportagem pelo conjunto dos telespectadores,
independentemente do seu lugar de origem.
Ill. A abordagem de traços de variedades ou variantes sociolinguísticas de determinadas regiões em
uma edição de telejornal de âmbito nacional possibilita aos telespectadores das demais regiões o
conhecimento e a valorização de identidades linguísticas diferentes da sua.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O lelll, apenas.
O lIleill, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
