<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:31:02</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:55:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,312 1535,312 1535,818 1533,818 1533,938 1534,938 1534,1012 1533,1012 1533,1441 1534,1441 1534,1704 80,1704 80,1585 81,1585 81,1406 80,1406 80,938 497,938 497,818 79,818"/>
	<TextEquiv conf="0.95984">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O Coletivo de Noticias Del Sur (CoNoSur), da Argentina, entende que, pela internet, tornam-se factíveis
“projetos de comunicação alternativa situados em diferentes lugares do globo, que podem forjar vínculos
e enriquecer seus conhecimentos mediante o intercâmbio de experiências, em seus contextos específicos,
possibilitando, em muitos casos, a ação concreta”. O Indymedia, que reúne jornalistas e ativistas em
duzentas cidades do mundo, estrutura-se em redações interconectadas, distribui boletins semanais por
correio eletrônico e tem quinhentas listas em vários idiomas. O Indymedia insiste na necessidade de existir
“uma alternativa consistente com a mídia empresarial, que frequentemente distorce fatos e apresenta
interpretações de acordo com os interesses dos ricos e dos poderosos”. Sob o lema “A voz dos sem voz”,
apresenta-se como “alternativa democrática de comunicação para a criação de relatos radicais, acurados e
veementes da verdade”. O Rebelión, da Espanha, pretende ser “um meio de informação alternativa que dá
às notícias um tratamento mais objetivo, na linha de mostrar os interesses que os poderes econômicos e
políticos do mundo capitalista ocultam para manter seus privilégios e o status quo”.
MORAES, D. Comunicação Alternativa em Rede e Difusão Contra-Hegemônica. /n: COUTINHO, E. (Org.).
Comunicação e Contra-Hegemonia. Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 2008 (adaptado).
No texto apresentado, o autor aponta algumas características das novas modalidades comunicacionais
criadas com o surgimento da internet e de suas possibilidades multimidiáticas, enfatizando o
O aspecto descentralizado das novas mídias e suas potencialidades no fortalecimento dos papéis
estabelecidos entre produtores e consumidores de conteúdo, fazendo uma revolução midiática em
nível internacional.
O aspecto democrático das novas mídias que consolida a estrutura tradicional da comunicação, permitindo
que os consumidores de conteúdo tenham acesso a um maior volume de informações, antes impensável.
O aspecto virtual das novas modalidades comunicacionais que pressupõe convergências em uma mesma
plataforma por meio da utilização de softwares proprietários que incentivam a produção e circulação de
conhecimento.
O aspecto ativo de construção de novas visões de mundo que articula grupos de jornalistas e diferentes
profissionais localizados em diversas regiões do mundo, que se apropriam das novas modalidades
midiáticas.
O aspecto técnico e ideológico dos novos dispositivos comunicacionais, utilizado para construir um
novo modelo de comunicação colaborativo, quem tem como fonte de pautas as reportagens da mídia
tradicional, que podem ser ampliadas e disseminadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
