<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:32:35</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:55:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,673 1534,673 1534,884 1533,884 1533,1291 571,1291 571,1357 215,1357 215,1648 80,1648 80,1389 81,1389 81,1323 127,1323 127,1179 129,1179 129,884 80,884 80,673 75,673 75,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96153">
	<Unicode>QUESTÃO 16
No começo dos anos 1960, uma curiosa ideia nova começou a se insinuar nos estreitos limites da statusfera das
reportagens especiais. Essa descoberta, de início modesta, era que talvez fosse possível escrever jornalismo
para ser lido como um romance. A matéria de Capote, contando a vida e a morte de dois vagabundos que
estouraram as cabeças de uma rica família rural, em Kansas, saiu em forma de livro em fevereiro de 1966.
Foi uma sensação — e um baque terrível para todos os que esperavam que o maldito Novo Jornalismo ou
Parajornalismo se esgotasse com a moda. Afinal, ali estava não um jornalista obscuro, nem algum escritor
freelance, mas um romancista de longa data. O próprio Capote não chamava seu livro de jornalismo; longe
disso, dizia que tinha inventado um gênero literário, “o romance de não ficção”. Porém, seu sucesso atribuiu
uma força esmagadora àquilo que logo viria a ser chamado de Novo Jornalismo.
WOLF, T. Radical Chique e o Novo Jornalismo. São Paulo: Companhia das Letras, 2005 (adaptado).
Considerando o texto apresentado e o surgimento do Novo Jornalismo, avalie as afirmações a seguir.
|. O Novo Jornalismo teve no seu nascedouro, nos Estados Unidos, o apoio dos velhos guardiães do
jornalismo e da literatura na época.
Il. O repórter passa a escrever a reportagem na primeira pessoa do plural, contando as histórias, cena a
cena, a partir do seu ponto de vista.
Ill. O repórter, apesar de experimentar e inovar nas linguagens jornalísticas, não abre mão de privilegiar a
forma da pirâmide invertida, desenvolvida no final do século XIX.
IV. A presença do repórter nos locais quando ocorrem as cenas dramáticas é fundamental, para que ele
possa captar o diálogo, os gestos, as expressões faciais, os detalhes do meio ambiente.
V. O redator passa a ter liberdade de utilizar pontos de exclamação, interrogação, travessões, entre
outros, para transmitir ao leitor a ilusão não só de uma pessoa falando, mas também de uma
pessoa pensando.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oilev
O em.
O Meiv.
O iWvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
