<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:27:53</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:57:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_cs_jornalismo-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1533,233 1533,264 1531,264 1531,427 1532,427 1532,868 1531,868 1531,1071 1532,1071 1532,1142 1531,1142 1531,1338 1532,1338 1532,1451 1531,1451 1531,1636 466,1636 466,1768 304,1768 304,1909 320,1909 320,1999 81,1999 81,1883 80,1883 80,1793 81,1793 81,1668 129,1668 129,1308 80,1308 80,1280 744,1280 744,1142 80,1142 80,1026 79,1026 79,913 80,913"/>
	<TextEquiv conf="0.96446">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Quanto vale uma informação? No dia 2 de junho último, o WikiLeaks anunciou que pagaria 100 mil dólares a
quem desse acesso à Íntegra dos termos da Parceria Comercial Transpacífico (TPP).
Hoje sob sigilo, a negociação entre Estados Unidos da América e países da região do oceano Pacífico é
considerada o maior e mais abrangente acordo comercial da história. Saber o que cada país exige e oferece,
e quais concessões foram feitas por Washington, é material de alto interesse jornalístico. Repórteres das
principais empresas de mídia do planeta tentam romper o cerco imposto pelos negociadores até que o
acordo seja aprovado pelos respectivos Legislativos.
O WikiLeaks quer cortar caminho. Em vez de seguir o método profissional na apuração de notícias — jornalistas
convencem fontes a tornar públicas informações, ou por elas são procurados com o mesmo objetivo —, a
organização criada em 2006 pelo ativista Julian Assange sacou o talão de cheques. Ou pelo menos instou
seus simpatizantes a fazerem isso, já que o total declarado será obtido via crowdsourcing — financiamento
coletivo, doações de interessados no vazamento das informações.
A ação agitou o mundo do jornalismo profissional por mexer em um dos cânones mais antigos da
profissão, respeitado pelos principais veículos do mundo, ao menos os mais sérios: não se dá dinheiro
em troca de informação.
O WikiLeaks tem uma agenda e milita por ela, acenando com um punhado de dólares para os interessados
em lutar pela mesma causa.
DÁVILA, S. Jornalismo e um punhado de dólares. Piauí, ed. 106, julho de 2015.
Disponível em: &lt;http://revistapiaui.estadao.com.br&gt;.
Acesso em: 25 jul. 2015 (adaptado).
Considerando o fragmento de texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Trata-se de um texto opinativo a respeito da atuação jornalística do Wikileaks e sua base é
argumentativa, uma vez que apresenta um ponto de vista sustentado por supostos fatos apurados
pelo jornalista.
Il. Trata-se de um artigo, pois demonstra a postura do autor/articulista diante de um fato da atualidade
considerado relevante para o perfil dos leitores da revista.
Ill. Trata-se de um texto informativo, dada a objetividade pela qual investiga tema de alta relevância,
constituindo-se em uma reportagem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
