<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T01:59:41</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:51:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_18.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 349,243 349,314 1599,314 1599,473 1387,473 1387,532 486,532 486,756 503,756 503,789 1598,789 145,789 146,789 146,473 145,473"/>
	<TextEquiv conf="0.96258">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A capacidade operacional de máquinas e implementos agrícolas é definida pela quantidade de trabalho que
são capazes de executar em uma unidade de tempo. Com base nesse conceito, um engenheiro agrônomo
realiza teste para determinar a capacidade operacional de um conjunto mecanizado e encontra velocidade
de 2 m/s, largura de trabalho de 10 m e eficiência de campo de 75%.
Considerando-se essas informações, a capacidade operacional do conjunto mecanizado é de
O 1,5 hectare por hora.
O 2,5 hectares por hora.
O 5,4 hectares por hora.
O 7,2 hectares por hora.
O 15,0 hectares por hora.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="145,880 1599,880 1599,1170 1598,1170 1598,1302 1599,1302 1599,1619 1598,1619 1598,1760 1597,1760 1597,1761 636,1761 636,1819 311,1819 311,2067 146,2067 146,1836 147,1836 147,1784 194,1784 194,1272 147,1272 147,1271 146,1271 146,1169 145,1169"/>
	<TextEquiv conf="0.95216">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A integração lavoura-pecuária-floresta (ILPF) deve ser considerada uma estratégia que visa a produção
sustentável por meio da integração de atividades agrícolas, pecuárias e florestais. As atividades são realizadas
na mesma área, em cultivo consorciado, em sucessão ou rotacionado, na busca de efeitos sinérgicos entre
os componentes do agroecossistema, contemplando a adequação ambiental, a valorização do homem
e a viabilidade econômica. O atual conceito de ILPF contempla as quatro combinações de componentes
possíveis: integração lavoura-pecuária (agropastoril), integração pecuária-floresta (silvipastoril), integração
lavoura-floresta (agroflorestal) e a integração lavoura-pecuária-floresta (agrosilvipastoril).
Considerando a adoção dessas estratégias, com vistas à sustentabilidade por meio da combinação da
produção com a conservação dos recursos naturais, avalie as afirmações a seguir.
|. As possibilidades de combinações entre os componentes do sistema ILPF são muitas e os ajustes se
fazem necessários conforme o interesse do produtor e os aspectos edafoclimáticos e mercadológicos.
Il. AILPF é uma estratégia de produção que apresenta limitações quanto ao tamanho da propriedade e
ao nível tecnológico do produtor rural.
Ill. A implantação de uma ILPF de sucesso demanda um planejamento criterioso, com a definição de
ações de curto, médio e longo prazo, e levando-se em consideração que o condicionamento inicial do
solo é importante para o começo do sistema.
IV. Sistemas de ILPF melhoram as condições físicas, químicas e biológicas do solo, aumentam a ciclagem
e eficiência na utilização dos nutrientes, reduzem a pressão por abertura de novas áreas e viabilizam
a recuperação de áreas com pastagens degradadas.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e IV.
C I e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
