<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T22:47:59</Created>
	<LastChange>2020-09-18T22:49:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_25.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="225,508 225,1183 1566,1183 1566,508"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 349,243 349,311 1599,311 1599,460 1598,460 1598,1309 1599,1309 1599,1648 1598,1648 1598,1745 636,1745 636,1846 278,1846 278,2037 146,2037 146,274 145,274"/>
	<TextEquiv conf="0.71634">
	<Unicode>QUESTÃO 31 -
Os frutos podem ser classificados, em termos da capacidade de maturação pós-colheita, em: climatéricos,
que possuem capacidade de amadurecer após a colheita, como o abacate, a banana, a manga e o caqui; e
não-climatéricos, cujo processo de amadurecimento se encerra no momento da colheita, como o abacaxi, a
laranja e o morango. Essa classificação está relacionada à atividade metabólica dos frutos, medida pela taxa
respiratória, conforme ilustrado no gráfico a seguir
Disponível em: &lt;http://www.frutasbioquimica2015.blogspot.com.br&gt;. Acesso em: 10 jul. 2016 (adaptado).
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. Nos frutos climatéricos, a atividade metabólica continua depois da colheita; o pico climatérico
coincide com o período de maior atividade do fito-hormônio etileno, responsável por degradar as
substâncias de reserva e, assim, completar o amadurecimento do fruto.
Il. É possível completar a maturação dos frutos climatéricos após a colheita pelo uso do gás etileno
(C,H,), em substituição ao fito-hormônio etileno naturalmente produzido pelo fruto.
Ill. Nos frutos não climatéricos, o pico climatérico coincide com o período imediatamente anterior
ao de produção do fito-hormônio etileno, responsável por degradar as substâncias de reserva e,
assim, induzir o amadurecimento do fruto.
IV. Os frutos não climatéricos, por apresentarem aumento na produção de etileno no final do
crescimento, são capazes de completar a sua maturação quando destacados da planta.
É correto apenas o que se afirma em
A I
B IV
C I E II
D II E III
E III E IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
