<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T23:00:46</Created>
	<LastChange>2020-09-18T23:01:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_17.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="870,254 871,2073 874,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 349,243 349,311 855,311 855,620 854,620 854,1230 855,1230 855,1379 854,1379 854,1459 636,1459 636,1514 278,1514 278,1674 311,1674 311,1752 146,1752 146,1530 147,1530 147,1481 240,1481 240,1379 194,1379 194,716 145,716"/>
	<TextEquiv conf="0.71098">
	<Unicode>QUESTÃO 17 «-
A maioria dos plantios de bananeira é feita com
mudas retiradas de brotos laterais de plantas
adultas. No entanto, esse sistema convencional
pode comprometer a qualidade fitossanitária das
mudas, uma vez que muitas doenças podem ser
disseminadas, reduzindo os ganhos com a cultura.
Por essa razão, a técnica da micropropagação é
indicada na produção de mudas de bananeira.
A partir dessas informações, avalie as afirmações
a seguir.
|. Asmudas de bananeira produzidas in vitro são
vantajosas à cadeia produtiva dessa fruta sob
o ponto de vista fitopatológico.
Il. As mudas de bananeira produzidas in vitro
e aclimatadas, transplantadas isentas de
patógenos, são resistentes às doenças.
Ill. A produção in vitro das mudas de bananeira
representa uma alternativa de propagação que
minimiza a disseminação de doenças, facilita
o transporte e uniformiza o desenvolvimento
das plântulas.
IV. A produção de mudas de bananeira por
micropropagação é superior à que se obtém
por meio dos métodos de propagação
vegetativa, — considerando-se o tempo
de obtenção das mudas e a quantidade
produzida.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1094,243 1094,310 1599,310 1599,941 1601,941 1601,1007 1599,1007 1599,1171 1600,1171 1600,1555 1599,1555 1599,2051 892,2051 892,2052 891,2052 891,1142 890,1142 890,1034 937,1034 937,650 890,650"/>
	<TextEquiv conf="0.85134">
	<Unicode>QUESTÃO 18 «-
Um engenheiro agrônomo realiza visita técnica a
uma propriedade rural cujo dono recentemente
recebeu financiamento de programa que incentiva
a redução da emissão de gases de efeito estufa na
agricultura. O produtor rural pretende utilizar esse
recurso financeiro para a implantação do sistema
integração lavoura-pecuária-floresta (ILPF) em sua
propriedade. Durante a visita, foram constatadas as
seguintes situações:
º o rebanho é mantido em pastagens naturais
e pastagens cultivadas, em solo de baixa
fertilidade natural, sem receber os corretivos e
fertilizantes adequados;
*º as pastagens degradadas ocupam grande
extensão da propriedade;
*º osolo apresenta erosão e perda de água por
escorrimento superficial.
Com base nessa situação, e em relação à implantação
do sistema ILPF na referida propriedade, assinale a
opção que apresenta uma recomendação correta.
A Na área plana da propriedade, as linhas das
árvores devem ser plantadas no sentido leste-
oeste, porque essa prática propicia um menor
sombreamento às culturas consorciadas e pode,
ainda, minimizar os problemas fitossanitários da
parte aérea do sistema como um todo.
B O produtor rural deve utilizar 50% a mais de
corretivos no sistema ILPF do que no sistema
convencional, incorporando-os no perfil superior
a 20 cm.
C Com a consolidação do sistema ILPF, deve-se
reduzir o número de animais por hectare, para
diminuir os impactos ambientais.
D As culturas intercalares a serem cultivadas podem
ser utilizadas em rotação, sucessão ou consórcio
com gramíneas, obedecendo-se um pousio de
dois anos.
E Nas áreas em declive, o alinhamento das árvores
deverá ser feito no sentido do declive, o que irá
direcionar o cultivo sempre em nível, prática
elementar para o bom manejo e a conservação
do solo e da água.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
