<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T22:43:25</Created>
	<LastChange>2020-09-18T22:44:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_28.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 349,243 349,313 1599,313 1599,850 1598,850 1598,1021 1599,1021 1599,1093 897,1093 897,1092 636,1092 636,1198 278,1198 278,1318 302,1318 302,1400 146,1400 146,1117 194,1117 194,649 147,649 147,620 536,620 536,506 145,506"/>
	<TextEquiv conf="0.93172">
	<Unicode>QUESTÃO 35 -
O glifosato é um herbicida muito utilizado em todo o mundo e sua importância é reconhecida
internacionalmente. Nos últimos anos, no entanto, problemas relacionados à resistência de plantas
daninhas a esse herbicida revelam que está havendo falha no manejo. A constante discussão e avaliação
desse produto, no contexto mais amplo da resistência, é conveniente, como forma de se preservar o uso
sustentável dos herbicidas.
GAZZIERO, D. L. P. et al. A Era Glyphosate. In: MESCHEDE D. K.; GAZZIERO, D. L. P. (Org.) A Era Glyphosate:
agricultura, meio ambiente e homem. Londrina: Midiograf, p. 11-21, 2016 (adaptado).
Em relação a esse assunto e a resistência de plantas daninhas a herbicidas, avalie as afirmações a seguir.
l. Uma estratégia para a redução do problema da resistência de plantas daninhas é fazer a rotação de
herbicidas com diferentes mecanismos de ação.
Il. A aplicação de diferentes ingredientes ativos em associação é adequada para a redução de populações
de plantas daninhas de difícil controle.
Ill. O controle do capim amargoso (Digitaria insularis), assim como o de diversas outras plantas daninhas,
deve ser feito preferencialmente com a planta adulta, em que a área foliar é maior, o que favorece a
absorção foliar dos herbicidas.
IV. O manejo de diversas plantas daninhas de difícil controle, como a buva (Conyza bonariensis), requer o
seu monitoramento constante e a busca de alternativas para evitar a produção de sementes.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
