<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:51:42</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:36:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,267 809,267 809,718 808,718 808,870 809,870 809,2105 104,2105 104,718 103,718 103,267 104,267"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Ao informatizar os dados referentes a internações e
atendimentos ambulatoriais em sua rede hospitalar a partir
do ano 2000, a secretaria de saúde de uma cidade
observou aumento gradativo no número de atendimentos
a pacientes com doenças respiratórias no período de
outono-inverno, tendo verificado, ainda, que os mais
afetados eram crianças e idosos. A fim de melhor
compreender o fenômeno e traçar políticas públicas de
combate às patologias do aparelho respiratório, o governo
local optou por contratar um geógrafo para analisar as
causas ambientais do problema. Em sua análise, o
profissional precisará lidar com uma série de variáveis
interligadas.
Em face da situação apresentada, o procedimento mais
completo a ser adotado pelo geógrafo é
O utilizar dados referentes aos totais mensais de
atendimentos a pacientes com doenças respiratórias,
separados por tipo de patologia, o local de residência
e faixa etária dos pacientes; dados diários sobre
material particulado, fumaça e ozônio em suspensão
no ar; dados referentes a temperaturas médias,
pressão atmosférica e umidade relativa do ar.
O obter dados do local de moradia dos pacientes
atendidos, levando em consideração as condições de
saneamento básico e verificar se os níveis de poluição
do ar estão acima daqueles definidos pelo Conselho
Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).
O obter os seguintes dados: número diário de
atendimentos a pacientes com doenças respiratórias;
local de residência e idade dos pacientes; níveis
diários de material particulado em suspensão no ar,
fumaça e ozônio, medidos nos pontos mais
movimentados da cidade; dados de umidade relativa
do ar, temperatura, precipitação e pressão atmosférica
dos horários sinóticos.
O estabelecer a relação entre os episódios de inversão
térmica na cidade e o número de atendimentos
médicos a pacientes com doenças respiratórias
nos dias em que ocorreu o fenômeno atmosférico,
relacionando esse fato ao local de moradia dos
pacientes e aos níveis de poluição definidos como
aceitáveis pela Lei Federal n.º 9.436/1997.
O submeter os pacientes com doenças respiratórias a
questionários a fim de verificar as condições
ambientais a que estão expostos, realizar medições de
poluentes e partículas em suspensão nas áreas
centrais da cidade e estabelecer coeficiente de
correlação entre as respostas dos pacientes, as
medições realizadas e as condições atmosféricas da
cidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="848,1286 1038,1286 1038,1333 1552,1333 1552,2083 1427,2083 1427,2115 849,2115 849,2116 848,2116 848,1795 847,1795 847,1426 848,1426"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Com relação ao fenômeno da desertificação, analise as
asserções a seguir.
Embora a desertificação seja concebida como um
fenômeno climático, pode-se distinguir outro tipo desse
mesmo fenômeno, o ecológico,
porque
a desertificação, do ponto de vista ecológico, pode
desenvolver-se até mesmo em ambiente úmido, podendo
o elemento clima não sofrer variação tão perceptível
quanto aquela do manto vegetal e do solo.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Asduas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="848,215 1038,215 1038,262 1552,262 1552,759 1553,759 1553,1228 1427,1228 1427,1261 899,1261 899,1262 898,1262 898,1257 848,1257 848,941 847,941 847,262 848,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>QUESTÃO 16
No contexto atual, com o crescimento das preocupações
em relação ao planejamento ambiental ou territorial, a
geomorfologia assume um novo lugar entre as geociências.
Embora caracterizada como ambiental ou aplicada, ela
mantém-se voltada ao tratamento dos processos erosivos
que ocorrem ao longo da vertente, dos cursos d'água ou da
costa e litoral. A esse respeito, analise as asserções a
seguir.
O objetivo da geomorfologia aplicada não é prevenir ou
reduzir o desenvolvimento e uso dos recursos naturais,
mas, em vez disso, otimizar tal uso, para a redução tanto
dos custos quanto dos impactos ambientais
porque
o uso prático da geomorfologia deve priorizar e minimizar
as distorções topográficas e entender os processos inter-
relacionados, tão necessários à restauração e à
manutenção do equilíbrio natural.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oO o Oo Oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="820,2120 820,200"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
