<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:50:19</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:31:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="861,207 860,2119 863,2119 864,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="917,474 917,1482 1528,1482 1528,474"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r30" type="heading">
	<Coords points="889,215 1552,215 1552,1700 1553,1700 1553,2118 939,2118 939,1721 889,1721 889,1596 888,1596 888,295 889,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96057">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O Ministério do Meio Ambiente, com o objetivo de
indicar
conservação da biodiversidade,
áreas prioritárias e estratégias para a
apresentou dois
estudos sobre nível de prioridade, cujos resultados,
para anos distintos, estão resumidos nos mapas a
seguir.
Pela observação dos mapas acima e com base na
Política Nacional de Meio Ambiente, é possível
constatar que
(4)
o
as grandes áreas de reservas indígenas deixaram
de ser contempladas no mapa |.
o aumento significativo de áreas prioritárias
observado no mapa | deve-se à ampliação de
políticas públicas.
a gestão de áreas protegidas é limitada por
organizações da sociedade civil de interesse
público.
as áreas fragmentadas, em ambos os mapas,
oferecem poucos riscos demográficos e genéticos,
apesar dos efeitos de seu isolamento.
o estabelecimento e o manejo das áreas protegidas
restringem-se à composição local de espécies, ao
aparecimento e desaparecimento de ecossistemas
e à mudança da paisagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="102,1343 475,1343 475,1442 849,1442 849,2120 154,2120 154,2119 153,2119 153,2113 104,2113 104,1965 154,1965 154,1803 103,1803 103,1408 102,1408"/>
	<TextEquiv conf="0.95164">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Analise as asserções a seguir.
Planejamento ambiental corresponde ao processo que leva ao
estabelecimento de um conjunto coordenado de ações,
visando à consecução de determinados objetivos, através de
uma linha ética de desenvolvimento,
porque
envolve, como política pública, estudo detalhado e preciso do
meioffísico, biótico e socioeconômico de uma dada região, não
constituindo, pois, uma simples planificação de ações.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda
é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,261 849,261 849,1055 488,1055 488,1183 575,1183 575,1216 590,1216 590,1304 104,1304 104,1115 103,1115 103,1089 105,1089 105,695 339,695 339,592 103,592 103,591 102,591 102,261 104,261"/>
	<TextEquiv conf="0.93140">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A adoção da bacia hidrográfica como área de trabalho
para avaliação ambiental segue a orientação de um ato legal
— a Resolução CONAMA n.º 1/2006, que, em seu art. 5.º, item
Ill, assim estabelece: “(...) definir os limites da área geográfica
a ser direta ou indiretamente afetada pelos impactos,
denominada de área de influência do projeto, considerando,
em todos os casos, a bacia hidrográfica na qual se localiza”.
Na mesma linha, a FAO (Foods and Agriculture Organization)
recomenda o planejamento adequado de bacias hidrográficas,
considerado fundamental para a conservação de regiões
tropicais.
Rosely Ferreira dos Santos. Planejamento ambiental. Teoria e
prática. São Paulo: Oficina de Textos, 2004 (com adaptações)
Diante do acima exposto, infere-se que
| a previsão, o controle e o monitoramento dos efeitos
ambientais a jusante das pequenas bacias, com a
finalidade de outorga da cobrança e uso da água, são de
fundamental importância.
Il a bacia hidrográfica deve ser avaliada como um sistema
complexo, aberto, onde fluxos de matéria e energia
circulam, criando redes contínuas e descontínuas.
Ill aforma e o tamanho da bacia hidrográfica não apresentam
grandes diferenças nos resultados dos estudos ambientais,
mas a intensidade pluviométrica, sim.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
