<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:49:48</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:29:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r13">
	<Coords points="98,491 98,1125 593,1125 593,491"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="587,485 587,1119 1082,1119 1082,485"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="1070,483 1070,1117 1565,1117 1565,483"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,261 1552,261 1552,1220 1140,1220 1140,1429 155,1429 155,1424 104,1424 104,1264 105,1264 105,414 103,414 103,261 104,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96842">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Os mapas temáticos podem ser construídos levando-se em conta vários métodos; cada um deles apropriado às
características e à forma de manifestação (em pontos, em linhas, em áreas) dos fenômenos considerados em cada tema,
seja a abordagem qualitativa, ordenada ou quantitativa. Pode-se empreender também uma apreciação sob o ponto de
vista estático ou dinâmico. Assim, é possível agrupar esses métodos em quatro categorias fundamentais de
representação: qualitativa, ordenada, quantitativa e dinâmica.
De acordo com os métodos de representação e a forma de manifestação dos fenômenos geográficos, os mapas |, Il e
Ill, acima apresentados, são classificados, respectivamente, em
mapa zonal e ordenado; mapa linear e quantitativo; mapa pontual e ordenado.
mapa zonal e qualitativo; mapa linear e ordenado; mapa pontual e qualitativo.
mapa zonal e qualitativo; mapa linear e quantitativo; mapa pontual e quantitativo.
mapa zonal e qualitativo; mapa linear e quantitativo; mapa pontual e ordenado.
mapa zonal e ordenado; mapa linear e qualitativo; mapa pontual e qualitativo.
cogoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="104,1470 933,1470 933,1595 1550,1595 1550,1647 195,1647 195,1767 1550,1767 1550,1825 740,1825 740,1939 1389,1939 1389,1974 1443,1974 1443,2035 1232,2035 1232,2070 682,2070 682,2104 154,2104 154,2099 104,2099 104,1894 103,1894 103,1767 104,1767 104,1647 103,1647 103,1595 104,1595"/>
	<TextEquiv conf="0.95948">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Com relação ao ensino da geografia, analise as asserções a seguir.
A localização e o mapeamento de dados e informações espaciais não encerram uma análise geográfica, ao contrário,
marcam seu início
porque
tal análise ocorre quando o sujeito aprendiz se reporta ao processo de produção do espaço e, entre outras atividades,
o confronta com a configuração espacial do mapa.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
cogçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
