<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:49:36</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:28:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="100,797 100,1402 1560,1402 1560,797"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,265 1553,265 1553,526 1552,526 1552,755 1094,755 1094,1527 1552,1527 1552,1637 1553,1637 1553,1807 829,1807 829,1808 458,1808 458,1885 271,1885 271,2111 156,2111 156,2107 104,2107 104,1809 103,1809 103,1748 104,1748 104,757 103,757 103,265 104,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96499">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Segundo Rossato e Silva (2007), a geografia escolar ainda está longe da superação da lógica tradicional. A
abordagem dos fenômenos naturais é meramente descritiva, classificatória e pouco cuidadosa, sendo desconsideradas
as relações entre os elementos naturais e as inovações científicas sobre a temática, repetindo-se concepções
ultrapassadas academicamente. Para romper com essa abordagem, o(a) professor(a) deve buscar práticas de ensino
que incorporem contextualizações diferenciadas, a fim de proporcionar ao aluno a construção dos conceitos, a
compreensão das dinâmicas dos fenômenos e, não, a simples memorização. Nessa perspectiva, uma das formas de
abordagem de temas relacionados à climatologia em sala de aula, por exemplo, é por meio da aproximação do conteúdo
à realidade do aluno.
Considere como exemplo dessa prática a utilização da seguinte atividade.
Você vai fazer observações do tempo durante 10 dias. Para isso, utilize a tabela abaixo, escolha uma hora (que deverá
ser sempre a mesma) para fazer as observações sobre o tempo e registre-as diariamente. Preencha todas as colunas,
orientando-se pelas indicações apresentadas ao final da tabela.
Constituilem) objetivo(s) que está(ão) de acordo com a atividade acima proposta
| — promover um processo de ensino-aprendizagem facilitador da elaboração de conceitos ligados ao clima e associados
ao cotidiano do aluno.
Il “despertar o interesse dos alunos pelas correntes teóricas específicas da área de climatologia.
Ill aplicar, sobre as condições meteorológicas, procedimentos pedagógicos que partam da vivência do aluno e avaliar
sua eficiência na compreensão da dinâmica climática.
IV verificar a percepção dos alunos em relação ao avanço de massas de ar e frentes frias sobre a região observada.
V testar a aplicabilidade do registro das condições de tempo para a identificação da evolução dos sistemas
meteorológicos sobre uma determinada área.
Estão certos apenas os itens
lei.
IN elv.
LVelv.
WWev.
MM, IVeV.
cogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
