<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:52:16</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:38:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,264 829,2106 831,2106 831,264"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1199 294,1199 294,1246 811,1246 811,1463 812,1463 812,2091 154,2091 154,1964 153,1964 153,1845 154,1845 154,1577 153,1577 153,1484 104,1484 104,1422 103,1422 103,1246 104,1246"/>
	<TextEquiv conf="0.96776">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Entre os conceitos-chave da ciência geográfica, figura o de
região, que, marcado por diferentes acepções conforme a
época ou a corrente do pensamento geográfico,
frequentemente, ocupa lugar central nos debates
acadêmicos. Acerca desse conceito, assinale a opção
correta.
O Conceitualmente, região natural, neste século XXI,
ainda constitui, do ponto de vista espacial, referência-
chave para explicar diferenças no processo de
desenvolvimento socioeconômico.
Nos anos 50 do século passado, prevalecia a idéia de
que região corresponderia à área de ocorrência de uma
mesma paisagem cultural, caracterizada, portanto,
como região-paisagem, ou landscape.
Conceitualmente, o termo região tem sido empregado
para designar uma classe de área que apresenta
grande uniformidade interna e grande diferença em
relação ao seu entorno.
Após a década de 80 do século XX, no âmbito da
geografia cultural, região passou a ser entendida como
organização do processo social vinculada ao modo de
produção capitalista.
Conceitualmente, do ponto de vista da geografia crítica,
a região assumiu o caráter de conjunto específico de
relações culturais no qual a apropriação simbólica do
espaço geográfico é determinada pelo grupo social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,271 290,271 290,318 812,318 812,1164 154,1164 154,658 104,658 104,593 103,593 103,318 104,318"/>
	<TextEquiv conf="0.96117">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Em 1994, Manuel Correa de Andrade escreveu acerca do
processo de globalização: “o contexto da universalidade
dos problemas e da mobilidade das transformações forçará
o geógrafo a pensar com mais rapidez e dinamismo; a
procurar adaptar e readaptar o seu pensamento e a sua
reflexão cada vez que houver um desafio; a repensar a sua
formação filosófica, epistemológica e ideológica e procurar
atuar de forma menos corporativa, mais interdisciplinar.”
Não corrobora com esse pensamento a idéia de que
O a geografia não poderá realizar sua tarefa somente
com descrições, mas terá de realizar um esforço de
comparações e de generalizações que lhe permita
concluir a respeito da globalização.
a geografia manterá o status de ciência interdisciplinar
caso adote, na análise ambiental, uma abordagem
geossistêmica.
a geografia dos naturalistas e funcionalistas deverá
passar por uma modernização inegável, tornando-se
mais preparada para interpretar a complexidade do
espaço geográfico.
a geografia da racionalidade científica dominará o
cenário das pesquisas, subvertendo a noção expressa
pela relação homem-meio da geografia tradicional.
o estudo da geografia deverá optar pela compreensão
da complexidade do espaço a fim de equilibrar
dialeticamente a especialização com a generalidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="851,271 1041,271 1041,330 1551,330 1551,1759 1204,1759 1204,1841 1008,1841 1008,2104 903,2104 903,2100 851,2100 851,1898 852,1898 852,1345 851,1345 851,1142 850,1142 850,785 851,785"/>
	<TextEquiv conf="0.96196">
	<Unicode>QUESTÃO 13
“Não pensamos que a região haja desaparecido. O
que esmaeceu foi a nossa capacidade de reinterpretar e
de reconhecer o espaço em suas divisões e recortes
atuais, desafiando-nos a exercer plenamente aquela tarefa
permanente dos intelectuais, isto é, a atualização dos
conceitos”, dizia Milton Santos em 1994.
Em 1999, o geógrafo afirmava: “a região continua a
existir, mas com um nível de complexidade jamais visto
pelo homem. Agora, nenhum subespaço do planeta pode
escapar ao processo conjunto de globalização e
fragmentação, isto é, de individualização e regionalização”.
Se existe hoje um resgate ou uma continuidade
teoricamente consistente para os estudos regionais e os
métodos de regionalização, ele deve pautar-se em uma
reconstrução do conceito de região a partir de suas
articulações com os processos de globalização. Cabe-nos,
portanto, à guisa de conclusão, corroborar plenamente o
pensamento de Milton Santos: devemos empreender uma
atualização do conceito de região levando em
consideração alguns aspectos.
Haesbaert. /n: GEOgraphia. Ano |, n.º 1, 1999, p. 32 (com adaptações)
Com base nas idéias apresentadas no texto acima, é
correto afirmar que os aspectos a serem observados na
atualização do conceito de região incluem
| ograu de complexidade muito maior na definição dos
recortes regionais, atravessados por diversos agentes
sociais que atuam em múltiplas escalas.
ll a interação entre os elementos da natureza e os
recortes espaciais definidores de ambientes uniformes.
Ill a mutabilidade muito mais intensa, que altera mais
rapidamente a coerência ou a coesão regional.
IV a inserção da região em processos concomitantes de
globalização e fragmentação.
Estão certos apenas os itens
lell.
le.
Nelv.
Meiv.
L,WMelv,
cogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
