<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:50:36</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:32:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="860,207 861,2117 864,2117 863,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="889,1446 1260,1446 1260,1532 1552,1532 1552,2084 1467,2084 1467,2117 890,2117 890,2118 889,2118 889,1801 888,1801 888,1447 889,1447"/>
	<TextEquiv conf="0.95427">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Analise as asserções a seguir.
O atual momento, caracterizado por análises sobre
territórios agrícolas cada vez mais vastos, é o momento
da criação do meio técnico, que substitui o meio natural,
porque
a modernização agrícolatem sido testemunhada não só
quanto aos capitais, mas também quanto à tecnologia
e às formas de organização do espaço agrário.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e
a segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e
a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira,
e a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Asduas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="890,215 1079,215 1079,260 1552,260 1552,437 1554,437 1554,605 1552,605 1552,1412 891,1412 891,1413 890,1413 890,438 889,438 889,404 888,404 888,260 889,260 889,216 890,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96674">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Com relação à atual dinâmica de organização espacial
no campo, que tem sido considerada pelo Estado não
só a partir da delimitação do território, mas,
principalmente, pela real utilização deste, assinale a
opção incorreta.
O As comunidades dos faxinais tiveram o seu
reconhecimento oficial em 1997, no estado do
Paraná, com a aprovação do Decreto Estadual n.º
3.446, mas, somente em 2005, passaram a fazer
parte da Comissão Nacional de Desenvolvimento
Sustentável das Comunidades Tradicionais.
O O reconhecimento de direitos específicos das
comunidades quilombolas é algo relativamente
recente no Brasil, tendo lhes sido reconhecida, pela
Constituição Federal de 1988, a propriedade
definitiva da terra que ocupavam, devendo o
Estado, a partir de então, emitir-lhes os respectivos
títulos de posse.
O Além do Brasil, países como Colômbia, Equador,
Suriname, Nicarágua, Honduras e Belize possuem
comunidades de afro-descendentes que se
identificam como grupos étnicos e reivindicam seus
direitos. Em todos esses países, tais comunidades
já obtiveram o reconhecimento legal de seus
direitos e a titulação de suas terras.
O Historicamente, a formação das comunidades
caiçaras só pode ser entendida no contexto da
ocupação do litoral brasileiro e dos ciclos
econômicos vividos pelas regiões Sul e Sudeste. O
caráter predominantemente agrícola fez que as
terras férteis, úmidas e quentes das baixadas
fossem as mais ocupadas.
O As comunidades tradicionais convivem com a
biodiversidade e são capazes de nomear e
classificar as espécies vivas segundo suas próprias
categorias e nomes. Exemplo desses saberes é a
medicina popular brasileira como herança legada
pelos índios.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,275 393,275 393,366 522,366 522,451 589,451 589,477 521,477 521,593 723,593 723,619 544,619 544,755 477,755 477,961 498,961 498,1016 488,1016 488,1131 512,1131 512,1305 658,1305 658,1358 729,1358 729,1415 849,1415 849,1444 850,1444 850,2112 154,2112 154,1561 155,1561 155,1441 104,1441 104,1384 103,1384 103,1358 223,1358 223,1238 222,1238 222,1188 223,1188 223,1016 221,1016 221,961 222,961 222,649 223,649 223,528 222,528 222,415 221,415 221,366 261,366 261,244 104,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96705">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Óia o rapa
Tremenda correria
Some com a mercadoria
Sujou, sujou, sujou, rapaziada
É penalty, é penalty
Os home tão na área
Levaram, levaram
Levaram na mão grande
EÉ grande, é grande, é grande a confusão
É um armário esse negão
Derruba o tabuleiro
Mais parece um caminhão
Derruba o tabuleiro
Que barra pesada
Os cara tão aí
E a tal turma do rapa
Rapadura de engolir
Que barra pesada
Os cara tão aí
E a tal turma do rapa
Vai ser dura de engolir
Batida, batida
Não tem colhé de chá
Batida, batida
Não dá nem pra trampá
Batida, batida
Não tem colhé de chá
Que bode de vida
Não dá nem pra trampá
Lenine e Sérgio Natureza.
A cena retratada nessa letra de música sugere que
O a urbanização pretérita do Brasil não foi acompanhada
pelo desenvolvimento industrial nem por políticas de
controle de natalidade, por isso, predominam os
subempregos e o mercado informal como alternativas de
geração de renda para a população mais pobre.
a modernização industria herdada dos países
desenvolvidos foi anterior à urbanização, que resultou no
surgimento de uma economia informal, caracterizada por
mão-de-obra pouco qualificada, cujos serviços, nos países
desenvolvidos, são oferecidos por empresas
especializadas.
as feiras nas metrópoles, apesar da modernização do
espaço, ainda constituem um forte traço da cultura dos
países com urbanização tardia, cujas cidades possuem
espaços e culturas bastante diversificados.
a urbanização tardia gera problemáticas bastante
diferenciadas nas cidades brasileiras, em que as grandes
metrópoles enfrentam problemas bem menores que os
enfrentados pelas cidades médias ou pequenas.
a especulação em torno do espaço em todas as cidades,
independentemente do porte que tenham, explicita a
importância do valor da terra e da disputa por diferentes
usos, ou seja, há uma tendência ao aperfeiçoamento das
exigências funcionais dos espaços urbanos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
