<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:50:04</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:30:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="879,207 879,2112 881,2112 881,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="104,1242 294,1242 294,1289 862,1289 862,1490 861,1490 861,1826 411,1826 411,1930 488,1930 488,1964 575,1964 575,1998 590,1998 590,2086 104,2086 104,1894 103,1894 103,1868 105,1868 105,1578 104,1578 104,1434 103,1434 103,1289 104,1289"/>
	<TextEquiv conf="0.96541">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O colapso da União das Repúblicas Socialistas
Soviéticas e da lugoslávia e o caos praticamente total em
países como Somália, Libéria, Serra Leoa e Afeganistão estão
provocando a emergência de novas e preocupantes formas de
violência.
FONT, Joan Nogué e RUFI, Joan Vicent. Geopolítica, identidade e
globalização. São Paulo: Annablume, 2006 (com adaptações).
Considerando as idéias do texto acima, julgue os seguintes
itens.
| Osprocessos separatistas representam o avanço das idéias
nacionalistas apoiadas pelos princípios do capitalismo.
I|l Tanto nos países desenvolvidos como nos emergentes, a
violência foi incrementada como resultado da polarização
social.
Ill O lado obscuro da globalização pode ser observado no
incremento da violência e do crime.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,263 862,263 862,599 861,599 861,1172 682,1172 682,1206 154,1206 154,1201 104,1201 104,884 103,884 103,263 104,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96483">
	<Unicode>QUESTÃO 32
No artigo Os Biocombustíveis, o Etanol e a Fome no Mundo,
Nelson Bacic Olic afirma que a expressiva alta dos alimentos
nos últimos dois anos e a crise alimentar que vem afetando
muitos países pobres como o Haiti, Burkina Faso e Níger, entre
outros, levou vários especialistas ligados a organismos
multilaterais, como o Fundo Monetário Internacional, a afirmar
que esses problemas poderiam se alastrar por outros países e
eram causados pela expansão dos cultivos dedicados à
produção de biocombustíveis (o etanol em particular) em
detrimento daqueles dedicados à alimentação humana. Com
relação a esse assunto, analise as asserções a seguir.
O problema da crise alimentar decorre de uma combinação de
fatores que atuam de forma diferenciada em vários países
porque
a produção norte-americana do etanol já consome cerca de
20% do milho produzido no país e essa cultura vem avançando
gradativamente sobre áreas de outros plantios.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda
é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oO o Oo Oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="901,215 1092,215 1092,288 1553,288 1553,595 1552,595 1552,856 1550,856 1550,974 1552,974 1552,1090 1346,1090 1346,1209 1553,1209 1553,2112 902,2112 902,1926 901,1926 901,1579 902,1579 902,1371 901,1371 901,1136 900,1136 900,1110 901,1110 901,974 902,974 902,856 900,856 900,640 901,640"/>
	<TextEquiv conf="0.96784">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os gestores públicos do município X, atentos
às transformações espaciais ocorridas no município e
preocupados em garantir a qualidade dos recursos
naturais da região, resolveram elaborar edital para a
contratação de serviço técnico especializado para o
município. Para a zona rural, são exigidos cadastros
georreferenciados de todas as propriedades rurais de
acordo com a legislação federal em vigor,
mapeamento de todas as áreas de preservação
permanente, mapeamento das áreas de reserva legal
para todas as propriedades. No sítio urbano do
município, exige-se o cadastro georreferenciado de
todos os arruamentos, quadras, lotes, edificações,
rede de energia elétrica, rede de saneamento básico.
Considerando a situação hipotética acima
apresentada, assinale a opção em que é apresentado
o instrumental mais adequado, do ponto de vista
técnico, para a execução do serviço.
O imagens de sensoriamento remoto do satélite
Landsat 5 TM; cartas topográficas na escala de
1:10.000; equipamento para posicionamento por
satélites de navegação
O aerolevantamento na escala de 1:20.000 para a
área urbana, e de 1:2.000 para a zona rural;
equipamento para posicionamento por satélites de
navegação
O imagens de sensoriamento remoto do satélite
Ikonos; cartas topográficas na escala de 1:10.000;
equipamento para posicionamento por satélites de
navegação
O imagens de sensoriamento remoto do satélite
CBERS Il, cartas topográficas na escala de
1:10.000; equipamento para posicionamento por
satélites geodésicos
O aerolevantamento na escala de 1:2.000 para a
área urbana, e de 1:10.000 para a zona rural,
equipamento para posicionamento por satélites
topográficos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
