<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:51:58</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:37:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="131,262 131,645 822,645 822,262"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="866,257 866,640 1557,640 1557,257"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 295,209 295,666 867,666 867,667 1550,667 1550,719 1552,719 1552,938 1393,938 1393,1057 1553,1057 1553,1615 1550,1615 1550,1663 972,1663 972,1712 457,1712 457,1808 271,1808 271,2116 156,2116 156,2112 104,2112 104,1878 105,1878 105,1782 142,1782 142,1663 141,1663 141,1657 102,1657 102,1637 142,1637 142,1492 143,1492 143,1373 142,1373 142,987 104,987 104,986 103,986 103,718 104,718"/>
	<TextEquiv conf="0.95659">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Com uma área de 6.000 km?, o município X apresenta inúmeras nascentes, que originam rios cristalinos,
constituindo um grande potencial hídrico da região. A degradação dos ecossistemas onde estão essas nascentes
seguramente causará a diminuição do volume de água do rio Y, que corta a cidade.
Com base nessas informações, na análise do balanço hídrico do município X (gráfico |), considerada a média de 30 anos,
bem como na variação temporal dos totais de precipitação pluvial, ao longo de seis anos, no município X, e na variação
temporal da vazão do rio Y durante os mesmos seis anos (ambas no gráfico Il), julgue os itens seguintes.
Vv
O período seco, no município X, diminui sensivelmente o aporte de água do rio Y, o que exige maior controle não só
na distribuição como também na fiscalização dos poços artesianos, cuja proliferação poderá causar grandes danos
ao abastecimento em geral, visto que, a cada perfuração realizada, diminui a pressão subterrânea que regula o fluxo
da água nas nascentes.
No gráfico Il, pode-se observar que o potencial hídrico do rio Y acompanha a sazonalidade das chuvas e apresenta
O limite de consumo de suas águas para abastecimento humano, comércio, agricultura e outros usos. O limite inferior
expressa o ponto crítico de controle da demanda para se evitar colapso nos sistema de abastecimento.
O potencial hidrológico do município X, ao longo do ano, apresenta-se uniforme; portanto, a disponibilidade de água
para os diversos usos humanos é garantida mesmo com as intervenções humanas na região.
O comportamento da precipitação pluvial determina a curva de vazão do rio Y, com um pequeno deslocamento no
tempo, devido à dinâmica de infiltração das águas superficiais no solo até serem incorporadas ao curso d'água, como
demonstrado no gráfico |l.
A variabilidade temporal da precipitação pluvial no município X, representada no gráfico ||, pode ser considerada baixa,
característica identificável no balanço hídrico, mostrado no gráfico |.
Estão certos apenas os itens
6 oOogcoeo
lell.
Weilv.
LIVelv.
WWev.
WI, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
