<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:51:08</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:34:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="847,1297 1219,1297 1219,1395 1552,1395 1552,2090 1427,2090 1427,2120 848,2120 848,1834 847,1834"/>
	<TextEquiv conf="0.95223">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Analise as asserções a seguir.
No mundo, estima-se que metade da população viva em
aglomerados urbanos, em um processo de incremento
contínuo, no qual já são contabilizadas 17 megacidades
com mais de 10 milhões de habitantes. As características
da urbanização brasileira fazem que esse processo seja
não só um gerador de problemas ambientais, mas também
um problema ambiental em si
porque
a urbanização cria não apenas novas paisagens, mas
também novos ecossistemas, dependendo de grandes
áreas externas para obtenção de energia, alimentos, água
e outros materiais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Asduas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="848,215 1038,215 1038,262 1552,262 1552,263 1553,263 1553,598 1552,598 1552,1001 1201,1001 1201,1063 1013,1063 1013,1260 900,1260 900,1256 848,1256 848,1099 849,1099 849,689 847,689 847,262 848,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96439">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Mediante o Decreto Presidencial n.º 6.040/2007, o
governo brasileiro instituiu a Política Nacional de
Desenvolvimento Sustentável dos Povos e Comunidades
Tradicionais, que, no inciso | do seu art. 3.º, assim
caracteriza esses povos e comunidades tradicionais:
grupos culturalmente diferenciados e que se reconhecem
como tais, que possuem formas próprias de organização
social, que ocupam e usam territórios e recursos naturais
como condição para sua reprodução cultural, social,
religiosa, ancestral e econômica, utilizando conhecimentos,
inovações e práticas gerados e transmitidos pela tradição.
A política acima referida inclui, entre os princípios que a
norteiam,
| o reconhecimento e a consolidação dos direitos dos
povos e comunidades tradicionais.
|l a articulação e integração com o Sistema Nacional de
Segurança Alimentar e Nutricional.
Ill a preservação dos direitos culturais, o exercício de
práticas comunitárias, a memória cultural e a identidade
racial e étnica.
IV aarticulação com o Plano Nacional de Desenvolvimento
Agrário e o Plano Nacional de Recursos Hídricos.
Estão certos apenas os itens
lell.
Vel,
Meiv.
Le.
IM eilv.
cogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 290,215 290,262 760,262 760,263 761,263 761,353 808,353 808,1251 154,1251 154,1215 104,1215 104,1069 154,1069 154,1006 155,1006 155,903 103,903 103,353 152,353 152,244 104,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96718">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Guerra fiscal tira 8,5 mil postos de trabalho do
Paraná
A agressividade dos incentivos concedidos pelos
estados do Amazonas, de Santa Catarina e da Bahia
enfraquece setores da economia paranaense. Madeireiras,
confecções e fábricas de plástico são as mais atingidas
pela disputa. Os programas incluem desconto de até 90%
do ICMS por 15 anos, desconto no pagamento do imposto
de renda das empresas e doação de terrenos e infra-
estrutura; além disso, a mão-de-obra da região, em geral,
é mais barata. Somente o setor plástico contabiliza 15
empresas locais que preferiram transferir investimentos,
segundo o presidente do Sindicato da Indústria Plástica.
“Essas empresas gerariam, para o estado, cerca de 6 mil
empregos”, disse o presidente.
Gazeta do Povo. Paraná, 8/9/2008 (com adaptações)
A partir das informações acima e com base no conceito de
produção do espaço geográfico, conclui-se que a expansão
do meio técnico-científico-informacional
apresenta-se como solução para as constantes
disputas tributárias no cenário nacional.
destaca-se nos setores da economia tradicional, pois
mantém as diretrizes da sociedade local e regional.
caracteriza-se pelo aspecto social, visto que procura
preservar os saberes tradicionais.
é seletiva, com reforço de algumas regiões e
enfraquecimento relativo de outras.
é ordenada e reforça os setores da economia de
maneira equilibrada e dinâmica.
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="103,1284 475,1284 475,1394 808,1394 808,2091 682,2091 682,2123 154,2123 154,2118 104,2118 104,1811 103,1811"/>
	<TextEquiv conf="0.95734">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Analise as asserções a seguir.
No século XX, os anos 70, no Brasil, foram marcados pela
modernização da agricultura, influenciados pelo
desenvolvimento do capitalismo agrário, pela expansão das
fronteiras agrícolas para o Centro-Oeste e pela
intensificação dos movimentos sociais no campo,
porque
houve, nessa época, a inserção de tecnologias para a
agricultura de precisão, ampliação do acesso ao crédito
agrícola e a forte mecanização em substituição à mão-de-
obra tradicional.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o eo 6co</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r42">
	<Coords points="814,205 814,2125 825,2125 825,205"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
