<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:50:49</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:32:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="117,237 117,1311 1514,1311 1514,237"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 276,209 276,1357 1553,1357 1553,1554 1552,1554 1552,1859 647,1859 647,2098 155,2098 155,2097 104,2097 104,1921 103,1921 103,1357 104,1357"/>
	<TextEquiv conf="0.95918">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O cartograma acima, que representa a área de polarização de uma cidade categorizada como grande cidade média (lugar
central), retrata a estrutura hierárquica e expressa a organização espacial da rede urbana, assim como a forte
hierarquização da grande cidade média sobre os demais centros urbanos. Um dos propositores da idéia de centralidade
dos lugares, consolidada na década de 30 do século passado, foi o geógrafo alemão Walter Christaller. Segundo sua
teoria, a grande cidade média de hoje corresponderia à capital regional, assim como as cidades médias, a centros sub-
regionais. A respeito da teoria das localidades centrais e da estrutura da rede urbana, representada no cartograma, julgue
os itens a seguir.
| Segundo Christaller, a centralidade dos lugares seria uma hierarquização da função desempenhada por uma cidade
em um conjunto de cidades, que não seria, obrigatoriamente, uma região.
Il As pequenas cidades geram, via de regra, expressiva densidade de centros que se situam a uma pequena distância
média entre si, ainda que esta possa variar de acordo com a densidade demográfica da região em que se localizam.
Ill A hierarquia entre as cidades resultaria da tendência natural de centralização em uma rede de interdependência em
que várias cidades menores estão ligadas à cidade central.
IV No cartograma, observa-se que o número de pequenos centros é baixo em relação aos centros maiores, sendo
elevada a distância média entre eles.
V Nocartograma, a localidade central de nível hierárquico mais elevado possui ampla região de influência: nela, estão
contidos os centros de nível imediatamente abaixo.
Assinale a opção correta.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens Il, Ill e IV estão certos.
Apenas os itens Ill, IV e V estão certos.
Apenas os itens |, Il, Ill e V estão certos.
Todos os itens estão certos.
cog.coo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
