<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:49:15</Created>
	<LastChange>2020-10-25T21:54:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="242,802 242,1337 1400,1337 1400,802"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 516,209 516,270 1502,270 1502,497 1501,497 1501,713 1489,713 1489,1357 1552,1357 1552,1419 103,1419 103,1357 155,1357 155,239 104,239"/>
	<TextEquiv conf="0.89200">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA
Hoje, há uma crescente segmentação territorial das etapas do trabalho, intensificando-se as trocas
e relações entre regiões. Esses intercâmbios frequentes e espessos não são obrigatoriamente entre áreas
contíguas. Ao longo do tempo, cada lugar é alvo de sucessivas divisões do trabalho. Mas esse lugar, visto em
um corte temporal, isto é, em um momento dado, acolhe simultaneamente várias divisões do trabalho. Como
essas não se realizam independentemente dos fluxos, sobrepõem-se nele também diversos circuitos de
produção.
SANTOS, Milton e SILVEIRA, Maria Laura. O Brasil: território e sociedade no início do século XXI. Rio de Janeiro: Record, 2001, p. 143-44 (com adaptações).
Uma grande corporação multifuncional e multilocacional possui, no que se refere à sua espacialidade,
não apenas diversas localizações, mas também intensas e complexas interações espaciais, envolvendo, de
um lado, suas próprias localizações e, de outro, numerosas empresas e grupos. Em outras palavras, o espaço
de atuação de uma grande corporação constitui um meio vital para sua existência e reprodução ampliada.
Esse espaço é, por outro lado, submetido à ação da corporação, sendo diferencialmente alterado em suas
dimensões e conteúdos social e econômico.
CORREA, Roberto Lobato. Estudos sobre a rede urbana. Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 2006, p. 163 (com adaptações).
Considerando os fragmentos de texto e as figuras acima apresentados, redija um texto dissertativo, analisando a dinâmica
econômica e as novas territorialidades relacionadas à atividade econômica a que se referem os quadros.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
