<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T06:34:56</Created>
	<LastChange>2020-09-29T01:38:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.agronomia-06.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="878,1207 881,1996 885,1996 882,1207"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="908,1207 911,2000 916,2000 913,1207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="91,345 91,877 800,877 800,345"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="842,337 842,880 1565,880 1565,337"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,256 541,256 541,948 1522,948 1522,1097 1573,1097 1573,1132 860,1132 860,1086 119,1086 119,1087 118,1087 118,1059 117,1059 117,324 82,324 82,257 83,257"/>
	<TextEquiv conf="0.95535">
	<Unicode>QUESTÃO 9 - DISCURSIVA
Leia, com atenção, os textos a seguir.
coisas.”
árvores vivem em paz.”
“Amo as árvores, as pedras, os passarinhos. Acho medonho que a gente esteja contribuindo para destruir essas
“Quando uma árvore é cortada, ela renasce em outro lugar. Quando eu morrer, quero ir para esse lugar, onde as
Antônio Carlos Jobim. JB Ecológico. Ano 4, nº 41, jun. 2005, p.65. /</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="214,1205 741,1205 741,1258 856,1258 856,1934 855,1934 855,1970 127,1970 127,1934 100,1934 100,1736 99,1736 99,1258 213,1258 213,1206 214,1206"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>Desmatamento cai e tem baixa recorde
O governo brasileiro estima que cerca de 9.600 km? da floresta
amazônica desapareceram entre agosto de 2006 e agosto de
2007, uma área equivalnte a cerca de 6,5 cidades de São Paulo.
Se confirmada a estimativa, a partir de análise de imagens no
ano que vem , será o menor desmatamento registrado em um
ano desde o início do monitoramento, em 1998, representando
uma redução de cerca de 30% no índice registrado entre 2005
e 2006. (...)
Com a redução do desmatamento entre 2004 e 2006, “o Brasil
deixou de emitir 410 milhões de toneladas de CO, (gás do efei-
to estufa). Também evitou o corte de 600 milhões de árvores e
a morte de 20 mil aves e 700 mil primatas. Essa emissão repre-
senta quase 15% da redução firmada pelos países desenvolvi-
dos para o período 2008-2012, no Protocolo de Kyoto.” (...)
“O Brasil é um dos poucos países do mundo que tem a oportu-
nidade de implementar um plano que protege a biodiversidade
e, ao mesmo tempo, reduz muito rapidamente seu processo de
aquecimento global.”
SELIGMAN, Felipe. Folha de S. Paulo - Editoria de Ciência, 11 ago. 2007</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="979,1204 1433,1204 1433,1290 1552,1290 1552,1981 1348,1981 1348,1982 1144,1982 1144,1983 940,1983 940,1984 939,1984 939,1929 940,1929 940,1711 939,1711 939,1501 938,1501 938,1290 979,1290"/>
	<TextEquiv conf="0.96418">
	<Unicode>Soja ameaça a tendência de queda,
diz ONG
Mesmo se dizendo otimista com a queda no
desmatamento, Paulo Moutinho, do IPAM (Institu-
to de Pesquisa Ambiental da Amazônia), afirma que
é preciso esperar a consolidação dessa tendência
em 2008 para a “comemoração definitiva”.
“Que caiu, caiu. Mas, com a recuperação nítida do
preço das commodities, como a soja, é preciso ver
se essa queda acentuada vai continuar”, disse o pes-
quisador à Folha.
“O momento é de aprofundar o combate ao
dematamento”, disse Paulo Adário, coordenador de
campanha do Greenpeace.
Só a queda dos preços e a ação da União não expli-
cam o bom resultado atual, diz Moutinho. “Estados
como Mato Grosso e Amazonas estão fazendo es-
forços particulares. e parece que a ficha dos pro-
dutores caiu. O dematamento, no médio prazo, acaba
encarecendo os produtos deles.”
GERAQUE, Eduardo. Folha de S. Paulo. Editoria de</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
