<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T06:31:53</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:52:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.agronomia-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,349 1572,349 1572,449 1575,449 1575,539 1573,539 1573,673 1511,673 1511,1109 1573,1109 1573,1734 1343,1734 1343,1735 1342,1735 1342,1703 712,1703 712,1704 396,1704 396,1705 81,1705 81,1706 80,1706 80,1291 79,1291 79,1231 80,1231 80,1164 142,1164 142,741 80,741 80,675 79,675 79,449 80,449"/>
	<TextEquiv conf="0.96453">
	<Unicode>QUESTÃO 10 - DISCURSIVA
Sobre o papel desempenhado pela mídia nas sociedades de regime democrático, há várias tendências de avaliação com
posições distintas. Vejamos duas delas:
Posição | - A mídia é encarada como um mecanismo em que grupos ou classes dominantes são capazes de difundir idéias
que promovem seus próprios interesses e que servem, assim, para manter o status quo. Desta forma, os contornos ideológi-
cos da ordem hegemônica são fixados, e se reduzem os espaços de circulação de idéias alternativas e contestadoras.
Posição I1Il - A mídia vem cumprindo seu papel de guardiã da ética, protetora do decoro e do Estado de Direito. Assim, os
órgãos midiáticos vêm prestando um grande serviço às sociedades, com neutralidade ideológica, com fidelidade à verdade
factual, com espírito crítico e com fiscalização do poder onde quer que ele se manifeste.
Leia o texto a seguir, sobre o papel da mídia nas sociedades democráticas da atualidade - exemplo do jornalismo.
“Quando os jornalistas são questionados, eles respondem de fato: “nenhuma pressão é feita sobre mim, escrevo o
que quero”. E isso é verdade. Apenas deveríamos acrescentar que, se eles assumissem posições contrárias às
normas dominantes, não escreveriam mais seus editoriais. Não se trata de uma regra absoluta, é claro. Eu mesmo
sou publicado na mídia norte-americana. Os Estados Unidos não são um país totalitário. (...) Com certo exagero,
nos países totalitários, o Estado decide a linha a ser seguida e todos devem-se conformar. As sociedades democrá-
ticas funcionam de outra forma: a linha jamais é anunciada como tal; ela é subliminar. Realizamos, de certa forma,
uma “lavagem cerebral em liberdade”. Na grande mídia, mesmo os debates mais apaixonados se situam na esfera
dos parâmetros implicitamente consentidos — o que mantém na marginalidade muitos pontos de vista contrários.”
Revista Le Monde Diplomatique Brasil, ago. 2007 - texto de entrevista com Noam Chomsky.
Sobre o papel desempenhado pela mídia na atualidade, faça, em, no máximo, 6 linhas, o que se pede:
a) escolha entre as posições | e || a que apresenta o ponto de vista mais próximo do pensamento de Noam Chomsky e explique
a relação entre o texto e a posição escolhida;
b) apresente uma argumentação coerente para defender seu posicionamento pessoal quanto ao fato de a mídia ser ou não livre.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
