<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T03:37:26</Created>
	<LastChange>2020-09-29T01:35:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.agronomia-05.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r9">
	<Coords points="843,865 842,1593 1579,1594 1580,866"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r43">
	<Coords points="822,260 822,2074 828,2074 828,260"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,268 802,268 802,806 81,806 81,805 80,805 80,387 79,387"/>
	<TextEquiv conf="0.95096">
	<Unicode>QUESTÃO 6
Vamos supor que você recebeu de um amigo de infância e
seu colega de escola um pedido, por escrito, vazado nos se-
guintes termos:
“Venho mui respeitosamente solicitar-lhe o empréstimo do seu
livro de Redação para Concurso, para fins de consulta escolar.”
Essa solicitação em tudo se assemelha à atitude de uma
pessoa que
(A) comparece a um evento solene vestindo smoking com-
pleto e cartola.
(B) vai a um piquenique engravatado, vestindo terno comple-
to, calçando sapatos de verniz.
(C) vai a uma cerimônia de posse usando um terno completo
e calçando botas.
(D) frequenta um estádio de futebol usando sandálias de cou-
ro e bermudas de algodão.
(E) veste terno completo e usa gravata para proferir uma con-
ferência internacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,844 256,844 256,876 803,876 803,1507 802,1507 802,1871 801,1871 801,2064 800,2064 800,2065 81,2065 81,2064 80,2064 80,2063 81,2063 81,1676 80,1676 80,1675 79,1675 79,1557 86,1557 86,1506 87,1506 87,868 80,868"/>
	<TextEquiv conf="0.93395">
	<Unicode>QUESTÃO 7
Desnutrição entre crianças quilombolas BD
“Cerca de três mil meninos e meninas com até 5 anos de idade,
que vivem em 60 comunidades quilombolas em 22 Estados bra-
sileiros, foram pesados e medidos. O objetivo era conhecer a
situação nutricional dessas crianças.(...)
De acordo com o estudo, 11,6% dos meninos e meninas que
vivem nessas comunidades estão mais baixos do que
deveriam,considerando-se a sua idade, índice que mede a desnu-
trição. No Brasil, estima-se uma população de 2 milhões de
quilombolas.
À escolaridade materna influencia diretamente o índice de des-
nutrição. Segundo a pesquisa, 8,8% dos filhos de mães com
mais de quatro anos de estudo estão desnutridos. Esse indicador
sobe para 13,7% entre as crianças de mães com escolaridade
menor que quatro anos.
A condição econômica também é determinante. Entre as crian-
ças que vivem em famílias da classe E (57,5% das avaliadas), a
desnutrição chega a 15,6%; e cai para 5,6% no grupo que vive
na classe D, na qual estão 33,4% do total das pesquisadas.
Os resultados serão incorporados à política de nutrição do País.
O Ministério de Desenvolvimento Social prevê ainda um estudo
semelhante para as crianças indígenas.”
BAVARESCO, Rafael. UNICEF/BRZ. Boletim, ano 3, n. 8, jun. 2007,
O boletim da UNICEF mostra a relação da desnutrição com o
nível de escolaridade materna e a condição econômica da
família. Para resolver essa grave questão de subnutrição in-
fantil, algumas iniciativas são propostas:
| — distribuição de cestas básicas para as famílias com
crianças em risco;
ll — programas de educação que atendam a crianças e tam-
bém a jovens e adultos;
Ill — hortas comunitárias, que ofereçam não só alimentação
de qualidade, mas também renda para as famílias.
Das iniciativas propostas, pode-se afirmar que
(A) somente | é solução dos problemas a médio e longo prazo.
(B) somente || é solução dos problemas a curto prazo.
(C) somente Ill é solução dos problemas a curto prazo.
(D) l e 1l são soluções dos problemas a curto prazo.
(E) Ilelll são soluções dos problemas a médio e longo prazo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="851,262 851,263 1028,263 1028,306 1574,306 1574,838 1573,838 1573,1708 1575,1708 1575,1987 1574,1987 1574,2062 851,2062 851,723 850,723 850,306 851,306"/>
	<TextEquiv conf="0.96520">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Entre 1508 e 1512, Michelangelo pintou o teto da Capela Sistina
no Vaticano, um marco da civilização ocidental. Revolucioná-
ria, a obra chocou os mais conservadores, pela quantidade de
corpos nus, possivelmente, resultado de seus secretos estu-
dos de anatomia, uma vez que, no seu tempo, era necessária
a autorização da Igreja para a dissecação de cadáveres.
Recentemente, perceberam-se algumas peças anatômicas
camufladas entre as cenas que compõem o teto. Alguns pes-
quisadores conseguiram identificar uma grande quantidade
de estruturas internas da anatomia humana, que teria sido a
forma velada de como o artista “imortalizou a comunhão da
arte com o conhecimento”.
Uma das cenas mais conhecidas é “Acriação de Adão”. Para
esses pesquisadores ela representaria o cérebro num corte
sagital, como se pode observar nas figuras a seguir.
Considerando essa hipótese, uma ampliação interpretativa
dessa obra-prima de Michelangelo expressaria
(A) o Criador dando a consciência ao ser humano, manifesta-
da pela função do cérebro.
(B) a separação entre o bem e o mal, apresentada em cada
seção do cérebro.
(C) a evolução do cérebro humano, apoiada na teoria
darwinista.
(D) a esperança no futuro da humanidade, revelada pelo co-
nhecimento da mente.
(E) a diversidade humana, representada pelo cérebro e pela
medula.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
