<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:02:24</Created>
	<LastChange>2020-11-20T19:41:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_CIE_SOC_LICENCIATURA_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,312 1575,312 1575,568 1578,568 1578,750 1575,750 1575,936 169,936 169,867 620,867 620,751 170,751 170,752 169,752"/>
	<TextEquiv conf="0.96487">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Como indicação introdutória, devemos notar, desde logo, que concebemos o “coronelismo” como
resultado da superposição de formas desenvolvidas do regime representativo a uma estrutura
econômica e social inadequada. Não é, pois, mera sobrevivência do poder privado, cuja hipertrofia
constituiu fenômeno típico de nossa história colonial. É antes uma forma peculiar de manifestação do
poder privado, ou seja, uma adaptação em virtude da qual os resíduos do nosso antigo e exorbitante
poder privado têm conseguido coexistir com um regime político de extensa base representativa.
Por isso mesmo, o “coronelismo” é, sobretudo, um compromisso, uma troca de proveitos entre o poder
público, progressivamente fortalecido, e a decadente influência social dos chefes locais, notadamente
dos senhores de terras. Não é possível, pois, compreender o fenômeno sem referência à nossa estrutura
agrária, que fornece a base de sustentação das manifestações de poder privado ainda tão visíveis no
interior do Brasil.
LEAL, V. N. Coronelismo, enxada e voto: o município e o regime representativo no Brasil. 4. ed.
São Paulo: Companhia das Letras, 2012 (adaptado).
Considerando o tema em debate no texto, apresente e descreva duas características do “coronelismo”,
presentes ainda hoje na relação público-privado no Brasil. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
