<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:01:53</Created>
	<LastChange>2020-11-20T19:43:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_CIE_SOC_LICENCIATURA_BAIXA-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="870,247 872,2112 876,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,313 1575,313 1575,314 1576,314 1576,753 1575,753 1575,1032 1576,1032 1576,1426 1577,1426 1577,1747 892,1747 892,1426 891,1426 891,929 909,929 909,753 890,753"/>
	<TextEquiv conf="0.96809">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A noção de etnicidade designa a vivência e a
expressão de certos graus e formas de coerência,
solidariedade e uma consciência da diferença
própria a cada grupo étnico. A noção de etnicidade,
como marcador de diferença social de grupos,
sinaliza para o modo como os grupos étnicos se
afirmam em matéria de orgulho e positividade em
oposição à visão que deles têm outros grupos, em
especial quando esses são segmentos dominantes
no que se refere ao poder nas sociedades de que
fazem parte.
LIMA, A. C. S.; CASTILHO, S. R. R. Grupos étnicos e etnicidades. In:
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria de Educação Básica.
Sociologia: ensino médio. Coordenação de Amaury César Moraes.
Brasília, 2010. (Coleção Explorando o Ensino, v. 15) (adaptado).
Com base na abordagem de etnicidade exposta
no texto, assinale a opção correta.
O O reconhecimento de identidades indígenas
depende de uma ancestralidade recuada e de
uma descendência linear.
O Os processos de identificação por meio dos
quais um grupo indígena se diferencia de outros
são explicados pela noção de etnicidade.
O Para ser considerada um grupo étnico, uma
coletividade indígena necessita manter traços
culturais intactos.
O O ambiente urbano, caracterizado como ponto
de contato entre grupos, dificulta e, às vezes,
até impede o reconhecimento da identidade
étnica devido ao processo de aculturação.
O O reconhecimento de um grupo como indígena
ou não cabe ao cientista social, que é o agente
capaz de definir, de modo objetivo e imparcial,
essa identidade étnica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,316 855,316 855,603 854,603 854,1316 855,1316 855,1424 660,1424 660,1489 334,1489 334,1761 170,1761 170,1456 218,1456 218,863 169,863 169,792 170,792 170,604 168,604 168,316 169,316"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>QUESTÃO 10
O fato é que, dentro da grande metrópole, seja Nova
York, Paris ou Rio de Janeiro, há descontinuidades
vigorosas entre o “mundo” do pesquisador e
outros mundos, fazendo que ele, mesmo sendo
nova-iorquino, parisiense, ou carioca, possa ter
experiência de estranheza, não reconhecimento ou
até choque cultural.
VELHO, G. Observando o familiar. In: VELHO, G. Um Antropólogo na
Cidade: ensaios de antropologia urbana. Seleção e apresentação:
Hermano Vianna, Karina Kuschnir e Celso Castro. Rio de Janeiro:
Jorge Zahar Editor, 2013 (adaptado).
Com base no tema tratado no texto, avalie as
afirmações a seguir.
|. Por estar familiarizado com a cidade, o
pesquisador que deseja estudá-la deve
adotar metodologias objetivas.
Il. Agrande metrópole apresenta desvantagens
para a experiência de estranhamento de
pesquisadores nativos.
Ill. O grau de familiaridade e de conhecimento
de fenômenos sociais pelo pesquisador não
é homogêneo.
IV. A observação mais atenta de fenômenos
urbanos faculta ao pesquisador estranhar
o familiar.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
