<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:02:33</Created>
	<LastChange>2020-11-20T19:40:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_CIE_SOC_LICENCIATURA_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,322 513,322 513,390 1575,390 1575,647 1576,647 1576,800 1575,800 1575,992 169,992 169,923 303,923 303,800 169,800"/>
	<TextEquiv conf="0.96492">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
O dia 10 de setembro foi escolhido como o Dia Mundial da Prevenção ao Suicídio, grave problema de
saúde pública responsável por uma morte a cada 40 segundos no mundo. A Organização Pan-Americana
de Saúde (OPAN/OMS) reconhece a prevenção do suicídio e das tentativas de suicídio como uma
prioridade na agenda global de saúde. A cada ano, mais de 800 mil pessoas tiram a própria vida e um
número ainda maior tenta suicídio.
Disponível em: &lt;http://www.paho.org&gt;. Acesso em: 24 ago. 2017 (adaptado).
Nas teorias sociais, Émile Durkheim foi um dos primeiros estudiosos a tentar procurar padrões para a taxa
de suicídio. Durkheim descreveu vários tipos de suicídio, tendo em conta que, para haver tipos de suicídio
diferentes, teriam também que existir causas diferentes. Assim, o autor classifica os suicídios de acordo
com as causas sociais, que os caracterizam dessa forma, como tipos sociais do suicídio.
GONÇALVES, L. R. C.; GONÇALVES, E.; OLIVEIRA JÚNIOR, L. B. Determinantes espaciais e socioeconômicos do suicídio no Brasil:
uma abordagem regional. Nova Economia, Belo Horizonte, v. 21, n. 2, p. 281-316, 2011 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, explique como a proposta metodológica de Durkheim se
aplica à análise do suicídio como fenômeno sociológico. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
