<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T18:59:38</Created>
	<LastChange>2020-11-20T19:51:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_CIE_SOC_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,312 1577,312 1577,501 1576,501 1576,1236 1575,1236 1575,1355 1576,1355 1576,1427 1575,1427 1575,1531 1576,1531 1576,1690 172,1690 172,1691 171,1691 171,1237 170,1237 170,1132 169,1132 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95716">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Ana Lúcia e Verônica, ambas com 17 anos de idade, são colegas de sala há muitos anos na escola particular
que frequentam. A primeira é uma estudante dedicada e tira sempre boas notas, é o destaque da turma,
além de realizar um conjunto de atividades extracurriculares. Já a segunda, mesmo se esforçando,
apresenta notas medianas e realiza poucas atividades extracurriculares para se dedicar às atividades
regulares da escola. As duas pretendem fazer Direito e exercer a magistratura.
Ana Lúcia é introspectiva e pouco sociável. Seus pais, um gerente comercial e uma cirurgiã dentista,
acompanham desde cedo os estudos da filha e são orgulhosos de seu sucesso escolar. No entanto, eles se
preocupam com a dificuldade da filha em manter boas relações interpessoais porque acreditam que uma
boa rede de contatos pode favorecê-la no futuro. Seu pai é presidente do clube que frequentam e costuma
fechar novos negócios para a empresa em que trabalha com outros frequentadores do estabelecimento.
Sua mãe, percebendo a introspecção da filha, a estimula a ler obras clássicas da literatura brasileira e
universal e, sempre que possível, a acompanha a peças de teatro.
Verônica é alegre, comunicativa e mantém muitas amizades. Seus pais, um médico e uma proprietária
e administradora de uma empresa de pequeno porte, começaram a acompanhar os estudos da filha
quando suas notas caíram há 3 anos. Essa situação tem provocado desentendimentos entre os pais pelas
dificuldades que ambos apresentam para acompanhar a filha em suas atividades. O pai realiza plantões
com frequência e a mãe, uma empresária bem sucedida, participa de reuniões de negócios que costumam
tomar toda sua agenda. Para solucionar o problema da queda das notas de Verônica, seus pais decidiram
contratar um professor particular e que ela se envolveria em poucas atividades extracurriculares e sairia
menos para eventos de entretenimento até suas notas melhorarem.
Nessa situação, de acordo com as ideias de Pierre Bourdieu a respeito dessa diferença na trajetória de
escolarização das estudantes, é correto afirmar que
O a diferença nos desempenhos ocorre por mérito individual das estudantes, uma vez que a escola
contribui para a redução da diferença do desempenho escolar entre as duas estudantes.
O a diferença de desempenho entre as duas estudantes é provocada pela reprodução da posição de
classe de ambas, que gera impactos psicológicos diferentes em cada uma delas.
O adiferença existente entre eles se diluirá após a obtenção do diploma, quando a escolarização garantirá
às duas estudantes mobilidade social ascendente.
O a diferença de desempenho escolar entre as duas estudantes deve ser explicada levando-se em
consideração o capital cultural das famílias.
O a diferença na trajetória das estudantes decorre da diferenciação de posse do capital social que
determina os rumos da escolarização.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
