<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:02:15</Created>
	<LastChange>2020-11-20T19:41:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_CIE_SOC_LICENCIATURA_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,317 1577,317 1577,834 1576,834 1576,1235 169,1235 169,1108 168,1108 168,984 679,984 679,834 167,834 167,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.87912">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Um dos grandes problemas no ensino de Sociologia tem sido a simples transposição de conteúdos e
práticas de ensino do nível superior — tal como se dá nos cursos de Ciências Sociais — para o nível médio.
Esquecem-se as mediações necessárias ou por ignorância ou por preconceito: por ignorância porque
muitos professores de cursos superiores desconhecem metodologias de ensino, estratégias, recursos etc.
que permitiriam um trabalho mais interessante, mais proveitoso, mais criativo e produtivo; ignora-se
mesmo que a aula expositiva seja um caso, talvez o mais recorrente, mas não o único, com que se podem
trabalhar os conteúdos de ensino; por preconceito porque a resistência a preocupações didáticas ou
metodológicas no que se refere ao ensino faz acreditar que basta ter o conhecimento — as informações?
— para que se possa ensinar algo a alguém. É necessário, mas não suficiente. Os professores do nível
superior prevalecem-se de uma situação peculiar desses cursos: os alunos que ali estão o fazem por
escolha, e não por obrigação, enquanto os alunos da escola básica ali estão por obrigação, e não por
escolha — não estão ali para serem sociólogos, historiadores, matemáticos, físicos ou literatos.
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria de Educação Básica. Orientações Curriculares
Nacionais para o Ensino Médio: Sociologia. Brasília, 2006 (adaptado).
Ao se considerar o mencionado problema do ensino de Sociologia no Ensino Médio, nas Orientações
Curriculares Nacionais (OCN) é proposta uma composição de aulas a partir dos seguintes recortes:
a) temas; b) conceitos; c) teorias; d) pesquisas.
Com base nas OCN, explique como os quatro recortes apresentados se articulam para compor estratégias
pedagógicas para aulas de Sociologia no Ensino Médio. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
