<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:00:49</Created>
	<LastChange>2020-11-20T19:47:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="08_CIE_SOC_LICENCIATURA_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="870,246 872,2112 875,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,309 1577,309 1577,310 1578,310 1578,884 1576,884 1576,1185 1575,1185 1575,1532 891,1532 891,1185 889,1185 889,1032 996,1032 996,884 889,884 889,309 890,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96472">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Às vezes ficava pensando se simplesmente
estar parado na esquina seria um processo
suficientemente ativo para ser dignificado pelo
termo “pesquisa”. Talvez devesse fazer perguntas
a esses homens. No entanto, é preciso aprender
quando perguntar e quando não perguntar, e
também que pergunta fazer. No dia seguinte, Doc
explicou a lição da noite anterior, “Vá devagar,
Bill, com essa coisa de quem”, “o quê, “por quê”,
“quando”, “onde”. Você pergunta essas coisas e
as pessoas se fecharão em copas. Se te aceitam,
basta que você fique por perto e saberá as
respostas a longo prazo, sem nem mesmo ter que
fazer as perguntas.”
WHYTE, W. F. Sociedade de esquina: a estrutura social de
uma área urbana pobre e degradada. Rio de janeiro:
Jorge Zahar Editor, 2005 (adaptado).
A partir da leitura do texto apresentado, é
correto identificar os princípios metodológicos
fundamentais da observação participante no
trabalho etnográfico como
O investigação longa e uso de amostra
probabilística.
O investigação rápida e uso de questionário.
O interação com o grupo e uso de amostra
probabilística.
O investigação rápida e uso de diário de campo.
O interação com o grupo e uso de diário de campo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 856,312 856,1020 854,1020 854,1132 855,1132 855,1274 754,1274 754,1392 611,1392 611,1439 607,1439 607,1488 576,1488 576,1534 171,1534 171,1535 170,1535 170,1275 169,1275 169,1132 282,1132 282,1020 169,1020 169,1021 168,1021 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95483">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O destino individual de Mozart, sua sina como ser
humano único e, portanto, como artista único, foi
muito influenciado por sua situação social, pela
dependência do músico de sua época com relação
à aristocracia de corte. Aqui podemos ver, a não
ser que se domine o ofício do sociólogo, como
é difícil elucidar os problemas que os indivíduos
encontram em suas vidas — não importa quão
incomparáveis sejam a personalidade ou as
realizações individuais —, como os biógrafos, por
exemplo, tentam fazer. É preciso ser capaz de traçar
um quadro claro das pressões sociais que agem
sobre o indivíduo. Tal estudo não é uma narrativa
histórica, mas a elaboração de um modelo teórico
verificável da configuração que uma pessoa —
neste caso, um artista do século XVIII — formava,
em sua interdependência com outras figuras sociais
da época.
ELIAS, N. Mozart: sociologia de um gênio. Rio de Janeiro:
Jorge Zahar Editor, 1995 (adaptado).
Para compreender a trajetória de Mozart, o autor
do trecho apresentado, Norbert Elias, propôs em
sua obra, a adoção de um modelo teórico que teve
como base a
O promoção do determinismo econômico.
O realização de escolhas racionais.
O submissão à coerção exterior.
O prevalência da base material.
O articulação ação-estrutura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
