<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T03:57:38</Created>
	<LastChange>2020-11-22T04:04:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="24_fisica_licenciatura-12.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 411,238 411,297 1026,297 1026,475 1433,475 1433,550 1134,550 1134,622 1025,622 1025,939 1537,939 1537,1088 84,1088 84,1087 83,1087 83,939 94,939 94,903 95,903 95,269 84,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96587">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Um professor de Física da Educação Básica decide utilizar o aparato
abaixo indicado para desenvolver uma atividade didática baseada
em experimento didático-científico. O assunto a ser tratado é o
movimento uniforme. Para tanto, ele estabelece um roteiro, mediante
o qual os alunos são orientados a seguir uma série de passos/itens.
Inicialmente, os alunos devem lançar pequenas gotas de água na tubo
parte aberta do tubo contendo óleo; a seguir devem escolher uma mufa l&lt;E— garra
das gotas e realizar medidas do espaço percorrido por ela, bem como
do tempo decorrido para isso. Com base nessas medidas, os alunos gota
devem calcular a velocidade média da gota no trecho de descida
considerado. Essa sequência deve ser repetida algumas vezes para
que estejam treinados a operar apropriadamente o conjunto e,
assim, obter gotas adequadas ao experimento, bem como realizar as
medidas necessárias. Uma vez atingido esse ponto do treinamento,
os alunos devem ser orientados a repetir 10 vezes a experimentação,
com gotas equivalentes, restringindo as observações e as medidas aos
trechos das descidas em que as gotas realizam movimento uniforme.
Analisando a situação apresentada acima, e tendo por base as preocupações e as proposições atuais
discutidas e registradas no âmbito da Pesquisa em Educação em Ciências, bem como em Ensino de Física,
redija um texto dissertativo contendo uma crítica sobre a forma de utilização do experimento adotado
pelo professor e uma sugestão de alternativa de procedimento. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1036,278 1036,910 1547,910 1547,278"/></ImageRegion></Page></PcGts>
