<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T03:20:02</Created>
	<LastChange>2020-11-22T03:32:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="23_fisica_bacharelado-17.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,302 1538,302 1538,1413 1539,1413 1539,1414 1540,1414 1540,1589 879,1589 879,1414 878,1414 878,1413 879,1413 879,928 832,928 832,771 831,771 831,302 832,302"/>
	<TextEquiv conf="0.96380">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A descoberta da energia nuclear foi de crucial
importância para países em que o potencial
hidrelétrico ou termelétrico não acompanhou as
demandas crescentes por energia, muito embora
a problemática do lixo nuclear e a possibilidade de
desastres ainda sejam os principais fatores para a
mobilização mundial contra o uso dessa forma de
energia. Por outro lado, não é de conhecimento
do público geral os mecanismos que geram a alta
periculosidade por trás da utilização e descarte
do material radiativo usado nas usinas nucleares.
A respeito dos riscos do uso e do descarte desse
material radiativo, é correto afirmar que
O os riscos provenientes do uso da energia
nuclear e a presença de seus dejetos decorre da
incapacidade de frenar um processo de reação
em cadeia.
a fusão nuclear proveniente de uma usina nuclear
pode ser minimizada com a utilização de placas
de grafite e seus dejetos podem ser controlados
com o uso de reservatórios subterrâneos.
os dejetos radiativos provenientes da produção
de energia nuclear podem continuar a emitir raios
ultravioletas com alto poder de penetração e
precisa ser isolado em reservatório subterrâneo.
os dejetos radiativos contaminantes são mais bem
isolados quando armazenados em recipientes
de chumbo e alocados em altas profundidades
devido ao poder de frenagem da água.
os dejetos radiativos não apresentam risco de
gerar reação em cadeia, porém podem continuar
a emitir alta taxa de partículas radiativas por
décadas ou até mesmo séculos, razão pela qual
precisam ser isolados adequadamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,310 790,310 790,649 789,649 789,867 790,867 790,1424 792,1424 792,1585 131,1585 131,1586 130,1586 130,1238 131,1238 131,842 84,842"/>
	<TextEquiv conf="0.96420">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Embora a radiação eletromagnética proveniente do Sol
seja importante para a vida humana em vários aspectos,
a exposição exagerada à radiação eletromagnética
pode ser danosa, especialmente na faixa da radiação
ultravioleta (UV), pois o bombardeamento da pele
pelos fótons provenientes dessa radiação pode gerar
lesões de intensidades variáveis. Nesse contexto,
conclui-se que
O a exposição aos raios ultravioleta (UV) vai
gradativamente cedendo energia para os tecidos,
gerando aquecimento, queimaduras de pele e,
até mesmo, câncer.
o UV, absorvido pelas moléculas do tecido, gera
excitação eletrônica, provocando mudanças
na configuração das moléculas, causando sua
quebra ou gerando novas ligações moleculares.
o UV tem energia para gerar vibrações
moleculares, que são as responsáveis pela
agitação térmica, causando queimaduras e outros
danos aos tecidos, inclusive, câncer de pele.
o bombardeamento fotônico de UV pode provocar
a fissão dos núcleos atômicos nas moléculas do
tecido, alterando a sua configuração e gerando o
câncer de pele.
os raios UV são potencialmente danosos por
possuírem alto poder de polarização eletrônica (PE),
gerando desde vermelhidões na pele (baixa PE)
até câncer de pele (alta PE).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,2013 810,236"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
