<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T03:17:39</Created>
	<LastChange>2020-11-22T03:24:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="23_fisica_bacharelado-30.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1538,298 1538,409 1537,409 1537,545 1427,545 1427,1136 1505,1136 1505,1184 1537,1184 1537,1273 1538,1273 1538,1601 1537,1601 1537,1602 234,1602 234,1648 84,1648 84,1109 83,1109 83,1014 84,1014 84,408 83,408 83,298 84,298"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="239,565 239,1057 1392,1057 1392,565"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96069">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um estudante realiza um experimento com um gás rarefeito, que consiste em colocar o gás em um forno a
volume constante e à temperatura inicial de 20 K Em seguida, ele mede o calor fornecido ao gás em função
de sua temperatura.
O resultado do experimento está representado na figura abaixo, que ilustra o gráfico da energia absorvida,
AQ, pelo número de mols do gás, n, e pela constante universal dos gases, R, versus a temperatura absoluta,
T ,em kelvins.
T(K)
A partir das informações acima, avalie as afirmações a seguir feitas pelo estudante em seu relatório.
|. O gás é diatômico, com três graus de liberdade de translação e dois graus de liberdade rotacionais.
Il. O gás apresenta, nos intervalos aproximados de temperatura de 20 Ka 120 Ke de 180 Ka 300 K,
valores de calor específico a volume constante iguais 1,5 Re 2,5 R, respectivamente.
Ill. No intervalo de temperatura de 120 Ka 180 K, há ganho significativo de energia cinética rotacional nas
moléculas do gás, que origina a mudança de calor específico a volume constante.
É correto o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
