<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T03:57:28</Created>
	<LastChange>2020-11-22T04:04:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="24_fisica_licenciatura-25.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,294 1537,294 1537,738 1538,738 1538,803 1537,803 1537,994 1538,994 1538,1212 470,1212 470,1404 322,1404 322,1490 84,1490 84,1230 132,1230 132,891 85,891 85,890 84,890 84,826 86,826 86,627 85,627 85,626 84,626"/>
	<TextEquiv conf="0.88375">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Nas escolas públicas de educação básica, é frequente que conteúdos, sobretudo do campo conceitual da
Física, sejam indicados na Programação Curricular Anual (PCA) ou Proposta Pedagógico-Curricular (PPC)
da escola, mas que não sejam trabalhados no período letivo correspondente. Um dos argumentos mais
recorrentes é a “falta de tempo” para ensiná-los. Como essa situação é bastante comum, urge a necessidade
de se discutir e de se especificar melhor as bases de uma PCA (ou PPC) que possa ser efetivamente
orientadora de todo o desenvolvimento das aulas de Física, considerando-se os aspectos mais relevantes da
comunidade escolar.
Com relação a essa questão, as atuais Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Médio (DCNEM) orientam,
em seu art. 5º, incisos VI e VII, para um processo de ensino-aprendizagem que considere:
*º aintegração de conhecimentos gerais e, quando for o caso, técnico-profissionais realizada na perspectiva
da interdisciplinaridade e da contextualização;
*º aintegração entre educação e as dimensões do trabalho, da ciência, da tecnologia e da cultura como base
da proposta e do desenvolvimento curricular.
Considerando as orientações apontadas no texto acima e a necessidade da PCA (ou PPC) ser efetivamente um
instrumento orientador do trabalho docente, avalie as afirmações a seguir.
|. O Projeto Político-Pedagógico deve proporcionar subsídios ao professor para a elaboração de uma
PCA (ou PPC) que reflita a realidade escolar e que seja realizável no âmbito do calendário escolar.
Ill. Uma forma adequada de enfrentar a situação apresentada é discutir a relevância dos conteúdos
conceituais a serem ensinados a partir das tendências e indicações programáticas para a disciplina,
principalmente, oriundas dos exames vestibulares e das avaliações externas.
Ill. Uma concepção que compreenda a construção do conhecimento científico como um processo infalível,
que ocorre de forma linear, sem rupturas, cumulativa e, principalmente, embasada em descobertas
experimentais, possibilita melhor integração entre a educação escolar e o ensino das ciências.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
