<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:48:38</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:46:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-28.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="97,977 97,1271 814,1271 814,977"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="85,254 85,925 822,925 822,254"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 71
Sistemas operacionais de tempo real são utilizados em controlede  processos  automatizados,  em  que  o  tempo  de  resposta  adeterminados  eventos  é  um  fator  crítico.  Com  relação  a  esseassunto, julgue os itens seguintes.
ISistemas de tempo real estritos (hard real-time) não utilizamdispositivos de memória secundária (como discos),pois estesnão  oferecem  garantia  de  término  das  operações  dentro  deuma quantidade máxima de tempo.
IIUm   sistema   operacional   de   propósito   geral   pode   sermodificado para ser de tempo real atribuindo-se prioridadesfixas para cada um dos processos.
IIIO escalonamento mais utilizado por sistemas operacionais detempo real é o shortest-job-first(tarefa mais curta primeiro
Assinale a opção correta.
AApenas um item está certo.
BApenas os itens I e II estão certos.
CApenas os itens I e III estão certos.
DApenas os itens II e III estão certos.
ETodos os itens estão certos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="82,1288 82,2154 817,2154 817,1288"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 72
Aexecuçãode duas transações, Te T, emumbancode dados,é serializável se produz o mesmo resultado para a execução serialde   qualquerintercalação   de   operaçõesdessas   transaçõesijji(Tseguida de T ou T seguida de T). O uso de bloqueios (locks)é uma maneira de se garantir que transações concorrentes sejamserializáveis. A tabela acima mostra informações relativas a três123transações,   T,   T   e   T,   que   operam   sobre   dois   dadoscompartilhados,  A  e  B,  e  utilizam  bloqueios  para  controle  de123concorrência. Com relação às transações T, T e T, julgue ositens seguintes
IO  conjunto(T,T)nãoéserializável,eháoperigo  deocorrer  deadlock  durante  a  execução  concorrente  dessastransações.13IIO conjunto (T, T) não é serializável, mas não há o perigo deocorrer deadlock durante  a  execução  concorrente  dessastransações.23IIIO  conjunto  (T,  T)  é  serializável,  e  não  há  o  perigo  deocorrer  deadlock  durante  a  execução  concorrente  dessastransações
Assinale a opção correta.AApenas um item está certo.BApenas os itens I e II estão certos.CApenas os itens I e III estão certos.DApenas os itens II e III estão certos.ETodos os itens estão certos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="834,254 834,1597 1571,1597 1571,254"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 73
Considere  o  seguinte  script  SQL  de  criação  de  um  banco  dedados.CREATE TABLE PECAS (CODIGO NUMERIC(5) NOT NULL, DESCRICAO VARCHAR(20) NOT NULL, ESTOQUE NUMERIC(5) NOT NULL, PRIMARY KEY(CODIGO));CREATE TABLE FORNECEDORES(COD_FORN NUMERIC(3) NOT NULL, NOME VARCHAR(30) NOT NULL, PRIMARY KEY(COD_FORN));CREATE TABLE FORNECIMENTOS(COD_PECA NUMERIC(5) NOT NULL, COD_FORN NUMERIC(3) NOT NULL, QUANTIDADE NUMERIC(4) NOT NULL, PRIMARY KEY(COD_PECA, COD_FORN), FOREIGN KEY (COD_PECA) REFERENCES PECAS, FOREIGN KEY (COD_FORN) REFERENCES FORNECEDORES);
A partir desse script, assinale a opção que apresenta comandoSQL que permite obter uma lista que contenha o nome de cadafornecedor que tenha fornecido alguma peça, o código da peçafornecida,  a  descrição  dessa  peça  e  a  quantidade  fornecida  dareferida peça.
ASELECT * FROM PECAS, FORNECEDORES,FORNECIMENTOS;BSELECT * FROM PECAS, FORNECEDORES,FORNECIMENTOS WHERE PECAS.CODIGO =FORNECIMENTOS.COD_PECA ANDFORNECEDORES.COD_FORN =FORNECIMENTOS.COD_FORN;CSELECT NOME, CODIGO, DESCRICAO, QUANTIDADEFROM PECAS, FORNECEDORES, FORNECIMENTOS;DSELECT NOME, CODIGO, DESCRICAO, QUANTIDADEFROM PECAS, FORNECEDORES, FORNECIMENTOSWHERE PECAS.CODIGO = FORNECIMENTOS.COD_PECAANDFORNECEDORES.COD_FORN =FORNECIMENTOS.COD_FORN;ESELECTDISTINCT  NOME,  CODIGO,  DESCRICAO,QUANTIDADE  FROM PECAS, FORNECEDORES, FORNECIMENTOSWHERE CODIGO = COD_PECA;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="837,1645 837,2157 1577,2157 1577,1645"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 74
No que diz respeito às redes neurais, assinale a opção correta.AO treinamento de uma rede neural tem tempo determinado deexecução.BNão há problemas em realizar o teste de desempenho de umarede neural com o mesmo conjunto de dados usado para otreinamento.CO  número  depesosdeumaredeneuralnão  influencia  arapidez com que ela processa dados.DO aprendizado supervisionado é o paradigma de treinamentomais utilizado para desenvolver aplicações de redes neuraispara classificação e predição.EO número de camadas ocultas de uma rede de alimentaçãodireta é inversamente proporcional ao aumento do espaço dehipóteses que ela pode representar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
