<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:34:51</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:49:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-21.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="510,279 510,668 787,668 787,279"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="816,183 816,2149 818,2149 818,183"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="871,254 871,591 1551,591 1551,254"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="101,262 489,262 489,715 619,715 619,752 799,752 799,1130 376,1130 376,1243 436,1243 436,1276 534,1276 534,1391 140,1391 140,1200 100,1200 100,1178 101,1178"/>
	<TextEquiv conf="0.94887">
	<Unicode>QUESTÃO 56
Considere um sistema bancário
simplificado e uma transação TI,
que, por meio das 6 operações
apresentadas na tabela ao lado,
transfere R$ 100,00 da conta X
para a conta Y. A partir dessas
informações, julgue os itens que se
seguem.
I Se, durante a execução de TI,
ocorrer uma falha depois da
operação 3 e antes da operação
6,6 o sistema de banco de dados
restabelecer o valor original
de X, estará garantida a atomicidade de T1.
1 Se ocorrer uma falha de sistema após a transação T1 ser
completada com sucesso, mas, ao ser reiniciado o sistema, o
usuário que a tiver disparado for notificado da transferência
de fundos e o sistema de banco de dados reconstruir as
atualizações feitas pela transação, estará garantida a
durabilidade de T1.
1 Se outra transação, T2, que estiver sendo executada
simultaneamente a Tl, operação
escrita(Y) depois de T1 ter executado a operação 4 e
ainda não ter executado a operação 6, e o sistema de banco
de dados impedir essa escrita, estará garantida a consistência
de TI.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens I e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="101,1469 798,1469 798,1620 799,1620 799,2129 101,2129"/>
	<TextEquiv conf="0.96454">
	<Unicode>QUESTÃO 57
A escolha de uma boa representação de conhecimento é tarefa
fundamental na resolução de problemas que envolvem
inteligência artificial. Acerca desse assunto, assinale a opção
correta.
O O encadeamento regressivo, por utilizar busca em largura
para resolução de conflitos, é menos usado que o progressivo.
O O encadeamento progressivo utiliza busca gulosa para fazer
a comparação entre os fatos armazenados na memória de
trabalho do sistema e os antecedentes das regras a disparar.
O As redes semânticas, mecanismo mais expressivo que a
lógica de primeira ordem, foram desenvolvidas para se
superar uma dificuldade dos sistemas embasados em lógica
de representar categorias.
O A representação de conhecimento frames é uma boa
alternativa para esse tipo de problema, por incluir, além de
um mecanismo de inferência semanticamente bem definido,
mecanismos de encapsulamento e componentes, comuns ao
paradigma orientado a objeto.
O Tanto redes semânticas quanto frames representam
facilmente conhecimento estrutural, comportamental e
procedural.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r5">
	<Coords points="908,1037 908,1228 1434,1228 1434,1037"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="838,608 1549,608 1549,1457 1550,1457 1550,1815 1143,1815 1143,1896 1004,1896 1004,2121 878,2121 878,1896 838,1896"/>
	<TextEquiv conf="0.96049">
	<Unicode>QUESTÃO 58
Uma forma de analisar e comparar o desempenho de algoritmos
de busca heurística é utilizar um problema bem conhecido como
referência. Um exemplo desse tipo de problema é o cálculo de
rotas entre diferentes cidades. No grafo ilustrado acima, cada nó
representa uma cidade distinta, e cada ramo, uma rodovia que
interliga as cidades representadas pelos nós que ele une, cujo peso
indica a distância, em km, entre essas cidades pela rodovia.
Suponha que se deseje encontrar a melhor rota entre as cidades À
e M, indicadas nesse grafo. Considere, ainda, os valores indicados
na tabela abaixo como distância em linha reta, em km, de cada
cidade para a cidade M.
A partir dessas informações, julgue os itens seguintes, relativos a
algoritmos de busca.
I Utilizando-se o algoritmo A*, a rota ente A e M encontrada no
problema acima é ACDFLM e o custo do caminho é 56,18.
1 Utilizando-se a busca gulosa, a rota encontrada no problema
acima é ACDFLM.
III Para utilizar algoritmos de busca heurística, deve-se definir
uma heurística que superestime o custo da solução.
IV O A* é um algoritmo ótimo e completo quando heurísticas
admissíveis são utilizadas.
V Nosimulatedannealing, é possível haver movimentos para um
estado com avaliação pior do que a do estado corrente,
dependendo da temperatura do processo e da probabilidade
de escolha.
Estão certos apenas os itens
LH em.
LIVeV.
LUL,evV.
11, II, e IV.
I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
