<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:10:17</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:11:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-08.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="840,697 841,2159 844,2159 843,697"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="103,770 823,770 823,1061 824,1061 824,2107 570,2107 570,2143 142,2143 142,2107 104,2107 104,975 103,975"/>
	<TextEquiv conf="0.96382">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Apesar de todo o desenvolvimento, a construção de computadores
e processadores continua, basicamente, seguindo a arquitetura
clássica de von Neumann. As exceções a essa regra encontram-se
em computadores de propósitos específicos e nos desenvolvidos
em centros de pesquisa. Assinale a opção em que estão
corretamente apresentadas características da operação básica de
um processador clássico.
A Instruções e dados estão em uma memória física única; um
programa é constituído de uma seqiiência de instruções de
máquina; uma instrução é lida da memória de acordo com a
ordem dessa sequência e, quando é executada, passa-se, então,
para a próxima instrução na seqiiência.
B Instruções e dados estão em memórias físicas distintas; um
programa é constituído de um conjunto de instruções de
máquina; uma instrução é lida da memória quando o seu
operando-destino necessita ser recalculado; essa instrução é
executada e o resultado é escrito no operando de destino,
passando-se, então, para o próximo operando a ser recalculado.
C Instruções e dados estão em uma memória física única; um
programa é constituído de um conjunto de instruções de
máquina; uma instrução é lida da memória quando todos os
seus operandos-fonte estiverem prontos e disponíveis; essa
instrução é executada e o resultado é escrito no operando de
destino, passando-se, então, para a instrução seguinte que tiver
todos seus operandos disponíveis.
D Instruções e dados estão em memórias físicas distintas; um
programa é constituído de um conjunto de instruções de
máquina; uma instrução é lida da memória quando todos os
seus operandos-fonte estiverem prontos e disponíveis; essa
instrução é executada e o resultado é escrito no operando de
destino, passando-se, então, para a instrução seguinte que
estiver com todos os seus operandos disponíveis.
E Instruções e dados estão em memórias físicas distintas; um
programa é constituído de uma seqiiência de instruções de
máquina; uma instrução é lida da memória de acordo com a
ordem dessa seqiiência e, quando é executada, passa-se, então,
para a próxima instrução na seqiiência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="863,766 1549,766 1549,918 1550,918 1550,1258 1139,1258 1139,1361 1198,1361 1198,1392 1296,1392 1296,1503 903,1503 903,1504 863,1504 863,1017 864,1017 864,882 863,882"/>
	<TextEquiv conf="0.95503">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um elemento imprescindível em um computador é o sistema de
memória, componente que apresenta grande variedade de tipos,
tecnologias e organizações. Com relação a esse assunto, julgue
os itens seguintes.
I Para endereçar um máximo de 2º palavras distintas, uma
memória semicondutora necessita de, no mínimo, E bits de
endereço.
II Em memórias constituídas por discos
magnéticos, as palavras estão organizadas em blocos, e cada
bloco possui um endereço único, com base na sua
localização física no disco.
III A tecnologia de memória dinâmica indica que o conteúdo
dessa memória pode ser alterado (lido e escrito), ao
contrário da tecnologia de memória estática, cujo conteúdo
pode apenas ser lido, mas não pode ser alterado.
secundárias
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens I e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r51" type="paragraph">
	<Coords points="863,1581 1543,1581 1543,1643 1549,1643 1549,1886 1168,1886 1168,1948 1022,1948 1022,2133 903,2133 903,2131 863,2131 863,1768 864,1768 864,1605 863,1605"/>
	<TextEquiv conf="0.96116">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Julgue os itens a seguir, acerca de algoritmos para ordenação.
I O algoritmo de ordenação por inserção tem complexidade
O(n x logn).
1 Um algoritmo de ordenação é dito estável caso ele não altere
a posição relativa de elementos de mesmo valor.
IM No algoritmo quicksort, a escolha do elemento pivô
influencia o desempenho do algoritmo.
IV O bubble-sort e o algoritmo de ordenação por inserção
fazem, em média, o mesmo número de comparações.
Estão certos apenas os itens
AI e II.BI e III.CII e IV.DI, III e IV.EII, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
