<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:20:59</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:53:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-12.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="841,102 841,2150 843,2150 843,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="141,168 786,168 786,543 824,543 824,599 588,599 588,721 709,721 709,750 799,750 799,803 142,803 142,624 103,624 103,543 141,543"/>
	<TextEquiv conf="0.96203">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O desenvolvimento global de software GSD — global
software development — tem-se firmado como uma das
grandes tendências na área de sistemas de informação nas
organizações. Considere que uma organização da área de
varejo e distribuição sediada na Europa tenha implantado três
unidades de desenvolvimento de software espalhadas no
mundo: uma no Brasil, uma na Índia e outra na China.
Considere ainda que nenhuma dessas unidades possua
qualquer tipo de certificação e que o principal problema da
organização esteja relacionado ao desenvolvimento de
sistemas que atendam às necessidades da organização e que
reflitam as expectativas dos clientes globais.
Nessa situação, o nível do modelo SW-CMM e a KPA (área chave
de processo) mais adequados para a situação apresentada são,
respectivamente,
nível 2, KPA RM - gestão de requisitos.
nível 2, KPA SPP — planejamento.
nível 2, KPA SPTO - acompanhamento de projeto.
nível 3, KPA OPD - definição do processo da organização.
nível 3, KPA SPE - engenharia de produtos de sofiware.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="142,869 785,869 785,1244 823,1244 823,1300 450,1300 450,1504 142,1504 142,1326 103,1326 103,1245 142,1245"/>
	<TextEquiv conf="0.96681">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O modelo de gerenciamento de projetos do PMI
(Project Management Institute), descrito no PMBOK, envolve
um conjunto de nove áreas de conhecimento a serem
consideradas com vistas a melhorar o processo de gestão de
um projeto, ampliando-se, consegitentemente, suas chances
de sucesso. Considere que, no desenvolvimento de um
sistema de vendas de uma empresa que atua no segmento
industrial, o orçamento inicial tenha sido extrapolado em
120% e que à equipe da área de sistemas tenha concluído o
sistema com mais de quatro meses de atraso. Nas reuniões
com os usuários para a entrega do sistema, foi constatado que
este não atendia às especificações esperadas pelos usuários.
Nessa situação,
evidenciam-se áreas de conhecimento que
compõem a chamada tripla restrição, que são as áreas de
gerenciamento de
escopo, contratação e custo.
tempo, contratação e risco.
custo, tempo e escopo.
contratação, custo e tempo.
risco, tempo e escopo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="heading">
	<Coords points="103,1574 824,1574 824,1686 823,1686 823,1990 824,1990 824,2013 823,2013 823,2102 535,2102 535,2126 142,2126 142,1745 103,1745"/>
	<TextEquiv conf="0.96211">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O planejamento estratégico de sistemas de informação pode ser
entendido como o processo de identificação de um porta-fólio
computadorizado de aplicações que dá suporte ao plano de
negócios das organizações e auxilia na concretização dos objetivos
organizacionais.
Os principais objetivos do
processo de
planejamento estratégico de sistemas de informação não incluem
o alinhamento das estratégias da área de SI com as estratégias
do negócio.
o comprometimento da alta administração, pela alocação dos
recursos e resultados intermediários e incrementais.
a melhoria do desempenho da área de SI, seja pela alocação
mais eficaz de recursos, seja pelo aumento de produtividade
dos profissionais.
a antecipação de tendências, envolvendo inovação tecnológica
contínua.
a identificação, a avaliação e a validação dos controles
relacionados aos
de vista de sua eficiência e eficácia.
temas de informação existentes, do ponto</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r45" type="heading">
	<Coords points="863,171 1549,171 1549,838 1551,838 1551,1121 1417,1121 1417,1265 1257,1265 1257,1179 1013,1179 1013,1294 903,1294 903,1179 863,1179 863,1157 902,1157 902,338 863,338"/>
	<TextEquiv conf="0.96272">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Considere que a rede de uma empresa usará os protocolos
TCP/IP para facilitar o acesso do público às informações dessa
empresa a partir de máquinas conectadas à Internet. Considere
ainda que, ao serem descritos os protocolos que serão usados na
rede, alguns erros foram cometidos. As descrições estão
apresentadas nos itens a seguir.
O Internet Protocol (IP) provê serviço não-orientado a
conexão, e garante a entrega dos datagramas enviados. Além
de garantir a entrega dos datagramas enviados, outra
importante responsabilidade do IP é rotear os datagramas
por meio de redes interligadas. O roteamento é feito usando-
se endereços IP.
O Internet Control Message Protocol (ICMP) possibilita
que mensagens de erro e de controle sejam trocadas entre
máquinas. As mensagens ICMP são transferidas como dados
em datagramas do IP.
O Transmission Control Protocol (TCP) provê um serviço
orientado a conexão. Os dados são transferidos por meio de
uma conexão em unidades conhecidas como segmentos.
O TCP espera que a recepção dos segmentos transmitidos
seja confirmada pelo destino e retransmite segmentos cuja
recepção não seja confirmada.
O User Datagram Protocol (UDP) provê um mecanismo
para que aplicações possam comunicar-se usando
datagramas. O UDP provê um protocolo de transporte
orientado a conexão e não garante a entrega dos datagramas.
A emulação de terminal usará o protocolo TELNET, e a
transferência de arquivos, o File Transfer Protocol (FTP).
O correio eletrônico será provido pelo Simple Mail Transfer
Protocol (SMTP) e as mensagens serão transferidas dos
servidores de correio eletrônico para as máquinas dos
usuários via Internet Mail Access Protocol (IMAP).
Estão corretas apenas as descrições
LHelV.
LUHevV.
LUelV.
O MN,IMevV.
O ML, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r58" type="heading">
	<Coords points="863,1364 1467,1364 1467,1423 1549,1423 1549,1904 1198,1904 1198,2032 1296,2032 1296,2136 902,2136 902,1967 862,1967 862,1945 902,1945 902,1387 863,1387"/>
	<TextEquiv conf="0.96015">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Julgue os seguintes itens referentes a teste de software.
A técnica de teste funcional, que estabelece os requisitos de
teste com base em determinada implementação, permite
verificar se são atendidos os detalhes do código e solicita a
execução de partes ou de componentes elementares do
programa; a técnica de teste estrutural aborda o software de
um ponto de vista macroscópico e estabelece os requisitos
de teste, com base em determinada implementação.
Na fase de teste de unidade, o objetivo é explorar-se a
menor unidade de projeto, procurando-se identificar erros de
lógica e de implementação de cada módulo; na fase de teste
de integração, o objetivo é descobrir erros associados às
interfaces entre os módulos quando esses são integrados,
para se construir a estrutura do software, estabelecida na
fase de projeto.
Critérios com base na complexidade, em fluxo de controle
eem fluxo de dados, são utilizados pela técnica estrutural de
teste.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens I e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
