<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:50:23</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:44:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-29.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="779,106 779,2157 781,2157 781,106"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="821,164 821,499 1492,499 1492,164"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="140,171 722,171 722,476 712,476 712,594 761,594 761,725 314,725 314,939 140,939 140,725 101,725 101,594 140,594"/>
	<TextEquiv conf="0.94779">
	<Unicode>QUESTÃO 75
Um engenheiro de uma companhia fabricante de
memórias semicondutoras estudou o comportamento
do custo em função do número de bits da fabricação de
um chip de memória RAM com determinada
tecnologia. Ele chegou à conclusão de que,
considerando-se a evolução tecnológica, o custo C(x),
expresso em determinada unidade monetária, de um
chip de memória RAM com x bits, na data de conclusão
do processo de fabricação, seria determinado pela
equação
25x103
CW) =
&amp;) Toa
[x?- (2.048 * 1069) x + 2(1.024 x 106)º].
Considerando-se que o modelo desenvolvido pelo engenheiro
esteja correto, caso a empresa decida pelo chip de menor
custo, ela deverá optar por um chip com memória de
capacidade de
256 megabits.
512 megabits.
1.024 megabits.
2.048 megabits.
4.096 megabits.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="140,1015 723,1015 723,1535 761,1535 761,2095 101,2095 101,1535 140,1535"/>
	<TextEquiv conf="0.93537">
	<Unicode>QUESTÃO 76
O termo imagem designa uma função
intensidade luminosa bidimensional f, em que um valor
de intensidade é associado a coordenadas espaciais
(x, y). Uma imagem digital é obtida pela digitalização
das coordenadas espaciais por meio de um processo
conhecido como amostragem da imagem. Dessa
forma, uma imagem contínua monocromática f(x, y) é
aproximada por amostras igualmente espaçadas,
arranjadas na forma de uma matriz Nx M, em que cada
elemento é um valor inteiro g. O intervalo [G,, Gr.l,
do menor ao maior valor de intensidade g, é
denominado escala de cinza. Normalmente, G,, = O
corresponde a preto, e G,,, = G corresponde ao
branco.
Considerando os conceitos apresentados acima, assinale a
opção correta.
O O processo de digitalização da imagem requer que as
dimensões N e M da matriz mencionada acima sejam
múltiplas do número de tons de cinza na imagem.
O Para imagens binárias, se L for o número de tons de cinza
representáveis, e L = 24, então k=2.
O Os métodos para realce de imagens que operam no
domínio espacial fazem uso do conceito de vizinhança de
pixel.
O Métodos de filtragem normalmente usam máscaras para
impedir a transformação dos níveis de cinza dos pixels da
imagem.
O Limiarização é um tipo de processamento de imagens que
amplia o número de níveis de cinza da imagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="801,539 1284,539 1284,544 1430,544 1430,539 1549,539 1549,751 1550,751 1550,990 1549,990 1549,1139 839,1139 839,713 801,713"/>
	<TextEquiv conf="0.88977">
	<Unicode>QUESTÃO 77
Observe a
situação representada acima, em que o triângulo
identificado por A sofre transformações geométricas que o levam para
a situação identificada por A. Considerando-se dx e dy parâmetros
de translação e s, parâmetro fator de escala, então o triângulo A* pode
ser obtido a partir da aplicação da
seguinte sequência de
transformações aos vértices do triângulo A:
rotação em torno do ponto (x., y.); escala com fator uniforme
s=2.
rotação em torno do ponto (x,, y.); escala com fator uniforme
s=0,5.
rotação em torno do ponto (x', y'); escala com fator
uniforme s = 0,5; translação com parâmetros de deslocamento
dx=-x edy=-y,.
escala com fator uniforme s = 0,5; translação com parâmetros de
deslocamento dx = x', e dy = y'; rotação em torno do
ponto (x., Y.).
tanslação com parâmetros de deslocamento dx = -x, e dy
rotação em torno do ponto (x., y.); translação com parâmetros
de deslocamento dx = x, e dy = y.; escala com fator uniforme
s=0,5.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r42" type="heading">
	<Coords points="801,1238 1549,1238 1549,1893 1076,1893 1076,1997 1141,1997 1141,2027 1150,2027 1150,2058 1234,2058 1234,2141 840,2141 840,1959 801,1959 801,1936 840,1936 840,1352 801,1352"/>
	<TextEquiv conf="0.95196">
	<Unicode>QUESTÃO 78
Dispositivos Lógicos Programáveis (DLP, ou PLD — programmable
logic devices) são muito utilizados hoje em dia para o projeto de
circuitos digitais especiais. Com relação a esse assunto, julgue os
itens a seguir.
Como um PLA (programmable logic array) somente implementa
equações booleanas descritas na forma de soma de termos-
produto, e não implementa portas lógicas multinível, então nem
todas as funções booleanas podem ser implementadas em um
PLA.
Em uma PROM (programmable ROM), o arranjo de portas AND
é fixo, e somente o arranjo de portas OR pode ser programado; em
um PAL (programmable array logic), o arranjo de portas OR é
fixo, e somente o array de portas AND é programável; e, em um
PLA (programmable logic array), tanto o arranjo de portas AND
como o de portas OR são programáveis.
Um circuito digital implementado por meio de um dispositivo
lógico programável ocupa mais área e consome mais potência do
que um circuito integrado dedicado, mas, em compensação, ele
pode operar em frequências maiores, pois seus transistores e
portas lógicas são projetados de forma a otimizar o chaveamento
de estados.
Assinale a opção correta.
Apenas o item II está certo.
Apenas o item III está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens 1 e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
