<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:11:37</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:55:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-09.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="841,102 840,2162 843,2162 844,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="143,202 787,202 787,693 823,693 823,885 370,885 370,1088 137,1088 137,885 103,885 103,693 142,693 142,646 143,646"/>
	<TextEquiv conf="0.94922">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Os proprietários de um teatro necessitam de uma
ferramenta de software para reserva de lugares.
O desenvolvedor contratado verificou que as poltronas
disponíveis para reserva são referenciadas pelo número da fila
(a partir do n.º 1) e pelo número da cadeira (a partir do n.º
1) em cada fila, em uma representação matricial em que as
linhas e colunas da matriz correspondem, respectivamente, às
filas e às colunas de cadeiras. Embora o contexto seja o da
organização matricial — N filas de cadeiras (linhas), cada uma
contendo M cadeiras (colunas) —, a solução a ser
implementada utilizará uma estrutura linear unidimensional
(vetor), sendo, portanto, necessária uma conversão entre o
lugar referenciado (número f da fila, número c da cadeira) e
a posição real na estrutura de armazenamento (posição p no
vetor).
Na situação apresentada, considere que a referida matriz seja
armazenada no vetor segundo sua sequência de linhas, da primeira
para a última, e, em cada linha, da primeira coluna para a última,
e que a primeira posição no vetor tenha índice O. Nessa situação,
a posição p da poltrona do teatro localizada à fila de número f e
à coluna de número c, é igual a
cCc+fxM.
f+texM.
Mx(f-DN+(c-)D.
M*x(c-D+(f-D).
Mx(cC-DIMXS</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="822,1126 825,1126 825,1389 209,1389 209,1535 321,1535 321,1592 143,1592 143,1587 104,1587 104,1389 103,1389 103,1152 822,1152"/>
	<TextEquiv conf="0.95856">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Considere o algoritmo que implementa o seguinte processo: uma
coleção desordenada de elementos é dividida em duas metades e
cada metade é utilizada como argumento para a reaplicação
recursiva do procedimento. Os resultados das duas reaplicações
são, então, combinados pela intercalação dos elementos de ambas,
resultando em uma coleção ordenada. Qual é a complexidade desse
algoritmo?
AO(n)2BO(n)2nCO(2)nDO(log n × log n)EO(n × log n)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="102,1667 823,1667 823,1927 315,1927 315,2130 142,2130 142,2125 104,2125 104,1927 102,1927"/>
	<TextEquiv conf="0.96167">
	<Unicode>QUESTÃO 16
No processo unificado, cinco workflows acompanham o conjunto
das fases de desenvolvimento de software. Cada workflow é um
conjunto de atividades executadas por vários membros do projeto.
Considerando o desenvolvimento de um sistema integrado de
gestão (ERP), o empacotamento em componentes de software dos
elementos do modelo de projeto — tais como arquivo de código-
fonte, biblioteca de ligação dinâmica e componentes executáveis
— é descrito pelo workflow de
A teste.
B análise.
C projeto.
D implementação.
E requisito.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="902,172 1512,172 1512,746 1549,746 1549,828 1370,828 1370,916 1329,916 1329,946 1193,946 1193,976 1151,976 1151,1001 863,1001 863,746 902,746"/>
	<TextEquiv conf="0.96059">
	<Unicode>QUESTÃO 17
No processo de desenvolvimento de um sistema de
controle de materiais (matérias-primas) para uma
metalúrgica, a equipe de projeto, responsável pelo
mapeamento dos requisitos, desenvolveu seus trabalhos
seguindo os quatro subprocessos da engenharia de
requisitos. Inicialmente, foram feitas a análise e a avaliação
para se verificar se o sistema seria útil ao negócio. Em um
segundo momento, os requisitos foram identificados e
analisados e, logo em seguida, foram documentados.
Finalmente, foi verificado se os requisitos identificados
atendiam às demandas dos usuários. Tendo sido executado
esse procedimento, uma empresa independente de
auditoria, após análise, identificou dois problemas no
processo: a documentação dos requisitos (formulários e
padrões utilizados) estava inadequada e não possibilitava
o entendimento correto dos requisitos; o processo de
checagem entre as demandas dos usuários e as
especificações relatadas não foi bem conduzido e seus
resultados eram insatisfatórios.
Considerando o relatório da auditoria independente, quais foram
as duas fases do processo de engenharia de requisitos que
apresentaram problemas?
A Entendimento do domínio e especificação.
B Elicitação e validação.
C Validação e entendimento do domínio.
D Especificação e validação.
E Validação e elicitação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="902,1073 1512,1073 1512,1590 1549,1590 1549,1674 1550,1674 1550,1909 1198,1909 1198,2035 1296,2035 1296,2142 863,2142 863,1946 864,1946 864,1643 863,1643 863,1590 902,1590"/>
	<TextEquiv conf="0.96053">
	<Unicode>QUESTÃO 18
No processo de desenvolvimento de um sistema de
tomada de decisões a ser implementado por uma
instituição financeira de natureza privada, um profissional
de sistemas de informações, contratado por prestação de
serviços, recebeu a incumbência de garantir que o novo
sistema operasse com uma função de concessão de crédito
para clientes com maior probabilidade de honrar
compromissos e que representassem menor risco para a
instituição. Para a análise do perfil de cada cliente, o
projetista definiu uma função de pesquisa e cruzamento
de informações obtidas de terceiros e referentes a dados
bancários, pessoais, comerciais, de previdência e saúde, e
gastos com cartão de crédito. Em pouco tempo de
operação, o novo sistema elevou os indicadores de
desempenho da instituição financeira, apesar de ter
diminuído o número de pessoas atendidas com o
programa de concessão de créditos.
Quanto às questões éticas associadas à prática profissional, no
contexto da situação apresentada, julgue os itens abaixo.
1 É direito da empresa utilizar qualquer informação
disponível, desde que seja para benefício corporativo.
1 A empresa deve controlar, notificar e solicitar
consentimento para armazenar e usar informações dos
clientes.
II A responsabilidade pelo uso correto de informações é de
quem as fornece, de quem as adquire e dos profissionais que
as utilizam na construção de sistemas.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens [ e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
