<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T07:25:33</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:22:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-17.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r11">
	<Coords points="790,102 791,2160 794,2160 793,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="103,184 773,184 773,312 298,312 298,522 142,522 142,312 103,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96590">
	<Unicode>QUESTÃO 43
No processo de pesquisa binária em um vetor ordenado, os
números máximos de comparações necessárias para se
determinar se um elemento faz parte de vetores com tamanhos
50, 1.000 e 300 são, respectivamente, iguais a
5,100 e 30.
6,10e9.
8,31 e 18.
10, 100 e 30.
25,500 e 150.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="140,1091 140,1334 740,1334 740,1091"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="142,634 735,634 735,1379 774,1379 774,1437 773,1437 773,1926 584,1926 584,2138 104,2138 104,1437 103,1437 103,1379 142,1379"/>
	<TextEquiv conf="0.95116">
	<Unicode>QUESTÃO 44
de dados de um conjunto de empresas. Cada empresa
tem a sua própria rede, que é independente das redes
das outras empresas e é constituída de ramos de fibra
óptica. Cada ramo conecta duas filiais distintas (ponto-a-
ponto) da empresa. Há, no máximo, um ramo de fibra
interligando diretamente um mesmo par de filiais.
A comunicação entre duas filials pode ser feita
diretamente por um ramo de fibra que as interliga, se
este existir, ou, indiretamente, por meio de uma
sequência de ramos e filiais. A rede de cada empresa
permite a comunicação entre todas as suas filiais.
A tabela abaixo apresenta algumas informações acerca
das redes dessas empresas.
Com relação à situação apresentada acima, é correto deduzir
que,
I no caso da empresa El, a falha de um ramo de rede
certamente fará que, ao menos, uma filial não possa mais
comunicar-se diretamente com todas as outras filiais da
empresa.
Il na rede da empresa E2, a introdução de um novo ramo de
rede certamente violará a informação de que há somente
um par de fibras entre duas filiais.
III no caso da empresa E3, a falha de um único ramo de rede
certamente fará que, ao menos, uma filial não possa mais
comunicar-se, direta ou indiretamente, com todas as outras
filiais da empresa.
IV na rede da empresa E4, todas as filiais da empresa
comunicam-se entre si diretamente.
Estão certos apenas os itens
O Ie. O IINelV.
O IelV. O IIMelV.
O Nem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="813,184 1550,184 1550,206 1549,206 1549,324 1550,324 1550,733 815,733 815,734 814,734 814,207 813,207"/>
	<TextEquiv conf="0.96268">
	<Unicode>QUESTÃO 45
Requisitos de um sistema são frequentemente classificados como
funcionais, não-funcionais e de domínio. Qual a definição que
melhor descreve requisitos não-funcionais?
O São ferramentas automatizadas de apoio ao processo de
desenvolvimento de sistemas.
O São requisitos que descrevem o que o sistema deve fazer, como
deve reagir a determinadas entradas e como deve comportar-se
em situações particulares.
O São requisitos que derivam do domínio da aplicação e que
refletem características e restrições desse domínio.
O São requisitos que não estão diretamente relacionados com as
funções específicas do sistema.
O São requisitos que especificam como deve ser testada uma parte
do sistema, incluindo-se as entradas, os resultados esperados e as
condições sob as quais os testes devem ocorrer.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="813,812 1550,812 1550,940 1349,940 1349,1129 1350,1129 1350,1151 853,1151 853,1152 852,1152 852,941 813,941"/>
	<TextEquiv conf="0.94975">
	<Unicode>QUESTÃO 46
O Processo Unificado (RUP - rational unified process) é um
moderno processo de desenvolvimento de software constituído de
quatro fases. Assinale a opção que apresenta as quatro fases do RUP,
na ordem em que elas devem ser executadas.
concepção, elaboração, construção, teste
elaboração, transição, concepção, construção
elaboração, concepção, teste, transição
elaboração, concepção, transição, construção
concepção, elaboração, construção, transição</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="813,1229 1550,1229 1550,1815 1118,1815 1118,1920 939,1920 939,2126 853,2126 853,1920 814,1920 814,1392 813,1392"/>
	<TextEquiv conf="0.96122">
	<Unicode>QUESTÃO 47
Um estudo recente realizado pela Associação Brasileira das
Empresas de Software (ABES) e a Business Software Alliance
(BSA) mostra uma redução na pirataria de software no mundo e no
Brasil, de 1994 a 2002. Com relação a esse assunto, julgue os itens
a seguir.
I A redução da pirataria de software no contexto brasileiro traz
benefícios para a criação de empregos, aumento da arrecadação
de impostos e aumento no faturamento da economia.
II A reprodução de software original ou autorizado para fins de
segurança ou backup é também considerada pirataria de
software.
III As iniciativas antipirataria devem incluir ações de
conscientização, educação e atuação direta sobre os
contraventores.
IV A pirataria de software é uma atividade criminosa, contudo não
há no Brasil, ainda, legislação específica que regulamente essa
questão.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e III.
C II e III.
D II e IV.
E III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
