<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T04:14:53</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:54:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-10.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="803,106 804,2154 807,2154 806,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="103,174 379,174 379,246 785,246 785,247 786,247 786,567 379,567 379,689 527,689 527,797 536,797 536,820 444,820 444,851 142,851 142,639 103,639 103,616 104,616 104,197 103,197"/>
	<TextEquiv conf="0.95084">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Julgue os itens seguintes.
1 (Vx P(xX))V(Vx -P(x)) é uma sentença válida porque existe
uma interpretação que a torna verdadeira.
Il A frase “Se um carro é mais caro que todos os carros
nacionais, ele deve ser alemão” pode ser traduzida pela
seguinte sentença: Vx carro(x) AVy [carro(y) Afabricado(y,
Brasil) A (preco(x) &gt; preco(y)) = fabricado(x, Alemanha).
III A frase “Existe um aluno que gosta de todas as disciplinas
difíceis” pode ser traduzida por: 3x aluno(x) À Vy
[disciplina(y) A difícil(y)] À gosta(x, y).
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens [ e II estão certos.
Apenas os itens [ e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="103,936 785,936 785,1031 775,1031 775,1189 784,1189 784,1225 785,1225 785,1356 142,1356 142,1068 104,1068 104,1031 103,1031"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A orientação a objetos é uma forma abstrata de pensar um
problema utilizando-se conceitos do mundo real e não, apenas,
conceitos computacionais. Nessa perspectiva, a adoção do
paradigma orientado a objetos implica necessariamente que
os usuários utilizem as aplicações de forma mais simples.
os sistemas sejam encapsulados por outros sistemas.
os programadores de aplicações sejam mais especializados.
os objetos sejam implementados de maneira eficiente e
simples.
a computação seja acionada por troca de mensagens entre
objetos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="103,1433 785,1433 785,1589 786,1589 786,1892 408,1892 408,1954 254,1954 254,2139 143,2139 143,1954 104,1954 104,1892 103,1892 103,1838 104,1838 104,1549 103,1549"/>
	<TextEquiv conf="0.95711">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No modo recursivo de representação, a descrição de um
conceito faz referência ao próprio conceito. Julgue os itens
abaixo, com relação à recursividade como paradigma de
programação.
I São elementos fundamentais de uma definição recursiva:
o caso-base (base da recursão) e a reaplicação da definição.
1 O uso da recursão não é possível em linguagens com
estruturas para orientação a objetos.
III As linguagens de programação funcionais têm, na recursão,
seu principal elemento de repetição.
IV No que diz respeito ao poder computacional, as estruturas
iterativas e recursivas são equivalentes.
V Estruturas iterativas e recursivas não podem ser misturadas
em um mesmo programa.
Estão certos apenas os itens
IelV.
Nel.
LHTelV.
Lev.
I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="heading">
	<Coords points="826,171 1549,171 1549,263 1550,263 1550,408 1549,408 1549,562 1548,562 1548,654 1033,654 1033,685 865,685 865,562 826,562"/>
	<TextEquiv conf="0.96370">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Com relação ao gerenciamento de memória com paginação em
sistemas operacionais, assinale a opção correta.
O As páginas utilizadas por um processo, sejam de código ou de
dados, devem ser obrigatoriamente armazenadas na partição de
swap do disco, quando o processo não estiver sendo executado.
O Todas as páginas de um processo em execução devem ser
mantidas na memória física enquanto o processo não tiver
terminado.
O Um processo somente pode ser iniciado se o sistema
operacional conseguir alocar um bloco contíguo de páginas do
tamanho da memória necessária para execução do processo.
O Oespaço de endereçamento virtual disponível para os processos
pode ser maior que a memória física disponível.
Um processo somente pode ser iniciado se o sistema
operacional conseguir alocar todas as páginas de código
desse processo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r56" type="heading">
	<Coords points="826,755 1550,755 1550,843 1548,843 1548,1001 1550,1001 1550,1023 1549,1023 1549,1146 1528,1146 1528,1238 1220,1238 1220,1422 865,1422 865,1238 846,1238 846,1233 826,1233 826,1216 846,1216 846,1215 865,1215 865,1089 864,1089 864,1079 826,1079 826,1001 865,1001 865,932 864,932 864,869 826,869"/>
	<TextEquiv conf="0.96156">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Em uma perspectiva instrumental clássica, é possível considerar
que uma organização empresarial esteja dividida em funções e em
veis hierárquicos ou decisórios. Considere as seguintes
definições.
I Nível   responsável   pelas   decisões   mais   abrangentes   daorganização que possuem impacto no longo prazo e permitemdirecionar e caracterizar o futuro da organização.
IINível  da  rotina  diária  da  organização,  caracterizado  pordecisões de impacto a curto prazo.
IIINível  responsável  pelas  decisões  setoriais  da  organização,focado    na    concretização    das    estratégias    a    partir    doacompanhamento   e   do   controle   das   atividades   que   irãoconcretizar os objetivos estabelecidos.
As definições acima correspondem, respectivamente, aos níveis
A estratégico, operacional e tático.
B tático, operacional e estratégico.
C operacional, estratégico e tático.
D estratégico, tático e operacional.
E tático, estratégico e operacional.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r76" type="paragraph">
	<Coords points="865,1489 1511,1489 1511,1895 1392,1895 1392,1957 1148,1957 1148,2141 865,2141 865,1957 826,1957 826,1934 865,1934"/>
	<TextEquiv conf="0.96193">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Na definição da aquisição de um novo software de
banco de dados (SGBD) para uma empresa da área de
transporte coletivo urbano, a direção da área de Informática
conduziu o processo de decisão da seguinte forma: foi
designado um profissional da área de banco de dados (aquele
com maior experiência na área) e atribuída a ele a tarefa de
decidir qual seria o melhor SGBD a ser adquirido. Esse
profissional desenvolveu uma série de estudos sobre as opções
disponíveis utilizando técnicas de simulação e testes específicos
para cada SGBD analisado. Ao final, apresentou ao diretor
um relatório em que indicava claramente qual o melhor SGBD
(solução ótima) disponível no mercado. Com base nessa
informação, o diretor da empresa disparou o processo de
compra do software (SGBD) indicado.
Esse processo decisório classifica-se na abordagem
A racional.
B de racionalidade limitada.
C política.
D do incrementalismo.
E do componente subjetivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
