<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:28:31</Created>
	<LastChange>2020-11-07T00:52:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_marketing-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 1534,264 1534,771 1533,771 1533,1005 1534,1005 1534,1210 466,1210 466,1288 320,1288 320,1609 80,1609 80,1389 81,1389 81,1254 129,1254 129,877 81,877 81,876 80,876 80,770 81,770 81,579 80,579"/>
	<TextEquiv conf="0.96254">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma empresa do ramo de cosméticos lançou um produto para as linhas de expressão faciais. Essa
empresa desenvolve e produz cremes para a prevenção e redução de rugas, tendo mulheres de idade
entre 30 e 69 anos como consumidoras potenciais. O grande investimento em tecnologia realizado
pela empresa permitiu que o seu novo produto obtivesse os melhores resultados do mercado,
comprovadamente. Porém, a capacidade de produção da empresa está aquém das demais. Sua maior
concorrente tem volume de produção acima da média do mercado, o que lhe permite distribuição mais
ampla, em relação às outras empresas.
Em relação a esse contexto, observa-se que, de acordo com pesquisas divulgadas, 78% das mulheres
brasileiras consomem cosméticos para evitar ou remediar o envelhecimento. Além disso, a pirâmide etária
da população brasileira está invertendo-se, ou seja, a base, de jovens, está reduzindo-se na medida em que
o topo, de adultos e idosos, vem ampliando-se.
Considerando a situação descrita e os dados apresentados, avalie as afirmações a seguir, no que se refere
à análise SWOT.
|. A ameaça que a empresa apresenta, por contar com distribuição restrita em relação às concorrentes,
permite-lhe potencializar a oportunidade de ter uma tecnologia mais desenvolvida.
Il. Uma ameaça para a empresa é o fato da marca ser nova no mercado, no entando a empresa pode
considerar a vantagem de ser aquela que apresenta os melhores resultados, comprovadamente.
Ill. Um ponto forte da empresa é o fato de dispor da melhor tecnologia para a fabricação de seus produtos,
o que lhe permite aproveitar a oportunidade representada pelo fato de que 78% das mulheres
brasileiras consomem cosméticos para evitar ou remediar o envelhecimento.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O L11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
