<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:27:12</Created>
	<LastChange>2020-11-07T00:42:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_marketing-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,589 1533,589 1533,813 1534,813 1534,1108 570,1108 570,1173 239,1173 239,1450 80,1450 80,1202 81,1202 81,1139 129,1139 129,693 80,693 80,589 79,589 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96200">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A partir da análise ambiental e da determinação do mercado-alvo, é possível fazer o diagnóstico da situação
de mercado de uma organização. Esse diagnóstico é feito identificando-se oportunidades, fraquezas e
forças da organização, bem como ameaças por ela sofridas. Diante de um cenário mercadológico globalizado,
novas tecnologias surgem a todo momento e podem ameaçar as estratégias de uma empresa. Assim,
analisar o ambiente do mercado digital é importante, pois os resultados de tal análise podem permitir
que empresas determinem metas a serem cumpridas e estratégias para alcançá-las. No caso das ações de
marketing digital, deve-se considerar, fundamentalmente, a participação do público-alvo.
TORRES, C. A Bíblia do marketing digital. São Paulo: Novatec, 2009 (adaptado).
Considerando as informações do texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. O uso das redes sociais digitais pelo público-alvo de uma organização representa uma fraqueza do seu
ambiente, pois as organizações ficam fragilizadas com as reclamações postadas na internet.
Il. A análise do ambiente externo permite à organização avaliar influências em sua situação de
mercado que representam ameaças identificadas em seu microambiente, como o aparecimento
de novos concorrentes.
Ill. A análise macroambiental consiste na coleta de dados do ambiente externo à organização, como
legislações e políticas públicas relacionadas ao uso das tecnologias de marketing digital.
IV. Para projetar cenários no mercado digital, é necessário fazer uma análise macroambiental que se
refere aos dados internos da organização, como a gestão do e-commerce, por exemplo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
OQ nem.
O Neiv.
O Lilelv.
O LIelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
