<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:26:25</Created>
	<LastChange>2020-11-07T00:39:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_marketing-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,236 80,237 808,237 808,238 1536,238 1536,267 1535,267 1535,514 1533,514 1533,620 1534,620 1534,734 1533,734 1533,785 950,785 950,905 1533,905 1533,998 1534,998 1534,1163 1533,1163 1533,1251 570,1251 570,1340 248,1340 248,1672 80,1672 80,1387 81,1387 81,1306 129,1306 129,868 81,868 81,867 80,867 80,838 87,838 87,734 79,734 79,619 86,619 86,514 80,514"/>
	<TextEquiv conf="0.95884">
	<Unicode>QUESTÃO 27
De 2003 a 2013, o consumo de sorvetes no Brasil passou dos 685 milhões de litros para 1,244 bilhão de
litros, um aumento de 81,6%. A expansão do setor projeta manter o ritmo nos próximos anos. Apesar
dos indicadores positivos, nem tudo é doce para as empresas de sorvete. Talvez o principal gargalo do
crescimento das empresas, a onerosa logística de distribuição, ainda desafie e chegue até mesmo a
impossibilitar a expansão das indústrias do ramo.
DAROIT, G. Em expansão, mercado de sorvetes enfrenta desafios. Disponível em: &lt;http://jecrs.uol.com.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2015 (adaptado).
Além de comercializar sorvetes individualizados em potes, nos supermercados, e picolés, nos pequenos
estabelecimentos, uma fabricante de sorvete decidiu vendê-lo diretamente ao consumidor. No ano passado,
a empresa abriu um quiosque da marca em um shopping e agora vai expandir o projeto por todo o Brasil.
MEYGE, A. Calor e lançamentos fazem mercado de sorvete crescer. Disponível em: &lt;http://www.valor.com.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2015 (adaptado).
Com base nos textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. O gargalo do crescimento das empresas de sorvete está relacionado ao conceito de custo total,
que engloba os custos de estoque, transporte e processamento de pedidos.
Il. A fabricante de sorvetes visa aproximar-se mais do consumidor final ao utilizar um novo modelo
de distribuição.
Ill. No comércio de sorvetes, os supermercados e pequenos estabelecimentos são considerados
distribuidores, pois vendem os produtos para os consumidores finais.
IV. A abertura de outro quiosque próprio pela fabricante de sorvetes vai desconfigurar o modelo de
venda direta.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oilew
O Meiv.
O 1t11em.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
