<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:28:43</Created>
	<LastChange>2020-11-07T00:53:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_marketing-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="807,230 806,2024 809,2024 810,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,679 1533,679 1533,807 1534,807 1534,1272 872,1272 872,1165 873,1165 873,833 826,833 826,679 825,679 825,531 824,531 824,308 825,308"/>
	<TextEquiv conf="0.47314">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Renomada empresa de fabricação de armação para
óculos pretende relançar um produto no mercado,
que, quando comercializado pela primeira vez, teve
grande aceitação. Todavia, esse produto nos últimos
seis meses foi perdendo mercado para concorrentes,
tendo sido, então, retirado de circulação.
Se a empresa quiser estimar quantas pessoas
deixaram de adquirir o produto desde o seu
lançamento, ela deve
O buscar informações em profundidade e com
qualidade em relação à preferência dos clientes.
O explorar as características e as causas do
descontentamento dos consumidores com o
produto.
fazer o levantamento dos índices de rejeição ao
produto à época em que ele estava no mercado.
identificar os comportamentos e preferências
que levaram clientes a deixarem de comprar o
produto.
promover discussões em pequenos grupos, visando
compreender os fatores que desencadearam a
rejeição ao produto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 234,233 234,243 235,243 235,244 790,244 790,261 789,261 789,1147 788,1147 788,1259 789,1259 789,1652 466,1652 466,1778 328,1778 328,1909 361,1909 361,1941 272,1941 272,1995 81,1995 81,1778 80,1778 80,1681 174,1681 174,1405 129,1405 129,1384 157,1384 157,1382 174,1382 174,1241 130,1241 130,1240 129,1240 129,1147 80,1147 80,1146 79,1146 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.95781">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Uma empresa da área de seguros, em função de
forte concorrência em seu setor, vem trabalhando
para a melhoria de seus serviços, com o objetivo
de reter e ampliar sua carteira de clientes.
Com relação às necessidades desse mercado — entre
elas, a rapidez no pagamento das indenizações dos
carros roubados —, a empresa sabe que os clientes
buscam por fatores diferenciais que eles possam
perceber como importantes para a escolha da
empresa de seguros a ser contratada. Por exemplo,
no caso de ter seu carro roubado, os clientes
desejam poder contar com um carro reserva até
receber a indenização do seguro. Com base em
situações como essa, buscando gerar valor para o
seu negócio, a empresa da área de seguros realizou
uma reunião que levantou sugestões para que esta
pudesse trabalhar, de forma estratégica, o seu
composto de serviços.
Avalie as afirmações a seguir, no que se refere às
sugestões levantadas na reunião para o composto
de serviços.
|. Identificar os diferenciais mais relevantes na
percepção dos clientes potenciais.
II.Otimizar os processos, buscando a redução
de tempo gasto e agilizando os serviços
oferecidos aos clientes.
Ill. Melhorar a aparência física das instalações
de atendimento ao cliente e oferecer aos
funcionários recursos para manterem uma
apresentação adequada.
IV. Aprimorar o processo de recrutamento e
seleção das pessoas que atenderão aos
clientes, além de investir em treinamento.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O lell, apenas.
O lllelV, apenas.
O Il, Ill elV, apenas.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
