<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:28:19</Created>
	<LastChange>2020-11-07T00:51:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_marketing-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r12" type="heading">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,1981 128,1981 128,1982 127,1982 127,1680 80,1680"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="302,521 302,1286 1305,1286 1305,521"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96517">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um empreendedor deseja montar um food truck, automóvel que comercializa comida, ou seja,
restaurante sobre rodas que leva a consumidores cozinhas itinerantes, oferecendo pratos elaborados a
preços acessíveis. Para tanto, buscou na Matriz BCG (Boston Consulting Group) — representada na figura
a seguir — uma ferramenta de tomada de decisão e estratégia de vendas, para, a partir de análises e
informações, escolher o produto em que irá investir.
Considerando a relação entre produto escolhido e a respectiva estratégia de venda, o empreendedor deve
ponderar que
a produção e a comercialização de sanduíches requerem alto investimento e apresentam baixa
perspectiva de retorno, pois trata-se de produto que se classifica como do tipo vaca leiteira.
os produtos do tipo abacaxi, como os comercializados em docerias, tem reduzido potencial de crescimento,
apesar de apresentarem grande participação no mercado e serem bem conhecidos por clientes.
os investimentos em pizzas e massas artesanais — produtos do tipo ponto de interrogação — têm grande
potencial de crescimento, ainda que apresentem pequena participação no mercado no início do negócio.
o investimento na comercialização de comidas asiáticas é uma boa opção, pois, em mercados inovadores,
como é o caso do food truck, esse tipo de produto — estrela — tem grande participação, mesmo que as
taxas de crescimento sejam baixas.
os produtos dos tipos vaca leiteira e estrela têm pequena participação no mercado, embora apresentem
grande potencial de crescimento e atinjam público diversificado, sendo, portanto, aconselhável o
investimento em sanduíches ou comida asiática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
