<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:27:24</Created>
	<LastChange>2020-11-07T00:43:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_marketing-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,767 885,767 885,1310 1533,1310 1533,1492 1535,1492 1535,1562 1533,1562 1533,1654 571,1654 571,1717 248,1717 248,1996 80,1996 80,767 79,767 79,310 80,310"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="273,805 273,1226 1347,1226 1347,805"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.46350">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma grande montadora de automóveis tem realizado algumas práticas junto a seus colaboradores, que,
acredita-se, contribuem para a construção tanto de uma marca mais forte, quanto de um melhor clima de
trabalho. Por exemplo, os primeiros a fazerem o test-drive (experimentação do veículo) de seus lançamentos
são seus colaboradores. Além disso, as famílias dos funcionários também são beneficiadas por ações da
empresa, que buscam estreitar relacionamentos oferecendo as festas de bodas e de debutante para as
filhas de seus colaboradores. Essas são formas de incentivo apoiadas por peças de comunicação, em geral
disponibilizadas na plataforma digital (intranet). Nessa mesma plataforma, há um canal disponível para que
qualquer funcionário possa se comunicar diretamente com o presidente da companhia.
Disponível em: &lt;http://www.ideiademarketing.com.br&gt;. Acesso em: 1 set. 2015 (adaptado).
Ao desenvolver referida estratégia, a empresa considerou o modelo expresso sinteticamente pelo
diagrama a seguir.
Com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A promoção de festas a parentes dos funcionários constitui, nesse caso, ação de endomarketing e de
responsabilidade social.
Il. A prioridade em test-drives é considerada um tipo de ação de valorização dos colaboradores, que pode
levar a aumentar indiretamente a satisfação dos clientes.
Ill. O canal de contato com o presidente é uma ação de endomarketing capaz de aumentar
indiretamente a satisfação dos clientes da empresa.
IV. O modelo utilizado pela empresa é falho ao relacionar a satisfação do colaborador diretamente com
a satisfação do cliente.
É correto apenas o que se afirma em
O e.
Oie
O lleilv.
O Le.
O I,Mmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
