<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:22:41</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:39:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r68" type="paragraph">
	<Coords points="96,1407 270,1407 270,1454 1535,1454 1535,1703 1534,1703 1534,1818 1368,1818 1368,1940 1194,1940 1194,1975 987,1975 987,2010 129,2010 129,2011 128,2011 128,2007 81,2007 81,1819 80,1819 80,1704 79,1704 79,1455 80,1455 80,1454 96,1454"/>
	<TextEquiv conf="0.96564">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A produção do conhecimento escolar crítico requer que a teoria anunciada na forma conceitual se transforme em
ações no contexto de vida do aluno para alcançar uma visão crítica que move o seu agir no mundo para superar a visão
fragmentada da realidade.
FAVERI, J. E. Filosofia da educação: o ensino da filosofia na perspectiva freireana. 2. ed. Petrópolis: Vozes, 2011, p. 44.
Na perspectiva das ideias do fragmento de texto acima, analise as seguintes asserções.
A concepção crítica de conteúdo fundamenta-se na relação entre o saber cotidiano do estudante, suas condições
existenciais e o saber metódico já produzido. O produto dessa relação constitui sínteses qualitativamente melhoradas.
PORQUE
Pela reflexão crítica da realidade presente, o estudante busca organizar um novo saber na forma de teorias explicativas
que identificam contradições e buscam sua superação com posturas concretas renovadas diante do seu contexto de vida.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa da primeira.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,239 1333,239 1333,739 1533,739 1533,859 1536,859 1536,1026 1534,1026 1534,1101 1527,1101 1527,1143 534,1143 534,1184 257,1184 257,1380 81,1380 81,843 79,843 79,239 96,239"/>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="73,271 73,763 1536,763 1536,271"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96813">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A tabela a seguir mostra dados de matrículas no Brasil, por etapas e modalidades, entre 2008 e 2010.
Disponível em: &lt;http://portal.inep.gov.br/resumos-tecnicos&gt;. Acesso em: 09 out. 2011 (com adaptações).
A partir das informações da tabela e considerando o disposto na Lei n.º 9.394/1996 (LDB), avalie as afirmações que se seguem.
|. Em2010,a Educação Básica totalizou 46.120.000 matrículas.
Il. Nos dados da Educação Infantil, estão incluídos estudantes matriculados em creches (ou entidades equivalentes)
e pré-escolas.
Ill. A diminuição do número de matrículas em escolas e classes exclusivas para Educação Especial pode ser
explicada pela adoção de políticas públicas que priorizam a educação inclusiva para estudantes que requerem
atendimento educacional especializado.
IV. Notriênio 2008-2010, a Educação de Jovens de Adultos apresentou, em termos percentuais, o maior decréscimo
do número de matrículas entre as etapas e modalidades de ensino mostradas na tabela.
V. No período mostrado na tabela, houve crescimento de mais de 15% nas matrículas da Educação Profissional.
É correto apenas o que se afirma em
O le.
O Lilelv,
O l,ev
O ILIVeV.
O LI,IHeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
