<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:23:12</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:42:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="841,915 1015,915 1015,968 1535,968 1535,1132 1537,1132 1537,1187 1535,1187 1535,1754 1279,1754 1279,1793 987,1793 987,2005 875,2005 875,2004 826,2004 826,1763 919,1763 919,1755 920,1755 920,1600 919,1600 919,1234 874,1234 874,1188 825,1188 825,968 841,968"/>
	<TextEquiv conf="0.71260">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Na Política Nacional de Educação Especial na Perspectiva
da Educação Inclusiva, o atendimento educacional
especializado é organizado para apoiar o desenvolvimento
dos alunos, constituindo oferta obrigatória em todos os
níveis e modalidades de ensino.
De acordo com os pressupostos da inclusão escolar
expressos na referida Política, avalie as afirmações a seguir.
|. A inclusão educacional expressa um paradigma
fundamentado na concepção de direitos humanos,
que conjuga igualdade e diferença como valores
indissociáveis.
Aeducação inclusiva prevê o acesso, a participação
e a aprendizagem dos alunos com deficiência,
transtornos globais do desenvolvimento e altas
habilidades/superdotação nas escolas regulares.
O atendimento educacional especializado tem como
função identificar, elaborar e organizar recursos
pedagógicos e de acessibilidade que eliminem as
barreiras para a plena participação dos alunos,
considerando suas necessidades específicas.
O movimento mundial pela inclusão educacional
é uma carta de intenções que prevê, a partir da
próxima década, ações políticas de atendimento
educacional especializado, que deve ocorrer em
salas de aula diferenciadas, na mesma escola.
É correto apenas o que se afirma em
lei.
lelv.
Nelv.
LL, e.
1, Meilv.
cCoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,251 1535,251 1535,427 1534,427 1534,696 1535,696 1535,879 874,879 874,880 873,880 873,816 826,816 826,504 825,504 825,428 824,428 824,251 841,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96799">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma Escola Estadual desenvolveu, no âmbito de seu
planejamento curricular, um projeto de preservação do
meio ambiente junto à comunidade, em parceria com
uma organização não-governamental (ONG). O projeto se
referia a coleta seletiva e tratamento de lixo e teve efeitos
tanto no aspecto geral da escola quanto no bairro.
Para se concretizar na prática educativa, o planejamento no
qual se inseriu o projeto deve ter sido construído com base
nos pressupostos que estruturam a criação da ONG.
no estudo do contexto cultural, político e econômico
da comunidade escolar e do seu entorno.
na análise das técnicas de ensino, haja vista a neutralidade
que apresentam, quando devidamente utilizadas.
no estudo da Cultura, visando à manutenção do
pensamento hegemônico e, por decorrência, da
estrutura social.
na relativização das teorias de ensino-aprendizagem
cujo papel na formação acadêmica é distinto do
exigido no contexto escolar.
o
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,263 790,263 790,1024 791,1024 791,1025 792,1025 792,1169 790,1169 790,1707 534,1707 534,1760 234,1760 234,2006 130,2006 130,2004 81,2004 81,1730 129,1730 129,1527 175,1527 175,1384 174,1384 174,1379 129,1379 129,1359 174,1359 174,1211 129,1211 129,1191 130,1191 130,1025 129,1025 129,993 80,993 80,263 119,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95845">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Não brota do individual, mas da ideia. Acima do homem
como ser gregário ou como suposto eu autônomo, ergue-se
o Homem como ideia. A ela aspiram os educadores gregos,
bem como os poetas, artistas e filósofos. Ora, o Homem,
considerando na sua ideia, significa a imagem do
Homem genérico na sua validade universal e normativa.
Como vimos, a essência da educação consiste na
modelagem dos indivíduos pela norma da comunidade.
Os gregos foram adquirindo gradualmente consciência
clara do significado desse processo mediante aquela
imagem do Homem, e chegaram por fim, através de um
esforço continuado, a uma fundamentação, mais segura
e mais profunda que a de nenhum povo da Terra, do
problema da educação.
JAEGER, W. W. Paideia: a formação do homem grego. Tradução: Artur M.
Pareira. 2. ed. São Paulo: Martins Fontes, 1989, p. 10-11.
Considerando o tema abordado no texto, avalie as
afirmações seguintes.
|. A educação grega se distinguia da educação
da maioria dos povos que a antecederam por
considerar a razão como instrumento a serviço do
próprio homem.
Il. A filosofia era ensinada na Grécia e abrangia
os mais diversos tipos de conhecimento, que se
estendia pela matemática, astronomia, física,
biologia, ética, entre outros.
Ill. A Grécia possuía diferentes cidades-estado com
processos de ensino semelhantes e caracterizados
pela igualdade de oportunidades aos diferentes
segmentos da população.
IV. A educação grega foi caracterizada pela presença
de diferentes pensamentos filosóficos como os de
Sócrates, dos Sofistas, Platão e Aristóteles, que
compartilhavam dos mesmos ideais e processo de
ensino.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
Ielv.
Weilv.
Lie.
LINeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
