<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:23:39</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:44:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="864,975 1015,975 1015,1036 1536,1036 1536,1194 1534,1194 1534,1426 1535,1426 1535,2007 873,2007 873,1971 826,1971 826,1644 824,1644 824,1426 826,1426 826,1282 825,1282 825,1036 864,1036"/>
	<TextEquiv conf="0.94619">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O currículo, há muito tempo, deixou de ser apenas uma
área meramente técnica, voltada para questões relativas
a procedimentos, técnicas e métodos. Já se pode falar
agora em uma tradição crítica do currículo, guiada por
questões sociológicas, políticas e epistemológicas.
MOREIRA, A. F.; SILVA, T. T. (Org). Currículo, cultura e sociedade. 6. ed. Cortez,
2002, p. 7-8 (com adaptações).
Na perspectiva do texto acima, avalie as seguintes asserções.
O currículo é considerado um artefato social e cultural.
PORQUE
O currículo não é um elemento inocente e neutro de
transmissão desinteressada do conhecimento social,
pois implica relações de poder, transmite visões
sociais particulares e interessadas, não é um elemento
transcendente e atemporal.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,255 1536,255 1536,347 1535,347 1535,512 1534,512 1534,659 1535,659 1535,941 873,941 873,904 826,904 826,561 824,561 824,535 825,535 825,347 824,347 824,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96409">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A avaliação da aprendizagem ganhou um espaço tão amplo
nos processos de ensino que nossa prática educativa escolar
passou a ser direcionada por uma “pedagogia do exame”.
PORQUE
No processo de avaliação do ensino e da aprendizagem
da maioria das escolas brasileiras, predomina a utilização
da avaliação diagnóstica em detrimento da classificatória.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o O o 6o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,268 790,268 790,576 789,576 789,736 790,736 790,955 791,955 791,1034 790,1034 790,1375 791,1375 791,1619 790,1619 790,1722 211,1722 211,2008 104,2008 104,2010 81,2010 81,1722 80,1722 80,1645 129,1645 129,1375 175,1375 175,1124 129,1124 129,1104 175,1104 175,940 129,940 129,695 80,695 80,268 96,268"/>
	<TextEquiv conf="0.90331">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os professores que lecionam Matemática e Ciências na
Escola Brasil resolveram ministrar suas aulas em um
laboratório de informática utilizando atividades preparadas
na abordagem Construcionista, com o auxílio de softwares.
O laboratório não tem computadores suficientes para
todos os alunos de uma turma. Os professores desejam
também praticar a avaliação formativa.
Nessa perspectiva, avalie se as situações descritas a
seguir atenderiam aos anseios desses professores.
|. "Propor aos estudantes a realização de atividades
em duplas nos computadores, construídas a
partir de situações problema; realizar avaliação
processual com intencionalidade educativa.
ll. Basear oO processo
em tutorials que são comuns em softwares
educacionais; avaliar com o objetivo de classificar
e premiar os melhores estudantes.
ensino-aprendizagem
III. Utilizar o computador instrumento
de transmissão da informação;
estudantes
como
observar o
comportamento — dos enquanto
manipulam o software para privilegiar na avaliação
aqueles que conversarem menos com os colegas
durante as atividades.
IV. Preparar atividades que devam ser realizadas
individualmente nos computadores, mesmo que
seja preciso separar a turma em dois grupos para
usarem o laboratório em horários distintos; tomar
a autoavaliação como correspondente a 90% da
avaliação final dos estudantes.
É coerente com os propósitos dos professores apenas o
que se descreve em
o.
IV.
lell.
Nei.
Melv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
