<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:24:28</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:48:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r38" type="caption">
	<Coords points="824,1262 1535,1262 1535,1403 1534,1403 1534,1566 1535,1566 1535,1939 1536,1939 1536,2007 827,2007 827,2009 826,2009 826,1542 825,1542 825,1405 824,1405"/>
	<TextEquiv conf="0.95748">
	<Unicode>QUESTÃO 17
(...) garimpar o que de bom já temos em nossas
práticas anteriores, e que ainda são significativas para as
necessidades de hoje. Valorizo esse método porque (...)
fazer educação não é como fazer um prédio.
PIMENTA, S. G. De professores, pesquisa e didática. Campinas: Papirus, 2002, p. 60.
Que concepção corresponde ao que defende Pimenta
nesse fragmento de texto?
O Na inovação da prática pedagógica, não há espaço
para o tradicional.
O Em educação, a transformação tem efetivo resultado,
quando se abandona o estabelecido no cotidiano
escolar.
O Valorizar o cotidiano já vivido pelo aluno é repetir erros
de práticas anteriores.
O A experiência anterior serve de contraexemplo para o
estabelecimento da nova experiência.
O Inovar é avançar, considerando o que deve ser
preservado no contexto do processo educativo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,255 1535,255 1535,980 1279,980 1279,1032 947,1032 947,1233 875,1233 875,1235 826,1235 826,991 874,991 874,635 825,635 825,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.67933">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Entre os instrumentos utilizados no processo ensino-
aprendizagem, a professora Cida, ao final de cada ciclo
avaliativo, realiza uma “roda de conversa” com seus alunos
para discutir as aprendizagens construídas, levando em
consideração o desempenho individual, a participação e
interesse nas aulas, as relações interpessoais vivenciadas
e as atitudes conquistadas. Os alunos avaliam seu próprio
desempenho, avaliam o professor, e esse, por sua vez,
avalia a turma.
Essa prática de avaliação está associada a quais
concepções?
|. Democrática, embasada na autoavaliação e no
saber-fazer dos alunos.
Il. Arbitrária, centrada no exercício de poder e na
imposição de ideias da professora sobre o grupo.
Ill. Mediadora, centrada na troca de ideias, pontos de
vista e reflexão sobre o percurso da aprendizagem.
IV. Conservadora, centrada em momentos pontuais
para discussão e classificação de desempenho
individual e comportamentos.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o Iv
O lei.
O lelv.
O llell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,252 790,252 790,1011 534,1011 534,1055 242,1055 242,1256 130,1256 130,1255 81,1255 81,1025 129,1025 129,604 80,604 80,252 96,252"/>
	<TextEquiv conf="0.95154">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Estar no espaço lúdico com outras crianças é um
primeiro passo no movimento de brincar inclusivo. Alunos
com limitações de movimento conseguem observar as
ações das pessoas no seu entorno, mas seu brincar pode
se restringir bastante, pelo atraso neuropsicomotor, pela
incoordenação na manipulação dos objetos ou pela falta
de um sistema de comunicação e linguagem.
REILY, L. Escola Inclusiva: linguagem e mediação. Campinas: Papirus, 2004,
p.54 (com adaptações).
Nesse sentido, a prática pedagógica inclusiva, na perspectiva
da mediação cultural de Vygotsky, deve enfatizar
|. o uso de situaçõóes-problema desafiadoras que
coloquem o aluno, de forma contextualizada, em
atividade.
ll. a organização do planejamento didático de
forma que o aluno possa aprender por meio de
observação e imitação.
Ill. o ato de pensar sobre o seu próprio processo em
atividade, incentivando a conscientização sobre
sua aprendizagem.
IV. a organização do currículo e de recursos que
possibilitem o acesso do aluno aos objetos de
conhecimento lúdicos e desafiadores.
É correto apenas o que se afirma em
Tell.
lei.
Ielv.
LU elv.
IM eilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,1289 270,1289 270,1350 788,1350 788,1474 790,1474 790,1998 128,1998 128,1964 81,1964 81,1640 79,1640 79,1474 80,1474 80,1350 96,1350"/>
	<TextEquiv conf="0.96565">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No que se refere à aprendizagem inicial da língua portuguesa,
alfabetização e letramento são processos independentes.
PORQUE
A alfabetização é o desenvolvimento de competências e
habilidades para o uso efetivo da língua portuguesa em
práticas sociais, enquanto o letramento é a aprendizagem
do sistema de utilização das letras, na escrita.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o Oo ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
