<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:23:24</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:43:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,254 1188,254 1188,1276 1536,1276 1536,1904 1437,1904 1437,1994 82,1994 82,1995 81,1995 81,1277 80,1277"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="365,289 365,1255 1250,1255 1250,289"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96451">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O diagrama abaixo sintetiza o pensamento e a prática de organização e gestão de escola.
Uma escola bem organizada e gerida é aquela que cria e assegura as melhores condições organizacionais, operacionais
e pedagógico-didáticas de desempenho profissional dos professores, de modo que seus alunos tenham efetivas
possibilidades de serem bem-sucedidos em suas aprendizagens.
LIBÂNEO, J. C. Organização e Gestão da Escola: Teoria e Prática. 5. ed. Goiânia: MF Livros, 2008, p. 263.
Na proposta do autor, a organização e gestão da escola compreende áreas e suas inter-relações. Com relação a essa
proposta, avalie as afirmações seguintes.
|. As áreas de atuação são divididas em três blocos inter-relacionados e permeados por uma área comum, com
áreas externas que também influenciam a organização e a gestão da escola.
Il. O bloco que se refere às práticas de gestão e desenvolvimento profissional tem a responsabilidade de
sustentação de todo o processo, portanto, torna-se o mais importante entre os três blocos.
Ill. Um campo comum denominado Cultura Organizacional (ou comunidade de aprendizagem) permeia os três
blocos, e é constituído pelos espaços físico, psicológico e social em que essas áreas se realizam.
IV. O bloco que envolve a avaliação corresponde às práticas de avaliação institucional e de aprendizagem, de
interesse único ao bloco pedagógico (projeto, currículo e ensino), a fim de verificar a relação entre os objetivos
e resultados de aprendizagem.
V. Ainter-relação entre os blocos em que se dividem as áreas de atração depende do papel articulador e agregador
da gestão administrativa e pedagógica da escola.
É correto apenas o que se afirma em
O Lilev O LUlelv O Lilev. O ILIlelv. O I,IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
