<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:24:13</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:46:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,257 1536,257 1536,1198 1535,1198 1535,1736 1279,1736 1279,1780 987,1780 987,2002 875,2002 875,2000 826,2000 826,1748 920,1748 920,1615 919,1615 919,1488 920,1488 920,1321 875,1321 875,1320 874,1320 874,1199 824,1199 824,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96627">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A escola delimita espaços. Servindo-se de símbolos
e códigos, ela afirma o que cada um pode (ou não pode)
fazer, ela separa e institui. Informa o “lugar” dos pequenos
e dos grandes, dos meninos e das meninas. Através
dos seus quadros, crucifixos, santas ou esculturas,
aponta aqueles/as que deverão ser modelos e permite,
também, que os sujeitos se reconheçam (ou não) nesses
modelos [...] Currículos, normas, procedimentos de
ensino, teorias, linguagem, materiais didáticos, processo
de avaliação são, seguramente, /oci das diferenças de
gênero, sexualidade, etnia, classe — são constituídos por
essas distinções e, ao mesmo tempo, seus produtores.
Todas essas dimensões precisam, pois, ser colocadas
em questão. É indispensável questionar não apenas
o que ensinamos, mas o modo como ensinamos e que
sentidos nossos/as alunos/as dão ao que aprendem.
Atrevidamente é preciso, também, problematizar as teorias
que orientam nosso trabalho (incluindo, aqui, até mesmo
aquelas teorias consideradas “críticas”). Temos de estar
atentas/os, sobretudo, para nossa linguagem, procurando
perceber o sexismo, o racismo e o etnocentrismo que ela
frequentemente carrega e institui.
LOURO, G. L. Gênero, sexualidade e educação: uma perspectiva
pós-estruturalista. 7. ed. Petrópolis: Vozes, 1997, p. 58 e 64.
Com base no texto acima, avalie as afirmações que se
seguem.
|. A escola define os espaços que cada um deve
ocupar socialmente, visto que reproduz modelos e
condiciona os alunos a segui-los.
Os espaços delimitados pela escola representam
a sala de aula em si, visto que é o ambiente
predominante em que acontece o processo de
aprendizagem.
A delimitação de espaços pela escola só acontece
no espaço escolar, visto que o(a) aluno(a) o ignora
nos momentos em que não está inserido no
contexto educacional.
Os espaços delimitados pela escola representam
a rotulação e o estabelecimento de papéis e
padrões de comportamento.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lelv.
el.
LINeiv.
1, Meilv.
Coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1306 790,1306 790,1482 789,1482 789,1589 790,1589 790,1648 789,1648 789,1953 790,1953 790,2013 128,2013 128,1686 81,1686 81,1565 79,1565 79,1506 80,1506"/>
	<TextEquiv conf="0.96543">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Não há uma forma única, nem um único modelo de
educação; a escola não é o único lugar onde ela acontece e
talvez nem seja o melhor. O ensino escolar não é sua única
prática e o professor profissional não é seu único praticante.
BRANDÃO, C. R. O que é educação. 33. ed. São Paulo: Brasiliense, 1995, p. 9.
A afirmativa de Brandão reproduzida acima propõe uma
nova dimensão educativa, pois
O articula, na figura do professor profissional, o centro
de toda a ação pedagógica.
tirada escola o peso da responsabilidade da educação,
ao dividir esta com outros setores sociais.
propõe uma educação aberta, diversificada,
participativa e que acontece em múltiplos espaços,
entre os quais se inclui a escola.
busca uma educação escolar de excelência,
preocupada em atender a um público-alvo específico.
abre possibilidades para que a educação formal
aconteça em ambientes não formais, aumentando o
número de vagas disponíveis na escola.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 231,191 231,253 790,253 790,436 791,436 791,947 534,947 534,993 242,993 242,1205 130,1205 130,1204 81,1204 81,963 175,963 175,466 129,466 129,413 80,413 80,253 96,253"/>
	<TextEquiv conf="0.95694">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um dos objetivos da gestão democrática participativa é
a articulação entre as políticas educacionais atuais e as
demandas socioculturais. Considerando essa finalidade,
avalie quais das ações educacionais abaixo se relacionam
a essa concepção.
|. Compartilhar valores em prol da própria escola,
reconhecendo a impossibilidade de se incluir
ideais de justiça, solidariedade e ética humana,
que transcendem os limites do processo educativo.
Utilizar os índices educacionais da escola como
subsídios de gestão para aprimorar o processo
ensino-aprendizagem.
Elaborar — coletivamente o projetopolítico-
pedagógico que reflita a filosofia da escola e
apresente as bases teórico-metodológicas da
prática pedagógica.
Planejar ações descentralizando poderes, para
realizar uma gestão focada nos diferentes aspectos
da aprendizagem e nas questões macroestruturais
da sociedade.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
Welv.
Lie.
1, Meilv,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
