<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:23:57</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:45:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="864,191 1015,191 1015,253 1536,253 1536,410 1535,410 1535,1420 1536,1420 1536,1587 1535,1587 1535,1755 1279,1755 1279,1846 940,1846 940,1984 956,1984 956,2004 849,2004 849,2006 826,2006 826,1773 874,1773 874,953 825,953 825,867 839,867 839,753 825,753 825,253 864,253"/>
	<TextEquiv conf="0.94406">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Em 2008, o Instituto do Patrimônio Histórico Artístico
Nacional (IPHAN) reconheceu a capoeira como Patrimônio
Imaterial da Cultura Brasileira, por seu potencial catalisador
e agregador de símbolos nos aspectos fundamentais da
vida (canto, luta, dança, jogo) e da cultura brasileira.
Em 2010, o Estatuto da Igualdade Racial (EIR)
destaca que “a capoeira é reconhecida como desporto de
criação nacional nos termos do art. 217 da Constituição
Federal”. Primeiro parágrafo: “A atividade de capoeira será
reconhecida em todas as modalidades em que a capoeira
se manifesta, seja como esporte, luta, dança ou música,
sendo livre o exercício em todo o território nacional”. E
segundo parágrafo: “É facultado o ensino da capoeira nas
instituições públicas e privadas pelos mestres tradicionais,
pública e formalmente reconhecidos”.
PERKOV, P. L. Capoeira: instrumento de educação emancipatória junto a jovens
de classes populares?, PPG-Educação, Unisinos, 2011, p. 47.
(com adaptação)
De acordo com as ideias do texto acima, a adoção do
ensino e da prática da capoeira no currículo da escola
busca desenvolver
|. práticas educacionais de maneira crítica e
consciente, ao mesmo tempo em que aprofunda o
conhecimento de uma produção cultural autêntica,
acentuando suas raízes afro-brasileiras como
um dos elementos constitutivos da formação do
homem brasileiro.
Il. a diminuição dos espaços destinados às
modalidades desportivas mais tradicionais na
escola, uma vez que, por meio da capoeira,
desenvolvem-se arte, música, movimento e
desporto.
Ill. o confronto da cultura escolar com a cultura popular
afro-brasileira, já que, com o passar do tempo,
corporeidade e espiritualidade ganham espaço na
questão do trato com o tema capoeira, tensionando
os limites da escola e da cultura escolar.
IV. o caráter interdisciplinar do planejamento e do
currículo escolar, já que a capoeira privilegia,
ao mesmo tempo, ludicidade, corporeidade e
diferentes linguagens artístico-culturais.
É correto apenas o que se afirma em
1.
.
Tell.
lelv.
Melv.
cCoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,252 791,252 791,511 790,511 790,1113 81,1113 81,465 80,465 80,252 96,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96547">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Na sociedade atual, o Pedagogo, ao organizar e/ou mediar
o planejamento das ações pedagógicas nas instituições
de ensino, seja na gestão administrativa escolar, na
coordenação, supervisão, orientação educacional ou
na docência, deve promover ações que contemplem as
discussões propostas pelos Temas Transversais, devido à
sua relevância na vida social dos sujeitos.
Esse papel do Pedagogo, no planejamento, justifica-se por
O contribuir para a manutenção dos objetivos e
conteúdos que compõem o currículo.
O promover a cooperação institucional, por meio
de parcerias e programas que apoiam propostas
pedagógicas que atendem à realidade.
O utilizar estratégias pedagógicas centradas em
um currículo disciplinar e homogeneizante, que
desconsidera as relações entre as diversas áreas do
conhecimento.
O priorizar as peculiaridades regionais em detrimento de
uma cultura nacional, elaborando e implementando
projetos, cujos temas transversais foram previamente
definidos pela Direção da escola.
O estabelecer objetivos pedagógicos e orientações
didáticas capazes de desenvolver atitudes e valores
que transcendam o âmbito específico das disciplinas,
com a finalidade de promover a formação crítica e
reflexiva do cidadão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="96,1150 270,1150 270,1210 790,1210 790,1427 789,1427 789,1573 790,1573 790,2005 81,2005 81,1497 111,1497 111,1386 80,1386 80,1210 96,1210"/>
	<TextEquiv conf="0.96849">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Em relação ao ensino de Ciências nos anos iniciais, as
Ciências da Natureza precisam ser entendidas como
elemento da cultura e também como construção humana,
considerando que os conhecimentos científicos e
tecnológicos desenvolvem-se em grande escala na atual
sociedade.
BERTUCCI,M. C. S.; OVIGLI, D. F. O ensino de Ciências nas séries iniciais e a
formação do professor nas instituições públicas paulistas. Disponível em:
&lt;www.pg.utfpr.edu.br/sinect/anais&gt;. Acesso em: 10 set. 2011.
De acordo com essa perspectiva, a prática pedagógica
nesses anos de escolaridade deve enfatizar
O a exposição de ideias, reforçando o processo de
transferência dos saberes produzidos em Ciências.
O a valorização dos conhecimentos tecnológicos, em
detrimento dos conhecimentos das Ciências Naturais.
O a compreensão dos fenômenos naturais como
resultado das reações dos componentes do ambiente,
independentemente da ação dos homens sobre eles.
O a análise acerca de onde e de como aquele
conhecimento discutido em aula está presente na vida
dos sujeitos e as implicações dele para a sociedade.
O a sistematização dos conteúdos por meio da consulta
e realização de exercícios dos livros-texto adequados
aos anos iniciais e à educação infantil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
