<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T17:22:56</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:40:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="96,1326 270,1326 270,1378 1535,1378 1535,1604 1534,1604 1534,1746 1535,1746 1535,1934 1534,1934 1534,2008 129,2008 129,2009 128,2009 128,1976 81,1976 81,1689 80,1689 80,1378 96,1378"/>
	<TextEquiv conf="0.96738">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O projeto pedagógico deve contemplar a realidade que o aluno vive ou vai viver: as mudanças e exigências
tecnológicas, os valores e práticas, a necessidade de construir um mundo solidário e humano em que todos tenham
lugar, sem exclusões e preconceitos. Para projeto de tal envergadura, é necessária a parceria de universidades, de
entidades de classes, empresários, gestores educacionais e escolares, professores, técnicos e, também, da cúpula
dos órgãos administrativos e técnicos do sistema de ensino. Todos têm saberes, experiências e expectativas que não
aparecem em questionários e enquetes. É necessário, sobretudo, deixar o aluno falar, manifestar suas angústias,
desejos, anseios, o que pode contribuir para a elaboração de um projeto pedagógico situado e contextualizado.
SANTOS, C. R. A Gestão Educacional e Escolar para a Modernidade. São Paulo: Cengage Learning, 2008, p. 61.
Considerando o texto acima, é correto afirmar que a elaboração de um Projeto Pedagógico (PP)
deve partir das angústias, desejos e anseios dos estudantes a serem incluídos no contexto escolar.
deve envolver toda comunidade escolar, tendo como referência a realidade em busca de aperfeiçoamento e de
mudança necessários a uma educação de melhor qualidade.
parte da Gestão Escolar que procura envolver professores, estudantes, colaboradores e demais membros da
comunidade escolar para a solução de problemas específicos levantados.
tem como objetivo principal reafirmar valores éticos e morais e propor ações em busca da consolidação desses
valores na sociedade.
necessita da participação da universidade e de órgãos administrativos e técnicos do sistema de ensino para
mediação dos conflitos existentes entre escola e comunidade escolar.
o oO oco oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="78,236 78,660 1531,660 1531,236"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,668 1050,668 1050,640 1534,640 1534,858 1535,858 1535,1155 1536,1155 1536,1216 1535,1216 1535,1302 129,1302 129,1303 128,1303 128,1258 81,1258 81,926 80,926 80,783 79,783 79,669 80,669 80,668 96,668"/>
	<TextEquiv conf="0.96034">
	<Unicode>QUESTÃO 31
WATERSON, B. Calvin, Haroldo e seus amigos, 1988.
Aeducação deverá visar à plena expansão da personalidade humana e ao reforço dos direitos do homem e das liberdades
fundamentais e deve favorecer a compreensão, a tolerância e a amizade entre todas as nações e todos os grupos raciais
ou religiosos, bem como o desenvolvimento das atividades das Nações Unidas para a manutenção da paz.
Declaração Universal dos Direitos do Homem. UNESCO, 2006, art. 26.
Correlacionando as premissas contidas no artigo 26 da Declaração Universal dos Direitos do Homem (UNESCO, 2006)
à tira de Calvin, Haroldo e Seus Amigos, assinale a opção correta.
É preciso preparar as crianças para saberem lidar com as frustrações da vida estudantil.
É restrita à educação a formação voltada para as artes, culturas, para as diferenças, bem como a preocupação para
com a formação religiosa.
Faz-se necessário (re)pensar a formação docente, com maior foco para a diversidade cultural como forma de
construção da identidade de cada povo.
Deve haver um movimento entre as nações, a partir das Nações Unidas, que prepare seus partícipes para conviver
com as diferenças de pensamento, em busca da paz.
o oO o co
A consciência e o conhecimento das práticas culturais e das formas de arte fortalecem as identidades e valores
pessoais e coletivos, além de contribuírem para salvaguardar e promover a diversidade cultural.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
