<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T21:21:21</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:27:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="156,294 158,1130 1537,1126 1535,290"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,1643 1533,1643 1533,1724 571,1724 571,1770 248,1770 248,2009 81,2009 81,2010 80,2010 80,1460 79,1460 79,1153 80,1153"/>
	<TextEquiv conf="0.94236">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Talvez o exemplo mais significativo das mudanças no modo de utilização dos materiais seja encontrado
na estrutura das aeronaves. O projeto competitivo requer a utilização inovadora de novos materiais e a
exploração inteligente de suas propriedades, tanto de engenharia quanto de estética.
ASHBY, M. Seleção de materiais no projeto mecânico. Rio de Janeiro: Elsevier, 2012 (adaptado).
A partir das imagens e de sua relação com o texto, avalie as afirmações a seguir.
l. Os materiais e seus processos tecnológicos evoluem rapidamente, incorporando propriedades
inéditas e propiciando a ocorrência de novas concepções formais e mecânicas em produtos.
Il. As tecnologias dos processos produtivos influenciam a configuração dos objetos a partir das
características físico-químicas apresentadas pelos materiais, considerando-se também as
necessidades do usuário.
Ill. Alterações no cenário das tecnologias de materiais e dos processos produtivos influenciam as concepções
mecânicas dos objetos, mas não alteram sua estética, que segue padrões temporais determinados por
tendências de mercado.
IV. Os fatores econômicos exercem influência na especificação tecnológica, e aspectos como produtividade
e rentabilidade são indissociáveis para a determinação de novos padrões formais em inovações.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O Ielv.
O Lilelv.
O ,llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
