<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T21:23:35</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:39:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="95,289 99,1220 1543,1214 1539,283"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 176,264 176,1306 1534,1306 1534,1649 1535,1649 1535,1910 1533,1910 1533,1964 1324,1964 1324,1965 485,1965 485,1917 80,1917 80,1601 79,1601 79,1235 80,1235"/>
	<TextEquiv conf="0.91892">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Texto 1
Como um tesouro tecnológico, a natureza é a maior instituição de patentes do mundo. Provavelmente, há
vários motivos para que tenha ocorrido a colisão entre o modelo evolucional e a nossa própria técnica.
Isso pode ser explicado pela vaidade que caracterizou o surgimento da Era Industrial. Simplesmente não
queríamos saber mais nada da função de modelo da natureza sutil. Pensava-se que a natureza era primitiva
e o espírito inventivo do homem era muito superior a ela: tudo que era produzido estaria acima da natureza.
BLÚCHEL, K. G. Biônica. São Paulo: PHL, 2009 (adaptado).
Texto 2
Em uma sociedade acostumada a dominar ou a “melhorar” a natureza, a biomimética corresponde a
uma abordagem inteiramente nova, uma verdadeira revolução. Nossos processos de fabricação seriam
os mesmos empregados pelos animais e pelas plantas, que usam a luz do sol e compostos simples para
produzir fibras, cerâmicas, plásticos e produtos. A esta altura histórica, nosso problema não é a escassez
de matéria-prima (mas será); o nosso problema é que fomos violentamente de encontro à flexibilidade
da natureza. E, de repente, o caminho ecológico tornou-se o mais inteligente e, talvez, até mesmo o
mais lucrativo.
BENYUS, |. M. Biomimética: inovação inspirada pela natureza. 3 ed. São Paulo: Cultrix, 2007 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
