<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T21:21:43</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:29:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1533,264 1533,1467 1534,1467 1534,1553 1536,1553 1536,1652 571,1652 571,1721 239,1721 239,2001 80,2001 80,1270 79,1270 79,909 80,909"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="355,281 355,884 1534,884 1534,281"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.91748">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Em 1876, durante a exposição internacional de Filadélfia (EUA), o relator oficial do governo alemão comentou
a qualidade do produto alemão, criticando o lema “barato e ruim”. No início do século XX, houve uma
intensa concorrência econômica e política entre os estados europeus pela conquista de novos mercados
e pela ampliação dos existentes. Entretanto, os produtos alemães mantinham a “má fama”, devido à sua
baixa qualidade. Logo, a qualidade dos produtos industrializados alemães deveria ser modificada para
que pudessem se tornar mais competitivos, sobretudo nos mercados internacionais, incorporando novos
valores estéticos e funcionais.
SCHNEIDER, B. Design: uma introdução. São Paulo: Editora Blucher, 2010 (adaptado).
A partir desse contexto e da figura acima, avalie as afirmações a seguir.
|. Os projetos realizados pelo Deutsche Werkbund contribuíram para o surgimento de novas
correntes estéticas, embasadas nos processos de reprodução em larga escala.
Il. Alguns membros do Deutsche Werkbund defendiam o trabalho artístico no processo de
industrialização como forma de melhoria da qualidade dos produtos.
Ill. A padronização das partes construtivas, segundo os membros do Deutsche Werkbund, era uma das
soluções técnicas para tornar os produtos acessíveis à classe trabalhadora.
IV. O Deutsche Werkbund aproximou-se dos princípios do movimento Arts and Crafts ao propor
a aproximação dos artistas às indústrias, visando melhorar a qualidade técnica dos produtos
industrializados.
É correto apenas o que se afirma em
O ev.
O lei.
O le.
O 1L11e.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
