<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T21:23:12</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:37:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="405,615 406,1235 1535,1234 1534,614"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,1522 1533,1522 1533,1613 833,1613 833,1614 469,1614 469,1745 322,1745 322,1974 82,1974 82,1334 81,1334 81,1263 82,1263"/>
	<TextEquiv conf="0.95495">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Os fabricantes de máquinas de costura se depararam, ao longo da década de 1850, com a limitação dos
mercados industriais. A partir de então, esforçaram-se para entrar no mercado doméstico, um desafio
significativo: persuadir as mulheres norte-americanas a ter uma máquina de costura em casa. Afinal,
a costura à máquina era uma técnica industrial usada somente em oficinas, o que fazia a máquina
de costura parecer não somente desnecessária, mas indesejável no lar; era como ter uma ferramenta
mecânica na sala de estar. A imagem a seguir ilustra a primeira máquina de costura doméstica da empresa
Wheeler &amp; Wilson.
Com base no texto e na imagem acima, avalie as afirmações a seguir, relativas às estratégias adotadas
frente ao desafio enfrentado pela empresa.
|. A estética da máquina demonstra que a empresa buscou a solução de seu problema de mercado
por vias estranhas ao design de produtos.
Il. A aparência da máquina reforça a ruptura com valores tradicionais de lar e família, alinhando-se às
expectativas do perfil das mulheres norte-americanas.
Ill. O design da máquina mobiliza signos que remetem à elegância e à leveza, tentando, pela forma,
dissociar a máquina de seu contexto original.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
