<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T21:24:18</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:42:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="design-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,500 1533,500 1533,639 1534,639 1534,1069 81,1069 81,1070 80,1070 80,616 79,616 79,309 80,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96311">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Texto 1
Desde os anos 1980, tem-se pensado e discutido sobre a gestão do design, de modo a ajudar seus
gestores a definir suas responsabilidades e o modo como podem ser mais efetivos. Em um contexto
mais amplo da própria empresa, deve-se ter a consciência do design como vantagem competitiva;
como profissional responsável por um grupo de projeto, o gestor de design deve ter conhecimentos,
habilidades e atitudes de um líder.
PHILLIPS, P. L. Briefing: a gestão do design gráfico. São Paulo: Edgar Blucher, 2008 (adaptado).
Texto 2
Uma das propostas para resolver a questão da mobilidade urbana foi a criação de um sistema de
compartilhamento de automóveis em condomínio. A possibilidade de utilizar um carro está incluída no valor
das taxas condominiais do imóvel. O serviço de autocompartilhamento (car sharing) é o uso de um mesmo
carro por várias pessoas em momentos diferentes. Há veículos disponíveis sete dias por semana, 24 horas
por dia, e cada condômino pode usar o carro que desejar sem se preocupar com seguro, manutenção
ou combustível. Acessórios como suporte para bicicleta e cadeira para transporte de crianças também
são disponibilizados.
KAZAZIAN T. Haverá a idade das coisas leves. 2 ed. São Paulo: Senac São Paulo, 2009 (adaptado).
Considerando as informações dos Textos 1 e 2, descreva as ações no âmbito de gestão de design
que podem contribuir para a implementação do hábito de utilização do sistema de car sharing pelos
moradores desse condomínio. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
