<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T09:29:52</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:53:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="820,97 820,2160 834,2160 834,97"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 808,110 808,632 294,632 294,735 808,735 808,889 307,889 307,991 808,991 808,1403 277,1403 277,1446 142,1446 142,1402 104,1402 104,932 103,932 103,735 104,735 104,584 103,584 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.27808">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um fisioterapeuta recebeu um paciente de 65 anos de
idade com diagnóstico de enfisema pulmonar para iniciar
abordagem em reabilitação pulmonar. A avaliação inicial mostrou
índice de massa corporal (IMC) menor que 18, sons respiratórios
diminuídos difusamente e presença de sibilos expiratórios e
dispnéia aos médios esforços confirmada por teste de caminhada.
Os exames complementares não foram apresentados pelo
paciente. Diante desse caso, a conduta inicial do fisioterapeuta foi
a prescrição de exercícios com base nas respostas apresentadas
no teste de caminhada, nebulizaçção com medicação
broncodilatadora, oxigenoterapia noturna e dieta para aumentar
o aporte calórico.
Considerando que a reabilitação pulmonar é uma terapia que tem
como objetivo maximizar a independência funcional do indivíduo
e proporcionar sessões educativas a pacientes e familiares,
conclui-se que, na situação acima descrita, a estratégia adotada
pelo fisioterapeuta
O foi adequada, pois visa regular a demanda de oxigênio e
melhorar a tolerância ao esforço.
O é típica de atenção primária à saúde, pois aborda a gênese da
patologia.
foi inadequada, porque a droga broncodilatadora não tem
indicação nesse caso.
foi inadequada, porque não respeita os princípios éticos
humanos e profissionais.
foi inadequada, porque o fisioterapeuta utilizou um teste de
avaliação
cuja aplicação extrapola sua competência
profissional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,1486 253,1486 253,1544 806,1544 806,1570 515,1570 515,1672 807,1672 807,1913 806,1913 806,2016 808,2016 808,2085 532,2085 532,2127 143,2127 143,2085 104,2085 104,1570 103,1570 103,1544 125,1544"/>
	<TextEquiv conf="0.96420">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Acerca das técnicas utilizadas pela fisioterapia respiratória em
pediatria, assinale a opção incorreta.
O As vibrações são mais efetivas na remoção de secreções
quando a frequência respiratória está elevada.
O A percussão torácica é bem tolerada e efetiva na criança
jovem.
O A drenagem postural é realizada com as mesmas posturas
utilizadas para adultos, devendo-se tomar cuidado, no entanto,
com a presença de refluxo gastroesofágico.
O A aspiração nasofaríngea deve ser evitada, se a criança foi
extubada recentemente.
O Atosse pode ser desencadeada em crianças com idade inferior
a 18 meses por estímulo da fúrcula.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="845,110 1551,110 1551,629 1507,629 1507,758 1551,758 1551,1405 1550,1405 1550,1406 1549,1406 1549,1639 1550,1639 1550,2080 1193,2080 1193,2131 886,2131 886,2080 848,2080 848,2079 847,2079 847,1431 848,1431 848,1172 886,1172 886,681 848,681 848,680 847,680 847,628 846,628 846,150 845,150"/>
	<TextEquiv conf="0.31437">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Suponha que, em visita domiciliar feita a um senhor com 86 anos
de idade, com síndrome de imobilidade, já restrito ao leito, deficit
cognitivo grave e úlceras de pressão sacral e trocantéricas
bilaterais, um fisioterapeuta tenha observado sinais claros de
negligência e abuso por parte dos familiares (filho, nora e dois
netos adolescentes). Suponha, ainda, em relação a esse caso, que
a assistente social da respectiva unidade básica de saúde (UBS)
tenha informado que a aposentadoria recebida pelo paciente era
parte essencial da renda familiar. Em face dessas considerações,
analise as medidas terapêuticas propostas nos itens a seguir.
O paciente precisa ser imediatamente institucionalizado em
um asilo e o filho deve ser denunciado às autoridades
competentes.
Junto com a equipe multidisciplinar da UBS, o fisioterapeuta
deve entrevistar os familiares cuidadores e diagnosticar as
dificuldades mais relevantes relativas ao cuidado do paciente,
no que se refere a manuseio, transferências e manutenção da
higiene do mesmo, visando aliviar o ônus do cuidado.
IM O fisioterapeuta informará ao médico responsável pelo caso
a situação verificada, transferindo para ele a tomada de
decisão sobre a possível institucionalização.
IV Há necessidade de o fisioterapeuta promover campanha para
angariar fundos para ajudar a família na contratação de um
cuidador.
Com relação às medidas listadas acima, assinale a opção correta.
O As medidas | e II são plausíveis, mas a Il é a mais
recomendada.
O As medidas 1 e II são plausíveis, mas a 1 é a mais
recomendada.
A medida III é plausível e a mais adequada para solucionar o
problema.
A medida IV é plausível, mas não condiz com os preceitos
éticos profissionais.
Todas as medidas apresentadas são plausíveis e adequadas
para solucionar o problema.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
