<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T09:10:49</Created>
	<LastChange>2020-11-18T22:34:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="846,470 1550,470 1550,632 1472,632 1472,742 1550,742 1550,768 1307,768 1307,877 1550,877 1550,908 1316,908 1316,1065 1550,1065 1550,1187 1288,1187 1288,1344 1550,1344 1550,1513 1053,1513 1053,1623 1550,1623 1550,1699 1065,1699 1065,1857 1549,1857 1549,1933 1106,1933 1106,2091 1341,2091 1341,2116 945,2116 945,2047 944,2047 944,1857 945,1857 945,1699 944,1699 944,1623 945,1623 945,1513 944,1513 944,908 849,908 849,813 847,813 847,768 846,768 846,742 847,742 847,632 846,632"/>
	<TextEquiv conf="0.96236">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Durante as atividades físicas, embora parte do oxigênio
seja transportado como gás dissolvido no sangue, a principal
porção de oxigênio é transportada pelo sangue pela hemoglobina,
formando a oxiemoglobina. A afinidade entre a hemoglobina e o
oxigênio é afetada pela temperatura e pelo pH corporais.
Julgue os itens a seguir, que contêm asserções relativas ao
descarregamento do oxigênio nos tecidos.
1( ) Noexercício de alta intensidade, o descarregamento de
oxigênio nos tecidos é dificultado
PORQUE
há aumento da acidez local devido à maior produção de
ácido lático.
2( ) aquecimento decorrente da atividade muscular facilita
o descarregamento de oxigênio
PORQUE
o calor reduz a afinidade entre a hemoglobina e o
oxigênio.
3( ) aumento da concentração de íons de hidrogênio nos
músculos aumenta a disponibilidade de oxigênio
PORQUE
reduz a afinidade entre o oxigênio e a hemoglobina.
4( ) hipercapnia local reduz a disponibilidade de oxigênio
aos tecidos
PORQUE
ela interfere na demanda metabólica.
5( ) A acidez local aumenta a dissociação do oxigênio com
a hemoglobina
PORQUE
ela diminui a afinidade do oxigênio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="817,386 817,2132 830,2132 830,386"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="260,162 1393,162 1393,206 1394,206 1394,230 1393,230 1393,273 808,273 808,777 806,777 806,1083 807,1083 807,1462 808,1462 808,1487 807,1487 807,2050 808,2050 808,2110 201,2110 201,1839 202,1839 202,1487 201,1487 201,1211 202,1211 202,945 106,945 106,859 103,859 103,465 261,465 261,188 260,188"/>
	<TextEquiv conf="0.90251">
	<Unicode>Cada item das questões 36 e 37 traz duas proposições ligadas pela palavra PORQUE. Julgue o item como
VERDADEIRO (V) somente se as duas proposições forem verdadeiras, de acordo com as informações
dadas, e a segunda for uma justificativa correta da primeira. Caso isso não ocorra, julgue o item como
FALSO (F).
QUESTÃO 36
Luíza, 46 anos de idade, tem sobrepeso de grau |
segundo classificação da OMS e história de traumatismo por
atropelamento causador de fratura do fêmur, tendo sido
submetida a tração transdérmica. Ela não usa narcóticos, é pouco
colaborativa e foi encaminhada para entrevista pré-operatória de
osteossíntese para ser instruída sobre medidas fisioterapêuticas
analgésicas para o controle da dor pós-operatória. Decidiu-se pela
realização da cirurgia no dia seguinte.
Com referência a essa situação, julgue os itens abaixo.
1( ) Os eletrodos do TENS devem ser colocados na região
paraincisional e estimulados no nível sensorial
PORQUE
Luíza sentirá dor depois da cirurgia e necessitará de
atendimento imediatamente após o procedimento
cirúrgico.
2( ) O sobrepeso de Luíza é um complicador na recuperação
funcional mediante o uso de TENS
PORQUE
o sobrepeso reduz a passagem de corrente elétrica pela
gordura.
3( )A falta de colaboração de Luíza é um fator complicador
PORQUE
Luíza deverá realizar exercícios ativos conforme
orientação.
4( )É inadequado o uso de ultra-som na conduta
fisioterapêutica de Luíza
PORQUE
a placa metálica aquece em excesso durante o ultra-som.
5( )O uso de ondas-curtas deverá ser evitado no caso de
Luíza
PORQUE
poderá levar a queimadura nos tecidos circunjacentes à
osteossíntese.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
