<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T09:24:38</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:01:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="779,106 779,2154 781,2154 781,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 762,110 762,1194 142,1194 142,891 139,891 139,762 104,762 104,527 103,527 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.24456">
	<Unicode>QUESTÃO 21
João, um jovem com 21 anos de idade, procurou o
serviço de fisioterapia duas semanas após ter-se submetido a
uma cirurgia de substituição de ligamento cruzado anterior
(LCA) por feixe de tendão patelar. Pelo fato de o joelho estar
imobilizado por uma semana, o paciente apresentava redução
importante da força muscular para flexão e extensão e
encontrava-se com 33º de flexão de joelho. Além disso,
faltavam apenas 3º para a extensão total dessa articulação.
Considerando a abordagem terapêutica para o caso clínico
acima descrito, assinale a opção que apresenta uma conduta
inadequada.
A João precisa ser orientado a utilizar órtese bloqueadora
em extensão, para aliviar os movimentos em flexão.
B Hánecessidade de João ser orientado a realizar exercícios
em cadeia cinética aberta, para se favorecer o estresse
ligamentar, durante o período de quatro a seis semanas
após a operação, e, com isso, estimular-se o reparo
tendíneo.
C Durante as contrações isométricas em extensão ativa do
joelho, o uso de um manguito de esfigemomanômetro
colocado na região posterior do joelho de João
proporcionará feedback importante.
D A estimulação elétrica é um recurso valioso para o caso
de João, pois contribui para a facilitação precoce do
recrutamento quadricipital e ajuda a promover maior
mobilidade patelar e a prevenir a síndrome infrapatelar.
E Os exercícios de cadeia cinética fechada permitem
progressão do fortalecimento muscular, sem prejuízos do
enxerto, graças às forças de compressão da articulação
tibiofemoral e à co-contração de outros músculos que irão
ajudar a controlar o movimento no quadril, no joelho e no
tornozelo de João.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,1210 762,1210 762,2139 139,2139 139,1996 142,1996 142,1867 104,1867 104,1694 103,1694 103,1250 102,1250"/>
	<TextEquiv conf="0.27367">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Antônio, com 58 anos de idade, diabético,
sedentário e com sobrepeso de grau 1 de acordo com
classificação da Organização Mundial de Saúde (OMS),
sofreu, há 4 meses, amputação transfemoral cirúrgica, por
causa vascular, de terço médio da coxa direita. Chegou ao
setor de fisioterapia realizando marcha de 3 pontos com
muletas axilares. O coto de amputação apresenta boa
contração da musculatura residual, amplitude de movimento
normal para todos os movimentos de quadril e ausência de
edema. A força muscular está normal para membros
superiores, membro inferior esquerdo e musculatura proximal
do quadril direito. O paciente está motivado para o processo
de treinamento da marcha, apresentando boas condições
cardiopulmonares e visuais.
Diante do quadro clínico apresentado, é adequado indicar
O a prótese de encaixe quadrilátero, que assegura melhor
controle adutor e maior apoio anteroposterior do coto de
amputação.
o sistema de suspensão da prótese de sucção, por permitir
melhor adaptação para o nível de amputação descrito.
o uso de próteses stubbies na fase inicial do treinamento
de marcha.
o treinamento de marcha iniciado com o joelho protético
travado e o uso bilateral de muletas, devido ao sobrepeso.
o uso de um mecanismo do tipo “trava com carga” no
joelho protético, para garantir a Antônio maior segurança
na marcha.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="800,110 1551,110 1551,150 1550,150 1550,453 1551,453 1551,910 1510,910 1510,1011 1341,1011 1341,910 1207,910 1207,1040 801,1040 801,855 802,855 802,508 801,508 801,423 800,423"/>
	<TextEquiv conf="0.22817">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Na avaliação cinético-funcional de Pedro, paciente com
42 anos de idade, com seqúiela de entorse do tornozelo direito, de
grau II, em fase crônica, identificou-se pequeno edema residual na
face lateral do tornozelo e dor no ligamento talofibular anterior, tanto
na palpação quanto na fase de pré-impulsão da marcha. Verificou-se,
ainda, força muscular de grau 4, segundo a escala de Oxford, para os
músculos fibulares e tibial anterior, que se apresentavam ligeiramente
encurtados. A crioterapia por imersão foi um dos métodos de
tratamento indicados.
Com relação ao quadro clínico acima e à modalidade terapêutica
indicada para Pedro, julgue os itens a seguir.
I A velocidade de condução dos nervos motores é diminuída pelo
frio, devido ao aumento do limiar dos nervos à estimulação, não
sendo contra-indicado o exercício terapêutico.
II Apesar da presença de rigidez articular induzida pelo resfriamento
do tecido, a criocinética trará grande benefício à recuperação
precoce de Pedro.
III Visando evitar nova lesão, o exercício terapêutico deverá ser
realizado por Pedro quando não mais houver efeito analgésico da
crioterapia.
IV A associação da crioterapia com as técnicas de compressão e
elevação traria maiores benefícios a Pedro.
V O efeito analgésico da crioterapia ajudará na instituição precoce
do exercício ativo e do alongamento muscular.
Estão certos apenas os itens
A I, II e III. C I, III e IV. E III, IV e V.
B I, II e V. D II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="801,1109 1550,1109 1550,1247 1551,1247 1551,2144 840,2144 840,1528 801,1528 801,1331 800,1331 800,1247 801,1247"/>
	<TextEquiv conf="0.95936">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma paciente com 24 anos de idade, vítima de acidente
automobilístico com fratura cominutiva exposta da tíbia direita, deu
entrada no hospital e foi tratada cirurgicamente com fixador externo
do tipo Ilizarov.
Em face desse quadro clínico, assinale a opção correspondente à
intervenção fisioterapêutica mais apropriada para o período
pós-operatório imediato dessa paciente.
O Iniciar exercícios de contrações isométricas para a musculatura
anterior da coxa, de acordo com a tolerância da paciente, e,
visando-se ao treino de uso de muletas axilares, exercícios de
fortalecimento para os membros superiores, aguardando-se seis
semanas para iniciar a descarga total do peso corporal sobre o
membro operado.
O Instituir medidas para o controle da dor e de edema, iniciar
exercícios isométricos para a musculatura do membro inferior
operado e exercícios de fortalecimento para os membros
superiores, visando-se ao treino de uso de muletas axilares, e
aguardar seis semanas para iniciar a descarga do peso corporal
total sobre o membro operado.
O Iniciar exercícios de fortalecimento para os membros superiores,
visando-se ao treino com muletas axilares, mas somente iniciar os
exercícios terapêuticos para a musculatura do joelho e do quadril
e a descarga de peso corporal parcial sobre o membro operado
após o controle da dor.
O Fazer exercícios isométricos e funcionais para toda a musculatura
dos membros inferiores, exercícios de fortalecimento para os
membros superiores e treino do uso de muletas axilares, durante
as 8 primeiras semanas pós-operatórias, iniciando a descarga de
peso corporal parcial após 4 semanas de pós-operatório.
O Iniciar exercícios isométricos e funcionais para toda a musculatura
de ambos os membros inferiores, exercícios de fortalecimento
para os membros superiores, treino de marcha com muletas
axilares, devendo-se, também, iniciar a imediata descarga total de
peso corporal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
