<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T09:10:00</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:03:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,111 389,111 389,160 834,160 834,406 1534,406 1534,501 1551,501 1551,536 720,536 720,650 1145,650 1145,667 1468,667 1468,827 194,827 194,826 193,826 193,676 192,676 192,597 104,597 104,596 103,596 103,346 104,346 104,160 116,160"/>
	<TextEquiv conf="0.92154">
	<Unicode>QUESTÃO 38
O gráfico ao lado demonstra os possíveis padrões de
progressão das doenças durante o ciclo da vida. Há as doenças
agudas, de evolução clínica variada, que podem ter remissão rápida
de sintomas ou evoluir para o óbito, e doenças crônicas, que têm
períodos de agudização e remissão de sintomas, geram grandes
limitações funcionais e incapacidades e têm evolução lenta e letal.
Hoje, devido à longevidade da população, à evolução
tecnológica na área da saúde e às melhores condições de acesso a
bens de consumo, as doenças mais prevalentes são aquelas de evolução subelínica
evolução crônica, como as doenças cardiovasculares, que têm recuperação da saúde
grande impacto sobre a vida das pessoas e da coletividade e tempo
resultam em ônus significativo para o sistema de saúde. Maurício Gomes Pereira, Epidemiologia - teoria e prática. Rio de
Janeiro: Guanabara Koogan, 1995, p. 31 (com adaptações)
Considerando as informações acima como motivadoras,
a) apresente as principais conseqiiências das doenças cardiovasculares para órgãos e
sistemas corporais; (valor: 4,0 pontos)
b) descreva como o fisioterapeuta pode atuar de forma a prevenir o aparecimento das
doenças cardiovasculares, levando em conta as habilidades e competências desse (valor: 6,0 pontos)
profissional e sua integração em uma equipe de saúde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="842,145 842,537 1565,537 1565,145"/></ImageRegion></Page></PcGts>
