<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T05:28:45</Created>
	<LastChange>2020-11-13T20:30:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-02.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="487,1260 487,1579 810,1579 810,1260"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="829,166 829,2148 831,2148 831,166"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="caption">
	<Coords points="739,1270 739,1293 545,1293 545,1270"/>
	<TextEquiv conf="0.96160">
	<Unicode>| INCLUSÃO DIGITAL</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,242 810,242 810,282 811,282 811,501 810,501 810,712 811,712 811,1048 467,1048 467,1082 142,1082 142,1048 104,1048 104,657 103,657 103,282 104,282"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>Questão 1
Está em discussão, na sociedade brasileira, a possibilidade de uma
reforma política e eleitoral. Fala-se, entre outras propostas, em
financiamento público de campanhas, fidelidade partidária, lista
eleitoral fechada e voto distrital. Os dispositivos ligados à
obrigatoriedade de os candidatos fazerem declaração pública de
bens e de prestarem contas dos gastos devem ser aperfeiçoados,
os órgãos públicos de fiscalização e controle podem ser equipados
e reforçados.
Com base no exposto, mudanças na legislação eleitoral poderão
representar, como principal aspecto, um reforço da
O política, porque garantirão a seleção de políticos experientes
e idôneos.
O economia, porque incentivarão gastos das empresas públicas
e privadas.
O moralidade, porque inviabilizarão candidaturas despreparadas
intelectualmente.
O ética, porque facilitarão o combate à corrupção e o estímulo
à transparência.
O cidadania, porque permitirão a ampliação do número de
cidadãos com direito ao voto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="104,1173 482,1173 482,1196 458,1196 458,1654 810,1654 810,2068 313,2068 313,2103 142,2103 142,2068 104,2068 104,1677 103,1677 103,1654 119,1654 119,1196 104,1196"/>
	<TextEquiv conf="0.96352">
	<Unicode>Questão 2
Leia e relacione os textos a seguir.
O Governo Federal deve
promover a inclusão digital, pois
a falta de acesso às tecnologias
digitais acaba por excluir
socialmente o cidadão, em
especial a juventude.
Projeto Casa Brasil de inclusão digital começa
em 2004. In: Mariana Mazza. JB online.
Comparando a proposta acima com a charge, pode-se concluir que
O o conhecimento da tecnologia digital está democratizado no
Brasil.
O a preocupação social é preparar quadros para o domínio da
informática.
O o apelo à inclusão digital atrai os jovens para o universo da
computação.
O oacesso à tecnologia digital está perdido para as comunidades
carentes.
O a dificuldade de acesso ao mundo digital torna o cidadão um
excluído social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="851,255 1549,255 1549,278 1548,278 1548,331 1314,331 1314,461 1551,461 1551,1235 1550,1235 1550,1346 1549,1346 1549,1498 965,1498 965,1631 1549,1631 1549,2072 1085,2072 1085,2124 889,2124 889,2072 851,2072 851,1423 1086,1423 1086,1235 850,1235 850,461 851,461"/>
	<TextEquiv conf="0.96598">
	<Unicode>Questão 3
As ações terroristas cada vez mais se propagam pelo mundo,
havendo ataques em várias cidades, em todos os continentes.
Nesse contexto, analise a seguinte notícia:
No dia 10 de março de 2005, o Presidente de Governo da
Espanha, José Luis Rodriguez Zapatero, em conferência sobre o
terrorismo, ocorrida em Madri para lembrar os atentados do dia
11 de março de 2004, assinalou que “os espanhóis encheram as
ruas em sinal de dor e solidariedade e, dois dias depois, encheram
as urnas, mostrando, assim, o único caminho para derrotar o
terrorismo: a democracia”. Também proclamou que não existe
álibi para o assassinato indiscriminado. Zapatero afirmou que não
há política, nem ideologia, resistência ou luta no terror, só há o
vazio da futilidade, a infâmia e a barbárie. Também defendeu a
comunidade islâmica, lembrando que não se deve vincular esse
fenômeno com nenhuma civilização, cultura ou religião. Por esse
motivo, apostou na criação pelas Nações Unidas de uma aliança de
civilizações, para que não se continue ignorando a pobreza
extrema, a exclusão social ou os Estados falidos, que constituem,
segundo ele, “um terreno fértil para o terrorismo”.
Isabel Mancebo. Madri fecha conferência sobre terrorismo e
relembra os mortos de 11-M. Disponível em:
http://www2.rnw.nl/rnw/pt/atualidade/europa/at050311
onzedemarco?Acesso em Set. 2005 (com adaptações)
A principal razão, indicada pelo governante espanhol, para que
haja tais iniciativas do terror está explicitada na seguinte
afirmação:
O O desejo de vingança desencadeia atos de barbárie dos
terroristas.
O A democracia permite que as organizações terroristas se
desenvolvam.
O A desigualdade social existente em alguns países alimenta o
terrorismo.
O O choque de civilizações aprofunda os abismos culturais
entre os países.
O A intolerância gera medo e insegurança criando condições
para o terrorismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
