<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:35:16</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:35:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-20.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="255,238 255,269 83,269 83,238"/>
	<TextEquiv conf="0.96630">
	<Unicode>QUESTÃO 20</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="81,284 81,955 1534,955 1534,284"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,983 1538,983 1538,1140 1537,1140 1537,1567 1538,1567 1538,1681 575,1681 575,1739 217,1739 217,1994 84,1994 84,1764 85,1764 85,1705 132,1705 132,1361 82,1361 82,1232 83,1232"/>
	<TextEquiv conf="0.85379">
	<Unicode>A arte, em suma, não deixa de ser expressiva por colocar em forma visível relações entre as coisas, sem maior
indicação das particularidades das relações do que é necessário para compor um todo. Toda a obra de arte se
abstrai, em certa medida, dos traços particulares dos objetos expressados. Caso contrário, ela apenas criaria,
por meio da imitação exata, uma ilusão da presença das próprias coisas.
DEWEY, ]. A Arte como Experiência. Martins Fontes, 2010, p.197 (adaptado).
Tomando como referência o tríptico de Bacon e o texto de John Dewey, avalie as afirmações a seguir.
|. Quanto maior for a relação complexa entre as coisas que servem de referência, ou motivo, para uma
pintura, mais uma obra de arte se torna expressiva.
Il. As pinturas de Bacon chamam a atenção para simples questões de representação e incapacidade
técnica manifestada pelo artista.
Ill. A pintura contemporânea busca a ilusão da presença das coisas, pessoas e objetos, por meio da
imitação exata daquilo que é pintado.
IV. As pinturas dadas como exemplo abstraem-se, isto é, separam-se dos traços concretos do motivo e
esse processo aumenta a expressividade da proposta artística, sem se acrescentar mais do que aquilo
que o artista achou necessário para compor um todo.
É correto apenas o que se afirma em
O.
Own.
Biel
O te.
O ieiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
