<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:34:41</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:34:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-19.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 1538,297 1538,702 1537,702 1537,857 1538,857 1538,966 1537,966 1537,1180 574,1180 574,1238 249,1238 249,1483 84,1483 84,1261 85,1261 85,1204 132,1204 132,702 84,702 84,607 83,607 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.95266">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A ideia de museu procede de nosso hábito de colecionar objetos e lhes atribuir valor simbólico, afetivo,
cultural ou simplesmente material. Não obstante o surgimento, a partir do Renascimento, das coleções
privadas de pessoas, famílias ou instituições detentoras do poder, elas eram acessíveis apenas a uma
minoria restrita. No século XVIII, a abertura do Museu do Louvre, primeiro museu público, permitiu pela
primeira vez o livre acesso às antigas coleções da realeza francesa às pessoas de outros os níveis sociais.
Hoje, os museus, com ideias mais atualizadas, não se destinam exclusivamente às exposições de artefatos
históricos, eles trazem ao público obras de diferentes artistas e nacionalidades; promovem cursos, palestras
e exibição de filmes; viabilizam a educação e mediação da arte.
Considerando a ação educativa a partir da mediação nos espaços físicos e simbólicos dos museus, avalie as
afirmações a seguir.
|. Amediação abre espaços de experimentação para artistas, professores e outras pessoas que buscam
debates culturais e educacionais construtivos; produz materiais teóricos e práticos, contribuindo para
as relações sociais e estudos sobre arte.
Il. A mediação contempla um conceito ampliado de arte que fomenta uma democracia viva e dinâmica.
Ela envolve a integração de conteúdos artísticos e culturais em outras áreas e tem a finalidade de
configurar uma participação crítica e consciente nos processos sociais.
Ill. A mediação é realizada por pessoas que dominam as especificidades das linguagens artísticas, e
requer sua institucionalização pelo museu. Dessa maneira, forma grupos seletos para analisarem
e interpretarem obras de arte.
IV. A mediação exige abordagens interdisciplinares, pois cria acessos aos mundos do cotidiano da vida
e da mídia, além de educar culturalmente.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O Ieiv.
O Lev.
O uMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
