<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:28:34</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:28:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-12.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,292 1540,292 1540,773 1537,773 1537,878 1538,878 1538,960 1537,960 1537,1080 1538,1080 1538,1590 1539,1590 1539,1789 1538,1789 1538,2005 880,2005 880,2006 879,2006 879,1839 832,1839 832,1806 833,1806 833,1591 832,1591 832,998 839,998 839,846 831,846 831,789 832,789"/>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Conceber a arte como experiência e a obra como
relato aberto oferece-nos um ponto de partida
privilegiado para motivação dos estudantes para a
educação artística*, porque permite incluir, como
objeto de estudo, os artefatos de sua própria cultura
estética, promovendo, desse modo, uma maior
integração entre suas experiências vitais e a arte.
Como se isso não fosse suficiente, na medida em
que os estudantes são ativos tecedores deste relato
sempre inacabado, que constitui cada produto
artístico, o exercício de interpretação amplia a
capacidade de experimentar, como próprias, formas
alheias de experiência estética e reduz o tédio que
produz a exegese acadêmica.
* Educação artística é a terminologia utilizada na Europa para
também designar o Ensino das Artes Visuais.
AGUIRRE, |. Imaginando um futuro para a educação artística. /n: MARTINS,
Raimundo; TOURINHO, Irene (Orgs.). Educação da Cultura Visual: Narrativas
de ensino e pesquisa. Santa Maria: Edufsm, 2009, p.157-186 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas no texto,
assinale a opção correta.
O As propostas pedagógicas culturalistas em artes
visuais não colocam os artefatos da cultura
estética dos estudantes no centro do ensino ou
da produção artística em artes visuais.
O Considera-se cada produto artístico como um
relato acabado e fechado, por conseguinte, as
interpretações também são sempre limitadas e
impostas pelo conhecimento disciplinar.
O Defende-se uma concepção de arte como algo
pertencente a uma cultura de nível superior,
à qual só chega, quer como produtores,
quer como apreciadores, indivíduos muito
preparados esteticamente a partir do domínio
de saberes disciplinares.
O Um modo de motivação dos estudantes parte
da adoção de uma postura pedagógica em
artes visuais que não concebe a arte como
mero artefato para apreciação, mas sim como
“experiência” capaz de conectar-se com a própria
cultura estética dos estudantes.
OAs propostas pedagógicasculturalistas
desconsideram o “popular” e o “cotidiano” que,
na maioria das vezes, pulsa fora dos ambientes
culturais tradicionais, confrontando-se com as
experiências vitais dos estudantes e favorecendo
uma visão historicista do fazer artístico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,296 790,296 790,1510 792,1510 792,1727 790,1727 790,1991 85,1991 85,1992 84,1992 84,1741 85,1741 85,1511 84,1511 84,697 83,697 83,296 84,296"/>
	<TextEquiv conf="0.95810">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A Lei Federal n.º 10.639, de 09 de janeiro de 2003,
alterou a Lei de Diretrizes e Bases da Educação ao
instituir a obrigatoriedade da temática da História
e Cultura Afro-Brasileira no currículo oficial dos
estabelecimentos de ensino do país. Em 2008, a
Lei Federal n.º 11.645 alterou o texto da anterior,
incluindo a obrigatoriedade do ensino da História
e Cultura Indígena. Esse processo representa O
resultado das reivindicações de setores da sociedade
brasileira — historicamente — desprestigiados — na
educação formal.
Essa legislação tem reflexos no ensino da Arte, pois
O a área de Artes aborda a temática da História e
Cultura Afro-brasileira no ensino fundamental
da rede pública, organizando as celebrações
do dia da Consciência Negra e confeccionando
ilustrações da contribuição dos descendentes de
africanos para a sociedade brasileira.
O as Artes, assim como a História e Literatura,
são campos de conhecimento que dialogam
diretamente com as questões identitárias e
culturais dos sujeitos. Ao aplicar a nova legislação,
os estabelecimentos de ensino promovem um
processo de educação das relações étnicorraciais
de matrizes africanas e indígenas no país.
O o ensino da Arte facilitará a afirmação das
identidades étnicas através do estudo da auto-
imagem do povo brasileiro. Ao aplicar a referida
lei, promoverá a ampliação do acesso de negros
ao ensino superior, que será alterado pelo ensino
da contribuição dos africanos e indígenas.
O os arte-educadores são obrigados a conhecer
e ensinar a História da África nas escolas. Ao
utilizar as artes visuais na educação para as
relações étnicorraciais, facilitarão a compreensão
e contextualização da temática da nova disciplina
imposta pelas citadas leis federais.
O a aplicabilidade da referida legislação nas escolas
exigirá o uso da música de origem negra em todas
as aulas de Artes. Ao trabalhar a musicalidade
de influência africanay os arte-educadores
promoverão a difusão da contribuição dos negros
eindígenas e o diálogo com a música de qualidade
na cultura nacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,239 805,2026 815,2026 815,239"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
