<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:42:12</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:42:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-27.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="447,471 447,1068 1197,1068 1197,471"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1538,298 1538,446 1537,446 1537,1185 1538,1185 1538,1292 1536,1292 1536,1436 1254,1436 1254,1564 1353,1564 1353,1645 1094,1645 1094,1693 678,1693 678,1739 507,1739 507,1740 84,1740 84,1741 83,1741 84,1741 84,1493 83,1493 83,1464 132,1464 132,1159 84,1159 84,447 83,447 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96147">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A figura a seguir mostra uma obra visual, que faz parte de uma série de trabalhos do artista Cildo
Meireles intitulada /nserções em Circuitos Ideológicos. Nessa série, o artista imprimia mensagens em
garrafas de refrigerante e utilizava o sistema de distribuição do refrigerante para fazer circular a sua obra.
Alguns exemplares desse trabalho foram recuperados e hoje fazem parte do acervo de museus de arte.
Considerando a obra apresentada como representante da cultura visual de uma época, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. As pessoas compravam o refrigerante sem ter consciência de que levavam uma obra de arte, mas
hoje sabe-se da importância desse objeto como patrimônio cultural, cujo conhecimento e valorização
devem ser abordados pelos professores de artes visuais.
PORQUE
Il. Atualmente também são valorizados elementos do patrimônio imaterial, que fazem parte da cultura
mas não são tangíveis, tais como: as práticas de um povo, seus conhecimentos e suas técnicas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
