<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T20:42:51</Created>
	<LastChange>2020-11-23T00:47:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-28.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="81,252 81,697 1547,697 1547,252"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,727 1539,727 1539,1734 1524,1734 1524,1773 470,1773 470,1860 322,1860 322,1977 234,1977 234,2015 84,2015 84,1735 83,1735"/>
	<TextEquiv conf="0.96104">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O filme de ciência ficção “2001, Odisséia no Espaço”, do diretor Stanley Kubrick, é considerado um dos melhores
filmes já realizados pela qualidade da imagem e dos efeitos visuais, o realismo científico, o predomínio do
som e a imagem sobre a linguagem verbal e, principalmente, por sua trama aberta a múltiplas interpretações.
É um épico que conduz, já em 1968, às reflexões em torno das relações entre a humanidade e a tecnologia.
O enredo se divide em quatro movimentos. No primeiro, “Aurora do Homem”, uma tribo de macacos encontra
um monólito negro de grandes dimensões que tocam com temor e curiosidade despertando a imaginação.
Isso se dá no deserto africano, há quatro milhões de anos. Após o contato com o monólito, um macaco
pega um osso de animal e o usa como arma, jogando-o com fúria para o ar. O osso se transforma numa
nave espacial em órbita ao redor da Terra, iniciando o segundo movimento, “AMT-1”, em que cientistas têm
a missão de pesquisar um artefato (Anomalia Magnética Tycho Um, AMT-1) enterrado quatro milhões de
anos antes na Lua. Trata-se do mesmo monólito com que os macacos se depararam anteriormente.
Os cientistas chegam ao monólito negro na Lua e descobrem que ele emite sinais em direção a Júpiter.
No terceiro movimento, “Missão Júpiter”, esses cientistas/astronautas estão a caminho de Júpiter e a nave
é misteriosamente controlada por um computador central que ameaça a vida deles. Com muita dificuldade
desligam o computador. No movimento final, Júpiter e Além do Infinito”, o cientista em órbita ao redor
de Júpiter, sai da nave em um casulo e encontra outro monólito em volta do planeta. O casulo se aproxima
do objeto, e é puxado por um túnel onde o protagonista tem visões bizarras de paisagens cósmicas que
terminam em um quarto iluminado decorado com mobília estilo Luís XV. O protagonista se descobre muitos
anos mais velho, deitado numa cama frente a qual o monólito aparece novamente. Ao tentar se aproximar,
ele é transformado em um feto, cercado por um líquido transparente flutuando no espaço com o olhar em
direção a Terra.
Considerando o filme como um recurso de aprendizagem na educação em artes visuais para o ensino médio,
avalie as afirmações a seguir.
|. Esse filme apresenta possibilidades de abordagem transdisciplinar para a educação em artes visuais
no ensino médio, em virtude das relações que estabelece entre arte, design, ciência, tecnologia,
filosofia e linguagem.
Il. O enredo do filme, que é complexo e conduz a uma situação incerta, compromete a inserção pedagógica
desse filme nas escolas, pois é aberto a múltiplas interpretações, favorecendo confusões conceituais.
Ill. Filmes de ficção científica são adequados para a educação em artes visuais no ensino médio, porque
permitem um espaço de descontração, diversão e descanso, embora não constituam, em si, obras de arte.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1I1eIm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
