<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:32:05</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:33:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-17.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 790,297 790,1023 789,1023 789,1275 790,1275 790,2002 132,2002 132,1923 84,1923 84,957 83,957 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.95333">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Uma visão panorâmica do ensino das artes mostra
que nela se refletem os vários problemas que afetam
a educação brasileira. Se enfocarmos um dos mais
importantes, o elitismo, veremos que transparece não
apenas nos programas curriculares, como também
na concepção que boa parte dos arte-educadores
têm de Arte. Com efeito, ao invés de perceberem
que a arte é uma só, sem que se possa classificá-la
de acordo com a origem social de seus produtores,
promovem igualmente tal divisão: consideram que
arte é somente a chamada “grande arte” ou “artes
maiores”, isto é, a obra dos grandes mestres eruditos:
pintores, escultores, músicos, escritores, teatrólogos
etc. As manifestações artísticas correlatas a estas,
mas do campo da cultura popular, são consideradas,
como inferiores, e como tal, indignas de se fazerem
presentes na escola.
COSTA, |. C. O Ensino da Arte e a Cultura Popular.
Cultura &amp; Arte (adaptado).
Considerando o texto e a concepção de arte na
educação brasileira, assinale a opção correta.
O A cultura trazida pelos estudantes, manifestada
sob várias formas, tem sido, em regra, considerada
no cotidiano escolar.
O Na educação brasileira, as manifestações de arte
popular são valorizadas e assumem na escola
um papel importante nas práticas escolares
correntes.
OO ensino da arte no Brasil, desde seus
primórdios, ultrapassa as fronteiras entre
as chamadas “artes maiores” e aquelas que
emanam da cultura popular.
O Um dos problemas da educação brasileira no
que diz respeito ao ensino de artes reside na
preferência pela arte erudita, que não apenas
se revela nos programas curriculares como,
também, nas próprias concepções de arte dos
arte-educadores.
O os arte-educadores
concepção de arte
têm uma
pelo que
brasileiros
intercultural,
recorrem, em sua prática de sala de aula, às
manifestações artísticas populares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,292 1538,292 1538,494 1537,494 1537,598 1538,598 1538,1662 1218,1662 1218,1717 1061,1717 1061,1963 832,1963 832,1741 833,1741 833,1683 880,1683 880,1110 832,1110 832,598 1115,598 1115,494 827,494 827,292 832,292"/>
	<TextEquiv conf="0.96368">
	<Unicode>QUESTÃO 17
“Gulp” é uma animação em curta metragem,
realizada com um dispositivo móvel. A animação foi
realizada com a técnica de stop motion, isto é, feito
frame a frame, utilizando objetos, atores e arte na
areia da praia. Para cada quadro, cada foto ou frame
do filme, se utilizou de um telefone celular.
Disponível em: &lt;http://veja.abril.com.br&gt;.
Acesso em: 14 jul. 2014 (adaptado).
O uso de telefones celulares, entendido como
dispositivo móvel, é cada vez mais frequente nas
escolas. Como ferramenta de ensino em artes,
os telefones celulares trazem desafios a serem
superados. Eles incitam questões sobre seus
possíveis usos de maneira reflexiva e crítica, além
de questões sobre formas de utilizá-lo como
instrumento social e integrador. No contexto
do ensino, podemos transformá-lo em um novo
instrumento de construção de novos modos de ver,
aprender, produzir imagens e conhecimento.
Em relação aos fragmentos de texto apresentados
e considerando a temática abordada, avalie as
afirmações a seguir.
|. A animação “Gulp” entrecruza linguagens
de maneira intertextual. Para utilizá-las no
ensino de arte, basta um celular e o interesse
dos estudantes.
Ill. Para a realização de animação em sala de aula
o professor terá como principais desafios:
modos de utilização intertextual e a poética a
ser desenvolvida.
Ill. O uso do telefone celular em sala de aula
pode ser um bom recurso instrumental e
um desafio criativo para o professor, que
necessita capacitar-se em metodologias e
linguagens das novas tecnologias.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O 1L1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="802,234 802,2021 810,2021 810,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
