<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:38:40</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:38:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 85,238 85,239 255,239 255,297 813,297 813,298 1177,298 1177,299 1540,299 1540,567 1537,567 1537,755 1539,755 1539,1000 1538,1000 1538,1075 1537,1075 1537,1243 470,1243 470,1299 273,1299 273,1418 322,1418 322,1546 85,1546 85,1545 84,1545 84,1322 85,1322 85,1265 178,1265 178,996 179,996 179,732 84,732 84,567 83,567 83,566 84,566"/>
	<TextEquiv conf="0.96117">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O Instituto Inhotim é um museu a céu aberto e uma instituição brasileira que exibe continuamente um acervo
de excelência internacional de arte contemporânea. Ele se localiza em Brumadinho, Minas Gerais, dentro
do domínio da Mata Atlântica, com enclaves de cerrado nos topos das serras e sua área total é de 786,06
hectares. Ele exibe conjuntamente um acervo botânico e um artístico. A experiência do Inhotim está, em
grande parte, associada ao desenvolvimento de uma relação espacial entre arte e natureza, pois o espectador
é convidado a percorrer por obras de arte, jardins, paisagens de florestas e ambientes rurais, perdendo-se
entre lagos, trilhas, montanhas e vales. Assim, estabelece uma vivência ativa do espaço.
Disponível em: &lt;http://www.inhotim.org.br&gt;. Acesso em: 07 jul. 2014 (adaptado).
Considerando a especificidade desse modelo de museu, sob a perspectiva da inter-relação da arte com a
educação ambiental, avalie as afirmações a seguir.
Esse modelo de museu contemporâneo evidencia que é possível um desenvolvimento sustentável
na inter-relação arte/natureza a partir de um trabalho educacional de vivência ativa do espaço, que
prioriza a formação e a inserção de jovens no meio ambiente estimulando a sua consciência e crítica
em relação às questões socioambientais.
Esse modelo de museu contemporâneo abarca a convergência de valores seculares, éticos, sociais e
políticos, além de manter estreitas conexões com o processo histórico da relação arte/meio ambiente
no Brasil. É a partir dessa vivência ativa do espaço que é possível despertar a consciência de conservação
e preservação ambiental.
Há uma contradição entre a proposta do Instituto Inhotim e a realidade do cotidiano escolar. O que dá
suporte ao Instituto é um grande esquema econômico, muito diferente da realidade encontrada na
escola. Assim, na escola, o despertar da consciência dos jovens para a preservação do meio ambiente
em sua relação arte/natureza, se restringe ao contexto dos jardins, lagos, trilhas etc.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
