<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:36:23</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:36:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-22.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,301 1538,301 1538,490 1539,490 1539,865 1537,865 1537,1096 1538,1096 1538,1423 1537,1423 1537,1577 1538,1577 1538,1689 574,1689 574,1747 249,1747 249,2001 84,2001 84,1772 85,1772 85,1713 132,1713 132,1067 85,1067 85,1038 556,1038 556,924 84,924 84,866 83,866 83,490 84,490"/>
	<TextEquiv conf="0.90136">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Guillermo Gómez-Pefia é um artista performático, nascido na Cidade do México em 1955. Em 1978,
emigrou para os Estados Unidos. Sua obra é intertextual. Em sua estética experimental, mistura políticas
ativistas, humor espanhol e participação do público para criar o que ele chama de “experiência total”. Estas
características também são encontradas em seus textos escritos.
“Hoje, depois de 24 anos cruzando esta maldita fronteira (fronteira entre México e Estados Unidos), em
ambas as direções, a pé, de carro e de avião, enquanto escrevo este texto, eu me pergunto se ainda assim
importa quando isso aconteceu. Neste ponto, percebo que o espaço entre o meu passado remoto chicano!!
/mexicano e meu futuro é imenso e que minha identidade pode ziguezaguear livremente entre os dois. No
final das contas, foram a minha arte e literatura que me deram uma cidadania plena. Eu inventei meu próprio
país conceitual. No “mapeamento reverso” das minhas performances e escritos, chicano e latinos americanos
vêm a se tornarem a cultura dominante com o Espanhol como língua franca, enquanto os Anglos mono
culturais são um minoria em curso, incapaz de participar na vida pública de “meu” país por sua relutância em
aprender espanhol e abraçar a nossa cultura”.
1) Mexicano que vive nos Estados Unidos.
GOMEZ-PENA, Guilhermo. Al otro lado del espejo mexicano: Reflexiones de un artista fronterizo.
Disponível em: &lt;http://www.mexartes-berlin.de&gt;. Acesso em: 15 jul.2014 (adaptado).
Em relação ao texto de Gomez-Peha, avalie as afirmações a seguir.
|. Gomez-Pefia direciona seu discurso para o que sente e pensa por meio da escrita. Mas uma imagem
pode ser um texto pintado, uma poesia pode ser um texto escrito, uma música pode ser um texto
cantado etc. No ensino de arte é possível a experimentação intertextual, e o estudante pode performar
e se expressar por meio de intertextualidades.
Ill. Gomez-Pefia, em trânsito entre as realidades espaciais de seu país de nascimento, o México, e do país
onde vive hoje, os Estados Unidos, transpõe para a arte sua problemática. Ele cria um “mapeamento
reverso”, em que sua identidade e seu sentimento de pertencimento estão em seu corpo, e não em
um país. O corpo e a fidelidade a si constituem o país do artista.
Ill. Gomez-Pefia realiza um discurso em favor da maioria dos povos latinos e não-latinos que falam a
língua espanhola e que, no entanto, se sujeitam à minoria de língua inglesa de povos mono culturais.
Essas são questões pessoais do artista, que não devem perpassar os conteúdos do ensino de arte.
IV. Gomez-Pefia fala sobre sua arte de modo intertextual. Com sua “experiência total”, o artista propõe
para o ensino de arte uma articulação entre performance, identidade e políticas ativistas, de modo
que as minorias possam se educar na cidadania.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
Oem.
O Lev.
O uMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
