<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:34:07</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:34:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-18.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,302 1540,302 1540,509 1539,509 1539,667 1540,667 1540,993 1255,993 1255,1127 1352,1127 1352,1208 1095,1208 1095,1256 678,1256 678,1303 85,1303 85,1304 84,1304 84,1056 83,1056 83,1027 132,1027 132,642 84,642 84,612 529,612 529,509 85,509 85,510 84,510"/>
	<TextEquiv conf="0.96139">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Quando pensamos a educação intercultural voltada para o ensino das artes, podemos perceber que essa
abordagem congrega características particularmente importantes, pois envolve conceitos como identidade
cultural, alteridade, universalidade e regionalismos, igualdades e diferenças. Nesse sentido, a abordagem
intercultural apresenta perspectivas para o professor de artes trabalhar com temáticas como, por exemplo,
sexualidade, racismo, inclusão, identidades juvenis, de periferia e de grupos religiosos.
RICHTER, |. M. Arte-educação intercultural: pensando a realidade brasileira. /n: ICLE, G. (Org.).
Pedagogias da Arte: entre lugares da criação. p.69-101, Porto Alegre: UFRGS Editora, 2010 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A educação intercultural no ensino das artes visuais permite confluir uma série de conceitos que
facilitam o debate das verdades julgadas absolutas e a percepção de estruturas de poder, por vezes
ocultas, abrindo perspectivas para uma visão estética e sociocultural mais próxima do cotidiano dos
estudantes.
PORQUE
Il. Para as culturas jovens marginalizadas, presentes no cotidiano de muitos estudantes, a possibilidade
legítima de afirmação sociocultural é aceitação do jogo da arte pela arte, adotando os conceitos
estéticos da chamada grande arte, ou seja, a arte dos museus, das bienais e das galerias comerciais.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
