<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:35:56</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:35:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="283,253 283,900 1544,900 1544,253"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,927 1538,927 1538,1699 1353,1699 1353,1906 1095,1906 1095,1954 678,1954 678,2002 84,2002 84,1755 83,1755 83,1183 84,1183"/>
	<TextEquiv conf="0.96046">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Reconhecer a diversidade do Referencial Cultural não significa que não se possa avaliar, distinguir e
hierarquizar o saber produzido. Haverá sempre referências que serão marcadas e/ou significativas,
seja pelo valor material, seja pelo valor simbólico envolvido. Por outro lado, bens aparentemente
insignificantes podem ser fundamentais para a construção da identidade social de uma comunidade, de
uma cidade, de um grupo étnico.
Disponível em: &lt;http://www.iphan.gov.br&gt;. Acesso em: 10 jul. 2014 (adaptado).
A Festa do Divino Espírito Santo é uma manifestação cultural e religiosa de origem portuguesa, disseminada
no período da colonização e ainda hoje presente em todas as regiões do Brasil. Essa celebração tem variações
em torno de uma estrutura básica: a Folia, a Coroação de um imperador e o Império do Divino, principais
símbolos do ritual. As festas do Divino constituem-se numa relação de troca com a divindade. São festas de
agradecimento, de pagamento de promessas, de cooperação entre os indivíduos da comunidade.
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Referencial Cultural é uma expressão utilizada sobretudo em textos que têm como base uma concepção
antropológica de cultura. Essa perspectiva plural norteia as interpretações e as atuações no campo da
preservação de bens culturais.
PORQUE
Il. Aênfase na diversidade da produção imaterial, atribui sentido e valor aos diferentes sujeitos envolvidos
nas práticas que se tornam sociais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
