<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:30:22</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:30:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-15.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 569,297 569,298 1054,298 1054,299 1538,299 1538,638 1539,638 1539,689 1538,689 1538,978 1537,978 1537,1121 273,1121 273,1240 323,1240 323,1367 322,1367 322,1368 84,1368 84,1144 85,1144 85,996 132,996 132,755 84,755 84,754 83,754 83,725 568,725 568,607 84,607"/>
	<TextEquiv conf="0.96238">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O patrimônio cultural de um povo é formado pelo conjunto dos saberes, fazeres, expressões, práticas e
seus produtos, que remetem à história, à memória e à identidade. A preservação do patrimônio cultural
significa, principalmente, cuidar dos bens aos quais esses valores estão associados, ou seja, cuidar de bens
representativos da história e da cultura de um lugar ou de um grupo social. A Constituição Federal de 1988,
em seus artigos 215 e 216, ampliou a noção de patrimônio cultural ao reconhecer a existência de bens
culturais de natureza material e imaterial e, também, ao estabelecer outras formas de preservação — como
O registro e o inventário — além do tombamento, instituído pelo Decreto n.º 25, de 30 de novembro de 1937,
que determina especialmente a proteção de edificações, paisagens e conjuntos históricos urbanos.
BORDEST, S. M. L. Reflexões sobre Identidade Cultural e Patrimônio Imaterial em Mato Grosso.
Disponível em: &lt;http://www.egal2013.pe&gt;. Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
A partir do texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. O patrimônio imaterial cuida da preservação de bens culturais como, por exemplo, ofícios e saberes
artesanais, manifestos, danças e músicas, modos de vestir e falar, rituais e festas religiosas e populares,
bens que revelam os múltiplos aspectos da cultura cotidiana de uma comunidade.
Il. A vinculação de indivíduos a uma sociedade, a um grupo, ou a um lugar contribui para a ampliação
do sentido de pertencimento, qualidade fundamental para a preservação do seu patrimônio cultural.
Ill. Ao invés de falar da identidade como uma coisa acabada, deveríamos falar de identificação, e vê-la
como um processo em andamento.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O 11,111.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
