<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:29:55</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:30:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-14.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="167,317 166,713 1237,713 1237,708 1538,708 1539,319 503,319 503,317"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,732 1538,732 1538,961 1537,961 1537,1493 330,1493 330,1739 84,1739 84,1516 85,1516 85,1368 132,1368 132,1168 84,1168"/>
	<TextEquiv conf="0.95477">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O artista deve sempre trabalhar com as coisas que o tocam profundamente. Se lhe toca o azul, trabalhe,
pois, com o azul. Se lhe tocam os problemas relacionados com a sua condição no mundo, trabalhe então com
esses problemas. No meu caso, tocaram-me sempre as questões referentes à minha condição de mulher e
negra. Olhar no espelho e me localizar em um mundo que muitas vezes se mostra preconceituoso e hostil é
um desafio diário. Aceitar as regras impostas por um padrão de beleza ou de comportamento que traz muito
de preconceito, velado ou não, ou discutir esses padrões, eis a questão.
Disponível em: &lt;http://rosanapaulino.blogspot.com.br&gt;. Acesso em: 25 jul. 2014 (adaptado).
Com base no texto e nas imagens apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Na série “Bastidores”, a violência simbólica aparece nas linhas que costuram as bocas, gargantas
e olhos.
Il. Os bastidores, essa espécie de armação de madeira circular em que se prega o que se quer bordar,
forma a moldura de uma condição: figuras de mulheres negras estampadas.
Ill. Os olhos costurados, fechados para o mundo e, principalmente, para sua condição revelam uma
escolha: gritar, mesmo que por outras bocas estampadas no tecido.
IV. O fio que torce, puxa, modifica o formato do rosto, produz bocas que não gritam, olhos que não vêêm
e dão nós na garganta.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelV, apenas.
OQ ll elll, apenas.
O lllelV, apenas.
O1LI,Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
