<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:36:49</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:36:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-23.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="442,286 442,863 1557,863 1557,286"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,894 1538,894 1538,1673 836,1673 836,1672 471,1672 471,1728 470,1728 470,1729 273,1729 273,1847 322,1847 322,1974 84,1974 84,1751 85,1751 85,1694 132,1694 132,1281 85,1281 85,1280 84,1280 84,1163 83,1163 83,894 84,894"/>
	<TextEquiv conf="0.95825">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Os Wajãpi, povos indígenas do grupo linguístico Tupi-Guarani, vivem em cerca de quarenta aldeias
agrupadas no estado do Amapá. Eles desenvolveram uma linguagem única, uma mistura de arte gráfica e
verbal chamada Arte Kusiwa. Essa arte reflete sua visão de mundo e, por meio dela, esses povos transmitem
conhecimento da vida à comunidade. Eles acreditam que as cores surgiram dos excrementos de uma
imensa cobra que anteriormente era um ser poderoso e muito temido e que, depois de exterminada pelos
homens, se transforma em anaconda. Os Wajãpi se revestem dos excrementos coloridos do (ser superior)
“inimigo” e se tornam “bonitos” e perfumados para evitarem os espíritos da floresta.
Povos Indígenas no Brasil. Disponível em: &lt;http://pib.socioambiental.org.br&gt;. Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
Com base no texto acima, a arte e a cultura indígena dos povos Wajãpi
|. representam desafios à sociedade brasileira em relação à criação de políticas públicas voltadas para o
reconhecimento, respeito, valoração e preservação dessas etnias constitutivas da diversa identidade
brasileira.
Il. constituem um corpo não-diferencial, em que um não existe sem o outro, assim como a proposta, na
arte contemporânea, da bodyart. O perigo de sua extinção reside no possível comprometimento da
geração mais jovem em valorizar, preservar e conhecer a Kusiwa.
Ill. são baseadas em crenças arcaicas, por esse motivo eles necessitam de políticas públicas voltadas
para seu reconhecimento e para construção de uma história adaptada à nossa sociedade, de modo
a se atualizarem e, assim, se incluírem no corpo homogêneo da identidade brasileira.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il el, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
