<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T17:43:47</Created>
	<LastChange>2020-09-24T17:43:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_artes_visuais-30.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r7" type="caption">
	<Coords points="255,238 255,239 256,239 256,269 84,269 84,238"/>
	<TextEquiv conf="0.96833">
	<Unicode>QUESTÃO 31</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="78,289 78,831 1539,831 1539,289"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="83,869 1538,869 1538,1683 574,1683 574,1743 249,1743 249,2003 84,2003 84,1769 85,1769 85,1709 132,1709 132,1404 84,1404 84,1176 83,1176"/>
	<TextEquiv conf="0.96367">
	<Unicode>A gestão democrática pode ser definida como um processo político no qual as pessoas que atuam na e sobre
a escola identificam problemas, discutem, deliberam, planejam, encaminham, acompanham, controlam e
avaliam o conjunto das ações voltadas ao desenvolvimento da própria escola, na busca da solução daqueles
problemas. Esse processo, sustentado no diálogo, na alteridade e no reconhecimento das especificidades
técnicas das diversas funções presentes na escola, tem como base a participação efetiva de todos os
segmentos da comunidade escolar, o respeito às normas coletivamente construídas para os processos de
tomada de decisões e a garantia de amplo acesso às informações aos sujeitos da escola.
SOUZA, A. R. Explorando e construindo um conceito de gestão escolar democrática. Educação em Revista,
Belo Horizonte, v.25, n.03, dez. 2009, p. 125-126 (adaptado).
Com base nos textos apresentados, conclui-se que a gestão democrática da educação
|. implica colocar as instituições a serviço da formação qualificada dos estudantes, tendo a participação
como prática cotidiana de todos os envolvidos.
Il. propicia a criação de uma cultura institucional crítico-reflexiva, cujos envolvidos tenham discernimento
em relação aos conteúdos que necessitam ou não para tomarem decisões sempre coletivas.
Ill. pressupõe a existência de líderes capazes de orientar pessoas para o desenvolvimento de ações que
visem ao cumprimento de objetivos definidos por eles.
IV. efetiva-se pelo processo de construção coletiva do projeto pedagógico e de seu acompanhamento e
avaliação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O ueiv
O Lev.
O uMmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
