<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:39:04</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:39:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_CIE_BIO_LICENCIATURA_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,297 1576,297 1576,517 1575,517 1575,651 1577,651 1577,1047 1340,1047 1340,1164 1439,1164 1439,1240 1180,1240 1180,1285 763,1285 763,1327 593,1327 593,1328 170,1328 170,1329 169,1329 169,1096 168,1096 168,1069 169,1069 169,1068 218,1068 218,633 170,633 170,606 169,606 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95314">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os componentes curriculares e as áreas de conhecimento devem articular a seus conteúdos a abordagem
de temas abrangentes e contemporâneos que afetam a vida humana em escala global, regional e local,
bem como na esfera individual. Temas como saúde, sexualidade e gênero, vida familiar e social, assim
como os direitos das crianças e adolescentes, preservação do ambiente, educação para o consumo,
educação fiscal, trabalho, ciência e tecnologia, diversidade cultural, devem permear o desenvolvimento
dos conteúdos do currículo.
BRASIL. Ministério da Educação. Secretaria de Educação Básica. Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais da Educação Básica.
Brasília, 2013 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Conhecimentos socioeducativos, artísticos, culturais e/ou ambientais, fundamentados no
pressuposto do respeito e da valorização das diferenças, podem ser trabalhados transversalmente
no currículo de Biologia e, assim, contribuir para o combate às discriminações, racismos e
preconceitos, favorecendo a reflexão sobre comportamentos responsáveis e solidários em relação
ao que é diferente de nós e ao ambiente.
PORQUE
Il. O conhecimento sobre valores, crenças e modos de vida de grupos que estiveram por muito tempo
excluídos dos currículos pode contribuir para a superação de preconceitos e discriminações, que
têm, historicamente, alimentado os processos de exclusão das pessoas com deficiência e outras,
bem como as desigualdades sociais, étnico-raciais, de gênero e diversidade sexual.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
