<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:37:11</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:38:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_CIE_BIO_LICENCIATURA_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1575,312 1575,448 1576,448 1576,903 1575,903 1575,1027 1576,1027 1576,1242 1577,1242 1577,1518 670,1518 670,1575 334,1575 334,1829 170,1829 170,1541 263,1541 263,1000 169,1000 169,931 724,931 724,819 264,819 264,820 263,820 263,536 264,536 264,422 169,422"/>
	<TextEquiv conf="0.96616">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O Ensino Médio tem como objetivo situar o educando como sujeito produtor de conhecimento e
participante do mundo do trabalho, e considerar o desenvolvimento da pessoa, como “sujeito em situação”
— cidadão. Esse nível de ensino integra, em uma mesma e única modalidade, as seguintes finalidades:
a formação da pessoa, de maneira a desenvolver valores e competências necessárias à integração
de seu projeto individual ao projeto da sociedade em que se situa;
o aprimoramento do educando como pessoa humana, incluídos a formação ética e o
desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento crítico;
a preparação e a orientação básica para a sua integração ao mundo do trabalho, com as
competências que garantam seu aprimoramento profissional e permitam acompanhar as mudanças
que caracterizam a produção no nosso tempo;
o desenvolvimento das competências para continuar aprendendo, de forma autônoma e crítica,
em níveis mais complexos de estudos.
BRASIL. Ministério da Educação. Parâmetros Curriculares Nacionais (Ensino Médio).
Brasília, 2000 (adaptado).
Considerando as finalidades do Ensino Médio apresentadas no texto, avalie as propostas pedagógicas
a seguir.
I. Apresentação de plano de trabalho para resolver o problema de reciclagem do lixo na escola,
no qual estudantes devem executar passo a passo as ideias previamente elaboradas por
docentes da escola.
II. Aula expositiva em que se apresenta historicamente uma situação problema que envolva o conceito
de raça, a fim de fornecer argumentos biológicos que contraponham ideias de segregação racial.
III. Simulação no formato de dramatização (role play) que envolva discentes na discussão a respeito
do aborto, distribuindo entre os estudantes da classe personagens com diferentes pontos de vista
sobre a situação, a fim de que possam formar juízo de valor em relação ao assunto a partir da
coleta de informações pertinentes para a análise do problema.
IV. Demonstração, pela/o docente, do processo de fermentação, seguida de discussão e estudo
dirigido a fim de que a classe compreenda o papel dos fungos na fabricação de alimentos, tais
como pães e pizzas.
É correto apenas o que se propõe em
A I e III.
B I e IV
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
