<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T17:56:14</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:14:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="243,545 248,1412 1580,1404 1575,538"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,245 341,245 341,312 1576,312 1576,515 1575,515 1575,1530 1576,1530 1576,1626 1577,1626 1577,1728 1438,1728 1438,1950 1180,1950 1180,1998 763,1998 763,2045 645,2045 645,2046 169,2046 169,1791 168,1791 168,1436 169,1436 169,1435 170,1435 170,421 169,421 169,314 168,314 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.94819">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A proteína transportadora de glicose (SGLT1) acoplada ao íon sódio está naturalmente presente em
diversos órgãos, sendo responsável pela reabsorção de glicose e pelo transporte contra o gradiente de
concentração de glicose e a favor do gradiente de concentração do sódio.
Pesquisas na área de biotecnologia têm demonstrado que estimuladores dessa proteína podem auxiliar
no combate a infecções bacterianas em pacientes diabéticos, conforme ilustrado na figura abaixo.
A respeito da atuação da SGLT1 nos alvéolos pulmonares de diabéticos, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
|. O uso terapêutico de fármacos estimuladores da SGLT1 em pacientes diabéticos promove a
redução do volume de muco e, consequentemente, da proliferação bacteriana.
PORQUE
Il. No tecido pulmonar, a SGLT1 promove diminuição da concentração de glicose com consequente
aumento do potencial hídrico intracelular.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
