<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:42:34</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:43:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_CIE_BIO_LICENCIATURA_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="161,697 161,1222 1583,1222 1583,697"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,318 1576,318 1576,607 1577,607 1577,677 1575,677 1575,1445 1576,1445 1576,1560 934,1560 934,1674 1575,1674 1575,1750 895,1750 895,1864 1340,1864 1340,1916 1437,1916 1437,2057 763,2057 763,2109 170,2109 170,2002 169,2002 169,1916 170,1916 170,1863 176,1863 176,1797 218,1797 218,1674 812,1674 812,1560 219,1560 219,1559 218,1559 218,1400 168,1400 168,1330 534,1330 534,677 169,677 169,676 168,676 168,318 169,318"/>
	<TextEquiv conf="0.96711">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A participação social é um direito humano e sua efetivação no cotidiano escolar é fundamental para a
formação cidadã de crianças, adolescentes, jovens e adultos, conforme previsto na Constituição brasileira
e na Lei de Diretrizes e Base. O artigo 9º e a Meta 19 do Plano Nacional de Educação (PNE) reafirmam
esse princípio e vão além ao estabelecerem com maior clareza as políticas de gestão democrática,
sendo importantes estratégias a constituição e o fortalecimento de conselhos escolares (CE) e conselhos
municipais de educação.
A tabela a seguir apresenta dados sobre a participação de diferentes grupos no conselho escolar por
redes de ensino nos anos de 2013 e 2015.
OBSERVATÓRIO DO PLANO NACIONAL DE EDUCAÇÃO — OPNE. 3 anos do Plano Nacional de Educação.
Disponível em: &lt;http://www.observatoriodopne.org.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2017 (adaptado).
A partir da análise dos dados apresentados na tabela, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. De 2013 a 2015, houve a diminuição de escolas sem CE nas redes estaduais e municipais e a
ampliação da representação dos grupos nos conselhos escolares, sendo esse indicador maior nas
redes estaduais de ensino.
PORQUE
Il. Para a efetivação da gestão democrática, é necessária a tomada coletiva de decisões, com a
participação efetiva do maior número de grupos que compõem a comunidade escolar.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
