<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:35:54</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:49:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_CIE_BIO_LICENCIATURA_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,238 341,238 341,306 1576,306 1576,672 1575,672 1575,1048 1576,1048 1576,1117 1575,1117 1575,1531 1576,1531 1576,1640 556,1640 556,1696 391,1696 391,1823 407,1823 407,1950 171,1950 171,1662 218,1662 218,1248 170,1248 170,1220 273,1220 273,1117 171,1117 171,1024 169,1024 169,1002 314,1002 314,898 170,898 170,724 169,724 169,703 170,703 170,465 169,465 169,443 170,443"/>
	<TextEquiv conf="0.95635">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Os textos a seguir constituem relatos de docentes e estudantes em que se identificam elementos de
avaliação da prática pedagógica para docentes que se interessam pelo acolhimento das diferenças de
corpos, gêneros e sexualidades em suas aulas.
TEXTO 1
“Antes eu tinha uma matéria de Programa de Saúde. Programa de Saúde que era só sobre essa questão
de prevenção às DSTs. Era mais a questão de prevenção de DST, não era muito abordada a sexualidade em
si. Era mais a prevenção de DST”
REIS, N.; PINHO, R. Ensino de Biologia e gênero: o que dizem as narrativas não-binárias?
Revista de Ensino de Biologia da Associação Brasileira de Ensino de Biologia (SBEnBio), v. 9, p. 3716-3727, 2016 (adaptado).
TEXTO 2
“Há inúmeros pontos que poderia discutir dessa minha gratificante experiência em sala de aula, mas
quero finalizar esse texto com o que consegui concluir ao final da dinâmica que realizei. Ainda há muita
associação entre gênero atrelado à genitália externa, entre sexo atrelado à heteronormatividade e a
(re)produção de estereótipos de gêneros”.
CARVALHO FILHO, E. G. Ser ou não ser: eis as questões (de gênero).
Revista de Ensino de Biologia da Associação Brasileira de Ensino de Biologia (SBEnBio), v. 9, p. 1412-1423, 2016 (adaptado).
TEXTO 3
“Nesta questão foram obtidas quinze respostas e, dentre elas, sete mencionavam que não haveria outro
lugar melhor do que a escola para o trabalho com o assunto sexualidade.”
CANDIDO, C.; FERNANDES, J. A. B. A abordagem de sexualidade na escola atual segundo a concepção de alunos do ensino médio.
Revista de Ensino de Biologia da Associação Brasileira de Ensino de Biologia (SBEnBio), v. 7, p. 1043-1054, 2014 (adaptado).
Considerando os relatos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. No trecho “Era mais a questão de prevenção de DST, não era muito abordada a sexualidade em
si” (texto 1), evidencia-se um modo biológico-higienista de se trabalhar os aspectos de saúde
relacionados às sexualidades.
Il. No trecho “associação entre gênero atrelado à genitália externa” (texto 2), é explícita a
percepção segundo a qual o corpo seria a justificativa biológica para as desigualdades de
gênero baseadas no sexo.
Ill. No trecho “não haveria outro lugar melhor do que a escola para o trabalho com o assunto
sexualidade” (texto 3), é focalizada a abordagem pedagógica de um fenômeno humano que diz
respeito à forma como prazeres e desejos são vividos.
É correto o que se afirma em
A |, apenas.
B l e ll, apenas.
C Il e lll, apenas.
D ll e lll, apenas.
E I, II E III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
