<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:43:31</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:43:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_CIE_BIO_LICENCIATURA_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,312 1577,312 1577,710 1576,710 1576,920 1575,920 1575,1016 170,1016 170,920 169,920"/>
	<TextEquiv conf="0.89142">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Educação e Saúde são setores com afinidades no campo das políticas públicas, por se basearem na
universalização de direitos fundamentais preconizados na Constituição Federal, e as ações de saúde
realizadas no contexto escolar alcançam diretamente a comunidade, pois possibilitam a atuação mais
próxima aos fatores de risco e determinantes sociais.
NAKAGAWA, C. Promoção da saúde nas ações de controle e combate à dengue nas escolas de Ceilândia.
Brasília: FCE/UnB, 2013 (adaptado).
Entre as políticas públicas educacionais brasileiras, destaca-se o Programa Saúde na Escola (PSE), cujo
objetivo é contribuir para a formação integral dos estudantes por meio de ações de promoção, prevenção
e atenção à saúde. O tema “Comunidade Escolar Mobilizada Contra o Aedes aegypti!” foi escolhido pelo
PSE para a 6º Semana Saúde na Escola 2017.
Considerando o tema proposto pelo Programa Saúde na Escola para 2017, faça o que se pede nos
itens a seguir.
a) Utilize dois argumentos que justifiquem o papel do professor de Ciências/Biologia como agente
promotor de saúde na comunidade escolar. (valor: 4,0 pontos).
b) Apresente um objetivo, os recursos e o público alvo de um projeto para ações educativas sobre o tema
“Comunidade Escolar Mobilizada Contra o Aedes aegypti!”. (valor: 6,0 pontos).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
