<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T17:59:18</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:00:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_CIE_BIO_BACHAREL_BAIXA-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="525,738 525,1408 1272,1408 1272,738"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,309 1576,309 1576,716 1575,716 1575,1543 1576,1543 1576,1805 1305,1805 1305,1806 1033,1806 1033,1807 762,1807 762,1808 555,1808 555,1859 358,1859 358,1977 407,1977 407,2053 318,2053 318,2101 170,2101 170,1920 169,1920 169,1888 170,1888 170,1826 218,1826 218,1520 169,1520 169,716 168,716 168,650 169,650"/>
	<TextEquiv conf="0.94050">
	<Unicode>QUESTÃO 13
No sistema Alto Rio Paraná predominam espécies de peixes de pequeno porte, que habitam restritamente
riachos e cabeceiras. Entre as espécies do local, cerca de 25% não são nativas. As principais causas dessa
ocorrência são a construção de barragens/reservatórios, que permite a dispersão de muitas espécies alóctones,
e o escape de várias espécies exóticas de pisciculturas, tal como Coptodon rendalli (tilápia). Essas espécies
introduzidas podem, eventualmente, apresentar dominância, o que resulta em um decréscimo no número de
espécies nativas como bagrinhos, cascudos e lambaris. Desse modo, pode-se dizer que as espécies alóctones
são responsáveis pelo desequilíbrio desse ecossistema aquático e da biota do entorno.
LANGEANI, F. et al. Diversidade da ictiofauna do Alto Rio Paraná: composição atual e perspectivas futuras.
Biota Neotropica, v. 7, n. 3, p. 181-197, 2007 (adaptado).
A figura a seguir ilustra a interação ecológica de uma espécie nativa de lambari de riacho e outras espécies
de comunidades adjacentes. Nela, as setas indicam efeitos diretos entre populações de algumas espécies.
KNIGHT, T. M. et al. Trophic cascades across ecosystems. Nature, v. 437, n. 7060, p. 880-883, 2005 (adaptado).
Considerando as interações ecológicas apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A introdução de peixes exóticos competidores tróficos do lambari terá efeito indireto negativo
na abundância de abelhas, o que acarretará efeito indireto negativo para as plantas frutíferas do
entorno do riacho.
Il. A introdução de peixes exóticos predadores do lambari terá efeito direto positivo na abundância
das larvas de libélulas, o que acarretará efeito indireto positivo na densidade de abelhas.
Ill. A extinção do lambari, devido à introdução de predadores exóticos, terá efeito indireto negativo
sobre o sucesso reprodutivo das plantas frutíferas do entorno do riacho.
É correto o que se afirma em
A |, apenas.
B III, apenas.
C l e ll, apenas.
D ll e lll, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
