<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T18:39:49</Created>
	<LastChange>2020-09-18T18:40:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_CIE_BIO_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 170,244 170,245 339,245 339,297 1576,297 1576,509 1575,509 1575,847 1576,847 1576,1574 168,1574 168,847 169,847"/>
	<TextEquiv conf="0.96445">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os textos a seguir apresentam trechos de relatos de pesquisas a respeito de livros didáticos de Ciências
e/ou Biologia.
TEXTO 1
O uso racional de medicamentos deve ser considerado um tópico importante da promoção da saúde,
que atinge todos os setores da sociedade, devendo ser enfatizado na educação básica.
CORRÊA, A. D. et al. Uma abordagem sobre o uso de medicamentos nos livros didáticos de biologia como estratégia
de promoção de saúde. Ciência e Saúde Coletiva, v. 18, p. 3071-3081, 2013 (adaptado).
TEXTO 2
Essas obras ainda apresentam erros e insuficiências, o que exige dos professores uma análise mais crítica
e detalhada das obras que serão escolhidas para suas aulas de Ciências.
FERREIRA, A. M.; SOARES, C. A. Aracnídeos peçonhentos: análise das informações nos livros didáticos de ciências.
Ciência &amp; Educação (Bauru), v.14, n.2, p. 307-314, 2008 (adaptado).
TEXTO 3
Alguns fatores limitam a utilização do livro didático como instrumento colaborativo para as ações
desencadeadas no ambiente escolar com vistas ao controle da dengue.
ASSIS, S. S.; PIMENTA, D. N.; SCHAL, V. A dengue nos livros didáticos de ciências e biologia indicados pelo Programa Nacional
do Livro Didático. Ciência &amp; Educação (Bauru), v.19, n.3, p. 633-656, 2013 (adaptado).
A respeito dos fragmentos de texto apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A defesa para que determinado assunto seja enfatizado na educação escolar, tal como se identifica
no texto 1, evidencia o caráter contingente e questionável de um currículo.
Il. O alerta para deficiências encontradas em livros didáticos, tal como identificado no texto 2, convoca
docentes a mobilizarem conhecimentos que se esperam construídos desde a formação inicial.
Ill. Adenúncia da limitação dos livros didáticos quanto a ações cujas finalidades excedem o pedagógico,
tal como se identifica no texto 3, ilustra a expectativa de que a escola resolva problemas sociais.
É correto o que se afirma em
A |, apenas.
B II, apenas.
C l e III, apenas.
D Il e lll, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
