<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:59:41</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:17:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,675 1512,675 1512,778 1513,778 1513,1128 492,1128 492,1184 295,1184 295,1311 344,1311 344,1438 107,1438 107,1150 155,1150 155,952 106,952"/>
	<TextEquiv conf="0.95091">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Os consumidores consideram as experiências digitais aquém do esperado e preferem consumir marcas que
lançam mão da personalização. Segundo um estudo realizado em 2018, 91% dos consumidores têm maior
propensão a consumir marcas de empresas que os reconheçam e se lembrem deles, oferecendo propostas
e indicações relevantes.
Uma pesquisa realizada em 2017 concluiu que o maior desafio das empresas era o “peso da escolha”, ou
seja, o de aprender como atender cada cliente de forma única.
Disponível em: &lt;https://www.mundodomarketing.com.br/ultimas-noticias&gt;. Acesso em: 20 jul. 2018 (adaptado).
Na nova economia, as empresas incorporam a experiência dos clientes em seus modelos de negócios e
eliminam o conceito tradicional de que as empresas pensam e agem unilateralmente. Logo, os consumidores
que, no passado, eram passivos e apenas consumiam produtos e serviços sem interagir com as empresas,
atualmente, aderem ao processo de criação, impulsionados pela facilidade de acesso às ferramentas para
colaboração e cocriação.
KOTLER, P. KARTAJAYA, H. SETIAWAN, |. Marketing 4.0: do tradicional ao digital. 1. ed. Rio de Janeiro: Sextante, 2010 (adaptado).
Com bases nos textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A cocriação de valor é a forma de a empresa focar-se exclusivamente no cliente e em suas
necessidades, criando experiências únicas.
ll. Com a cocriação de valor, busca-se criar uma variedade de experiências para o cliente por meio do
uso de plataformas colaborativas.
Ill. A cocriação de valor vai além da encenação de narrativas e experiências, ao permitir que o cliente
construa as suas próprias experiências.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
