<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:57:51</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:11:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="838,309 840,974 1504,972 1501,307"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 276,181 276,256 782,256 782,1012 1501,1012 1501,1093 782,1093 782,1100 781,1100 781,1217 1507,1217 1507,1301 1512,1301 1512,1696 1513,1696 1513,1723 1304,1723 1304,1764 921,1764 921,1765 153,1765 153,1737 154,1737 154,1722 106,1722 106,1218 107,1218 107,1217 247,1217 247,1101 118,1101 118,1102 117,1102 117,212 106,212 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.96438">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma empresa de pequeno porte do ramo
de sorvetes comercializa uma variedade de
30 sabores de sorvete de massa, além de 10
sabores de picolé, todos com boa aceitação. Sua
abrangência é local, pois além da concorrência de
marcas locais e regionais, sua infraestrutura limita
a distribuição. Para se aproximar dos clientes, são
oferecidos produtos customizados, considerando
gostos e preferências que variam segundo os
modismos do mercado.
Com o objetivo de oferecer novos sabores e
retirar de linha produtos de baixa rentabilidade, a
empresa realizou uma pesquisa junto aos clientes,
por meio da qual identificou a sugestão de inclusão
de um novo tipo de sabor à lista atual da empresa.
Entretanto, para inserir o novo sabor, a empresa
terá de retirar um dos sabores já oferecidos, dada
a limitação de disponibilidade tanto de fabricação,
quanto de exposição do produto, bem como a
necessidade de fazer uma ação de gestão de
vendas do novo sabor, para incrementar as vendas.
Disponível em: &lt;https://www.oficinadanet.com.br/&gt;.
Acesso em: 24 jul. 2018 (adaptado).
CHIAVENATO, |. Gestão de vendas: uma abordagem introdutória:
transformando o profissional de vendas em um gestor de vendas.
3. ed. Barueri, SP: Manole, 2014 (adaptado).
Nessa situação hipotética, dada a matriz BCG apresentada, para que o sabor a ser retirado contemple as
expectativas do cliente e a necessidade da empresa, ele deve corresponder ao estágio de ciclo de vida
O de maturidade, pois o produto já contribuiu com as vendas da empresa e não há possibilidade de
novos ganhos, devendo-se retirar o sabor que tem um menor impacto nas vendas, enquadrado, na
matriz, como Abacaxi.
o O o 6o
de maturidade, pois os custos da introdução de novos sabores estão sendo absorvidos, devendo-se
retirar o sabor que tem um menor impacto nas vendas, enquadrado, na matriz, como Interrogação.
introdutório, pois haverá menos impacto junto aos clientes, devendo-se retirar o sabor que tem um
menor impacto nas vendas, enquadrado, na matriz, como Abacaxi.
de declínio, pois o produto tem rejeição por parte dos clientes, devendo-se retirar o sabor que tem um
menor impacto nas vendas, enquadrado, na matriz, como Interrogação.
de declínio, pois o produto representa um baixo impacto para clientes e receita, devendo-se retirar o
sabor que tem um menor impacto nas vendas, enquadrado, na matriz, como Abacaxi.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
