<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:00:18</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:20:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="134,542 134,1242 1500,1242 1500,542"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,250 1514,250 1514,525 1512,525 1512,1328 1513,1328 1513,1435 1514,1435 1514,1542 1513,1542 1513,1687 492,1687 492,1745 287,1745 287,1878 344,1878 344,2008 106,2008 106,1878 107,1878 107,1712 155,1712 155,1393 106,1393 106,1328 162,1328 162,526 105,526 105,250 106,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96371">
	<Unicode>QUESTÃO 09
O aumento do volume de compras virtuais em 2017, evidenciado pela figura a seguir, alinhado à queda dos
Índices de inflação, ocasionou uma retomada da confiança e do consumo. Nesse cenário, o e-ccommerce
permaneceu com resultado positivo no ano, impulsionado por fatores como consolidação do modelo
de marketplace e maior número de consumidores virtuais. Além disso, seguindo a mesma tendência
dos anos anteriores, as empresas do setor de comércio eletrônico investiram fortemente nas vendas via
dispositivos móveis, contribuindo para que 27,3% das transações em 2017 fossem feitas por meio de
smartphones ou tablets.
Ebit. Relatório Webshoppers 37? edição. 2018. Disponível em: &lt;www.ebit.com.br/webshoppers&gt;. Acesso em: 10 jul. 2018 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir, a respeito do crescimento do
e-commerce observado.
|. A menor taxa de crescimento do e-commerce, observada entre os anos de 2014 e 2015, é devida
ao investimento no modelo de marketplace pelas empresas ter sido o menor entre os períodos
analisados.
Il. O aumento do consumo digital foi influenciado pelos fatores ecônomicos e de mercado.
.
A diferença na quantidade de compras realizadas por meio de plataformas digitais foi maior entre
os anos 2013 e 2014 do que entre os anos 2016 e 2017.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O leill, apenas.
O Il elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
