<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:59:19</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:16:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,247 1512,247 1512,877 1513,877 1513,943 1277,943 1277,1079 1374,1079 1374,1161 1117,1161 1117,1211 700,1211 700,1260 107,1260 107,1161 106,1161 106,997 105,997 105,968 155,968 155,720 106,720 106,616 105,616 105,247 106,247"/>
	<TextEquiv conf="0.93892">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Para enfrentar a concorrência e a crise que afeta o poder de compra dos brasileiros, a marca de temperos
industrializados X decidiu apostar na comunicação para aumentar seu percentual de participação no mercado.
Sua principal concorrente, a marca Y, apresentava produtos similares, preços parecidos, posicionamentos muito
próximos, e ambas eram eficientes em suas execuções operacionais, o que levava a uma situação de inércia
difícil de ser quebrada, já que o consumidor não percebia diferenças reais entre os produtos. Entretanto, a
marca Y, em pesquisas realizadas por empresas especializadas em marketing, era sempre a mais lembrada
pelos consumidores. Buscando competir via comunicação, a marca X desenvolveu uma campanha por meio
da exploração comercial da simpatia, leveza e charme do personagem que estava na embalagem, dando-lhe
vida e colocando-o nas mais diversas situações cotidianas. A campanha da marca X mostrou-se eficaz. Houve
aumento significativo de participação de mercado que acabou levando-a à liderança.
Disponível em: &lt;http://www2.espm.br/pesquisa/central-de-cases/banco-de-casos&gt;. Acesso em: 01 jul. 2018 (adaptado).
Considerando essa situação hipotética, avalie as afirmações a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Ousodo personagem e o consequente diálogo entre os consumidores e o produto foi o diferencial
da campanha realizada pela empresa X.
PORQUE
ll. A ligação afetiva entre consumidor e produto foi a estratégia de marketing utilizada pela marca X
com o objetivo de fidelizar o cliente.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
