<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:58:36</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:13:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="97,463 97,1260 1515,1260 1515,463"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 275,181 275,182 276,182 276,248 1513,248 1513,1738 492,1738 492,1794 344,1794 344,2048 106,2048 106,1391 122,1391 122,438 105,438 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96446">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O custeio de produtos/serviços tem sido referenciado como a função básica da contabilidade de custos.
Além do aspecto puramente contábil, os métodos adotados para o custeio também são utilizados como
fonte geradora de informações para a gestão. De fato, é a utilização de tais métodos que disponibiliza
informações específicas que contribuem para o controle dos custos e para a tomada de decisão.
No quadro seguinte apresenta-se a caracterização básica dos principais métodos de custeio.
MACHADO, D. G.; SOUZA, M. A. Análise das relações entre a gestão de custos e a gestão do preço de venda: um estudo das práticas adotadas
por empresas industriais conserveiras estabelecidas no RS. Revista Universo Contábil, Blumenau, v. 2, n. 1, p. 43-60, jan./abr. 2006
(adaptado).
Com base nessas características e considerando que não há método a ser utilizado de maneira
indiscriminada e para todas as finalidades pelas empresas, avalie as afirmações a seguir.
|. O método de custeio variável é o mais indicado quando se objetiva conhecer a margem de
contribuição dos produtos.
Il. O método mais indicado ao objetivo de atender à legislação contábil, tributária-fiscal e às
publicações dirigidas aos usuários externos é o de custeio por absorção.
Ill. O método de custeio com base em atividades é o mais indicado ao objetivo de fornecer o montante
total gasto pela empresa no esforço completo de obter receitas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
