<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:56:18</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:06:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-37.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,319 1512,319 1512,698 1514,698 1514,943 1277,943 1277,1077 1374,1077 1374,1254 108,1254 108,1253 107,1253 107,998 105,998 105,969 155,969 155,672 106,672 106,671 105,671 105,642 346,642 346,540 107,540 107,539 106,539 106,459 105,459 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96098">
	<Unicode>QUESTÃO 35
As práticas abusivas consistem nas condições irregulares de negociação nas relações de consumo, que
ferem a boa-fé, os bons costumes, a ordem pública e a ordem jurídica.
REIS, H. M.; REIS, C. N. P. Direito para administradores. São Paulo: Pioneira Thomsom Learning, 2005, p.343 (adaptado).
O gerenciamento em CRM (Customer Relationship Managament) está implícito — não se está simplesmente
vendendo para os clientes; eles estão recebendo serviços também. Na maioria das vezes, o básico a se
aprender é: lide com os clientes prontamente, profissionalmente e cortesmente; ouça o que eles têm a
dizer, experimente atender ou exceder sempre suas necessidades e dê-lhes razões que os forcem a voltar.
SWIFT, R. CRM, Customer Relationship Management: o revolucionário marketing de relacionamento com o cliente.
Rio de Janeiro: Campus, 2001 (adaptado).
A partir das informações dos textos, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. Uma das práticas abusivas da relação de consumo no relacionamento com o cliente é condicionar
o fornecimento de um produto ao fornecimento de um outro serviço, embora apareça como
estratégia de CRM.
PORQUE
Il. O processo de instauração de CRM visa ao relacionamento com o cliente em uma possibilidade
lucrativa, caso seja mantido o equilíbrio na relação de consumo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
