<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:57:38</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:10:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,397 1512,397 1512,551 1514,551 1514,618 1513,618 1513,822 1514,822 1514,924 492,924 492,986 295,986 295,1114 344,1114 344,1241 106,1241 106,1018 107,1018 107,953 156,953 156,823 155,823 155,619 105,619 105,420 106,420"/>
	<TextEquiv conf="0.96230">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O e-commerce brasileiro deve crescer 15% em 2018 em relação ao mesmo período do ano passado,
com previsão de faturamento de R$ 69 bilhões. O ano pode registrar mais de 220 milhões de pedidos
nas lojas virtuais, com um tíquete médio de R$ 310,00. Em 2017, o esccommerce obteve faturamento de
R$ 59,9 bilhões e fechou com 203 milhões de pedidos e um tíquete médio de R$ 294,00.
Disponível em: &lt;https://www.ecommercebrasil.com.br/noticias/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018.
A internet funciona como um canal de venda e comunicação com os consumidores das organizações.
Vender on-line não é apenas uma questão de estar presente no comércio eletrônico, sendo necessário,
também, entender como essas ferramentas funcionam e como podem ser aproveitadas para aumentar
as vendas da empresa. Acerca desse tema, avalie as afirmações a seguir.
|. O comércio eletrônico veicula informações sobre produtos e serviços aos consumidores por meio
dos canais eletrônicos, como sites e mídias sociais.
Il. O B2C, modelo de negócios tradicional de empresas on-line, inicia-se na empresa e é direcionado
ao consumidor final, sendo denominado varejo on-line.
Ill. O modelo de negócios pela internet exige que o vendedor passe a manter contato com os
clientes pelas mídias oficiais da empresa, o que limita a atuação do vendedor no processo de
estabelecimento de relacionamento com os clientes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
