<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:56:43</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:07:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-35.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,184 809,2049 811,2049 811,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,248 1514,248 1514,977 1512,977 1512,1194 1513,1194 1513,1600 828,1600 828,1079 827,1079"/>
	<TextEquiv conf="0.96406">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma empresa atua principalmente na venda de
produtos de informática. Aproximadamente 80% de
suas vendas são realizadas por meio de sua plataforma
de comércio eletrônico, e os 20% restantes por meio
das televendas. Independentemente do canal de
compras utilizado, a empresa envia aos clientes
mensagens eletrônicas que informam o estágio em
que se encontra o pedido, deixando-os informados
e reforçando positivamente a decisão tomada.
O mais importante, entretanto, é que os clientes
dessa empresa se engajam no relacionamento
com a empresa e se tornam influenciadores de
outros clientes, reduzindo significativamente o
custo de atração de nova clientela. Para estimular
esse engajamento, assim que o cliente recebe o
produto, ele é incentivado a relatar a sua experiência
de compra, deixando uma mensagem no site da
empresa, logo abaixo da apresentação do produto
adquirido.
O gerenciamento do processo de venda relatado na
situação hipotética apresentada evidencia
O o foco do objetivo de vendas na atração de
novos clientes.
O a necessidade de se construir uma plataforma
de comércio eletrônico com foco na negociação.
O oimpacto que a prospecção de clientes ocasiona
na satisfação de cada cliente.
O a necessidade de acompanhamento de uma
operação de venda ser realizado por meio do
sistema de televendas.
O aimportância das ferramentas de relacionamento
para a construção de uma abordagem de
pós-vendas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 792,249 792,798 791,798 791,933 792,933 792,1045 791,1045 791,1597 106,1597 106,798 105,798 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96350">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Uma empresa fabricante de produtos farmacêuticos
desenvolveu um sistema informatizado para
auxiliar as distribuidoras e farmácias no controle
e gerenciamento de estoques. O sistema avisa à
farmácia quando os medicamentos da empresa
estão próximos da data de vencimento e
encaminha pedidos ao distribuidor regional toda
vez que o estoque atinge o seu nível mínimo.
Esse sistema cria uma cadeia de valor ao facilitar
a logística dos pedidos tanto para distribuidores
quanto para farmácias, além de evitar que ocorra
o vencimento de medicamentos nas prateleiras das
farmácias e minimizar custos com estoques para as
distribuidoras regionais.
Com relação à situação hipotética apresentada,
assinale a opção correta.
O As distribuidoras possuem um marketing de
parceria com as farmácias, o qual pode ser
abalado pelo sistema criado pela empresa.
OA empresa demonstrou claramente sua
preocupação com os clientes mais lucrativos,
priorizando seu relacionamento com estes.
O A empresa criou um vínculo estrutural para
potencializar seu marketing de relacionamento
ao desenvolver o sistema informatizado.
O Orelacionamento das farmácias com a empresa
e com os distribuidores pode ser classificado
como marketing de parceria.
O Os programas associativos como o apresentado
são uma forma de premiar os clientes que
possuem um longo relacionamento com
determinada empresa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
