<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:57:06</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:09:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,462 1514,462 1514,609 1512,609 1512,751 1513,751 1513,994 492,994 492,1048 287,1048 287,1173 344,1173 344,1298 106,1298 106,1126 107,1126 107,1015 155,1015 155,718 107,718 107,717 106,717 106,716 107,716 107,609 106,609 106,608 105,608 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95432">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Há algum tempo, no ambiente organizacional, a comunicação corporativa deixou de ser feita
apenas por e-mail e telefone. O contato com clientes, parceiros comerciais e entre colaboradores é
realizado por meios de comunicação mais práticos como mensagens instantâneas, mídias sociais e
videoconferência. Indispensáveis para a rotina de trabalho, essas tecnologias geraram a necessidade
de administrá-las em uma única plataforma. Assim, surgiu a comunicação unificada.
Em princípio vista como facilitadora de negócios, a comunicação unificada se tornou uma vantagem
competitiva, pela rapidez e até mesmo pela geração de novos serviços para o mercado. Além de ajudar
no armazenamento de dados e realizar backups integrados, o mercado percebe e identifica os benefícios
trazidos pela comunicação unificada.
Disponível em: &lt;https://www.exame.abril.com.br/negocios/dino&gt;. Acesso em: 21 jul. 2018 (adaptado).
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A utilização da comunicação unificada nas empresas proporciona a simplificação da gestão de seus
canais de comunicação, reduzindo a complexidade e ampliando a eficiência.
Ill. As empresas comprometidas com a gestão pautada nas demandas sociais promovem a
comunicação unificada no ambiente organizacional interno e externo.
Il. A utilização da comunicação unificada nas empresas possibilita que seus colaboradores acessem os
arquivos necessários a partir de vários dispositivos, incorporando praticidade à rotina de trabalho.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
