<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:00:30</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:20:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,246 1514,246 1514,516 1512,516 1512,875 1513,875 1513,941 1417,941 1417,986 107,986 107,941 106,941 106,544 244,544 244,422 105,422 105,246 106,246"/>
	<TextEquiv conf="0.88991">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Big Data é um termo que define um grande volume de dados gerados em alta velocidade e variedade
que requerem uso de tecnologias avançadas para processar, organizar e armazenar informações com o
objetivo de melhorar a tomada de decisões. Atualmente, além de empresas especializadas em garimpar
dados públicos na rede para atender áreas específicas, grandes provedores de serviços na internet
também oferecem plataformas prontas para se trabalhar com Big Data.
RODRIGUES, L. Big Data: empresas apostam em exploração de dados para aumentar lucros. Correio Brasiliense. 08 mai. 2018.
Disponível em: &lt;https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2018/05/09/internas economia,679337/
big-data-empresas-apostam-em-exploracao-de-dados-para-aumentar-lucros.shtml&gt;. Acesso em: 08 Jul. 2018 (adaptado).
Os principais motivos para o descontentamento das pessoas em relação às empresas é a falta de personalização
no atendimento e de confiança, o que aponta para um uso ainda inconsistente do Big Data no comércio varejista.
Um dos pontos principais do mau uso do Big Data está relacionado ao uso de dados dos clientes apenas para
benefício das empresas, negligenciando o potencial da inteligência artificial em promover a experiência do
cliente nas lojas físicas e nos ambientes virtuais.
CORACCINI, R. Mau uso do Big Date gera perda de US$ 2,5 trilhões para o varejo mundial. Portal Novarejo. 07 dez. 2017.
Disponível em: &lt;http://www.portalnovarejo.com.br&gt;. Acesso em: 08 jul. 2018 (adaptado).
Com base nos textos apresentados, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite e explique dois benefícios da utilização do Big Data para o gerenciamento comercial de negócios
no âmbito do relacionamento com o cliente. (valor: 5,0 pontos)
b) Explique a utilização do Big Data nos processos compra, venda e pós-venda. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
