<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:59:06</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:15:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,246 1514,246 1514,681 1486,681 1486,784 1512,784 1512,1031 1513,1031 1513,1101 1512,1101 1512,1183 106,1183 106,949 107,949 107,771 106,771 106,681 105,681 105,246 106,246"/>
	<TextEquiv conf="0.96068">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A gestão da qualidade no processo apresenta três fases: eliminação das perdas (de natureza corretiva);
eliminação das causas das perdas (de natureza preventiva); e otimização do processo (de natureza a
longo prazo).
PALADINI, E. P. Gestão estratégica da qualidade: princípios, métodos e processos. 2. ed. São Paulo:
Atlas. Tópico Gestão da Qualidade no Processo. p. 59 (adaptado).
Um consumidor adquiriu pela internet alguns produtos de uma mesma empresa de um país estrangeiro,
tendo solicitado dois pacotes com duas peças em cada um deles. Ao receber os produtos, o consumidor
notou que foram entregues quatro pacotes em vez de dois. O consumidor contatou a empresa por e-mail,
informando do equívoco do envio, e pediu que lhe fosse cobrada a respectiva diferença referente ao
produto não pedido, o que totalizava aproximadamente R$ 30,00. A empresa respondeu por e-mail que
o cliente poderia ficar com os produtos como cortesia e agradeceu a preferência.
Na situação hipotética apresentada, o fato de a empresa ter concedido ao cliente, como cortesia, além
de evitar o ônus dos custos de devolução internacional, o produto enviado a mais
O funcionaria como uma ação de venda ao consumidor; tendo a empresa identificado a necessidade de
ação na fase de eliminação das perdas da gestão da qualidade no processo.
O funcionaria como uma ação de venda ao consumidor; tendo a empresa identificado a necessidade de
ação na fase de otimização de gestão da qualidade no processo.
O funcionaria como uma ação de marketing ao consumidor; tendo a empresa identificado a necessidade
de ação na fase de eliminação das causas de perdas da gestão da qualidade no processo.
O funcionaria como uma ação de marketing ao consumidor; tendo a empresa identificado a necessidade
de ação na fase de otimização do processo da gestão da qualidade no processo.
O funcionaria como uma ação de marketing ao consumidor; tendo a empresa identificado a necessidade
de ação na fase de eliminação das perdas da gestão da qualidade no processo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
