<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T02:59:30</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:17:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_comercial-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="268,252 268,913 1352,913 1352,252"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,926 1512,926 1512,1008 1514,1008 1514,1333 1513,1333 1513,1382 1512,1382 1512,1507 1514,1507 1514,1710 1321,1710 1321,1711 1277,1711 1277,1851 1376,1851 1376,1932 1117,1932 1117,1980 700,1980 700,2028 530,2028 530,2029 106,2029 106,1771 105,1771 105,1742 156,1742 156,1508 155,1508 155,1474 106,1474 106,1146 105,1146 105,1145 106,1145"/>
	<TextEquiv conf="0.95788">
	<Unicode>QUESTÃO 15
GILMAR. Blog do cartunista Gilmar. Disponível em: &lt;http://www.gilmaronline.blogspot.com/2018/01/charge-lixo.html&gt;.
Acesso em: 25 jun. 2018.
Um centro cooperativista de triagem de resíduos eletrônicos realiza diversas ações para popularizar o
descarte regular de aparelhos eletrônicos danificados ou sem uso. Esses equipamentos podem liberar
materiais que contaminam o solo, caso dispostos em aterros não licenciados e controlados.
Contudo, além da falta de apoio institucional, a cooperativa, que conta com a doação do e-lixo, sofre
com a falta de conscientização da população sobre o descarte regular. Muitas pessoas encaram essa
prática como uma ação moral, e não como responsabilidade socioambiental. O resultado dessa cultura
fica explícito com uma prática bastante comum: o descarte irregular de lixo eletrônico e entulho próximo
a pontos de coleta regulares, como ecopontos e postos oficiais.
Disponível em: &lt;https://www.exame.abril.com.br/negocios&gt;. Acesso em: 17 jul. 2018 (adaptado).
Com base na charge e na situação apresentada, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. A alteração do valor percebido pelos consumidores em relação ao e-lixo poderia mudar o
comportamento das pessoas em relação ao descarte irregular.
PORQUE
Il. Os consumidores separariam e entregariam o lixo corretamente se percebessem benefícios que
suplantassem o tempo despendido nesse processo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
OQ A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
