<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:10:58</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:07:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-20.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1538,298 1538,521 1537,521 1537,645 1538,645 1538,834 1537,834 1537,1129 1539,1129 1539,1585 832,1585 832,645 1046,645 1046,521 832,521"/>
	<TextEquiv conf="0.96357">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Os agentes sociais produtores do espaço urbano
são aqueles que “fazem e refazem a cidade”: (1) os
proprietários dos meios de produção (especialmente
os industriais), (Il) os proprietários fundiários, (111) os
promotores imobiliários, (IV) o Estado e (V) os grupos
sociais excluídos.
CORRÊA, R. L. O Espaço Urbano. 3 ed. São Paulo:
Ática, 1995 (adaptado).
Sobre esse assunto, é importante dizer que há
relação de conflito entre os agentes assinalados com
|, 1l, Il e IV, e os agentes assinalados com V, dadas
as suas posições divergentes no sistema econômico
capitalista, o que se reflete nas cidades.
Considerando a realidade urbana brasileira,
pode-se afirmar que o conflito se faz em razão de
que, enquanto o primeiro grupo de agentes atua
direta ou indiretamente no sentido da reprodução
capitalista do espaço, os grupos sociais excluídos
O determinam o processo produtivo do espaço urbano.
O atuam no sentido da reprodução da força de
trabalho e se incluem na cidade, de acordo com o
valor que sua renda pode pagar.
O ocupam espaços ociosos deixados pelos agentes
do primeiro grupo e atuam no sentido da
especulação imobiliária.
O promovem ao espaço urbano um caráter
segregatório, pois, em função da sua baixa renda,
ocupam a periferia das cidades.
O lutam pelos mesmos interesses do primeiro
grupo, dado o contexto da ideologia capitalista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,294 790,294 790,295 791,295 791,660 789,660 789,906 790,906 790,1074 789,1074 789,1322 790,1322 790,1723 574,1723 574,1775 234,1775 234,2003 84,2003 84,1795 85,1795 85,1741 132,1741 132,883 84,883 84,781 215,781 215,660 84,660 84,295 83,295 83,294 84,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96021">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Segundo estudo da Organização Internacional do
Trabalho — OIT, o fenômeno dos jovens que não
trabalham nem estudam (geração “nem - nem”)
cresce em todo mundo. No Brasil, o relatório destaca
que a taxa da geração “nem - nem” é maior entre
as mulheres negras que entre homens com a mesma
idade (15 a 29 anos). O IBGE mostra uma população
de 9,6 milhões de jovens, a maioria mulheres, que
integra o grupo dos “nem - nem”, ou um em cada
cinco brasileiros na faixa entre 15 a 29 anos.
Disponível em: &lt;http://www.economia.estadao.com.br&gt;.
Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
Considerando o fenômeno geração “nem - nem”
que produz mudanças no mundo do trabalho,
avalie as seguintes afirmações.
|. O texto revela que o fenômeno da geração
dos que nem trabalham e nem estudam
cresce no mundo todo, o que permite deduzir
que não é um problema apenas dos países em
desenvolvimento como o Brasil.
ll. O estudo da OIT demonstra um nível
preocupante de desemprego da população
jovem mundial, que também não está
buscando uma capacitação profissional
e educacional, o que compromete a
mobilidade social.
Ill. O Brasil se destaca na pesquisa dos “nem -
nem” pelo índice de mulheres negras nessa
situação, o que confirma um grave problema
social brasileiro: historicamente, os negros
apresentam indicadores sociais mais baixos.
IV. A maioria dos que integram o grupo dos “nem
- nem” são mulheres, o que torna os dados
intrigantes, pois as mulheres se destacam
no mercado de trabalho, e a maternidade
faz com que a escolaridade e o crescimento
profissional sejam contínuos.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O e.
O leiv.
O 111e.
O1I1elv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,236 810,2021 815,2021 815,236"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
