<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T14:23:41</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:53:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_geografia_licenciatura-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 146,299 146,300 474,300 474,359 1600,359 1600,622 1599,622 1599,824 1420,824 1420,943 1380,943 1380,1054 145,1054 145,941 146,941 146,824 145,824 145,755 412,755 412,622 145,622 145,621 146,621 146,330 145,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96029">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O período atual da sociedade brasileira coloca o professor com um importante papel: ser um profissional
autônomo e um pesquisador compromissado com o social, em especial com a realidade de seu aluno,
sempre em conexão com as diferentes escalas do espaço geográfico. Esse profissional deve ser criativo
e produzir conhecimento; por isso, deve agir de modo diferenciado e fazer de sua prática docente um
objeto de investigação (sua, dos pares e dos demais interessados). O professor deve ser necessariamente
um pesquisador. E se ele não pesquisar, deixará de ser professor e passará à categoria de mero repetidor de
conteúdo.
ZANATTA, B. A.; SOUZA, V. C. (Org.). Formação de professores: reflexões do atual cenário sobre o ensino de geografia.
NEPEG: Goiânia, 2008, p. 53. Disponível em: &lt;http://nepeg.com&gt;. Acesso em: 28 ago. 2014 (adaptado).
Com base na reflexão apresentada, redija uma proposta de ensino que permita compreender as
diferenças identificadas com relação à moradia no cotidiano dos alunos.
Em sua proposta, aborde os seguintes aspectos:
a) contextualização sociocultural da turma com a qual você trabalhará; (valor: 2,0 pontos)
b) exposição do objetivo e do conteúdo programado; (valor: 3,0 pontos)
c) descrição detalhada da maneira como a atividade deverá ocorrer. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
