<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T14:23:22</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:52:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_geografia_licenciatura-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,363 1599,363 1599,865 1600,865 1600,943 1599,943 1599,2039 894,2039 894,1065 893,1065 893,991 920,991 920,831 892,831 892,363 893,363"/>
	<TextEquiv conf="0.96210">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os eixos temáticos e suas interações
interdisciplinares com os temas transversais e
demais áreas foram propostos com o objetivo de
auxiliar o professor a ensinar uma Geografia em que
os alunos possam realizar uma leitura da realidade
de forma não fragmentada, para que seus estudos
tenham um sentido e significado no seu cotidiano, e
no qual a sua vida no lugar possa ser compreendida
interagindo com as pluralidades dos lugares, num
processo de globalização, fortalecendo o espírito de
solidariedade como cidadão do mundo.
BRASIL. Parâmetros Curriculares Nacionais: terceiro e quarto ciclos
do ensino fundamental: introdução aos parâmetros curriculares
nacionais — Brasília: MEC/SEF, 1998, p. 61-62 (adaptado).
Sobre a interdisciplinaridade e considerando o
processo de globalização, a Geografia
O proporciona aos alunos uma compreensão
global de vários acontecimentos, eliminando a
importância da realidade local frente aos fatos
mundiais, assim como dos eixos temáticos.
O possibilita compreender e reconhecer a
diversidade de identidades que coexistem em um
mundo global, suplantando a ideia de identidade
nacional por meio do estudo da categoria
território.
O promoveu a desconstrução de termos como
território e espaço geográfico, cujos significados
perderam importância analítica no que se refere
ao ensino sobre os blocos econômicos.
O contribui para estabelecer uma compreensão
sobre o local e o global em suas diversas
interações, cuja capacidade interpretativa é
acentuada pela ordem mundial atual.
O utiliza-se do estudo fragmentado da realidade
local que, devido à invariabilidade dos fenômenos
geográficos, pode embasar as explicações sobre
o mundo atual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,363 851,363 851,871 852,871 852,1428 851,1428 851,1696 571,1696 571,1814 367,1814 367,1935 384,1935 384,2017 146,2017 146,1725 194,1725 194,841 145,841"/>
	<TextEquiv conf="0.95874">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Considere que a professora de uma turma de
Geografia do 6º ano do Ensino Fundamental de
uma escola pública localizada em área urbana,
está com dificuldades para trabalhar de forma
didática o conceito de espaço geográfico. A turma é
heterogênea, com meninos e meninas de diversos
estados e diferentes realidades.
Considerando as características da turma e a faixa
etária dos alunos, avalie as seguintes afirmações
quanto à forma adequada de se trabalhar o conceito
de espaço geográfico.
|. Pedir aos alunos que desenhem a sala de
aula, observando a posição e localização das
mesas, cadeiras, janelas, portas, o quadro, a
lixeira e demais elementos, afim de explorar
as noções de lateralidade, que contribuem na
compreensão do espaço geográfico.
ll. Fazer uma pesquisa entre os alunos,
especificando — sexo, idade, local de
nascimento, lugar de moradia, profissão dos
pais ou demais familiares, e, enfatizando as
diversas histórias e vivências, demonstrar
que o espaço é produzido pela sociedade em
suas relações sociais.
Ill. Caminhar pela escola com os alunos
observando o ambiente escolar; discutir e
desenhar as observações; ampliar a atividade
para outros espaços como o percurso de casa
à escola, podendo assim perceber o espaço ao
redor e aprofundar os conceitos adquiridos.
Está correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,291 869,2086 872,2086 872,291"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
