<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T14:22:58</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:51:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_geografia_licenciatura-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1600,359 1600,1148 1599,1148 1599,1231 1598,1231 1598,1410 1599,1410 1599,1586 1600,1586 1600,1735 636,1735 636,1791 303,1791 303,2037 146,2037 146,1814 147,1814 147,1757 194,1757 194,1391 145,1391 145,1267 229,1267 229,1148 144,1148 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.95493">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Comunidades tradicionais da zona rural de Manaus, mapeadas num projeto premiado nos Estados
Unidos, estão ameaçadas de desaparecer. As terras foram desapropriadas pelo governo do Amazonas
para a instalação de um distrito industrial naval. Os territórios dessas comunidades foram mapeados
de 2005 a 2011 pelo sistema de satélites do projeto “Nova Cartografia Social da Amazônia”, premiado
em 2011. As terras fazem limites com imóveis de empresários, do Exército e da União. Excluídos
de consulta prévia sobre o megaempreendimento, líderes das 19 comunidades afetadas dizem que
vão pedir à Justiça a revisão do decreto. Essas comunidades, agora ameaçadas, surgiram em terrenos
planos e barrancos na margem esquerda do rio Amazonas, em 1900. Os aglomerados são formados por
casas, escolas, igrejas, jardins com árvores gigantes, como sumaúmas, e lagos com vitórias-régias.
São cerca de 5 000 habitantes: pescadores, agricultores e extrativistas. A área contínua de floresta
desapropriada pelo governo tem 10,2 mil hectares — 10 mil campos de futebol — e fica entre os
lagos do Puraquequara e Jatuarana, onde o governo quer construir estaleiros com benefícios fiscais
da Zona Franca de Manaus. A Secretaria de Planejamento do Amazonas diz que as famílias serão
notificadas após estudo fundiário da área e análise de impacto ambiental. Não há prazo para retirar e
indenizar as famílias. Como se percebe, há situações divergentes frente a esta questão. De um lado,
integrantes da comunidade afirmam que “Os mapas confirmam a permanência da quinta geração
da nossa família nesta terra” (morador local) e, de outro, o governo do Amazonas, por meio de seus
agentes, afirma que a área desapropriada para instalação do distrito industrial é formada por terras
da União e defende que “Se não houve consulta prévia às comunidades tradicionais, foi para não gerar
especulação imobiliária”.
BRASIL, K. Comunidades do AM mapeadas por projeto premiado são ameaçadas. Folha de São Paulo. Caderno Ambiente, 24 mar. 2013.
Disponível em: &lt;http://www1.folha.uol.com.br&gt;. Acesso em: 29 jul. 2014 (adaptado).
A respeito do texto acima e à luz de conceitos geográficos, avalie as afirmações a seguir.
|. O conceito de território é uma abordagem coerente para a discussão metodológica da questão, uma
vez que demonstra as relações de poder desiguais instaladas nas disputas por aquele espaço.
Il. O Estado considerou o posicionamento das comunidades tradicionais e atendeu aos interesses dos
especuladores imobiliários da região.
Ill. O conceito de lugar explica operacionalmente e didaticamente a relação de pertencimento das
comunidades tradicionais, construída no espaço-tempo, mais precisamente desde o início de 1900.
IV. Na escola, em questões que envolvem a temática ambiental e de apropriação do espaço, o professor
deve inserir em suas práticas pedagógicas a oportunidade de os educandos perceberem os diversos
agentes envolvidos no conflito apresentado, bem como os interesses defendidos, de forma a contribuir
para a compreensão dos processos que envolvem a dimensão do espaço em sua totalidade.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lelv.
O ieiv.
O L11e.
O LIMMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
