<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T14:23:08</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:51:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_geografia_licenciatura-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,362 1599,362 1599,679 1600,679 1600,918 1599,918 1599,1144 1600,1144 1600,1169 1599,1169 1599,1697 532,1697 532,1814 367,1814 367,1933 384,1933 384,2015 146,2015 146,1721 194,1721 194,1237 144,1237 144,1208 146,1208 146,879 145,879 145,679 653,679 653,562 145,562"/>
	<TextEquiv conf="0.95971">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma prática tradicional no Ensino Fundamental adotada nas aulas de estudos sociais, mas desenvolvida
não apenas sob sua égide, é o estudo do meio considerando que se deve partir do próprio sujeito,
estudando a criança particularmente, a sua vida, a sua família, a escola, a rua, o bairro, a cidade, e, assim,
ir, sucessivamente, ampliando espacialmente aquilo que é o conteúdo a ser trabalhado. São os círculos
concêntricos, que se sucedem numa sequência linear, do mais simples e próximo ao mais distante.
CALLAI, H.C. Aprendendo a ler o mundo: A geografia nos anos iniciais do Ensino Fundamental.
Caderno Cedes, Campinas, v. 25, n. 66, maio - ago. 2005.
Ao trabalhar determinado tema — um conflito territorial que ocorre em outro continente, por
exemplo —, recomenda-se buscar a ligação desse fenômeno com a experiência cotidiana dos alunos,
destacando elementos correlatos em outros conflitos, que sejam mais próximos da sua vivência. Nessa
abordagem, há uma articulação dialética entre escalas locais e globais na construção de raciocínios
espaciais complexos.
CAVALCANTI, L. S. O ensino de geografia com novas abordagens. Revista Nova Escola, Ed. 238, dez. 2010.
Para sedimentar tais conteúdos e estabelecer relações a partir de diferentes escalas, tendo o conceito de
redes como referência, pode-se fazer uso de mapas e textos que estabelecem relações interescalares no
mundo — do local para o global — e apresentam também outros agentes, tão importantes como os EUA,
produtores do espaço geográfico mundial.
SÃO PAULO. Orientações para o planejamento escolar 2014. Coordenadoria de Gestão Educação Básica. São Paulo, Fev. 2014
A partir dos textos acima, avalie as seguintes afirmações.
|. Os textos apresentam indicações para o planejamento e desenvolvimento de ações didático
pedagógicas correlacionadas ao ensino de geografia, contribuindo para a construção do pensamento
espacial complexo.
Il. Os textos narram a perspectiva de ensino sob abordagens conceituais de educação e de geografia
escolar, considerando a interescalaridade e o conceito de redes como caminhos metodológicos
complementares, numa análise que foge ao método padronizado de leitura do espaço de forma
linearizada.
Ill. Os textos tratam de assuntos diversos no contexto das mudanças no ensino tradicional de
Geografia ocorridas após a década de 1970, mas apresentam perspectivas similares de abordagens
metodológicas ainda postas em prática na atualidade, a exemplo dos círculos concêntricos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 116 em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
