<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:11:19</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:08:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-18.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="83,242 815,242 815,243 1180,243 1180,297 1538,297 1538,543 1539,543 1539,982 470,982 470,1038 273,1038 273,1157 322,1157 322,1285 85,1285 85,1284 84,1284 84,1061 85,1061 85,1004 178,1004 178,980 179,980 179,535 150,535 150,534 149,534 149,505 178,505 178,271 83,271"/>
	<TextEquiv conf="0.93900">
	<Unicode>A partir do mapa apresentado e conteúdo correlato, avalie as afirmações a seguir.
Para o interior, a partir do megaespaço urbano da metrópole paulistana, as áreas em direção a Ribeirão
Preto, São José do Rio Preto e Araçatuba (SP) apresentaram dinamismo populacional. Esse dinamismo
se estende para o Triângulo Mineiro, em direção a Mato Grosso do Sul (MS), em uma extensa região
central de Mato Grosso, extremo sul de Goiás e uma área que incorpora as aglomerações de Goiânia
(GO), Brasília (DF) e municípios na divisa com Minas Gerais.
. A aglomeração de Brasília (DF) é o principal centro de gestão pública, atraindo migrantes de todo o
País. É um modelo moderno de cidade e consolida seu papel na hierarquia do sistema urbano brasileiro
por força de sua criação e função de capital federal. Goiânia (GO) e Brasília (DF), conjuntamente,
reestruturaram o sistema urbano brasileiro criando um novo arranjo espacial no centro do país.
Goiânia é uma aglomeração urbana dinâmica e elemento importante na estruturação do espaço
regional, tornando-se polo de relações comerciais no Centro-Oeste.
Na região Norte, o fraco crescimento populacional apresenta especificidades na espacialização da
população: maior estabilidade no surgimento e crescimento de pequenos centros urbanos, tais como
hábitats rurais, núcleos de garimpagem e enclaves de grandes empreendimentos; consolidação de
centros urbanos regionais de grande porte como Parintins, Itacoatiara e Tabatinga (AM), Altamira,
Itaituba, Marabá, Santarém, Redenção e Parauapebas (PA), Araguaína (TO), entre outros; e, por último,
menor concentração populacional nas aglomerações de Manaus (AM), Belém (PA) e Macapá (AP).
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
