<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:11:36</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:09:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-16.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,817 255,817 255,1402 1538,1402 1538,1923 1537,1923 1537,2003 132,2003 132,2002 131,2002 131,1963 84,1963"/>
	<TextEquiv conf="0.96550">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O progresso técnico e os fatores institucionais facilitam o transporte de bens e pessoas, as comunicações e a
mobilidade do capital, redundando no aumento de inter-relações e interdependência econômica entre firmas,
cidades e países. A rede urbana sofre transformações sob o efeito da globalização econômico-financeira,
assim, a complementaridade entre centros urbanos de mesmo nível hierárquico conhece um aumento.
SOUZA, M. L. ABC do desenvolvimento urbano. 6 ed. Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 2011 (adaptado).
Com base na figura e o texto, em relação às noções sobre a rede urbana, é correto afirmar que
O na noção atual, a rede urbana hierárquica mantém-se e é superposta por novos fluxos de capitais e bens.
O na noção clássica, o progresso técnico, apesar de determinar a noção de hierarquia urbana, restringia o
fluxo de capitais e de pessoas.
na noção clássica, as cidades pequenas mantêm relações hierárquicas com cidades médias e anárquicas
com metrópoles nacionais.
na noção atual, as metrópoles nacionais perdem seu poder hierárquico face à ampliação dos papéis das
cidades médias e das metrópoles regionais.
na noção atual, as cidades pequenas rompem relações com centros intermediários e o fluxo de capital
segue direto para metrópoles regionais e nacionais.
o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,242 1390,242 1390,286 1538,286 1538,564 273,564 273,671 322,671 322,790 84,790 84,583 85,583 85,446 132,446 132,272 85,272 85,271 84,271"/>
	<TextEquiv conf="0.95479">
	<Unicode>Considerando o mapa e o contexto geopolítico da América do Sul, avalie as seguintes afirmações.
|. Entre a Colômbia e a Venezuela afloram questões de demarcação e controle fronteiriço, que são
dirimidas em virtude dos acordos conjuntos de livre-comércio com os Estados Unidos.
Il. Na fronteira entre o Peru e o Equador persiste um antigo contencioso fronteiriço que já levou esses
países a diversos conflitos, inclusive de mobilização militar.
Ill. O mais emblemático imbróglio geopolítico do continente sul-americano é o representado pela questão
da saída da Bolívia para o oceano Pacífico.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il el, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="310,852 310,1381 1268,1381 1268,852"/></ImageRegion></Page></PcGts>
