<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:50:59</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:53:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FONOAUDIOLOGIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="103,102 1551,102 1551,283 1550,283 1550,708 105,708 105,709 104,709 104,142 102,142 102,103 103,103"/>
	<TextEquiv conf="0.46475">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Jéssica, 17 anos de idade, foi acometida por um acidente vascular cerebral, há 3 meses, apresentando hemiplegia direita e
seqiiela na fala e nas funções de sucção, mastigação e deglutição. Apresenta dificuldade de marcha, especialmente para subir e descer
degraus. Após 15 dias de internação, recebeu alta hospitalar. Reside com a mãe e a irmã mais velha em localidade de difícil acesso
para transporte coletivo, porém coberta pelo Programa de Saúde da Família.
Assinale a opção que apresenta a conduta ou o encaminhamento apropriado ao caso descrito acima, de acordo com as diretrizes do
Sistema Unico de Saúde.
O Jéssica foi encaminhada para re-hospitalização, uma vez que o quadro clínico precisa de cuidados de maior complexidade, com
monitoramento em unidade de terapia intensiva.
Jéssica foi encaminhada para o agente comunitário de saúde, que orientou a família em relação aos cuidados com manuseio, higiene
e alimentação, considerando que ela é uma paciente sem possibilidades terapêuticas.
A conduta proposta foi assistência domiciliar, em razão das condições da paciente, sendo delimitadas ações dos profissionais de
saúde e da família, pois é fundamental o envolvimento de sua mãe e de sua irmã nos cuidados diários.
Jéssica foi encaminhada para um Centro de Reabilitação, deixando-se de considerar a dificuldade de locomoção e o local de
moradia.
As sequelas de Jéssica não justificam intervenção fonoaudiológica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="150,730 407,730 407,819 1314,819 1314,992 1530,992 1530,1006 1159,1006 1159,1017 969,1017 969,1033 102,1033 102,1034 101,1034 101,1018 102,1018 102,975 339,975 339,748 150,748"/>
	<TextEquiv conf="0.95455">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Paulo, fonoaudiólogo, pretende fazer uma pesquisa sobre os procedimentos
clínicos adotados em terapia de linguagem com pacientes autistas. Para a coleta de dados,
serão realizadas entrevistas com fonoaudiólogos que atuam em diferentes linhas teóricas.
Descreva quatro itens que devem constar no Termo de Consentimento Livre e Esclarecido
que Paulo deverá apresentar aos fonoaudiólogos participantes de sua pesquisa. (valor de cada item: 2,5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
