<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:46:45</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:55:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FONOAUDIOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="103,118 435,118 435,183 807,183 807,497 103,497 103,279 104,279 104,143 103,143"/>
	<TextEquiv conf="0.95224">
	<Unicode>Texto VII — questões 25 e 26
Durante à entrevista com a mãe de uma criança de 6 anos
de idade, com paralisia cerebral e que freqilenta escola regular, o
fonoaudiólogo escuta o seguinte depoimento:
“Pedro gosta de comer de tudo, mas não consegue
mastigar direito e pega a colher com dificuldade. Então, eu dou o
alimento batido no liquidificador. Ele baba muito. Dou a
mamadeira sempre engrossada, pois tenho medo que ele perca
peso. Ele fala com dificuldade e não pára quieto em sala de aula.
O que eu quero saber mesmo é se ele vai falar como as outras
crianças.”</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="846,118 1189,118 1189,185 1551,185 1551,713 846,713"/>
	<TextEquiv conf="0.95160">
	<Unicode>Texto VIII — questões 27 e 28
Aline, 9 anos de idade, cursa a 3.º série do ensino
fundamental e foi encaminhada para avaliação fonoaudiológica em
razão de queixas de desatenção e dificuldade de aquisição de leitura
e escrita. O histórico de desenvolvimento é aparentemente normal,
sem doenças importantes nem internações, mas com presença de
otites médias de repetição nos primeiros 4 anos de vida.
As avaliações otorrinolaringológica, neurológica e audiológica básica
não evidenciaram alterações.
Em relação à linguagem oral, observou-se dificuldade de
compreensão oral de histórias e de ordens. Quanto à leitura e
escrita, verificou-se que a criança apresentou leitura lentificada e
silabada, com alterações na compreensão; erros ortográficos
decorrentes da não-percepção do traço de sonoridade e
dificuldades para realizar atividades de segmentação e soletração.
Os resultados da avaliação do processamento auditivo
demonstraram alterações importantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,569 807,569 807,670 808,670 808,1231 521,1231 521,1298 210,1298 210,1406 263,1406 263,1497 104,1497 104,1139 142,1139 142,628 104,628"/>
	<TextEquiv conf="0.96135">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Diante da situação descrita no texto VII, julgue os procedimentos
a seguir.
I. Deve-se enfatizar o treino motor oral para adequação da fala
e das funções estomatognáticas, acolhendo-se, desse modo, a
angústia da mãe em relação ao falar. Apesar de Pedro comer
de tudo, não se deve retirar a mamadeira, para evitar que a
criança perca peso.
II. É indicado para favorecer o controle de baba de Pedro o
trabalho com as funções de sucção, deglutição, mastigação e
respiração associado à adequação da tonicidade, mobilidade
e sensibilidade dos órgãos fonoarticulatórios.
III. A conduta terapêutica deve abranger a adequação do sistema
sensório-motor oral, incluindo controle de baba e introdução
de alimentos sólidos, o favorecimento da linguagem e de uma
comunicação mais eficaz, além da orientação acerca do
manuseio de Pedro em casa.
IV Para maior benefício de Pedro pressupõe-se uma intervenção
integrada com outros profissionais, como médicos, terapeuta
ocupacional e fisioterapeuta.
Estão certos apenas os procedimentos
A I e II.
B I e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="125,1522 253,1522 253,1571 806,1571 806,1671 808,1671 808,2166 142,2166 142,2074 143,2074 143,1965 142,1965 142,1864 104,1864 104,1630 103,1630 103,1571 125,1571"/>
	<TextEquiv conf="0.96582">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Ainda considerando o caso de Pedro, apresentado no texto VII,
assinale a opção correta em relação ao processo de inclusão.
O A escola deve se preparar para receber Pedro de acordo com
as condições específicas desse aluno, adaptando o espaço
físico e orientando a equipe e demais alunos.
O A escola precisa receber orientação do fonoaudiólogo no que
se refere às questões de letramento, pois esse é o único
aspecto a ser trabalhado na escola por esse profissional.
A escola deve obrigatoriamente contratar uma equipe
multidisciplinar, para atuar nas questões de postura,
linguagem e alimentação de Pedro.
A escola precisa providenciar vídeos de desenhos infantis
para manter Pedro controlado durante a situação de
alimentação, uma vez que ele não pára quieto.
A escola deve, necessariamente, contratar um fonoaudiólogo
para realizar terapia no ambiente escolar, especialmente no
que diz respeito à alimentação de Pedro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="845,787 1550,787 1550,1335 847,1335 847,848 845,848"/>
	<TextEquiv conf="0.96450">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Na situação relatada no texto VIII, constata-se que Aline
apresenta
O alteração de leitura e escrita, necessitando de terapia
fonoaudiológica nesse aspecto, associada a treinamento em
processamento auditivo.
O alteração de leitura e escrita, porém, como seu principal
problema relaciona-se ao processamento auditivo, não se
justifica a indicação de terapia em leitura e escrita.
O alterações de linguagem oral que precisam ser trabalhadas
antes da terapia em leitura e escrita.
O alterações de processamento auditivo, as quais não
influenciam o distúrbio de leitura e escrita, uma vez que Aline
apresenta alterações para sons não-verbais.
O alteração de processamento auditivo decorrente de histórico
de otite média e provável quadro de déficit cognitivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="868,1359 995,1359 995,1410 1550,1410 1550,1514 1551,1514 1551,2167 885,2167 885,1644 847,1644 847,1470 846,1470 846,1410 868,1410"/>
	<TextEquiv conf="0.96577">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Considerando o caso de Aline (texto VIII) e a avaliação do
processamento auditivo, assinale a opção correta.
O Em todos os testes que Aline realizou, foi sempre avaliada
uma orelha de cada vez, apresentando-se mais de um estímulo
simultaneamente a essa orelha.
O Durante a avaliação foram aplicados testes em que estímulos
de fala eram alterados, por exemplo, pela presença de
mensagens competitivas, de forma a exigir o máximo das
habilidades de escuta e, assim, evidenciarem-se dificuldades.
Testes não-verbais não puderam ser aplicados para avaliar
aspectos do processamento auditivo de Aline, uma vez que
esse processamento é uma função exclusivamente verbal.
Testes convencionais de processamento auditivo não
avaliaram habilidades de escuta de Aline tais como a
capacidade de separar informações vindas das duas orelhas
(separação binaural) e a de preencher falhas na informação
(fechamento auditivo).
Um diagnóstico preciso de alteração do processamento
auditivo de Aline poderia ser feito por meio de um único
teste, desde que escolhido adequadamente, com base nos
dados da anamnese e da avaliação fonoaudiológica prévia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="820,94 820,2182 828,2182 828,94"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
