<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:48:51</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:54:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FONOAUDIOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,120 253,120 253,168 807,168 807,486 808,486 808,1149 142,1149 142,900 143,900 143,729 142,729 142,602 104,602 104,385 103,385 103,168 125,168"/>
	<TextEquiv conf="0.96390">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma maternidade realiza ações de promoção da saúde
em fonoaudiologia com recém-nascidos. Os aspectos abordados
estão relacionados a temas como aleitamento materno,
desenvolvimento motor e de linguagem. O atendimento
ambulatorial é realizado nos grupos de pré-natal e de
puericultura, e o atendimento na enfermaria ocorre nos leitos de
puerpério normal.
Com base na situação descrita, assinale a opção correta.
O O fonoaudiólogo deve atuar no pré-natal, puericultura e
enfermarias, abordando conteúdos dos temas apresentados na
situação acima e inserindo aspectos do desenvolvimento
auditivo e sensório-motor oral.
A ação de promoção de saúde é inadequada no pré-natal, pois
a gestante tem que ser orientada apenas sobre a gravidez.
Após o parto é que devem ser abordados temas como
crescimento e desenvolvimento do recém-nascido.
A mãe hospitalizada não pode ser interrompida por
profissionais para orientá-la quanto aos cuidados e à
vigilância do recém-nascido, uma vez que o ambiente
hospitalar não é apropriado para ações de educação em saúde
e, sim, de assistência à saúde.
Na perspectiva da atenção integral, o fonoaudiólogo abordará
exclusivamente conteúdos relacionados ao desenvolvimento
da linguagem, considerando que as outras alterações
prevalentes nos primeiros anos de vida serão superadas com
oO crescimento.
Ações de reabilitação serão privilegiadas, pois, no âmbito
hospitalar, somente essas são de competência do
fonoaudiólogo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="caption">
	<Coords points="125,1169 254,1169 254,1213 807,1213 807,1505 808,1505 808,1912 537,1912 537,2161 104,2161 104,1976 103,1976 103,1950 142,1950 142,1625 104,1625 104,1466 103,1466 103,1250 125,1250"/>
	<TextEquiv conf="0.96420">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A organização de serviços no Sistema Único de Saúde
(SUS) deve contemplar ações de diferentes níveis de
complexidade, respeitando seus princípios e diretrizes.
Os serviços de saúde oferecem ações em fonoaudiologia,
definidas por tabelas de procedimentos que não refletem as
potencialidades de intervenção da área nem tampouco atendem
às necessidades de saúde da população. A partir dessas
informações, julgue os itens a seguir.
I Os serviços de saúde devem ser constituídos respeitando-se a
regionalização e a hierarquização da rede, a fim de facilitarem
Oo acesso e a oferta de ações em diferentes níveis de
complexidade.
A rede de serviços de saúde do SUS deve garantir a redução
de riscos de doenças e de outros agravos e o estabelecimento
de condições que restrinjam o acesso às ações e aos serviços
de reabilitação somente àqueles trabalhadores com carteira de
trabalho assinada.
Os princípios e a diretrizes do SUS nas ações e nos serviços
de saúde são assegurados por meio de conselhos gestores
descentralizados, com a participação paritária de usuários e
trabalhadores, gestores e prestadores de serviços.
Assinale a opção correta.
O Apenas o item | está certo.
O Apenas o item II está certo.
O Apenas os itens [ e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="846,118 1167,118 1167,196 1551,196 1551,528 846,528"/>
	<TextEquiv conf="0.95196">
	<Unicode>Texto IX — questões 31 e 32
Um centro de reabilitação oferece atendimento a jovens
com necessidades especiais, sendo que o corpo de profissionais é
composto por neurologista, psicólogo, otorrinolaringologista,
assistente social, 2 fonoaudiólogos, 2 fisioterapeutas e 2 terapeutas
ocupacionais. A instituição recebeu um caso de Síndrome de Down,
Lucas, de 13 anos de idade. Na entrevista inicial do setor de
fonoaudiologia, a mãe queixou-se que seu filho ainda fala errado,
não está alfabetizado, não come direito, apresenta ronco noturno
e problemas frequentes de ouvido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="846,614 1550,614 1550,775 1551,775 1551,1121 1122,1121 1122,1267 1236,1267 1236,1308 1246,1308 1246,1348 1346,1348 1346,1453 847,1453 847,1176 848,1176 848,1016 886,1016 886,720 847,720 847,639 846,639"/>
	<TextEquiv conf="0.96525">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A respeito da situação apresentada no texto IX, julgue as
afirmações relativas à atuação fonoaudiológica no âmbito de uma
equipe interdisciplinar.
O diagnóstico definitivo da criança só será fechado após as
avaliações das diferentes áreas e reunião entre os membros da
equipe.
De acordo com o Código de Ética da profissão, os dois
fonoaudiólogos desse centro não poderão atender Lucas sem
o consentimento de ambas as partes.
III Na atuação interdisciplinar, pressupõe-se que as ações de
planejamento, terapia e orientação de Lucas sejam discutidas
em equipe.
Assinale a opção correta.
O Apenas a afirmação 1 está certa.
O Apenas a afirmação Il está certa.
O Apenas as afirmações | e III estão certas.
O Apenas as afirmações II e III estão certas.
O Todas as afirmações estão certas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="845,1474 1551,1474 1551,1514 1549,1514 1549,1659 1550,1659 1550,2168 886,2168 886,1846 847,1846 847,1514 845,1514"/>
	<TextEquiv conf="0.23439">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Em relação à queixa da mãe de Lucas descrita no texto IX,
assinale a opção correta quanto às condutas do fonoaudiólogo.
O Na orientação familiar de Lucas, a prioridade é quanto ao
falar “errado”, pois esse aspecto impedirá sua alfabetização.
É importante avaliar as condições de alimentação de Lucas,
porém nenhuma atitude poderá ser tomada devido às suas
dificuldades com o signo linguístico.
É fundamental enfatizar no planejamento fonoaudiológico as
alterações de motricidade oral, uma vez que Lucas tem
disfunção temporomandibular devido ao ronco noturno.
Trabalhar com a narrativa de Lucas será pouco produtivo em
função de seu prejuízo cognitivo.
É necessário encaminhamento para avaliação otorrinola-
ringológica para investigação das condições respiratórias e
otológicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="808,94 808,2188 820,2188 820,94"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
