<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:49:54</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:54:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FONOAUDIOLOGIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 775,110 775,150 774,150 774,683 775,683 775,1124 773,1124 773,1168 106,1168 106,928 107,928 107,683 106,683 106,631 103,631 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.95160">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um fonoaudiólogo foi designado para atuar em uma
creche. Em seu primeiro dia de observação, verificou que as
recreacionistas, ao colocarem as crianças para dormir,
permitiam o uso contínuo da chupeta em todo o período de
sono. Além disso, permitiam que as crianças usassem a
chupeta durante as brincadeiras, durante o tempo que
quisessem. Após essas constatações, o fonoaudiólogo elaborou
uma proposta de atuação.
Em relação à situação apresentada acima, julgue como
VERDADEIRAS (V) ou FALSAS (F) as propostas do
fonoaudiólogo para a solução do problema descrito.
o ( ) Elaborar folhetos explicativos para as recreacionistas,
a fim de elucidar as consequências do uso contínuo
da chupeta, deixando-os à disposição para leitura no
período de trabalho.
(2) ( ) Promover palestras sobre o desenvolvimento do
sistema sensório-motor oral e da linguagem oral.
e() Organizar encontros com as recreacionistas para
orientá-las quanto à necessidade de retirada da
chupeta, conforme a idade da criança.
O( ) Não interferir, pois é consenso que a utilização da
chupeta acalma a criança.
(5) ( ) Realizar ações integradas junto à creche e à família.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="103,1252 774,1252 774,1980 775,1980 775,2130 691,2130 691,2169 202,2169 202,2130 201,2130 201,1798 106,1798 106,1552 103,1552"/>
	<TextEquiv conf="0.94982">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Há muita controvérsia sobre avaliação de crianças com atraso
no desenvolvimento de linguagem não decorrente de outras
patologias. Independentemente da concepção de linguagem e
da abordagem linguística que se adotem, existem alguns
procedimentos que são fundamentais para o diagnóstico desse
tipo de alteração. Para esse caso, classifique como
VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F) os procedimentos
listados a seguir.
O ( ) Realizar exames complementares para diagnóstico
diferencial de alterações como surdez, autismo ou
deficiência mental.
o ( ) Contemplar na
aspectos fonético-fonológico, sintático-semântico e
avaliação de linguagem os
pragmático-discursivo.
Definir o diagnóstico a partir de observação da
produção lingúística espontânea da criança no
ambiente familiar.
Realizar testes “objetivos com protocolos
padronizados e validados para a faixa etária.
Conhecer a performance da criança e compará-la
com a esperada para crianças de mesma idade
cronológica e mesmo nível socioeconômico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="813,110 1551,110 1551,585 1550,585 1550,722 1551,722 1551,1393 817,1393 817,1394 816,1394 816,683 813,683 813,150 812,150 812,111 813,111"/>
	<TextEquiv conf="0.06085">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Marizete, de 27 anos de idade, é apresentadora de TV de
uma emissora direcionada ao público jovem. Após poucos meses
de trabalho, começou a queixar-se de rouquidão constante e cansaço
ao falar. Afirma também que sua voz ficou mais grave. Por
estar preocupada com sua voz, procurou o fonoaudiólogo por
iniciativa própria. Na entrevista, relatou que, por exigência do
padrão da emissora, precisa falar mais rápido do que o usual. Na
avaliação fonoaudiológica inicial, observou-se loudness habitual
elevada, pitch agravado, faixa de extensão vocal reduzida, voz
rouco-soprosa, velocidade de fala acelerada, valores de tempo
máximo de fonação encurtados, articulação e modulação restritas,
ressonância laringofaríngea e ataque vocal brusco. O exame
otorrinolaringológico evidenciou nódulos nas pregas vocais.
Em relação ao caso de Marizete, julgue se os itens seguintes são
VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
o ( ) A primeira conduta a ser indicada é a intervenção cirúrgica,
precedida de terapia vocal de curta duração e de
orientações de higiene vocal para auxiliar na regressão da
região nodular.
O( )A terapia fonoaudiológica como conduta principal ou
complementar à intervenção cirúrgica nos casos de nódulos
é reconhecidamente relevante.
O( ) Marizete pode beneficiar-se de uma proposta terapêutica
que abranja cuidados com a voz, no tocante às noções de
higiene vocal, além de tratamento farmacológico para
nódulos.
o( ) A conduta terapêutica abrange, entre outras, técnicas com
sons facilitadores para suavização da emissão e redução do
foco laringofaríngeo e técnicas como bocejo e voz
salmodiada para redução do ataque vocal brusco.
oe( ) O prognóstico do tratamento de Marizete é bom tanto na
reabilitação vocal como em uma abordagem combinada
(cirurgia e reabilitação). Porém, há probabilidade de
recorrência do quadro, se o comportamento vocal não for
modificado ou se a terapia for insuficiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="879,1416 963,1416 963,1464 1550,1464 1550,1626 1551,1626 1551,2160 911,2160 911,2064 816,2064 816,1587 813,1587 813,1464 879,1464"/>
	<TextEquiv conf="0.94486">
	<Unicode>QUESTÃO 36
No que se refere à atuação do fonoaudiólogo em um hospital de
cirurgias reparadoras da face, cuja maior demanda é de crianças
pequenas com fissuras lábio-palatinas, julgue se os itens a seguir são
VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
o ( ) O nascimento de uma criança com fissura lábio-palatina
pode acarretar sentimentos controversos nos pais, tais como
insegurança, rejeição e(ou) superproteção.
O( ) Um dos principais aspectos a serem abordados na terapia
fonoaudiológica é a adequação da hipernasalidade, que é
uma das características mais comuns da fala de uma criança
com fissura.
O( ) Dadaa baixa incidência de alterações de orelha média nas
crianças com fissuras lábio-palatinas, não é necessário
incluir a avaliação audiológica no protocolo geral do
hospital.
O( ) Ascirurgias reparadoras são tão eficazes que dispensam a
terapia fonoaudiológica posterior.
Os pais de um bebê fissurado devem receber orientações
quanto à alimentação, para se garantir a nutrição do bebê e
favorecer um desenvolvimento saudável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="780,97 780,2174 797,2174 797,97"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
