<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T23:34:01</Created>
	<LastChange>2020-09-17T23:35:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="295,844 296,1358 1599,1356 1598,842"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1577,312 1577,775 1575,775 1575,1458 1578,1458 1578,1563 1576,1563 1576,1686 1575,1686 1575,1855 660,1855 660,1903 295,1903 295,2104 170,2104 170,2105 169,2105 169,835 168,835 168,807 169,807 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96253">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Cidades e áreas urbanas históricas são compostas por elementos tangíveis e intangíveis. Segundo a
Recomendação de Nairobi, elaborada em 1976, cada conjunto histórico ou tradicional e sua ambiência
deveria ser considerado em sua globalidade, como um todo coerente, cujo equilíbrio e caráter específico
dependem da síntese dos elementos que o compõem e que compreendem tanto as atividades humanas
como as construções, a estrutura espacial e as zonas circundantes.
IPHAN. Recomendação de Nairobi. 1976 (adaptado).
Em 2011, os arquitetos Rafael Aranda, Carme Pigem e Ramon Vilalta realizaram uma intervenção no
espaço vazio gerado pela demolição do Teatro La Lira, situado no bairro histórico de Ripoll, em Girona,
na Espanha. Segundo esses arquitetos, o objetivo da proposta foi possibilitar a reapropriação do lugar
a partir de uma praça coberta, sem perder o espírito do teatro. Transformada em uma varanda sobre o
rio, a praça se abre para o outro lado do canal, proporcionando uma continuidade aos fluxos da cidade
historicamente industrial.
A imagem a seguir mostra a intervenção vista do rio; o desenho indica a sua implantação.
Confrontando as imagens do projeto, o discurso de seus autores e o entendimento de área histórica
segundo a Recomendação de Nairobi, avalie as afirmações a seguir.
|. A introdução de elementos arquitetônicos contemporâneos em áreas históricas deve ser
desencorajada, porque cada pormenor pode contribuir para o empobrecimento do conjunto
arquitetônico e de seu valor histórico e simbólico.
Il. A obra é coerente com a Recomendação de Nairobi, pois, mesmo mantendo o vazio da demolição
do Teatro La Lira, justapõe ao ambiente histórico, recompõe a continuidade do conjunto de
edificações e mantém as características de um espaço público.
III. A intervenção deveria recompor a continuidade do conjunto de edificações históricas com a
reconstrução do Teatro La Lira.
IV. Na intervenção, a utilização do aço corten contrasta com o padrão construtivo da arquitetura
tradicional do entorno e distingue o novo do antigo, qualificando a preservação do patrimônio.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B IV.
C I E III.
D II E III.
E II E IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
