<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:07:41</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:08:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="197,803 198,1391 1568,1390 1566,802"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,311 1576,311 1576,725 1575,725 1575,1536 1576,1536 1576,1700 1577,1700 1577,1807 1437,1807 1437,2001 1180,2001 1180,2048 763,2048 763,2095 170,2095 170,2096 169,2096 169,1832 170,1832 170,1490 388,1490 388,773 168,773 168,745 169,745"/>
	<TextEquiv conf="0.92592">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O século XX foi dominado por duas angústias: o medo da hiperconcentração de pessoas nas
megacidades e o pavor do desaparecimento da cidade, dissolvida por territórios cada vez mais
amplos, extensos e fragmentados.
SECCHI, B. A cidade do século vinte. São Paulo: Perspectiva, 2009 (adaptado).
O paradigma da cidade dispersa retrata uma realidade que não se restringe ao contexto brasileiro ou latino-
americano; é global. Segundo estudo do New Climate Economy, realizado em 2015, cidades dispersas
custam à economia americana US$ 1 trilhão por ano. A análise indica que a dispersão garante muitos
benefícios (aumenta a renda per capita de terreno urbanizado e o desenvolvimento de infraestrutura,
por exemplo), direcionados às pessoas que lá vivem, mas gera muitos custos ao restante da sociedade
(maiores distâncias a serem percorridas, necessidade de mais quilômetros de infraestruturas para
saneamento, iluminação, etc.).
A figura a seguir apresenta dois modelos de cidades: o de cidade dispersa e o de cidade compacta.
SILVA, G. J. A.; ROMERO, M. A. B. O urbanismo sustentável no Brasil: a revisão de conceitos urbanos para o século XXI.
Revista arquitextos. ano 11, fev. 2011 (adaptado).
No que se refere às cidades dispersas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. Em uma cidade dispersa e com presença de vazios urbanos, os padrões de localização — sobretudo
dos locais de residência, trabalho e lazer — obrigam a população a percorrer caminhos mais longos
para chegar aos seus destinos.
PORQUE
Il. A grande proporção de lotes não edificados e de glebas vazias nos interstícios das aglomerações
urbanas ocasionam descontinuidades que tornam o padrão de deslocamento fortemente
dependente do transporte motorizado.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções I e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e aIIl é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
