<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:16:13</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:17:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="161,805 161,1272 761,1272 761,805"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="775,800 775,1280 1577,1280 1577,800"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,309 1576,309 1576,790 1575,790 1575,1392 1576,1392 1576,1528 1578,1528 1578,1685 1577,1685 1577,1780 555,1780 555,1837 407,1837 407,2105 169,2105 169,1364 168,1364 168,309 169,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96305">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No final do século XX, as fronteiras entre arte e arquitetura foram transpostas por artistas e arquitetos.
A arte deixou o museu e aventurou-se à rua, em busca de um público maior. O interesse deslocou-se
dos trabalhos autônomos e autorreferenciais, para instalações site-specific, envolvendo conceitos que
incluíam a participação do público. Na arquitetura, as edificações tornaram-se mais permeáveis e seus
programas cada vez mais flexíveis e interativos. Juntas, arte e arquitetura trocaram a criação dos objetos
para serem olhados pela criação de ambientes a serem experimentados e utilizados.
SCHUTZ-DORNBURSG, J. Arte e Arquitetura: novas afinidades. Barcelona: Editorial Gustavo Gilli SA, 2002 (adaptado).
Muitos arquitetos, na criação arquitetônica do edifício, valorizam, para além do programa, a possibilidade
que o espaço arquitetônico tem de gerar experiências na forma de sequências de eventos e movimentos.
Um arquiteto cujas obras podem ser apontadas como exemplo dessa vertente é Tadao Ando, cuja obra
Templo da Água de Hyogo é representada na imagem a seguir.
Com base no texto e nas imagens apresentadas, avalie as afirmações a seguir, referentes à obra de
Tadao Ando.
|. O arquiteto busca inserir o edifício discretamente na paisagem, fazendo com que a marca da ação
racional humana, materializada pelo espaço arquitetônico, submeta-se a um diálogo equilibrado e
fluido com a natureza circundante.
Il. A obra apresenta uma sequência espacial que se propõe como sequência sensorial produzida por
um percurso indireto e tortuoso que, margeando muros e através de passagens, termina em um
mergulho para baixo pela escada que conduz ao interior do templo, em meio ao lago artificial que
espelha o céu e a paisagem.
Ill. Mais do que um objeto arquitetônico, Tadao Ando propõe uma experiência espacial e sensorial
que independe do lugar e do fato de que ao final do percurso existe um templo.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C l e ll, apenas.
D ll e lll, apenas.
E I, II, e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
