<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:14:51</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:15:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="162,838 162,1372 1582,1370 1582,837"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,317 1575,317 1575,1400 1576,1400 1576,1649 1577,1649 1577,1730 1564,1730 1564,1775 1340,1775 1340,1925 1437,1925 1437,2010 1180,2010 1180,2063 763,2063 763,2116 169,2116 169,1836 168,1836 168,1807 169,1807 169,527 168,527 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.95939">
	<Unicode>QUESTÃO 28
As wetlands construídas, conhecidas também como jardins filtrantes, são sistemas naturais de
tratamento de esgoto, compostos por plantas aquáticas macrófitas que fazem a fitodepuração dos
dejetos. Se comparadas com os sistemas convencionais de tratamento, são de baixo custo, de fácil
operação e manutenção e não geram odores. Atualmente, a construção de wetlands tem sido utilizada
em vários países para tratamento de esgotos e recuperação de rios degradados e seu entorno.
Um ótimo exemplo de sucesso desse sistema é o projeto Parc du Chemin de Ille, na cidade de Nanterre,
França. Inaugurado em 2006 e ampliado em 2012, o parque é parte de um amplo programa municipal
de revitalização urbana no entorno do Rio Sena, e suas águas são tratadas por meio de uma rede de
wetlands construídas, que tem por objetivos a regeneração da biodiversidade local, a despoluição da
água do Rio Sena e a criação de áreas e conexões verdes entre bairros. O projeto, que revitalizou não
somente a área, mas também todo o seu entorno, atrai novos empreendimentos para o local.
Considerando as informações e as imagens apresentadas, avalie as afirmações a seguir e a relação
proposta entre elas.
I. A associação de wetlands construídas e parques oferece a possibilidade de construção de um
espaço esteticamente atraente, ao contrário do que se obtinha com estações de tratamento de
esgoto convencionais.
PORQUE
Il. O sistema de wetlands construídas é uma alternativa interessante para tratamento de esgoto por
seu baixo custo de instalação e operação e por não se utilizarem produtos químicos no processo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
