<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:17:48</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:17:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="136,961 136,2019 1605,2019 1605,961"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="caption">
	<Coords points="170,244 340,244 340,311 1577,311 1577,806 1137,806 1137,901 170,901 170,807 168,807 168,311 169,311 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96464">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A plataforma BIM (building information modeling — modelagem de informações da construção),
conceito originado nos anos 80 do século passado, mas só popularizado duas décadas depois,
permite o armazenamento e o compartilhamento dos dados referentes ao projeto em um único
modelo, que pode ser acessado e modificado a qualquer momento por qualquer integrante do
processo, para mantê-lo sempre atualizado. Com essa tecnologia de sistema, o edifício passa a ser
uma entidade a partir de parâmetros. Os modelos gerados pela plataforma BIM são uma construção
virtual do objeto arquitetônico. Graças a essas construções disponibilizadas nos diversos estágios do
projeto, é possível quantificar, planejar, coordenar e recuperar informações a qualquer momento da
vida do empreendimento e, ainda, verificar interferências, testar alternativas de projeto e ensaiar
o comportamento do modelo sob a ação de diversos agentes. O BIM abarca desde a representação
visual do objeto, sua geometria, até as relações e os atributos.
Na figura a seguir, é possível observar a abrangência da plataforma BIM.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
