<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:20:37</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:20:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-36.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,313 1576,313 1576,542 1575,542 1575,673 1576,673 1576,853 1577,853 1577,962 1340,962 1340,1099 1438,1099 1438,1180 1180,1180 1180,1228 763,1228 763,1276 593,1276 593,1277 171,1277 171,1278 170,1278 170,1052 169,1052 169,1019 168,1019 168,991 169,991 169,990 218,990 218,853 219,853 219,674 218,674 218,647 169,647 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95611">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Há apenas duas categorias de classificação para os espaços de lazer: atividade de recreação passiva e
atividade de recreação ativa. É passiva quando incorpora o ato da contemplação, passeio ou descanso.
É ativa quando envolve atividades esportivas, brincadeiras, jogos ou similares. Nessa linha, usuário ativo
seria definido como qualquer indivíduo capaz de usufruir das instalações de recreação disponíveis nas
áreas verdes/espaços livres da malha urbana. Ainda, as áreas reservadas para as atividades recreacionais,
passivas e ativas, são salientadas segundo aspectos distintos.
MCHARG, |. Design with nature. New York: Wiley, 1995 (adaptado).
Com base nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Asáreas verdes/espaços livres fazem parte de um sistema espaço-funcional que abriga playgrounds,
áreas esportivas, jardins particulares ou especializados, que devem estar distribuídos de forma
equilibrada na área urbana, de acordo com sua distância em relação aos usuários.
PORQUE
ll. As áreas destinadas à recreação passiva devem possuir características cênicas ímpares, valor
histórico, vegetação de alta qualidade, associações ecológicas e habitats de vida selvagem,
enquanto, para a recreação ativa, as áreas devem propiciar espaços para arte, esporte e lazer.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
E As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
