<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:09:08</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:09:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1575,312 1575,664 1576,664 1576,773 1575,773 1575,1094 1576,1094 1576,1248 1575,1248 1575,1376 555,1376 555,1479 390,1479 390,1590 407,1590 407,1623 303,1623 303,1669 170,1669 170,1390 218,1390 218,944 169,944 169,875 905,875 905,773 169,773 169,637 168,637 168,448 169,448"/>
	<TextEquiv conf="0.87189">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Qualquer pessoa, em uma família de classe média, pode viver razoavelmente bem em moradia que tenha
em torno de 70 a 80 metros quadrados. Porém, o que ocorre se o dinheiro não é suficiente, seja na forma
de poupança familiar ou de financiamento público, para pagar uma casa padrão de classe média?
As políticas públicas e o mercado têm desenvolvido duas estratégias para enfrentar a escassez de recursos:
reduzir e afastar. Quando não há dinheiro suficiente, tende-se a construir casas onde o solo custa pouco,
nas periferias carentes de serviços, à margem das oportunidades que as cidades concentram e, por outra
parte, a escassez de recursos faz com que o tamanho da moradia se reduza até chegar a superfícies entre
30 e 40 metros quadrados.
Diante da escassez de tamanho, as famílias reagem ampliando as habitações como podem, em geral,
apesar do projeto da residência e não graças a ele, com os consequentes riscos estruturais, deterioração
urbana e superlotação populacional. Contra às distâncias, há pouco que as famílias possam fazer.
ARAVENA, A.; IACOBELLI, A. Elemental: Manual de Vivienda Incremental
Y Diseão Participativo. Ostfildern: Hatje Cantz, 2012 (adaptado).
Considerando os dois problemas de moradia popular mencionados no texto, avalie quais afirmações a
seguir estão relacionadas às soluções propostas pelos autores.
|. É necessário otimizar o emprego dos recursos escassos entre a construção das moradias e o local
de sua implantação, evitando, assim, oferecer casas pequenas, em conjuntos de baixa densidade
e localizados nas periferias urbanas.
Il. É possível resolver a restrição de orçamento construindo, não uma casa pequena, mas a metade de
uma casa confortável, tratando de proporcionar aos futuros moradores um frame ou um substrato
ao qual podem acrescer espaços segundo suas necessidades, possibilitando, assim, que se alcance
densidades adequadas, sem superlotação do espaço.
Ill. A utilização de parte dos recursos para implantar conjuntos de moradia popular, não nas periferias,
mas em áreas urbanas mais estruturadas (senão centrais), possibilita que os habitantes participem
das oportunidades de interações sociais e econômicas que a cidade oferece.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C l e ll, apenas.
D Il e lll, apenas.
E I, II, III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
