<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:03:30</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:04:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="158,730 158,1361 861,1361 861,730"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="886,730 886,1352 1566,1352 1566,730"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,319 1575,319 1575,617 1576,617 1576,691 1575,691 1575,1651 1576,1651 1576,1763 1340,1763 1340,1902 1438,1902 1438,1989 1180,1989 1180,2042 763,2042 763,2096 169,2096 169,1819 168,1819 168,1790 218,1790 218,1427 169,1427 169,692 168,692 168,617 169,617"/>
	<TextEquiv conf="0.95655">
	<Unicode>QUESTÃO 22
De acordo com a Carta de Veneza, de 1964, a restauração constitui uma operação de caráter excepcional, cujo
objetivo é conservar e revelar os valores estéticos e históricos do monumento, fundamentando-se no respeito
ao material original e aos documentos autênticos. A operação termina onde começa a hipótese: no plano das
reconstituições conjeturais. Todo trabalho complementar reconhecido como indispensável por razões estéticas
ou técnicas destacar-se-á da composição arquitetônica e deverá ostentar a marca do nosso tempo.
Disponível em: &lt;http://www.portal.iphan.gov.br&gt;. Acesso em: 4 jul. 2017 (adaptado).
As imagens abaixo ilustram o edifício Caixa Forum, localizado na cidade de Madrid, na Espanha, antes e
após a intervenção realizada pelo escritório Herzog &amp; De Meuron.
Com base nas imagens e no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Aobrade intervenção realizada no edifício Caixa Forum atende à recomendação presente na Carta
de Veneza no que diz respeito às obras de restauração arquitetônica, dado que se respeitou a
unidade potencial da edificação, que não se tornou em um falso histórico ou estético.
PORQUE
Il. A obra de intervenção busca devolver ao edifício sua volumetria original e fundir as novas
construções à antiga, fazendo uso de materiais distintos, o que deixa evidente tratar-se de uma
intervenção posterior.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da |.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
