<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:22:58</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:24:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-38.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="374,440 376,1221 1585,1217 1583,437"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1576,312 1576,1739 1262,1739 1262,1787 217,1787 217,1739 169,1739 169,1436 168,1436 168,313 169,313 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96088">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A intervenção de restauro depende do reconhecimento da obra de arte como obra de arte, pois é a obra
que condiciona a restauração, e não o contrário. Assim, a restauração pode ser definida como qualquer
intervenção dirigida a devolver a eficiência a um produto ou atividade humana.
A imagem acima ilustra a intervenção que deu origem à Praça das Artes, espaço cultural localizado no
centro de São Paulo.
Sob a luz da Teoria do Restauro Crítico, de Cesare Brandi, é correto afirmar que a intervenção
A resgatou a unidade potencial da obra sem, no entanto, criar-se uma falsificação estética ou histórica,
construindo-se o novo edifício com materiais e estilo distintos dos utilizados no antigo.
B deveria contemplar a reconstrução do edifício antigo, procurando-se a perfeição formal, respeitando-se
as características estilísticas da obra antiga e buscando-se melhorá-la esteticamente.
C não pode ser considerada uma intervenção de restauro, uma vez que foi construída uma nova 
edificação com estilo e materiais distintos dos utilizados no original.
D no novo edifício se comporta como um corpo estranho em relação ao edifício antigo e à paisagem,
O não pode ser considerada uma intervenção de restauro, uma vez que foi construída uma nova
configurando um falso estético.
E devolveu a eficiência, ao antigo edifício, por meio de adições e reconstruções.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
