<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:21:31</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:22:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-37.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="578,1097 577,1577 1600,1578 1602,1098"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="561,600 561,947 1577,947 1577,600"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,306 1577,306 1577,576 1576,576 1576,1094 1234,1094 1234,1638 1576,1638 1576,1883 555,1883 555,1962 407,1962 407,2117 169,2117 169,1617 168,1617 168,306 169,306"/>
	<TextEquiv conf="0.96316">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O planejamento de uma infraestrutura verde pode propiciar a integração entre natureza e cidade,
fazendo que esta seja mais sustentável e resiliente aos impactos ambientais. A seguir, são apresentados
dois projetos em que se destacam as infraestruturas verdes: o Emerald Necklace, em Boston, nos EUA, e
o Parque Barigui, em Curitiba - PR.
A principal característica distintiva do sistema municipal de Boston é o seu design projetado como uma
série de parques, cada um com caráter de paisagem individual e funções especiais recreativas, unidas em
uma cadeia de possibilidades de movimentos, passeios e caminhadas, formando uma grande avenida-
parque de tipo pitoresco, que percorre o coração da cidade e o cenário rural dos subúrbios.
Emerald Necklace, Boston, EUA.
Disponível em: &lt;https://www.asla.org&gt;. Acesso em: 17 jul. 2017.
O Parque Barigui, assim como os demais parques da cidade de Curitiba, faz parte de uma política municipal
de preservação de fundos de vale que objetiva evitar o assoreamento e a poluição dos rios por meio
de monitoramento, proteger a mata ciliar, bem como impedir a ocupação irregular das suas margens,
tornando essas áreas abertas à população na forma de parques.
A partir das informações e imagens apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Projetos de infraestrutura verde permitem que se configure uma rede de parques interligados para
o restabelecimento da dinâmica hídrica urbana.
Il. Os projetos que aliam o controle de enchentes com a preservação da qualidade do ar, das águas e
do solo, e que priorizam a proteção da biodiversidade, a circulação de pessoas, a amenização do
clima, a recreação e o lazer são exemplos de projetos de infraestrutura verde.
Ill. Projetos de infraestrutura verde orientam o planejamento urbano das cidades citadas, com o
objetivo de preservar as áreas verdes urbanas e a biodiversidade.
É correto o que se afirma em
A |, apenas.
B Ill, apenas.
C l e ll, apenas.
D ll e lll, apenas.
E I, II E III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
