<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T23:40:49</Created>
	<LastChange>2020-09-17T23:41:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="544,705 544,1361 1186,1361 1186,705"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,317 1576,317 1576,525 1575,525 1575,1388 1576,1388 1576,1773 898,1773 898,1774 556,1774 556,1835 407,1835 407,2114 169,2114 169,1579 168,1579 168,1389 169,1389 169,527 168,527 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.96560">
	<Unicode>QUESTÃO 14
As cidades são lugares dinâmicos com diversas atividades econômicas, tanto industriais como comerciais.
Trocas materiais (mercadorias, fluxo de pessoas etc.) e imateriais (fluxo de informações) ocorrem entre as
cidades, o que forma a rede urbana, na qual cada cidade tem um poder diferente de influência. De acordo
com sua importância econômica e política, e com a oferta de equipamentos públicos e serviços para a
população, a cidade ocupa uma posição na hierarquia urbana.
O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) realizou um estudo denominado Rede de Influência
de Cidades, que mostra como estão estruturadas a hierarquia e a rede urbana brasileiras. A imagem a
seguir representa parte do mapa da estrutura da hierarquia urbana e das redes de influência das cidades.
Disponível em: &lt;https://biblioteca.ibge.gov.br&gt;. Acesso em: 17 jul. 2017.
A partir do texto e do mapa apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. As metrópoles nacionais possuem influência que gira em torno da escala regional, geralmente
municípios circunvizinhos.
Il. As grandes metrópoles nacionais possuem como característica oferecer bens e serviços que não
são encontrados nos outros aglomerados urbanos.
Ill. As metrópoles costumam agregar, no entorno, duas ou mais cidades, o que, quase sempre,
caracteriza o processo de conurbação.
É correto o que se afirma em
A I apenas.
B III, apenas.
C l e ll, apenas.
D ll e lll, apenas.
E I, II e III,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
