<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T23:58:16</Created>
	<LastChange>2020-09-17T23:59:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="461,644 461,1430 1333,1430 1333,644"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,297 1576,297 1576,521 1575,521 1575,1441 1576,1441 1576,1683 1575,1683 1575,1887 334,1887 334,2102 169,2102 169,1684 168,1684 168,1441 169,1441 169,484 168,484 168,297 169,297"/>
	<TextEquiv conf="0.95714">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Os vazios urbanos são fenômenos recorrentes nos médios e grandes centros urbanos brasileiros.
Segundo o Manual de Reabilitação de Áreas Urbanas Centrais, o vazio urbano pode ser definido
como espaços localizados dentro da malha urbana consolidada, em uma área caracterizada por
grande diversidade de espaços edificados, que podem ser zonas industriais, armazéns e depósitos
industriais desocupados ou subutilizados, edifícios centrais abandonados ou corredores e pátios
ferroviários desativados.
BRASIL, Ministério das Cidades. Manual de Reabilitação de áreas urbanas centrais. Brasília-DF, 2008.
Na figura a seguir, observa-se o mapeamento dos vazios urbanos realizados pelo Observatório
de Arquitetura e Urbanismo da Universidade Federal de Mato Grosso do Sul para a cidade de
Campo Grande-MS.
A respeito dos vazios urbanos e seu impacto nas cidades brasileiras, avalie as afirmações a seguir.
|. A compreensão dos vazios urbanos perpassa pela observação das relações sociais desenvolvidas
em determinado espaço e do modo como elas influenciam a constituição do espaço e moldam a
malha urbana.
Il. Os vazios urbanos podem dificultar a estruturação do tecido urbano, impossibilitando a adequada
distribuição de infraestrutura, equipamentos e serviços públicos urbanos.
Ill. A existência de vazios urbanos permite maior flexibilidade na transformação do solo, garantindo
a expansão ordenada da cidade e a adequada distribuição de densidades demográficas no espaço
urbano.
IV. Os vazios urbanos em zonas centrais são desejáveis, pois possibilitam a reserva fundiária
para que o mercado imobiliário e o setor da construção civil possam atuar para promover o
desenvolvimento da economia do lugar.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II
B I e IV
C III e IV.
D I, II e III
D II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
