<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:11:10</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:14:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="169,249 1574,249 1574,308 1576,308 1576,500 1577,500 1577,659 1340,659 1340,807 1437,807 1437,891 1180,891 1180,943 763,943 763,1001 752,1001 752,1002 748,1002 748,1003 743,1003 743,1004 739,1004 739,1005 735,1005 735,1006 731,1006 731,1007 574,1007 574,1006 570,1006 570,1005 566,1005 566,1004 273,1004 273,1005 269,1005 269,1006 265,1006 265,1007 250,1007 250,1008 246,1008 246,1009 242,1009 242,1010 239,1010 239,1011 236,1011 236,1012 234,1012 234,1013 231,1013 231,1014 228,1014 228,1015 215,1015 215,1014 211,1014 211,1013 207,1013 207,1012 190,1012 190,1011 187,1011 187,1010 184,1010 184,1009 180,1009 180,1008 177,1008 177,1007 174,1007 174,1006 171,1006 171,1005 169,1005 169,720 168,720 168,691 218,691 218,277 169,277"/>
	<TextEquiv conf="0.90610">
	<Unicode>O As asserções | e || são proposições falsas.
QUESTÃO 27
Considerando o texto e a imagem apresentados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Diante da valorização massiva dos veículos automotores individuais e da consequente degradação
dos espaços destinados aos pedestres, o Urbanismo Tático aparece como uma importante
contribuição para a releitura dos espaços públicos e dos modos de vida urbanos.
PORQUE
Il. A ênfase rodoviarista do desenho urbano e os desequilíbrios entre carros e pedestres, somados
às situações de esvaziamento urbano, abandono ou subutilização de espaços públicos e privados,
causam impactos expressivos na dinâmica urbana e vêm sendo fatores motivadores da busca por
melhores condições de urbanidade e vitalidade nas cidades contemporâneas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e Il são proposições verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="753,1003 763,1003 763,1097 1575,1097 1575,1382 1576,1382 1576,1779 1340,1779 1340,1922 1438,1922 1438,2004 1180,2004 1180,2054 763,2054 763,2104 170,2104 170,1838 168,1838 168,1809 218,1809 218,1453 168,1453 168,1097 169,1097 169,1007 274,1007 274,1006 565,1006 565,1007 569,1007 569,1008 573,1008 573,1009 732,1009 732,1008 736,1008 736,1007 740,1007 740,1006 744,1006 744,1005 749,1005 749,1004 753,1004"/>
	<TextEquiv conf="0.95946">
	<Unicode>O As asserções | e || são proposições falsas.
QUESTÃO 27
A avaliação pós-ocupação (APO) é um conjunto de procedimentos metodológicos aplicados ao edifício no
decorrer do uso, com o objetivo de fundamentar diagnósticos e recomendações para realimentar o programa
de manutenção da edificação. A APO integra o ciclo de produção do edifício e pode contribuir para a qualidade
do projeto, da construção, do uso, da operação e da manutenção do edifício, na medida em que destaca a
relevância do usuário nesse processo.
Disponível em: &lt;http://www.cbic.org.br&gt;. Acesso em: 12 jul. 2017 (adaptado).
A respeito desse conjunto de procedimentos metodológicos, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. A APO deve ser aplicada logo após a entrega das chaves do imóvel aos usuários, sendo
imprescindível o preenchimento de uma lista de itens técnicos (checklist) para a verificação de
possíveis incongruências entre o que foi projetado e o que foi executado.
PORQUE
Il. Na APO, utilizam-se diversos instrumentos de avaliação, tais como entrevistas, questionários,
walkthrough, poema dos desejos, matriz de descobertas, como forma de compreensão de
expectativas e insatisfações do usuário do imóvel.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
