<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:05:08</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:31:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="161,527 162,1001 1583,1000 1582,526"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,494 1575,494 1575,1129 1577,1129 1577,1788 660,1788 660,1845 319,1845 319,1974 336,1974 336,2102 169,2102 169,1877 170,1877 170,1811 216,1811 216,1102 169,1102 169,495 168,495 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95969">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A renovação consiste em substituir as formas urbanas existentes por outras, contemporâneas.
Historicamente diversas intervenções têm ocorrido nas áreas centrais das cidades brasileiras em busca
de renovação urbana. Contudo, essa renovação vem alterando a dinâmica dessas áreas e exigindo altos
investimentos, ao mesmo tempo em que se caracteriza, principalmente, pela sobreposição de interesses
imobiliários.
Disponível em: &lt;http://www.justrenttoown.com&gt;. Acesso em: 4 jul. 2017.
Confrontando a série ilustrativa com o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. As ações de renovação urbana no Brasil são marcadas pela disputa pelo espaço urbano, com forte
atuação do mercado imobiliário, mas também com uma complexa interação de forças sociais,
políticas e econômicas.
Il. A renovação urbana engloba processos de alteração em uma área urbana geralmente com o
propósito de lhe dar nova função, diferente daquela pré-existente, promovendo uma nova imagem
para a cidade ou para parte dela.
Ill. As experiências de renovação urbana no Brasil são pautadas na valorização do patrimônio
histórico, dos valores simbólicos e da participação comunitária na concepção dos projetos, por
isso, consistem em estratégia bem-sucedida de fixação da população tradicional em seus locais
originais de moradia.
IV. A criação de novas oportunidades de emprego e comércio para as áreas renovadas, bem como a
valorização imobiliária dos imóveis, geralmente são benéficas para a cidade, pois oportunizam a
substituição de determinados grupos sociais empobrecidos por outros de maior renda.
V. A forma usual de possibilitar que um programa de renovação urbana seja lucrativo é conferir
substancial prestígio social à área renovada, o que pode significar, para as famílias de baixa renda
que vivem no local, uma ameaça de gentrificação.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II E III
B I, II EV
C I, IV E V
D II, III E IV.
E III, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
