<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T00:24:59</Created>
	<LastChange>2020-09-18T00:25:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ARQ_URB_BACHAREL_BAIXA-39.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,297 1577,297 1577,817 1576,817 1576,912 1575,912 1575,1019 1577,1019 1577,1177 898,1177 898,1176 726,1176 726,1232 725,1232 725,1233 334,1233 334,1486 170,1486 170,1231 171,1231 171,1198 218,1198 218,817 169,817"/>
	<TextEquiv conf="0.95233">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Pesquisas têm apontado que áreas onde há um equilíbrio entre densidade arquitetônica e áreas livres,
continuidade de fachadas animadas e áreas térreas de uso público podem estimular o movimento de
pessoas, principalmente quando existe a presença de atrativos para aumentar as possibilidades de
interação. Situação que contribui com a sensação de segurança, além dos benefícios microeconômicos
das trocas facilitadas entre consumidor e serviço, da redução do tempo de deslocamento, assim como
os efeitos ecologicamente necessários de redução da dependência do automóvel, de consumo de
combustíveis não-renováveis, e de emissão de gases poluentes em nossas cidades. Diferentes tipos e
densidades arquitetônicas têm impactos diferenciados, podendo produzir espaços movimentados,
seguros, socialmente e economicamente apropriados ou espaços rarefeitos, segregados e inseguros.
NETTO, V. M. O efeito da arquitetura: Impactos sociais, econômicos e ambientais de diferentes configurações de quarteirão. Arquitextos,
São Paulo, ano 07, n. 079.07, 2006 (adaptado).
Considerando os efeitos positivos da arquitetura descritos acima, materializados pelo favorecimento a
ocorrência de trocas sociais, avalie os exemplos de espaços arquitetônicos a seguir.
|. Passeio público do Boulevard Parisiense, onde o térreo ativo e as calçadas largas e arborizadas
abrigam uma multiplicidade de usos e olhares.
Il. Condomínios residenciais horizontais, onde existe um equilíbrio entre densidade arquitetônica e
áreas livres com controles de acesso, lazer e serviços.
Ill. Cidades compactas defendidas por Jan Gehl, onde as funções sociais de moradia, trabalho e lazer
estão próximas, o que evita grandes deslocamentos.
IV. Unidades de habitação projetadas por Le Corbusier, onde existe um andar comum para as trocas
entre consumidor e serviço, além do lazer no terraço-jardim.
É correto apenas o que se exemplifica em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e lv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
