<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T20:59:40</Created>
	<LastChange>2020-09-14T20:59:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-21.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,1548 87,1548 87,1549 86,1549 86,1403 85,1403 85,636 84,636"/>
	<TextEquiv conf="0.96070">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Uma mulher de 27 anos de idade, babá de 2 crianças pequenas, é levada pelo pai ao médico de família.
Na consulta, relata que se encontra com humor deprimido, perda de prazer em suas atividades,
que não tem conseguido trabalhar devido ao desânimo e cansaço, à irritabilidade, insônia e falta
de concentração, com piora gradual nos últimos 5 meses. A paciente refere que não aguenta mais
sua vida e que, no dia anterior, tomou vários remédios de seu pai que a fizeram apenas dormir. Ela
está com ideação suicida, com planos de pular da ponte próxima à sua casa ou ingerir chumbinho.
Comenta ainda que está angustiada, pois sabe que o pai irá sofrer muito se tomar essa atitude,
porém, diz acreditar que isso não a impedirá por muito tempo. Depois de ouvi-la, o médico de família
explica-lhe que o diagnóstico é de transtorno depressivo, para o qual há tratamento, e que este será
iniciado imediatamente, havendo perspectiva de melhora.
Considerando-se o caso descrito e o risco para suicídio da paciente, assinale o opção que apresenta o
plano terapêutico adequado.
O Iniciar uso de cloridrato de fluoxetina 20 mg ao dia; afastar a paciente de suas atividades laborativas;
realizar contrato de não suicídio; respeitar a autonomia da paciente de não comunicar ao pai o risco
de suicídio e solicitar avaliação do médico psiquiatra.
O Iniciar uso de cloridrato de fluoxetina 20 mg ao dia, associado a diazepam 10 mg à noite para insônia;
informar ao pai sobre o risco de suicídio; recomendar vigilância constante e cuidado com possíveis
meios para cometer suicídio; caso não haja melhora em 30 dias, encaminhar a paciente ao médico
psiquiatra.
O Iniciar uso de cloridrato de sertralina 50 mg ao dia; encaminhar para a psicoterapia de grupo e terapia
ocupacional; estimular a manutenção das atividades laborais; respeitar a autonomia da paciente de
não comunicar o risco de suicídio ao pai; avaliar a paciente a cada semana e caso persista a ideação
suicida, encaminhar ao médico psiquiatra.
O Informar ao pai sobre o risco de suicídio mesmo sem o consentimento da paciente; iniciar uso de
cloridrato de sertralina 50 mg ao dia; recomendar vigilância constante e cuidado com possíveis meios
para cometer suicídio; afastar a paciente das atividades laborativas; caso ela não melhore em 30 dias,
solicitar avaliação do médico psiquiatra.
O Comunicar o pai sobre o risco de suicídio; realizar contrato terapêutico de não suicídio; encaminhar a
paciente, imediatamente, para avaliação psiquiátrica em serviço de urgência; recomendar vigilância
constante e cuidado com possíveis meios para cometer suicídio; afastar a paciente de suas atividades
laborativas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
