<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T21:01:20</Created>
	<LastChange>2020-09-14T21:01:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1491,247 1491,883 1490,883 1490,1126 1491,1126 1491,1412 234,1412 234,1672 85,1672 85,1412 84,1412 84,1349 91,1349 91,1126 92,1126 92,734 94,734 94,519 93,519 93,491 84,491 84,435 83,435 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95641">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A doença meningocócica, que tem distribuição global, pode ocorrer na forma de surtos ocasionais e
epidemias em qualquer país do mundo. Apesar dos esforços de prevenção por meio de imunização, a
doença continua sendo frequente. A notificação compulsória da doença é um fator importante para o seu
controle efetivo, não sendo necessário aguardar confirmação do agente, podendo-se notificá-la mesmo
em casos de suspeita.
Considerando esse tema, analise os casos a seguir.
1. Um menino de 11 anos de idade chega ao Pronto Socorro, acompanhado pela mãe, com quadro de
febre alta, vômitos e cefaleia intensa. Ao exame físico, ele apresenta confusão mental, rigidez de
nuca, sinais de Kernig e Brudzinski positivos, lesões purpúricas em extremidades dos 4 membros,
PA = 60 x 30 mmHg, pulsos finos, taquicárdico. Foram iniciadas expansão volumétrica com soro
fisiológico e antibioticoterapia específica.
2. Um bebê de 2 meses de idade, trazido pela mãe ao Pronto Socorro, apresenta febre alta, fontanela
abaulada e vômitos, desconforto respiratório leve e mostra-se taquipneico, desidratado e letárgico. Ao
exame físico, detectaram-se ausência de lesões de pele, temperatura axilar de 39,5 ºC, e a mãe refere
história de otite média aguda diagnosticada no dia anterior.
3. Uma criança de 10 anos de idade chega ao Pronto Socorro, acompanhada pelo pai, com febre há
5 dias, petéquias em face e tronco, dor abdominal e vômitos, dor retro-orbitária e mialgia importantes.
O pai relata múltiplos casos semelhantes na região onde mora. Ao exame físico, constatam-se
PA = 90 x 40 mmHg, temperatura axilar de 39 ºC e prova do laço positiva. O hemograma da criança
evidenciou linfocitose importante e plaquetopenia.
4. Um menino de 6 anos de idade chega ao Pronto Socorro desorientado, sudoreico, com extremidades
quentes, PA = 60 x 30 mmHg. Seus pais referem que a criança estava bem até serem chamados à escola
porque ela desmaiou após o recreio. Ao exame, percebem-se lesões purpúricas em extremidades de
pés e mãos, temperatura axilar de 39,8 ºC, taquicardia e dificuldade respiratória. Os pais relatam que a
criança não foi vacinada para meningite porque eles ficaram com medo das reações vacinais.
Os casos com necessidade de notificação compulsória de meningite meningocócica são apresentados
em
Oie.
O 2e3.
O 3ez.
O 1,2e3.
O 1,2e14.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
