<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T20:48:46</Created>
	<LastChange>2020-09-14T20:49:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,143 969,143 969,250 1491,250 1491,251 1492,251 1492,321 844,321 844,380 726,380 726,498 1018,498 1018,612 1329,612 1329,671 1490,671 1490,737 844,737 844,801 711,801 711,918 889,918 889,974 1492,974 1492,1276 1015,1276 1015,1379 1490,1379 1490,1451 1489,1451 1489,1641 1491,1641 1491,1712 132,1712 132,1611 84,1611 84,1582 130,1582 130,1451 84,1451 84,1276 83,1276 83,974 133,974 133,737 83,737 83,612 133,612 133,321 84,321"/>
	<TextEquiv conf="0.96376">
	<Unicode>. COMPONENTE ESPECÍFICO
QUESTÃO DISCURSIVA 03
Uma lactente de 10 meses de idade esteve internada há 2 meses, durante 5 dias, por quadro de infecção
de trato urinário. Durante a internação, apresentou os seguintes resultados de exames:
* Hemoglobina=9,0g/dl (normal=11a12,5 g/dl);
* Hematócrito=26,5% (normal = 33-36%);
* VCM=66fl(normal=80a100fl);
º* Reticulócitos = 18 500/mm3 (normal = 25 000 a 85 000/mm? );
* Ferritina=55mcg/dl (normal &gt; 20 mcg/dl).
A paciente recebeu alta, concluiu a antibioticoterapia e a urocultura de controle foi negativa.
A mãe comparece à Unidade Básica de Saúde com a bebê, sem queixas. Traz novos exames que
demonstram:
* Hemoglobina=9,5g/dl (normal=11a12,5 g/dl);
* Hematócrito: 27,6% (normal = 33-36%);
* VCM=67fl(normal=80a100fl);
* — Reticulócitos = 20 000/mm3? (25 000 a 85 000/mm? );
* Ferritina=12 mcg/dl (normal &gt; 20 mcg/dl).
Quanto à história alimentar, o bebê recebeu aleitamento materno exclusivo até os 3 meses de vida. À
partir desse período foi introduzido o leite de vaca em sua alimentação, o qual é mantido até o momento
por meio de 5 mamadeiras de 200 ml por dia. A bebê aceita bem os demais alimentos, come frutas e
legumes diariamente e carne 2 vezes na semana. Não utiliza medicamentos contínuos e suplementos
vitamínicos. Nasceu a termo, seu teste do pezinho foi normal e seus pais são hígidos. O exame físico não
apresenta alterações, exceto pela presença de palidez cutâneo-mucosa.
Com base no caso apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite a hipótese diagnóstica mais provável em relação ao quadro hematológico e quatro dados da
história clínica da lactente que corroboram tal hipótese. (valor: 3,0 pontos)
Justifique a hipótese diagnóstica com base nos dados laboratoriais do segundo exame.
(valor: 2,0 pontos)
c) Explique o valor da ferritina no primeiro exame. (valor: 2,0 pontos)
Descreva a conduta terapêutica e duas orientações a serem adotadas em relação ao quadro
hematológico. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
