<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T21:09:10</Created>
	<LastChange>2020-09-14T21:09:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-28.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,236 1490,236 1490,303 1281,303 1281,432 1491,432 1491,918 1490,918 1490,1098 887,1098 887,1224 1491,1224 1491,1458 1492,1458 1492,1804 1491,1804 1491,2047 85,2047 85,1224 86,1224 86,1098 83,1098 83,995 84,995 84,790 83,790 83,560 84,560 84,408 83,408 83,327 84,327"/>
	<TextEquiv conf="0.96207">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um homem de 64 anos de idade e sua esposa comparecem à consulta médica na Unidade Básica de
Saúde, onde têm acompanhado seu problema de saúde e tem o seguinte diálogo:
Médico — Bom dia, seu José, dona Rosa! Por favor, podem se sentar.
José — Obrigado! Minha esposa está ansiosa para saber os resultados dos exames que fiz.
Médico — Sim, vamos conversar sobre isso. Antes, eu gostaria de saber do senhor e de dona Rosa se houve
algum sintoma entre esta consulta e a última. Além da amnésia para fatos recentes, dona Rosa comentou
que o senhor começou a se irritar com as palavras cruzadas que sempre fez. Houve mais alguma coisa?
José - Algumas vezes, minha esposa precisa me buscar, porque me perco no bairro, quando volto do
trabalho. Também, às vezes, confundo em que dia da semana estamos. Mas estou bem, não acho que
precise de mais exames. Para que mexer no que está quieto, não é mesmo?
[José tem história de perda de memória há pelo menos 3 anos, principalmente para fatos recentes. O
usuário tem deixado o hábito de leitura que sempre manteve. É professor em uma escola de ensino
fundamental, onde exerce suas atividades há 25 anos com grande satisfação].
Médico — Em relação aos exames, o senhor e dona Rosa já sabem que o exame físico e neurológico que
fiz não demonstrou alterações. O miniexame do estado mental continua com pontuação de 22, o que é
baixo para o senhor, que tem 15 anos de escolaridade.
Rosa — Mas o que isso significa? Ele teve um “derrame”? Ele vai poder continuar trabalhando?
Médico — Não, não. Os exames que tenho aqui — tomografia computadorizada do crânio, hemograma,
bioquímica [glicemia de jejum, sódio, potássio, ureia e creatinina], VDRL, dosagem de B12, folato e TSH,
todos não mostram anormalidades. Assim, isso tudo quer dizer que o seu José tem doença de Alzheimer.
[José permanece em silêncio, porém demonstra apreensão]
Rosa — Isso é grave?
Médico — É uma doença comum em idosos com quadro demencial. Vou passar uma receita de um remédio
que deve ser tomado todo dia, a rivastigmina. Também vou encaminhar seu José para um terapeuta
ocupacional e um neurologista. Não se preocupem, tudo vai ficar bem! Retornem daqui a três meses para
reavaliarmos a medicação. Podem marcar a consulta na recepção.
Em relação à comunicação do diagnóstico, é correto afirmar que
O o médico reuniu os achados de história clínica e exames para estabelecer um diagnóstico correto,
explicando-o ao paciente e esposa com linguagem acessível, embora devesse afastar sintomas de
depressão.
O o médico conseguiu identificar o quanto o paciente desejava ser informado sobre seu diagnóstico e
respeitou esta expectativa, embora não tenha explorado se havia a preferência por um familiar tomar
a decisão em seu lugar.
O o médico transmitiu informações preparando o paciente e sua esposa para uma notícia difícil e se
certificando da compreensão sobre o que foi comunicado, embora tenha dado pouco tempo para que
ambos expressassem suas reações.
O o médico comunicou o diagnóstico estabelecendo uma perspectiva de tratamento coerente com as
recomendações das evidências científicas para doença de Alzheimer, embora sem integrar o usuário e
familiares como protagonistas na estratégia e plano de cuidado.
O o médico ouviu o paciente e sua esposa, levando em conta seus sentimentos e ideias sobre o
problema de saúde no contexto de comunicar o diagnóstico, embora tivesse dado pouca atenção às
preocupações do paciente e esposa quanto ao comprometimento funcional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
