<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:25:57</Created>
	<LastChange>2020-10-26T17:44:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DESIGN-16.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="110,169 309,169 309,235 1531,235 1531,353 981,353 981,465 1278,465 1278,542 1338,542 1338,571 112,571 112,572 111,572 112,572 112,416 111,416 111,355 106,355 106,235 110,235"/>
	<TextEquiv conf="0.95656">
	<Unicode>QUESTÃO 26:
Quais princípios, conhecidos como os 5Rs, podem ser exemplificados pelo design de uma
luminária feita a partir de uma embalagem de plástico, ou uma sobrecapa de livro feita com
descarte de impressão?
A) Rearranjar | Requalificar | Reformar | Refinar | Revender.
B) Reestilizar | Refabricar | Revender | Remanejar | Reproduzir.
C) Relevância | Reconhecimento | Receptividade | Responsividade | Relacionamento.
D) Repensar | Reduzir | Reutilizar | Reaproveitar | Reciclar.
E) Requalificação | Reaproveitamento | Reestruturação | Reposicionamento | Reciclagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="112,1475 311,1475 311,1540 581,1540 581,1599 1527,1599 1527,1823 1151,1823 1151,1882 982,1882 982,2024 112,2024 112,2025 111,2025 111,1825 99,1825 99,1599 111,1599 111,1540 112,1540"/>
	<TextEquiv conf="0.93341">
	<Unicode>QUESTÃO 28:
A gestão do design compreende
I. a articulação das informações por meio de métodos que facilitem a integração e a interação de
diferentes áreas, como marketing, engenharia e design;
II. a racionalização de processos, visando reduzir o custo total e maximizar os benefícios que o design
proporciona à companhia e aos usuários;
III. o desenvolvimento e o detalhamento de estratégias de venda e de atendimento aos consumidores e
revendedores em potencial.
Analisando-se os itens acima, é CORRETO somente o que se afirma em
A) L D) Ie.
B) II. E) Nem.
C) Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="112,612 311,612 311,725 1488,725 1488,963 1487,963 1487,1038 938,1038 938,1145 1526,1145 1526,1442 819,1442 819,1443 113,1443 113,1328 112,1328 112,1206 111,1206 111,1145 112,1145 112,1088 151,1088 151,690 112,690"/>
	<TextEquiv conf="0.37652">
	<Unicode>QUESTÃO 27:
Leia o texto:
Baxter apresenta o caso do desenvolvimento do projeto de um descascador de batatas. Na
análise de similares presentes no mercado, foram identificadas seis “famílias” distintas,
definidas pela característica da lâmina de corte e a posição da lâmina em relação ao cabo. Um
grupo foi escolhido para testar os descascadores selecionados. Foi pedido a cada integrante
que avaliasse a amostra quanto a três necessidades: rapidez no corte, facilidade de corte e
conforto no manejo.
(BAXTER, Mike. Projeto de produto: Guia prático para o desenvolvimento de novos produtos. São Paulo: Edgard
Blúcher, 1998).
Qual é o papel do designer como gestor nessa situação?
A) Aprofundar a análise dos produtos existentes, considerando aspectos produtivos, ergonômicos e
comunicacionais.
B) Discutir os resultados consolidados da avaliação, com segmentos envolvidos no processo, tais como
marketing, financeiro e suprimento.
C) Planejar o sistema de vendas a partir dos resultados obtidos no teste.
D) Recomendar que o descascador mais bem avaliado seja adotado como protótipo para a produção.
E) Solicitar que os integrantes do grupo que testou os descascadores apresentem soluções para os
problemas encontrados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
