<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:25:14</Created>
	<LastChange>2020-10-26T17:40:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DESIGN-20.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="585,776 581,1501 1057,1504 1061,779"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,746 311,746 311,1558 1528,1558 1528,1616 1525,1616 1525,1850 982,1850 982,2012 981,2012 981,2047 111,2047 111,1849 98,1849 98,1848 97,1848 97,1847 98,1847 98,1711 111,1711 111,1558 112,1558"/>
	<TextEquiv conf="0.37336">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
Esta imagem apresenta a capa de um número da revista LEF, projetada e coeditada por
Alexander Rodchenko.
Com base nisso, avalie as afirmativas a seguir:
I. A adoção de uma paleta de cores restrita é coerente com o contexto econômico e político no qual foi
produzida.
Il. O uso de letras serifadas reforça a valorização da cultura das elites.
III. O uso narrativo das imagens sugere a negação da ideologia dominante daquele contexto.
É CORRETO somente o que se afirma em
A) L D) Ie.
B) IL. E) Nell.
C) II.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,225 1527,225 1527,558 982,558 982,734 111,734 111,733 112,733 112,578 120,578 120,557 121,557 121,324 111,324 111,225 112,225"/>
	<TextEquiv conf="0.93485">
	<Unicode>QUESTÃO 36:
O designer tem papel relevante na escolha e na aplicação de materiais empregados na produção
em série. Mesmo não estando envolvido com a origem ou com os fins desses materiais, o
designer deve tomar decisões que contemplem as questões ambientais. Portanto, convém
I. diminuir a quantidade de elementos (peças, componentes, páginas), tendo em vista a redução dos
custos finais do produto.
II. privilegiar materiais que possam ser soldados ou colados, pois dobras enfraquecem o produto,
reduzindo, assim, o seu tempo de vida útil.
III. prolongar a validade de produtos sujeitos a um rápido envelhecimento tecnológico pela
possibilidade de substituição de suas partes.
É CORRETO somente o que se afirma em
A) L D) Ie.
B) II. E) Nell.
C) II.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
