<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:25:36</Created>
	<LastChange>2021-01-19T18:50:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DESIGN-18.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="112,1543 311,1543 311,1608 1056,1608 1056,1609 1527,1609 1527,1742 1128,1742 1128,1870 1145,1870 1145,1934 112,1934 112,1793 111,1793 111,1608 112,1608"/>
	<TextEquiv conf="0.93004">
	<Unicode>QUESTÃO 31:
Um fabricante de máquinas para devolução de latas de bebida de alumínio convidou
pesquisadores de duas universidades para desenvolver um novo tipo de máquina, com ênfase
na usabilidade. Foram definidas duas alternativas — manual e automática. Para identificar qual
das duas alternativas propicia usabilidade mais adequada, um designer recomenda
A) a construção de modelos em escala reduzida.
B) a realização de entrevistas com especialistas, designers e empresários.
C) a utilização de modelos rústicos para simulação com usuários reais.
D) o desenvolvimento de softwares que realizem as atividades automáticas.
E) o uso de mock-ups virtuais e testes de realidade virtual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="362,432 362,1254 1205,1254 1205,432"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,235 1056,235 1056,236 1527,236 1527,404 1041,404 1041,1340 1155,1340 1155,1410 1163,1410 1163,1474 1075,1474 1075,1509 112,1509 112,1404 110,1404 110,1340 112,1340 112,403 111,403 111,235 112,235"/>
	<TextEquiv conf="0.95864">
	<Unicode>QUESTÃO 30:
ISOTYPE (International System of Typographic Picture Education) é um sistema concebido na
primeira metade do século XX, para representar dados estatísticos por meio de pictogramas. O
gráfico abaixo é um exemplo desse sistema e mostra a relação entre a quantidade de tecido
produzido na Inglaterra, entre os anos de 1820 e 1880, e a quantidade de produtores caseiros e
industriais trabalhando no mesmo período.
É CORRETO, portanto, afirmar que o ISOTYPE é uma linguagem
A) famosa, por ter sido adotada por produtores de tecido de diversos países.
B) inovadora, por ter sido a primeira a adotar figuras no lugar de palavras.
C) prática, pois pode ser aprendida independentemente da linguagem verbal.
D) segura para transmissão de informações, pois evita a ambiguidade.
E) ultrapassada, pois foi substituída pelos ícones adotados na internet.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
