<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:15:13</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:15:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,592 1512,592 1512,732 1514,732 1514,841 1513,841 1513,1057 500,1057 500,1112 335,1112 335,1319 256,1319 256,1366 107,1366 107,1144 115,1144 115,1079 155,1079 155,697 105,697 105,629 142,629 142,518 105,518 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96106">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A atividade jornalística se realiza em um lugar em que há cruzamento de múltiplos discursos dos vários
campos sociais, que incidem decisivamente sobre os modos e formas de dizer. O dispositivo jornal, ou
quaisquer outras mídias, "pré-dispõe" os sentidos, hierarquiza e faz enquadramentos, colocando à frente
do leitor uma maneira, uma forma a partir da qual institui relações. Porém, vale destacar que os sentidos
não podem ser estabelecidos pelo jornal, pois eles são apenas "pré-dispostos" e "pré-determinados",
sendo definidos somente na relação entre o dispositivo e o leitor, que mobiliza estratégias próprias de
interpretação a partir de suas culturas, história de vida, ideologias, desejos, entre outros aspectos.
BORELLI, V. Jornalismo como atividade produtora de sentidos. Disponível em: &lt;http://www.bocc.ubi.pt/pag/borelli-viviane-jornalismo-
actividade-sentidos.pdf&gt;. Acesso em: 1 jul. 2018 (adaptado).
A partir do texto apresentado e do planejamento das coberturas jornalísticas, avalie as afirmações
a seguir.
|. No planejamento de coberturas de eventos como as eleições, os jornalistas devem estabelecer
tratamento equilibrado entre os candidatos, de acordo com a lei eleitoral, e a construção de
sentidos por parte dos leitores, ouvintes ou espectadores se dará a partir do que foi veiculado.
Il. A análise do discurso, a semiótica e a análise retórica estão entre as metodologias utilizadas para se
investigar a produção de sentidos nas coberturas jornalísticas e são aplicadas após o planejamento,
a execução e a veiculação dos conteúdos.
Ill. A produção dos discursos pressupõe uma verdade intrínseca a eles, que determina a construção
de sentidos pelo público a partir do direcionamento dos jornalistas e veículos de comunicação.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D I e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
