<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:32:46</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:32:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,310 1513,310 1513,569 1512,569 1512,750 1513,750 1513,917 1512,917 1512,968 1400,968 1400,1168 1513,1168 1513,1242 1045,1242 1045,1243 576,1243 576,1244 107,1244 107,1245 106,1245 106,920 105,920 105,750 106,750 106,697 224,697 224,750 411,750 411,571 106,571 106,572 105,572 105,310 106,310"/>
	<TextEquiv conf="0.96500">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
TEXTO 1
A novidade consiste em reduzir os elementos inconciliáveis da cultura, da arte e do divertimento a um
falso denominador comum - a totalidade da indústria cultural. Esta, por sua vez, consiste na repetição.
Que as suas inovações típicas se resumam sempre e tão só a melhorar os processos de reprodução de
massa não é, de fato, extrínseco ao sistema. Em virtude do interesse de inumeráveis consumidores, tudo
é direcionado para a técnica, e não para os conteúdos rigidamente repetidos, intimamente esvaziados
e já meio abandonados.
HORKHEIMER, M.; ADORNO, T. A Indústria Cultural: o iluminismo como mistificação de massas. In: LIMA, L. C.
Teoria da cultura de Massa. São Paulo: Paz e Terra, 2005 (adaptado).
TEXTO 2
A cultura de massa integra e se integra, ao mesmo tempo, em uma realidade policultural; faz-se conter,
controlar, censurar (pelo Estado, pela Igreja) e, simultaneamente, tende a corroer, a desagregar outras
culturas. A esse título, ela não é absolutamente autônoma: ela pode embeber-se de cultura nacional,
religiosa ou humanista e, por sua vez, ela embebe as culturas nacional, religiosa ou humanista.
MORIN, E. Cultura de massas no século XX: o espírito do tempo. Rio de Janeiro: Forense-Universitária, 1977 (adaptado).
Considerando o tema abordado nos trechos apresentados, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique o que é Indústria Cultural e sua relação com a Cultura de Massa. (valor: 6,0 pontos)
b) Explique a relação entre o jornalismo e a lógica de entretenimento no contexto do jornalismo
contemporâneo. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
