<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:18:16</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:18:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 810,249 810,250 1514,250 1514,557 1512,557 1512,670 1514,670 1514,737 1512,737 1512,1097 492,1097 492,1152 335,1152 335,1359 256,1359 256,1406 107,1406 107,1119 155,1119 155,737 105,737 105,736 106,736 106,669 415,669 415,557 104,557 104,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95208">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Multimídia e multitarefa tornaram-se termos importantes para se entender o mercado de trabalho dos
jornalistas. O primeiro indica que o profissional deverá ser capaz de fazer trabalhos para mais de um
veículo midiático, como jornal, rádio e TV, ao mesmo tempo. O segundo estabelece que o jornalista deverá
fazer múltiplas tarefas, como redigir textos e captar imagens, funções que até bem pouco tempo atrás
competiam a profissionais distintos. O novo perfil dos profissionais de jornalismo se deve à reconfiguração
do mercado de trabalho provocada pelas tecnologias digitais, sentida no Brasil a partir dos anos 2000, e
à reordenação dos negócios das grandes empresas de mídia, que precisaram se diversificar para superar
crises, invadindo setores como o cinema, a indústria musical e o entretenimento.
BERTOLINI, J. Jornalista multimídia e multitarefa: o perfil contemporâneo do trabalho precário no jornalismo.
ANIMUS Revista Internacional de Comunicação Midiática, v.16, n. 31, pp. 213-288, 2017 (adaptado).
A partir da leitura do texto e considerando o trabalho exercido pelos jornalistas de rádio, avalie as
afirmações a seguir.
|. Osrepórteres têm a função de apurar com rigor as informações e, se houver necessidade, exercem
outras atividades, realizando entradas ao vivo e gravando passagens e sonoras por meio de
celulares.
Il. Asdemandas de consumo, a reconfiguração do mercado de trabalho e o acesso a novas tecnologias,
como a captação audiovisual por meio de aparelho celular, exigem que os jornalistas acumulem
múltiplas funções dentro das emissoras de rádio.
Ill. Os repórteres podem assumir, também, a função de editor de áudio, reorganizando o material
jornalístico e produzindo subprodutos para outras plataformas.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Ilelll, apenas.
O 1I11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
