<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:37:10</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:38:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,557 1512,557 1512,702 1513,702 1513,1194 597,1194 597,1241 271,1241 271,1488 106,1488 106,1266 107,1266 107,1209 200,1209 200,669 106,669 106,558 105,558 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96180">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O uso político de campanhas de desinformação é uma estratégia comum na política latino-americana e
contribui para moldar o debate regional sobre o tema. Por meio destas, grupos políticos e monopólios
de mídia, em toda a região, buscam influenciar a opinião pública. A novidade é o encontro entre velhas
estratégias e novas tecnologias. A aliança entre modelos de negócio que têm anúncios como sua
principal fonte de lucro e práticas agressivas de propaganda política, pautadas na desmoralização do
adversário, pode contribuir para a propagação da desinformação na região. Dada a proeminência de
questões como a corrupção, a polarização política e o populismo, abordagens nacionais em torno do
fenômeno das fake news devem ser consideradas com cuidado.
LOBATO, L.; HUREL, L. M. Os desafios das fake news na América Latina. Nexo Jornal. São Paulo, 21 abr. 2018 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
I. As fake news são resultado dos processos de produção jornalísticos na contemporaneidade, devido
ao imediatismo, à urgência e à instantaneidade exigidos, o que desencadeia na disseminação de
notícias falsas e mal-apuradas.
II. A proliferação das fake news é potencializada pelas novas tecnologias e pelas redes sociais, o
que dificulta o combate à desinformação e acaba por gerar desconfiança no público e perda na
credibilidade das notícias.
III. As agências de fact-checking atuam na proliferação das fake news ao priorizarem um modelo
de negócio que vende anúncios e produz um jornalismo às avessas, pautado em campanhas
de desinformação.
IV. Entre os desafios apresentados para os jornalistas na cobertura política na América Latina,
inclui-se o combate à desinformação, o que exige mais trabalho e dedicação nos processos de
apuração e checagem das informações e de suas fontes.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
