<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:35:53</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:36:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="808,184 809,2049 812,2049 811,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 791,249 791,250 792,250 792,638 791,638 791,1025 792,1025 792,1387 107,1387 107,1137 106,1137 106,818 105,818 105,749 178,749 178,638 106,638"/>
	<TextEquiv conf="0.96522">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma matéria informativa publicada em outubro
de 2017, em um jornal de grande circulação,
sobre um filme de comédia, levou um humorista a
desencadear um debate acirrado nas redes sociais
contra o seu autor, um jornalista, demitido do jornal
no mesmo dia, ainda antes do final do expediente.
O episódio teve ampla repercussão no ambiente da
imprensa e chamou a atenção para um problema-
chave para os que exercem o jornalismo no Brasil
de hoje: a limitação à liberdade de expressão.
ZOCCHI, P. Jornalistas Sob Tutela. Observatório da Imprensa.
996. ed. 17 jul. 2018. (adaptado).
Considerando-se a influência das redes sociais no
trabalho do jornalista, é correto afirmar que
A as redes sociais são fontes recorrentes e
confiáveis de informação jornalística.
B o direito de resposta das fontes transferiu-se,
atualmente, para as redes sociais.
C o prestígio social de internautas legitima
e autoriza a interferência no trabalho dos
jornalistas.
D o jornalista deve divulgar uma prévia de suas
matérias nas redes sociais para averiguar
possíveis ruídos de comunicação.
E a liberdade de expressão jornalística tem sido
inibida por meio da atuação de internautas em
redes sociais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,249 1513,249 1513,250 1514,250 1514,478 1513,478 1513,1722 828,1722 828,627 827,627"/>
	<TextEquiv conf="0.96368">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A análise de conteúdo é um conjunto de técnicas de
análise das comunicações que utiliza procedimentos
sistemáticos e objetivos de descrição do conteúdo
das mensagens. O interesse não reside na descrição
dos conteúdos, mas, sim, no que estes nos poderão
ensinar após serem tratados.
BARDIN, L. Análise de Conteúdo. São Paulo: Edições 70, 2011 (adaptado).
A partir do fragmento de texto acima, é correto
afirmar que a análise de conteúdo
A é aplicada como método de estudo do campo
jornalístico para investigar a produção de textos
escritos, uma vez que a análise de imagens em
movimento e de fotografias integra aos estudos
de semiótica.
B é aplicada para investigar notícias jornalísticas
veiculadas pela televisão, tendo em vista as
características específicas desse tipo de mídia,
que dificultam a categorização e classificação e
inferências a partir delas.
C é empregada, no campo jornalístico,
para classificar e categorizar os materiais
investigados, sendo mais aplicada aos estudos
quantitativos devido à sua eficácia limitada se
aplicada a pesquisas com foco qualitativo.
D é aplicada para investigar como a mídia
aborda questões relacionadas aos políticos,
aos governos, à economia e aos aspectos
sociais e culturais, mas tem efeito limitado na
investigação dos critérios de noticiabilidade
envolvidos na seleção das notícias.
E é empregada para identificar núcleos de sentido
a partir do que é produzido pela mídia, uma
vez que essa estratégia metodológica contribui
para detectar tendências, descrever, classificar,
interpretar e fazer inferências.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
