<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:38:23</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:38:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,232 809,232 809,233 1513,233 1513,577 1512,577 1512,686 1513,686 1513,915 1514,915 1514,1024 1513,1024 1513,1149 835,1149 835,1148 492,1148 492,1197 327,1197 327,1362 344,1362 344,1440 108,1440 108,1439 107,1439 107,1346 106,1346 106,1219 107,1219 107,1162 155,1162 155,754 105,754 105,686 113,686 113,577 104,577 104,232 106,232"/>
	<TextEquiv conf="0.95427">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A Lei de Acesso à Informação (LAI) tem como propósito regulamentar o direito constitucional de acesso
dos cidadãos às informações públicas no país. Essa lei traz vários conceitos e princípios norteadores desse
direito bem como estabelece orientações gerais quanto aos procedimentos para exercê-lo. Tais conceitos e
princípios devem ser corretamente compreendidos pelos ocupantes de cargos e funções públicas, de forma
a garantir a qualquer interessado o pleno exercício do direito de acesso à informação, seja de seu interesse
particular, seja de interesse coletivo ou geral. A LAI representa uma mudança de paradigma em matéria de
transparência pública, pois define que o acesso é a regra, e o sigilo, a exceção. Qualquer pessoa, física ou
jurídica, poderá solicitar acesso às informações públicas, isto é, àquelas não classificadas como sigilosas,
conforme procedimento que seguirá as regras, prazos, instrumentos de controle e recursos previstos.
Disponível em: &lt;http://www.cgu.gov.br/Publicacoes/transparencia-publica/brasil-transparente/arquivos/manual lai estadosmunicipios.pdf&gt;.
Acesso em: 09 jul. 2018 (adaptado).
A partir da leitura do texto e considerando a Lei de Acesso à Informação na elaboração de reportagens
investigativas, avalie as afirmações a seguir.
|. Mesmo que recorra à LAI, o jornalista deve conversar presencialmente com os representantes
das instituições públicas para obter dados para sua reportagem, sendo necessária, ainda, a
apresentação de justificativa para obtenção das informações.
Il. Por meio da LAI, o jornalista tem acesso a dados sobre recursos públicos concedido às instituições
de capital misto, às organizações não governamentais e às empresas privadas, além de obter
detalhes da prestação de contas dos valores que foram utilizados.
Ill. O jornalista, utilizando-se da LAI, obtém dados e documentos que tratam de questões relacionadas
aos direitos humanos, que podem ser utilizados, por exemplo, para efetuar denúncia de casos de
tortura da época da ditadura militar que não estejam classificados como sigilosos.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
