<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:43:09</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:43:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,798 1512,798 1512,939 1513,939 1513,1187 1512,1187 1512,1330 1513,1330 1513,1442 106,1442 106,1330 154,1330 154,1187 151,1187 151,977 107,977 107,907 106,907 106,798 105,798 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95913">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Em 1965, o jornalista Gay Talese foi enviado a Los Angeles pela revista Esquire para entrevistar Frank
Sinatra. Tudo havia sido acertado com o assessor de imprensa do cantor. Mas, ao chegar ao hotel,
Talese recebe um telefonema desmarcando o encontro. Sinatra andava ressabiado com notícias de suas
supostas ligações com a máfia e, além de tudo, estava resfriado. O que fazer? Desistir da pauta? Não.
Simplesmente cumpri-la de outra maneira. Pelas bordas, digamos assim. Privado de se encontrar com
seu personagem, Talese procurou falar com diversas pessoas que faziam parte do estafe do artista, seus
conhecidos, funcionários, amigos e parentes. Talese conversa, de modo aparentemente informal, com
essas pessoas. Convida-as para almoçar e jantar. Jamais grava essas falas (para não intimidá-las) e quase
nunca toma notas. Isso ele faz no fim do dia, no seu quarto de hotel. Anota, transcreve tudo à máquina
e arma um fantástico dossiê em torno do artista combalido pela gripe. O resultado, a “coisa” que Talese
afinal consegue, é um artigo de 55 páginas, baseado em 200 páginas de anotações a acerca das mais de
100 entrevistas que fizera, com pessoas da entourage de Sinatra. O título do texto não poderia ser outro:
“Frank Sinatra Está Resfriado” e saiu publicado na edição da Esquire de abril de 1966. Desde então se
tornou um clássico do chamado “jornalismo literário”.
Disponível em: &lt;https://cultura.estadao.com.br/blogs/luiz-zanin/o-resfriado-de-sinatra/&gt;. Acesso em: 18 jul. 2018 (adaptado).
Considerando-se o texto apresentado, é correto afirmar que o jornalismo literário
A caracteriza-se pela potencialização dos recursos e técnicas de reportagem, uma vez que exige
criatividade, experimentação e, sobretudo, apuração rigorosa, observação atenta e abordagem ética.
B permite que seja conferido privilégio aos definidores primários e às fontes oficiais nas reportagens,
como funcionários e assessores do estafe de um entrevistado.
C trabalha com maior liberdade editorial e sua produção está mais próxima da literatura do que do
jornalismo, pois ignoram-se os fatos, a verdade e a objetividade, que se misturam à ficção.
D utiliza linguagem semelhante à do jornalismo diário tradicional, ou seja, estruturada na pirâmide
invertida e na primazia do lead, diferindo-se dele no que se refere à amplitude de contextualização e
ao formato longform.
E compõe um gênero à parte no jornalismo porque rompe com a ideia de prestação de serviço ao
público, dada a sua proposta de experimentação e de solução de problemas típicos do jornalismo
tradicional, com criatividade e inovação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
