<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:16:40</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:16:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,553 1512,553 1512,754 1513,754 1513,1296 1512,1296 1512,1297 106,1297 107,1297 107,1169 106,1169 106,730 105,730 105,661 187,661 187,553 106,553 106,552 105,552 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96314">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Defendemos uma definição de jornalismo regional a partir do conceito de pacto comunicacional realizado
no contexto de comunidades de lugar — isto é, comunidades que se reconhecem com base em valores e
interesses construídos e recriados localmente, a partir de uma vivência territorialmente situada — e onde
intervêm critérios como o espaço geográfico de implantação do projecto editorial; o lugar de apreensão,
recolha e produção dos acontecimentos noticiados; o espaço privilegiado de difusão da informação; o
tipo de conteúdo partilhado e de informação disponibilizada; enfim, a definição dos públicos. Vista desse
modo, a proximidade assume uma dimensão simbólica, sem a qual não há lugar para a própria existência
de comunidade.
CAMPONEZ, C. Jornalismo regional: proximidade e distanciações. Linhas de reflexão sobre uma ética da proximidade no jornalismo.
In: CORREIA, J. C. (Org.). Jornalismo e proximidade: limites, desafios e oportunidades. Covilhã, Portugal: LabCom, 2011.
O Os resultados de audiência de programas já existentes são elementos norteadores de projetos
editoriais de cunho jornalístico que se sobrepõem ao rigor na apuração e no registro dos fatos sociais.
O As pessoas a serem entrevistadas pelo jornalista, que devem viver na região em foco, fundamentam e
definem o caráter regional de um projeto editorial jornalístico para a TV.
O O coordenador do projeto editorial jornalístico televisivo, além de cuidar do planejamento e da
distribuição de tarefas, deve priorizar a gravação de fontes oficiais da região, pois serão elas que
atribuirão credibilidade na informação final e garantirão o seu rigor.
O As fontes regionais que gravarão as entrevistas do projeto editorial de cunho jornalístico determinam
O assunto a ser tratado e estabelecem as regras para a condução da conversa com o jornalista, que,
Nesses casos, executa tarefas de acompanhamento.
O As noções de território, lugar e público norteiam o processo de elaboração, coordenação e execução de
projetos editoriais jornalísticos regionais, pois contribuem para construir as pautas que contemplam
as singularidades de cada comunidade.
A partir das informações do texto, assinale a opção correta acerca da tarefa jornalística de elaborar,
coordenar e executar projetos editoriais de cunho regional para TV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
