<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:17:34</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:17:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-31.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,638 1512,638 1512,861 1513,861 1513,1108 1409,1108 1409,1157 108,1157 108,1158 107,1158 107,639 104,639 104,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95998">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um repórter recebe a pauta sobre um projeto, financiado por um banco público, desenvolvido por uma
organização privada sem fins lucrativos (ONG) que dá apoio e abrigo a mulheres vítimas de violência
doméstica que estão sob proteção da justiça, em um local com endereço protegido. A pauta tem como fio
condutor a vida cotidiana dessas mulheres e o valor pago pelo banco para o desenvolvimento do projeto.
Para seu cumprimento, o repórter verifica que serão necessárias informações detalhadas sobre os valores
recebidos pela ONG e pago às mulheres; os dados sobre licitação para compra de mantimentos e locação
de imóvel; o número de pessoas envolvidas no projeto; os dados pessoais das mulheres e dos processos
judiciais que envolvem seus familiares, o endereço dessas pessoas e da movimentação bancária das
mulheres, bem como da ONG. Para obter tais informações e, em consonância com valores jurídicos e
éticos vigentes, o repórter decide recorrer à Lei de Acesso a Informação — LAI, Lei nº 12.527/2011.
Nessa situação, o repórter deve
A solicitar à ONG as informações necessárias, excluindo do pedido aquelas classificadas por autoridade
competente como sigilosas, pois, embora públicas, sua divulgação poderá causar prejuízos à segurança
e à integridade das mulheres.
B argumentar junto ao diretor da ONG que a LAI permite o acesso a todo tipo de informação — pessoais
ou jurídicas - e que o seu não cumprimento pela organização implicará sanções legais para ela.
C recorrer aos dados não sigilosos por meio da LAI, e utilizar de outros meios, como a investigação
jornalística, para descobrir os dados sigilosos, publicando, assim, todas as informações.
D justificar para a ONG a importância da pauta para a luta das mulheres e solicitar que todas as
informações sejam disponibilizadas indiscriminadamente.
E recorrer à justiça e solicitar um mandado judicial para obtenção das informações necessárias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
