<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:46:27</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:46:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="227,249 230,1018 1393,1015 1390,246"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 276,181 276,1034 1512,1034 1512,1085 1513,1085 1513,1636 1514,1636 1514,1742 1376,1742 1376,1960 1117,1960 1117,2008 700,2008 700,2055 424,2055 424,2056 107,2056 107,2057 106,2057 106,1801 105,1801 105,1086 106,1086 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.95982">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Disponível em: &lt;https://www.worldpressphoto.org/collection/photo/2016/spot-news/warren-richardson&gt;. Acesso em: 4 de set. 2018.
A imagem do fotógrafo Warren Richardson recebeu o prêmio de foto do ano de 2016, do World Press
Photo. A imagem mostra um bebê sendo entregue, através de um buraco em uma barreira de arame
farpado, a um refugiado sírio que já conseguira cruzar a fronteira da Sérvia para a Hungria, perto de
Rószke, antes do fechamento das passagens de fronteira em todas as rotas, com exceção das oficiais.
No site do World Press Photo constam as seguintes informações técnicas relacionadas à fotografia: f 1.4;
v 1/5; objetiva 24 mm; ISO 6400.
Considerando a fotografia de Warren Richardson e as informações apresentadas, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. O grau informativo da fotografia é suficiente para expressar, por si só, o drama vivido pelos
refugiados, e o valor da técnica nela utilizada expressa-se não pelos efeitos que ela produz, mas
pelo sentido que esse efeito confere à fotografia.
PORQUE
Il. Ao utilizar baixa velocidade do obturador e uma lente grande angular, o fotógrafo fez uma
composição que amplia o discurso fotográfico e destaca a informação de um ato prestes a ser
reprimido.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
