<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:23:11</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:23:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-35.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,257 1513,257 1513,619 1514,619 1514,971 1374,971 1374,1156 1117,1156 1117,1212 700,1212 700,1266 529,1266 529,1267 107,1267 107,1268 106,1268 107,1268 107,1045 106,1045 106,974 105,974 105,555 208,555 208,429 106,429 106,430 105,430 105,257 106,257"/>
	<TextEquiv conf="0.90846">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O padrão de leitura crítica da mídia faz peso apenas para um dos lados da balança, que é, propriamente,
a crítica que aponta os erros, abusos e vítimas da mídia. Procedimento técnico igualmente necessário,
válido e equilibrador da balança é a realização de leituras críticas que apontem experiências exemplares
de conduta deontológica, face a situações dilemáticas.
SILVA, L. M. da. Leitura crítica da mídia: como ultrapassar o muro de lamentações. In: XXIX Congresso Brasileiro de Ciências da
Comunicação. Brasília: Intercom — Sociedade brasileira de estudos interdisciplinares da comunicação. 6 a 9 de setembro de 2006.
A partir da reflexão apresentada, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A leitura crítica da mídia tem como base a análise da qualidade do trabalho jornalístico e deve
detectar tanto a adequação dos procedimentos éticos e técnicos quanto a sua inadequação.
PORQUE
Il. Os observatórios da mídia, as instituições de ensino e pesquisa na área da Comunicação, os
ombudsmen e, ainda, as ouvidorias institucionais são os principais agentes de leitura crítica da
mídia.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
