<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:33:06</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:33:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,257 1512,257 1512,287 658,287 658,432 1513,432 1513,684 1139,684 1139,747 634,747 634,908 1421,908 1421,1036 1512,1036 1512,1195 1513,1195 1513,1225 1034,1225 1034,1272 106,1272 106,1271 105,1271 105,1242 106,1242 106,1147 224,1147 224,1036 225,1036 225,1002 226,1002 226,874 224,874 224,718 226,718 226,572 225,572 225,333 107,333 107,212 106,212"/>
	<TextEquiv conf="0.88037">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Um grupo de professores de música, interessados em democratizar o acesso à educação musical, elaborou
um projeto social resumido a seguir.
Nome: Projeto Social de Música.
Público atendido: crianças de 5 a 11 anos que estejam matriculadas em escolas públicas e que
pertençam a famílias de baixa renda (renda familiar de até 2 salários mínimos).
Quantidade de crianças atendidas ao longo do projeto: 7 000.
Localderealização: sedes de associações em comunidades com o menorÍndicede Desenvolvimento
Humano (IDH) de cinco capitais brasileiras: São Paulo, Manaus, Curitiba, Recife e Campo Grande.
Atividades ofertadas: aulas de violão, piano clássico, flauta e violino.
Custo para participar: gratuito.
Ano de criação: 2004.
Responsáveis: organizações não governamentais (ONGs) ligadas à música nessas cidades.
Recursos financeiros: projeto mantido por doações.
Dificuldades: ausência de recursos para a compra de instrumentos musicais e necessidade de
apoio e divulgação.
Considerando as informações, o interesse público do Projeto e as atribuições da comunicação institucional,
corporativa e da assessoria de imprensa, elabore um release para ser encaminhado a uma emissora de
TV aberta de abrangência e veiculação nacional. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
