<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:24:24</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:25:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-36.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="207,228 207,947 1473,947 1473,228"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 277,181 277,983 1512,983 1512,1103 1514,1103 1514,1341 1513,1341 1513,1709 1174,1709 1174,1710 492,1710 492,1768 344,1768 344,1984 256,1984 256,2031 107,2031 107,2032 106,2032 106,1343 105,1343 105,1103 202,1103 202,212 106,212 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.94688">
	<Unicode>QUESTÃO 32
AGUIAR, P. Mapeamento de Agências de Notícias: localização de correspondentes e escritórios das principais empresas do setor.
In: XL Congresso Brasileiro de Ciências da Comunicação. Curitiba: Intercom — Sociedade brasileira de estudos interdisciplinares da
comunicação. 4 a 9 de setembro de 2017.
O mapa apresentado refere-se a uma pesquisa sobre a presença de agências de notícias com escritórios
ou correspondentes distribuídas pelo mundo. Há regiões de concentração e dispersão. No estudo,
concluiu-se que: a agência de notícias com mais praças foi a Associated Press norte-americana, com 260;
seguida pelas alemãs DPA, com 202, e Reuters, com 195. Seguem-se a chinesa Xinhua, com 145 praças;
a francesa AFP, com 142; a também norte-americana Bloomberg, com 134; a Anadolu turca, com 125; a
Kyodo japonesa, com 113; a ANSA italiana, com 102; e a Dow Jones dos EUA, com 96.
Com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A América Latina ocupa uma posição subalterna em relação ao fluxo noticioso promovido pelas
agências de notícias em todo o mundo.
Il. Dado o número de praças localizadas na América do Sul e Caribe, a cobertura das notícias é feita
com maior facilidade, apesar da ampla extensão territorial.
Ill. Há uma supremacia das agências norte-americanas e europeias em relação ao fluxo noticioso, o
que faz com que elas tenham capacidade maior de agendamento em relação às demais.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
