<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:42:03</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:42:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,518 1512,518 1512,790 1513,790 1513,859 1512,859 1512,987 492,987 492,1043 295,1043 295,1170 345,1170 345,1296 344,1296 344,1297 106,1297 106,1074 107,1074 107,1009 155,1009 155,627 105,627 105,541 106,541"/>
	<TextEquiv conf="0.96466">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O assessor de imprensa ou comunicação deve ajudar no planejamento do evento, com orientações de
acordo com as possibilidades e interesses dos veículos de comunicação. Isso pode incluir local e horário
de abertura de acontecimentos, coletivas, presença de personalidades ou discussão de temas que possam
despertar a atenção do jornalista. Dependendo do porte do evento, é indispensável a instalação de uma
sala de imprensa devidamente estruturada com atendimento especializado, equipamento, material de
apoio e facilidade de acesso. A recepção e encaminhamento de repórteres, elaboração de convites,
releases, distribuição de press kits são tradicionais nessas ocasiões.
DUARTE, J. (Org). Assessoria de imprensa e relacionamento com a mídia: teoria e técnica. 2. ed. São Paulo: Atlas, 2003 (adaptado).
A partir da leitura do texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. O veículo de comunicação é responsável por designar os jornalistas que participarão da cobertura
do evento, por solicitar credenciais e enviar os dados básicos solicitados pela assessoria de
imprensa ou comunicação do evento.
Il. Cabe aos veículos de comunicação e aos repórteres questionar os limites impostos para a circulação
de profissionais credenciados em determinadas áreas do evento sob cobertura jornalística.
Ill. Os assessores de imprensa ou comunicação devem exigir dos jornalistas credenciados para a
cobertura do evento somente a publicação do que estiver contido nos releases, não havendo,
portanto, possibilidade de questionamento sobre outros acontecimentos relativos ao evento.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
