<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:16:06</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:16:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,776 1514,776 1514,845 1512,845 1512,1144 1513,1144 1513,1303 1512,1303 1512,1567 108,1567 108,1568 107,1568 107,1112 105,1112 105,996 155,996 155,352 104,352 104,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.93860">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O sensacionalismo e a espetacularização da notícia apresentam-se como um problema da cobertura
jornalística televisiva. As ações a seguir merecem a atenção dos jornalistas quando participam de uma
cobertura:
* evitar que a busca por audiência protagonize o processo produtivo de uma cobertura jornalística,
lutando por espaço no telejornal e atuando criticamente, tanto na elaboração e defesa de sua
pauta quanto na abordagem dos temas e eventos que vierem a cobrir;
º* realizar a contextualização sociocultural, histórica e econômica pertinente ao evento ou ao tema
que se propõem a cobrir;
º* evitar o uso de estereótipos e o reforço de preconceitos na construção de qualquer tipo de
cobertura;
º* evitaraexploração emocional daqueles que estão diretamente envolvidos no evento ou tema que
é objeto de uma cobertura;
* mediarapluralidade de vozes que constituem a realidade social e cultural, vigiando a hierarquização
dessas vozes no discurso jornalístico;
* considerar a complexidade e heterogeneidade do público e a dinâmica de reflexão/refração de
interesses que se desenvolvem nos processos de recepção ou nas apropriações e usos de uma
cobertura jornalística, exercitando a capacidade de situar-se no lugar dos outros.
BRANDALISE, R.; NEGRINI, M. Hipóteses de trabalho na realização de uma cobertura jornalística em televisão.
Revista Communicare, São Paulo, v. 14, nº 2, p. 54-66, jul./dez. 2014 (adaptado).
A partir dos aspectos destacados no texto, assinale a opção correta.
O A inserção de coberturas jornalísticas em programas de entretenimento flexibiliza a necessidade de
contextualizar o evento, a fim de dinamizar a cobertura e prender a atenção do público.
O A preocupação com índices de audiência deve pautar a cobertura televisiva bem como a atuação dos
jornalistas.
O O ineditismo de algumas pautas possibilita flexibilizar algumas normas éticas do jornalismo na busca
por objetividade e atualidade do fato.
O A liberdade de expressão e o direito do público de saber de todos os fatos são justificativas para
validar quaisquer ações do jornalista na busca por informações para a realização de sua pauta.
OQ A abordagem de uma catástrofe e suas consequências deve ser feita por meio de reportagens objetivas,
pautadas pelo respeito e pela empatia com os envolvidos no acontecimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
