<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:41:13</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:41:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,574 1512,574 1512,748 1513,748 1513,978 1512,978 1512,1132 1513,1132 1513,1240 597,1240 597,1296 271,1296 271,1550 107,1550 107,1262 155,1262 155,714 106,714"/>
	<TextEquiv conf="0.95497">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Episódios como a Revolução Verde no Irã, em 2009; os protestos em Wall Street, nos Estados Unidos, em
2011; e as manifestações no Brasil, em 2013 e 2018, têm permitido examinar o papel das mídias sociais
como ferramentas de ações políticas.
Dada a conexão de milhões de pessoas a redes sociais, a aplicativos de comunicação instantânea e a outros
serviços populares, os movimentos no Brasil se expandiram por meio de vídeos, fazendo que a mídia
social se tornasse uma importante força política, cujos efeitos começam a ser sentidos. Ao permitirem
que as pessoas possam se comunicar livremente umas com as outras, essas mídias estão possibilitando a
criação de organizações sociais surpreendentes entre grupos anteriormente marginalizados.
Disponível em: &lt;http://www.jb.com.br/artigo/noticias/2018/07/17/as-midias-sociais-e-as-manifestacoes-no-brasil/&gt;.
Acesso em: 10 jul. 2018 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Nasociedade atual, o espaço público dos movimentos sociais é construído como um espaço híbrido
entre as redes sociais digitais e o espaço urbano ocupado, constituindo comunidades instantâneas
de prática transformadora.
Il. Asinterações entre os usuários de redes sociais digitais se estabelecem pelos vínculos comunicativos
e quando há um interesse em comum, ou seja, quando compartilham ideias e propósitos
semelhantes.
Ill. A nova configuração das manifestações geradas por meio das redes sociais digitais constrói
espaços homogêneos, formados por usuários organizados em grupos políticos ou engajados em
movimentos sociais.
IV. As redes sociais digitais são ferramentas que potencializam o engajamento e o rápido
compartilhamento de informações entre usuários, uma vez que, quanto mais interativo for o
processo de comunicação, maior será a probabilidade de se constituir uma ação coletiva.
É correto apenas o que se afirma em
A III.
B I e IV.
C I, II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
