<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T21:22:12</Created>
	<LastChange>2020-09-17T21:22:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,254 1513,254 1513,463 1512,463 1512,622 1513,622 1513,988 598,988 598,1050 271,1050 271,1329 106,1329 106,1087 107,1087 107,1017 155,1017 155,583 106,583 106,464 105,464 105,254 106,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96126">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A convergência refere-se ao fluxo de conteúdos por meio de múltiplas plataformas de mídia, à
cooperação entre múltiplos mercados midiáticos e ao comportamento migratório dos públicos dos
meios de comunicação, que vão a quase qualquer parte em busca das experiências de entretenimento
que desejam. Convergência é uma palavra que consegue definir transformações tecnológicas,
mercadológicas, culturais e sociais, dependendo de quem está falando e do que imaginam estar falando.
JENKINS, H. Cultura da convergência. São Paulo: Editora Aleph, 2009 (adaptado).
Considerando o contexto e a evolução dos meios de comunicação, avalie as afirmações a seguir.
|. A convergência das mídias determina o fim dos meios tradicionais e a busca por novos e inéditos
meios de comunicação.
Il. Além de promover a migração de diversos serviços para um único aparelho, a convergência das
mídias propõe mudança nos padrões culturais de consumo da informação.
Ill. A convergência das mídias permite que cada usuário construa sua própria narrativa, a partir de
fragmentos de informações extraídos do fluxo midiático.
IV. A circulação dos conteúdos nos diferentes suportes midiáticos depende do desejo dos produtores
da informação, que controlam os fluxos de sua produção e de seu consumo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
Oem,
O LI elv.
QÔMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
