<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:45:24</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:45:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,598 1512,598 1512,994 1277,994 1277,1130 1382,1130 1382,1306 107,1306 107,1209 106,1209 106,1050 105,1050 105,1022 155,1022 155,707 105,707 105,621 106,621"/>
	<TextEquiv conf="0.90825">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Os veículos de grande circulação costumam declarar, em suas linhas editoriais, que buscam informar de
modo isento, apartidário e plural. Alguns de seus manuais ainda advogam a necessidade de independência
dos interesses de grupos econômicos e políticos e de separação entre conteúdo jornalístico e publicitário,
notícia e opinião. No entanto, como apurou a pesquisa Monitoramento da Propriedade da Mídia no
Brasil, publicada pelo Intervozes e pela Repórteres Sem Fronteiras, muitos veículos de maior audiência no
país são também parte de grupos econômicos — além de políticos e religiosos — que possuem interesses
específicos. A pesquisa revela, porém, um quadro menos conhecido: 21 dos 26 grupos, ou seus principais
acionistas, exercem atividades em outros setores econômicos, como educacional, financeiro, imobiliário,
agropecuário, energético, de transportes, infraestrutura e saúde.
BANDEIRA, O.; PASTI, A. Quem controla a notícia no Brasil? Le Monde Diplomatique Brasil.126. ed.9, jan. 2018 (adaptado).
A partir desse cenário, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O editor deve omitir das reportagens, ou incluir nelas, informações que, de alguma forma, afetem
o interesse político, religioso ou econômico da empresa em que trabalha.
PORQUE
ll. O papel do editor é garantir que a redação das matérias esteja isenta de erros, seja objetiva,
coerente e que contenha todos os dados necessários, buscando preservar a imagem da empresa
em que trabalha em relação a questões éticas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
