<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T20:39:19</Created>
	<LastChange>2020-09-17T20:39:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-jornalismo-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,435 1512,435 1512,786 1514,786 1514,888 1512,888 1512,1067 834,1067 834,1068 155,1068 155,1069 154,1069 154,660 153,660 153,659 154,659 154,500 106,500"/>
	<TextEquiv conf="0.96403">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um jornalista especializado em reportagens investigativas recebe uma denúncia anônima que acusa um
agente público de estar envolvido em casos de corrupção. O sujeito identifica-se apenas pelo apelido,
mas não oferece provas concretas contra o referido agente, embora exponha em detalhes os esquemas
empreendidos nas operações criminosas. O denunciante diz ao jornalista que, caso não publique a
reportagem na edição seguinte do jornal, passará a informação a outro veículo de comunicação.
Com base na situação descrita e ciente dos princípios de ontológicos que regem a profissão, o jornalista deve
A. buscar confirmar a veracidade das denúncias com consulta a outras fontes ou documentos,
dado que um anônimo não pode ser a única fonte de informação para a publicação de uma
reportagem investigativa.
B. veicular a reportagem na edição seguinte e deixar claro, no texto da reportagem, que a
responsabilidade pelas denúncias é da fonte anônima, isentando-se, assim, da obrigação de
responder pelas informações divulgadas.
C. ouvir o outro lado, ou seja, a versão do agente público e publicar a reportagem, mencionando a
acusação da fonte anônima e a defesa do acusado, garantindo, assim, a imparcialidade no tratamento
da notícia.
D. publicar a reportagem com base nas informações da fonte anônima antes que outro veículo o faça,
pois os detalhes revelados permitem inferir a veracidade da informação.
E. ignorar por completo a denúncia, desconsiderando as informações, ciente de que uma fonte anônima
não garante credibilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
