<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:55:35</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:55:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,303 1538,303 1538,988 1539,988 1539,1152 1538,1152 1538,1153 574,1153 574,1213 249,1213 249,1483 84,1483 84,1241 85,1241 85,1179 132,1179 132,528 84,528 84,527 83,527 83,498 85,498 85,269 84,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96236">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Entre 1902 e 1906, o prefeito do então Distrito Federal, Francisco Pereira Passos, empreendeu diversas ações
públicas para transformar o espaço urbano do Rio de Janeiro. As referências de Passos eram as grandes
reformas europeias do século XIX. A política do “bota-abaixo”, como ficou popularmente conhecida, realizou
um grande número de demolições na área central da cidade.
A partir do texto e com relação às reformas urbanas do Rio de Janeiro, avalie as afirmações a seguir.
|. Ostermos “melhoramento” e “embelezamento” urbano são recorrentemente utilizados pelo governo
e significam a imposição de valores estéticos e a criação de uma nova aparência para as cidades, com
ênfase na técnica e na estética.
ll. A erradicação da população residente na área central foi acompanhada por uma política habitacional
que implantou centenas de edificações precárias nas áreas periféricas, formando os primeiros grandes
vazios urbanos no Rio de Janeiro.
Ill. Desde 1875 já se estabelecia um plano para atenuar a crise sanitária pela qual passava a cidade,
com propostas para enfrentar os problemas das inundações com ações no espaço urbano. O plano
também contemplava saneamento de habitações, pois elas eram vistas como focos de epidemias.
IV. A proliferação das habitações coletivas, como cortiços, estalagens e casas de cômodos, eram problemas
enfrentados na administração de Pereira Passos. A demolição, em um só dia, do cortiço conhecido
como “Cabeça de Porco” levou à ocupação do morro vizinho, com a construção de casebres a partir
do refugo da demolição.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O 1elv
O Lev.
O uMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
