<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:52:54</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:52:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-31.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="84,242 811,242 811,243 1537,243 1537,338 1538,338 1538,864 1537,864 1537,1038 574,1038 574,1095 249,1095 249,1340 84,1340 84,1117 85,1117 85,1060 178,1060 178,750 156,750 156,721 178,721 178,311 84,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96429">
	<Unicode>Considerando as diretrizes e normatizações instituídas pelo Estatuto da Cidade, avalie as seguintes
afirmações acerca das Operações Urbanas Consorciadas.
A Operação Urbana Consorciada pode ter incentivos concedidos pelo poder público desde que
contemple ações que visem a reduzir os impactos ambientais, recuperando, por exemplo, os recursos
hídricos existentes na área, além do uso de tecnologias voltadas à economia de recursos naturais.
No Estatuto da Cidade há a previsão de formulação de uma lei específica para a Operação Urbana
Consorciada, que deve ter como base o Plano Diretor Municipal. O Estudo Prévio de Impacto de
Vizinhança faz parte do conteúdo mínimo de uma lei específica da Operação Urbana Consorciada.
Um dos dispositivos que pode ser utilizado em uma Operação Urbana Consorciada são os investimentos
em Certificado Especial de Potencial Adicional de Construção (CEPACs), em que parte dos recursos
arrecadados podem ser aplicados em outras áreas da cidade, como em operações urbanas consorciadas.
. A obrigatoriedade de se constituir o controle compartilhado da Operação Urbana Consorciada com
a sociedade civil deve ser contemplada com a criação de um órgão colegiado de gestão da Operação
Urbana Consorciada para estar de acordo com os princípios da gestão democrática estabelecidos no
Estatuto da Cidade.
A justa distribuição dos ônus e dos benefícios decorrentes do processo de urbanização significa a
recuperação, para a coletividade, da valorização imobiliária resultante da ação do poder público.
A criação de Zonas Especiais de Interesse Social (ZEls) é um instrumento que contempla essa premissa
e, portanto, a sua existência na área da Operação Urbana Consorciada é compulsória.
É correto apenas o que se afirma em
O Lev.
OLIev
O1WVev
O !,Ielv.
OÔiuuev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
