<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:07:13</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:07:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-14.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,300 1538,300 1538,645 1537,645 1537,861 1538,861 1538,1034 1405,1034 1405,1181 1538,1181 1538,1233 1537,1233 1537,1295 320,1295 320,1272 547,1272 547,1151 85,1151 85,1034 82,1034 82,962 85,962 85,832 84,832 84,645 83,645 83,530 84,530"/>
	<TextEquiv conf="0.96047">
	<Unicode>QUESTÃO 10
No Dicionário Metápolis de Arquitectura Avanzada, encontra-se a seguinte definição de topografias
operativas: “são esses dispositivos concebidos como - e projetados a partir de - movimentos estratégicos de
dobras no território exacerbando sua condição de pele ou crosta elástica (membrana), seja como superfícies
deslizadas e estendidas (pisos - ou plataformas - dinâmicos), seja como superfícies extrudadas (relevos - ou
enclaves).
Tais topografias formariam, em qualquer caso, novas geografias no terreno; paisagens minerais em que os
movimentos e os fluxos acabariam articulando-se sobre o plano em superfícies esculpidas a partir do solo.
Geografias construídas, mais que arquiteturas.”
Quando da publicação do Dicionário, em 2000, tratava-se da criação de uma categoria arquitetônica que,
a partir da década de 1990, tornou-se identificável como uma tendência significativa para o projeto da
paisagem. Mas não apenas isso, o edifício enquanto objeto estava em cheque nessa visão de arquitetura,
deixava de ser objeto no território e passava a se confundir com o território.
Em 1998 na revista Quaderns, o autor já havia publicado artigo sobre o assunto definindo alguns conceitos e
procedimentos de geração formal característicos desta arquitetura, a saber:
Tapetes: como os pavimentos de certos salões, pontuados por superfícies de cores, desenhos e texturas
diversas, podemos imaginar deslizadas na paisagem, arquiteturas vistuais.
Relevos: a coberta de um edifício é seu principal solo.
Dobras: formas que surgem da terra e crescem, em vez de simplesmente assentar-se sobre o solo.
GAUSA, M. et al. Diccionario metápolis de arquitectura avanzada: ciudad y tecnologia en la sociedad
de la información. Barcelona: Actar, 2000, p.624 (adaptado).
GAUSA, M. D'arquitectura i urbanisme. /n: Quaderns: d'arquitectura i urbanisme. Barcelona: Gustavo Gili, n. 257, (1998).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="84,1336 84,1968 800,1968 800,1336"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="815,1323 815,1968 1547,1968 1547,1323"/></ImageRegion></Page></PcGts>
