<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:08:37</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:08:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-16.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="267,251 266,963 1542,965 1543,253"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,993 1538,993 1538,1486 1539,1486 1539,1997 1538,1997 1538,1998 811,1998 811,1997 84,1997 84,1380 83,1380 83,1249 82,1249 82,993 84,993"/>
	<TextEquiv conf="0.96602">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Art Nouveau é o nome dado ao movimento internacional que se espalhou na Europa e nos Estados Unidos
desde o final da década de 1880 até a Primeira Guerra Mundial. Após os excessos e a preocupação vitoriana
com os estilos históricos, esse movimento foi uma obstinada e bem-sucedida tentativa de criar uma arte
verdadeiramente moderna, caracterizada pela ênfase na linha - fosse ela ondulante, figurativa, abstrata ou
geométrica - tratada com ousadia e simplicidade. O estilo seria encontrado em meios muito diferentes, como
arquitetura, escultura, pintura, artes gráficas, design, estamparia etc. Um dos objetivos do Art Nouveau era
apagar as distinções entre as belas-artes e as artes aplicadas.
DEMPSEY, A. Estilos, escolas e movimentos. Guia prático da arte moderna. São Paulo: Cosac &amp; Naify, 2003, p.33 (adaptado).
A partir do texto e da imagem apresentada, é correto afirmar que
O os edifícios Art Nouveau foram construídos em muitas cidades europeias, como Paris, Viena, Londres,
mas nenhum na América do Sul.
O na Espanha, onde recebeu a denominação de Modernisme, esse movimento floresceu somente a partir
dos anos 1920 com a construção da Catedral de Barcelona projetada por Gaudi.
O os criadores do Art Nouveau buscavam um desenho frequentemente inspirado em formas orgânicas
vegetais, e, via de regra, existia uma grande unidade nas formas arquitetônicas, no mobiliário e nos
elementos visuais incorporados a elas. Utilizou-se com profusão o ferro forjado na confecção de elementos
estruturais e ornamentais
O o sucesso do Art Nouveau contou com Victor Horta, Van de Velde e Van Doesburg, que foram arquitetos
importantes desse movimento cujas origens podem ser buscadas no movimento inglês Arts and Crafts,
sobretudo na crença evangelizadora de William Morris.
O a intensa força do movimento, seu sucesso e sua popularidade foram também a razão de sua decadência,
em virtude de que numa etapa tardia aderiram a ele muitos artistas de criatividade duvidosa e que
contribuíram para sua derrocada. Em uma etapa subsequente foi substituído por outro movimento
chamado Art Déco, que propunha um retorno aos valores estéticos da Antiguidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
