<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:06:38</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:06:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-13.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="84,886 84,1605 815,1605 815,886"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="847,889 847,1581 1547,1581 1547,889"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,304 1538,304 1538,1702 1537,1702 1537,1969 84,1969 84,1702 83,1702 83,304 84,304"/>
	<TextEquiv conf="0.95311">
	<Unicode>QUESTÃO 09
O projeto do Centro Cultural Jean Marie Tjibaou, em Nouméa, Nova Caledônia, de autoria de Renzo Piano
com a colaboração de Paul Vicent, é composto por dez edificações, com tamanhos e funções diferentes
(figura 1). O Centro Cultural está localizado em um promontório a leste de Nouméa, em um assentamento
natural com fortes ventos a leste e calor intenso do sol sub-tropical. A cultura Kanak é celebrada, assim como
a indissociabilidade entre o edifício e a natureza. Os Kanaks são povos encontrados por todo o Pacífico, mas
se concentram em Nova Caledônia, e um dos aspectos de sua tradição é que as suas edificações não são
permanentes, mas se adaptam aos materiais disponíveis, destacando uma relação harmoniosa com o meio
ambiente. Entre as diversas soluções dadas ao projeto do Centro Cultural, inclui-se a do telhado duplo, em
que o ar circula livremente entre duas camadas de madeira laminada e as claraboias, que regulam o ar abrindo-se e
fechando-se conforme a intensidade do vento. As estruturas curvadas assemelham-se a cabanas e a maneira
com que a madeira foi utilizada assemelha-se a fibras entrelaçadas usadas nas edificações existentes no
local (figura 2).
A partir do texto e das figuras apresentadas, em relação ao projeto do Centro Cultural Jean Marie Tjibaou é
correto concluir que
O o conjunto das edificações desfavorece uma ventilação passiva eficiente.
O a investigação sobre os materiais procurou a integração entre a tecnologia e os elementos locais.
O ocentro do projeto fecha-se em uma estrutura monumental, determinando a solidez do edifício principal.
O oacesso ao conjunto é realizado pelo caminho basicamente retilíneo cujo ponto de partida é o promontório.
O a circulação entre as edificações acontece de maneira independente e a relação com as edificações se dá</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
