<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:47:18</Created>
	<LastChange>2020-11-23T00:49:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-35.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="271,336 271,957 1547,957 1547,336"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,239 256,239 256,298 1063,298 1063,978 1537,978 1537,1092 1538,1092 1538,1525 1539,1525 1539,1592 1306,1592 1306,1637 1231,1637 1231,1725 1188,1725 1188,1726 1071,1726 1071,1727 574,1727 574,1778 452,1778 452,1779 330,1779 330,1780 241,1780 241,2013 85,2013 85,2014 84,2014 84,1501 83,1501 83,978 84,978"/>
	<TextEquiv conf="0.94864">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Observe a figura a seguir, que exibe as interfaces do processo de projeto.
O estudo da interdependência entre as fases do processo de projeto e seus agentes explicita cinco interfaces,
exibidas na figura apresentada. A interface il relaciona as necessidades e características do cliente com
o desenvolvimento do projeto. A interface entre os projetistas de especialidades é representada por i2.
A interface i3 representa a construtibilidade e a elaboração dos projetos detalhados para a execução da
obra, atendendo as especificações do produto. A interface i4 representa o acompanhamento da obra
e elaboração do as built. A necessidade de acompanhar o uso e manutenção do empreendimento está
indicada na interface 5.
Ressalta-se que o projeto de um empreendimento é desdobrado em diversos projetos: Projeto de Arquitetura,
Projeto de Instalações e Equipamentos, Projeto de Canteiro de Obras, Projeto de Estruturas e Fundações,
Projeto de Paisagismo, Projeto as built.
Cabe acrescentar que o Planejamento e Organização da Obra também faz parte do projeto de um
empreendimento do setor da construção civil.
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. As interações entre os projetistas de especialidades distintas garantem, por si só, a compatibilização
dos projetos.
Ill. O projeto do canteiro de obras depende do planejamento e da organização da obra.
Ill. A coordenação de projetos atua em diversas áreas do conhecimento.
IV. A execução da obra e a elaboração dos projetos são processos independentes.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O em.
Oielv
O Lev.
OL Ielv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
