<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:55:54</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:56:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-25.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="130,369 130,799 1552,798 1552,368"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="130,923 130,1412 1571,1411 1571,922"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,292 1537,292 1537,1460 1538,1460 1538,1769 470,1769 470,1820 378,1820 378,2005 84,2005 84,912 83,912 83,292 84,292"/>
	<TextEquiv conf="0.96226">
	<Unicode>QUESTÃO 20
As fotografias a seguir exibem edificação construída em alvenaria e madeira. O sistema vedante da cobertura
é composto por cavacos de madeira que possibilitaram a concepção da superfície curva.
As fotografias a seguir exibem edificação construída em madeira, concreto, aço, membrana têxtil e
vidro. A membrana consiste de vedação e estrutura que resiste às forças devido a sua forma curva, sua
resistência à tração e seu pré-tracionamento.
Considerando as informações e as imagens apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Os projetos são o resultado de ampla investigação de fatores tecnológicos, culturais e econômicos,
incluindo-se a investigação das interações entre esses fatores.
Ill. Os projetos possuem alto grau de inovação porque o resultado das práticas desenvolvidas pelos
arquitetos possuem originalidade na concepção.
Ill. O projeto executado na França possui membrana estrutural que deve ser devidamente esticada para
suportar os diversos tipos de carregamento.
IV. O projeto executado na Amazônia é um contraexemplo de técnicas da arquitetura vernacular.
V. A madeira, utilizada nos dois projetos, é um material de construção leve, resistente, flexível, durável
e renovável.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O ll elV, apenas.
O IVeV, apenas.
O 1,11, e V, apenas.
OLI,M Ivev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
