<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:53:57</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:54:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-29.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,1012 255,1012 255,1069 1537,1069 1537,1211 1493,1211 1493,1332 1537,1332 1537,1721 574,1721 574,1773 284,1773 284,2005 84,2005 84,1794 85,1794 85,1739 130,1739 130,1617 132,1617 132,1263 83,1263 83,1069 84,1069"/>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>QUESTÃO 24
As lajes cogumelo são utilizadas com frequência desde os primórdios da arquitetura moderna nas estruturas
de concreto armado. O tipo de laje cogumelo mais utilizado é o de espessura única constante, sem capitéis.
Por apresentar algumas vantagens em relação ao sistema de laje maciça com vigas, esse tipo de laje é, ainda
hoje, muito utilizado por arquitetos e engenheiros.
São vantagens desse tipo de laje
|. a possibilidade de vencer vãos maiores que a laje maciça comum (mantendo-se os mesmos vãos).
Ill. amaior rapidez de construção, por demandar um cimbramento (forma) muito mais simples, vantagem
que se amplia quando da execução de andares múltiplos, com repetição de formas.
a flexibilidade no posicionamento dos pilares, que não precisam obedecer a uma malha definida,
bastando que obedeçam a uma equidistância razoável entre si para manter sua espessura constante.
IV. a possibilidade de utilização de fachadas com aberturas horizontais contínuas (janelas em fita), sem
a interrupção por pilares periféricos, que passam a se posicionar recuados em relação à fachada, em
função da distância que necessitam ter da borda para combater os esforços de punção.
V. a possibilidade de diminuição das distâncias entre pisos e, consequentemente, da altura total
da edificação em prédios que recebem tubulação de ar condicionado sobre o forro, em função da
inexistência de vigas (considerando-se a manutenção de uma mesma altura útil sob o forro).
É correto apenas o que se afirma em
O LI,1Melv.
OLI,N1ev
O1LI,IVeVv.
O LI, IVev.
Ou IvVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,242 1537,242 1537,344 1538,344 1538,986 85,986 85,985 84,985"/>
	<TextEquiv conf="0.96303">
	<Unicode>Considerando o texto apresentado, assinale a opção que indica a concepção em que se baseiam as
principais ações urbanísticas decisivas para a transformação de Medellín.
O Uma concepção de desenvolvimento urbano pensada a partir da aquisição de equipamentos de alta
tecnologia, como no caso dos transportes públicos.
O Uma concepção de cidade sob a perspectiva do planejamento e da qualidade arquitetônica de suas
construções, garantida pelas premiações internacionais.
O Uma concepção de cidade baseada no desenolvimento econômico e tecnológico, em que a segurança
pública ganha destaque e as atitudes repressoras do Estado são privilegiadas em prol da manutenção da
qualidade de vida dos cidadãos.
O Uma concepção de cidade que privilegia políticas de segurança pública voltadas à prevenção do crime e
à retomada do controle do Estado sobre os territórios antes dominados por traficantes, nos moldes das
Unidades de Polícia Pacificadora (UPP) do Rio de Janeiro.
O Uma concepção de cidade em que a cidadania é pensada “de baixo para cima”, que privilegia a conexão
entre todos os habitantes e partes da cidade; seja fisicamente, lidando com os problemas da geografia
local; ou culturalmente, requalificando espaços públicos e implantando novos equipamentos de qualidade,
vinculados por proximidade ao novo sistema de transporte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
