<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:09:08</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:09:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-17.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="874,331 878,1189 1539,1186 1535,328"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,238 255,238 255,325 809,325 809,796 808,796 808,1210 1539,1210 1539,1290 1538,1290 1538,1637 1539,1637 1539,1728 1338,1728 1338,1729 1137,1729 1137,1730 936,1730 936,1731 735,1731 735,1732 574,1732 574,1784 412,1784 412,1785 267,1785 267,2011 85,2011 85,2012 84,2012 84,1804 85,1804 85,1752 86,1752 86,1751 131,1751 131,1639 130,1639 130,1638 131,1638 131,1637 132,1637 132,1525 133,1525 133,1416 132,1416 132,1290 84,1290 84,1210 85,1210 85,996 84,996 84,825 83,825 83,824 84,824 84,548 83,548 83,325 84,325 84,239 85,239"/>
	<TextEquiv conf="0.95041">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Conhecido desde o final da década de 1970 por suas
publicações teóricas influenciadas pela corrente
filosófica — denominada “Desconstrutivismo”, o
arquiteto Bernard Tschumi ganhou reconhecimento
mundial ao vencer o concurso para o Parque La Villette
em Paris, 1983.
O parque, de aproximadamente 50 hectares, tornou-
se referência exemplar para os novos programas e
atividades urbanas surgidas em todo o mundo nas
últimas décadas. Além disso, foi amplamente utilizado
por Tschumi como exemplo acabado da aplicação de
suas teorias projetuais.
Tschumi utiliza diagramas, tanto como ferramenta
de projeto, como para publicar e divulgar suas obras
e conceitos teóricos. Entre seus conceitos, pode-
se destacar a preocupação com a maneira como
os arquitetos projetam o espaço; como encaram O
ponto de partida do programa e que ferramentas
utilizam para pensar e representar a arquitetura em
uma sociedade hiperinformada, hiperconectada, mas
marcada pela experiência fragmentada da realidade.
A partir do texto e do diagrama de estratégias projetuais do Parque La Villette, avalie as afirmações a seguir.
|. No diagrama estão representados três layers (camadas) que representam três diferentes estratégias
de apropriação do espaço e do programa do parque, na seguinte ordem: linhas, pontos e superfícies.
Ill. O layer dos pontos organiza em grelha ortogonal sobre o parque uma coleção de edículas vermelhas
conhecidas como folies, onde funcionam bares, bibliotecas, videotecas, mirantes, galerias etc.
Ill. A estratégia de sobrepor os três layers (camadas) resulta em uma composição em que a ordem, a
clareza dos elementos compositivos e as proporções entre as partes acabam por predominar na
percepção do todo do parque.
IV. Asobreposição de camadas programáticas explora o conflito entre as necessidades diversas do público
potencial do parque, com a intenção de oferecer aos usuários experiências inesperadas, surpresas e
mudanças de expectativas.
V. A proposta de Tschumi acomoda, por sobreposição e justaposição, diferentes necessidades espaciais
programáticas do público frequentador do parque: o movimentar-se, o estar em ambiente abrigado
(edificações) e as atividades ao ar livre.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
OLllev
O, IMeiv.
O 1, IVev.
OI, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
