<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:11:27</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:11:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-22.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,289 1537,289 1537,662 1536,662 1536,782 1538,782 1538,1340 574,1340 574,1392 249,1392 249,1619 84,1619 84,1412 85,1412 85,1358 132,1358 132,753 83,753 83,289 84,289"/>
	<TextEquiv conf="0.95771">
	<Unicode>QUESTÃO 16
À medida que novas cidades consumidoras se expandem, também cresce a competição pelos recursos
naturais. O estudioso de ecologia urbana Herbert Girardet, em The Gaia Atlas of Cities, argumentou
que a solução está na busca de um metabolismo circular nas cidades, onde o consumo é reduzido pela
implementação de eficiências e a reutilização de recursos é maximizada. Uma vez que grande parte da
produção e do consumo ocorre nas cidades, os atuais processos lineares de produção, causadores de
poluição, devem ser substituídos por outros, que objetivem um sistema circular de uso e reutilização. Esses
processos aumentam a eficiência global do núcleo urbano e reduzem seus impactos no meio ambiente.
Para atingir esse ponto, é necessário planejar cada cidade para administrar o uso dos recursos e, para isso,
precisamos desenvolver uma nova forma de planejamento urbano que seja holístico e abrangente.
ROGERS, R. G.; GUMUCHDIIAN, P. Cidades para um pequeno planeta. Barcelona: Gustavo Gili, 2012, p.30-32 (adaptado).
Segundo o texto apresentado, os impactos ambientais gerados pelas paisagens em transformação podem
ser minimizados
|. em cidades com índices urbanísticos proporcionais à capacidade do município de oferecer os serviços
necessários à manutenção do estilo de vida que os usuários do novo edifício irão demandar, como energia,
abastecimento de água, destinação dos resíduos e manutenção de vias para comportar o escoamento
do tráfego advindo da nova edificação.
Ill. em cidades cuja morfologia da paisagem é preservada por uma taxa de ocupação compatível com as
características físicas e ambientais da região, contribuindo para preservação da mobilidade urbana e
de áreas livres, que podem garantir ainda visuais significativos e intrínsecos ao entorno das edificações.
Ill. em cidades onde as áreas de ocupação ilegal com impacto ambiental são objeto de regularização
fundiária, acompanhado por agentes do governo municipal e técnicos preocupados em urbanizar e
humanizar as favelas e palafitas que reúnem populações em situações de risco, que vivem ocupando
áreas alagáveis e em terrenos com declive acentuado.
IV. em cidades que preservam, nos afastamentos das edificações, distâncias ideais para garantia do
conforto natural nos edifícios possibilitada pela presença de áreas arborizadas em seu entorno,
reduzindo, assim, o consumo de energia artificial utilizada para compensar o desconforto térmico e
acústico nos ambientes internos da edificação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
Oem.
O Lev.
O uMmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
