<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:10:30</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:10:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-20.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="102,1264 479,1264 479,1346 1538,1346 1538,1487 906,1487 906,1592 1538,1592 1538,1844 1537,1844 1537,1992 129,1992 129,1991 128,1991 128,1900 85,1900 85,1899 84,1899 84,1486 83,1486 83,1346 102,1346"/>
	<TextEquiv conf="0.96520">
	<Unicode>Texto para as questões 14 e
O Estatuto da Cidade trouxe novos poderes para as Administrações Municipais no sentido de atender mais
plenamente à função social das cidades. Dos vários instrumentos propostos, deve-se destacar aqueles que
garantem espaço de participação e direito a moradia. Entendemos esse direito de forma mais ampla que o
simples acesso a casa, mas sim a todas as condições urbanas.
Um dos instrumentos disponibilizados pelo Estatuto é a operação urbana consorciada, definida como
conjunto de intervenções e medidas coordenadas pelo poder público municipal, com a participação dos
proprietários, moradores, usuários permanentes e investidores privados, com o objetivo de alcançar em uma
área transformações urbanísticas estruturais, melhorias sociais e valorização ambiental. Essas operações
preveem o estabelecimento de índices de parcelamento, uso e ocupação do solo, regularização de construções
e reformas. As operações urbanas devem decorrer do Plano Diretor.
SOMEKH, N. Projetos Urbanos e Estatuto da Cidade: limites e possibilidades. Arquitextos, São Paulo, ano 09, n. 097.00, Vitruvius, jun. 2008.
Disponível em: &lt;http://www.vitruvius.com.br&gt;. Acesso em: 23 jul. 2014 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,243 1538,243 1538,632 1539,632 1539,780 714,780 714,824 574,824 574,897 201,897 201,1106 249,1106 249,1196 84,1196 84,931 85,931 85,863 130,863 130,632 132,632 132,442 86,442 86,441 85,441 85,272 84,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96250">
	<Unicode>Considere os valores de referência para o conforto e os dados de uma cidade da região Sudeste apresentados
na Planilha de Mahoney e, com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A edificação deverá ser configurada em pavilhões paralelos, orientados pelo eixo N-S, a fim de reduzir
a sua exposição ao sol.
Il. A edificação deverá permitir a ventilação cruzada e permanente através de aberturas que variem de
30% a 50% na altura da zona habitada, preferencialmente orientada para os ventos.
Ill. O uso de brises, marquises ou de vegetação de porte adequado é aconselhável para proteção das
aberturas externas, a fim de evitar a incidência direta do sol.
IV. As paredes e pisos devem ter pequena capacidade térmica.
V. As coberturas devem ser leves, com superfície refletora e câmara de ar, para impedir a radiação solar
direta e melhorar o isolamento térmico.
É correto apenas o que se afirma em
CABIIR
Oem
Oiliev
O Wvev.
Que</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
