<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:54:36</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:54:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-28.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,302 1538,302 1538,1816 1537,1816 1537,1982 654,1982 654,1981 653,1981 653,1899 109,1899 109,1898 108,1898 108,1817 83,1817 83,540 84,540"/>
	<TextEquiv conf="0.96163">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Medellín, na Colômbia, ficou conhecida em todo o mundo pela associação entre pobreza e violência que, em
especial nas décadas de 1970 e 1980, cedeu o domínio da cidade ao tráfico de drogas, representado pelo
hoje extinto “Cartel de Medellín”. No entanto, nos últimos anos, a cidade se tornou exemplo de igual alcance
e impacto da superação desses problemas por meio de ações urbanísticas de alta qualidade, abrangência
social e grande eficácia.
Em sua origem, a cidade se estabeleceu em um vale às margens do rio Medellín, ao longo do qual se
estabeleceram os setores de comércio e serviços, transportes e habitações das classes média a alta. Esse vale
é cercado por encostas muito altas e íngremes que foram sendo ocupadas por áreas pobres que apresentam
todos os problemas inerentes à ocupação informal e desordenada do território. Essa situação, além disso, é
agravada pela excessiva inclinação dessas encostas, que favoreceu, em sua formação geológica, o surgimento
de “quebradas” ou depressões causadas pela erosão do solo. A desconexão causada pelas “quebradas” torna
as conexões transversais impossíveis, “resultando em bairros que parecem “gomos' isolados”, segundo nos
descreve o arquiteto brasileiro Abílio Guerra.
“[...] iniciou a visita conhecendo um inteligente e sofisticado meio de transporte, o teleférico operado pela
empresa Metrocable. De tecnologia francesa, o sistema funciona com um sistema de cabo único, articulado
entre duas estações extremas — uma na estação intermodal que divide com trens; a outra na parte alta do
morro — e mais duas em cotas intermediárias do terreno inclinado. Os vagões agarrados aos cabos sobem e
descem a ladeira sem parar, apenas diminuindo a uma velocidade mínima nas estações para o embarque e
desembarque dos passageiros — ato simples e sem risco, mas não pudemos observar como idosos e deficiente
físicos lidam com esta possível dificuldade. De resto, vale comentar que o sistema é bem eficiente mas de
média capacidade — em cada vagão são transportados no máximo 10 pessoas.”
Outro arquiteto brasileiro a visitar a cidade, Fernando Lara, por sua vez, destacou :
“Medellín tem estado na vanguarda do pensamento e da prática urbanística, com idéias que vão do uso de
teleféricos como solução de transporte à proibição de muros cegos e artefatos de segurança ofensivos como
cacos de vidro e arame farpado. O fato é que os homicídios caíram de 6 mil em 1991 para 871 em 2008 e
estima-se que estarão na casa dos 400 em 2013. Parece um milagre. Um movimento de melhoria cidadã a
partir da construção de equipamentos urbanos e espaços públicos da melhor qualidade. Dezenas de projetos
construídos em Medellín ganharam prêmios internacionais. Entre eles uma linda biblioteca foi construída
onde antes havia uma penitenciária, uma iniciativa que atua também no nível simbólico, claro. A tecnologia
de teleféricos é agora exportada para o Rio de Janeiro e para Monterrey no México. Em Medellín as escolas,
parques e bibliotecas são construídos em terrenos adjacentes a estrutura de transporte público. Metrô,
ônibus e teleférico estão sempre ali junto aos edifícios públicos. Não é milagre, é resultado de planejamento,
projeto e desenho institucional correto.”
GUERRA, A. Medellín, cidade da arquitetura e do urbanismo democráticos. Minha Cidade, São Paulo, ano 11, n. 123.04, Vitruvius, out. 2010.
Disponível em: &lt;http://www.vitruvius.com.br&gt;. Acesso em: 19 jul. 2014.
LARA, F. Medellin: uma cidade sem arame farpado. Portal Forum, São Paulo, out. 2013.
Disponível em: &lt;http://www.revistaforum.com.br&gt;. Acesso em: 19 jul. 2014.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
