<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:55:06</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:55:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-27.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1538,298 1538,410 1537,410 1537,675 1538,675 1538,1084 1537,1084 1537,1180 574,1180 574,1237 249,1237 249,1488 84,1488 84,1261 85,1261 85,1203 132,1203 132,1110 179,1110 179,960 132,960 132,647 84,647 84,549 83,549 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.51893">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O transporte é um importante instrumento de direcionamento do desenvolvimento urbano das cidades.
A mobilidade urbana bem planejada, com sistemas integrados e sustentáveis, garante o acesso dos cidadãos
às cidades e proporciona qualidade de vida e desenvolvimento econômico.
A Lei n.º 12.587/12 institui a Política Nacional de Mobilidade Urbana, em atendimento à determinação
constitucional de que a União institua as diretrizes para o desenvolvimento urbano, inclusive transportes,
além de tratar de questões da política urbana estabelecida pelo Estatuto da Cidade.
De acordo com a Política Nacional de Mobilidade, aprovada em 13 de abril de 2012, avalie as afirmações
a seguir.
|. Aumentar a capacidade da infraestrutura de transportes por si só não soluciona o problema do tempo
de deslocamento das pessoas entre casa e trabalho. Outras ações devem ser implementadas, como
investimentos em transporte coletivo de qualidade e em modais de transporte alternativos.
Ill. Obter êxito na política urbana e de transporte nem sempre significa conciliar sustentabilidades
ambiental e social com as políticas de transporte. Muitas cidades possuem sistemas de transportes
eficientes, porém têm grandes extensões territoriais e baixa densidade populacional.
1.
Priorizar modais não motorizados e do transporte coletivo, estabelecer padrões de emissão de
poluentes, promover a gestão democrática e o controle social do planejamento e da avaliação da
política de mobilidade, além da nova gestão sobre as tarifas de transporte e a integração de políticas
de desenvolvimento urbano são diretrizes da Política de Mobilidade Urbana.
IV. Inserir estacionamentos públicos e privados em locais de maior circulação e alta densidade
populacional é uma das estratégias para a efetivação da mobilidade urbana sustentável.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie
Ole
O Le.
O uMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
