<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:45:45</Created>
	<LastChange>2020-09-24T03:45:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-38.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="88,1417 88,1976 1522,1977 1522,1418"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 255,241 255,308 1537,308 1537,418 1538,418 1538,726 1537,726 1537,857 1538,857 1538,1061 1539,1061 1539,1389 84,1389 84,1388 83,1388 83,1278 84,1278 84,856 96,856 96,726 85,726 85,725 84,725 84,378 83,378 83,308 84,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96041">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A respeito do impacto das tecnologias de CAD (Computer Aided Design) no processo de projeto, Hélio Pifion
escreve:
"Os programas de CAD são um meio de representação muito preciso ainda que - pelo que vejo - o seu uso
seja difícil e esteja mais orientado à razão do que aos sentidos, o que não é um bom presságio, tratando-se
de um instrumento da arquitetura. De qualquer modo, se conseguimos superar as dificuldades operativas
—- o que não é um obstáculo irrelevante para aqueles cujo propósito transcende o instrumento -, obtemos
um privilégio que até pouco só estava ao alcance dos deuses: ter uma visão simultânea do projeto, isto
é, poder passar da escala 1:1 à 1:100 com um leve gesto de um dedo da mão com a qual manejamos o
mouse.”
PINON, H. Representação Gráfica do edifício e construção visual da arquitetura. Arquitextos, São Paulo, ano 09, nº 104.02, Vitruvius, jan. 2009.
Disponível em: &lt;http://www.vitruvius.com.br&gt;. Acesso em: 23 jul. 2014 (adaptado).
Por um lado, Pifion alerta fortemente contra determinados aspectos dos programas CAD: a precisão excessiva
exigida por uma ferramenta mais orientada à razão que aos sentidos; a grande oferta e facilidade da cópia de
soluções pré-prontas e representações padronizadas; e, em especial a possibilidade de facilitar, e até mesmo
estimular, a experimentação formal inconsequente e, muitas vezes, pouco fundamentada.
Por outro lado, no entanto, o autor afirma que as qualidades potenciais positivas destes softwares,
especialmente daqueles que apresentam interfaces mais intuitivas, que permitem a modelagem em variados
graus de definição do objeto arquitetônico, abrem inúmeras possibilidades de visualizar os objetos e, até
mesmo, permitem chegar ao detalhe construtivo, em saltos de escala contínuos, sem perda do foco no todo
e no processo.
Observe, a seguir, imagens de um projeto que conquistou o segundo lugar no concurso [SYDNEY] Container
Vacation House, em 2013.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
