<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:05:32</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:05:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-11.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 412,238 412,297 1538,297 1538,567 1227,567 1227,678 983,678 983,832 1537,832 1537,1005 84,1005 84,935 85,935 85,798 84,798 84,567 83,567 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96247">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
No Brasil, políticas públicas e de instrumentalização legal com vistas à qualificação dos espaços construídos
e com garantia de acesso a todas as pessoas são destaque desde a última década. Exemplo disso é a norma
brasileira NBR 9050, “Acessibilidade a edificações, mobiliário, espaços e equipamentos urbanos”, que
tem por objetivo estabelecer os critérios e parâmetros técnicos a serem observados quando do projeto,
construção, instalação e adaptação de edificações, mobiliário, espaços e equipamentos urbanos às condições
de acessibilidade; e o Decreto n.º 7.612, “Viver sem Limite - Plano Nacional dos Direitos da Pessoa com
Deficiência”, que objetiva garantir a igualdade de oportunidades, direitos e cidadania para todos os brasileiros.
Considerando o exposto acima, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
Atuação profissional contemporânea.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) conceitos de mobilidade e de acessibilidade; (valor: 3,0 pontos)
b) contribuições da arquitetura, do urbanismo ou do paisagismo. Concentre-se em uma das áreas;
(valor: 4,0 pontos)
c) um exemplo concreto de especificação técnica para projeto em uma das áreas: arquitetura, urbanismo ou
paisagismo. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
