<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:11:49</Created>
	<LastChange>2020-09-24T04:12:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_arquitetura_urbanismo-23.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="373,921 373,1389 1552,1389 1552,921"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,284 1538,284 1538,2013 85,2013 85,2012 84,2012 84,1396 97,1396 97,861 83,861 83,284 84,284"/>
	<TextEquiv conf="0.96574">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O estudo urbano a partir das suas diversas escalas de abordagem fornece uma visão ampla das condicionantes
e determinantes que agem sobre a cidade e, ao mesmo tempo, permite ao urbanista uma percepção local
mais coerente com as dinâmicas regionais que atuam na produção e reprodução do urbano. Nesse caso, as
cidades brasileiras sofrem pela falta de abordagem técnica e metodológica do urbano, o que resulta em uma
visão fragmentada e cartesiana do conjunto pela gestão urbana e pelos atores econômicos especulativos.
Entretanto, a abordagem em escalas pode traduzir e interpretar a cidade a partir de análises macro, meso e
micro, e seus atributos e indicadores podem variar de acordo com as especificidades urbanas e regionais que
exercem maior ou menor impacto na urbanização.
Nesse aspecto, as escalas podem apresentar diferentes graus de degradação: ecológica (físico, químico,
biológico), funcional (econômico, produtivo), ambiental (conforto e perceptivo), estéticas (quando há
características que empobrecem o urbano ou diminuem a qualidade arquitetônica), e dos aspectos culturais
e de qualidade de vida (quando se perde o valor ou o legado do habitat de vida). Desse modo, a percepção
das escalas pode se associar aos estudos de indicadores urbanísticos que apontem a espacialização urbana
de forma eficaz (com seus gargalos, segregações, impactos e contradições), vislumbrando o planejamento
urbano e regional integrado e sustentável que, por sua vez, otimizaria a aplicação de recursos em médio e
longo prazo, possibilitando políticas urbanas mais sustentáveis e qualitativas para o cidadão por adotarem
projetos de cidades com responsabilidade socioambiental.
SILVA, G. ). A.; ROMERO, M. A. B. O urbanismo sustentável no Brasil. A revisão de conceitos urbanos para o século XXI (Parte 02). [on-line] Arquitextos,
São Paulo, ano 11, n. 129.08, Vitruvius, fev. 2011. Disponível em: &lt;http://wwwvitruvius.com.br&gt;. Acesso em: 18 jul. 2014 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas no texto e nas imagens, é coerente afirmar que os projetos de
cidades com responsabilidade socioambiental devem compreender e priorizar
O o modelo de cidade dispersa que, segundo Richard Rogers, propõe uma lógica de redução das distâncias
urbanas com o incentivo ao caminhar do pedestre ou ao uso de bicicletas, a sobreposição de funções e a
indução da diversidade.
O o modelo de cidade dispersa onde a expansão urbana avança sobre os limites naturais ocupando as
áreas disponíveis para acolher as habitações coletivas e reduzir o déficit habitacional, proporcionando ao
sistema econômico vigente o desenvolvimento ilimitado do capital.
O o modelo multifuncional e compacto do planejamento funcionalista que, para Lewis Mumford, a exemplo
da cidade jardim, contribui para o ordenamento e a mobilidade urbana através da disseminação de novas
tecnologias, meios de transporte e de comunicação.
O o modelo multifuncional e compacto onde devem ser privilegiados elementos que contribuam para
manter a diversidade que, para Jane Jacobs, é a responsável por assegurar a qualidade e não apenas a
quantidade dos espaços, proporcionando a qualidade da vida urbana.
O o modelo multifuncional e disperso com a inclusão das áreas periféricas na cidade formal, estabelecendo,
de acordo com Henri Acselrad, a distribuição dos serviços e equipamentos urbanos, integrando centro e
periferia, bem como o público e o privado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
