<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-25T18:36:22</Created>
	<LastChange>2020-11-25T19:08:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="40_SIS_INFORMACAO_BAIXA-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 170,244 170,245 340,245 340,310 1108,310 1108,311 1577,311 1577,528 1575,528 1575,650 1576,650 1576,883 1575,883 1575,980 1123,980 1123,979 671,979 671,978 555,978 555,1032 358,1032 358,1153 407,1153 407,1278 170,1278 170,1277 169,1277 169,1107 170,1107 170,998 218,998 218,624 168,624 168,527 169,527"/>
	<TextEquiv conf="0.96407">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A TI Verde está associada à utilização eficiente dos recursos organizacionais e à minimização
dos efeitos nocivos ao meio ambiente ocasionados pelo uso da Tecnologia da Informação (TI).
Essas tecnologias são feitas de produtos químicos, metais pesados, materiais sintéticos etc.
Considerando que existirão 10 bilhões de pessoas no nosso planeta em 2050, teremos que gerir tanto
o impacto ambiental da tecnologia, quanto usar esta mesma tecnologia para ajudar a gerenciar o
impacto da espécie humana no planeta.
Disponível em: &lt;http://www.sustentti.com.br&gt;. Acesso em: 21 jul. 2017 (adaptado).
A partir dessas informações e considerando o conceito de TI Verde, avalie as afirmações a seguir.
l. Um dos pilares da TI Verde é a busca de conscientização do usuário na adoção de ações
sustentáveis, tais como: reduzir impressões inúteis economizando papel e tinta/toner e evitar o
envio desnecessário de e-mails reduzindo o gasto de energia do sistema e do receptor.
Il. Nalinhade eficiência energética estão os data centers verdes, nos quais a virtualização de servidores
pode ser utilizada para fazer com que uma única máquina física, considerando sua capacidade de
processamento, emule diversas máquinas.
Ill. Um equívoco comum é considerar ações relativas ao lixo eletrônico como ações de TI Verde a
serem adotadas pela organização, pois essas questões estão fora de sua governança.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
