<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-25T18:36:03</Created>
	<LastChange>2020-11-25T19:08:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="40_SIS_INFORMACAO_BAIXA-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,488 1577,488 1577,716 1576,716 1576,1270 555,1270 555,1328 398,1328 398,1459 447,1459 447,1589 170,1589 170,1293 218,1293 218,822 171,822 171,821 170,821 170,717 168,717 168,461 167,461 167,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95602">
	<Unicode>QUESTÃO 14
No passado, registrar e montar estatísticas sobre jogadas e associá-las a vídeos com momentos do
jogo não era trivial, o que dificultava a tomada de decisão por uma organização esportiva. Atualmente,
existem sistemas de informação com capacidade para coletar jogadas, organizá-las em dados estatísticos
e relacioná-las às imagens de jogos.
Por meio desses sistemas, cada lance dos jogos é registrado de forma detalhada, dissecando-os e
marcando-os com o uso de centenas de descritores e associando-os a vídeos em alta resolução. Assim,
treinadores podem utilizar o sistema para, em segundos, acessar momentos de interesse e avaliar forças
e debilidades de jogadores; jogadores podem analisar suas jogadas e se preparar para os próximos jogos;
torcedores, "olheiros" e patrocinadores podem acessar estatísticas e jogadas. Portanto, é possível criar
uma rede de tomada de decisões, relacionamentos e valores de negócio.
LAUDON, K. C.; LAUDON, J. P. Management information systems. 11. Ed. New Jersey: Pearson, 2010 (adaptado).
Em relação ao cenário descrito, avalie as afirmações a seguir.
|. O alto custo dos jogadores, a alta pressão competitiva e a baixa qualidade estatística dos jogos
são problemas ou desafios superados por uma organização esportiva que utiliza um sistema de
informação.
Il. O desenvolvimento de estratégia para o time, o treinamento e a avaliação de jogadores, são
funções gerenciais de uma organização esportiva apoiadas por um sistema de informação.
Ill. São funcionalidades de um sistema de informação para uma organização esportiva: geração de
relatórios de análise do desempenho de jogadores e relatórios de análise do desempenho de
equipes.
IV. O aumento do desempenho e da receita dos times são objetivos de negócio impactados com a
utilização de um sistema de informação por uma organização esportiva.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
Oie, apenas.
O llelV, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O LUI,NMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
