<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-25T18:36:55</Created>
	<LastChange>2020-11-25T19:11:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="40_SIS_INFORMACAO_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,322 1577,322 1577,766 1576,766 1576,1991 1575,1991 1575,2058 1470,2058 1470,2111 170,2111 170,2059 169,2059 169,1992 168,1992 168,322 169,322"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="275,1133 275,1791 1466,1791 1466,1133"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.87435">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Durante as Olimpíadas de 2016, foram disputadas nove competições masculinas e seis competições
femininas de tiro esportivo. Para os Jogos Olímpicos de 2020, propõe-se o desenvolvimento de um
sistema de agendamento de competições de tiro esportivo, com base nas competições realizadas nos
últimos jogos.
No tiro esportivo, cada competição é composta por eventos, que podem ser a fase classificatória, a fase
final ou a cerimônia de entrega de medalhas. Para cada evento, é preciso saber a data de realização, o
horário de início, o horário estimado de término e o local, que pode ser uma das diversas salas de tiro
ou o campo de tiro externo, destinado às competições de fossa olímpica e skeet. As competições se
diferenciam em função de três características:
º oequipamento utilizado, que pode ser pistola, carabina ou espingarda;
* otipode alvo e a distância, que pode ser um alvo fixo em distâncias de 10 m, 25 m ou 50 m ou
pratos lançados que devem ser atingidos no ar;
* a posição do atirador ao disparar, que pode ser deitado, ajoelhado ou em pé.
As competições de tiro esportivo realizadas nos últimos Jogos Olímpicos de 2016 estão apresentadas no
quadro a seguir.
As competições dessa modalidade contam com atletas de diversos países, sendo que cada atleta pode
participar de uma ou mais competições, desde que esteja devidamente classificado. Para cada atleta, é
preciso registrar o nome, o país e o comitê olímpico nacional que representa, além das competições que
irá disputar.
Considerando o domínio apresentado no texto, elabore um diagrama de classe da UML para esse sistema,
identificando as classes (no máximo seis), os atributos e os relacionamentos. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
