<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-25T18:35:38</Created>
	<LastChange>2020-11-25T19:06:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="40_SIS_INFORMACAO_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,313 1576,313 1576,1568 1577,1568 1577,1679 1576,1679 1576,1834 1566,1834 1566,2095 170,2095 170,2096 169,2096 169,564 168,564 168,452 169,452"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="213,594 213,1516 1538,1516 1538,594"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96252">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Uma equipe de projeto desenvolveu um aplicativo mobile para a gestão de frotas de caminhões entre os
meses de janeiro e junho de 2017. O projeto seguiu um processo baseado no modelo de ciclo de vida de
desenvolvimento em cascata, com atividades realizadas sequencialmente e sem sobreposição.
Ao final do projeto, a equipe precisou tratar uma grande quantidade de defeitos encontrados no aplicativo
em um curto espaço de tempo. Como mostra o gráfico a seguir, a maior parte dos defeitos foi identificada
ao final do projeto, o que elevou o risco de se entregar o aplicativo com muitos defeitos ao cliente.
Diante desse cenário, a equipe do projeto decidiu que, em novos projetos, realizaria ações que pudessem
distribuir o esforço de tratamento de defeitos ao longo dos meses, diminuindo o risco de ainda haver
muitos defeitos não tratados no momento próximo à entrega do produto.
Considerando a situação, o gráfico apresentado e o modelo de ciclo de vida de desenvolvimento utilizado
no projeto (cascata), assinale a opção que descreve uma ação capaz de produzir o resultado esperado
pela equipe.
O Realizar testes assim que o aplicativo estiver pronto para uso.
O Aplicar técnicas de verificação e validação desde o início do projeto.
O Mapear e documentar o processo de desenvolvimento utilizado e comunicá-lo à equipe.
O Elicitar e documentar os requisitos funcionais e não funcionais do produto logo no início do projeto.
O Registrar, evidenciar e comunicar imediatamente os defeitos encontrados aos demais membros da equipe.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
