<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-25T18:34:02</Created>
	<LastChange>2020-11-25T18:59:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="40_SIS_INFORMACAO_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,702 1575,702 1575,859 1576,859 1576,969 1575,969 1575,1243 1576,1243 1576,1352 1575,1352 1575,1353 660,1353 660,1408 334,1408 334,1661 170,1661 170,1374 218,1374 218,832 168,832 168,804 432,804 432,702 169,702 169,701 168,701 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96223">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A lei Sarbanes-Oxley (SOX), publicada em agosto de 2002, após escândalos financeiros acontecidos em
companhias americanas abertas nos Estados Unidos, objetiva proteger os investidores, no mercado de
capital americano, de fraudes contábeis e financeiras. Entre os diversos controles que essa lei regula,
destacam-se aqueles que devem garantir a integridade de informações contábeis e financeiras. Tal crise
despertou a importância da temática Governança de Tecnologia da Informação (TI) para as organizações,
de modo a serem considerados requisitos legais a troca de informações entre parceiros estratégicos das
organizações e a formalização de uma política de segurança da informação, entre outros. Desta forma,
cabe destacar que o objetivo da Governança de TI em uma organização é alinhar a TI aos requisitos
de negócio, de modo a garantir a continuidade dos serviços prestados, bem como a minimização da
exposição do negócio aos riscos de TI.
FERNANDES, A.A.; ABREU, V. D. Implantando a governança de TI: da estratégia à gestão dos processos e serviços.
Rio de Janeiro: Brasport, 2012 (adaptado).
A respeito desse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. O atendimento a marcos de regulação (compliance) implicam, para a área de TI, que os sistemas
de informação transacionais de uma organização, geradores de fatos contábeis e financeiros,
possibilitem o acesso e a emissão de relatórios de resultados.
Il. A segurança da informação deve ser focada prioritariamente na proteção da infraestrutura de
servidores que armazenam as informações transacionais, como contábeis e financeiras.
Ill. A integração tecnológica entre filiais de uma organização, ou seja, entre elos de uma cadeia de
distribuição, bem como a gestão de clientes altamente sofisticados, ou seja, entre elementos que
ultrapassam as fronteiras da organização, devem ser consideradas no momento de se alinhar a TI
aos requisitos de negócio.
IV. Em grandes organizações brasileiras e multinacionais, a implementação de “centro de serviços
compartilhados” visa centralizar diversas áreas de negócio, assim como determinadas operações
e/ou serviços de TI.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O le.
O lelv.
O Llelv.
O 1,NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
