<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-25T18:37:13</Created>
	<LastChange>2020-11-25T19:12:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="40_SIS_INFORMACAO_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="169,322 513,322 513,390 1575,390 1575,526 1577,526 1577,834 1576,834 1576,978 1575,978 1575,1185 1315,1185 1315,1124 218,1124 218,978 169,978 169,834 168,834 168,390 169,390"/>
	<TextEquiv conf="0.96551">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Uma Instituição de Educação Superior (IES) está construindo seu novo Planejamento Estratégico de
Tecnologia da Informação (PETI) e contratou um diretor de TI para conceber e executar um projeto de
transformação digital na instituição, considerada como um pré-requisito para a construção do PETI.
A IES ainda não possui uma estratégia clara de negócio frente à nova dinâmica de mercado e seu corpo
de diretores acredita que todos os serviços, inclusive os de Tl, devam estar centralizados na própria
instituição. Analisando a estrutura da IES, o diretor de TI percebeu que ainda não existia um setor
específico para atividades relacionadas ao marketing digital da instituição. Sugeriu, assim, a terceirização
de todos os serviços relacionados a essa atividade e, com isso, a descentralização de alguns serviços de TI.
Essa iniciativa gerou desconforto entre os diretores da IES, que prontamente convocaram uma reunião
para que esse diretor esclarecesse os motivos que o levaram a sugerir a terceirização das atividades e dos
serviços do novo setor.
Considerando essa situação, apresente, na condição de diretor de TI, argumentos para convencer os
demais diretores de que a sua sugestão é a mais adequada frente às mudanças do mercado. Em seu texto,
aborde os seguintes aspectos:
º* asatividades relacionadas à Governança de TI que podem ser aplicadas na IES;
º* os aspectos organizacionais a serem considerados para a tomada de decisão na elaboração
do PETI.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
