<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T02:58:01</Created>
	<LastChange>2020-10-28T03:05:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_FISIOTERAPIA-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="68,263 68,978 1518,978 1518,263"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,1021 1536,1021 1536,1300 1535,1300 1535,1683 579,1683 579,1746 578,1746 578,1747 213,1747 213,2000 83,2000 83,1999 82,1999 82,1300 81,1300"/>
	<TextEquiv conf="0.96508">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um paciente do sexo masculino, com 9 anos de idade, apresenta quadro de diplegia por paralisia cerebral.
Na figura estão apresentados gráficos referentes à análise da marcha livre do paciente, sendo o eixo vertical
o grau de movimento, com a flexão, dorsiflexão e inclinação anterior representadas com valores positivos,
e a extensão, flexão plantar e inclinação posterior, com valores negativos. O eixo horizontal representa a
porcentagem do ciclo da marcha. A linha vertical pontilhada divide a fase de apoio (O a 60%) da fase de
balanço (60 a 100%) da marcha. A linha mais grossa representa a média + desvio-padrão da média de crianças
com função normal, e a linha mais fina representa os dados do paciente.
Com base nos dados apresentados, avalie as seguintes afirmações com relação à marcha do paciente.
|. Nofinal da fase de apoio, o paciente apresenta uma flexão excessiva do quadril, o que representa um
déficit funcional significativo da marcha.
Ill. O paciente é incapaz de estender completamente o joelho no final da fase do balanço.
Ill. No meio da fase de balanço, o paciente apresenta flexão excessiva do joelho, o que pode provocar a
perda de seu equilíbrio.
IV. O paciente apresenta dorsiflexão menor que a média das crianças com função normal em todas as
fases da marcha.
É correto apenas o que se afirma em
O.
O.
Biel.
O lelv.
O Neiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
