<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T02:57:10</Created>
	<LastChange>2020-10-28T03:03:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_FISIOTERAPIA-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 805,2014 808,2014 809,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,297 1536,297 1536,982 1535,982 1535,1187 1534,1187 1534,1376 1535,1376 1535,1589 1536,1589 1536,1999 831,1999 831,1998 830,1998 830,983 828,983 828,296 829,296"/>
	<TextEquiv conf="0.96599">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Em uma visita domiciliar um fisioterapeuta
encontra uma idosa acamada devido a acidente
vascular encefálico (AVE), ocorrido há 15 dias. Desde
o evento, ela permanece restrita ao leito, totalmente
dependente para comer, vestir-se e realizar a higiene
pessoal. À avaliação, o fisioterapeuta verifica que a
paciente está consciente, embora desorientada no
tempo e no espaço, com importante hemiparesia
completa à esquerda, e dificuldade para tossir e
deglutir. Durante inspeção do tórax, ele constata a
diminuição da expansibilidade do lado esquerdo,
sem sinais de desconforto respiratório. A ausculta
pulmonar revela murmúrio vesicular com roncos
difusos, e, durante a expectoração, observa-se
a presença de secreção aquosa com restos de
alimentos. A idosa não apresenta febre e tem
dificuldade na deglutição.
Diante da situação apresentada, o fisioterapeuta deveria
O orientar a cuidadora durante a realização de
exercícios respiratórios e sugerir a aquisição de
equipamento de ventilação não-invasiva.
O realizar técnicas de remoção de secreção e
orientar o posicionamento da paciente no leito,
contemplando adução do membro superior e
extensão do membro inferior acometido.
O suspeitar que a paciente está broncoaspirando e
realizar técnicas de remoção de secreção e
estímulo de tosse, além de orientar a cuidadora
a procurar outro profissional para fazer a
fisioterapia neurofuncional.
O orientar o posicionamento da paciente no leito,
o que deve contemplar a flexão do membro
superior e a extensão do membro inferior
acometido, além da elevação da cabeceira do
leito durante a alimentação.
O realizar técnicas de remoção de secreção,
orientar o posicionamento no leito em extensão
de membro superior e flexão do membro inferior
acometido e recomendar a elevação da cabeceira
do leito durante a alimentação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,295 787,295 787,443 786,443 786,566 787,566 787,986 786,986 786,1388 675,1388 675,1435 81,1435 81,1403 82,1403 82,1140 80,1140 80,1021 81,1021 81,798 82,798 82,539 81,539"/>
	<TextEquiv conf="0.93789">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um paciente do sexo masculino, com 15 anos de
idade, asmático, com quadro de exacerbação e sinais
de insuficiência respiratória deu entrada no pronto-
socorro de um hospital.
Com base nessa situação, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. O fisioterapeuta de plantão, após avaliação do
paciente, terá agido corretamente se tiver utilizado
um aparelho de ventilação não-invasiva de dois
níveis de pressão (BiPAP).
PORQUE
Ill. A ventilação não-invasiva evita a entubação
de pacientes com insuficiência respiratória aguda e
níveis aumentados de PaCO, devido à exacerbação
de crises asmáticas, diminuindo-lhes assim o trabalho
respiratório e proporcionando-lhes mais conforto.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a 1|l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
