<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T02:56:48</Created>
	<LastChange>2020-10-28T03:01:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_FISIOTERAPIA-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,300 1535,300 1535,694 1534,694 1534,847 1533,847 1533,1032 1535,1032 1535,1102 146,1102 146,1101 145,1101 145,1005 144,1005 144,909 82,909 82,846 81,846"/>
	<TextEquiv conf="0.95710">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Uma paciente com 53 anos de idade, no período pós-operatório (PO) imediato de cirurgia de
revascularização do miocárdio, foi encaminhada à UTI sob ventilação mecânica invasiva (VMI), em pressão
controlada (VPC) com pressão positiva final expiratória (PEEP) de 5 cmH,O, com volume corrente (VC) entre
6 a 8 mL/kg, frequência respiratória (FR) de 16 irpm, suficiente para manter a pressão parcial de dióxido
de carbono (PaCO,), e PaO, dentro dos parâmetros de normalidade. Após as primeiras horas, a paciente
encontrava-se consciente, eupneica, com manutenção da pressão arterial (PA) sistólica máxima em 130 mmHg
e diastólica máxima em 90 mmHg. O exame gasométrico e o balanço hidroeletrolítico estavam compensados
e dentro dos padrões da normalidade. Foi realizado o teste de respiração espontânea, o qual apresentou
resultado satisfatório, procedendo-se, então, à extubação.
No 1º PO, a paciente permaneceu lúcida, orientada, ansiosa e relatou dor incisional. Manteve-se eupneica,
com padrão ventilatório apical, protrusão de ombro e anteriorização de cabeça, caracterizando uma postura
antálgica. À ausculta pulmonar, foram verificados murmúrios vesiculares diminuídos nas bases pulmonares.
Diante do exposto, faça o que se pede nos itens abaixo.
a) Mencione os critérios clínicos levados em consideração para se realizar a extubação da paciente;
justifique. (valor: 5,0 pontos)
b) Descreva as condutas fisioterapêuticas — e seus respectivos objetivos — indicados no 1º pós-operatório
da paciente. (valor: 5,0 pontos).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
