<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T02:56:57</Created>
	<LastChange>2020-10-28T03:02:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_FISIOTERAPIA-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="447,546 448,1046 1167,1046 1166,546"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,295 1535,295 1535,521 1534,521 1534,1171 1535,1171 1535,1280 1105,1280 1105,1526 809,1526 809,1527 82,1527 82,1528 81,1528 81,1171 1062,1171 1062,522 82,522 82,523 81,523"/>
	<TextEquiv conf="0.95156">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um paciente do sexo masculino de 74 anos de idade está internado na enfermaria de uma unidade
hospitalar, no 3º pós-operatório (PO) de laparotomia. Apresenta-se consciente, orientado e colaborativo.
Mantém-se eupneico em ar ambiente, com saturação de hemoglobina em 96%, hemodinamicamente
estável. A radiografia de tórax posteroanterior, apresentada abaixo, revelou arco aórtico proeminente e área
de atelectasias laminares na base do hemitórax esquerdo. A ausculta pulmonar revela diminuição discreta do
murmúrio vesicular nas bases, sem ruídos adventícios.
Disponível em: &lt;http:www.clinica-unr.com.br&gt;.
Acesso em: 30 jul. 2013 (adaptado).
Considerando que as complicações respiratórias são responsáveis por aproximadamente 40% dos óbitos que
ocorrem em pacientes com idade superior a 65 anos com alterações da função pulmonar após procedimento
cirúrgico, a terapêutica adequada para o atendimento desse paciente deverá ser a
O utilização das técnicas de reexpansão pulmonar.
O utilização de técnicas de fortalecimento muscular.
O aplicação de manobras torácicas de desobstrução brônquica.
O aplicação de técnica de desobstrução das vias aéreas superiores.
O utilização da cinesioterapia passiva dos membros superiores e inferiores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
