<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T02:59:14</Created>
	<LastChange>2020-10-28T03:10:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_FISIOTERAPIA-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="71,394 71,676 1536,676 1536,394"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,299 1535,299 1535,1309 1534,1309 1534,1310 831,1310 831,1309 571,1309 571,1371 230,1371 230,1502 248,1502 248,1638 81,1638 81,1502 82,1502 82,1336 127,1336 127,1307 128,1307 128,1232 129,1232 129,817 81,817 81,700 82,700 82,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A tabela a seguir apresenta o número de internações anuais devido a quedas, segundo o sexo, na região
Nordeste do Brasil, na faixa etária de 60 anos em diante, no período de 2007-2010.
Com base nos dados apresentados e na proposta da Política Nacional de Saúde da Pessoa Idosa (PNSPI),
que visa à independência e autonomia dos idosos, pelo maior tempo possível, avalie as afirmações a seguir
sobre a prevenção e a manutenção da sua saúde funcional.
l. É importante desenvolver estratégias de prevenção de quedas, especialmente para o sexo feminino,
por ser o grupo de maior vulnerabilidade.
Ill. Devem-se adotar medidas para evitar as quedas que afetam o sexo feminino, uma vez que as mulheres
tendem a cair mais do que os homens nessa faixa etária.
Ill. É preciso que a prevenção de quedas abranja ambos os sexos, tendo em vista o envelhecimento da
população brasileira e os indicadores para o período analisado.
IV. Impõe-se a necessidade de proteger idosos do sexo masculino, por ser o grupo de maior vulnerabilidade,
como apontam os indicadores do período analisado.
V. É fundamental que se evitem as quedas de idosos do sexo masculino, já que o índice de fraturas em
homens é maior do que em mulheres.
É correto apenas o que se afirma em
O Lite.
O Llev
O, WVev
O ,Ielv
O NI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
