<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T02:58:26</Created>
	<LastChange>2020-10-28T03:07:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_FISIOTERAPIA-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 802,2014 808,2015 812,238"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,291 1535,291 1535,740 1534,740 1534,881 1535,881 1535,1072 1536,1072 1536,1293 1319,1293 1319,1344 994,1344 994,1574 830,1574 830,1311 877,1311 877,1217 923,1217 923,1057 878,1057 878,1056 877,1056 877,740 830,740 830,739 829,739 829,608 828,608 828,291 829,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96464">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um paciente de 28 anos de idade sofreu trauma
raquimedular, com fratura da quinta vértebra
cervical e lesão medular completa ao nível de C7.
No momento, apresenta tetraplegia e perda da
sensibilidade tátil e dolorosa abaixo da lesão. Na
assistência hospitalar, a coluna foi estabilizada e
todos os cuidados foram prestados, mantendo-se a
integridade da pele e a amplitude de movimentos
articulares abaixo da lesão.
Em relação à prevenção de úlceras de pressão nos
segmentos do corpo onde há perda de sensibilidade,
avalie as seguintes afirmações.
|. Se uma área da pele parecer avermelhada,
a posição do paciente deve ser alterada
imediatamente.
ll. Um dos fatores do desenvolvimento de
úlceras de pressão é a intensidade e a duração
da pressão: quanto maior a intensidade da
pressão, menor o tempo necessário para
ocorrer a anóxia da pele e dos tecidos moles.
Na inspeção da pele, deve ser dada especial
atenção às regiões do corpo onde há um
grande coxim adiposo e(ou) muscular, por
serem as mais suscetíveis à úlceras de pressão.
IV. A mudança de decúbito a cada 6 horas é uma
medida efetiva de prevenção a úlceras de pressão.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
Olelv
O LI elv.
O ev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,290 787,290 787,493 786,493 786,662 787,662 787,831 786,831 786,1094 467,1094 467,1144 359,1144 359,1365 358,1365 358,1366 81,1366 81,1162 82,1162 82,1110 129,1110 129,959 174,959 174,832 129,832 129,493 81,493 81,492 80,492 80,290 81,290"/>
	<TextEquiv conf="0.96404">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um paciente de 25 anos de idade sofreu
queimadura de tronco e membros superiores devido
à explosão de uma caldeira em seu local de trabalho.
Considerando todo o processo de reabilitação,
avalie as afirmações a seguir no que diz respeito ao
tratamento fisioterapêutico indicado a esse paciente.
l. As sessões de fisioterapia respiratória são
necessárias durante o período de hospitalização,
em razão das lesões pulmonares causadas pela
inalação de ar muito quente.
Ill. Os objetivos da fisioterapia são prevenir/
reduzir a formação de contraturas cicatriciais e
preservar/ganhar a amplitude de movimento
das articulações das áreas envolvidas, na
busca de independência funcional.
Os exercícios de deambulação e na bicicleta
ergométrica são opções para a reabilitação da
função respiratória e cardiovascular.
IV. A massagem terapêutica pode ser realizada
para que haja mobilidade tecidual e se
evitem maiores danos às áreas envolvidas e
adjacentes à queimadura.
É correto o que se afirma em
O Lllelll, apenas.
O LL llelV, apenas.
O 1, Il elV, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
OIE</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1391 251,1391 251,1446 787,1446 787,1651 786,1651 786,1997 785,1997 785,1998 81,1998 81,1651 80,1651 80,1650 79,1650 79,1446 80,1446"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um jovem de 19 anos de idade sofreu
traumatismo raquimedular decorrente de acidente
automobilístico, com lesão completa em nível de
T12. Após a alta hospitalar, iniciou tratamento
fisioterapêutico em um centro de reabilitação e
evoluiu com quadro de paraplegia.
Que tipo de dispositivo ortótico o paciente poderá
utilizar para atingir a deambulação terapêutica?
O Órtese tornozelo-pé (AFO).
O Órtese joelho-tornozelo-pé (KAFO).
O Órtese de joelho de lona extensora (KO).
O Órtese tutor longo com cinto pélvico (HKAFO).
O Órteses de joelho de lona extensora (KO) com
tornozelo e pé (AFO).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
