<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T02:57:35</Created>
	<LastChange>2020-10-28T03:04:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_FISIOTERAPIA-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1536,295 1536,603 1534,603 1534,795 1533,795 1533,942 1534,942 1534,1070 1535,1070 1535,1218 580,1218 580,1275 246,1275 246,1520 81,1520 81,1298 82,1298 82,1241 129,1241 129,658 128,658 128,603 81,603"/>
	<TextEquiv conf="0.96523">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um paciente de 69 anos de idade, com histórico de hipertensão arterial sistêmica, diabetes mellitus tipo |
e sobrepeso, encontra-se no pós-operatório de revascularização do miocárdio. A intervenção cirúrgica foi
de urgência. No 1º dia de pós-operatório (PO), o paciente encontrava-se no leito, sem suporte ventilatório,
lúcido, e obedece aos comandos vagarosamente. Ao exame físico foram verificados pressão arterial de
110 x 75 mmHg, frequência respiratória de 23 irpm, SpO, de 94%, crepitantes bibasilares. Sinais e sintomas
de tontura ao sentar, tosse com desconforto na região esternal e edema 3+ em extremidades de membros
inferiores. Uma nova avaliação no 5º dia de PO mostrou diminuição da mobilidade, da força muscular
periférica, da capacidade, da resistência aeróbica, da ventilação e do equilíbrio.
Considerando o caso clínico descrito, avalie as afirmações a seguir.
|. No pós-operatório imediato, a intervenção consiste de movimentos amplos para membros superiores,
associados a padrões ventilatórios de inspiração abreviada e aspiração quando necessário, e de
programa de exercícios equivalentes a 3 a 4 METS.
Il. A curto prazo, do 1º ao 5º dia de PO, a fisioterapia enfatiza técnicas que utilizam respiração profunda,
tosse, desobstrução brônquica, supervisão e incentivo à mobilização precoce e saída do leito, marcha
estacionária, programa de exercícios equivalentes a 2 a 3 METS.
Ill. A partir do 3º dia de PO, a movimentação da posição deitada para a sentada deve ser feita sob a mínima
supervisão; maior supervisão para o equilíbrio e locomoção ativa, exercícios ativos livres e calistênicos de
MMSS e MMII e programa de exercícios equivalentes a 3 a 4 METS.
IV. No decorrer do programa de reabilitação, a tolerância aos exercícios deve ser aumentada
gradativamente; os exercícios respiratórios e a independência no autocuidado devem ser mantidos;
o controle e a intervenção cardiorrespiratória devem ser baseados nos seguintes parâmetros: FC de
repouso, pressão arterial e escala de esforço percebido.
É correto apenas o que se afirma em:
Oie
Oie.
O lIeiv.
O Lev.
O 1, IMeIv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
