<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T02:42:56</Created>
	<LastChange>2021-01-19T19:36:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="RELACOES_INTERNACIONAIS-20.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,205 311,205 311,260 1526,260 1526,393 1527,393 1527,565 1525,565 1525,638 984,638 984,781 111,781 111,714 112,714 112,574 125,574 125,466 138,466 138,359 111,359 111,260 112,260"/>
	<TextEquiv conf="0.95579">
	<Unicode>QUESTÃO 35:
Entre as décadas de 1820 e 1870, a política externa brasileira promoveu diversas intervenções
militares nos países da bacia do Rio da Prata. Leia as afirmações abaixo com relação a esses
acontecimentos diplomáticos:
I. O objetivo dessas guerras era anexar os antigos territórios do Vice-Reinado do Prata ao Império do
Brasil.
II. Entre as principais causas dessas intervenções estavam os receios brasileiros de que os antigos
territórios do Vice-Reinado do Prata se reunissem num só Estado, que poderia ameaçar a
segurança do Brasil por meio do fechamento dos rios platinos à navegação.
III. A relação entre Brasil e Argentina oscilou muito ao longo desse período. Os dois países foram
inimigos na guerra pelo controle da Cisplatina (Uruguai) e aliados contra o Paraguai.
É CORRETO somente o que se afirma em
A) em. D) HM.
B)IL. E) IL.
C)Iem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="112,838 311,838 311,915 1488,915 1488,1443 1527,1443 1527,1542 1526,1542 1526,1811 859,1811 859,2140 111,2140 111,1828 115,1828 115,1747 127,1747 127,1675 140,1675 140,1542 111,1542 111,1443 139,1443 139,1405 151,1405 151,867 112,867"/>
	<TextEquiv conf="0.93958">
	<Unicode>QUESTÃO 36:
Os países da América Latina foram tratados em geral com evidente injustiça. E possível que,
renunciando à igualdade de tratamento, que todos Estados soberanos têm tido até hoje nos
congressos e conferências, alguns se resignem a assinar convenções, em que sejam declarados,
e se confessem nações de terceira, quarta ou quinta ordem. O Brasil não pode ser desse
número(...) O Presidente resolveu que não assinemos nem a projetada convenção para o
estabelecimento de um novo tribunal de arbitramento em Haia, nem a convenção para o
tribunal de apelação de presas, colocado o Brasil como foi também na classificação feita para
este segundo acordo, em posição inferior à que lhe competia pela importância da sua marinha
mercante(...) Agora que não mais podemos ocultar a nossa divergência, cumpre-nos tomar aí
francamente a defesa do nosso direito e do das demais nações americanas. Estamos certos de
que V. Excia. o há de fazer com firmeza e moderação e brilho, atraindo para nosso país as
simpatias dos povos fracos e o respeito dos fortes.
Telegrama do Chanceler brasileiro Barão do Rio Branco com instruções a Rui Barbosa, 1907.
Ao representar o Brasil como Delegado na Segunda Conferência da Paz de Haia (1907), o jurista
Rui Barbosa o fez com raro brilho, tornando-se conhecido como “Águia de Haia”. A fama obtida
por Rui Barbosa deveu-se ao fato de
I. ter comandado a rejeição à proposta de Washington de criação de um Tribunal Mundial de Justiça,
em que oito potências teriam assento permanente e as demais teriam assentos rotativos,
defendendo o princípio da igualdade jurídica das nações;
II. ter conseguido aliar-se com os diplomatas norte-americanos e, assim, impedido que o tribunal
mundial de justiça fosse formado exclusivamente por países europeus.
III. haver afirmado uma questão de princípio constituinte da ordem internacional que transcendia os
interesses do Brasil indo ao encontro dos interesses de todos os países da América Latina.
É CORRETO somente o que se afirma em
A) L
B) IM.
C) Iell.
D) Te III.
E) Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
