<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T23:43:55</Created>
	<LastChange>2020-10-26T23:52:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="RELACOES_INTERNACIONAIS-16.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,244 1527,244 1527,307 1501,307 1501,823 1527,823 1527,1218 1525,1218 1525,1358 113,1358 113,1218 112,1218 112,1077 111,1077 111,823 128,823 128,308 112,308"/>
	<TextEquiv conf="0.93202">
	<Unicode>QUESTÃO 24:
Discurso do Presidente José Sarney na fronteira entre o Brasil e a Argentina, em 29 de novembro
de 1985, por ocasião da inauguração da Ponte “Presidente Tancredo Neves”.
A integração entre o Brasil e a Argentina nasce da vontade política comum e já se traduz em
iniciativas conjuntas concretas, com os projetos de represas no rio Uruguai, as interligações
elétricas, os estudos sobre a viabilidade de fornecimento de gás e a associação em projetos
industriais. O potencial de expansão do comércio bilateral exige mecanismos novos, capazes de
reforçar as duas economias, como defesa contra uma conjuntura internacional adversa.
Ao mesmo tempo em que dinamizamos as áreas tradicionais, decidimos dar, em nossa
cooperação, atenção prioritária à biotecnologia, à informática, às tecnologias de ponta essenciais
para evitar sermos marginalizados da revolução científica da nossa época. Num desses setores, o
da tecnologia do átomo, demonstramos nossa capacidade de, sem desconfianças, preconceitos ou
rivalidades, colocar a energia nuclear ao serviço exclusivamente pacífico do desenvolvimento dos
nossos povos, através de projetos conjuntos.
A Declaração de Iguaçu constituiu o primeiro passo na direção da integração entre Argentina e
Brasil, inaugurando uma etapa nova nas relações entre os dois países. Sob o governo de
Fernando Collor e Carlos Menem, o processo incorporou Paraguai e Uruguai, culminando na
assinatura do Tratado de Assunção, que criou o Mercosul. Qual das afirmações abaixo sintetiza
a política externa brasileira para esse bloco?
A) Apesar de todos os esforços do Mercosul para a criação da Alca, a integração hemisférica não foi
alcançada.
B) O Mercosul tem servido exclusivamente aos interesses políticos, sem envolver a liberalização do
comércio entre os países membros do bloco.
C) Para a diplomacia brasileira, o aspecto negativo do Mercosul é que ele proíbe novos acordos
comerciais com países de fora da região.
D) Para a política externa brasileira, o Mercosul é o pilar da integração da América do Sul, e a aliança
estratégica com a Argentina constitui o elemento mais importante do bloco.
E) Para a política externa brasileira, o Mercosul é um espaço secundário na América do Sul, pois a
prioridade é o mercado mexicano.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,1396 311,1396 311,1471 1527,1471 1527,1533 1526,1533 1526,2006 112,2006 112,2007 112,1656 111,1656 111,1471 112,1471"/>
	<TextEquiv conf="0.93632">
	<Unicode>QUESTÃO 25:
Com relação aos modelos teóricos para a integração regional na América Latina, é correto
afirmar que
A) a integração regional apenas entrou nas preocupações teóricas da América Latina por influência do
Fundo Monetário Internacional, que a defendeu como maneira de promover o desenvolvimento da
região.
B) a integração regional nunca foi uma preocupação dos acadêmicos latino-americanos, que estavam
mais preocupados com o equilíbrio de poder entre as grandes potências.
C) as teorias sobre integração latino-americanas são muito recentes e datam da década de 1980;
começaram por influência das novas correntes acadêmicas, como o construtivismo.
D) essa não era uma preocupação para a região até a segunda metade do século XX, quando o
exemplo das teorias funcionalistas e neofuncionalistas, desenvolvidas para explicar o processo de
integração da Europa, incentivou tais reflexões nas Américas.
E) existe uma tradição teórica latino-americana de pensar a integração da região como algo necessário
para maior autonomia política e desenvolvimento econômico, que remonta à época das
independências e encontra expressão moderna no estruturalismo da CEPAL.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
