<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T23:42:41</Created>
	<LastChange>2020-10-26T23:47:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="RELACOES_INTERNACIONAIS-21.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,247 1488,247 1488,513 1528,513 1528,718 1527,718 1527,1014 1526,1014 1526,1050 111,1050 112,1050 112,803 111,803 111,513 151,513 151,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.96155">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
Estou certo de que a política exterior brasileira não sofreu, ao passar a ser chamada de
independente, nenhuma solução de continuidade, pois jamais a Chancelaria brasileira se
inspirou em outro objetivo que não fosse a defesa da soberania e da independência do Brasil.
O qualificativo apenas indica o alargamento voluntário de uma área de iniciativa própria e,
consequentemente, de responsabilidades.
San Tiago Dantas, Rio de Janeiro, agosto de 1962.
A Política Externa Independente formulada por San Tiago Dantas e inaugurada pelo Chanceler
Afonso Arinos de Melo Franco, em janeiro de 1961, quando da posse do Presidente Jânio
Quadros, consistiu em novo modo de o Brasil se conduzir nas relações internacionais, cujos
objetivos centrais eram a preservação da paz mundial e a promoção do desenvolvimento
econômico, nos marcos da ordem democrática e das instituições livres. Qual das decisões
políticas abaixo exprime o sentido dessa orientação política?
A) A extensão das relações diplomáticas ao mundo comunista e o reconhecimento político formal da
República Democrática Alemã.
B) A participação na Conferência Afro-Asiática de Bandung, na Indonésia, e a denúncia de que a
bipolaridade representava uma ameaça à paz mundial.
C) A política anticolonialista na África e o rompimento de relações com Portugal em apoio à
independência de Angola.
D) A recusa brasileira, ancorada no princípio da não intervenção, de apoiar a ação armada dos Estados
Unidos em Cuba, para esmagar a revolução liderada por Fidel Castro.
E) O estabelecimento de relações diplomáticas com a República Popular da China.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
