<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T03:21:34</Created>
	<LastChange>2020-09-18T03:21:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_CIE_COM_LICENCIATURA_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,368 1576,368 1576,660 1575,660 1575,800 1576,800 1576,1004 1575,1004 1575,1303 168,1303 168,1142 418,1142 418,1004 168,1004 168,800 169,800"/>
	<TextEquiv conf="0.87611">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
TEXTO 1
De acordo com a perspectiva construtivista, o conhecimento e o saber não devem ser transmitidos prontos
do professor para o estudante. Devem, sim, ser construídos pelo estudante por meio da exposição de
situações, formulações de hipóteses e atividades interativas. A ideia é que o aprendiz seja colocado em
um ambiente estimulante e criativo, para que possa desenvolver sua própria linha de raciocínio a fim de
desvendar e explicar os acontecimentos do mundo. Na escola construtivista, o professor tem o papel
de estimular indiretamente o desenvolvimento de habilidades dos estudantes, instigando discussões e
debates acerca de situações cotidianas compatíveis com sua realidade.
Disponível em: &lt;http://www.novosalunos.com.br&gt;. Acesso em: 16 jul. 2017 (adaptado).
TEXTO 2
Um software educativo é considerado aberto quando propicia fluxos variados de interação e permite a
professores e alunos criarem situações diversas, e considerado fechado quando a sequência de passos é
sempre a mesma, possibilitando pouca ou nenhuma variação de situações problemas apresentadas em
suas interfaces. O tipo aberto é interessante quando se deseja solicitar dos alunos a exploração de uma
grande quantidade de situações e alternativas, como ocorre com jogos, simuladores e micromundos.
SILVA, A. C.; GOMES, A. S. Conheça e utilize software educativo: avaliação e planejamento para a educação básica.
Recife: Pipa Comunicação, 2015 (adaptado).
A partir das informações apresentadas nos textos, selecione dois tipos de software educativo aberto para
uso em uma escola construtivista, entre os três listados ao final do texto 2. Para cada um deles, forneça
dois aspectos pedagógicos que justifiquem sua escolha e um aspecto pedagógico que possa limitar sua
eficácia. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
