<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T03:12:27</Created>
	<LastChange>2020-09-18T03:12:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_CIE_COM_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,314 1577,314 1577,497 1576,497 1576,720 1575,720 1575,859 1285,859 1285,987 1373,987 1373,1034 1486,1034 1486,1114 169,1114"/>
	<TextEquiv conf="0.95580">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um Massive Open On-line Course (MOOC) é um curso destinado a grande quantidade de estudantes
em um ambiente on-line e se fundamenta na teoria conectivista do aprendizado, segundo a qual as
estruturas tradicionais de ensino-aprendizagem, baseadas no convívio em sala de aula com um professor
apresentando conteúdos de forma expositiva, não atendem às necessidades dos indivíduos conectados à
internet e às redes sociais.
Um MOOC diferencia-se da educação a distância (EaD) tradicional por ser geralmente gratuito, aberto,
livre de pré-requisito de ingresso, e pela maior quantidade de estudantes. O processo de avaliação do
MOOC também é diferente da EaD tradicional porque, normalmente, utiliza crowdsourcing (correção de
atividades ou questionários por especialistas), peer assessment (perguntas dissertativas avaliadas pelos
pares) e avaliações de postagens em fóruns.
SOUZA, R.; CYPRIANO, E. F. MOOC: Uma alternativa contemporânea para o ensino de astronomia.
Ciência e Educação (Bauru), v. 22, n. 1, p. 65-80, 2016 (adaptado).
Com base nas informações do texto acima, é correto afirmar que
A professores e tutores são mais importantes nos MOOCs que na EaD tradicional.
B avaliações formativas são mais importantes na EaD tradicional que nos MOOCs.
C interações entre estudantes são mais importantes nos MOOCs que na EaD tradicional.
D ambientes virtuais de aprendizagem são mais importantes nos MOOCs que na EaD tradicional.
E recursos didáticos de qualidade são mais importantes na EaD tradicional que nos MOOCs.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
