<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:32:04</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:16:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="79,245 1574,245 1574,489 1340,489 1340,603 1574,603 1574,655 80,655 80,338 79,338"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A memória e as emoções são estudadas tanto por técnicas psicológicas como através da neurociência. A partir de
estudos realizados nos últimos anos e relatados em revistas científicas especializadas, pode-se concluir que:
(A) eventos desagradáveis são melhor lembrados do que eventos agradáveis, pois representam traumas rememorados
obsessivamente.
(B) as lembranças de intensa emocionalidade, agradáveis ou desagradáveis, são melhor lembradas do que lembranças
neutras.
(C) a emoção e a memória não se relacionam, pois são controladas por regiões diferentes do cérebro.
(D) eventos desagradáveis levam à formação de falsas memórias.
(E) a memória depende mais da repetição dos eventos, ou da frequência de sua evocação, do que de seu conteúdo
afetivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,709 1551,709 1551,842 1573,842 1573,919 1574,919 1574,977 1363,977 1363,1066 80,1066"/>
	<TextEquiv conf="0.96402">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Estudos antropológicos indicaram que em alguns grupos culturais não ocorre o período da adolescência. Isto significa que
(A) também não ocorre a puberdade, que é necessariamente um fenômeno cultural.
(B) os indivíduos desse grupo estão em atraso em relação aos de outros grupos culturais, já que a adolescência é um
fenômeno universal.
(C) os critérios de definição da adolescência podem variar em função do grupo cultural, gerando distintas transições da
infância para a vida adulta.
(D) os diferentes hábitos culturais interferem na adolescência, mais do que na puberdade.
(E) nos grupos em que não ocorre o período da adolescência, os indivíduos não ultrapassam a infância.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1115 1574,1115 1574,1211 1417,1211 1417,1328 1574,1328 1574,1380 1573,1380 1573,1526 1574,1526 1574,1584 80,1584"/>
	<TextEquiv conf="0.96431">
	<Unicode>QUESTÃO 21
De acordo com a perspectiva construtivista, o desenvolvimento cognitivo da criança está ligado à interação social e aos
afetos, desde o nascimento até a vida adulta.
Considerando a afirmação acima, pode-se concluir que
(A) a pobreza cognitiva leva a dificuldades de interação social e impede a construção de esquemas afetivos.
(B) o desenvolvimento cognitivo segue junto com o desenvolvimento social e afetivo, em relações de correspondência
ou alternância.
(C) a qualidade cognitiva é consequência do tipo de interação social e das emoções, que não a afetam retroativamente.
(D) a qualidade do desenvolvimento cognitivo na infância será transformada na idade adulta, nada restando no adulto do
que foi adquirido na infância.
(E) o desenvolvimento cognitivo na idade adulta faz com que o indivíduo fique impermeável à interferência do mundo
social e das emoções.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,1620 271,1620 271,1660 1574,1660 1574,1982 931,1982 931,2094 920,2094 920,2158 80,2158 80,1982 79,1982 79,1660 80,1660"/>
	<TextEquiv conf="0.96647">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Paulo, bancário, 21 anos, procura um serviço de saúde mental, encaminhado pelo médico do banco. Na entrevista de
triagem, relata que, em seu trabalho, os colegas estão sempre olhando para ele, fazendo comentários jocosos a seu
respeito, o que ele percebe pelo jeito como eles olham e dão risadas às vezes. Não sabe o porquê desta atitude deles,
pois antes eram amigos e até costumavam sair todos juntos. Suspeita que, talvez, tenha sido pelas mensagens que
andou recebendo pelos jornais e pelo rádio. Eram mensagens cifradas a respeito de sua pessoa que só ele conseguia
entender. Outro dia, no banco, estava tentando ouvir a notícia no rádio, mas ninguém conseguia ouvir nada. Aí foi levado
ao médico do banco que achou que ele estaria estressado e o encaminhou para este hospital.
Se você estivesse fazendo essa entrevista de triagem, qual seria a hipótese diagnóstica e o encaminhamento mais
coerente, de acordo com os critérios propostos pelo DSM-IV?
(A) Transtorno de personalidade borderline e psicoterapia individual.
(B) Transtorno depressivo maior recorrente e internação psiquiátrica.
(C) Transtorno obsessivo-compulsivo e psicanálise.
(D) Transtorno psicótico e avaliação psiquiátrica.
(E) Transtorno narcisista de personalidade e psicoterapia em grupo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
