<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:29:55</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:15:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="80,1196 329,1196 329,1197 495,1197 495,1266 1574,1266 1574,1460 1566,1460 1566,1574 79,1574 79,1266 80,1266"/>
	<TextEquiv conf="0.93266">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA
Considere a seguinte situação:
Você é um psicólogo que trabalha em um organização não-governamental que lhe dá liberdade para propor diversas formas de
atuação psicológica. Essa instituição conta com recursos para a montagem de uma equipe com profissionais de outras
especialidades.
Dada a carência de recursos dos dispositivos de saúde da região, diversas famílias são encaminhadas para a ONG em
questão, com queixas referentes ao abuso de ingestão de bebidas alcoólicas por parte dos pais e queixas escolares
relacionadas aos filhos. Uma parcela significativa desses pais trabalha em uma grande empresa, que apresenta problemas de
produtividade. Um alto percentual das crianças frequenta a mesma escola.
Escolha o âmbito organizacional ou o âmbito educacional para planejar sua intervenção.
a) Explicitee justifique seu planejamento. (valor: 3,0 pontos)
b) Mencione a quais profissionais você recorreria para a montagem da sua equipe e respectivas funções. (valor: 3,0 pontos)
c) Destaque a especificidade do seu trabalho como psicólogo. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="79,247 1576,247 1576,448 1574,448 1574,549 1566,549 1566,603 79,603"/>
	<TextEquiv conf="0.93758">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Segundo dados das Nações Unidas (2003), as distribuições percentuais da população brasileira ao longo dos anos, por
diferentes faixas etárias, seriam:
Faixa Etária (anos) 1950 1975 2000 2025 2050
014 41,6 40,3 28,8 22,3 19,9
15-59 53,6 53,7 63,4 62,5 56,5
60+ 4,9 6,0 7,8 15,2 23,6
A partir dos dados apresentados na tabela acima:
a) apresente um problema de pesquisa que se justifique e que tenha como foco os aspectos psicológicos ligados ao processo de
envelhecimento. Na sua resposta, identifique claramente os fatores a serem estudados. (valor: 6,0 pontos)
b) explicite o tipo de pesquisa proposto, justificando-o. (valor: 2,0 pontos)
c) apresente, em linhas gerais, o planejamento metodológico da sua pesquisa. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
