<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:29:44</Created>
	<LastChange>2020-10-21T13:34:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,242 80,243 495,243 495,290 1575,290 1575,503 1574,503 1574,996 1575,996 1575,1263 1558,1263 1558,1420 80,1420 80,1419 79,1419 79,1314 80,1314 80,649 79,649 79,290 80,290"/>
	<TextEquiv conf="0.92674">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
Os pais de Ana procuram um psicólogo clínico com a seguinte queixa: Ana tem 10 anos de idade, é muito tímida e
retraída, principalmente na escola e no clube onde faz esportes; não consegue ter amigos e evita as situações de maior
exposição na classe, bem como as competições no clube. Em casa é extremamente cordata, boazinha, não dá trabalho,
a não ser o fato de que em algumas noites acorda e diz ter pesadelos. A mãe por vezes acha que Ana tem muito medo
do pai, que é uma pessoa muito rígida. Na escola é boa aluna, faz todas as lições, tira boas notas, mas participa pouco
em classe.
Ana foi adotada com 10 dias de vida. O casal não podia ter filhos e procurou uma associação religiosa para ajudá-los e a
adoção seguiu todos os trâmites legais. O outro filho, de 9 anos, também foi adotado. Ambas as crianças sabem que
foram adotadas.
Nas entrevistas, a mãe deixa claro que se preocupa muito com Ana, principalmente porque agora já está ficando mais
mocinha e notou que em seu último aniversário, quando indagada sobre que presente gostaria de ganhar, Ana
respondeu que não queria nada, pois seus pais já faziam muito por ela. Além disso, observa que Ana evita tomar sol e
insiste em usar filtro solar 30. Conversando com Ana sobre o porquê desta necessidade, percebeu que esta se considera
muito morena em relação aos pais (são loiros e o irmão é loiro) e por esta razão também gostaria de que Ana fosse
ajudada. O pai compareceu às entrevistas embora tenha deixado claro não acreditar em psicoterapia, mas aceita que
seja feita uma avaliação em função das preocupações da mãe.
De acordo com a sua abordagem preferencial (Comportamental, Psicodinâmica ou Existencial-humanista), responda às
seguintes questões, levando em conta a constelação familiar, além da condição de adoção, que possam estar
relacionadas com o desenvolvimento de Ana.
a) É necessário que Ana seja atendida por um psicólogo? (valor: 2,5 pontos)
b) Que hipóteses diagnósticas podem ser levantadas? (valor: 2,5 pontos)
c) Quala proposta de avaliação e/ou tratamento? (valor: 2,5 pontos)
d) Abordar aspectos pertinentes à situação (valor: 2,5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
