<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:31:09</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:24:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,1549 80,1550 271,1550 271,1589 1574,1589 1574,1744 1570,1744 1570,1861 1573,1861 1573,1941 1574,1941 1574,1994 1573,1994 1573,2159 81,2159 81,2158 80,2158 80,1743 79,1743 79,1589 80,1589"/>
	<TextEquiv conf="0.96274">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um paciente é portador de rara doença autossômica recessiva denominada Urbach-Wiethe. A amígdala dele encontra-
se largamente danificada em cada um dos hemisférios cerebrais, mas não há lesões detectáveis no hipocampo ou no
neocórtex temporal. Não demonstra deficiências motora ou sensorial significativas, déficits de inteligência, memória ou
linguagem. No entanto, exposto à situação em que deve escolher uma dentre uma série de fotografias de expressões
faciais de emoção, é capaz de identificar tristeza, desgosto e felicidade, mas não medo.
Com base nas informações acima, é correto afirmar que este caso
(A) demonstra que o hipocampo, mas não a amígdala, exerce papel relevante para a experiência do medo em humanos.
(B) sugere o importante papel das emoções em funções complexas do encéfalo, tais como reconhecimento,
identificação e decisão.
(C) torna claro que o sistema límbico é responsável pelas funções cognitivas superiores que envolvem processos de
escolha.
(D) constitui a base para a classificação das emoções em níveis que se correlacionam com diferentes mecanismos
neurofisiológicos.
(E) comprova que a emoção exerce grande influência sobre as faculdades cognitivas ligadas à memória, mas não à
linguagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 80,241 271,241 271,280 1574,280 1574,760 1573,760 1573,901 81,901 81,900 80,900 80,498 79,498 79,280 80,280"/>
	<TextEquiv conf="0.96664">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um profissional é contratado por uma organização para trabalhar em sua área de formação, mas a gestão da mesma
demite alguns funcionários das mais variadas especialidades para redução de custos e não faz substituições. Em várias
situações, esse profissional se vê obrigado a realizar atividades, muitas das quais extremamente específicas e que
requisitam competências técnicas muito particulares, para as quais não está preparado. Embora discorde dessa
situação, não reclama porque, apesar de sofrer com a possibilidade de erros e falhas cruciais para o funcionamento e
para a produção organizacional, necessita do emprego e vê valorizado o discurso da multifuncionalidade pela gestão
organizacional.
Como podemos explicar a situação acima descrita?
(A) A necessidade do aumento da produtividade nas organizações gerou a flexibilização do trabalho, rompendo com as
identidades e papéis profissionais definidos.
(B) Cada vez mais a sociedade exige uma formação profissional generalista e uma construção identitária híbrida,
reforçando a criatividade humana.
(C) A flexibilização do trabalho possibilitou uma evolução psicossocial significativa ao romper com as identidades
profissionais definidas extremamente estruturantes para os indivíduos.
(D) As fronteiras profissionais estão cada vez mais tênues, assim como os países não têm mais identidade nacional
própria, em função do processo homogeneizante da globalização, o que é desestruturante para os indivíduos.
(E) A globalização produz processos de socialização geradores de personalidades e identidades simultâneas múltiplas,
que são uma evolução psicossocial significativa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,936 752,936 752,1019 1574,1019 1574,1285 563,1285 563,1337 214,1337 214,1505 92,1505 92,1513 59,1513 59,1354 81,1354 81,1002 80,1002"/>
	<TextEquiv conf="0.96639">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Em relação à loucura, considere as afirmações abaixo.
I - A concepção da loucura é universal, mesmo em contextos culturais diversos como no sul da África ou no Norte dos
Estados Unidos, o que é mais uma prova da universalidade explicativa dos fenômenos psicológicos.
II - A loucura não seria necessariamente uma entidade passível de ser definida em si mesma, pois a marca da cultura
atravessa qualquer fenômeno humano.
III - Loucura, psicose e doença mental são concepções coincidentes, apenas advindas de campos do saber distintos.
IV - Para afirmar sobre pessoas oriundas de contextos distintos, a Psicologia deve privilegiar estudos interculturais
acerca da loucura.
É correto APENAS o que se afirma em:
(A)I e II.
(B)I e III.
(C)II e III.
(D)II e IV.
(E)III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
