<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:30:48</Created>
	<LastChange>2020-10-21T13:36:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="340,962 340,1642 1297,1642 1297,962"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 267,240 267,280 1574,280 1574,434 1200,434 1200,624 1199,624 1199,625 80,625 80,434 79,434 79,280 80,280"/>
	<TextEquiv conf="0.95686">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A busca de compreensão dos determinantes do comportamento instiga, há anos, os psicólogos e alimenta um antigo
debate em torno da questão inato vs. aprendido (nature vs. nurture). Com relação a esse debate, estudos que
relacionam medidas de inteligência em gêmeos mostram que os coeficientes de correlação entre gêmeos monozigóticos
são claramente mais elevados do que entre os gêmeos dizigóticos, sobretudo na vida adulta. Esses resultados são
coerentes com a afirmação:
(A) o ambiente neutraliza o papel da hereditariedade na determinação da inteligência.
(B) as medidas de inteligência em gêmeos monozigóticos distanciam-se na vida adulta.
(C) a determinação genética desvincula-se da história de vida, ao tratar de inteligência.
(D) as medidas de inteligência em gêmeos dizigóticos mantêm-se próximas na vida adulta.
(E) a determinação genética exerce um evidente e mensurável papel na inteligência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,679 271,679 271,719 1574,719 1574,873 1483,873 1483,1737 1574,1737 1574,2153 80,2153 80,1700 79,1700 79,719 80,719"/>
	<TextEquiv conf="0.96577">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Foi realizado na Secretaria Municipal de Saúde de Ribeirão Preto (SP), um levantamento preliminar dos psicólogos que
atuavam tanto em Centros de Saúde como em outros serviços públicos, oferecidos à comunidade dessa cidade. O
levantamento dos casos de crianças e adolescentes encaminhados aos psicólogos permitiu verificar que a maior parte
deles apresenta queixas relacionadas a questões escolares (69%), confirmando que a atuação dos psicólogos nos
serviços públicos de saúde está voltada para a resolução de problemas enfrentados na área da educação.
A tabela detalha as principais queixas escolares que motivaram os encaminhamentos, relatadas pelos psicólogos.
A partir dos dados apresentados e do seu conhecimento sobre Psicologia, conclui-se que:
(A) a escola recorre com muita frequência ao psicólogo com queixas referentes a situações que lá ocorrem e as causas
atribuídas por este profissional às dificuldades escolares corrobora a idéia de que o problema está no aluno.
(B) a função político-social da escola é referida como tendo muita importância nas queixas escolares que motivam
encaminhamento de criança para atendimento psicológico.
(C) problemas emocionais são sub-valorizados nos encaminhamentos para atendimento psicológico e estão na base de
problemas de aprendizagem e de comportamento.
(D) a capacitação do corpo docente é sub-valorizada pelos psicólogos e é o fator mais importante na superação dos
problemas de aprendizagem e comportamento.
(E) Psicoterapia com orientação aos pais é a maneira mais indicada de tratamento a queixas escolares, uma vez que
enfoca a dinâmica mental e familiar do aluno, maiores causas dos seus problemas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
