<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:14:39</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:16:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="832,232 833,861 835,861 834,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="822,232 823,864 826,864 825,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="78,229 271,229 271,277 802,277 802,382 800,382 800,851 80,851 80,852 79,852 79,230 78,230"/>
	<TextEquiv conf="0.96783">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O novo presidente da Empresa Mercados Múltiplos está
redirecionando a sua estratégia por meio de um processo
clássico centralizado de gestão estratégica de natureza
prescritiva, cujos modelos conceituais e etapas são bem
conhecidos. Assim, o presidente está correto ao afirmar que
o processo deve contemplar
(A) o atendimento das expectativas dos diferentes grupos na
estrutura de poder da empresa.
(B) aimplementação de estratégias emergentes.
(C) a avaliação de concorrentes potenciais e produtos substi-
tutos.
(D) a utilização de processo participativo de tomada de deci-
são estratégica.
(E) a manutenção do organograma e do sistema de informa-
ção existentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="120,1094 120,1914 1580,1914 1580,1094"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="849,229 1043,229 1043,273 1573,273 1573,749 1375,749 1375,815 981,815 981,847 851,847 851,848 850,848 850,693 849,693 849,673 848,673 848,273 849,273"/>
	<TextEquiv conf="0.96537">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A Estelar Aérea S.A., uma das mais importantes empresas
na vida empresarial recente do Brasil, viveu, durante o ano de
2006, um processo de insolvência, como se pode observar
pelos seguintes grupos de contas em seu Balanço de 31 de
dezembro de 2005:
em R$ milhões
Ativo Circulante ................................ 1.310
Realizável a Longo Prazo ................. 788
Ativo Permanente ............................. 238
Passivo Circulante ........................... 2.111
Exigível a Longo Prazo ..................... 8.146
O Patrimônio Líquido da Estelar Aérea S.A, em 31 de dezem-
bro de 2005, em R$ milhões, era de
(A) 12.593 (B) 7.921
(C) 2.336 (D) — 2.336
(E) -7.921</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="78,883 272,883 272,927 1572,927 1572,1955 1564,1955 1564,2021 1453,2021 1453,2088 1330,2088 1330,2153 826,2153 826,2154 79,2154 79,2155 78,2155 78,1087 77,1087 77,928 78,928"/>
	<TextEquiv conf="0.96687">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Em razão da valorização do Real diante do Dólar, fomentada por superavits comerciais consecutivos, muitos produtores no
Brasil estão preocupados com a impossibilidade de manutenção de suas exportações em 2006 e 2007, passando a rever os
volumes a serem produzidos. O gráfico abaixo apresenta a evolução do câmbio real no Brasil versus o
Dólar, considerando-se que neles a taxa é corrigida pelo IPCA , Índice de Preços ao Consumidor, e deduzido o CPI, Índice de
Preço ao Consumidor americano.
Como se pode observar pelo gráfico, existiram diversos ciclos de câmbio no Brasil no período de 1980 a 2006, com cotações
diferenciadas. O ciclo de maior estabilidade cambial foi o período de
(A) 1982 a 1986, no qual os brasileiros assistiram ao ajuste da economia e ao crescimento do preço do petróleo importado.
(B) 1986 a 1989, no qual foi implantado o Plano Cruzado, com busca de estabilidade inflacionária e cambial.
(C) 1990 a 1991, no qual foi implantado o Plano Collor, também com busca de estabilidade inflacionária e cambial.
(D) 1992 a 1994, no qual o Brasil viveu um período sem planos econômicos.
(E) 1994 em diante, em razão da implantação do Plano Real, com controle da taxa de câmbio até 1999.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
