<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:01:32</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:38:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="290,234 1367,234 1367,313 1420,313 1420,793 1418,793 1418,1198 1575,1198 1575,1300 80,1300 80,1198 238,1198 238,313 289,313 289,235 290,235"/>
	<TextEquiv conf="0.95965">
	<Unicode>Utilize o texto abaixo para responder às Questões Discursivas de 35 a 38.
A Companhia Industrial de Tratores está estudando transferir sua atividade de produção de São
Paulo para uma unidade maior, buscando aumento de sua produtividade frente à concorrência, para
viabilizar sua atividade operacional no Brasil. Atualmente possui duas plantas localizadas no Brasil
e seu projeto é integrar a unidade de produção de São Paulo com a unidade de Goiás, ampliando a
escala desta última, e vendendo a de São Paulo para empreendimento imobiliário. Estima-se que a
paralisação da unidade de São Paulo vá custar R$ 100 milhões referentes ao programa de desliga-
mento de funcionários, de seus prestadores de serviços e de seus fornecedores de peças. O prédio
local e as instalações serão vendidos por esse valor, os quais estão contabilizados a R$ 50 milhões.
Este programa de desligamento envolverá investimentos também em programas de recolocação
profissional com reintegração ao mercado de trabalho, apoio psicológico, apoio médico e
replanejamento de atividades de prestadores de serviço. Imagine que essas ações aconteçam em
SO dias.
Recentemente, a empresa implantou um sistema integrado de gestão (ERP), disponibilizando infor-
mações para o setor financeiro, referentes a faturamento, custos, resultados, orçamento, originando
vários relatórios gerenciais. Pela análise desses relatórios, a atual produção de tratores será ampli-
ada em 500 unidades por ano, sem necessidade de investimento adicional em razão de ociosidade
na instalação de Goiás. O preço unitário dos tratores será de R$ 200 mil, e seu custo total unitário,
de R$ 120 mil. A alíquota de Imposto sobre a Renda da Companhia é de 30%. O custo de capital da
Companhia é de 10% a.a.
QUESTÃO 35 - DISCURSIVA
A mudança das instalações da empresa ampliará o ciclo de operações logísticas da Companhia por causa do transporte de
tratores de Goiás para São Paulo? Por quê?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
