<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:17:09</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:17:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,232 822,2150 824,2150 824,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="832,232 832,2150 833,2150 833,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,225 273,225 273,270 803,270 803,562 497,562 497,695 802,695 802,1031 780,1031 780,1108 499,1108 499,1157 80,1157 80,877 79,877 79,695 385,695 385,562 79,562 79,270 80,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96494">
	<Unicode>QUESTÃO 19
“Alluminada” é uma empresa que produz luminárias. Ela atende
a clientes individuais, vendendo desde luminárias para classes
populares até produtos de luxo. A respeito das ofertas da
empresa ao mercado, analise as afirmativas abaixo.
Ao adotar segmentação de mercado, a empresa pode fixar
preços diferenciados de acordo com os segmentos conside-
rados.
PORQUE
As características dos clientes em cada segmento de mer-
cado afetam o valor que eles percebem para os produtos da
empresa.
Analisando as afirmações acima, conclui-se que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda justifi-
caaprimeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(C) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,1229 273,1229 273,1289 802,1289 802,1844 749,1844 749,1976 802,1976 802,2108 686,2108 686,2160 127,2160 127,2108 80,2108 80,1733 79,1733 79,1289 80,1289"/>
	<TextEquiv conf="0.96737">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Jeremias trabalha como Diretor de Marketing da “Pé no Chão”,
empresa que produz sandálias de couro. A empresa nunca
desenvolveu uma marca de produtor, comercializando seus
produtos, no Brasil e no exterior, através de varejistas, que
os vendem com suas próprias marcas. Jeremias tem tentado
convencer os donos da empresa a desenvolver uma marca de
produtor, com a qual eles poderiam vender os produtos. O
que o uso de uma marca de produtor permitiria à empresa
“Pé no Chão”?
(A) Vender seus produtos através de distribuidores exclusi-
vos, o que garantiria maiores margens de lucro.
(B) Ficar protegida em caso de flutuações na demanda.
(C) Construir uma imagem junto ao seu público-alvo.
(D) Posicionar melhor o produto como de alta qualidade com-
binando uma marca de produtor com preço popular.
(E) Segmentar o mercado demograficamente, o que não se-
ria possível com marcas próprias de varejistas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,233 1041,233 1041,281 1574,281 1574,948 1346,948 1346,1041 981,1041 981,1228 852,1228 852,588 850,588 850,281 851,281"/>
	<TextEquiv conf="0.96547">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A “Quitutes da Tia Zuzu” é uma pequena empresa brasileira
que produz misturas pré-preparadas para bolos e tortas. O
sucesso desta empresa é tal que os diretores estão conside-
rando expandir o composto de produtos, comercializando bolos
e tortas prontos. Os gerentes de produto, no entanto, temem
que as novas linhas de produtos canibalizem a linha de mis-
turas. Como a empresa pode se proteger da possibilidade de
canibalização?
| - Direcionando a comunicação do novo produto para um
público com perfil psicográfico diferente daqueles que
compram as misturas pré-preparadas.
Il - Concentrando a distribuição da nova linha de produtos
em regiões onde as misturas de bolos e tortas não são
distribuídas.
Il - Comercializando a nova linha de produtos com uma mar-
ca diferente, usando uma estratégia de multimarcas.
Está(ão) correta(s), apenas, o(s) item(ns)
(A) |.
(B) Il.
(OC) Il.
(D) Il el.
(E) el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,1275 1045,1275 1045,1323 1574,1323 1574,1544 1269,1544 1269,1683 1574,1683 1574,2029 1552,2029 1552,2110 1270,2110 1270,2150 852,2150 852,1870 851,1870 851,1683 1157,1683 1157,1544 851,1544"/>
	<TextEquiv conf="0.96846">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Muitas empresas brasileiras têm tentado exportar os seus
produtos. No entanto, a exportação pode requerer que estes
sejam adaptados. Sobre isso, analise as afirmativas abaixo.
Produtos importados sempre devem ser analisados à luz da
cultura local.
PORQUE
A decisão de compra é influenciada, entre outros fatores, pelo
nível de conhecimento do consumidor a respeito do produto
que compra.
Analisando as afirmações acima, conclui-se que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda justifi-
ca a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(C) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
