<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T18:55:12</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:08:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_computacao_licenciatura-22.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,1341 789,1341 789,1558 84,1558 84,1357 130,1357 130,1193 131,1193 131,966 130,966 130,770 84,770 84,567 83,567 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.95980">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A elaboração e a disponibilização de material
didático interativo é importante para a motivação
do estudante. O material pode ter a função de
apresentar os objetivos do conteúdo a ser abordado
em formato de tópicos ou aulas. Entre os materiais
que podem ser elaborados, têm-se: as áudio-aulas,
captura de tela, vídeo-aulas e o quadro digital.
Nesse contexto e em relação aos requisitos a serem
adotados para a elaboração de uma vídeo-aula, o
professor deve
O utilizar vídeos com conteúdos temáticos
diversificados e disponíveis em diferentes
formatos como, por exemplo, a apresentação de
uma atividade no laboratório ou no campo, um
depoimento do professor ou uma conversa de
um grupo.
usar uma lousa com sensor de localização que
amplia a capacidade de controle de softwares e
que permite usar uma espécie de tinta eletrônica
para interagir com o material exibido por uma
projeção.
usar um software para capturar em formato de
vídeo tudo o que é feito na tela do computador,
enquanto é gravada a sua voz ao realizar uma
tarefa específica.
O preparar uma apresentação em ferramentas para
criação de slides, a qual receberá uma narração e,
finalmente, exportar para um formato compatível.
O preparar uma simulação de um processo ou
sistema que exija a intervenção do estudante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,299 1539,299 1539,578 1538,578 1538,1209 1324,1209 1324,1463 1323,1463 1323,1464 1070,1464 1070,1563 833,1563 833,1562 832,1562 832,1462 833,1462 833,1222 880,1222 880,1138 897,1138 897,937 881,937 881,936 880,936 880,719 833,719 833,718 832,718"/>
	<TextEquiv conf="0.96478">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Objetos de aprendizagem podem ser definidos por
uma unidade de conteúdo organizado em forma
digital ou não digital, que possa ser utilizada e
reutilizada durante o processo de aprendizagem
por meio de tecnologias. Tais objetos podem ser
desenvolvidos nas diversas áreas de conhecimento,
diferenciando-se apenas os conteúdos didáticos.
Considerando essas informações e com base nos
conceitos sobre objetos de aprendizagem, avalie as
afirmações a seguir.
|. Autores não podem combinar objetos antigos
e novos para satisfazer às necessidades de
suas demandas, visto que não são permitidas
alterações em um objeto de aprendizagem já
desenvolvido.
. Objetos de aprendizagem são um importante
instrumento de ensino-aprendizagem e
podem ser utilizados de diferentes formas,
inclusive na educação a distância.
Il. O desenvolvimento de um objeto de
aprendizagem, por si só, pode ser considerado
construção do conhecimento.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="805,234 805,2018 815,2018 815,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
