<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:01:58</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:02:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_computacao_licenciatura-10.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,238 413,238 413,291 1540,291 1540,383 1539,383 1539,637 1540,637 1540,727 1541,727 1541,819 1540,819 1540,885 1539,885 1539,1099 1378,1099 1378,1100 86,1100 86,1042 85,1042 85,966 84,966 84,826 85,826 85,621 84,621 84,293 85,293"/>
	<TextEquiv conf="0.95303">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A educação não se caracteriza apenas pelas práticas de ensino institucionalizadas como aquelas existentes
nas escolas, mas abrange todos os processos de formação dos indivíduos, de modo que toda troca de saberes
se constitui como uma prática educativa e pode se desenvolver nos mais variados ambientes sociais.
BRANDÃO, C. F. Estrutura e funcionamento do ensino. São Paulo: Avercamp, 2004 (adaptado).
A Educação Popular, fundamentada na teoria de Paulo Freire, busca promover a integração e participação
dos sujeitos na construção da sociedade por meio de uma educação comprometida com a conscientização e
politização do educando com o meio em que vive como sujeito ativo capaz de refletir e agir sobre ele. Nessa
proposta, o ato de educar deve estar intrinsecamente associado à realidade vivenciada pelos educandos como
modo de tornar a prática educativa um ato repleto de significações para os sujeitos que nele estão envolvidos.
FREIRE, P. Pedagogia do Oprimido. 10 ed. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1981 (adaptado).
Na educação não-formal existe a intencionalidade de criar ou buscar determinadas qualidades e/ou objetivos
em espaços não escolares atuando em várias dimensões que visam a formação do indivíduo no sentido de
politizar os sujeitos de seus direitos enquanto cidadãos, de capacitar os indivíduos para o trabalho, por meio
da aprendizagem de habilidades e/ou desenvolvimento de potencialidades, de promover a aprendizagem
e exercício de práticas que capacitem os indivíduos a se organizarem com objetivos comunitários, como
também, o ensino-aprendizagem diferenciado dos conteúdos da escolarização formal.
GOHN, M. G. M. Educação não formal e cultura política: impactos do associativismo no Terceiro Setor. São Paulo: Cortez, 1999 (adaptado).
A partir das considerações apresentadas nos textos, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Como a educação pode ser caracterizada, independente do ambiente onde é aplicada? (valor: 4,0 pontos)
b) Como a educação popular e a educação não-formal podem ser aplicadas de forma conjunta? (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
