<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:09:20</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:21:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,358 1512,358 1512,891 488,891 488,939 341,939 341,1185 106,1185 106,962 107,962 107,905 155,905 155,459 106,459 106,358 105,358 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96214">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O CMYK é conhecido tecnicamente como processo de impressão a quatro cores. O sistema baseia-se em
três cores: cyan (azul), magenta (vermelho) e yellow (amarelo), que, junto ao preto, podem reproduzir
uma quantidade infinita de cores.
CESAR, N. Direção de Arte em Propaganda. 9. ed. Brasília: Editora Senac, 2006, p.184 (adaptado).
Com relação ao processo de impressão CM YK, avalie as afirmações a seguir.
l. OCMYKé um processo subtrativo de cores, em que as cores não são determinadas pelas diferentes
emissões de luz, mas, sim, pela absorção e subtração das cores de luz branca, e, portanto, quando
se misturam os pigmentos, há maior absorção da luz que incide sobre a pigmentação, o que resulta
em menor reflexo da cor para nossos olhos.
Il. Com exceção do preto, as cores que fazem parte do processo CMYK são chamadas de cores primárias,
pois, por meio da mistura em proporções iguais, de duas em duas, obtêm-se as cores secundárias:
verde, vermelho-alaranjado e azul-violeta.
Ill. O diretor de arte utiliza o processo CMYK em seu trabalho para desenvolvimento das peças para
meios eletrônicos, como a internet e o vídeo, pois nesse processo as cores são mais vivas e luminosas
do que as cores para padrões gráficos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
OQ lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
