<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:10:36</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:26:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,241 1045,241 1045,242 1513,242 1513,784 1512,784 1512,1053 107,1053 107,1052 106,1052 106,893 107,893 107,606 106,606 106,457 107,457 107,212 106,212"/>
	<TextEquiv conf="0.96284">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma marca de cadernos escolares, que inclui diversos personagens licenciados em seus produtos,
pretende ampliar sua participação de mercado enfocando a divulgação de sua marca de forma
independente das licenças. No entanto, a grande dúvida da empresa é quanto ao investimento
necessário em divulgação, já que, para os produtos licenciados, ela conta com grande exposição nas
principais mídias tradicionais.
Considerando que os cadernos produzidos por essa empresa terão como público principal os universitários
e que a verba para publicidade é bastante restrita, indique a mídia mais adequada para o lançamento dessa
nova linha de produtos na maior região metropolitana do país, avaliando as justificativas correspondentes
para a escolha.
O Mídia OOH (Out of home), porque gera grande impacto visual e proporciona eficaz memorização
da mensagem.
O Rádio, dado que o público-alvo passa grande parte do dia ouvindo músicas, seja em trânsito, no
trabalho e no lazer.
O Revistas semanais de grande circulação, considerando-se que o público-alvo é leitor frequente desse
tipo de publicação semanal.
O Anúncio aos domingos em jornal de grande circulação, visto que o custo desse veículo é relativamente
baixo, e a penetração e o alcance são altos.
O Mídias digitais, considerando-se que o público-alvo está a maior parte do dia conectado à internet,
além de ser esse um meio que permite a interatividade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
