<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:10:16</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:25:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="226,642 226,1531 1384,1531 1384,642"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,250 1513,250 1513,624 1512,624 1512,1738 1513,1738 1513,1988 1406,1988 1406,2036 106,2036 106,624 105,624 105,250 106,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96086">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Dada a conectividade em que vivemos atualmente, o peso da conformidade social está aumentando
de forma generalizada. Os consumidores se importam, cada vez mais, com as opiniões dos outros. Eles
também compartilham suas opiniões e compilam enormes acervos de avaliações. Em um ambiente assim,
os clientes se adaptam mais às opiniões sociais. A maioria das decisões de compra será essencialmente
de decisões sociais. Do ponto de vista da comunicação de marketing, os consumidores não são mais alvos
passivos; estão tornando-se mídias ativas de comunicação.
KOTLER, P.; KARTAJAYA, H.; SETIAWAN, |. Marketing 4.0: do tradicional ao digital. Rio de Janeiro: Sextante, 2017 (adaptado).
A imagem a seguir mostra resultados de uma Pesquisa de Confiança Interpessoal, realizada com 2 000
pessoas em 126 municípios brasileiros entre os dias 16/3 a 19/3/2017.
Disponível em: &lt;http://www.ibopeinteligencia.com/noticias-e-pesquisas/&gt;. Acesso em: 10 jul. 2018.
Considerando as informações apresentadas, assinale a opção correta.
O Os percentuais daqueles que afirmam ter nenhuma ou quase nenhuma confiança, entre 2012 e 2017,
aumentaram principalmente nos grupos sociais mais distantes.
O O nível de confiança dos brasileiros em 2017 é menor quanto mais próximo da convivência diária é o
grupo avaliado.
O A confiança dos brasileiros aumentou entre 2012 e 2017, principalmente para os grupos sociais mais
distantes, como o da maioria das pessoas.
O A confiança, em 2017, é maior entre os familiares, depois, respectivamente, entre amigos, colegas de
trabalho, vizinhos e, por último, entre as pessoas de uma maneira geral.
O O nível de confiança aumentou em todos os grupos analisados entre os anos de 2012 e 2017.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
