<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:12:54</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:38:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,249 1513,249 1513,614 1512,614 1512,786 106,786 106,717 338,717 338,614 106,614"/>
	<TextEquiv conf="0.88966">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Os desejos consumistas são estimulados diariamente por meio de propagandas e estratégias de vendas
que tentam relacionar a compra a sensações de felicidade, bem-estar e realização pessoal. Aquele que
não consome não se enquadra nesse modelo de vida e, por consequência, nessa sociedade.
Em contrapartida, nesse cenário, vem surgindo um novo perfil de consumidor, mais crítico e seletivo em
suas escolhas, atento aos impactos que estas podem causar em sua vida e no meio ambiente. Esta forma
de repensar o consumo recebe o nome de consumerismo, cujos fundamentos são a compra consciente e
a seletividade, ao contrário do consumismo, que está diretamente relacionado ao impulso e à satisfação
do desejo de possuir algo, sem que se considere a real necessidade da compra e os impactos que isso
pode acarretar ao indivíduo e àqueles que o cercam.
Disponível em: &lt;http://portal.metodista.br/rpcom/noticias/2013/consumerismo-um-novo-olhar-sobre-o-consumo&gt;.
Acesso em: 28 jun. 2018 (adaptado).
Com base no texto apresentado, descreva dois ambientes estudados na análise macroambiental para
compreender o comportamento de consumidores cada vez mais críticos e seletivos. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
