<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:09:30</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:22:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="355,565 355,1155 1265,1155 1265,565"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,246 1513,246 1513,461 1512,461 1512,1321 1513,1321 1513,1475 492,1475 492,1531 344,1531 344,1774 107,1774 107,1252 106,1252 106,557 105,557 105,529 106,529"/>
	<TextEquiv conf="0.95784">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O texto publicitário utiliza o esquema retórico estabelecido por Aristóteles. Nele, o discurso persuasivo é
dividido em quatro partes: exórdio, a introdução do discurso, que cumpre a função de chamar a atenção;
narração, etapa que esclarece a anterior e atribui importância aos fatos; provas, as demonstrações ou
argumentos a favor do produto; e, por fim, a peroração, etapa final que retoma partes do que foi dito em
etapas anteriores e indica o que o receptor deve fazer. Esse esquema constitui uma estrutura circular, no
qual a ideia final deve retomar o que foi dito, evitando qualquer ruído.
CARRASCOZA, J. A. Razão e sensibilidade no texto publicitário. São Paulo: Futura, 2004 (adaptado).
A seguir, é apresentada uma peça publicitária, para análise do esquema retórico do texto publicitário.
Disponível em: &lt;www.tonyvirgili.com&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018.
Considerando o texto e a peça publicitária apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. Oregistro da marca, no canto inferior direito da peça publicitária, faz parte da etapa de peroração.
Il. As provas do anúncio são o fato de o produto marcado em vermelho ser mais forte do que o
produto marcado em verde.
Ill. Na peça publicitária apresentada, não há imagens que chamem a atenção, o que exclui o exórdio
do processo textual.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
