<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:12:22</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:36:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1514,249 1514,437 1512,437 1512,540 1513,540 1513,648 1512,648 1512,908 1514,908 1514,1054 836,1054 836,1055 825,1055 825,1160 1277,1160 1277,1207 1374,1207 1374,1288 1117,1288 1117,1336 700,1336 700,1384 108,1384 108,1385 107,1385 107,1129 105,1129 105,1099 156,1099 156,909 155,909 155,706 106,706"/>
	<TextEquiv conf="0.96594">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Durante a Segunda Guerra Mundial, os grupos focais foram utilizados para o exame dos efeitos persuasivos
da propaganda política, para avaliar a eficácia do material de treinamento de tropas, bem como investigar
os fatores que afetavam a produtividade nos grupos de trabalho. A partir de 1980, os grupos focais
passaram a ser empregados, por exemplo, para o entendimento das atitudes de doentes e para se avaliar
a interpretação da audiência em relação às mensagens da mídia.
GONDIM, S. M. G. Grupos focais como técnica de investigação qualitativa: desafios metodológicos.
Paidéia, Ribeirão Preto, v. 12, n. 24, p. 149-162, 2003 (adaptado).
O grupo de foco (focus group) tem sua origem na Sociologia. Hoje, é um método de pesquisa amplamente
utilizado na área de Comunicação e também tem crescido em popularidade em outros campos de ação
como, por exemplo, o marketing.
Sobre a realização de grupos focais, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A realização de grupos focais é uma técnica lenta e de alto custo para avaliação e obtenção de
informações quantitativas, fornecendo aos gerentes de projetos ou instituições grande riqueza de
dados sobre o desempenho de atividades desenvolvidas, a prestação de serviços e novos produtos.
PORQUE
Ill. Nosgrupos focais, são realizadas entrevistas de forma não estruturada e natural, em que participam
um moderador, que recebe treinamento prévio, e um pequeno grupo de respondentes, com o
objetivo de se descobrirem possíveis ideias ou soluções para um problema de comunicação ou
marketing a partir da discussão de um tema.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
