<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:08:28</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:17:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-39.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,779 1512,779 1512,908 1513,908 1513,1272 492,1272 492,1376 335,1376 335,1487 344,1487 344,1566 107,1566 107,1287 155,1287 155,881 106,881 106,779 105,779 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96309">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um simulacro ou simulação é um tipo específico de informação produzida para confundir. Quando se
está simulando uma situação, agrega-se a ela todos os elementos de verdade, de maneira que pareça
verossímil. Simula-se um acontecimento, ou uma situação, dotando-o de todos os elementos reais
possíveis, exceto, é claro, a própria realidade do acontecimento. Dessa maneira, uma simulação bem feita
é melhor do que seria na realidade. É o domínio da hiper-realidade.
MARTINO, L. S. Teoria da Comunicação: ideias, conceitos e métodos. Petrópolis (RJ): Vozes, 2012.
A partir de provedores localizados em diferentes países, notícias falsas, as chamadas fake news,
têm impactado debates públicos relevantes. Com a ajuda do big data (grande conjunto de dados
armazenados), é possível aferir desejos íntimos de cada pessoa, oferecer mensagens personalizadas e
adotar os formatos que mais a atraem. Um estudo realizado sobre o tema mostrou como robôs ou bots
(perfis falsos presentes em mídias sociais) são capazes de distribuir, em escala industrial, mensagens
pré-programadas e concluiu que contas automatizadas motivam até 20% de debates em apoio a
políticos no Twitter.
Disponível em: &lt;http://www.ebc.com.br/especiais/fake-news&gt;. Acesso em: 17 jul. 2018 (adaptado).
Com base nos textos, avalie as afirmações a seguir.
l. A noção de hiper-realidade surgiu a partir da atuação dos robôs ou bots na internet, e serve
para nomear a produção de conteúdo que não é realizada por agentes humanos nos processos
comunicacionais.
ll. O big data tornou-se objeto de análise nas teorias da comunicação, auxiliando a compreensão
do cenário atual de produção de dados no ambiente globalizado da comunicação, sendo aplicado
também no mercado publicitário.
Ill. O consumo e o compartilhamento de fake news nas mídias sociais demonstram a pertinência do
conceito de simulacro proposto nas teorias da comunicação, uma vez que as notícias falsas têm
afetado a realidade comunicacional em âmbito tanto global como local.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
