<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:12:43</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:37:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,254 1515,254 1515,643 1512,643 1512,1005 809,1005 809,1006 106,1006 106,1007 105,1007 105,254 106,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96413">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Agente disseminador de conteúdos em larga escala, o publicitário é, portanto, uma figura pública. Nesse
cenário, deve ser um sujeito crítico e reflexivo quanto à sociedade em que vive, buscando se equilibrar
entre as demandas mercadológicas e as sociais, ou seja, almejar “vender” o produto, razão pela qual
foi contratado, mas sem tornar secundários aspectos como respeito à pluralidade de pensamentos,
questões de gênero e promoção da justiça social, entre outros. Logo, é essencial para esse profissional
da Comunicação ter clareza quanto aos itens formulados por Harold Lasswell: Quem? Diz o quê? Por
qual canal? A quem? Com que efeito? Aplicados a setores de pesquisa, esses itens resultam em análise
do controle, análise do conteúdo, análise das mídias ou dos suportes, análise da audiência e análise dos
efeitos, o que demonstra que, ainda hoje, os escritos de Lasswell são capitais na Comunicação.
MATTELART, A.; MATTELART, M. História das Teorias da Comunicação. São Paulo: Loyola, 1999, p.40 (adaptado).
A corrente de pensamento da qual Harold Lasswell fez parte, e que ainda é estudada na contemporaneidade, é
O a Teoria Funcionalista dos Mass Media.
O a dos Estudos Culturais americanos.
O o Estruturalismo anglo-saxão.
O a Escola de Frankfurt — Fase |.
O a Escola de Chicago — Fase |.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
