<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:12:35</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:37:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,254 1513,254 1513,500 1514,500 1514,987 1512,987 1512,1103 1513,1103 1513,1262 492,1262 492,1365 335,1365 335,1479 344,1479 344,1511 256,1511 256,1561 106,1561 106,1276 155,1276 155,987 106,987 106,986 105,986 105,500 106,500"/>
	<TextEquiv conf="0.96001">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Consumir é tornar mais inteligível um mundo onde o sólido se evapora. Por isso, além de ser útil para
a expansão do mercado e a reprodução da força de trabalho, para nos distinguirmos dos demais e nos
comunicarmos com eles, o consumo é um processo em que os desejos se transformam em demandas e
em atos socialmente regulados.
CANCLINI, N. G. Consumidores e cidadãos: conflitos multiculturais da globalização. Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 1996. p. 59 (adaptado).
O funk e o rap, em especial, vivem um momento fértil na relação com as marcas. Artistas que transformam
vídeos da internet em hits, aproximam-se de marcas, ou demonstram um olhar para negócios, têm gerado,
com alguma frequência, cases de sucesso envolvendo música, publicidade e cultura urbana. Apesar das
parcerias com artistas já consolidados, a inclusão de novos nomes e movimentos em suas estratégias é um
exercício de muitas marcas, e várias cenas e movimentos aparecem, sobretudo, da conexão do marketing
com as ruas. Em um tempo em que marcas e pessoas buscam trocas mais verdadeiras, a cultura urbana
amplia sua relevância não só como palco de novas ideias, novos códigos e novos comportamentos, mas
de autenticidade em estado bruto.
Disponível em: &lt;http://Www.meioemensagem.com.br/home/comunicacao/2018/05/03/
cenas-e-movimentos-culturais-promissores-para-marcas.html&gt;. Acesso em: 25 jul. 2018 (adaptado).
Com base nos textos apresentados e nas relações entre cultura, consumo e identidade, avalie as afirmações
a seguir.
|. A associação a diferentes culturas, como a urbana, é uma estratégia das empresas cujo objetivo é
atingir um público para o qual o consumo cultural é uma forma de expressão identitária.
Il. O consumo como elemento de distinção social e política é um fenômeno que deve ser considerado
na estratégia mercadológica de marcas de bens de consumo.
Ill. A construção de uma relação duradoura com o consumidor exige das marcas o atendimento não
apenas de suas demandas materiais, mas também de suas necessidades simbólicas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O L,11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
