<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:11:57</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:35:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,252 1514,252 1514,536 1513,536 1513,688 1512,688 1512,861 1513,861 1513,1162 492,1162 492,1272 335,1272 335,1391 344,1391 344,1472 107,1472 107,1473 106,1473 106,1290 107,1290 107,1179 155,1179 155,833 106,833 106,803 107,803 107,538 106,538"/>
	<TextEquiv conf="0.95286">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Por convergência, refiro-me ao fluxo de conteúdos através de múltiplas plataformas de mídia, à
cooperação entre múltiplos mercados midiáticos e ao comportamento migratório dos públicos dos meios
de comunicação, que vão a quase qualquer parte em busca das experiências de entretenimento que
desejam. Convergência é uma palavra que consegue definir transformações tecnológicas, mercadológicas,
culturais e sociais, dependendo de quem está falando e do que imaginam estar falando. No mundo da
convergência das mídias, toda história importante é contada, toda marca é vendida e todo consumidor é
cortejado por múltiplas plataformas de mídia.
JENKINS,H. Cultura da Convergência. 2. ed. São Paulo: Aleph, 2009, p. 29 (adaptado).
Henry Jenkins define o termo "convergência" como a possibilidade de extensão das histórias e conteúdos
por diferentes plataformas, porém não de forma repetida, mas ampliando-se conteúdos e elementos,
para que o consumidor possa acessar diferentes informações acerca de um mesmo tema, em filmes,
músicas etc.
Sobre convergência e múltiplas plataformas, avalie as afirmações a seguir.
|. Aoelaborar um planejamento de mídia, o publicitário deve ampliar os pontos de contato da marca
e, especificamente no caso dos conteúdos multiplataformas, deve adequar sua mensagem aos
meios e formatos disponíveis, criando novas possibilidades de interação com os consumidores.
Il. O departamento de criação deve elaborar o briefing e colaborar na produção e no planejamento
de conteúdo multiplataforma, assim como na elaboração para material impresso e PDV.
Ill. O profissional de mídia deve reunir-se com o cliente-anunciante para discutir a ampliação dos
pontos de contato da marca, a partir do planejamento de marketing da empresa.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
