<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:09:41</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:23:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,523 1514,523 1514,634 1513,634 1513,1027 107,1027 107,1028 106,1028 106,954 107,954 107,651 108,651 108,524 107,524 107,500 106,500"/>
	<TextEquiv conf="0.95552">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Nas etapas de processo de criação de filmes publicitários, há, em linhas gerais, uma diversidade de
profissionais envolvidos: da agência de propaganda, do cliente e da produtora. Todos eles têm objetivos
específicos, de acordo com seus papéis profissionais.
BERTOMEU, J. V. C. Criação em filmes publicitários. São Paulo: Cengage Learning, 2010 (adaptado).
Sobre o processo de criação e produção de filmes publicitários, os agentes envolvidos, os procedimentos
e os documentos, assinale a opção correta.
O O cliente é responsável pela elaboração do briefing, documento em que constam as informações
necessárias para a criação do filme, tais como concorrência, público-alvo, objetivos, restrições e
obrigatoriedades.
O O diretor é responsável pelo comando do set de filmagem, com a participação da equipe de criação
da agência, para se garantir a coerência do resultado com o conceito criativo.
O A produtora é responsável pela criação do conceito, da narrativa e do storyboard, documento que
ilustra o filme de forma resumida, em quadros, para aprovação pelo cliente e orientação da concepção
visual da peça.
O O diretor de cena, profissional vinculado à produtora audiovisual, seleciona o elenco e aprova o
roteiro, documento que descreve o filme na forma de texto e imagens.
O O diretor de fotografia, o cenógrafo, o produtor de moda, o figurinista e o cinegrafista são
profissionais vinculados à produtora audiovisual que atuam na etapa de pré-produção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
