<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:10:46</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:27:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,749 1512,749 1512,925 492,925 492,1029 327,1029 327,1140 344,1140 344,1172 256,1172 256,1218 108,1218 108,1219 107,1219 107,939 155,939 155,751 106,751 106,599 104,599 104,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.76001">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Após aprovação, sem restrições, do Conselho Administrativo de Defesa Econômica (CADE), duas grandes
empresas do setor de alimentos fundiram-se, criando uma das maiores empresas alimentícias do mundo.
Juntas, as empresas dominaram 54% do mercado de carne industrializada, 63% dos congelados de carne,
80% das massas prontas e 75% das pizzas congeladas. Contudo, há a necessidade de estar atento à
arquitetura de marca, pois o novo CEO da empresa já anunciou que as duas marcas-mãe serão mantidas.
Hoje, elas somam mais de 20 marcas e 3 mil produtos e, para quase todos os produtos da marca “A”, há um
concorrente na marca “B”, sendo, a última, líder de mercado na maior parte dos segmentos. As marcas “A”
e “B” dispõem de uma arquitetura eminentemente monolítica, com produtos que têm posicionamento
idêntico e semelhante nível de preço.
Considerando o contexto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
l. No primeiro momento, é indicado que a marca da nova empresa seja utilizada para ações
institucionais, na relação com governo e investidores, adiando a relação com o consumidor final.
Ill. A decisão pela remoção de produtos do portfólio da empresa “A” e maior atenção a produtos da
empresa “B”, por ser a última líder de mercado, pode acarretar o declínio do share.
Ill. O modelo monolítico para as marcas “A” e “B” é benéfico, pois há sinergia da comunicação com
menor investimento, contudo, após a fusão, é necessário reposicionar alguns produtos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
