<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:13:15</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:38:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,259 450,259 450,335 1367,335 1367,391 1513,391 1513,910 1045,910 1045,911 106,911 106,392 105,392 105,391 106,391"/>
	<TextEquiv conf="0.96492">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Empresa do setor de cosméticos ensina a “amarrar o amor” e aborda diversidade
As tradicionais simpatias, que fazem parte da cultura popular brasileira, foram o mote de campanha
direcionada à celebração do Dia dos Namorados em 2017. A marca e a agência, no entanto, decidiram
misturar o tema a uma mensagem que propõe a valorização da diversidade e a quebra de estereótipos.
Com o nome de Simpatias de Humor, o comercial estreou na grade da TV aberta e também foi exibido nos
perfis da marca em sites de redes sociais. No filme, duas garotas aparecem dançando em uma situação
de flerte, enquanto a narração vai descrevendo uma simpatia para, supostamente, “amarrar” a pessoa
amada. No fim da sequência, as duas jovens se beijam.
Disponível em: &lt;http://Wwww.meioemensagem.com.br/home/ultimas-noticias/2017/05/17/
para-quebrar-estereotipos-natura-ensina-a-amarrar-o-amor.html&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018 (adaptado).
Considerando a situação apresentada, redija um texto acerca dos riscos e oportunidades de uma
marca investir na criação publicitária utilizando estratégia de humor para tratar de temas que abordem
diferenças socioculturais, tais como as étnicas e de gênero. Em seu texto, discorra sobre questões éticas
que envolvem a utilização do humor na publicidade. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
