<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:13:04</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:38:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,249 1514,249 1514,810 1512,810 1512,961 156,961 156,960 155,960 155,810 106,810 106,809 105,809 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Processar e analisar os dados gerados a partir dos comportamentos na rede são fatores-chave no marketing
digital. Trabalhar conteúdo e acurácia em mídia programática se tornou vital e, por meio de soluções de
big data e algoritmos, empresas de Tecnologia da Informação e Comunicação buscam atender a essa
necessidade permitindo que o cliente seja conhecido, resguardando sua privacidade. Impactar com a
informação certa, no momento certo e com o produto certo. Esse é o atual “pulo do gato”. Na internet, é
possível visualizar essa lógica facilmente, entretanto, como processo natural da transformação digital, no
ambiente off-line, o que se vê, hoje, é a dinâmica invertida. Se, na rede, o estímulo à compra se intensifica
com push notifications, na loja física, o jogo passa a ter como ganhador aquele que oferece a melhor
experiência, ou seja, são lojas-conceito, em que não se busca conversão in loco, mas awareness, para que
o retorno surja no sofá da casa do cliente, com ele de smartphone em mãos.
Disponível em: &lt;http://Wwww.meioemensagem.com.br/home/opiniao/2018/03/28/
o-uso-do-big-data-no-marketing-digital-conveniencia-ou-invasao-de-privacidade.html&gt;. Acesso em: 15 jul. 2018 (adaptado).
A partir das ideias apresentadas acima, redija um texto sobre o marketing digital nos dias atuais, que
aborde os seguintes aspectos:
º* mensuração dos dados atrelados ao comportamento do consumidor;
º* segurança dos dados na rede, privacidade e conveniência.
(valor: 10, O pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
