<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:10:03</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:24:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,648 1512,648 1512,988 1514,988 1514,1096 492,1096 492,1200 335,1200 335,1312 344,1312 344,1344 256,1344 256,1390 108,1390 108,1391 107,1391 107,1111 156,1111 156,990 155,990 155,705 106,705 106,677 218,677 218,573 107,573 107,574 106,574"/>
	<TextEquiv conf="0.95177">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O processo de análise de retorno de investimento (ROI) é uma atividade fundamentalmente interna de
planejamento e controle. Desse modo, deve servir como base de fundamentação de tomadas de decisões
estratégicas e de acompanhamento e ajuste de possíveis variações que ocorram no meio de um projeto.
Há necessidade, cada vez maior, de o gestor de comunicação buscar conhecimento básico de finanças
e do manuseio de números e índices. Estes, aliados à sensibilidade e ao conhecimento do contexto
mercadológico, constituem ferramentas de construção de um diálogo mais afeito ao campo dos resultados
econômicos — habilidade imprescindível ao que busca a excelência na execução de suas responsabilidades
organizacionais.
YANAZE, M. H.; FREIRE, O.; SENISE, D. Retorno de investimentos em comunicação: avaliação e mensuração. São Caetano do Sul:
Difusão Editora; Rio de Janeiro: Editora Senac, 2013 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A evolução tecnológica permite o desenvolvimento de plataformas de gestão que funcionem de
forma independente e que permitem interações e cruzamento das informações geradas, o que
beneficia os processos de avaliação e mensuração.
Ill. Quanto mais rápida a mensuração dos resultados, mais os indicadores se consolidam em
informações e passam a ser fonte de conhecimento, pois possibilitam que o profissional reinterprete
a informação concreta adquirida a curto prazo.
Ill. A avaliação e o processo de tomada de decisão sobre investimentos são definidos com base em
duas variáveis: a taxa de retorno, que é o rendimento que se espera de um projeto ou ação, e o
período de retorno, ou seja, o tempo em que o valor investido retornará para a empresa.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
