<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:10:54</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:27:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="105,186 1045,186 1045,187 1514,187 1514,295 1512,295 1512,409 1514,409 1514,518 1513,518 1513,680 492,680 492,734 295,734 295,853 345,853 345,980 344,980 344,981 107,981 107,980 106,980 106,979 107,979 107,700 155,700 155,295 105,295"/>
	<TextEquiv conf="0.73916">
	<Unicode>A partir da leitura do texto e dos dados apresentados, avalie as afirmações a seguir, relativas a aspectos
a serem considerados em campanha publicitária que trate da violência física e simbólica contra a mulher
no ambiente doméstico, voltada para o público masculino e potencial agressor.
|. A linguagem da campanha deve ser adequada ao público masculino, convocando o homem a
pensar sobre seu papel como companheiro, apontado pelos dados como principal agressor.
Il. Um dos desafios da campanha é vencer a exposição seletiva e induzir o público-alvo a reconhecer
a violência doméstica como um problema, já que parcela importante do público masculino tende
a ignorar um tipo de violência de que, em geral, não é vítima.
Ill. Caso o conceito de campanha tenha como base a temática das relações afetivas, como ciúme e
traição, a percepção seletiva não será um obstáculo à eficácia da comunicação e produção dos
efeitos pretendidos, já que a ideia de que a mulher é propriedade do homem foi superada no
contexto brasileiro.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Ilelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
