<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T13:08:52</Created>
	<LastChange>2020-10-19T13:19:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="comunicacao_social-publicidade_e_propaganda-37.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="482,341 482,360 481,360 481,341"/>
	<TextEquiv conf="0.82457">
	<Unicode>|
|</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="106,1284 276,1284 276,1352 1513,1352 1513,1500 1512,1500 1512,1620 1513,1620 1513,2043 107,2043 107,1596 105,1596 105,1527 106,1527"/>
	<TextEquiv conf="0.96612">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma celebridade de 20 anos de idade compartilhou, em site de rede social, durante o Carnaval, uma selfie
em que divulgava uma marca famosa de cerveja. Essa postagem, após denúncia de uma consumidora ao
Conselho Nacional de Autorregulamentação Publicitária (CONAR), foi retirada da internet, por decisão da
própria marca, com base no que dispõe o Código Brasileiro de Autorregulamentação Publicitária.
Nessa situação hipotética, a decisão de sustação do post está respaldada no fato de o Código Brasileiro de
Autorregulamentação Publicitária
O proibir o uso de cena, ilustração, áudio ou vídeo que apresente ou sugira a ingestão de bebidas
alcoólicas.
O proibir que marcas de bebidas alcoólicas utilizem, na publicidade de seus produtos, indivíduos que
sejam ou pareçam menores de 25 anos de idade.
O limitar propaganda de bebidas alcóolicas a veículos de comunicação ou websites dirigidos
predominantemente a maiores de idade.
O proibir associações de bebidas alcóolicas a eventos de grande repercussão popular, como Carnaval,
festas religiosas e atividades esportivas.
O desaconselhar o uso de imagens, linguagem ou argumentos que associem o consumo do produto a
atitudes de autonomia e liberdade e ao poder de sedução.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="292,236 292,550 810,550 810,236"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="844,250 844,594 1297,594 1297,250"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,607 1512,607 1512,754 1513,754 1513,868 1512,868 1512,958 1277,958 1277,1077 1374,1077 1374,1157 1117,1157 1117,1205 700,1205 700,1253 106,1253 106,1006 105,1006 105,977 155,977 155,721 106,721"/>
	<TextEquiv conf="0.95502">
	<Unicode>Disponível em: &lt;http://www.havaianas.com.br/campanhas&gt;. Acesso em: 14 jul. 2018 (adaptado).
QUESTÃO 32
Com base nas imagens de anúncios apresentadas acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. O equilíbrio visual é obtido pela aplicação da cor, um dos elementos básicos da composição de
peças gráficas.
PORQUE
Il. De acordo com os princípios da percepção presentes na teoria da Gestalt, o equilíbrio visual é um
atributo da composição que favorece a percepção e a compreensão da mensagem.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
OQ A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
