<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T04:29:19</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:03:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DESIGN-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="808,237 808,2100 822,2100 822,237"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="111,308 111,660 311,660 311,308"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="351,309 351,661 551,661 551,309"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="585,315 585,667 785,667 785,315"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="842,940 842,1302 1528,1302 1528,940"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="104,1195 293,1195 293,1252 800,1252 800,1815 377,1815 377,1932 438,1932 438,1968 533,1968 533,2096 104,2096 104,1887 103,1887 103,1862 142,1862 142,1738 104,1738 104,1493 102,1493 102,1252 104,1252"/>
	<TextEquiv conf="0.96767">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A metodologia científica sistematiza a pesquisa, na qual dados
einformações são coletados e analisados frente ao conhecimento
teórico de determinado assunto. Já a metodologia de projeto
organiza o processo que ocorre entre análise, avaliação, escolha,
desenvolvimento e realização de um produto em qualquer
segmento do Design. Acerca dessas metodologias, aplicadas ao
Design, é correto afirmar que
I o design contemporâneo, por ser mais intuitivo, distancia a
metodologia científica da metodologia de projeto.
II a metodologia científica estabelece relações com a
metodologia de projeto, complementando e enriquecendo o
desenvolvimento de projetos.
III as necessidades e a pluralidade no campo do Design podem
ser atendidas pela metodologia científica em associação à
metodologia de projeto.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens | e II estão certos.
O Apenas os itens | e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,244 290,244 290,723 798,723 798,830 800,830 800,1173 104,1173 104,785 103,785 103,723 104,723"/>
	<TextEquiv conf="0.96683">
	<Unicode>QUESTÃO 21
As figuras acima mostram exemplos de composições visuais.
Acerca dessas composições, é correto afirmar que as figuras
O lel são estáveis, pois demonstram uniformidade e
coerência entre seus elementos.
O IT el são espontâneas, pois não seguem uma seqiiência
lógica.
O Tell são consideradas previsíveis, pois seguem uma regra
de composição.
O Ielll sugerem equilíbrio, pois não apresentam instabilidade
formal.
O Ie utilizam a técnica da ênfase, que consiste em realçar
um ou mais elementos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="839,244 1028,244 1028,296 1551,296 1551,670 1281,670 1281,796 1239,796 1239,828 1186,828 1186,860 839,860 839,670 837,670 837,581 838,581 838,296 839,296"/>
	<TextEquiv conf="0.96590">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um empresário do segmento varejista de moda estava
perdendo clientes, mas não identificava claramente a causa dessa
perda. Em conversa com outros empresários, soube dos benefícios
que o Design proporcionou para o aumento da satisfação dos
clientes, com o consequente progresso dos negócios. Segundo os
relatos que ouviu, técnicas de design foram utilizadas para
melhorar a comunicação da marca, dos produtos, das embalagens
e do interior das lojas.
Nessa situação, como consultor de design, que tipo de pesquisa
você recomendaria prioritariamente para subsidiar a decisão do
empresário nos futuros investimentos em design?
O Pesquisa sobre novas tecnologias
O Pesquisa sobre tendências em design
O Pesquisa com fornecedores
O Pesquisa sobre marcas e patentes
O Pesquisa com consumidores</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="839,884 1029,884 1029,1316 1533,1316 1533,1367 1550,1367 1550,1771 1551,1771 1551,2082 877,2082 877,2044 839,2044 839,1734 838,1734 838,1367 839,1367"/>
	<TextEquiv conf="0.96701">
	<Unicode>QUESTÃO 24
(LEHMANN, R. e WISNER, S. Analysis for marketing planning. BPI-Inwin, 1991.)
A figura acima mostra quatro categorias de competição
enfrentadas pelas indústrias de bebidas, em níveis cada vez mais
amplos. A partir dessa figura, analise as asserções a seguir.
A competição pela forma do produto pode levar à perda de
mercado
porque
ela considera outras categorias de produtos que preenchem
necessidades semelhantes do consumidor.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é
uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta da primeira.
Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições
falsas.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
uma proposição verdadeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda
é uma proposição falsa.
o o 0cooeo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
