<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:29:05</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:02:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DESIGN-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="104,244 293,244 293,296 799,296 799,698 377,698 377,805 438,805 438,837 533,837 533,953 104,953 104,768 103,768 103,742 104,742 104,449 103,449 103,296 104,296"/>
	<TextEquiv conf="0.96645">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Um método de design deve acompanhar as mudanças culturais
e tecnológicas e, por isso, deve ser flexível e atualizado
constantemente. Um exemplo desse tipo de método é o design de
autoria, surgido nos EUA em meados da década passada. Na
metodologia do design de autoria,
Il o designer aplica modelos preestabelecidos no
desenvolvimento da sua metodologia de projeto.
U o designer atua como produtor e responsável pelo processo,
que se dá desde as idéias iniciais até o desenvolvimento do
projeto e a finalização dos produtos.
IM o designer é agente pró-ativo, podendo ser considerado como
autor ou co-autor do trabalho desenvolvido.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens | e II estão certos.
O Apenas os itens I e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,971 293,971 293,1023 800,1023 800,1298 799,1298 799,1437 800,1437 800,1495 186,1495 186,1597 799,1597 799,2100 142,2100 142,2062 104,2062 104,1749 103,1749 103,1023 104,1023"/>
	<TextEquiv conf="0.96677">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Cada membro da equipe de design de uma empresa
desenvolveu individualmente uma solução para determinado
projeto. Ao se reunir para decidir a solução que seria adotada
pela empresa, a equipe encontrou grandes dificuldades, tendo em
vista a tendência natural de cada um de seus membros de
defender a sua própria solução. O gerente da equipe montou,
então, uma matriz de decisão, na qual os requisitos do projeto
foram colocados nas colunas e as soluções individuais propostas
foram colocadas nas linhas.
Considerando a situação hipotética acima, analise as asserções
a seguir.
O uso da matriz de decisão pode auxiliar o gerente na escolha da
solução que melhor atenda às necessidades do projeto
porque
esse tipo de matriz permite uma boa visualização de todos os
requisitos a serem atendidos, evitando-se que fatores externos ao
projeto influenciem na decisão.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda
é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições
falsas.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
uma proposição verdadeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
o Oo o o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="839,1214 1028,1214 1028,1264 1550,1264 1550,1554 921,1554 921,1660 1550,1660 1550,1836 1551,1836 1551,2122 839,2122 839,1803 838,1803 838,1264 839,1264"/>
	<TextEquiv conf="0.96325">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A usabilidade (usability) de um produto significa facilidade
e comodidade no uso desse produto. A usabilidade não depende
apenas das características do produto. Depende também do
usuário, dos objetivos pretendidos, das características operacionais
e do ambiente no qual o produto é utilizado.
A partir do texto acima, analise as asserções a seguir.
Os produtos que possuem boa usabilidade são mais eficientes,
além de reduzirem os erros e acidentes envolvendo os usuários,
porque
esses produtos usam componentes de boa qualidade, fornecidos
por empresas com certificação ISO 9000 e que atendem às normas
da ABNT.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é
uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda
é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições
falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="839,244 1028,244 1028,294 1550,294 1550,706 1551,706 1551,1204 839,1204 839,673 837,673 837,559 838,559 838,294 839,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96424">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Denomina-se briefing um documento que apresenta sinteticamente
as diversas informações recolhidas na primeira fase de um projeto
de design para que os profissionais nele envolvidos cheguem
a uma definição consensual sobre o produto a ser projetado.
Existem contextos de projetos muito dinâmicos, instáveis, com
frequentes inovações tecnológicas, novas soluções ou alterações
nas expectativas dos clientes. Nesses casos, o lançamento do
produto no momento certo é fundamental para seu sucesso.
No contexto de um projeto dinâmico, qual deve ser a atitude
adequada do designer em relação ao briefing que foi
confeccionado antes de uma modificação importante no projeto do
produto?
O Manter o briefing já elaborado e alterar a equipe de projeto
para a sua conclusão dentro do cronograma e dos prazos
estabelecidos.
O Continuar com o briefing desenvolvido, porque foi realizado
um grande esforço para sua confecção e refazê-lo implicaria
aumento dos custos não orçados e atrasos no cronograma de
projeto.
O Desistir do projeto, procurar uma nova oportunidade de
projeto e iniciar uma nova fase de levantamento de dados para
construção de um novo briefing de projeto.
O Reiniciar todo o processo de levantamento de dados para
poder redefinir o briefing de projeto e adequá-lo às mudanças
ocorridas no projeto, mesmo que isso implique um custo extra
ou atrasos no cronograma.
O Alterar apenas os aspectos do briefing essenciais para a
inovação, a fim de dar continuidade ao projeto, minimizando
o impacto no orçamento e no cronograma planejados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="811,231 811,2137 817,2137 817,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
