<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:28:34</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:59:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DESIGN-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="471,1388 471,1842 1125,1842 1125,1388"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="105,1360 294,1360 294,1877 1550,1877 1550,1957 1189,1957 1189,1958 1162,1958 1162,2123 142,2123 142,2117 104,2117 104,1958 102,1958 102,1877 104,1877 104,1361 105,1361"/>
	<TextEquiv conf="0.96832">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No gráfico acima, as linhas a e b representam os custos totais de dois processos possíveis para a produção de um mesmo produto,
e os pontos R e S representam, respectivamente, os seus custos fixos. A linha c representa a receita total obtida pela venda dos
produtos, usando-se qualquer um dos processos para produzi-los. Analisando-se o gráfico, é correto afirmar que
a produção só começa a ser lucrativa após a venda de z unidades do produto.
a faixa mais lucrativa situa-se entre x e z unidades do produto.
a produção mínima aceitável, para não se ter prejuízo, é de y unidades do produto.
é preferível, para a produção acima de z unidades, adotar o processo a em vez do processo b.
é preferível, para a produção acima de z unidades, adotar o processo b em vez do processo a.
coçcoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="105,226 293,226 293,273 1551,273 1551,452 1105,452 1105,508 1103,508 1103,618 1096,618 1096,672 783,672 783,673 142,673 142,668 104,668 104,509 103,509 103,409 102,409 102,274 103,274 103,273 104,273 104,227 105,227"/>
	<TextEquiv conf="0.10751">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Os produtores nacionais de skatfes não conseguiam sucesso comercial, pois, apesar da boa qualidade dos seus shapes (pranchas),
as rodas e trucks (suportes) eram de baixa qualidade, quando comparados com os importados. Com isto, para obter um produto com
bom desempenho, os jovens consumidores adquiriam as rodas e trucks importados e depois faziam a montagem nos shapes nacionais.
A partir dessa constatação, uma empresa nacional que produzia shapes optou pela contratação de um designer, que também era
skateboarder, para desenvolver um novo produto (shape, rodas e trucks). Com isso, surgiu um produto e uma marca que fizeram
sucesso no mercado.
(WOOD, Bruce et al. Design management review. v. 15, Boston Winter, 2004, Iss 1; p. 74-9, com adaptações.)
Com base no texto acima, é correto afirmar que a principal causa do sucesso do produto foi
a transferência de tecnologia estrangeira, melhorando o desempenho no mercado.
o investimento vultoso em design, propiciando um melhor desempenho mercadológico.
o desenvolvimento de um produto nacional com desempenho superior aos importados.
a aquisição de novas máquinas e equipamentos para melhoria de qualidade do produto.
a introdução de inovação a partir da observação do comportamento dos consumidores.
coçcoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="105,709 294,709 294,756 1551,756 1551,1028 648,1028 648,1138 685,1138 685,1192 1090,1192 1090,1220 1138,1220 1138,1273 1092,1273 1092,1301 1091,1301 1091,1327 794,1327 794,1328 104,1328 104,1165 103,1165 103,756 104,756 104,710 105,710"/>
	<TextEquiv conf="0.96617">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Uma empresa tradicional do segmento de utensílios domésticos produzia artigos populares que eram vendidos a preços baixos.
Depois de algum tempo no mercado, ela começou a perder vendas devido à entrada de um competidor externo com preço menor. Na
tentativa de manter-se no mercado, a empresa contratou um designer, que, após análise da situação, sugeriu que fosse feito um
redesign de todos os produtos, aumentando-se a qualidade destes. No entanto, essa estratégia demandaria investimentos em novas
máquinas, o que provocaria aumento dos preços.
Considerando a situação hipotética acima, analise as seguintes asserções.
Após o redesign, os produtos da empresa citada poderão ser vendidos a preços mais altos, possibilitando inclusive que a empresa atinja
consumidores de melhor renda,
porque
o Design geralmente agrega valores aos produtos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são verdadeiras, e a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições falsas.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
