<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T07:29:44</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:02:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DESIGN-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="847,1489 1036,1489 1036,1548 1550,1548 1550,1737 1551,1737 1551,1947 1550,1947 1550,2099 886,2099 886,1833 847,1833 847,1688 846,1688 846,1548 847,1548"/>
	<TextEquiv conf="0.96415">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Os produtos do Design, por um lado, referem-se a corpos no
espaço, por outro, possuem significados. Considerando que essas
duas dimensões podem representar um nível material e um nível
simbólico, é correto afirmar que, em um produto do Design,
A as duas dimensões se fundem, sendo difícil separar a forma
do significado e vice-versa.
B o valor econômico depende mais da sua materialidade do que
de seu significado.
C o nível simbólico deve ser tratado prioritariamente ao nível
material.
D tanto o valor semântico quanto os aspectos físicos são
definidos somente no contexto de uso.
E nível material deve ser tratado prioritariamente ao nível
simbólico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="820,231 820,2128 828,2128 828,231"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r15">
	<Coords points="917,311 917,594 1168,594 1168,311"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r17">
	<Coords points="1208,305 1208,594 1531,594 1531,305"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r18">
	<Coords points="202,1308 202,1691 745,1691 745,1308"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,244 294,244 294,297 807,297 807,1224 142,1224 142,826 104,826 104,767 103,767 103,297 104,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96620">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Nos anos 80 do século passado, o Design foi tomado pela
globalização, que se desdobrou no eixo Ásia-Europa-América.
Empresas asiáticas, sobretudo as do Japão e de Taiwan,
reconheceram muito cedo o significado do Design para seus
intensivos esforços competitivos. No entanto, as diferenças
socioculturais de cada usuário eram por demais graves para que
fossem observadas de forma adequada a distância e fossem úteis
para influir na política de produtos e na sua configuração. Dessa
forma, as empresas ou instituições estabeleceram, na Europa,
escritórios de contato que sondavam cada mercado.
(BURDEK, Bernhard E. História, teoria e prática do design de
produtos. São Paulo: Edgard Blúcher, 2006. p. 71, com adaptações).
A partir do texto e acerca da relação globalização e Design, é
correto afirmar que a globalização
O exigiu atenção às diferenças socioculturais, modificou a
política de desenvolvimento de produtos e serviços e ampliou
a atuação no campo do Design.
dificultou os processos de intercâmbio e troca de informações,
empobrecendo especialmente os mercados asiáticos, europeus
e americanos.
interferiu no campo do Design, gerando retração de mercado
e demissões em massa no mundo todo.
dificultou os processos de intercâmbio e de troca de
informações, empobrecendo o mercado econômico e cultural
de vários países, inclusive o do Brasil.
propiciou o desenvolvimento de políticas de valorização
focalizadas apenas na produção nacional e local.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="104,1237 293,1237 293,1713 807,1713 807,2131 142,2131 142,2092 104,2092 104,1769 103,1769 103,1713 104,1713"/>
	<TextEquiv conf="0.96727">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A partir da Teoria da Gestalt, é correto afirmar que, na figura
acima,
A há forte discrepância entre as partes, apesar do seu alto grau
de ordenação.
B a unificação da forma se estabelece a partir da coerência de
linguagem das partes, que apresentam pesos semelhantes.
C há equilíbrio entre as formas, apesar de não haver coerência
de linguagem das partes.
D a compreensão é dificultada pelo baixo grau de ordenação das
partes.
E há muito ruído, poluição visual e falta de coerência entre as
partes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="847,244 1036,244 1036,621 1550,621 1550,685 1551,685 1551,1470 886,1470 886,983 847,983 847,900 846,900 846,685 1001,685 1001,273 847,273"/>
	<TextEquiv conf="0.96684">
	<Unicode>QUESTÃO 16
(HOFMAN, Donald. Inteligência visual. Campus, 2001. p. 105, com adaptações.)
As figuras | e II ilustram um tipo de efeito visual que pode ser
obtido em uma composição gráfica. A única diferença entre as
duas figuras são as linhas pretas que prolongam as azuis na figura
II. Embora as faixas azuis sejam idênticas, a da figura II parece
esmaecida. Assinale a opção correta, relativamente a esse efeito
na figura Il.
O A presença das linhas pretas reforça o contraste entre o azul
e o branco do papel, gerando um reflexo azul na área
esmaecida.
A presença de linhas pretas nas extremidades das linhas azuis
na figura Il provoca um fenômeno cognitivo adicional à
propriedade física das cores, em relação à figura IL.
Quando duas ou mais cores estão próximas, parte do
pigmento da mais clara invade a superfície do papel.
Os cones da retina, receptores da cor azul, saturam-se
rapidamente, necessitando liberar energia nas áreas em torno
deles.
As linhas pretas reduzem o espaço de expansão ótica das
linhas azuis, concentrando a expansão na área branca, em
relação à figura 1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
