<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T07:30:37</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:21:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-22.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="824,102 824,2157 826,2157 826,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="heading">
	<Coords points="859,122 1551,122 1551,150 1549,150 1549,259 1523,259 1523,388 1549,388 1549,1232 1115,1232 1115,1276 886,1276 886,406 847,406 847,309 846,309 846,187 859,187"/>
	<TextEquiv conf="0.88116">
	<Unicode>QUESTÃO 49
O comportamento e o tempo de vida útil de metais, cerâmicas e
polímeros dependem das condições ambientais a que estão
expostos. No tocante a esse assunto, assinale a opção correta.
A Metais mantêm suas propriedades mecânicas mesmo sob
temperaturas acima da metade da temperatura de seu ponto de
fusão, o que torna esses materiais os mais indicados para uso
em altas temperaturas.
B A degradação em meio líquido ocorre somente em materiais
metálicos, uma vez que cerâmicas e polímeros são resistentes
à corrosão.
C Quando materiais metálicos e cerâmicos são submetidos a
solicitação mecânica constante, em temperaturas acima da
metade de sua temperatura de fusão, ocorre o mecanismo de
deformação conhecido como fadiga.
D A temperatura pode afetar a estabilidade química e as
propriedades mecânicas de materiais, mas não tem efeito
sobre propriedades elétricas, ópticas e magnéticas.
E O aumento de temperatura provoca uma contínua redução do
módulo de elasticidade dos materiais. Na faixa da temperatura
de transição vítrea (Tg) para polímeros e vidros, esse efeito é
bem mais acentuado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="heading">
	<Coords points="859,1326 1551,1326 1551,1357 1549,1357 1549,1812 1429,1812 1429,1970 1420,1970 1420,2082 1310,2082 1310,2138 886,2138 886,2133 847,2133 847,1812 846,1812 846,1357 845,1357 859,1357"/>
	<TextEquiv conf="0.48212">
	<Unicode>QUESTÃO 50
Considere que um engenheiro de produção de materiais recebeu
como tarefa supervisionar a fabricação de um espelho semelhante
ao utilizado no telescópio espacial Hubble, mas com a finalidade
de ser instalado no deserto de Atacama, no Chile. Nessa região,
a diferença de temperatura entre o dia e a noite pode chegar a
100 ºC. Após o espelho ter sido produzido e instalado no local,
ocorreu uma ruptura no mesmo em razão de um processo de
choque térmico. O engenheiro responsável apontou,
corretamente, que esta ruptura esteve associada aos fenômenos de
A expansão/contração térmica e resistência elétrica.
B fadiga e condução elétrica.
C expansão/contração térmica e condução elétrica.
D expansão/contração térmica e condução térmica.
E deformação viscosa com fratura frágil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="103,170 806,170 806,405 807,405 807,1077 104,1077 104,359 103,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96493">
	<Unicode>QUESTÃO 47
Na obtenção de produtos úteis ao homem, é fundamental a
relação existente entre os três elementos básicos da ciência dos
materiais: estrutura, propriedade e processamento. Cada uma das
opções abaixo contém duas asserções ligadas pela palavra
porque. Assinale a opção em que as duas asserções são
verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Produtos cerâmicos não podem ser fabricados por processos
que dependem da ocorrência de deformação plástica no
material porque as matérias-primas utilizadas para fabricação
de cerâmicas convencionais são naturais.
O Conhecido como encruamento, a laminação a frio de metais
aumenta a sua dureza porque ocorre diminuição do tamanho
de grão do metal durante a laminação a frio.
O A consolidação dimensional de produtos cerâmicos obtidos
por prensagem ocorre durante a queima porque a diminuição
de porosidade advinda da sinterização leva a um aumento da
resistência mecânica de cerâmicas.
O O controle da temperatura e da concentração do iniciador
durante a síntese de polímeros influencia o limite de
resistência à tração desse tipo de material porque o controle
desses parâmetros afeta a massa molar média do polímero
obtido.
O Peças metálicas obtidas por fundição apresentam tamanho de
grão menor do que peças do mesmo componente processado
por forjamento porque a solidificação de metais acarreta a
formação de um material policristalino.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="102,1108 808,1108 808,1148 806,1148 806,2141 104,2141 104,1423 103,1423 103,1148 102,1148"/>
	<TextEquiv conf="0.46899">
	<Unicode>QUESTÃO 48
No campo da ciência de materiais, defeito ou imperfeição
estrutural indica a ocorrência de interrupção, irregularidade ou
desarranjo na estrutura do material. A presença de imperfeições
não implica necessariamente efeito negativo sobre as suas
propriedades. Pelo contrário, defeitos podem ser introduzidos,
intencionalmente, para produzir determinado conjunto de
propriedades. A respeito de imperfeições estruturais e seus efeitos
sobre o comportamento de materiais, assinale a opção incorreta.
O Lacunas são imperfeições no arranjo atômico, geralmente
presentes em materiais metálicos e cerâmicos, que
possibilitam a ocorrência do mecanismo de difusão atômica,
necessário para a maioria dos processos de transformação de
fase.
O O contorno de grão — imperfeição estrutural tipicamente
presente em materiais monocristalinos — permite o controle
de propriedades mecânicas. Reduzindo o tamanho de grão, é
possível diminuir o limite de resistência de materiais.
O A deformação plástica de metais, por meio da qual realizam-
se diversos processos de conformação mecânica, como a
laminação, por exemplo, ocorre por meio do movimento de
discordâncias ou deslocações.
O A presença de poros pode ser desejável, dependendo da
aplicação do material. Poros podem ser introduzidos
intencionalmente, por exemplo, para reduzir a condutividade
térmica de materiais.
O A adição intencional de impurezas em um material, mesmo
em pequenas quantidades, pode afetar significativamente suas
propriedades ópticas e elétricas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
