<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-27T05:49:34</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:16:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-02.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="100,1057 100,1574 754,1574 754,1057"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="817,168 817,2151 825,2151 825,168"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="842,165 1025,165 1025,229 1550,229 1550,387 1551,387 1551,749 1550,749 1550,912 1551,912 1551,1154 1550,1154 1550,1292 1552,1292 1552,2135 1551,2135 1551,2136 847,2136 847,1255 846,1255 846,1198 895,1198 895,875 847,875 847,749 846,749 846,507 847,507 847,220 842,220"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 4
“Os determinantes da globalização podem ser agrupados
em três conjuntos de fatores: tecnológicos, institucionais e
sistêmicos”.
Reinaldo Gonçalves. Globalização e desnacionalização. São Paulo: Paz e Terra, 1999.
“A ortodoxia neoliberal não se verifica apenas no campo
econômico. Infelizmente, no campo social, tanto no âmbito das
idéias como no terreno das políticas, o neoliberalismo fez
estragos (...).
Laura T. Soares. O desastre social. Rio de Janeiro: Record, 2003.
“Junto com a globalização do grande capital, ocorre a
fragmentação do mundo do trabalho, a exclusão de grupos
humanos, o abandono de continentes e regiões, a concentração da
riqueza em certas empresas e países, a fragilização da maioria dos
Estados, e assim por diante (...). O primeiro passo para que o
Brasil possa enfrentar esta situação é parar de mistificá-la.”
Cesar Benjamin e/ al. A opção brasileira. Rio de Janeiro: Contraponto, 1998
Diante do conteúdo dos textos apresentados acima, algumas
questões podem ser levantadas.
A que está relacionado o conjunto de fatores de “ordem
tecnológica”?
Considerando que globalização e opção política neoliberal
caminharam lado a lado nos últimos tempos, o que defendem
os críticos do neoliberalismo?
O que seria necessário fazer para o Brasil enfrentar a
situação da globalização no sentido de “parar de
mistificá-la”?
Assinale a alternativa que responde corretamente às três questões
acima, na ordem em que foram apresentadas.
O revolução da informática / reforma do Estado moderno com
nacionalização de indústrias de bens de consumo / assumir
que está em curso um mercado de trabalho globalmente
unificado
O revolução nas telecomunicações / concentração de
investimentos no setor público com eliminação gradativa de
subsídios nos setores da indústria básica / implementar
políticas de desenvolvimento a médio e longo prazos que
estimulem a competitividade das atividades negociáveis no
mercado global
O revolução tecnocientífica / reforço de políticas sociais com
presença do Estado em setores produtivos estratégicos /
garantir níveis de bem-estar das pessoas considerando que
uma parcela de atividades econômicas e de recursos é
inegociável no mercado internacional
O revolução da biotecnologia / fortalecimento da base
produtiva com subsídios à pesquisa tecnocientífica nas
transnacionais / considerar que o aumento das barreiras ao
deslocamento de pessoas, o mundo do trabalho e a questão
social estão circunscritos aos espaços regionais
O Terceira Revolução Industrial / auxílio do FMI com impulso
para atração de investimentos estrangeiros / compreender
que o desempenho de empresas brasileiras que não operam
no mercado internacional não é decisivo para definir o grau
de utilização do potencial produtivo, o volume de produção
a ser alcançado, o nível de emprego e a oferta de produtos
essenciais</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="97,1860 280,1860 280,1925 662,1925 662,1983 712,1983 712,2014 759,2014 759,2135 153,2135 153,2134 152,2134 152,1951 104,1951 104,1950 103,1950 103,1905 97,1905"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 3
O texto I e a charge do texto II tratam, em comum,
do total desrespeito às tradições religiosas e éticas.
da defesa das convicções morais diante da corrupção.
da ênfase no êxito econômico acima de qualquer coisa.
da perda dos valores éticos nos tempos modernos.
da perda da fé e da esperança num mundo globalizado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="100,1585 280,1585 280,1647 710,1647 710,1673 676,1673 676,1824 675,1824 675,1857 153,1857 153,1856 152,1856 152,1855 153,1855 153,1673 104,1673 104,1672 103,1672 103,1625 100,1625"/>
	<TextEquiv conf="0.96350">
	<Unicode>QUESTÃO 2
A charge de Millôr apresentada no texto II aponta para
a fragilidade dos princípios morais.
a defesa das convicções políticas.
a persuasão como estratégia de convencimento.
o predomínio do econômico sobre o ético.
o desrespeito às relações profissionais.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="103,179 376,179 376,221 807,221 807,569 806,569 806,570 280,570 280,676 606,676 606,728 808,728 808,1029 105,1029 105,1028 104,1028 104,662 94,662 94,614 103,614"/>
	<TextEquiv conf="0.91219">
	<Unicode>Texto I — questões 1 e 3
O homem se tornou lobo para o homem, porque a meta
do desenvolvimento industrial está concentrada num objeto e não
no ser humano. A tecnologia e a própria ciência não respeitaram os
valores éticos e, por isso, não tiveram respeito algum para o
humanismo. Para a convivência. Para o sentido mesmo da
existência.
Na própria política, o que contou no pós-guerra foi o êxito
econômico e, muito pouco, à justiça social e o cultivo da verdadeira
imagem do homem. Fomos vítimas da ganância e da máquina. Das
cifras. E, assim, perdemos o sentido autêntico da confiança, da fé,
do amor. As máquinas andaram por cima da plantinha sempre tenra
da esperança. E foi o caos.

QUESTÃO 1
De acordo com o texto 1, pode-se afirmar que
a industrialização, embora respeite os valores éticos, não visa
ao homem.
a confiança, a fé, a ganância e o amor se impõem para uma
convivência possível.
a política do pós-guerra eliminou totalmente a esperança
entre os homens.
o sentido da existência encontra-se instalado no êxito
econômico e no conforto.
o desenvolvimento tecnológico e científico não respeitou o
humanismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
