<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-27T02:50:43</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:15:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-03.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="260,1343 1393,1343 1393,1578 520,1578 520,1702 1550,1702 1550,1811 1099,1811 1099,1976 983,1976 983,2062 904,2062 904,2104 152,2104 152,1853 103,1853 103,1827 104,1827 104,1702 260,1702"/>
	<TextEquiv conf="0.95348">
	<Unicode>QUESTÃO 6
Muitos países enfrentam sérios problemas com seu elevado crescimento populacional. Em alguns
destes países, foi proposta (e por vezes colocada em efeito) a proibição de as famílias terem mais de um
filho. Algumas vezes, no entanto, esta política teve consequências trágicas (por exemplo, em alguns
países houve registros de famílias de camponeses abandonarem suas filhas recém-nascidas para terem
uma outra chance de ter um filho do sexo masculino). Por essa razão, outras leis menos restritivas foram
consideradas. Uma delas foi: as famílias teriam o direito a um segundo (e último) filho, caso o primeiro
fosse do sexo feminino.
Suponha que esta última regra fosse seguida por todas as famílias de um certo país (isto é, sempre que o primeiro filho fosse do sexo
feminino, fariam uma segunda e última tentativa para ter um menino). Suponha ainda que, em cada nascimento, sejam iguais as chances
de nascer menino ou menina. Examinando os registros de nascimento, após alguns anos de a política ter sido colocada em prática, seria
esperado que
o número de nascimentos de meninos fosse aproximadamente o dobro do de meninas.
cada família, em média, tivesse 1,25 filho.
aproximadamente 25% das famílias não tivessem filhos do sexo masculino.
aproximadamente 50% dos meninos fossem filhos únicos.
aproximadamente 50% das famílias tivessem um filho de cada sexo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="576,219 1063,219 1063,283 1393,283 1393,733 1389,733 1389,882 1550,882 1550,908 727,908 727,1027 705,1027 705,1175 737,1175 737,1201 152,1201 152,1195 104,1195 104,950 103,950 103,882 942,882 942,775 261,775 261,733 260,733 260,283 576,283"/>
	<TextEquiv conf="0.96521">
	<Unicode>QUESTÃO 5
Crime contra Índio Pataxó comove o país
(...) Em mais um triste “Dia do Índio”, Galdino saiu à noite com outros indígenas para uma
confraternização na Funai. Ao voltar, perdeu-se nas ruas de Brasília (...). Cansado, sentou-se num banco
de parada de ônibus e adormeceu. Às 5 horas da manhã, Galdino acordou ardendo numa grande labareda
de fogo. Um grupo “insuspeito” de cinco jovens de classe média alta, entre eles um menor de idade, (...)
parou o veículo na avenida W/2 Sul e, enquanto um manteve-se ao volante, os outros quatro dirigiram-se
até a avenida W/3 Sul, local onde se encontrava a vítima. Logo após jogar combustível, atearam fogo no
corpo. Foram flagrados por outros jovens corajosos, ocupantes de veículos que passavam no local e
prestaram socorro à vítima. Os criminosos foram presos e conduzidos à 1º Delegacia de Polícia do DF
onde confessaram o ato monstruoso. Aí, a estupefação: “os jovens queriam apenas se divertir” e
“pensavam tratar-se de um mendigo, não de um índio, o homem a quem incendiaram. Levado ainda
consciente para o Hospital Regional da Asa Norte — HRAN, Galdino, com 95% do corpo com
queimaduras de 3º grau, faleceu às 2 horas da madrugada de hoje.
Conselho Indigenista Missionário - Cimi, Brasília-DF, 21/4/1997
A notícia sobre o crime contra o índio Galdino leva a reflexões a respeito dos diferentes aspectos da formação dos jovens. Com relação
às questões éticas, pode-se afirmar que elas devem
A manifestar os ideais de diversas classes econômicas.
B seguir as atividades permitidas aos grupos sociais.
C fornecer soluções por meio de força e autoridade.
D expressar os interesses particulares da juventude.
E estabelecer os rumos norteadores de comportamento</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
