<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:25:00</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:30:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="818,184 818,1950 831,1950 831,184"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="878,563 878,1197 1523,1197 1523,563"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 242,176 242,213 791,213 791,340 731,340 731,473 90,473 90,540 80,540 80,340 79,340 79,313 80,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96777">
	<Unicode>Questão 22
De acordo com a American Heart Association, a homocisteína
é considerada um marcador para eventos cardiovasculares,
não sendo, no entanto, considerada fator de risco indepen-
dente. Qual o substrato que origina a homocisteína e quais
são as vitaminas envolvidas no seu metabolismo?
(A) Glicose/vitaminas C, B6 e B12.
(B) Acido palmítico/vitaminas C e B12 e ácido fólico.
(C) Ácido palmítico/vitaminas B12 e B1 e ácido fólico.
(D) Metionina/vitaminas C, B6 e B12.
(E) Metionina/vitaminas B6, B12 e ácido fólico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="80,579 242,579 242,616 791,616 791,1076 81,1076 81,1010 80,1010 80,738 79,738 79,683 80,683"/>
	<TextEquiv conf="0.96755">
	<Unicode>Questão 23
Embora o álcool não seja considerado um alimento, as be-
bidas alcoólicas fazem parte do cotidiano de diversos indi-
víduos adultos. Quais são as implicações nutricionais rela-
cionadas ao seu consumo?
(A) Eleva os triglicérides no plasma e provoca hipoglicemia
em diabéticos.
(B) Diminui a concentração plasmática de albumina e
provoca hiperglicemia em diabéticos.
(C) Aumenta a concentração plasmática de colesterol e pro-
voca hipoglicemia em diabéticos.
(D) Aumenta o colesterol em indivíduos dislipidêmicos e pro-
voca hiperglicemia em diabéticos.
(E) Reduz a concentração de triglicérides e provoca
hipoglicemia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="80,1116 243,1116 243,1153 791,1153 791,1948 81,1948 81,1882 80,1882 80,1691 81,1691 81,1486 79,1486 79,1193 80,1193"/>
	<TextEquiv conf="0.96619">
	<Unicode>Questão 24
MSC, sexo feminino, 49 anos, 84Kg e IMC = 32kg/m? relata ter
grande apetite e muita dificuldade para emagrecer. Informa es-
tar engordando desde a gravidez (20 anos), já fez a dieta das
proteínas e utilizou em duas ocasiões moderadores do apetite.
O recordatório de 24h evidencia um VET de 2700Kkcal (58%
CHO, 33% gorduras e 9% proteínas), com evidência de um
quase ausente consumo de frutas e verduras.
Veio à consulta nutricional com o objetivo de ser encami-
nhada para uma cirurgia bariátrica.
A abordagem desta paciente deve incluir
(A) dieta de muito baixa caloria como medida drástica para
a redução rápida e eficaz do peso corporal e encami-
nhamento ao médico.
(B) dieta com redução do consumo de alimentos de alta
densidade calórica e redistribuição qualiquantitativa dos
alimentos.
(C) dieta hipocalórica associada a medicação para redução
do apetite no pré-operatório e atividade física aeróbica
orientada por profissional graduado.
(D) perda de peso rápida, com a finalidade de promover a
adesão da paciente ao tratamento, além de encaminha-
mento para apoio psicoterápico.
(E) orientações para perda de peso e encaminhamento para
médico especialista em cirurgia para redução do estômago.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r55" type="paragraph">
	<Coords points="864,177 1026,177 1026,218 1575,218 1575,553 1574,553 1574,1943 874,1943 874,1706 873,1706 873,1480 872,1480 872,1326 864,1326 864,1287 863,1287 863,1260 864,1260 864,432 863,432 863,218 864,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96788">
	<Unicode>Questão 25
No Brasil, a passagem de uma situação de alta fecundidade
e alta mortalidade para uma de baixa fecundidade e
progressiva baixa mortalidade tem propiciado mudanças
significativas na pirâmide populacional, caracterizadas por
um aumento progressivo e acentuado da população adul-
ta e idosa.
Considerando os aspectos nutricionais envolvidos neste
processo, Goldman (1970) e Lohman (1996) avaliam as
modificações da composição corporal:
Tendo como base as informações acima, o gráfico apre-
sentado permite afirmar que
A) o idoso, graças à depleção de algumas variáveis
fisiológicas, apresenta risco acentuado de desidrata-
ção, redução da densidade óssea e aumento da gordu-
ra corporal total.
B) o processo de envelhecimento promove mudanças no
peso, IMC, compartimentos corporais e na capacidade
de absorção intestinal de vitaminas hidrossolúveis.
C) o requerimento nutricional do idoso está associado à
alta ingestão de proteínas, gorduras, cálcio, água e fi-
bras.
D) a avaliação nutricional do idoso deve privilegiar méto-
dos que enfatizem os ganhos corporais, a exemplo da
bioimpedância.
E) a fragilidade biológica do idoso dá-se, dentre outros mo-
tivos, pela maior susceptibilidade a doenças infeccio-
sas, desnutrição e hipertensão arterial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
