<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:24:24</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:28:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="864,680 1026,680 1026,717 1575,717 1575,1276 865,1276 865,1277 864,1277"/>
	<TextEquiv conf="0.96622">
	<Unicode>Questão 33
As atividades realizadas em UAN podem ser classificadas
como sendo anteriores à produção (planejamento), duran-
te a produção (comando e coordenação) e posteriores
à produção (controle).
Assinale a opção que apresenta as atividades que caracte-
rizam, respectivamente, cada uma das etapas, segundo
esta classificação.
(A) Registro do número de refeições servidas, avaliação
das sobras, estabelecimento do padrão dos cardápios.
(B) Supervisão da técnica de pré-preparo, avaliação de
custo, apuração numérica do volume de vendas.
(C) Caracterização da clientela, controle das etapas de
pré-preparo e cocção, apuração de custos.
(D) Caracterização da clientela, planejamento qualitativo
de gêneros, treinamento de pessoal.
(E) Definição dos cardápios, planejamento qualitativo e
quantitativo de gêneros, treinamento de pessoal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1026,176 1026,213 1574,213 1574,440 1285,440 1285,473 1002,473 1002,578 1004,578 1004,606 1002,606 1002,640 865,640 865,606 864,606 864,440 863,440 863,213 864,213"/>
	<TextEquiv conf="0.96883">
	<Unicode>Questão 32
O custo direto da refeição servida numa unidade de alimen-
tação considera os elementos constitutivos. Na unidade de
alimentação X, valores per capita tais como: manutenção
de equipamentos = R$ 0,12; aluguel do imóvel = R$ 0,08;
gêneros alimentícios = R$ 2,70; mão-de-obra
da UAN = R$ 0,70; energia elétrica = R$ 0,08;
descartáveis = R$ 0,20; material de limpeza = R$0,15
podem perfazer o custo direto de
(A) R$3,13
(B) R$ 3,75
(C) À
(D) R$ 3,95
(E) R$ 4,03</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,1513 238,1513 238,1549 791,1549 791,1776 542,1776 542,1878 539,1878 539,1947 127,1947 127,1948 126,1948 126,1949 80,1949"/>
	<TextEquiv conf="0.96924">
	<Unicode>Questão 31
Em uma empresa que possui um quadro de 420 funcioná-
rios, o Índice de Utilização da UAN é de 90%. Sabendo-se
que o horário de distribuição é das 11 às 13 horas, o Tempo
Médio (TM) é de 30 minutos e o refeitório dispõe de mesas
retangulares de 6 lugares, indique, respectivamente, o Índi-
ce de Rotação (IR) desta UAN, o número de funcionários
atendidos por turno e o número de mesas existentes.
A) IR = 6; 76 funcionários; 12 mesas
) IR = 6; 63 funcionários, 11 mesas.
) IR = 5; 95 funcionários; 15 mesas.
(
(B
(C
(D
(E) IR = 4; 63 funcionários; 11 mesas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 242,176 242,213 789,213 789,246 790,246 790,280 792,280 792,440 790,440 790,879 792,879 792,1073 790,1073 790,1280 792,1280 792,1473 81,1473 81,1474 80,1474"/>
	<TextEquiv conf="0.96846">
	<Unicode>Questão 30
Em diferentes Unidades de Alimentação e Nutrição (UAN)
que oferecem cardápio de padrão médio obtiveram-se
os resultados do consumo de materiais classificados se-
gundo o método da curva ABC apresentados nas opções
abaixo. Identifique a UAN que apresenta um perfil de distri-
buição mais equilibrado frente aos percentuais recomen-
dados, assim como o critério de seleção dos gêneros para
a composição dos cardápios.
(A) Primeiros itens da classificação: contrafilé , café, arroz,
filé de frango; Materiais A — 5% do total de itens,
correspondendo a 68% da verba aplicada; Materi-
ais B — 15% do total de itens, correspondendo a 20%
da verba aplicada; Materiais C — 80% do total de itens,
correspondendo a 12% da verba aplicada.
(B) Primeiros itens da classificação: patinho, filé de frango,
café, pão francês; Materiais A — 12% do total de itens,
correspondendo a 61% da verba aplicada; Materi-
ais B — 28% do total de itens, correspondendo a 30%
da verba aplicada; Materiais C — 60% do total de itens,
correspondendo a 9% da verba aplicada.
(C) Primeiros itens da classificação: filet mignon, creme de
leite, queijo mussarela, café; Materiais A — 10% do total
de itens, correspondendo a 72% da verba aplicada;
Materiais B — 35% do total de itens, correspondendo a
23% da verba aplicada; Materiais C — 55% do total de
itens, correspondendo a 10% da verba aplicada.
(D) Primeiros itens da classificação: lagarto, pão francês,
queijo mussarela, açúcar refinado; Materiais A — 25%do
total de itens, correspondendo a 70% da verba aplica-
da; Materiais B— 10% do total de itens, correspondendo
a 10% da verba aplicada; Materiais C — 65% do total de
itens, correspondendo a 20% da verba aplicada.
(E) Primeiros itens da classificação: frango inteiro, lagarto,
patinho, presunto; Materiais A — 30% do total de itens,
correspondend a 20 % da verba aplicada; Materi-
ais B — 10% do total de itens, correspondendo a
60% da verba aplicada; Materiais C — 60% do total de
itens, correspondendo a 20% da verba aplicada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r37">
	<Coords points="823,1955 823,178"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
