<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:25:17</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:33:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="1575,722 1575,1361 864,1361 864,1362 863,1362 863,722"/>
	<TextEquiv conf="0.94359">
	<Unicode>Questão 20
Paciente de 37 anos, do sexo masculino, procura
nutricionista por ter engordado muito após o casamento,
tendo parado nessa época de realizar atividade física. A ava-
liação física mostra obesidade do tipo abdominal, peso de
91 kg, altura de 1,73m, pressão arterial de 150 x 105 mmHg.
A avaliação laboratorial mostra colesterol! total de 250 mg/dl,
triglicérides de 320 mg/dl, HDL-colesterol de 33 mg/dl e
LDL- colestero!| de 180 mg/dl, glicemia de 98 mg/dl, insuli-
na elevada. Quais as bases fisiopatológicas do distúrbio
apresentado por este paciente e qual o tratamento mais
adequado para a correção deste distúrbio?
(A) Hipercolesterolemia primária, dieta com baixo colesterol.
(B) Hipercolesterolemia primária, dieta com baixo teor de
gordura.
(C) Diabetes e hipercolesterolemia, tratamento com insulina.
(D) Resistência periférica à ação da insulina, dieta com baixo
teor de colesterol e triglicérides.
(E) Resistência periférica à ação da insulina, dieta hipocalórica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="864,1400 1022,1400 1022,1436 1574,1436 1574,1948 864,1948 864,1949 864,1887 865,1887 865,1773 864,1773 864,1564 863,1564 863,1436 864,1436"/>
	<TextEquiv conf="0.96745">
	<Unicode>Questão 21
Atualmente, após a análise de diversos estudos
epidemiológicos, sabe-se que o HDL é considerado um
preditor para eventos cardiovasculares, comparado à fra-
ção LDL-colesterol. O tipo de ácidos graxos da dieta pode
influenciar a concentração plasmática de HDL. Desta for-
ma podemos afirmar que
(A) os ácidos graxos poliinsaturados aumentam a concen-
tração plasmática de HDL.
(B) os ácidos graxos saturados reduzem a concentração
plasmática de HDL.
(C) os ácidos graxos trans aumentam a relação LDL/HDL.
(D)os ácidos graxos trans aumentam a concentração
plasmática de HDL.
(E) os ácidos graxos monoinsaturados aumentam a rela-
ção HDL/LDL.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="864,178 1026,178 1026,216 1574,216 1574,243 1572,243 1572,351 1574,351 1574,677 864,677 864,678 864,243 863,243 863,216 864,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96576">
	<Unicode>Questão 19
O colesterol é um dos principais formadores das placas de
ateroma. Por este motivo, é considerado nocivo à saúde,
mas possui, no entanto, funções fisiológicas importantes.
Quais são elas?
(A) Síntese de hormônios esteróides, formação de ácidos
biliares, formação de membranas celulares.
(B) Síntese de hormônios esteróides, formação de ácidos
biliares, lipogênese.
(C) Síntese de hormônios esteróides, formação de ácidos
biliares, lipólise.
(D) Degradação celular, síntese de hormônios esteróides,
formação de ácidos biliares.
(E) Síntese de glicogênio, síntese de proteína e energia
celular.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 243,175 243,213 791,213 791,346 720,346 720,462 785,462 785,524 81,524 81,346 80,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96731">
	<Unicode>Questão 15
A estrutura tridimensional de uma proteína é significante
para sua função. A modificação de sua estrutura chama-se
desnaturação. São fatores que podem desnaturar uma
proteína:
(A) agitação mecânica e presença de ácidos graxos.
(B) agitação mecânica e presença de calciferol.
(C) extremos de temperatura e presença de glicose.
(D) extremos de temperatura e presença de aminoácidos.
(E) extremos de temperatura e presença de ácidos fortes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,566 243,566 243,604 792,604 792,844 417,844 417,951 412,951 412,1022 81,1022 81,567 80,567"/>
	<TextEquiv conf="0.92173">
	<Unicode>Questão 16
Um grupo de pessoas apresentou sintomas de vômito e
náuseas 2 horas após se alimentar em uma Unidade de
Alimentação e Nutrição. No ambulatório de atendimento da
empresa foi detectado que o único alimento ingerido em
comum foi o arroz cozido e que este havia sido preparado
de véspera. O provável agente causador da doença trans-
mitida pelo alimento foi:
(A) Salmonella sp.
(B) Clostridium botulinum.
(C) Staphylococcus aureus.
(D) Bacillus cereus.
(E) Listeria monocitogenes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1064 243,1064 243,1102 792,1102 792,1271 693,1271 693,1377 664,1377 664,1462 608,1462 608,1461 603,1461 603,1460 597,1460 597,1459 591,1459 591,1458 584,1458 584,1457 577,1457 577,1456 465,1456 465,1457 459,1457 459,1458 453,1458 453,1459 429,1459 429,1460 420,1460 420,1461 411,1461 411,1462 173,1462 173,1461 167,1461 167,1460 161,1460 161,1459 153,1459 153,1458 143,1458 143,1457 133,1457 133,1456 122,1456 122,1455 108,1455 108,1454 89,1454 89,1448 80,1448 80,1422 81,1422 81,1271 80,1271"/>
	<TextEquiv conf="0.96761">
	<Unicode>Questão 17
Uma firma de consultoria de alimentos foi contratada por
um restaurante comercial para implantar no local o Siste-
ma de Análise de Perigos e Pontos Críticos de Controle
(APPCC). Um dos primeiros passos a ser efetuado antes
da implantação desse sistema é:
(A) elaboração do fluxograma de produção.
(B) treinamento dos funcionários.
(C) aquisição de equipamentos de última geração.
(D) contratação de mão-de-obra qualificada.
(E) identificação dos pontos críticos de controle.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="89,1456 107,1456 107,1457 121,1457 121,1458 132,1458 132,1459 142,1459 142,1460 152,1460 152,1461 160,1461 160,1462 166,1462 166,1463 172,1463 172,1464 412,1464 412,1463 421,1463 421,1462 430,1462 430,1461 454,1461 454,1460 460,1460 460,1459 466,1459 466,1458 576,1458 576,1459 583,1459 583,1460 590,1460 590,1461 596,1461 596,1462 602,1462 602,1463 607,1463 607,1464 664,1464 664,1528 791,1528 791,1733 790,1733 790,1799 789,1799 789,1948 123,1948 123,1774 81,1774 81,1733 79,1733 79,1528 80,1528 80,1470 89,1470"/>
	<TextEquiv conf="0.95434">
	<Unicode>Questão 18
Uma criança de 8 anos foi atendida no ambulatório de nu-
trição apresentando fraqueza, sonolência, mucosas
hipocoradas e diagnóstico de anemia ferropriva. Sabe-se
que a biodisponibilidade de ferro depende de alguns fa-
tores. Uma refeição com melhor biodisponibilidade de ferro
que deve ser dada a esse criança é:
(A) frango assado, arroz integral, feijão, cenoura e pudim
de leite.
(B) bife acebolado, arroz, feijão, espinafre e suco de caju.
(C) carne moída, macarrão, queijo ralado, brócolis e sorvete.
(D) ovo frito, arroz, ervilha, beterraba e suco de laranja.
(E) peixe, purê de batatas, feijão, alface e banana.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r45">
	<Coords points="818,184 818,1931 831,1931 831,184"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
