<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:13:23</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:26:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1538,298 1538,1311 1539,1311 1539,1421 1537,1421 1537,1702 574,1702 574,1764 265,1764 265,2009 84,2009"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="531,592 531,1284 1071,1284 1071,592"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96536">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma empresa desenvolve, fabrica e vende equipamentos de medição de alta tecnologia. Atualmente, a
equipe de engenharia de um determinado produto desenvolve um novo instrumento de medição. Quatro
protótipos do equipamento foram manufaturados e submetidos a teste. Uma peça padrão com dimensão de
50,00 mm foi usada como padrão de referência. Cada protótipo do instrumento foi utilizado para fazer sete
medições na dimensão da peça padrão por um mesmo operador.
Os resultados são apresentados na figura a seguir. O centro do alvo representa o valor verdadeiro da dimensão
da peça padrão. E os pontos representam os resultados das sete medidas da característica.
Com relação aos resultados mostrados na figura e às definições de exatidão (capacidade de medir
corretamente, em média, o verdadeiro valor da característica) e precisão (variabilidade inerente às medidas),
avalie as seguintes afirmações conforme o que a equipe de engenharia do produto da empresa deveria inferir.
|. Oinstrumento A é mais exato que o instrumento C e ambos são precisos.
Il. O instrumento D é mais exato que o instrumento B e ambos não são precisos.
Ill. Os instrumentos A e B são exatos, mas o instrumento A é mais preciso que o instrumento B.
IV. Os instrumentos C e D são exatos, mas o instrumento C é mais preciso que o instrumento D.
V. O instrumento A é mais exato que o instrumento D, mas o instrumento D é mais preciso que o
instrumento A.
É correto apenas o que se afirma em
O leiv.
OLMev
O1WVev
O 1, Meiv.
OBuI,NMev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
