<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:12:16</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:22:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-27.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,303 1538,303 1538,564 774,564 774,1395 836,1395 836,1396 1538,1396 1538,1671 574,1671 574,1733 573,1733 573,1734 249,1734 249,2009 84,2009 84,562 83,562 83,303 84,303"/>
	<TextEquiv conf="0.96300">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A viabilidade econômica de um projeto é analisada considerando-se uma taxa de mínima atratividade (TMA),
de 3% ao período. O fluxo de caixa previsto para o projeto é apresentado a seguir, cujo valor no tempo O (zero)
é o investimento inicial. Os demais valores são o fluxo de caixa líquido. Considere que o investimento inicial
no período zero não está sujeito a incertezas, porém há incertezas tanto para o valor da TMA quanto para o
fluxo de caixa líquido futuro, considerado uma série uniforme de A. O quadro apresentado é uma matriz de
TMA x A, e mostra o fluxo de caixa descontado para a combinação de diferentes valores de TMA e A.
Com base no exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. O projeto é economicamente viável.
Il. Não há relação entre o projeto e o quadro apresentado, pois, os valores apresentados no quadro não
podem ser considerados, dado que há incerteza no valor de A.
Ill. Considerando a amplitude de taxas de desconto apresentadas, o projeto é economicamente inviável
para fluxos de caixa líquidos uniformes inferiores a $ 1 100,00.
IV. Caso o fluxo de caixa líquido passe a ser $ 1 150,00, o ponto de equilíbrio econômico para o projeto
ocorrerá para TMA entre 4% e 5% ao período.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O ev.
O Lev.
QÔuMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="568,607 568,771 1050,771 1050,607"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="460,805 460,1226 1165,1226 1165,805"/></TableRegion></Page></PcGts>
