<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:11:40</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:20:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-30.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 1297,297 1297,298 1539,298 1539,487 1538,487 1538,1704 574,1704 574,1759 244,1759 244,2002 243,2002 243,2003 85,2003 85,2002 84,2002 84,2001 85,2001 85,1142 84,1142 84,1113 116,1113 116,487 85,487 85,486 84,486"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="123,542 123,1081 1542,1081 1542,542"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.94896">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Do ponto de vista ergonômico, é sempre desejável a adaptação individual da altura de trabalho. Ao invés
de soluções improvisadas, como estrados para os pés ou o aumento das pernas das mesas, uma mesa com
altura regulável é mais recomendável. Na figura abaixo são mostradas as alturas de trabalho desejáveis para
atividades em pé, em relação à altura das pessoas, sendo que a linha de referência corresponde à altura do
cotovelo a partir do chão, que é em média 1 050 mm para os homens e 980 mm para as mulheres.
KROEMER, K. H. E.; GRANDJEAN, E. Manual de ergonomia: adaptando o trabalho ao homem. 5 ed. Porto Alegre: Bookman, 2005 (adaptado).
Considerando o texto e a figura, avalie as afirmações a seguir.
|. Durante o trabalho em pé, se há muita exigência de emprego de força, como em trabalhos pesados
de montagem, a altura da superfície de trabalho deve ser mais baixa: entre 150 e 300 mm abaixo da
altura do cotovelo, conforme situação (c) da figura.
ll. Para um trabalho delicado, por exemplo, desenho, é desejável um apoio dos cotovelos, sendo a altura
adequada entre 50 e 100 mm acima da altura do cotovelo, conforme situação (a) da figura.
Ill. Para trabalhos manuais realizados em pé, as alturas recomendadas são de 50 a 100 mm abaixo da
altura do cotovelo, conforme situação (b) da figura.
IV. Em atividades manuais com necessidade de espaço para ferramentas, materiais e recipientes variados,
a altura de trabalho adequada é a da situação (c) da figura, em torno de 100 a 150 mm abaixo da altura
do cotovelo.
V. Para trabalhos de precisão, como manuseio de componentes eletrônicos, podem ser consideradas
como adequadas as situações (a) e (b) da figura, que vão desde 50 mm acima da altura do cotovelo a
50 mm abaixo da altura do cotovelo.
É correto apenas o que se afirma em
O Le.
O Lev
OLWVev
O !Mmev
O 1, IVvev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
