<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:14:53</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:33:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-12.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,235 411,235 411,295 1537,295 1537,296 1538,296 1538,700 1537,700 1537,905 84,905"/>
	<TextEquiv conf="0.94911">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O desenvolvimento de novos produtos é uma atividade complexa, envolvendo diversos interesses. Considere
a situação em que uma empresa A que lança no mercado a primeira caneta esferográfica atinge sucesso
comercial, mas com preço elevado e restrito a uma pequena parcela de consumidores. O entusiasmo inicial
dos consumidores desaparece, principalmente devido a problemas de qualidade, tais como, a estrutura
metálica ser constituída por aço polido, e o vazamento da carga e a escrita não uniforme, ocasionando a
queda da venda ao longo do tempo.
Percebendo a oportunidade de inovar, uma outra empresa B utilizou uma estratégia nitidamente defensiva.
Ela copiou a tecnologia básica das canetas esferográficas da empresa A e adotou um conceito revolucionário,
introduzindo no mercado uma caneta plástica vendida a um preço consideravelmente mais baixo, enquanto
as outras tinham um preço mais elevado.
BAXTER, M. Projeto de Produto: Guia Prático para o Design de Novos Produtos. 2 ed. São Paulo: Edgard Blúncher, 1998 (adaptado).
Considerando o pioneirismo da empresa A no lançamento de seu produto, cujo objetivo era criar mercado,
e as mudanças feitas pela empresa B nesse mesmo produto, discorra sobre os elementos que embasaram a
estratégia inovadora da empresa B. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
