<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:12:39</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:24:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-25.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1539,298 1539,560 1538,560 1538,561 1537,561 1537,694 1538,694 1538,909 1539,909 1539,1278 832,1278 832,664 831,664 831,601 832,601"/>
	<TextEquiv conf="0.96490">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O lote econômico de compra é uma ferramenta
importante para empresas que desejam minimizar o
custo total anual de estoques. Esse custo é formado
pelo somatório dos custos de pedidos anual, de
armazenagem anual e de aquisição anual, sendo o
lote econômico de compra o ponto mínimo da curva
de custo total anual.
A respeito do lote econômico, assinale a alternativa
correta.
O O custo de armazenagem anual é independente
do tamanho do lote econômico de compra.
O O custo de pedidos anual pode ser considerado
igual a zero, caso a empresa faça todas as compras
de materiais sem atrasos.
O A demanda não precisa ser conhecida para que o
lote econômico de compra seja encontrado, pois
ela não é utizada no cálculo do custo total anual.
O O custo de aquisição anual é calculado a partir
dos valores do nível de estoque de segurança que
a empresa pretende utilizar durante todo o ano.
O O lote econômico de compra também pode
ser encontrado desconsiderando-se o custo de
aquisição anual, pois este é sempre constante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 791,298 791,926 790,926 790,927 487,927 487,1146 404,1146 404,1200 308,1200 308,1339 791,1339 791,1442 170,1442 170,1692 84,1692 84,1442 83,1442 83,1339 85,1339 85,1146 83,1146 83,926 84,926"/>
	<TextEquiv conf="0.69489">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Considere que um prefeito tem como prioridade
a saúde dos munícipes conterrâneos. Seu último
projeto é a implantação de um processo de vacinação
rápida, que consiste em vacinadores que recebem
os munícipes e aplicam um conjunto de anticorpos
manipulados, melhorando o sistema imunológico do
cidadão. De acordo com as normas técnicas de saúde
vigentes nessa região, o procedimento vacinatório,
incluindo atendimento prévio, triagem e a aplicação
em si, ocorre em 30 minutos (u). Estima-se que a
população irá procurar os postos de vacinação a uma
taxa (1) de 1,25 pessoas por hora. Devido a limitação
do posto de saúde, não é possível aguardar em fila,
de forma que a espera é considerada como perda.
Considere que tanto a chegada de cidadãos como a
aplicação de vacinas são processos markovianos.
Dado:
Taxa de ocupação:
=.
Pa
Probabilidade de perda:
log (5) = 0,69897
Se o prefeito deseja que a taxa de perdas seja inferior
a 1%, quantos vacinadores, no mínimo, deverão ser
contratados?
o:.»&gt;.
O:.
O:.
O 10.
O 12.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,234 810,2018 805,2018 805,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
