<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:11:28</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:19:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-31.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 85,238 85,239 255,239 255,296 1538,296 1538,1158 201,1158 201,1281 270,1281 270,1370 277,1370 277,1397 85,1397 85,1396 84,1396 84,1182 85,1182 85,1036 132,1036 132,928 83,928 83,679 84,679"/>
	<TextEquiv conf="0.95586">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Iniciativas para sustentabilidade vêm sendo uma preocupação mundial. A Organização das Nações Unidas,
em seu Programa para o Meio Ambiente, aborda os esforços que as organizações devem fazer, em todas suas
decisões e atividades, com foco na sustentabilidade. Nesse programa, uma das recomendações é a adoção e
prática da Avaliação do Ciclo de Vida (ACV) do Produto.
Disponível em:&lt;http://www.unep.org&gt;. Acesso em: 05 ago. 2014 (adaptado).
No Brasil, a Resolução nº 04, de 15 de dezembro de 2010, do Ministério do Desenvolvimento, Indústria e
Comércio Exterior, dispõe sobre a Aprovação do Programa Brasileiro de Avaliação do Ciclo de Vida.
Disponível em:&lt;http://www.inmetro.gov.br&gt;. Acesso em: 05 ago. 2014 (adaptado).
A respeito das características e princípios da Avaliação do Ciclo de Vida do Produto, avalie as afirmações a
seguir.
|. Permite a quantificação das emissões ambientais ou a análise do impacto ambiental de um produto.
Il. É utilizada para comparar o impacto ambiental de diferentes produtos com similar função.
Ill. A avaliação do impacto ambiental de um produto é considerada desde a fase de montagem até o seu
final de vida.
IV. A fase de inventário consiste na realização de um levantamento quantificado de dados de todas as
emissões das entradas (insumos e energia) e saídas (produtos e subprodutos).
V. As fases que compõem um estudo de ACV são: prospecção de materiais; definição de objetivo e
escopo; análise de inventário; avaliação de impacto e interpretação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Olev
O Lev.
O LI, IVev.
O LU, IVEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
