<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:15:09</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:34:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-10.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 412,241 412,314 1044,314 1044,375 1538,375 1538,1015 1539,1015 1539,1221 1538,1221 1538,1503 1537,1503 1537,1570 692,1570 692,1571 691,1571 691,1503 85,1503 85,1504 84,1504 84,984 83,984 83,520 84,520"/>
	<TextEquiv conf="0.96253">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Os lucros da produção sustentável
Qual é o impacto de substituir uma vegetação nativa pela produção agrícola? A pergunta, geralmente
respondida com uma lista de conhecidos benefícios que as florestas prestam para a sociedade e para a
própria agricultura, acaba de ganhar uma explicação mais concreta: um valor.
Não preservar o meio ambiente pode causar prejuízos reais ao produtor. É o que mostra o projeto Teeb
(Economia dos Ecossistemas e Biodiversidade) para o Setor de Negócios Brasileiro, que estabeleceu uma
valoração para os serviços ambientais - ou para o “capital natural”, como eles chamam - em dois estudos de
caso: um com a Empresa A e outro com a Empresa B.
O trabalho, coordenado por uma ONG e baseado no modelo do Teeb global, considerou diferentes práticas
agrícolas na produção de soja e de óleo de palma (dendê) em estudos pilotos nas plantações das duas
empresas.
Ao considerar nos cálculos o valor da biodiversidade e dos serviços que ela presta, como proteger o solo da
erosão ou garantir a oferta de água, o valor da produção nos cenários em que houve adequação ao ambiente
foi maior do que na situação tradicional de cultivo - o chamado “business as usual”.
No estudo da Empresa A, realizado no oeste do estado da Bahia, comparou-se um hectare de terra coberto
só com a monocultura de soja com um outro em que a cultura convive com o Cerrado - bioma hoje mais
ameaçado do Brasil e também por onde a soja mais se expande. Neste cenário, baseado na proporção
definida pelo Código Florestal - 80% de área cultivada e 20% de Reserva Legal -, o valor ambiental foi 11%
maior que no cenário só com a monocultura.
No caso da Empresa B, os pesquisadores compararam os dados de um hectare de monocultura de palmeira
de dendê, de onde se extrai o óleo de palma, com os de um hectare de um sistema agroflorestal, que combina
árvores nativas, como cacau e maracujá, com os dendezeiros. Ambos localizados no estado do Pará. No cenário
agroflorestal, o valor ambiental total da produção - calculado pela diferença entre os ganhos prestados pelos
serviços florestais e os impactos ao ambiente e à sociedade provocados pela cultura plantada - foi 200%
maior que na versão “business as usual”.
Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br&gt;. Acesso em: 6 de ago. 2014 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
