<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:12:07</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:21:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-28.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,297 1539,297 1539,831 1538,831 1538,1321 1539,1321 1539,1503 1538,1503 1538,1711 1537,1711 1537,1952 832,1952 832,1011 831,1011 831,297 832,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96946">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma empresa do setor moveleiro pretende lançar
no mercado uma nova linha de produtos que atenda
ao critério de prevenção de acidentes, conforme
diretrizes do Ministério do Trabalho, e identificar os
riscos potenciais ao ambiente de trabalho a fim de
determinar quais os meios para diminuí-los. Duas
soluções para o projeto foram apontadas: a primeira
é o uso de madeira plástica, que é um produto
fabricado a partir de plástico reciclado e fibras
vegetais, com vantagem de ser resistente à umidade;
e a segunda é a substituição de resinas químicas
derivadas do petróleo por adesivos a base de tanino,
extraído de material vegetal, como a casca de acácia
negra.
A respeito do conceito e dos princípios de segurança
do trabalho, a melhoria da nova resina aplicada ao
produto deverá ser vista como critério de prevenção
para o trabalhador referente
O aos fatores relacionados com o ambiente de
trabalho, devido à liberação de componentes que
podem comprometer a saúde do trabalhador.
O aos fatores que causam desconforto, aumentam
o risco de acidentes e podem causar danos
consideráveis à saúde do trabalhador no posto
de trabalho.
O ao enfoque ergonômico para desenvolver
postos de trabalho que reduzam as exigências
biomecânicas, procurando colocar o operador
em uma boa postura de trabalho e eliminando os
desconfortos.
O aos fatores, como a postura adequada do
corpo, movimentos corporais, antropometria,
necessidade — de iluminação, ventilação,
dimensões de máquinas, ferramentas e, ainda,
interações com o ambiente externo.
O ao conjunto de fatores interdependentes,
materiais ou abstratos, que atuam direta
e indiretamente na qualidade de vida do
trabalhador, em condições ambientais
desfavoráveis, como excesso de calor, ruído e
vibrações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,292 790,292 790,1128 789,1128 789,1232 790,1232 790,1374 791,1374 791,1746 470,1746 470,1792 322,1792 322,2007 84,2007 84,1809 85,1809 85,1758 132,1758 132,1210 83,1210 83,292 84,292"/>
	<TextEquiv conf="0.95711">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O compartilhamento de veículos de particulares,
também conhecido como a locação de veículos
entre particulares, é uma alternativa para pessoas
que necessitam utilizar um carro e não querem ou
não podem adquirí-lo. Nesse serviço, o proprietário
do veículo, pessoa física, aluga seu veículo para um
terceiro. Embora esse seja um serviço praticamente
desconhecido no Brasil, ele já ocorre em Paris,
França. O aluguel é cobrado pelo número de horas
ou diárias em que o veículo foi utilizado, estando
incluído nesse valor um seguro para reduzir os riscos
do proprietário. O aluguel é intermediado por uma
empresa estruturada com o objetivo de reduzir o
risco para o proprietário e garantir, por meio de
tecnologia da informação como sites específicos e
GPS, a facilidade de utilização do serviço por parte
do interessado. Traz como principal vantagem para
os usuários tarifas menores que as praticadas nos
serviços de taxi e de locação de automóveis, em
empresas que possuem uma frota para aluguel.
Ainda, o usuário tem à sua disposição uma ampla
diversidade de veículos, possibilitando a escolha que
mais se adapte às suas necessidades, sem ter que
arcar com gastos de manutenção e com impostos
sobre o veículo.
Com base no texto e, sob o ponto de vista da
viabilidade econômica, avalie as afirmações a seguir.
|. Ao se comparar esse serviço com a
alternativa de compra do veículo, o gasto com
manutenção é a variável mais importante nos
cálculos.
ll. A compra de um veículo por um usuário
passa a ser economicamente vantajosa,
em comparação com o serviço de
compartilhamento de veículos, a partir de
determinado nivel de utilização (número
de horas ou diárias) mais os custos de
manutenção e impostos.
Ill. O serviço, compartilhamento de veículos, sob
o ponto de vista do proprietário do veículo, é
interessante porque reduz o desperdício por
ociosidade causada pelo não uso do veículo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,236 805,2021 807,2021 807,236"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
