<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:11:52</Created>
	<LastChange>2020-11-21T20:21:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_engenharia_producao-29.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,238 255,238 255,298 811,298 811,299 1538,299 1538,1275 574,1275 574,1332 220,1332 220,1497 267,1497 267,1576 84,1576 84,1354 85,1354 85,1297 132,1297 132,870 84,870 84,808 83,808 83,298 84,298 84,268 85,268"/>
	<TextEquiv conf="0.94525">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma empresa que atua no envase e distribuição de GLP acaba de anunciar que o Centro Operativo
(CO) manteve a tríplice certificação das normas NBR ISO 9001, NBR ISO 14001 e BS OHSAS 18001.
A equipe especializada do órgão certificador concluiu que o CO tem um sistema de gestão da qualidade
solidamente implementado em todas as áreas produtivas, bem como alto nível de comprometimento dos
colaboradores com as normas de excelência. Manter a certificação do CO é um marco para a empresa
e para o setor nacional de GLP, pois se trata da primeira unidade operacional de uma distribuidora com
atuação nacional a se adequar e a permanecer em conformidade com as três normas. Essa unidade
operacional é modelo corporativo e de excelência de gestão para as demais unidades da Companhia
espalhadas pelo Brasil que, gradualmente, também passarão pelo processo de implantação do Sistema
de Gestão Integrado (SGlI). A certificação assegura as boas práticas de gestão e os novos padrões de trabalho,
que trouxeram benefícios à unidade, como aumento da eficiência operacional, maior satisfação do cliente em
relação à qualidade do produto, além de reduções de custos de produção, acidentes e incidentes ambientais
e de trabalho.
Considerando os benefícios que o SGI proporcionou à empresa, avalie as afirmações a seguir.
|. Um SGI necessita, obrigatoriamente, da certificação nos três sistemas de gestão: ABNT NBR ISO 9001,
ABNT NBR ISO 14001 e BS OHSAS 18001.
Il. A ABNT NBR ISO 9001, a ABNT NBR ISO 14001 e a BS OHSAS 18001 referem-se a sistemas da gestão da
qualidade, a sistemas da gestão ambiental e a sistemas de gestão de segurança e saúde ocupacional,
respectivamente.
Ill. As concessões da certificação desta natureza são concedidas individualmente para sistema de gestão.
IV. Uma vez certificada em um sistema de gestão, a empresa necessita, a cada três anos, da renovação
da certificação com o propósito de confirmar a conformidade com todos os requisitos da norma de
sistema de gestão.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
