<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T04:26:15</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:45:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-07.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="tempReg357564684568544579089">
	<Coords points="0,0 1,0 1,1 0,1"/>
	<TextLine id="l29">
	<Coords points="99,1038 845,1038 845,1040 99,1040"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l74">
	<Coords points="1104,216 1412,216 1412,217 1104,217"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l78">
	<Coords points="1104,216 1105,216 1105,445 1104,445"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l79">
	<Coords points="1411,216 1412,216 1412,445 1411,445"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l80">
	<Coords points="1104,443 1412,443 1412,445 1104,445"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l112">
	<Coords points="848,1290 1594,1290 1594,1291 848,1291"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l113">
	<Coords points="841,81 852,81 852,2238 841,2238"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1028,188 1028,485 1440,485 1440,188"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,96 814,96 814,362 755,362 755,621 814,621 814,1004 163,1004 163,234 162,234 162,114 101,114"/>
	<TextEquiv conf="0.95148">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Uma cultura de células de levedura foi tratada durante
14 horas com brometo de etídio. Essa substância inativou
o DNA mitocondrial das células e, consequentemente,
suas mitocôndrias tornaram-se não-funcionais. Espera-se
que as leveduras assim tratadas
(A) adaptem-se passando a realizar fosforilação oxida-
tiva.
(B) morram porque são incapazes de produzir ATP.
(C) sobrevivam porque podem realizar quimiossínte-
se.
(D) morram porque são incapazes de fazer fermen-
tação.
(E) sobrevivam porque são capazes de realizar glicó-
lise.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="162,1079 815,1079 815,1390 307,1390 307,1501 306,1501 306,1678 305,1678 305,1979 338,1979 338,2035 306,2035 306,2202 229,2202 229,2190 163,2190 163,1390 162,1390 162,1098 101,1098 101,1080 162,1080"/>
	<TextEquiv conf="0.92901">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Na década de setenta, uma jovem que tinha dois irmãos
afetados por hemofilia, doença de herança recessiva
ligada ao cromossomo X, procurou um serviço de
aconselhamento genético e foi informada sobre o risco
teórico de ter uma criança hemofílica. Quinze anos depois,
a mesma mulher procurou um laboratório de genética e o
estudo do DNA permitiu concluir ser ela heterozigótica em
relação ao gene mutado que causa a hemofilia. O risco
teórico dessa mulher vir a ter uma criança afetada,
apresentado nos anos setenta, e o risco a ela informado
após o estudo do DNA foram, respectivamente, de
Wi
(B)
aj.
co
(C)
nl
ml
(D)
ml
(E)
ml
o
lo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="942,95 1594,95 1594,177 1593,177 1593,637 1594,637 1594,898 1593,898 1593,957 1262,957 1262,1030 1230,1030 1230,1254 943,1254 943,893 934,893 934,877 942,877 942,114 880,114 880,96 942,96"/>
	<TextEquiv conf="0.95723">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O gráfico abaixo expressa a relação entre a taxa metabó-
lica por unidade de massa corpórea (TM/MC) e a massa
corpórea (MC) de animais endotermos adultos.
Admitindo-se que um indivíduo de uma espécie hipotética,
pesando 1kKkg, requer 2kg de alimento ao longo de
20 dias, fizeram-se as seguintes afirmações:
IT. Um exemplar dessa espécie, que pesasse 10 kg,
precisaria de menos de 20 kg de alimento para sua
manutenção ao longo de 20 dias.
IT. Um exemplar dessa espécie, que pesasse 1009,
precisaria de mais do que 200 g de alimento para
sua manutenção ao longo de 20 dias.
IIT. Um camundongo consome mais alimento por uni-
dade de massa do que o indivíduo da espécie
hipotética.
É correto o que se afirma em
A
( I, somente.
(B) IT, somente.
(C) Ie II, somente.
(D) IITIerIIT, somente.
(E) LILEeIIIL</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="880,1319 1594,1319 1594,2224 943,2224 943,1693 941,1693 941,1337 880,1337"/>
	<TextEquiv conf="0.96503">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Ao se encostar a base de um diapasão vibrando no pro-
cesso mastóide (osso atrás da orelha) escuta-se o som
por condução óssea. A intensidade do som diminui lenta-
mente até que se deixe de ouvi-lo. Neste momento, ao se
aproximar o diapasão da orelha externa, volta-se a ouvir o
som, agora por condução aérea, isto é, a vibração das
moléculas de ar faz vibrar a membrana timpânica (área
aproximada: 64 mm?), levando à movimentação dos ossí-
culos da orelha média que, por sua vez, fazem vibrar a
janela oval (área aproximada: 3,2 mm2), chegando à
cóclea. Esse fenômeno é explicado pelo fato de
(A) as áreas da membrana timpânica e da janela oval
serem diferentes, acarretando aumento da força na
cóclea.
(B) o som ser amplificado devido ao aumento de pres-
são associado à diferença de áreas entre a mem-
brana timpânica e a janela oval.
(C) os ossículos da orelha média serem muito menores
do que o processo mastóide e mais sensíveis à
vibração do diapasão.
(D) a velocidade do som no ar ser cerca de 4 vezes
menor do que na água, resultando em maior quanti-
dade de energia.
(E) a transmissão do som pelo osso ser menos eficaz
por tratar-se de um meio mais denso do que o ar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="831,74 831,2245 854,2245 854,74"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
