<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-07T23:03:39</Created>
	<LastChange>2020-09-08T00:54:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,510 180,510 180,569 1555,569 1555,1134 100,1134 100,1133 99,1133 99,529 60,529"/>
	<TextEquiv conf="0.96262">
	<Unicode>Questão 4
Embora a geração espontânea de organismos complexos tenha sido descartada com os experimentos de Pasteur, as pesquisas
mais modernas sobre a origem da vida baseiam-se na teoria da abiogênese. Que tipos de experimentos realizados no século xXx
foram importantes para a teoria de abiogênese e o que esses experimentos demonstraram? (valor: 2,5 pontos)
Nos últimos anos, organismos supostamente semelhantes aos primeiros seres vivos foram isolados em fontes sulfurosas quentes
no fundo dos oceanos, onde esses organismos formam “ecossistemas procarióticos”. Esses ambientes anaeróbios, extremos para
a vida, são considerados semelhantes às condições da Terra primitiva. Uma vez que há evidências de que os primeiros
organismos vivos eram autótrofos, qual teria sido a sua fonte de energia, supondo que tivessem vivido num ambiente como o
citado? (valor: 2,5 pontos)
O material genético, os aminoácidos e a via glicolítica são evidências de que houve apenas um ancestral comum a todos os seres
vivos. Por quê? (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="60,1272 179,1272 179,1332 1554,1332 1554,1375 1555,1375 1555,1400 1553,1400 1553,1847 1554,1847 1554,1914 100,1914 100,1913 99,1913 99,1866 60,1866 60,1852 99,1852 99,1643 60,1643"/>
	<TextEquiv conf="0.94067">
	<Unicode>Questão 5
O protocolo de Kioto, que foi ratificado recentemente, estabelece que o sequestro de carbono da atmosfera e a sua conservação em
reservatórios ecológicos podem ser remunerados, como forma de compensação por atividades emissoras de CO». Esta medida leva a
um segundo objetivo, pois pode ser conciliada com a conservação da biodiversidade.
a
Que tipo de ecossistema deve ser manejado para alcançar estes dois objetivos? Justifique. (valor: 3,0 pontos)
b.
Que parâmetros ecológicos devem ser usados para avaliar:
1. o potencial de sequestro de carbono de cada ecossistema (valor: 2,0 pontos)
2. a quantidade de carbono conservado (indique as unidades dessas medidas) (valor: 2,0 pontos)
C.
Que outras vantagens desta conservação devem ser divulgadas em programas educativos para formação da opinião pública e
para angariar seu apoio para essa medida? (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
