<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T03:00:42</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:46:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="817,1242 817,300 94,300 94,1242"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 815,96 815,288 814,288 814,1680 489,1680 489,1681 164,1681 164,1682 163,1682 163,1318 162,1318 162,114 99,114"/>
	<TextEquiv conf="0.96061">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma pesquisa realizada por estudantes investigou a den-
sidade de árvores em duas regiões, sendo uma próxima e
outra distante de uma indústria emissora de poluentes
aéreos. As árvores foram contadas em 10 parcelas de
100mx100m e os resultados foram submetidos a
análises estatísticas, cujos resultados são apresentados
abaixo.
A análise correta dos
permite concluir que
resultados deste experimento
(A) a densidade das plantas foi afetada pela poluição
atmosférica.
(B) o impacto antrópico se reflete na densidade de
árvores.
(C) há uma correlação positiva entre poluição e
densidade.
(D) a densidade de árvores é significativamente dife-
rente nas duas áreas.
(E) a poluição diminui à medida que a distância da fonte
de emissão aumenta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r53" type="paragraph">
	<Coords points="162,1716 815,1716 815,1854 814,1854 814,2098 815,2098 815,2149 814,2149 814,2223 489,2223 489,2224 164,2224 164,2225 163,2225 163,1856 162,1856 162,1735 99,1735 99,1717 162,1717"/>
	<TextEquiv conf="0.93429">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Em programas de conservação, além da manutenção das
espécies das comunidades, também é importante levar
em conta sua variabilidade genética. Assim, quando se
detecta um repentino colapso populacional, a medida mais
adequada é
(A) declarar a população geneticamente extinta, pois
perdeu variabilidade.
(B) manter os indivíduos remanescentes em cativeiro,
para recuperar a variabilidade.
(C) promover o rápido crescimento da população, para
reduzir a perda de variabilidade.
(D) tentar estabelecer programas de hibridização con-
trolada com espécies próximas.
(E) introduzir exemplares de populações de regiões
muito distantes para aumentar a variabilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="879,96 1595,96 1595,148 1594,148 1594,337 1593,337 1593,489 1595,489 1595,541 1594,541 1594,643 1593,643 1593,785 1594,785 1594,887 1595,887 1595,938 1515,938 1515,1158 1230,1158 1230,1159 944,1159 944,1160 943,1160 943,721 880,721 880,697 943,697 943,114 879,114"/>
	<TextEquiv conf="0.74003">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Muitos organismos hoje extintos são considerados exce-
lentes marcadores bioestratigráficos como, por exemplo, os
(A) estromatólitos, por seu fácil reconhecimento e data-
ção.
(B) amonitas, por sua abundância e grande diversi-
ficação.
(C) trilobitas, por
exosqueleto.
sua persistência e presença de
(D) dinossauros, por sua recalcitrância e conhecimento
dos grupos.
(E) celacantos, por seu endemismo e facilidade de
identificação.
Instruções: Para responder às questões de números 24 e 25
utilize a chave abaixo.
(A) a asserção e a razão estão corretas e a razão
justifica a asserção.
(B) a asserção e a razão estão corretas, mas a razão
não justifica a asserção.
(C) aasserção e a razão estão erradas.
(D) a asserção está correta e a razão está errada.
(E) aasserção está errada e a razão está correta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="879,1224 1595,1224 1595,1327 1593,1327 1593,1455 1594,1455 1594,1594 1268,1594 1268,1595 942,1595 942,1596 941,1596 941,1545 942,1545 942,1242 879,1242"/>
	<TextEquiv conf="0.95780">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O estabelecimento de grandes áreas de reservas ecoló-
gicas pode ser difícil devido a questões fundiárias, ocu-
pação humana, conflito de interesses, entre outros
motivos.
Uma alternativa é proteger vários fragmentos pequenos,
com uma área total equivalente a uma grande área
PORQUE
estudos em ilhas revelam uma relação direta entre o
tamanho da ilha e o número de espécies que ela
apresenta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r61" type="paragraph">
	<Coords points="941,1649 1595,1649 1595,1784 1594,1784 1594,2018 1322,2018 1322,2173 1593,2173 1593,2224 1268,2224 1268,2225 943,2225 943,2226 942,2226 942,2020 941,2020 941,1669 879,1669 879,1650 941,1650"/>
	<TextEquiv conf="0.96424">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Após debates intensos, a Lei de Biossegurança foi
aprovada no Congresso em março de 2005, permitindo o
uso de embriões humanos em pesquisas sobre células-
tronco embrionárias, desde que congelados há mais de
três anos e com consentimento dos casais doadores.
Um pesquisador submeteu ao Conselho Nacional de Ética
em Pesquisa (CONEP) a proposta de um projeto em que
tentaria realizar a transferência de núcleos de células
somáticas de um paciente tetraplégico para ovócitos sem
núcleo, com a finalidade de estabelecer uma linhagem de
células-tronco embrionárias geneticamente semelhantes
às do paciente, para futuras terapias.
O projeto está de acordo com a lei
PORQUE
a Lei da Biossegurança permite as pesquisas com
clonagem terapêutica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="837,71 837,2242 848,2242 848,71"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
