<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T02:00:29</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:43:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="tempReg357564684568544579089">
	<Coords points="0,0 1,0 1,1 0,1"/>
	<TextLine id="l57">
	<Coords points="523,1571 1173,1571 1173,1984 523,1984"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine></TextRegion>
	<ImageRegion id="r25">
	<Coords points="511,1558 511,2023 1605,2023 1605,1558"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,181 1595,181 1595,289 1594,289 1594,573 1595,573 1595,667 1593,667 1593,941 1594,941 1594,1093 99,1093 99,1042 100,1042 100,921 99,921"/>
	<TextEquiv conf="0.96071">
	<Unicode>QUESTÃO 6
As propostas a seguir referem-se ao desenvolvimento de duas aulas sobre o Sistema Respiratório. Os objetivos são idênticos, “criar
condições para que o aluno compreenda o conceito de sistema respiratório e o seu funcionamento”.
PROPOSTA 1:
Desenvolvimento: O professor escreve, na lousa, a definição de sistema respiratório e solicita que os alunos a registrem em seu
caderno. Em seguida, apresenta a prancha anatômica do sistema respiratório e mostra onde se localizam os órgãos que o constituem,
explicando também o seu funcionamento. A seguir, pede que os alunos leiam, no livro didático, o capítulo referente ao tema e, depois,
que o copiem no caderno, respondendo às questões do exercício apresentado. Para finalizar, exibe um vídeo sobre sistema
respiratório e saúde.
PROPOSTA 2:
Desenvolvimento: O professor solicita aos alunos que, em trios, desenhem o caminho que eles acreditam que o ar percorre dentro do
corpo humano. Cada trio mostra o seu material aos colegas, explicando-o. À medida que os alunos apresentam seus esquemas aos
demais, o professor organiza as explicações, propondo questões.
Em seguida, o professor exibe um pequeno vídeo sobre o sistema respiratório e saúde. Em seguida, abre espaço para comentários e,
nesse momento, surgem questões dos alunos relacionadas a doenças respiratórias e o ar: "Por que minha bronquite fica pior no frio?"
"Por que o médico recomenda não passar as férias na cidade? " Tais questões são discutidas e respondidas pelo grupo com
orientação do professor.
Ao final, este apresenta um texto teórico sobre o tema e solicita aos alunos que elaborem um texto próprio, incorporando os elementos
trabalhados na aula.
a. Identifique, em cada uma das propostas, o papel do professor no processo de ensino-aprendizagem. (valor: 1,0 ponto)
b. Nas duas propostas explicitaram-se o objetivo, o conteúdo e o desenvolvimento das aulas. Contudo, toda proposta de aula revela
outras dimensões, nem sempre explicitadas. Indique dois aspectos que as propostas aqui apresentadas revelam sobre o processo
educativo, justificando com exemplos. (valor: 4,5 pontos)
c. Em quais momentos, nas duas propostas de aula apresentadas, foi considerada a relação entre ciência e contextos sócio-
culturais? (valor: 4,5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="100,1113 801,1113 801,1199 1595,1199 1595,1539 1594,1539 1594,2154 1593,2154 1593,2220 99,2220 99,2036 100,2036"/>
	<TextEquiv conf="0.96271">
	<Unicode>Questão 7
Responda às questões, a partir da seguinte situação hipotética.
Uma professora de Biologia trabalha em uma organização não governamental que atua no campo de políticas públicas para
desenvolvimento sustentável de uma cidade. Junto com a população local constrói propostas que subsidiam negociações nos fóruns
municipais.
A discussão, no momento, gira em torno da instalação na cidade de uma multinacional com histórico de gerar grandes impactos
ambientais negativos nas cidades dos países em desenvolvimento em que está instalada.
Em uma das reuniões de trabalho com a comunidade, um grupo de moradores levou a figura abaixo, que gerou controvérsias.
Pessoas ligadas à igreja contestavam a relação entre macaco e homem. Outras questionavam o poder da tecnologia em romper o
nosso pertencimento à natureza. Algumas, ainda, achavam que essa discussão não levaria a qualquer possibilidade de consenso
dentro do grupo.
Em busca de soluções, a professora propôs que o tema da relação entre o progresso humano e a preservação ambiental fosse
investigado pelo grupo e as tomadas de decisão fossem construídas a partir desta investigação.
a. Toda metodologia participativa apresenta riscos e vantagens quanto a atingir os objetivos propostos. Aponte um exemplo de cada
na situação apresentada. (valor: 5,0 pontos)
b. O processo pedagógico apresentado na situação hipotética descrita possui características das metodologias de ação-intervenção
e da educação popular. Apresente dois exemplos dessas características existentes no texto. (valor: 3,0 pontos)
c. Se a professora fizesse uma crítica à figura apresentada no que diz respeito à relação entre evolução biológica e progresso, como
poderia argumentar tendo como base a Teoria Sintética da Evolução? (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
