<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:21:25</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:49:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 1536,183 1536,379 1535,379 1535,624 1536,624 1536,797 1534,797 1534,1146 1535,1146 1535,1275 1062,1275 1062,1411 1151,1411 1151,1485 1011,1485 1011,1529 629,1529 629,1574 81,1574 81,1336 80,1336 80,1309 82,1309 82,963 81,963 81,379 80,379 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.95848">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Aproveitando esse momento de abertura política ao final do governo do general Ernesto Geisel até a passagem do poder
para o general Figueiredo, Barbosa Lima criou o que poderíamos chamar de metalinguagem televisual da abertura
democrática. Pela primeira vez, depois do longo período de censura, um programa abordava aspectos políticos da
realidade brasileira e encorajava outras emissoras a pautar o assunto.
O programa era produzido com verba pequena, mas com enorme capital intelectual. Segundo Barbosa Lima,
a censura já vinha sendo substituída pela autocensura, e cada um era responsável pelo que dizia. Um dos homens mais
entrevistados foi o temido Dr. Ulisses Guimarães. Um outro exemplo foi a entrevista que Roberto D'Ávila fez em Paris
com os filhos dos exilados que não conheciam o Brasil. A repercussão foi grande, porque eram crianças imaginando
como era o país.
“Alô, alô, povo do sertão, carne, arroz e feijão!” — esse era um dos brados de Glauber Rocha ao entrar no programa,
como descreve a jornalista Isa Cambará. Ela o compara a Chacrinha, elegendo-o o novo mito de comunicação da TV
brasileira. A jornalista acompanhou uma de suas gravações para o programa, que se tornou uma verdadeira aventura,
sem roteiros. Para Glauber, quem precisava de roteiro eram os mestres-de-cerimônia. Na rua, sob a luz natural, onde
qualquer um podia virar personagem, ele fazia o seu pequeno show épico.
“Será isso jornalismo?” — pergunta a repórter — e Glauber responde: “Não é jornalismo nem cinema. É a vida.”
MOTA, R. A épica eletrônica de Glauber. Belo Horizonte: Editora UFMG, 2001 (adaptado).
Considerando o contexto acima, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. A pergunta feita pela repórter comprova a ineficiência jornalística do sensacionalismo característico do programa,
apesar desse sensacionalismo ainda estar presente na televisão até os dias de hoje.
PORQUE
Il. A abertura política no Brasil possibilitou ao telejornalismo a investigação e veiculação de temas até então
proibidos e também um grau inédito de experimentação formal, por meio do qual se tentava ampliar os próprios
procedimentos das técnicas de reportagem, entrevista e apuração, conservando-se certo grau de objetividade, sem
abrir mão de um tom vanguardista.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
