<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:20:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:49:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 1536,183 1536,208 1535,208 1535,379 1489,379 1489,709 1492,709 1492,738 81,738 81,709 82,709 82,440 81,440 81,379 80,379 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.11356">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um repórter do Los Angeles Times desenvolveu um programa de computador que lê e faz análise dos dados
disponibilizados diariamente pela Polícia da cidade de Los Angeles, relativos a prisões e crimes ocorridos na região.
Alguns dos textos produzidos pelo computador são publicados exatamente como foram gerados e os outros servem
de base para a criação de matérias, inserindo-se, nelas, a emoção jornalística necessária.
O caso acima apresentado
|. dizrespeito à reorganização de funções nas redações e à emergência de novas competências profissionais.
Il. demonstra que a convergência midiática nas redações é uma questão resolvida e consensual.
Ill. é exemplo do que pode ser chamado jornalismo digital em base de dados.
IV. exemplifica o uso de softwares para estruturação e organização de informações em jornalismo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie Oie, O lelv. O LIlelv. O IMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,790 1536,790 1536,815 1535,815 1535,1533 1534,1533 1534,1852 1420,1852 1420,1980 1492,1980 1492,2009 81,2009 81,1980 82,1980 82,1919 130,1919 130,1771 129,1771 129,1593 81,1593 81,1470 82,1470 82,1364 79,1364 79,1155 81,1155"/>
	<TextEquiv conf="0.40521">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Ouço uma explosão fantástica. É um tuimmm interminável que me atravessa os ouvidos de um para o outro lado, dá-me
uma sensação de grandiosidade. Sinto-me no ar, voando, mas, ainda assim, com uma certa tranquilidade para pensar:
— A guerra é de fato emocionante. Agora entendo como há gente que possa gostar de guerra. Uma cortina espessa
de fumaça bloqueou-me toda a visão. Tive a certeza, então, de que a bomba tinha explodido a alguns metros de
mim, exatamente sobre o Henry (...) Foi aí que senti a perna esquerda. Os músculos repuxavam para a coxa com tal
intensidade que eu não me equilibrava sentado. Para não cair, rodopiava sobre mim mesmo, em círculos e aos saltos.
Instintivamente, levei as duas mãos para “acalmar”.
A calça no lado esquerdo havia desaparecido. A visão foi terrível. O sangue brotava como de torneiras. Depois do
joelho, a perna se abria em tiras, e um pedaço largo de pele, retorcido, estava no chão. Olhei em volta e não achei
meu pé. Fiz um balanço rápido da situação. Senti a cabeça muito quente e um fio de sangue no rosto. A perna direita,
empapada de sangue, parecia ferida, mas estava com a perna da calça e com a bota — senti certo alívio. A mão direita,
muito queimada, minava sangue. Não sentia absolutamente nenhuma dor. O que mais incomodava era o incrível
retesamento dos músculos da perna esquerda.
RIBEIRO, J. H. O repórter do século. São Paulo: Geração Editorial, 2006.
No fragmento acima, José Hamilton Ribeiro narra o acidente que sofreu quando estava cobrindo a Guerra do Vietnã.
Depois de duas semanas no Vietnã, Ribeiro foi ferido quando pisou em uma mina, ao longo da Estrada sem Alegria, dez
quilômetros a sudoeste da cidade de Quang Tri.
Considerando o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Percebe-se, no texto, influência do New Journalism, pois há envolvimento do repórter, que relata o que está
vivendo, descrevendo o episódio em detalhes.
Il. No trecho “É um tuimmm interminável que me atravessa os ouvidos de um para o outro lado”, há uma
onomatopeia, recurso comum no jornalismo literário.
Ill. No jornalismo literário, não há compromisso com a objetividade, podendo o jornalista inventar cenas ou
episódios como recurso narrativo.
IV. A digressão e a utilização de texto em primeira pessoa são recursos presentes no jornalismo literário.
É correto apenas o que se afirma em
Oie Oie, O Ieiv. O 1 1lelv. O Melv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
