<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:16:28</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:50:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,190 806,2009 808,2009 809,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 450,183 450,188 554,188 554,187 791,187 791,204 790,204 790,994 791,994 791,1171 790,1171 790,1349 791,1349 791,1724 530,1724 530,1769 236,1769 236,2012 81,2012 81,1801 82,1801 82,1739 175,1739 175,1447 174,1447 174,1371 130,1371 130,1351 155,1351 155,1349 175,1349 175,1171 129,1171 129,967 81,967 81,903 276,903 276,801 186,801 186,754 80,754 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.92999">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os atentados londrinos de 7 de julho de 2005, ao
mesmo tempo em que assinalam a expansão e o
fortalecimento da ideia de um papel ativo dos cidadãos
no processo de coletar, reportar e difundir fotografia de
caráter jornalístico, devem ser considerados também
um marco para o jornalismo participativo no uso de
tecnologias digitais móveis na cobertura de um evento
de grandes proporções.
Recentes e dramáticos acontecimentos globais têm
evidenciado um forte e consistente crescimento da
força da produção imagética alternativa e cidadã e uma
maior consciência quanto à agilidade e à praticidade dos
dispositivos móveis na transmissão de dados em tempo
real, sem intermediação de mídias convencionais.
PALACIOS, M.; MUNHOZ, P. Fotografia, Blogs e Jornalismo na Internet:
oposições, apropriações e simbiosis. /n: BARBOSA, S. (Org).
Jornalismo Digital de Terceira Geração. Covilhã:
Labcom Books, 2007, p. 63-84.
Considerando o contexto acima, avalie as afirmações que
se seguem.
ll O crescimento do fotojornaliimo cidadão
obsolesce as funções do fotojornalista profissional,
uma vez que a mídia convencional passa a fazer
uso do material disponibilizado na Internet como
fonte para suas coberturas.
A crescente massa de imagens disponíveis
na Internet facilita a produção de contextos
interpretativos, pois confere significado mais
amplo e verdadeiro aos acontecimentos.
Ill. A produção de imagens com valor jornalístico
por cidadãos comuns força a mídia tradicional
a conviver com novos circuitos alternativos de
informação, sejam esses jornalísticos ou não.
Uma das maiores vantagens do uso da fotografia na
Internet pelas corporações jornalísticas é ampliar
as possibilidades de narrativas jornalísticas que,
passam a oferecer, em seus sites e portais noticiosos,
galerias de imagens sobre os acontecimentos,
explorando recursos em multimídia.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O Melv.
O Litelv.
O I,IMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="826,183 1139,183 1139,188 1362,188 1362,187 1536,187 1536,984 1534,984 1534,1130 1535,1130 1535,1399 1534,1399 1534,1553 1535,1553 1535,1700 1276,1700 1276,1748 981,1748 981,2002 826,2002 826,1782 827,1782 827,1717 920,1717 920,1447 874,1447 874,1426 920,1426 920,1271 874,1271 874,1092 826,1092 826,762 860,762 860,629 825,629 825,247 826,247"/>
	<TextEquiv conf="0.53870">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Fizemos o que deveria ser feito. Aniquilamos o mundo
diante dos seus ouvidos e destruímos a CBS. Mas vocês
ficarão aliviados em saber que tudo não passou de um
entretenimento de fim de semana. Tanto o mundo como
a CBS continuam funcionando bem. Adeus e lembrem-se,
pelo menos até amanhã, da terrível lição que aprenderam
hoje à noite: aquele ser inquieto, sorridente e luminoso
que invadiu sua sala de estar é um representante do
mundo das abóboras e, se a campainha de sua porta tocar
e ninguém estiver lá, não era um marciano... é Halloween!
ORTRIWANO, G. S. Ok, marcianos: vocês venceram! /n: MEDITSCH, E. (org.).
Rádio e pânico: a guerra dos mundos 60 anos depois.
Florianópolis: Insular, 1998 (adaptado).
O trecho acima é a reprodução de um comentário feito por
Orson Welles no Dia das Bruxas de 1938, após espantar
a todos com a leitura do livro de H. G. Wells: A guerra
dos mundos. Muitos espectadores entraram em pânico,
achando que marcianos realmente tinham invadido os
Estados Unidos.
Considerando essas informações, avalie as afirmações a
seguir.
|. O conceito de rotatividade da audiência já era
cogitado na época da transmissão radiofônica
de Welles, em que a recepção era intimista e
individualizada.
Além da informação, a ambientação sonora é
essencial para criar o efeito de dramatização no
rádio.
Ill. Ao utilizar o formato jornalístico como padrão,
Orson Welles explorou a credibilidade que tal
formato possuía.
Na peça radiofônica, Welles misturou elementos
presentes no noticiário (o verossímil, a realidade
convertida em fatos) com elementos específicos
da estética radioteatral (a ficção e a dramatização).
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el,
O ev.
O Litelv.
O I,Mmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
