<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:19:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:49:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-16.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,190 807,2008 809,2008 809,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 450,183 450,187 791,187 791,204 790,204 790,450 791,450 791,790 790,790 790,1122 789,1122 789,1196 435,1196 435,1240 258,1240 258,1360 303,1360 303,1477 81,1477 81,1271 82,1271 82,1209 129,1209 129,1097 155,1097 155,1096 175,1096 175,954 129,954 129,790 80,790 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.95807">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A polidez e a conveniência das intervenções — a própria
noção de ser educado — variam com a natureza da
cultura e as relações sociais vigentes. O mesmo ocorre
com a fala por implicações — dar indiretas, sugerir,
indicar sem ser explícito.
Suponhamos que um funcionário diga que acredite que
a firma X irá ganhar uma licitação: pode estar apenas
manifestando sua convicção de que a firma atende melhor
às condições do edital, mas pode também estar sugerindo
algum tipo de acerto ilegal em prejuízo dos concorrentes.
LAGE, N. A reportagem: teoria e técnica de entrevista e pesquisa jornalística.
Rio de Janeiro: Record, 2001, p. 62 (adaptado).
Considerando a situação descrita no texto acima, avalie as
afirmações a seguir.
|. Quando um funcionário fala em nome de
determinada instituição, é preciso conferir se sua
fala é autorizada, a fim de se identificar se deve
ser tratado como fonte oficial ou oficiosa.
Fontes oficiosas, em jornalismo, constantemente
expressam-se em off, pois não respondem como
“origem” oficial das informações que fornecem.
Ill. De modo geral, as fontes oficiais são mais
confiáveis do que as oficiosas, pois representam,
de forma legítima, instituições públicas e privadas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Leu.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="826,183 1139,183 1139,188 1362,188 1362,187 1536,187 1536,204 1535,204 1535,586 1536,586 1536,815 1535,815 1535,977 1005,977 1005,1014 872,1014 872,938 826,938 826,586 827,586 827,453 825,453 825,243 826,243"/>
	<TextEquiv conf="0.50346">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um recente estudo sobre jornalismo em mídias digitais
concluiu que o uso de mídias sociais na obtenção de
novas notícias é uma realidade da maioria dos jornalistas
entrevistados, mas somente quando a fonte é conhecida.
No Brasil, 52% dos jornalistas consultam redes sociais de
fontes que conhecem.
Disponível em: &lt;www.oriellaprnetwork.com&gt;. Acesso em: 19 jul. 2012.
Nesse contexto, conclui-se que as mídias sociais
O são mais eficientes para destacar os assuntos de maior
repercussão do noticiário.
O promovem maior interação por meio de
compartilhamentos e debates nos comentários.
constituem um canal pouco confiável para descobrir
novas pautas.
o
O oferecem mais credibilidade, por manterem equipes
dedicadas à produção de conteúdo.
O atraem consumidores de notícias porque disponibilizam
aplicativos específicos que oferecem o conteúdo em
tempo real.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="826,1044 1153,1044 1153,1055 1536,1055 1536,1440 1535,1440 1535,1715 1022,1715 1022,1751 872,1751 872,1712 826,1712 826,1377 827,1377 827,1340 844,1340 844,1211 826,1211"/>
	<TextEquiv conf="0.67937">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em fotojornalismo, a imagem traz informação que pode
ser entendida por diferentes pessoas e tem um alcance
maior que a matéria escrita.
LOIZOS, P. Vídeo, filme e fotografias como documentos de pesquisa. /n: BAUER,
M. W.; GRASKELL, G. Pesquisa qualitativa com texto, imagem e som:
um manual prático. Petrópolis: Vozes, 2002.
Diversos autores argumentam que as fotos impressas
ou editadas para veiculação digital devem sempre ser
acompanhadas de um texto porque a foto-legenda
O reduz a possibilidade de um entendimento ambíguo.
O reproduz a aparência e a identidade da imagem real.
dá sentido imediato à mensagem visual ilustrada.
demonstra a história da mudança do objeto
fotografado.
o
oO
O define a época histórica daquele fato jornalístico
fotografado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
