<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:13:54</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:51:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-10.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="168,310 168,963 1534,963 1534,310"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 1536,183 1536,1746 1535,1746 1535,2007 1051,2007 1051,2008 566,2008 566,2009 82,2009 82,2010 81,2010 81,1133 80,1133 80,244 81,244"/>
	<TextEquiv conf="0.95641">
	<Unicode>QUESTÃO 13
TEXTO 1
WATTERSON, B. Os dias estão simplesmente lotados: um livro de Calvin e Haroldo por Bill Watterson. São Paulo: Best News, 1995, p. 55.
TEXTO 2
A manipulação do público — perseguida e conseguida pela indústria cultural entendida como forma de domínio das
sociedades altamente desenvolvidas — passa assim para o meio televisivo, mediante efeitos que se põem em prática
nos níveis latentes das mensagens. Estas fingem dizer uma coisa e dizem outra, fingem ser frívolas mas, ao situarem-
se para além do conhecimento do público, reforçam o seu estado de servidão. Através do material que observa, o
observador é continuamente colocado, sem o saber, na situação de absorver ordens, indicações, proibições.
WOLF, M. Teorias da comunicação. Lisboa: Editorial Presença, 1999, p. 91.
Os dois textos apresentados acima evocam uma discussão a respeito dos efeitos negativos da televisão, entendida
como meio de comunicação de massa. Nesse sentido, em ambos os textos,
O evidenciam-se as preocupações acerca dos objetivos alcançados na recepção televisiva, com base nas análises
da audiência e dos efeitos que caracterizaram os estudos de viés administrativo-funcional, determinantes na
mass communication research.
O consideram-se os efeitos de manipulação exercidos pelos mass media, especificamente pela televisão, em públicos
considerados mais vulneráveis, como crianças e adolescentes, tese reforçada pela visão da Teoria Hipodérmica
(ou Teoria da Bala Mágica).
O ressaltam-se os danos provocados pela falta de raciocínio crítico imposta pela televisão, ao transformar
cultura erudita em cultura de massa, esta compreendida pelos teóricos da Teoria Crítica como sinônimo de
indústria cultural.
O enfatizam-se as intenções dominadoras do meio televisão, desde sua invenção, após o término da Segunda
Guerra Mundial, que foi amplamente utilizado como instrumento político-ideológico que visa atingir a razão dos
telespectadores, em detrimento de suas emoções genuínas.
O identificam-se as marcas da indústria cultural, termo que, cunhado pelos teóricos frankfurtianos Adorno e
Horkheimer, se refere à produção industrial dos bens culturais e, assim, transformados em mercadorias a serviço
da alienação e dominação operadas pelos mass media.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
