<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:21:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:48:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-20.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 1536,183 1536,263 1534,263 1534,474 1536,474 1536,572 1534,572 1534,773 1535,773 1535,793 1534,793 1534,1080 1535,1080 1535,1222 1534,1222 1534,1303 1066,1303 1066,1304 597,1304 597,1305 129,1305 129,1306 128,1306 128,1266 81,1266 81,744 80,744 80,608 81,608 81,441 80,441 80,305 81,305"/>
	<TextEquiv conf="0.96454">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Prazeres da “melhor idade”
A voz em Congonhas anunciou: “Clientes com necessidades especiais, crianças de colo, melhor idade, gestantes
e portadores do cartão tal terão preferência” Em um rápido exercício intelectual, concluí que, não tendo
necessidades especiais, nem sendo criança de colo, gestante ou portador do dito cartão, só me restava a
“melhor idade” — algo entre os 60 anos e a morte.
Para os que ainda não chegaram a ela, “melhor idade” é quando você pensa duas vezes antes de se abaixar para pegar
o lápis que deixou cair e, se ninguém estiver olhando, chuta-o para debaixo da mesa. Ou, tendo atravessado a rua fora
da faixa, arrepende-se no meio do caminho porque o sinal abriu e agora terá de correr para salvar a vida.
Outro dia, bem cedo, um jovem casal cruzou comigo no Leblon. Talvez vendo em mim um pterodáctilo da clássica
boemia carioca, o rapaz perguntou: “Voltando da farra, Ruy?”. Respondi, eufórico: “Que nada! Estou voltando da
farmácia!”. E esta, de fato, é uma grande vantagem da “melhor idade“: você extrai prazer de qualquer lugar a que ainda
consiga ir.
CASTRO, R. Folha de S. Paulo, 28/01/2012. Disponível em: &lt;http://www.folha.uol.com.br&gt;. Acesso em: 13 jul. 2012 (adaptado).
Notas, notícias, reportagens, editoriais, artigos, críticas e crônicas representam a variedade discursiva presente
nas páginas de jornais e revistas. Em relação à crônica apresentada acima, quais características textuais podem
ser identificadas?
O Linguagem conotativa e vocabulário erudito, pois a crônica representa o cruzamento entre jornalismo e literatura.
Objetividade e linguagem argumentativa, uma vez que o autor tem a intenção de promover uma reflexão sobre
o envelhecimento.
o
Denotação e vocabulário coloquial, uma vez que a crônica se caracteriza pelo rebuscamento linguístico, ao mesmo
tempo em que se molda aos interesses do leitor.
o
Estrutura factual e presença de lide, já que o autor narra acontecimentos do cotidiano, a partir do princípio de
relevância das informações relatadas.
o
Subjetividade e recursos estilísticos, como a ironia e o humor, pois a crônica caracteriza-se pela impressão pessoal
do autor e pela leveza de linguagem na abordagem de temas cotidianos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
