<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:21:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:49:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-18.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 1536,183 1536,267 1535,267 1535,956 1534,956 1534,1058 1172,1058 1172,1059 860,1059 860,1168 1534,1168 1534,1234 1172,1234 1172,1235 809,1235 809,1236 697,1236 697,1342 1159,1342 1159,1394 1249,1394 1249,1475 1011,1475 1011,1526 860,1526 860,1527 629,1527 629,1578 356,1578 356,1579 82,1579 82,1580 81,1580 81,1304 80,1304 80,1279 81,1279 81,1278 82,1278 82,1170 83,1170 83,1169 446,1169 446,1168 756,1168 756,1059 82,1059 82,958 80,958 80,547 81,547 81,306 80,306 80,305 81,305"/>
	<TextEquiv conf="0.94886">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A viagem que nos atrai e nos deixa melancólicos
Na estrada o homem está em seu elemento. Ela contempla duas realidades em aparência contraditórias. A do movimento
e a do repouso, porque, sim, toda viagem supõe uma volta, pontos de parada do viajante, pausas intermediárias.
A viagem é também a metáfora da mudança — e isso desde a maior entre elas, a de Ulisses, na Odisseia. Mas a obra
de Homero é, também, a constatação de que tudo muda, inexoravelmente, mesmo aquilo que não gostaríamos que
mudasse. Há, assim, sempre um tom de melancolia na viagem realizada. Ela nos atrai por um lado e nos atira na cara
a nossa irremediável finitude, por outro.
Há de tudo isso um pouco na leitura que Walter Salles faz do clássico On the Road, de Jack Kerouac. Por isso, talvez,
seja inútil esperar uma pegada esfuziante na longa trip de Sal Paradise, Dean Moriarty e Marylou. Há, nessa versão de
cinema, um tom mais pausado, talvez reflexivo, exatamente onde se esperava mais exacerbação. Com certa razão, pois
a viagem da trinca, sob a qual se escondem os nomes dos personagens reais — entre eles Kerouac e Neal Cassady — é
também a viagem de uma geração de ruptura. Pré-hippie, de valorização da bebida, da droga e do sexo como vias de
liberação da vida burguesa. Acontece que essa é uma condição dos 1950, revista num 2012 avesso a radicalismos.
A releitura leva a marca desse mais de meio século transposto.
ORICCHIO, L. Z. O Estado de S. Paulo, 13/07/2012, p. D6 (adaptado).
A respeito do texto reproduzido acima, e considerando as características das diferentes produções textuais presentes
no jornalismo impresso, avalie as proposições a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Notexto, o autor expõe sua opinião sobre o filme On the Road, adaptação feita por Walter Salles, para o cinema,
do livro de mesmo nome do escritor estadunidense Jack Kerouac.
PORQUE
Ill. O texto, caracterizado pela objetividade, é uma crônica com base em argumentos válidos, na qual o autor expressa
seu ponto de vista acerca de obras culturais de interesse jornalístico.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa da primeira.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa da primeira.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
