<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:15:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:51:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-12.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,190 807,2008 810,2008 809,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 450,183 450,188 575,188 575,187 791,187 791,533 790,533 790,648 791,648 791,786 789,786 789,950 791,950 791,1009 128,1009 128,930 81,930 81,648 82,648 82,533 81,533"/>
	<TextEquiv conf="0.96404">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Repórteres, não acreditem na primeira versão sobre o que
quer que seja. Nem na segunda, mesmo que ela coincida
Ou se pareça com a primeira. Sejam céticos. Extremamente
céticos. Duvidem de tudo e de todo o mundo. Duvidem
de vocês mesmos, da própria capacidade de apurar
bem. Duvidem até do que imaginam ter visto. Duvidem
da memória. Por isso, apurem bem. Anotem tudo que
puderem anotar — desde que a tarefa não desvie sua
atenção da notícia.
NOBLAT, R. A arte de fazer um jornal diário. São Paulo:
Contexto, 2004, p. 54 (adaptado).
De acordo com o autor do texto acima, o repórter deve ser
O cauteloso: checar as informações obtidas, registrar
tudo o que for possível e conferir-lhe a veracidade.
O desconfiado: duvidar das informações obtidas e
desconsiderar qualquer fonte secundária.
O cético: não acreditar em nada nem em ninguém, para
manter uma postura de total imparcialidade.
O esperto: acreditar em seus familiares e colegas,
desenvolver boas amizades e se valer delas.
cuidadoso: dispensar fontes desconhecidas e recorrer
à agenda de contatos construída em sua carreira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="81,1036 408,1036 408,1046 791,1046 791,1063 790,1063 790,2010 81,2010 81,1592 80,1592 80,1149 81,1149"/>
	<TextEquiv conf="0.63936">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Depois da filha, Antonio sepulta a mulher
No entardecer de 22 de junho, um homem chamado
Antonio Antunes, 37 anos de idade, sepultou a filha
em uma cova rasa do Campo Santo, no Cemitério
da Santa Casa, em Porto Alegre. Ao final do enterro,
Antonio, descascador de eucalipto no município de
Butiá, pronunciou uma frase que calou os poucos que o
acompanhavam no Campo Santo:
— Esse é o caminho do pobre.
Antonio sabia o que estava dizendo, mas não tinha
ideia de o quanto a frase se revelaria ao mesmo tempo
sentença e profecia. Cinco dias depois de sepultar o bebê,
sua mulher, Lizete, morreu em um leito de hospital.
BRUM, E. A vida que ninguém vê. Porto Alegre: Arquipélago, 2006.
No trecho de abertura da reportagem acima, a jornalista
utiliza-se do recurso de evocação de imagens para compor
a narrativa. A aplicação dessa técnica associa a reportagem
ao gênero
O literário.
O ficcional.
O opinativo.
O descritivo.
O informativo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="826,177 1202,177 1202,188 1362,188 1362,187 1536,187 1536,436 1535,436 1535,887 1534,887 1534,1026 1535,1026 1535,1083 1374,1083 1374,1128 1153,1128 1153,1135 1150,1135 1150,1134 1145,1134 1145,1133 1118,1133 1118,1132 1116,1132 1116,1131 1114,1131 1114,1130 1112,1130 1112,1129 1110,1129 1110,1128 1108,1128 1108,1127 1105,1127 1105,1126 1100,1126 1100,1125 1020,1125 1020,1124 1016,1124 1016,1123 1012,1123 1012,1122 1008,1122 1008,1121 1003,1121 1003,1120 873,1120 873,1121 867,1121 867,1122 847,1122 847,1123 843,1123 843,1124 838,1124 838,1125 835,1125 835,1126 833,1126 833,1127 831,1127 831,1128 829,1128 829,1129 827,1129 827,1130 826,1130 826,823 825,823 825,796 827,796 827,531 825,531 825,221 826,221"/>
	<TextEquiv conf="0.75834">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Todos os dias, produções jornalísticas divulgam
informações diversas em jornais, revistas, emissoras de
rádio e de televisão e Internet. Constantemente, ao lado
de notícias relevantes a respeito de mudanças na política
ou na economia do país, convivem “notícias” acerca dos
últimos acontecimentos na vida particular de alguma
celebridade, por exemplo.
Acerca desse tema e no que se refere às Teorias do
Jornalismo, avalie as seguintes asserções e a relação
proposta entre elas.
|. Para o newsmaking, o jornalismo é construção social
(e não espelho) da realidade, ou seja, considera-se o
próprio “fazer noticioso” na transformação de fatos
do mundo em notícias.
PORQUE
ll. O newsmaking tem como função central a seleção
realizada pelo jornalista, que atua como um “porteiro”,
filtrando o que é ou não relevante para ser noticiado.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="825,1179 1536,1179 1536,1534 1535,1534 1535,1771 1534,1771 1534,1968 1374,1968 1374,2013 827,2013 827,2014 826,2014 826,1708 825,1708 825,1681 827,1681 827,1358 825,1358"/>
	<TextEquiv conf="0.96280">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O jornalista precisa se atualizar, constantemente, ter
visão empreendedora e procurar atender aos diferentes
grupos sociais e às suas respectivas necessidades na
contemporaneidade.
Acerca desse tema, avalie
relação proposta entre elas.
|. Diferentes práticas e novas ferramentas foram
incorporadas à rotina jornalística, entre as quais
o uso de tecnologias móveis digitais e conexões
sem fio como plataformas de produção, além da
utilização de recursos como os blogs, os microblogs
e as mídias sociais.
as seguintes asserções e a
PORQUE
Il. Atualmente, são exigidas novas habilidades do jornalista
no trato com a notícia, com o público e com as
ferramentas disponíveis e utilizadas no fazer jornalístico.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
