<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:18:22</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:50:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-15.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,190 806,2009 808,2009 809,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 450,183 450,188 575,188 575,187 791,187 791,204 523,204 523,316 790,316 790,1380 789,1380 789,1615 790,1615 790,1684 530,1684 530,1735 206,1735 206,1928 236,1928 236,2003 135,2003 135,2001 81,2001 81,1772 82,1772 82,1704 135,1704 135,1615 137,1615 137,1380 81,1380 81,1311 223,1311 223,1202 80,1202 80,316 348,316 348,208 81,208"/>
	<TextEquiv conf="0.95819">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os resistentes
Não sucumbi ao telefone celular. Não tenho e nunca
terei um telefone celular. Quando preciso usar um, uso
o da minha mulher. Mas segurando-o como se fosse um
grande inseto, possivelmente venenoso, desconhecido da
minha tribo.
Eu não saberia escolher a musiquinha que o identifica.
Aquela que, quando toca, a pessoa diz “É o meu!”, e passa
a procurá-lo freneticamente, depois o coloca no ouvido,
várias vezes, aperta botões errados, desiste e
desliga, para repetir toda a função quando a musiquinha
toca outra vez. Não sei, a gente escolhe a musiquinha
”
diz “alô
quando compra o celular?
Sei que alguns celulares vibram discretamente, em vez
de desandarem a chamar seus donos com música.
Infelizmente, os donos nem sempre mostram a mesma
discrição. Não é raro você ser obrigado a ouvir alguém
tratando de detalhes da sua intimidade. É como o que nos
fazem os fumantes, só que, em vez do nosso espaço aéreo
ser invadido por fumaça indesejada, é invadido pela vida
alheia. Que também pode ser tóxica.
VERÍSSIMO, L. F. Disponível em: &lt;http://www.estadao.com.br&gt;.
Acesso em: 12 jul. 2012 (adaptado).
Considerando as características do texto acima, infere-se
que a crônica
é uma composição breve relacionada à atualidade.
|. realiza uma tradução livre da realidade,
frequentemente com humor e ironia.
Il. é um gênero literário mais ficcional que opinativo.
V. é um gênero jornalístico relacionado com os
gêneros literários clássicos.
É correto apenas o que se afirma em
el.
el.
Ielv.
, Nelv.
,WMelv.
COGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="826,183 1202,183 1202,188 1362,188 1362,186 1363,186 1363,187 1536,187 1536,205 1535,205 1535,394 1534,394 1534,659 1535,659 1535,740 1536,740 1536,806 827,806 827,805 826,805 826,493 825,493 825,430 826,430"/>
	<TextEquiv conf="0.53932">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O WikiLeaks, site criado para tornar públicas informações
privadas ou secretas, divulgou, nos últimos anos, milhares de
documentos militares sobre o Iraque e o Afeganistão, além
de telegramas diplomáticos norte-americanos e brasileiros.
A esse respeito, infere-se que a questão ética que subjaz à
difusão de documentos secretos governamentais vincula-se
O à falta de credibilidade da Internet.
O àilegalidade do processo de obtenção dasinformações.
O à mudança oficiosa da classificação das informações.
O à desestabilização que o fato mencionado gerou no
cenário político internacional.
O ao ocorrido com o site WikiLeaks, que pode inspirar
outras ações do mesmo tipo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="826,835 1153,835 1153,846 1536,846 1536,863 1534,863 1534,1073 1535,1073 1535,1206 1536,1206 1536,1720 1180,1720 1180,1769 1003,1769 1003,1889 1048,1889 1048,2006 826,2006 826,1800 827,1800 827,1738 874,1738 874,1360 875,1360 875,1172 827,1172 827,1171 826,1171"/>
	<TextEquiv conf="0.69278">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Em jornalismo impresso, o modelo da pirâmide invertida,
em que as informações são dispostas em ordem
decrescente de relevância, é a opção mais comum para a
elaboração de textos noticiosos.
Considerando esse modelo de construção textual, do ponto
de vista da objetividade e com base nas características da
redação jornalística, avalie as afirmações abaixo.
|. Na pirâmide invertida, o texto começa com o lide
(ou lead) noticioso, em que são respondidas as
seis questões centrais em torno do fato: Quem?
O quê? Quando? Onde? Como? Por quê?
Ill. Escrever o texto com base na pirâmide invertida
exige do jornalista percepção quanto à hierarquia das
informações, ou seja, percepção de tudo que apurou
e identificação do que é mais importante, avaliando
público e editoria a que se destina a matéria.
Ill. Para a redação do lide noticioso, é necessário
utilizar citações das fontes consultadas durante
o trabalho de reportagem. Elas devem ser
apresentadas em discurso direto, privilegiando-se
os verbos declaratórios ou declarativos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O LI11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
