<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:17:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:50:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-14.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r18" type="heading">
	<Coords points="81,1410 1536,1410 1536,1436 1535,1436 1535,1608 1534,1608 1534,1783 1535,1783 1535,1946 1536,1946 1536,2008 128,2008 128,1969 81,1969"/>
	<TextEquiv conf="0.14515">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Na gestão de organizações jornalísticas, há a necessidade de se conciliar interesses comerciais ao mesmo tempo
em que se deve garantir a independência editorial dos veículos. Os anunciantes, para divulgarem seus produtos e
empresas, investem em veículos que imprimem credibilidade junto à audiência. Os veículos, por sua vez, dependem
economicamente dos anunciantes e do valor cobrado pela disponibilização de conteúdos.
Com base no exposto acima, infere-se que as organizações jornalísticas devem
restringir os anunciantes do governo e a publicidade oficial, no intuito de contribuir para a imparcialidade editorial.
defender os interesses dos anunciantes, garantindo que esses não sejam prejudicados pelos conteúdos editoriais.
encontrar um ponto de equilíbrio que garanta sua sustentabilidade econômica, mas sem que afete a credibilidade
editorial, por se tratar de veículos de interesse público.
limitar-se à cobrança por conteúdos, tal como a venda de assinaturas, para que o veículo não dependa de
anunciantes.
atuar de forma isenta, sem compromissos com interesses comerciais dos veículos de comunicação, visando ganhar
a confiança do público.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="221,247 221,686 1571,686 1571,247"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="81,183 1536,183 1536,208 1425,208 1425,767 1535,767 1535,1370 128,1370 128,908 81,908 81,763 82,763 82,208 81,208"/>
	<TextEquiv conf="0.96371">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Em qual dos seguintes textos, seria adequado inserir a charge acima como ilustração de ideias nele contidas?
o
o
O estudo da retórica, arte de discursar e persuadir, iniciou-se na Grécia Antiga e evoluiu para os estudos acadêmicos,
que alicerçaram as teorias da comunicação no século XX, que eclodiu com a expansão das tecnologias da informação
e comunicação.
A notícia é resultado da interação histórica e da combinação de uma série de fatores: pessoais, culturais, ideológicos,
sociais, tecnológicos e midiáticos. Estamos em um momento de mudanças profundas na Teoria do Jornalismo, dado
o desaparecimento do jornal impresso.
O jornalista deve considerar que os enunciados produzidos, nas diversas mídias, por meio das notícias, reportagens
e outros gêneros jornalísticos, são capazes de provocar reações diferentes no público-alvo nos diversos locais em
que esse se encontra.
O jornalismo é considerado um negócio, pois prioriza a produção jornalística, em detrimento do espaço comercial.
Assim, notícias e reportagens merecem destaque porque alcançaram uma quantidade maior de público, que,
atualmente, acessa a informação por meio de dispositivos móveis, como tablets e smartphones, por exemplo.
O hábito de leitura dos jornais impressos vem cedendo lugar à leitura diária de conteúdos jornalísticos por meio
de dispositivos móveis. A simples transposição do impresso para a Internet, como aconteceu, no início, com as
primeiras experiências dos grandes veículos, ficou para trás. De fato, constata-se que algumas rotinas jornalísticas
foram modificadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
