<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:12:44</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:52:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_COM_SOCIAL_JORNALISMO-09.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,190 806,2009 808,2009 809,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,183 450,183 450,188 554,188 554,186 555,186 555,187 791,187 791,730 790,730 790,1730 530,1730 530,1774 207,1774 207,2010 81,2010 81,1805 82,1805 82,1743 175,1743 175,1466 174,1466 174,1465 173,1465 173,1313 129,1313 129,1294 173,1294 173,1059 129,1059 129,730 80,730 80,729 79,729 79,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96099">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Agenda-setting significa estabelecer um conjunto de temas
que compõem uma agenda, em função da transferência
de relevância desses temas. O processo de agenda-setting
pode ser entendido como uma permanente concorrência
entre proponentes de temas, com o objetivo de ganhar a
atenção dos media, do público, e de elites políticas, sendo
os media de massa a “arena pública” partilhada, em que
diferentes questões ganham e perdem importância ao
longo do tempo.
DEARING, J.W.; ROGERS, E. M. Agenda-setting. Communication concepts 6.
Thousand Oak: Sage, 1996 (adaptado).
A partir do texto acima e com relação à teoria do agenda-
setting, avalie as afirmações abaixo.
|. É possível repensar a validade do conceito de
agenda-setting considerando a premissa de que
o agendamento pode partir da sociedade para a
mídia. Haveria, portanto, mudança do paradigma
que permaneceu ao longo de várias décadas,
ou seja, agora, a agenda pública pode pautar a
agenda midiática.
Il. Um dos paradigmas do agenda-setting postula
que diferentes grupos da sociedade, sejam eles
jornalistas, políticos ou públicos, determinam
a posição de um tema na ordem do dia e
desconsideram outras questões, devido à
limitação de espaço e tempo na agenda dos media
e em suas agendas.
Os efeitos de agenda-setting não são idênticos
em todos os indivíduos nem todo tipo de
cobertura influencia os indivíduos de modo
semelhante, pois há alguns fatores que intervêm
nesse processo.
1.
Os métodos quantitativos empregados para o
estudo da correlação entre diversas agendas
são teoricamente satisfatórios e contêm
todos os elementos necessários à análise de
processos de compreensão e interpretação
referentes aos temas/atributos mais relevantes
acerca das agendas.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
Oielv
O Ie.
O Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="826,183 1139,183 1139,188 1362,188 1362,187 1536,187 1536,204 1535,204 1535,1282 1180,1282 1180,1326 996,1326 996,1446 1049,1446 1049,1563 1048,1563 1048,1564 826,1564 826,1357 827,1357 827,1296 920,1296 920,1093 874,1093 874,1074 875,1074 875,826 874,826 874,582 826,582 826,556 1031,556 1031,448 826,448"/>
	<TextEquiv conf="0.54105">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os estudos culturais atribuem à cultura um papel que
não é meramente ligado às determinações da esfera
econômica: uma sociologia das comunicações de massa
deve ter como objetivo expor a discussão entre o sistema
social, a continuidade e as transformações do sistema
cultural e o controle social.
MCQUAIL, D. Teoria da Comunicação de Massas. Lisboa:
Fundação Calouste Gulbenkian, 2003 (adaptado).
Considerando o texto acima, avalie as afirmações abaixo.
|. Os efeitos culturais e ideológicos dos mass media
analisados por meio da dinâmica econômica
mostram que as diferenças entre as diversas
práticas culturais tornam-se mais claras, visto que
aos estudos culturais interessa apenas o aspecto
mais geral da forma de mercadoria.
Il. Os estudos culturais rejeitam a ideia de uma
audiência indiferenciável e passiva e consideram
o destinatário um sujeito ativo nos processos
comunicativos, visto que pode colocar em
prática processos de interpretação com relativa
autonomia.
Ill. Analisados pelos estudos culturais sob a
perspectiva da produção de sentido e da
apropriação da cultura, os efeitos ideológicos dos
mass media mostram que as diferenças entre
as diversas práticas culturais tornam-se mais
evidentes entre grupos sociais e subculturas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O LI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
