<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T23:09:14</Created>
	<LastChange>2020-10-29T23:39:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_I-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 254,192 254,254 1535,254 1535,1658 1536,1658 1536,1756 1535,1756 1535,2005 809,2005 809,2006 82,2006 82,2007 81,2007 81,1420 80,1420 80,255 81,255 81,254 96,254"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="76,371 76,1339 1542,1339 1542,371"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96438">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Tendo como referências as informações acima, é correto afirmar que a agressividade do meio ambiental nas estruturas
de concreto ou de suas partes está relacionada
De acordo com o exposto pela ABNT NBR 6118 (2003), nos projetos das estruturas correntes, a agressividade ambiental
deve ser classificada de acordo com o apresentado no Quadro | e pode ser avaliada, simplificadamente, segundo as
condições de exposição da estrutura ou de suas partes.
O somente às ações mecânicas, às variações volumétricas de origem térmica, à retração hidráulica e outras previstas
no dimensionamento das estruturas de concreto.
O somente às ações físicas que atuam sobre as estruturas de concreto, independentemente das ações mecânicas,
das variações volumétricas de origem térmica, da retração hidráulica e de outras previstas no dimensionamento
das estruturas de concreto.
O às ações físicas e químicas que atuam sobre as estruturas de concreto, dependendo das ações mecânicas, das
variações volumétricas de origem térmica, da retração hidráulica e de outras previstas no dimensionamento das
estruturas de concreto.
O somente às ações químicas que atuam sobre as estruturas de concreto, independentemente das ações mecânicas,
das variações volumétricas de origem térmica, da retração hidráulica e de outras previstas no dimensionamento das
estruturas de concreto.
O às ações físicas e químicas que atuam sobre as estruturas de concreto, independentemente das ações mecânicas,
das variações volumétricas de origem térmica, da retração hidráulica e de outras previstas no dimensionamento
das estruturas de concreto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
