<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T23:08:34</Created>
	<LastChange>2020-10-29T23:30:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_I-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r6" type="caption">
	<Coords points="738,418 738,464 580,464 580,418"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>TENNE ETNIA:
TAAERENA</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="96,1516 270,1516 270,1580 1536,1580 1536,1709 1534,1709 1534,1796 206,1796 206,1945 221,1945 221,2006 129,2006 129,2007 104,2007 104,2009 81,2009 81,1796 79,1796 79,1735 80,1735 80,1580 96,1580"/>
	<TextEquiv conf="0.96365">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Considere uma construção em concreto armado com uma laje quadrada de 5 m de lado, quatro vigas, quatro pilares
e quatro elementos de fundação. O volume de concreto usado foi de 2 mº, 1 mê e 1 m? para cada viga, pilar e laje,
respectivamente. Segundo a NBR 6113 (2007), o peso específico do concreto armado é 25 kN/mº. A laje dessa
construção suporta uma carga acidental de 4,00 kN/mº?.
Considerando o peso próprio dos elementos estruturais e a carga acidental na laje, conclui-se que a carga em cada
fundação é de
25 kN.
50 kN.
70 kN.
100 kN.
200 kN.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,842 1534,842 1534,1017 1535,1017 1535,1224 832,1224 832,1225 557,1225 557,1266 237,1266 237,1479 130,1479 130,1477 81,1477 81,913 80,913 80,843 81,843 81,842 96,842"/>
	<TextEquiv conf="0.94453">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Disponível em: &lt;http://aleosp2010.wordpress.com&gt;. Acesso em: 18 ago. 2011.
Considerando as fotos apresentadas acima, avalie as afirmações seguintes.
|. A ponte pênsil de cabo retilíneo é mais eficiente que a de cabo curvo.
Il. A ponte pênsil tem um cabo principal e outros secundários, pendurados nesse cabo, segurando o tabuleiro.
Ill. O Brasil tem muitas pontes estaiadas e as que hoje estão sendo construídas são as de melhor técnica existentes
em todo o mundo.
IV. O Brasil tem poucas pontes estaiadas, pois entrou um pouco tarde nessa tecnologia, mas, por esse fato,
aproveitou os melhores exemplos, tecnologias e materiais.
V. A ponte estaiada tem vários cabos ligados a um mastro sustentando o tabuleiro, esses cabos são todos
semelhantes e de igual importância para apoiar o tabuleiro.
É correto apenas o que se afirmam em
Ielv.
Lie.
Lev,
L,IVeV.
II, IVeV.
CoçgÇoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
