<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:07:11</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:58:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_I-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="841,1205 1015,1205 1015,1267 1535,1267 1535,2012 873,2012 873,1975 826,1975 826,1490 825,1490 825,1267 841,1267"/>
	<TextEquiv conf="0.96244">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Segundo a NRE, para equipar com os equipamentos
de proteção individual (EPIs) um operário na função
de pedreiro, custa R$140,00 (cento e quarenta reais),
enquanto um acidente com o mesmo, com lesões leves,
custa em torno de R$ 1 400,00 (um mil quatrocentos reais)
ao empregador, ou seja, os EPIs correspondem a 10 % do
valor de um acidente leve ocorrido com um pedreiro.
Na execução de uma alvenaria em tijolos cerâmicos de
no máximo 1,50 m de altura, para se evitarem prejuízos
como os apontados acima, o pedreiro necessita dos
seguintes EPIs:
O botas de borracha, filtros respiratórios, máscara semi
descartável e viseiras.
capacete com suspensão, filtros respiratórios, óculos
de segurança e protetor auricular.
botinas de segurança, capacete com suspensão,
luvas de raspa de couro e óculos de segurança.
botinas de segurança, cinto de segurança limitador de
espaço, luvas de raspa de couro e viseiras.
botas de borracha, cinto de segurança limitador de
espaço, máscara semi descartável e protetor auricular.
o O oe6o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,252 1535,252 1535,922 1280,922 1280,967 1010,967 1010,1170 876,1170 876,1169 826,1169 826,987 827,987 827,936 872,936 872,806 874,806 874,466 825,466 825,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96157">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O concreto deve ser protegido durante o processo de
endurecimento (ganho de resistência) contra secagem
rápida, mudanças bruscas de temperatura, excesso de
água, incidência de raios solares, agentes químicos,
vibração e choques. Para isso, entre os métodos mais
comuns utilizados durante o processo de cura do
concreto, incluem-se
|. manter uma lâmina de água sobre a superfície de
concreto moldada.
Il. molhar continuamente a superfície concretada, no
mínimo 3 dias após a moldagem da peça.
Ill. utilizar produtos apropriados para produzir uma
película impermeável na superficie concretada.
IV. cobrir com serragem seca a superfície concretada,
para absorver rapidamente a umidade do material
e promover a sua proteção contra os raios solares.
V. posicionar uma lona a certa altura da superfície
concretada, para protegê-la da incidência de raios
solares e induzir fluxo de ar para acelerar a pega
do concreto.
correto apenas o que se afirma em
É
O lell.
O IVev.
O Lille.
O I,IVeV.
O LILLE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="86,750 86,1102 760,1102 760,750"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="96,197 270,197 270,261 790,261 790,1716 436,1716 436,1763 364,1763 364,2005 131,2005 131,2004 81,2004 81,612 80,612 80,261 96,261"/>
	<TextEquiv conf="0.88530">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A maioria dos materiais gerados em uma obra de demolição
pode e deve ser reaproveitada. Produzir utilizando materiais
que podem ser reciclados é, às vezes, mais barato do
que comprar matéria-prima, pois o preço da fabricação já
está embutido no material de segunda mão. Na tabela 1,
apresenta-se a redução do impacto ambiental (em %) da
reciclagem de resíduos na produção de alguns materiais
utilizados na indústria da construção civil.
TABELA 1
Redução do impacto ambiental (em %) da reciclagem de
resíduos na produção em alguns materiais de construção civil
UDAETA, M. E. M. KANAYAMA, P. H. A conservação de energia
elétrica a partir da reciclagem de lixo. /n: Seminário de reciclagem de
resíduos, 1997, Vitória. Anais, 1997. p. 215-232.
Praticando os chamados 3 Rs — redução, reutilização
e reciclagem — na indústria da construção civil e tendo
como referência a tabela acima, conclui-se que será
possível diminuir
|. o consumo de energia.
Il. a poluição do solo, da água e do ar.
Ill. a exploração de recursos naturais.
IV. a quantidade dos materiais utilizados na indústria
da construção civil.
V. os custos de produção, com o aproveitamento de
recicláveis pelas indústrias.
É correto o que se afirma em
Le Ill, apenas.
Il e IV, apenas.
IV e V, apenas
1, 1, Ill e V, apenas.
LILI, IVEV.
cCoOoçgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
