<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:05:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T16:46:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-33.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,197 806,2097 809,2097 810,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,1067 1015,1067 1015,1129 1536,1129 1536,1322 1535,1322 1535,1323 1110,1323 1110,1536 875,1536 875,1535 874,1535 874,1532 826,1532 826,1323 825,1323 825,1129 841,1129"/>
	<TextEquiv conf="0.96661">
	<Unicode>QUESTÃO 44
O sulfato de bário é utilizado como contraste para
radiografias, principalmente no aparelho digestório.
Entretanto, o íon bário é extremamente tóxico. Um produto
é administrado em conjunto com o sulfato de bário e faz
com que o íon bário seja eliminado sem ser absorvido.
Esse produto pode ser o(a)
sílica.
nitrato de bário.
hidróxido de bário.
nitrato de potássio.
sulfato de potássio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,778 1180,778 1180,819 1008,819 1008,925 1054,925 1054,1032 876,1032 876,1031 875,1031 875,1030 826,1030 826,789 919,789 919,457 874,457 874,417 826,417 826,416 825,416 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96610">
	<Unicode>QUESTÃO 43
Uma indústria química de ácidos utiliza ácido sulfúrico,
H,SO,, comprado na forma de solução concentrada 96 cg/g
e densidade 1,84 g/mL, a 20 ºC. Considerando a utilização
dessa solução por essa indústria para o preparo de soluções
diluídas de H,SO,, analise as afirmações abaixo.
|. No rótulo dos frascos comprados pela indústria,
seria correto estar escrito 96%.
A 20 ºC, na preparação de 250 L de solução
de H,SO, de concentração 150 g/L, seriam
necessários, aproximadamente, 21 L da solução
comprada pela indústria.
As concentrações em quantidade de matéria das
soluções diluídas preparadas pela indústria devem
ser registradas, nos respectivos rótulos, com a
unidade g/L.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
| e ll, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
cCoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,1500 270,1500 270,1555 790,1555 790,1704 791,1704 791,1796 564,1796 564,1902 785,1902 785,2010 128,2010 128,2007 81,2007 81,1796 80,1796 80,1555 96,1555"/>
	<TextEquiv conf="0.95867">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Na produção de biodiesel, obtém-se, ao final do processo,
uma mistura de etanol que não reagiu, de ésteres de
cadeia carbônica longa, do catalisador e do sub-produto
glicerol, geralmente na forma de uma emulsão coloidal.
Nesse caso, um dos componentes da fase apolar
e um processo de separação das fases polar e apolar
são, respectivamente,
O glicerol e a adição de floculante.
O glicerol e a adição de surfactante.
os ésteres de cadeia longa e a adição de surfactante.
os ésteres de cadeia longa e a alcalinização do meio.
os ácidos graxos e a alcalinização do meio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,246 792,246 792,572 791,572 791,1206 534,1206 534,1253 211,1253 211,1461 104,1461 104,1463 81,1463 81,1222 129,1222 129,1086 175,1086 175,616 129,616 129,572 79,572 79,246 96,246"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 41
O Brasil é um grande consumidor de gás natural. A
Agência Nacional do Petróleo e Biocombustíveis (ANP)
regulamenta a qualidade do gás por intermédio da
portaria ANP nº. 104, de 8/7/2002, que especifica a faixa
de concentração aceitável para seus componentes. Os
principais componentes analisados são: metano, etano,
propano, isobutano, n-butano, isopentano, n-pentano,
nitrogênio e gás carbônico. A técnica empregada para
essa análise é a cromatografia gasosa. Com base nessas
informações, avalie as afirmações a seguir.
|. Para a análise desses compostos, pode ser
empregado um cromatógrafo a gás equipado com
detector de ionização por chama, uma vez que
este é um detector universal.
Uma opção de configuração de equipamento para
essa análise seria o emprego de um cromatógrafo
a gás equipado com detector de ionização por
chama e com detector de condutividade térmica.
Para a validação de metodologias, o estudo
interlaboratorial é uma das principais exigências de
órgãos certificadores. Nesse estudo, uma mesma
amostra é analisada por vários laboratórios,
utilizando a mesma metodologia e os mesmos
equipamentos.
IV. As amostras gasosas devem estar em cilindros de
aço inox e, para a injeção no cromatógrafo, devem
ser utilizadas seringas apropriadas para esse tipo
de amostra.
É correto apenas o que se afirma em
l.
.
lei.
Ielv.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
