<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:07:18</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:02:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 430,192 430,268 1536,268 1536,671 1534,671 1534,773 1535,773 1535,894 1401,894 1401,1051 1230,1051 1230,1114 143,1114 143,894 80,894 80,268 119,268"/>
	<TextEquiv conf="0.94905">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Sabemos que, no Brasil, são geradas milhares de toneladas de resíduos diariamente, porém, esses mesmos
resíduos não são percebidos como uma significativa preocupação ambiental pela nossa sociedade. Essa problemática
quase sempre é evitada até o momento em que se acarretam ameaças, iniquidades e problemas ambientais mais
graves às pessoas que estão diretamente ligadas a esse contexto, tais como as populações que habitam o entorno de
áreas degradadas, a exemplo daquelas onde a deposição de resíduos se apresenta potencial e efetivamente com altos
níveis de poluição e contaminação. Para retratarmos diretamente o problema dos resíduos químicos especificamente,
devemos considerar que a Química é uma das ciências que mais trouxe benefícios para a sociedade nos últimos
tempos. Entretanto, um dos questionamentos mais graves relacionados ao uso inadequado da química refere-se aos
danos e riscos ambientais causados pela geração de resíduos.
PENATTI, E. F. GUIMARÃES, S. T. L. SILVA, P. M. Il Workshop Internacional de Pesquisa em Indicadores de Sustentabilidade, USP, São Carlos, 2008. p. 107.
Considerando a necessidade urgente de Instituições de Ensino Superior que sediam aulas práticas de Química
possuírem um programa de gerenciamento de resíduos, elabore um texto dissertativo contemplando atitudes efetivas
para a solução do problema em questão, tendo como embasamento os três questionamentos abaixo.
a) O que você entende por resíduos químicos? (valor: 3,0 pontos)
b) Qual o grau de importância do gerenciamento de resíduo para o meio ambiente? (valor: 4,0 pontos)
c) Quais os tipos de resíduos que o gerenciamento deve contemplar? (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
