<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:05:37</Created>
	<LastChange>2020-10-30T16:55:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-30.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r14" type="heading">
	<Coords points="96,192 270,192 270,259 1536,259 1536,401 1534,401 1534,451 1533,451 1533,1101 1535,1101 1535,1708 535,1708 535,1758 534,1758 534,1759 203,1759 203,2004 81,2004 81,1169 80,1169 80,514 79,514 79,488 80,488 80,259 96,259"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="192,550 192,1073 1528,1073 1528,550"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95888">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Considerada uma técnica analítica bem-sucedida, a espectrometria de absorção atômica (AAS - Atomic Absorption
Spectrometry) é uma das técnicas mais utilizadas na determinação de elementos em baixas concentrações, que estão
presentes em uma variedade de amostras, sejam líquidas, sólidas, em suspensão, e até mesmo gasosas, podendo
estar associada a sistemas de análise em fluxo e permitir estudos de especiação.
AMORIM, F. A. C. et al. Espectrometria de absorção atômica: o caminho para determinações multi-elementares. /n: Química Nova, São Paulo, v. 31, n. 7, 2008.
A figura a seguir mostra um esquema dos caminhos ópticos em um espectrofotômetro de absorção atômica de duplo feixe.
Considerando os componentes básicos de um equipamento de espectrometria de absorção atômica, analise as
afirmações a seguir.
A fonte de radiação mais útil para a espectrometria de absorção atômica é a lâmpada de cátodo oco. Esta
consiste de um ânodo de tungstênio e de um cátodo cilíndrico selado em um tubo de vidro, contendo um gás
inerte, como o gás acetileno, a pressões de 1 a 5 torr.
Em uma medida de absorção atômica, é necessário discriminar entre a radiação das lâmpadas de cátodo
oco ou de descarga sem eletrodos e a radiação proveniente do atomizador, pois a maior parte dessa última é
eliminada pelo monocromador.
A temperatura da chama determina a eficiência da atomização, isto é, a fração do solvente que é dessolvatada,
vaporizada e convertida em átomos livres ou íons, ou ambos. A temperatura da chama também determina o
número relativo de átomos excitados e não excitados na chama.
Para a detecção, a radiação isolada pelo monocromador é convertida em sinais elétricos por um único transdutor,
por múltiplos transdutores ou por um arranjo de detectores. Esses sinais elétricos são, então, processados e
supridos como entrada para o sistema computacional.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o !.
O lelv.
O llelll.
O llelVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
