<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:08:26</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:08:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r15" type="heading">
	<Coords points="96,191 270,191 270,262 1534,262 1534,365 1145,365 1145,1209 1201,1209 1201,1268 1535,1268 1535,1634 1536,1634 1536,1700 856,1700 856,1701 534,1701 534,1752 211,1752 211,2007 104,2007 104,2008 81,2008 81,1236 80,1236 80,432 79,432 79,262 96,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96387">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A Resolução n.º 150, de 28 de maio de 1999, da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA), autoriza a
utilização do ácido dicloroisocianúrico e seus sais de sódio e potássio como princípio para desinfecção de água para
consumo humano.
A equação a seguir representa a dissociação em água do dicloroisocianurato de sódio.
Considerando as estruturas propostas na equação acima, analise as afirmações seguintes.
Os derivados clorados de origem orgânica, por sua estrutura química, são vinculados à presença de ácido
cianúrico, ressaltando-se a formação desse ácido no processo de dissociação do dicloroisocianurato de sódio
em água.
O aumento do uso de derivados clorados orgânicos é devido à sua capacidade de reduzir a formação de THMs
(trialometanos, subprodutos do processo de desinfecção), quando comparados com a adição de Cl, ou de
derivados clorados inorgânicos.
As estruturas (1) e (2) são possíveis porque o ácido de origem apresenta duas formas tautoméricas. A estrutura
(1) representa a forma ceto, enquanto a estrutura (2) representa a forma enólica.
Compostos clorados de origem orgânica, tais como as cloraminas orgânicas, são produtos de reações do ácido
hipocloroso com aminas, iminas, amidas e imidas.
É correto apenas o que se afirma em
o.
W.
lei.
Ielv.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
