<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:04:24</Created>
	<LastChange>2020-10-30T16:41:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-36.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,262 1535,262 1535,772 1519,772 1519,974 1534,974 1534,1064 1535,1064 1535,1065 1536,1065 1536,1220 1534,1220 1534,1334 1536,1334 1536,1400 873,1400 873,1087 872,1087 872,1086 826,1086 826,942 824,942 824,802 825,802 825,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96570">
	<Unicode>QUESTÃO 50
O sistema formado por benzeno e etanol apresenta um
azeótropo com 55 mol% de benzeno, na temperatura de
68 ºC, sob pressão de 1 atm. A temperatura normal de
ebulição do etanol puro é 78 ºC e a do benzeno puro é
80 ºC. Uma indústria pretende recuperar o benzeno de seu
efluente, que consiste em uma mistura líquida de etanol
e benzeno, com 40 mol% de benzeno. Para isso, será
utilizada uma coluna de destilação fracionada, de grande
eficiência, que opera na pressão atmosférica.
Com base nessa situação, avalie as asserções a seguir.
O processo utilizado permitirá a obtenção de benzeno
puro no resíduo líquido da coluna.
PORQUE
A mistura azeotrópica é mais volátil que o benzeno puro.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,266 790,266 790,1269 791,1269 791,1386 790,1386 790,1661 534,1661 534,1721 195,1721 195,1917 203,1917 203,1971 211,1971 211,1991 104,1991 104,1993 81,1993 81,1691 174,1691 174,1460 175,1460 175,1291 174,1291 174,1290 129,1290 129,1270 155,1270 155,1269 175,1269 175,1161 174,1161 174,819 129,819 129,763 80,763 80,266 96,266"/>
	<TextEquiv conf="0.95042">
	<Unicode>QUESTÃO 49
Na indústria, muitas vezes, torna-se necessária a redução
do tamanho de um sólido, utilizando-se meios mecânicos,
com o intuito de torná-los manejáveis e/ou competitivos
no mercado. A maioria dos produtos comerciais obedece
a especificações de tamanho e forma, como no caso
da produção de alimentos, em que a redução no
tamanho é, muitas vezes, necessária para a sua efetiva
comercialização e utilização, a exemplo da farinha de trigo
e de milho.
Com respeito às operações unitárias de redução de
tamanho, analise as seguintes afirmações.
|. A moagem é uma operação unitária de redução
de tamanho na qual o tamanho médio dos sólidos
é reduzido pela aplicação de forças de impacto,
compressão e abrasão.
Uma das vantagens da redução de tamanho das
partículas durante o processamento é a diminuição
da relação superfície/volume, aumentando, dessa
forma, a eficiência de operações posteriores,
resfriamento e
como extração, aquecimento,
desidratação.
Ill. A uniformidade do tamanho das partículas do
produto auxilia na homogeneização de produtos
em pó ou na sua solubilidade, como no caso de
achocolatados e sopas desidratadas.
A trituração ou moagem pode ser considerada
muito eficaz sob o ponto de vista energético,
pois a energia é empregada para a ruptura ou
fragmentação do sólido, não havendo dissipação
sob a forma de calor.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
