<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:07:00</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:01:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 430,192 430,268 1377,268 1377,424 1534,424 1534,565 1536,565 1536,918 1051,918 1051,919 887,919 887,1053 1533,1053 1533,1079 1486,1079 1486,1133 144,1133 144,1079 143,1079 143,1000 88,1000 88,921 80,921 80,565 215,565 215,424 238,424 238,218 119,218"/>
	<TextEquiv conf="0.95232">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A predominância da concepção empirista-indutivista entre professores de Química pode
levar a práticas docentes inadequadas, tais como: utilização de aulas de laboratório para
desenvolver apenas habilidades de observar, medir, comparar, anotar e fazer cálculos, além
de enfatizar exclusivamentente o produto do conhecimento científico.
LÔBO, S. F. MORADILLO, E. F. Epistemologia e a formação docente em química. /n: Química Nova na Escola, nº 17, p. 39-41, 2003 (com adaptações).
Visando evitar as inadequações mencionadas no texto, um professor propôs uma aula prática cujo tema era
estequiometria, explorando também as propriedades e os aspectos estruturais das substâncias. Para isso, orientou
quatro grupos de estudantes a realizarem reações em que amônia e cloreto de cobalto (III) hidratado eram misturados
em diferentes proporções estequiométricas (CoCI.:NH, = 1:6; 1:5 e 1:4). No produto obtido com a razão 1:6, os
três cloros são tituláveis com AgCIl. No produto obtido na proporção 1:5, dois cloros são tituláveis e, obtido com a
proporção 1:4, somente um é titulável. Diferentes cristais, com diferentes cores, foram obtidos após a evaporação
do solvente. Após separação, quatro complexos foram isolados, mas verificou-se que dois deles tinham a mesma
composição química.
Com base nessa situação, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Qual das proporções estequiométricas utilizadas gerou dois complexos? Justifique sua resposta. (valor: 6,0 pontos)
b) Represente as estruturas desses dois complexos e dê suas respectivas nomenclaturas. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
