<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:08:49</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:11:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="820,596 820,1192 1540,1192 1540,596"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,255 1535,255 1535,1774 1279,1774 1279,1822 956,1822 956,2010 826,2010 826,1327 825,1327 825,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Na história das lâmpadas, avanços na compreensão
da estrutura atômica dos elementos químicos e de
suas ligações permitiram identificar novas tecnologias
que fazem uso de fontes modernas de luz, incluindo os
diodos emissores de luz (LED). Os LED são exemplo
dos chamados “dispositivos no estado sólido”, em que as
propriedades funcionais importantes são determinadas
pela composição química desse material. Em um LED,
geralmente a luz emitida é monocromática. A figura a
seguir representa um projeto padrão de um LED.
Disponível em: &lt;http://static.hsw.com.br/gif/nasdag-1.jpg&gt;.
Considerando essas informações, analise as afirmações
que se seguem.
|. A cor da luz emitida independe da composição
química do semicondutor, e um ajuste na composição
do sólido pode alterar a cor da luz emitida.
Cada LED emite luz de uma cor específica e,
consequentemente, os LED fornecem um meio
fácil de produção de luz colorida.
Os terminais metálicos permitem a passagem de
corrente elétrica através de um semicondutor para
a emissão de luz.
No LED, a luz é composta de cores variadas, o
que significa que ela possui vários comprimentos
de onda.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o:
O lelv
O ll el.
O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="102,805 102,1294 771,1294 771,805"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,265 790,265 790,1345 789,1345 789,1635 488,1635 488,1692 435,1692 435,1744 317,1744 317,1958 265,1958 265,2008 130,2008 130,2007 81,2007 81,1539 80,1539 80,265 96,265"/>
	<TextEquiv conf="0.91083">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Na teoria do campo cristalino, grande parte da
interação do íon metálico com os ligantes circundantes
deve-se à forças eletrostáticas entre a carga positiva
no metal e as cargas negativas no ligante. Essa teoria
baseia-se no desdobramento dos orbitais d em grupos
com energias diferentes e usa esse desdobramento
para justificar e correlacionar o espectro óptico,
a estabilidade termodinâmica e as propriedades
magnéticas dos complexos.
Na figura abaixo, são apresentados (fora de escala)
os orbitais d de determinado íon metálico em quatro
situações, representadas pelas letras X, Y Ze W.
Com base nessas informações, avalie as associações
apresentadas a seguir.
|. X representa íon em campo elétrico de simetria
tetraédrica.
Il. Y representa íon em campo elétrico esférico.
Ill. Z representa íon em campo elétrico de simetria
octaédrica.
IV. W representa íon isolado.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
l e Ill, apenas.
Il e IV, apenas.
Ill e IV, apenas.
LINE,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
