<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:04:40</Created>
	<LastChange>2020-10-30T16:42:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-35.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="864,1315 976,1315 976,1381 1535,1381 1535,1992 827,1992 827,1993 826,1993 826,1490 824,1490 824,1464 825,1464 825,1381 864,1381"/>
	<TextEquiv conf="0.90251">
	<Unicode>QUESTÃO 48
O ar de ambientes de processamento na indústria de
alimentos pode apresentar problemas de contaminação com
fungos e leveduras, esporos bacterianos e bactérias. Para
promover a desinfecção química desses ambientes, deve-se
O pulverizar o ambiente com uma solução de cloro ativo
no mínimo uma vez por semana.
O pulverizar o ambiente com uma solução de ácido
acético no mínimo uma vez por semana.
O lavar diariamente pisos, paredes, superfícies de
preparo e equipamentos com água e sabão.
O lavar diariamente pisos, paredes superfícies de
preparo e equipamentos com uma solução de
cloro ativo.
OQ lavar diariamente pisos, paredes, superfícies de
preparo e equipamentos com uma solução de
ácido acético.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,262 1535,262 1535,454 1534,454 1534,584 1535,584 1535,688 1534,688 1534,850 1536,850 1536,1093 1535,1093 1535,1267 827,1267 827,1268 826,1268 826,850 873,850 873,744 826,744 826,455 824,455 824,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96669">
	<Unicode>QUESTÃO 47
A produção de etanol nas indústrias sucroalcooleiras está
seguindo nova rota de obtenção, partindo-se de resíduos
agroindustriais, o que dá origem ao etanol de segunda
geração. Exemplos desses resíduos são: o bagaço da
cana-de-açúcar, a palha do milho e o bagaço da mandioca.
Para viabilizar o aproveitamento desses materiais na
produção de etanol pela rota da fermentação alcoólica,
O os resíduos amiláceos podem ser utilizados sem
pré-tratamento, pois há conversão direta do amido
em etanol.
O os agroindustriais que
simultaneamente, celulose, hemicelulose e amido em
sua composição devem ser utilizados.
resíduos contêm,
O a deslignificação será a etapa preliminar da rota
bioquímica, de fácil condução, que libera a glicose
diretamente para conversão em etanol.
O a conversão de celulose ou hemicelulose deve seguir
a mesma rota bioquímica, porém o rendimento em
etanol será menor para hemicelulose.
O os resíduos de origem celulósica,y apesar de
abundantes, precisam ser desconstruídos de forma
mais agressiva em razão, principalmente, da presença
da lignina na sua estrutura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 255,192 255,254 790,254 790,1735 534,1735 534,1784 242,1784 242,2004 130,2004 130,2003 81,2003 81,1754 129,1754 129,960 130,960 130,720 129,720 129,696 80,696 80,413 79,413 79,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95036">
	<Unicode>QUESTÃO 46
A participação média em peso dos resíduos plásticos nas
principais cidades brasileiras é de 6 a 10%. Entretanto, na
maioria dos municípios brasileiros, não existe um eficiente
gerenciamento integrado dos resíduos sólidos, do qual
deveria fazer parte a coleta seletiva e a reciclagem.
Suponha que uma Organização Não Governamental
(ONG) decidiu liderar o processo de instalação de uma
usina de reciclagem em determinado município e solicitou
apoio de um Químico, que participava do grupo como
voluntário. Este apresentou ao grupo a Análise do Ciclo
de Vida (ACV) dos plásticos e as técnicas usadas para
o tratamento dos resíduos plásticos. Nesse contexto,
analise as seguintes afirmações.
|. A reciclagem química reprocessa plásticos,
transformando-os em petroquímicos básicos
que servem como matéria-prima em refinarias
ou centrais petroquímicas. Seu objetivo é
a recuperação dos componentes químicos
individuais para reutilizá-los como produtos
químicos ou para a produção de novos plásticos.
Il. A reciclagem energética é a recuperação da
energia contida nos plásticos por meio de
processos térmicos. Nela, pode ser incluído o
processo de incineração, por utilizar os resíduos
plásticos como combustíveis na geração de
energia elétrica. A incineração reaproveita a
energia dos materiais gerada pela queima.
Ill. A reciclagem mecânica consiste na conversão
dos descartes plásticos pós-industriais ou pós-
consumo em grânulos que podem ser reutilizados
na produção de outros produtos, como sacos
de lixo, solados, pisos, conduítes, mangueiras,
componentes de automóveis, fibras e embalagens
não alimentícias.
IV. A Análise do Ciclo de Vida é a técnica selecionada
pela ISO 14000 para avaliação de produtos
e para auxiliar na definição de investimentos/
desenvolvimentos que trarão melhorias ao
desempenho ambiental de um produto. A ACV
estuda os consumos de energia e emissão de
poluentes para a água e o solo, desde a entrada
da matéria-prima na indústria até a entrega do
produto final para ser comercializado.
É correto apenas o que se afirma em
lei.
lei.
lelv.
Lei.
1, Meilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
