<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:07:55</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:06:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,252 1535,252 1535,522 1536,522 1536,523 1537,523 1537,611 1535,611 1535,1800 956,1800 956,2002 849,2002 849,2004 826,2004 826,1800 824,1800 824,1679 825,1679 825,801 824,801 824,252 841,252"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="957,1073 957,1205 1394,1205 1394,1073"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96889">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Os calcários são rochas sedimentares que, na maioria das
vezes, resultam da precipitação de carbonato de cálcio na
forma de bicarbonatos. Podem ser encontrados no mar, em
rios, lagos ou no subsolo (cavernas). Eles contêm minerais
com quantidades acima de 30% de carbonato de cálcio
(aragonita ou calcita). Quando o mineral predominante
é a dolomita (CaMgíCO,), ou CaCO,. MgCO;), a rocha
calcária é denominada calcário dolomítico
Acalcite (CaCO,) é um mineral que se pode formar a partir
de sedimentos químicos, nomeadamente íons de cálcio e
bicarbonato, como segue:
Cálcio + bicarbonato — CaCO, (calcite) + H,O (água) + CO, .
O giz, que é calcário poroso de coloração branca
formado pela precipitação de carbonato de cálcio com
microrganismos e a dolomita, que é um mineral de
carbonato de cálcio e magnésio.
Os principais usos do calcário são: produção de cimento
Portland, produção de cal (CaO), correção do pH do
solo na agricultura, fundente em metalurgia, como pedra
ornamental.
O óxido de cálcio, cal virgem, é obtido por meio do
aquecimento do carbonato de cálcio (calcário), conforme
reação a seguir.
Em contato com a água, o óxido de cálcio forma hidróxido
de cálcio, de acordo com a reação
Considere que uma amostra de 50 g de calcário contenha
10 g de carbonato de cálcio, que a obtenção do óxido de
cálcio é de 50% do carbonato de cálcio e que todo óxido
de cálcio se transforma em hidróxido de cálcio. Considere,
ainda, os dados:
O (A=16), Ca (A=40), H(A=1) e C(A=12)
Com base nessas informações, caso uma indústria de
transformação necessite da fabricação de 740 toneladas
de hidróxido de cálcio, quantas toneladas do calcário
serão necessárias para essa produção?
100
560
1 000
2 000
10 000
cCcoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,261 791,261 791,770 790,770 790,1095 567,1095 567,1252 789,1252 789,1548 791,1548 791,1693 534,1693 534,1742 203,1742 203,1984 104,1984 104,1986 81,1986 81,1711 130,1711 130,1549 129,1549 129,1252 284,1252 284,1095 130,1095 130,1096 129,1096 129,1001 80,1001 80,261 96,261"/>
	<TextEquiv conf="0.94348">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Um estudo feito nos Estados Unidos da América aborda
as histórias ocupacionais de 185 pessoas com a doença
de Alzheimer, comparadas com 303 pessoas sem a
doença. Os resultados mostraram que era 3,4 vezes
mais provável de desenvolverem Alzheimer indivíduos
que tinham trabalhado em posições que os expunham a
altos níveis de chumbo — respirando pó de chumbo ou a
partir de contacto direto com a pele. Para o tratamento
de contaminação por esse metal, pode-se utilizar
medicamentos a base do ligante etilenodiaminotetracético
(EDTA), que tem a característica de complexar com íons
metálicos divalentes presentes no plasma ou no líquido
intersticial, como chumbo, zinco, manganês e ferro.
KOSS, E. Disponível em: &lt;www.fi.edu/brain/metals.htm&gt;. Acesso em: 7 set. 2011.
Considerando a teoria da volumetria de complexação e a
utilização do EDTA como componente de medicamentos
para o tratamento de contaminação por chumbo, analise
as afirmações a seguir.
|.Natitulaçãode chumbo com EDTA, arepresentação
da constante de formação condicional é
pe = [PPP LEDTA)
' [Pb-EDTA]
Il. Os valores de alfa 4 influenciam o equilíbrio da
complexação do ligante EDTA com o chumbo, em
meio aquoso, a 20 ºC.
Ill. Na titulação de uma solução de chumbo com
solução de EDTA, após o ponto de equivalência,
a concentração de chumbo na solução será igual
a zero.
IV. O indicador utilizado em uma titulação de
complexação primeiro complexa com os
íons chumbo, antes do ponto de equivalência,
dando uma cor característica à solução.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
lelv.
el.
Nelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
