<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:08:59</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:12:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 265,192 265,268 1535,268 1535,340 1218,340 1218,457 1534,457 1534,575 1535,575 1535,599 1533,599 1533,811 1534,811 1534,884 534,884 534,1067 234,1067 234,1213 242,1213 242,1236 130,1236 130,1235 81,1235 81,925 129,925 129,413 80,413 80,268 96,268"/>
	<TextEquiv conf="0.93851">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Materiais metálicos, cerâmicos e poliméricos são amplamente utilizados nos dias de hoje. Suas aplicações estão
diretamente relacionadas às suas propriedades químicas e físicas.
Com relação à estrutura e às propriedades desses materiais, analise as afirmações a seguir.
|. As propriedades dos materiais sólidos cristalinos dependem da sua estrutura cristalina, ou seja, da maneira pela
qual os átomos, moléculas ou íons encontram-se espacialmente dispostos.
Il. Todos os materiais metálicos, cerâmicos e polímeros cristalizam-se quando solidificam. Seus átomos se
arranjam em um modelo ordenado e repetido, chamado estrutura cristalina.
Ill. Os polímeros comuns de plásticos e borrachas possuem elevada massa molecular, flexibilidade e alta densidade,
comparável a outros materiais como o chumbo (11,3 g/em?).
IV. Os materiais metálicos (Fe, Al, aço, latão) são bons condutores de eletricidade e de calor, resistentes e, em determinadas
condições, deformáveis, enquanto os materiais cerâmicos (porcelana, cimento) são duros e quebradiços.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
el.
LINE.
1, Meilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="96,1286 270,1286 270,1362 1536,1362 1536,1884 834,1884 834,1885 211,1885 211,1996 104,1996 104,1998 81,1998 81,1364 80,1364 80,1363 81,1363 81,1362 96,1362"/>
	<TextEquiv conf="0.96682">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Dispõe-se de uma grande quantidade de hidrogênio e água, ambos no estado líquido, e a partir dessas substâncias
deseja-se obter deutério (D,). Isso pode ser feito por meio da
|. destilação do hidrogênio.
Il. eletrólise do hidrogênio.
Ill. destilação da água.
IV. eletrólise da água.
É correto apenas o que se afirma em
o.
"1.
lei.
Nelv.
(MENCENORNC)
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
