<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:07:41</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:04:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 1536,254 1536,413 1534,413 1534,635 1171,635 1171,636 964,636 964,1352 534,1352 534,1394 203,1394 203,1601 131,1601 131,1602 105,1602 105,1604 81,1604 81,1180 80,1180 80,639 79,639 79,585 80,585 80,254 96,254"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="73,694 73,1089 1544,1089 1544,694"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96570">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O etanol é um combustível produzido a partir de fontes renováveis e, ao ser utilizado como aditivo da gasolina, reduz
as emissões de gases de efeito estufa. Essas duas características lhe dão importância estratégica no combate à
intensificação do efeito estufa e seus efeitos nas mudanças climáticas globais e colocam o produto em linha com os
princípios do desenvolvimento sustentável. Para ser usado como tal, o processo de combustão do etanol deve ser
exotérmico e pouco poluente. A reação da combustão desse combustível é dada pela reação não balanceada a seguir:
C,H,O + O, &gt; CO, + H,O
ÚNICA. Produção e uso do etanol no Brasil. Disponível em:
&lt;www.ambiente.sp.gov.br/etanolverde/artigos/Producao/producao etanol unica.pdf.&gt;. Acesso em: 7 set. 2011.
Atabela a seguir traz informações sobre as energias, em termos de entalpia, das ligações envolvidas na reação química
de combustão do etanol.
Com base nessas informações, analise as afirmações que se seguem.
|. Aenergia envolvida na quebra das ligações C-H é +2 055 kJ.
Il. A energia envolvida na quebra das ligações O=O é -1 482 kJ.
Ill. A energia envolvida na formação das ligações C=O é +3 196 kJ.
IV. A energia envolvida na formação das ligações O—H é -2 754 kJ.
É correto apenas o que se afirma em
l.
UI
lelv.
el.
Ielv.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
