<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:05:52</Created>
	<LastChange>2020-10-30T16:57:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-29.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1536,254 1536,513 1535,513 1535,1168 1008,1168 1008,1274 1054,1274 1054,1379 875,1379 875,1378 826,1378 826,1168 825,1168 825,1101 919,1101 919,705 874,705 874,657 825,657 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96506">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Pesquisas têm evidenciado a relevância da História da
Ciência na aprendizagem de conteúdos científicos. Entre
as possíveis contribuições, incluem-se: evidenciar o caráter
provisório dos conhecimentos científicos; apresentar os
processos básicos por meio dos quais os conhecimentos
são produzidos e reproduzidos; caracterizar a Ciência
como parte integrante da herança cultural das sociedades
contemporâneas.
BASTOS, F. Tese de doutoramento, Faculdade de Educação,
USP, 1998 (com adaptações).
Nesse contexto, avalie as seguintes proposições relativas
ao ensino de Química.
|. A classificação das reações químicas em dupla
troca só se justifica se for dado um enfoque
histórico considerando a ideia do dualismo
eletroquímico de Berzelius.
A história do desenvolvimento do processo de
produção industrial da amônia, no início do século
XX, é um bom exemplo das influências mútuas
entre Ciência e Sociedade.
A abordagem em sala de aula dos conflitos
entre as diferentes ideias sobre a natureza da
matéria, que ocorreram no século XIX, prejudica
a compreensão histórica do modelo atômico atual.
Tendo em vista o papel da História da Ciência no ensino,
é correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
cCoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,1166 270,1166 270,1225 790,1225 790,2003 128,2003 128,2004 127,2004 127,1761 128,1761 128,1553 81,1553 81,1401 80,1401 80,1225 96,1225"/>
	<TextEquiv conf="0.96518">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Suponha que o Projeto Político Pedagógico de uma
escola de ensino médio tenha sido elaborado com base,
entre outros documentos, nas Orientações Curriculares
Nacionais para o Ensino Médio (OCNEM). Os professores
de Química dessa escola utilizaram esse documento para
elaborarem seus planejamentos.
Nesse sentido, para serem coerentes com as OCNEM, esses
professores deveriam ressaltar, em seus planejamentos,
O a utilização de experimentos investigativos e uma
abordagem empírico-teórica dos conceitos.
além da abordagem histórica cronológica dos
conceitos fundamentais, uma abordagem empírica
desses conceitos.
habilidades e competências relativas à memorização
de conceitos fundamentais, prevendo-se a utilização
de experimentos ilustrativos.
a abordagem teórica dos conceitos, em detrimento
da utilização de experimentos, haja vista o pequeno
número de aulas previstos na grade curricular e o
extenso conteúdo a ser cumprido.
a abordagem microscópica dos conceitos estruturantes
da Quimica, ratificando o papel da modelagem no
processo ensino-aprendizagem, haja vista o fracasso
histórico das abordagens descritivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,251 789,251 789,326 790,326 790,742 789,742 789,877 790,877 790,1135 129,1135 129,1136 128,1136 128,1103 81,1103 81,789 79,789 79,764 80,764 80,306 79,306 79,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96746">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Avalie as duas asserções a seguir e a relação causal
proposta entre elas.
Em uma abordagem CTS, que pressupõe que os
conhecimentos científicos e tecnológicos sejam
estudados, discutindo-se seus aspectos históricos, éticos,
políticos e socioeconômicos, o livro didático utilizado como
suporte teria de incluir a valorização das experiências
extraescolares e a vinculação da educação escolar com o
mundo do trabalho e com as práticas sociais.
PORQUE
O livro didático adequado para dar suporte a abordagens
CTS deve favorecer o diálogo, o respeito e a convivência,
bem como fornecer meios de acesso a informações
corretas e necessárias ao crescimento pessoal, intelectual
e social dos estudantes e do professor.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
