<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:08:37</Created>
	<LastChange>2020-10-30T17:10:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="137,1253 268,1253 268,1329 1535,1329 1535,1450 1445,1450 1445,1571 1397,1571 1397,1639 1366,1639 1366,1794 1464,1794 1464,1820 1198,1820 1198,1930 992,1930 992,1985 134,1985 134,1930 79,1930 79,1702 78,1702 78,1676 80,1676 80,1571 78,1571 78,1329 137,1329"/>
	<TextEquiv conf="0.96736">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A cromatografia gasosa é uma das técnicas analíticas mais utilizadas para a separação e identificação de substâncias
orgânicas. Além de possuir alto poder de resolução, é muito atrativa devido à possibilidade de detecção em escala, de
nano a picogramas (10º ga 10?ºg). Considerando essa técnica, avalie as asserções a seguir.
A grande limitação da cromatografia gasosa é a necessidade de que a amostra seja volátil ou estável termicamente.
PORQUE
Na cromatografia gasosa, amostras não voláteis ou termicamente instáveis devem ser derivadas quimicamente.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
O Aprimeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="94,189 230,189 230,264 1536,264 1536,381 603,381 603,738 1025,738 1025,786 1535,786 1535,866 1166,866 1166,1101 556,1101 556,1154 553,1154 553,1207 127,1207 127,1204 79,1204 79,703 78,703 78,264 94,264"/>
	<TextEquiv conf="0.94916">
	<Unicode>QUESTÃO 15
As reações químicas podem ser evidenciadas por aspectos visuais tais como a produção de gases, mudanças de cor
e a formação de sólidos. Processos eletroquímicos podem ser caracterizados por essas evidências, como mostram as
equações (i) e (ii).
(i) Fe(lll),,+€” = Fell),
aq)
amarelo verde claro
(ii) Cu(ll)a,, +20 = Cu,
azul
Ao se construir a seguinte célula galvânica
3+ 2+ 2+
Pt. |Fe (a): FE | Cu ” | Cu,
(aq) |
será observado que a solução de íons ferro se tornará mais esverdeada e a solução de íons cobre se tornará mais
azulada.
Nessa situação,
O ofluxo de elétrons ocorrerá no sentido do eletrodo de ferro para o eletrodo de cobre.
o potencial de redução do Fe(lll) é maior que o potencial de redução do Cu(ll).
o cátodo corresponde ao eletrodo de cobre.
ocorrerá a redução dos íons Cuí(ll).
ocorrerá a redução dos íons Fe(ll).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
