<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:05:25</Created>
	<LastChange>2020-10-30T16:53:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-31.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,256 790,256 790,515 791,515 791,681 758,681 758,792 790,792 790,973 128,973 128,935 81,935 81,681 80,681 80,256 96,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96392">
	<Unicode>QUESTÃO 37
A geração de resíduos químicos em instituições de
ensino e pesquisa no Brasil sempre foi um assunto muito
pouco discutido. Na grande maioria das universidades, a
gestão dos resíduos gerados nas suas atividades rotineiras
é inexistente e, devido à falta de um órgão fiscalizador, o
descarte inadequado continua a ser praticado.
JARDIM, W. F. Química Nova, 21 (5), 1998, p. 671. (com adaptações)
Há resíduos que, devido à sua natureza química, não
devem ser misturados, uma vez que podem trazer
situações adversas ao meio ambiente. Assim, para fins de
descarte, cobre, peróxidos e ácido sulfúrico não podem,
respectivamente, ser armazenados juntos com
ácido clorídrico, metais pesados e sulfato de cobre.
metais pesados, ácido clorídrico e sulfato de cobre.
sulfato de cobre, metais pesados e permanganato de
potássio.
metais pesados, sulfato de cobre e ácido nítrico.
ácido nítrico, metais pesados e permanganato de
potássio.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,1008 270,1008 270,1073 789,1073 789,1074 790,1074 790,1665 789,1665 789,1743 534,1743 534,1792 211,1792 211,2008 104,2008 104,2010 81,2010 81,1761 129,1761 129,1410 80,1410 80,1074 79,1074 79,1073 96,1073"/>
	<TextEquiv conf="0.96558">
	<Unicode>QUESTÃO 38
A sequência de aminoácidos exerce papel fundamental na
determinação da estrutura tridimensional de uma proteína
e, consequentemente, na sua função.
Com relação à separação e quantificação dos aminoácidos
presentes em uma mistura, analise as seguintes
proposições.
|. A cromatografia de troca iônica separa os
aminoácidos com base em sua carga líquida,
utilizando como fase móvel uma solução tampão.
Il. Na eletroforese, o aminoácido com ponto
isoelétrico maior do que o pH da solução terá
uma carga global positiva e migrará na direção do
ânodo.
Il. A eletroforese é uma técnica que separa
aminoácidos com base em seus valores de ponto
isoelétrico.
IV. A cromatografia líquido-líquido em papel separa
os aminoácidos com base no seu tamanho.
É correto apenas o que se afirma em
l.
W.
Veil.
Nelv.
Welv.
CoOoçÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,261 1536,261 1536,287 1435,287 1435,1005 1535,1005 1535,2004 827,2004 827,2005 826,2005 826,1558 824,1558 824,1141 825,1141 825,301 826,301 826,261 841,261"/>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="839,339 839,986 1550,986 1550,339"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96703">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Um estudante de química inorgânica conseguiu sintetizar
quatro complexos de paládio, mostrados a seguir.
Os maiores rendimentos foram obtidos na formação do
isômero cis (1a) e trans (2b). O estudante justificou,
assim, os diferentes rendimentos:
A maior formação do isômero 1a cis se deve ao fato de
que a retrodoação do grupo carbonil é favorecida pela
presença do ligante CI- doador de elétrons em posição
trans; esses efeitos eletrônicos de doação e retrodoação
não foram determinantes na formação dos isômeros do
composto 2.
PORQUE
A repulsão estereoquímica entre os ligantes trifenilfosfina
no isômero cis 2a é muito menor que a repulsão entre os
ligantes carbonil no isômero 1a cis.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
