<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T18:07:31</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:19:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="89,703 89,1305 778,1304 778,702"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,505 1536,505 1536,645 1535,645 1535,1272 873,1272 873,1236 826,1236 826,945 824,945 824,867 825,867 825,717 826,717 826,505 825,505 825,480 824,480 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96457">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A análise da água a ser usada em uma caldeira de uma
indústria mostrou elevado teor de hidrogenocarbonato de
cálcio. O químico responsável pelo tratamento da água
nessa indústria recomendou tratá-la com hidróxido de
cálcio, usando cal extinta. Seu supervisor questionou a
proposta, alegando que esse tratamento aumentaria a
concentração de cálcio.
Nessa situação, avalie a seguinte explicação dada pelo
químico.
Este processo permite a remoção do cálcio inicialmente
presente e também do cálcio adicionado
PORQUE
Os íons hidróxido reagem com os íons hidogenocarbonato,
convertendo-os em carbonato, que, por sua vez, reagem
com o cálcio, produzindo carbonato de cálcio, que é pouco
solúvel em água.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o Oo o o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,163 399,163 399,256 790,256 790,257 791,257 791,672 789,672 789,1404 790,1404 790,2007 129,2007 129,2008 128,2008 128,1972 81,1972 81,1628 80,1628 80,673 79,673 79,256 80,256"/>
	<TextEquiv conf="0.92374">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A variação de pH e de temperatura fazem com que as
enzimas sofram os mesmos efeitos estruturais observados
em proteínas globulares. Mudanças extremas de pH podem
alterar a estrutura da enzima devido à repulsão de cargas
ou podem interferir quando existirem grupos ionizáveis no
sítio ativo afetando a ligação de substratos e a catálise.
É possível determinar o pK desses grupos ionizáveis que
afetam a catálise, analisando-se o gráfico da velocidade
inicial de reação (V,) em função do pH. A seguir, é mostrado
um gráfico de uma enzima cujo valor de pK, do resíduo
é 7,1, tendo o resíduo apenas um grupo ionizável na sua
forma ativa desprotonada.
Com relação à influencia das alterações dos valores de pH
na atividade dessa enzima, analise as seguintes asserções.
O gráfico mostra que a enzima tem sua atividade
dependente dos valores de pH.
PORQUE
Quando os valores de pH são menores que o pKa do
resíduo, o grupo ionizável que afeta a catálise está em
sua forma desprotonada.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
