<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T21:25:42</Created>
	<LastChange>2020-11-20T21:32:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ENG_CIV_BACHAREL_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="180,1384 181,1811 844,1810 843,1383"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="871,247 872,2112 875,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,317 1577,317 1577,745 1576,745 1576,1071 1577,1071 1577,1770 1277,1770 1277,1831 1071,1831 1071,1971 1128,1971 1128,2107 891,2107 891,1866 892,1866 892,1797 940,1797 940,1105 939,1105 939,850 891,850 891,745 889,745 889,317 890,317"/>
	<TextEquiv conf="0.96721">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O gerenciamento e o controle operacional de um
sistema de abastecimento de água potável são
facilitados pela setorização da rede de distribuição
de água. A setorização permite a implementação
de sistemas de monitoramento e controle, o que
possibilita a identificação mais eficiente dos pontos
da rede sujeitos a maior incidência de vazamentos.
Cada setor pode ser subdividido em um ou mais
subsetores, denominados zona de pressão, setor
de medição e setor de manobra.
Com relação à setorização de redes de distribuição
de água, avalie as afirmações a seguir.
|. A zona de pressão é a área abrangida por
uma subdivisão da rede, na qual somente
as pressões estáticas obedecem a limites
pré-fixados.
Il. O setor de manobra representa uma
subdivisão da rede que pode ser isolada
sem afetar o abastecimento do restante da
rede e tem por finalidade separar as águas
fornecidas por diferentes fontes, de forma
a minimizar os problemas de qualidade
da água.
Ill. O monitoramento do setor de medição
permite o acompanhamento do consumo
e das perdas de água, por isso, na entrada
dos setores de medição, deve haver
macromedidores e, nos consumidores finais,
hidrômetros, o que permite comparação
entre a macromedição e a micromedição,
obtendo-se índices de perdas mais confiáveis
para o gerenciamento.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lei, apenas.
O Il elll, apenas.
Q1I1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,311 854,311 854,948 857,948 857,1094 854,1094 854,1359 694,1359 694,1856 355,1856 355,2117 170,2117 170,2021 169,2021 169,1888 170,1888 170,1360 168,1360 168,311 169,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96307">
	<Unicode>QUESTÃO 28
No dimensionamento de estruturas hidráulicas,
faz-se necessário o estudo do escoamento através
de orifícios, tubos curtos e vertedores. Define-se
como orifício uma abertura de perímetro fechado,
de forma geométrica definida, realizada na parede
ou no fundo de um reservatório ou na parede de um
canal ou conduto em pressão, pela qual o líquido
em repouso ou em movimento escoa em virtude
da energia potencial e/ou cinética que possui.
O escoamento pelo orifício pode-se dar para um
ambiente sob pressão atmosférica ou para uma
região ocupada pelo mesmo líquido. No primeiro
caso, diz-se que a saída é livre e, no segundo, diz-se
que é de descarga afogada ou por orifício afogado.
No orifício afogado, a cota do nível de água a jusante
é superior à cota do topo do orifício.
A expressão geral para a vazão descarregada Q
através de um orifício de área À, de pequenas
dimensões e parede fina, sujeito a uma carga H,
é dada por
Q=C, - AGIA),
em que C é o coeficiente de vazão ou de descarga
do orifício e gé a aceleração da gravidade.
A figura a seguir ilustra um orifício afogado de
pequenas dimensões e parede fina.
Para esse orifício, o valor de H é igual a
Or.
O n.
O n,.
O h+h,.
O h+h,+h,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
