<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T21:25:53</Created>
	<LastChange>2020-11-20T21:33:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_ENG_CIV_BACHAREL_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="869,246 872,2112 876,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="891,244 1061,244 1061,312 1576,312 1576,917 1303,917 1303,1039 1576,1039 1576,1237 1577,1237 1577,1385 1206,1385 1206,1446 1194,1446 1194,1496 1129,1496 1129,1608 1398,1608 1398,1636 892,1636 892,1637 891,1637 891,1386 890,1386 890,245 891,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A maioria das aplicações da hidráulica na engenharia
direciona-se à utilização de tubos de seção
transversal circular. Quando a pressão interna do
escoamento nesses condutos difere da pressão
atmosférica, com o fluido circulante preenchendo
toda a área do conduto, diz-se que o escoamento
ocorre sob pressão ou em condutos forçados.
As redes de distribuição de água das cidades,
as instalações prediais e os sistemas de recalque
são alguns exemplos do escoamento em condutos
forçados. Existem várias fórmulas empíricas
aplicáveis para a determinação da perda de carga
unitária em condutos sob pressão nas tubulações
de seção circular, podendo elas, de maneira geral,
ser representadas pela equação
joKo
D”
em que os parâmetros K, n e m são inerentes a
cada formulação e faixa de aplicação, em geral com
valores de K dependentes somente do tipo de
material da parede do conduto.
,
Para n=2em=5,mantendo-se a mesma perda
de carga unitária J e mesmo coeficiente de
resistência K, se o diâmetro D de uma tubulação
for quadruplicado, então a vazão Q
O diminuirá à metade.
O permanecerá igual.
O duplicará.
O quadruplicará.
O aumentará em trinta e duas vezes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 855,312 855,781 854,781 854,1271 855,1271 855,1340 218,1340 218,1341 217,1341 217,1297 170,1297 170,885 168,885 168,816 169,816 169,313 168,313 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95459">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Anualmente, são registrados acidentes associados
à ruptura das estruturas de contenção em obras
rodoviárias e em áreas urbanas (subsolos e
escavações) e, em geral, a causa desses acidentes
está associada à deficiência da caracterização
geológico-geotécnica e/ou a falhas de projeto e de
execução da obra. A escolha inadequada de uma
técnica pode acarretar acidentes fatais e elevar os
custos financeiros da obra. Existem várias técnicas
que podem ser empregadas para a contenção de
maciços de solo, sendo classificadas de acordo com
seu processo executivo e o material empregado.
Em relação à contenção de maciços, consideram-se
técnicas de contenção de gravidade:
O muro de gabião, muro de sacos de cimento e
muro de flexão.
muro de concreto ciclópico, muro de gabião e
muro de sacos de cimento.
muro de sacos de cimento, muro de flexão e
terra armada (solo reforçado).
muro de sacos de cimento, muro de flexão e
solo grampeado (solo pregado).
muro de concreto ciclópico, solo grampeado
(solo pregado) e terra armada (solo reforçado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
