<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:45:42</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:56:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_design_moda-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 565,169 565,170 1051,170 1051,171 1536,171 1536,264 1534,264 1534,465 1535,465 1535,592 1533,592 1533,951 1534,951 1534,1069 466,1069 466,1189 328,1189 328,1326 361,1326 361,1414 466,1414 466,1382 466,1414 81,1414 81,1413 80,1413 80,1096 129,1096 129,592 81,592 81,591 80,591 80,590 81,590 81,431 80,431 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96479">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Os impactos socioambientais das peças de roupas de moda podem ser identificados pelo mapeamento das
atividades do ciclo de vida de uma roupa. Uma etapa desse tipo de mapeamento envolve, por exemplo, o
questionamento, junto aos fornecedores, a respeito da procedência das fibras dos tecidos utilizados.
GWILT. A. Moda sustentável: um guia prático. São Paulo: Gustavo Gilim, 2014 (adaptado).
Considerando o design de moda com foco na sustentabilidade, avalie as afirmações a seguir, em relação
ao ciclo de vida do produto.
|. O papel do designer de moda em relação ao ciclo de vida do produto encerra-se após a entrega
das peças para a distribuição; portanto, pensar o modo como as roupas serão usadas e, depois,
descartadas, não é parte de suas atribuições.
Il. O resíduo têxtil, na maioria das vezes, é incinerado ou enviado a aterros, pois o modo como os
tecidos são processados durante a fabricação da peça inviabilizam a sua reciclagem.
Ill. A estratégia de design pela desmontagem foca a criação de produtos que podem ser facilmente
desconstruídos ao final de sua vida, de forma que seus componentes materiais possam ser reusados.
IV. A manipulação e a melhoria dos tecidos requer, muitas vezes, alto consumo de água e energia,
além de gerar uma série de resíduos poluentes, o que compromete a sustentabilidade da
fabricação do produto.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O lell, apenas.
O lllelV, apenas.
O Il, Il elV, apenas.
O LI,NMeIlV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
