<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:44:16</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:48:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_design_moda-32.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="89,635 90,1324 1525,1323 1524,634"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,609 1263,609 1263,1561 1533,1561 1533,1628 1352,1628 1352,1872 1094,1872 1094,1928 677,1928 677,1986 80,1986 80,1694 79,1694 79,1381 792,1381 792,564 80,564 80,423 79,423 79,310 80,310"/>
	<TextEquiv conf="0.94720">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A representação gráfica para produtos de moda pode ser complementada com aplicações de texturas táteis
e de materiais que favorecem uma representação criativa, inovadora e, muitas vezes, mais realística dos
produtos que estão sendo desenvolvidos para a coleção.
Uma técnica que tem sido incorporada pelos ilustradores de moda é a colagem, representada nos croquis a
seguir. O segredo da popularidade da colagem no mundo da moda é sua diversidade envolvente, que permite
que se trabalhe fora das convenções habituais dos materiais de arte e técnicas de desenho.
HOPKINS, J. Desenho de moda. Bookman: Porto Alegre, 2011 (adaptado).
A partir dessas informações, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Esse tipo de croqui permite a eliminação da etapa de produção da peça-piloto.
PORQUE
Il. Embora sejam representações bidimensionais, a aplicação de tecidos e aviamentos confere aos
croquis um carater de quase tridimensionalidade, o que os torna mais realistas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
