<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:46:36</Created>
	<LastChange>2020-11-06T19:08:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_design_moda-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,647 1533,647 1533,734 1392,734 1392,840 1534,840 1534,1037 1535,1037 1535,1243 1534,1243 1534,1957 1257,1957 1257,2002 872,2002 872,1005 826,1005 826,804 824,804 824,775 1078,775 1078,647 824,647 824,313 825,313"/>
	<TextEquiv conf="0.39996">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No estudo da construção da modelagem, é necessário
conhecer as medidas e as proporções do corpo
humano, por meio dos princípios da ergonomia, bem
como os volumes e as reentrâncias que a anatomia
do corpo apresenta. O conhecimento e o domínio
dos métodos de modelagem e suas respectivas
técnicas são fundamentais para o desenvolvimento
do vestuário.
Disponível em: &lt;http://www.ceart.udesc.br&gt;.
Acesso em: 25 jul. 2015 (adaptado).
A partir do texto, assinale a opção correta.
O Na etapa de modelagem, a elaboração de moldes
tridimensionais compromete a ergonomia
das peças, por não permitirem a inclusão das
margens necessárias à execução da costura.
Na etapa de modelagem, é necessário interpretar
as ideias do designer de moda e as informações
registradas na ficha técnica do produto, que
contém todos os detalhes a serem observados
durante a modelagem e montagem da peça.
No projeto do vestuário, contempla-se, o traçado
geométrico das bases do corpo utilizadas no
desenvolvimento da modelagem, logo, o foco do
projeto está no usuário, o que torna as medidas
antropométricas dispensáveis.
No projeto de modelagem plana, o corpo
humano é representado tridimensionalmente e
planificado em um diagrama de representação
geométrica da morfologia humana com base nas
medidas do corpo.
No traçado tridimensional do corpo, priorizam-
se o plano de equilíbrio por meio das linhas
estruturais, a simetria e a relação de proporção
entre os pontos anatômicos e as alturas,
dispensando-se as pences, que atenuam
saliências e curvas do corpo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 790,233 790,264 788,264 788,682 790,682 790,789 788,789 788,907 466,907 466,1038 320,1038 320,1202 272,1202 272,1255 80,1255 80,942 174,942 174,789 154,789 154,682 175,682 175,578 79,578 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.93515">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Os tecidos são constituídos pelo entrelaçamento de
fibras têxteis de um ou mais tipos. A origem pode
ser sintética, natural ou artificial.
A esse respeito, avalie as afirmações a seguir.
|. A fibra de amianto é de origem vegetal, e,
portanto, uma fibra celulósica.
O poliéster é uma fibra sintética derivada
do petróleo.
. A viscose, apesar de ser uma fibra de origem
natural, é considerada artificial por passar por
procedimentos químicos e físicos.
As fibras naturais podem ser de origem
animal, tais como as fibras de rami, de abacá,
de cashmere e de seda.
É correto o que se afirma em
O lelll, apenas.
O lelV, apenas.
O llelll, apenas.
O IlelV, apenas.
O LI,NMeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="802,2023 802,221"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
