<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:44:59</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:51:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_design_moda-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,1073 1535,1073 1535,1139 1211,1139 1211,1261 1049,1261 1049,1388 1065,1388 1065,1420 978,1420 978,1473 825,1473 825,1442 826,1442 826,1314 825,1314 825,1282 826,1282 826,1166 874,1166 874,847 824,847 824,307 825,307"/>
	<TextEquiv conf="0.47212">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A modelagem plana pode ser desenvolvida por meio
de sistemas CAD. Esse sistema pode operar de
duas maneiras: com a construção de moldes pela
alteração de bases arquivadas no próprio sistema
ou pela digitalização de moldes produzidos fora
do sistema. Este software pode configurar uma
graduação automática por meio da tabela de
medidas. Com o molde de diversos tamanhos
graduados, parte-se para uma terceira etapa, que
é a simulação do encaixe.
TREPTOW, D. Inventando moda: planejamento e coleção.
São Paulo: Treptow, 2013 (adaptado).
Em relação às ferramentas de simulação de encaixe
do sistema CAD, avalie as afirmações a seguir.
|. Informa o consumo total de tecido, tanto no
encaixe automático quanto no interativo.
Il. Identifica as padronagens (listra, xadrez e
estampas) e sentido (direito e avesso) dos
tecidos utilizador.
Ill. Permite análise do boneco de encaixe por
meio de impressão em escala reduzida.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 790,234 790,264 789,264 789,782 788,782 788,937 790,937 790,1085 788,1085 788,1279 789,1279 789,1475 788,1475 788,1476 81,1476 81,1084 80,1084 80,936 81,936 81,781 80,781"/>
	<TextEquiv conf="0.94548">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Os caminhos para o sucesso do empreendedorismo
na área de moda dependem de investimentos na
capacidade produtiva da empresa. Conhecer o
maquinário ideal para cada tipo de peça ou tecido
é requisito elementar para iniciar os investimentos.
Diante dessa consideração, assinale a opção
correta quanto às máquinas de costura e suas
possibilidades de uso.
O A máquina de costura reta industrial é utilizada
em tecidos planos, em costuras de sustentação
das peças e em acabamentos.
O A máquina de travete é utilizada para fazer casa
de botões, para pregar zíperes, e para a costura
final de barras, bolsos, paletós, calças e lingeries.
O A máquina overloque, permite cortar e fazer
pontos que se caracterizam por uma série de
fios que se combinam e fecham o tecido ao
longo da borda.
O A máquina doméstica permite fazer a costura reta
comum, alguns pontos especiais, o zigue-zague e
o chuleado, mas não possibilita pregar zíperes e
fazer caseamento.
O A máquina interloque é uma opção para o
acabamento das peças, preferencialmente
indicada para trabalhos com tecidos elásticos,
porém depende da máquina de costura reta para
fazer a costura de segurança.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,221 805,2023 807,2023 807,221"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
