<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:46:23</Created>
	<LastChange>2020-11-06T19:07:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_design_moda-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="81,488 81,1071 785,1071 785,488"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,230 807,2024 809,2024 809,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,169 1536,169 1536,263 1534,263 1534,493 1533,493 1533,693 1535,693 1535,785 1534,785 1534,1944 1046,1944 1046,1993 872,1993 872,1677 825,1677 825,1449 872,1449 872,785 825,785 825,632 824,632 824,317 825,317"/>
	<TextEquiv conf="0.79450">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A criação de coleções amparada por metodologia
projetual favorece a otimização do tempo, a criação
e Os recursos para a elaboração da coleção, desde a
ideia inicial até as peças piloto.
A respeito da metodologia projetual, assinale a
alternativa correta.
O A escolha das estampas da coleção pode ocorrer
em qualquer fase do projeto de desenvolvimento
está diretamente
do produto, visto que
relacionada à inspiração do designer.
O desenho de moda é fundamental, pois ele
apresenta a relação entre tecido, cor, modelagem
e caimento. Caso o desenho não seja bem feito,
toda coleção deverá ser prototipada.
A escolha dos tecidos para as peças da coleção
pode ser feita após os croquis terem sido
concluídos e aprovados pela equipe de vendas
da empresa, pois a definição do caimento da
peça e do consumo de materiais não depende
dessa etapa.
O O processo de desenvolvimento de fichas técnicas
após a prototipagem pode ser suprimido se a
peça não precisar de alterações. Desta maneira,
ao invés de mandar as fichas técnicas para a linha
de produção, deve-se enviar a peça piloto.
A prototipagem das peças deve ser feita antes da
produção em série da coleção, pois o caimento do
tecido em relação à modelagem só é percebido
nas peças prototipadas, que, não estando
adequadas, deverão ser refeitas ou excluídas da
coleção final.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,232 791,232 791,263 788,263 788,1112 789,1112 789,1648 570,1648 570,1717 272,1717 272,1999 80,1999 80,455 79,455 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.95780">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A cor é um elemento compositivo utilizado em
projetos de design de moda. O círculo cromático,
representado na figura a seguir, permite estudá-la
conforme sua composição e disposição.
Com base na composição e disposição das cores e nos
princípios de design, avalie as afirmações a seguir.
|. Ascores primárias, que são o ciano, o magenta
e o amarelo, quando misturadas, dão origem
às demais cores do círculo cromático.
Ao misturar cores, aumenta-se a nuance de
uma cor pela adição de preto.
. As cores análogas são obtidas a partir da
combinação de uma cor com seus matizes
adjacentes.
Os matizes opostos no círculo cromático são
considerados complementares, e, entre eles,
verifica-se alto contraste.
É correto apenas o que se afirma em
O
Oie
O el.
O Lilelv.
O LI,HMEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
