<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:44:47</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:51:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_design_moda-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 444,234 444,235 808,235 808,236 1172,236 1172,237 1535,237 1535,264 1533,264 1533,1288 1534,1288 1534,1355 1533,1355 1533,1635 81,1635 81,1160 80,1160"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="155,452 155,1078 1444,1078 1444,452"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95963">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os elementos de design — linha, cor, textura, padronagem, silhueta e forma — são usados em combinação,
de acordo com as escolhas do designer e os princípios de design. Os modelos apresentados na imagem a
seguir representam a utilização desses elementos.
Considerando os elementos e princípios do design, bem como os biotipos físicos e a ergonomia,
assinale a opção correta em relação à esses modelos.
O O vestido 1, por ser estruturado, é recomendado para mulheres de biotipo triângulo, dado o efeito
de redução do quadril.
O O vestido 2, com linhas bem definidas, utiliza o princípio do contraste, sendo indicado para qualquer
biotipo, pois é um vestido harmônico, leve e capaz de equilibrar qualquer proporção corpórea.
O O vestido 3 favorece o efeito de redução do quadril em função da utilização do elemento linha,
sendo indicado para mulheres de biotipo oval, triângulo invertido e retângulo.
O O vestido 4, que apresenta o elemento linha, utiliza o princípio da radiação, visto que todas as linhas
partem de um ponto, sendo adequado para mulheres de biotipo retângulo.
O O vestido 5 alonga a silhueta, em razão do decote em V e das linhas de corte, sendo mais apropriado
para biotipos longilíneos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
