<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:44:37</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:50:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_design_moda-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 565,234 565,235 1051,235 1051,236 1536,236 1536,264 1535,264 1535,418 1534,418 1534,573 1533,573 1533,694 1535,694 1535,849 1534,849 1534,984 466,984 466,1233 320,1233 320,1347 319,1347 319,1348 80,1348 80,1142 81,1142 81,1016 129,1016 129,573 81,573 81,572 80,572 80,441 81,441 81,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95737">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Definir o arranjo físico ou layout de uma operação produtiva é decidir onde colocar todas as instalações,
máquinas e equipamentos na produção, proporcionando o melhor fluxo possível de escoamento/
movimentação dos recursos utilizados e dos indivíduos que vão trabalhar na produção.
ROSA, J. A. Roteiro prático para o desenvolvimento de novos produtos. São Paulo: Editora STS, 1999 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas no texto, o layout fabril e a distribuição do arranjo físico de
uma confecção, avalie as afirmações a seguir.
|. No arranjo físico por processo, as tarefas similares são mantidas juntas e os produtos seguem o
mesmo fluxo, percorrendo um roteiro de processo a processo.
Il. No arranjo físico por produto, busca-se posicionar os recursos produtivos transformadores de
acordo com o que é mais conveniente ao produto que está sendo transformado; cada produto
segue a sequência operacional requerida, que coincide com aquela em que os processos foram
arranjados fisicamente.
Ill. No arranjo físico celular, os recursos transformadores são pré-selecionados para movimentarem-se
para partes específicas da operação; a célula, analisada isoladamente, pode obedecer a arranjo físico
por processo ou por produto.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O lIlell, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
