<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:42:21</Created>
	<LastChange>2020-11-21T21:20:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_engenharia_eletrica-20.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,843 255,843 255,901 1539,901 1539,1118 1537,1118 1537,1553 1394,1553 1394,1645 1212,1645 1212,1693 84,1693"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="110,1147 110,1392 1505,1392 1505,1147"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96672">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O desenvolvimento da tecnologia de processamento de sinais transformou fortemente a sociedade atual.
Como exemplos de aplicações que surgiram desse desenvolvimento têm-se: áudio e vídeo codificados
eficientemente de forma a permitir seu uso na internet, telefones celulares multitarefa (reprodutor MP3,
câmera digital, GPS, etc.), TV digital, equipamentos médicos mais versáteis e poderosos. A figura abaixo
ilustra um conceito possível de aplicação do processamento de sinais, no qual um sinal analógico é convertido
para a sua representação digital e, posteriormente, retorna à forma analógica após o processamento digital.
Nesse contexto, o bloco “Filtro analógico” é responsável pela
O amplificação dos níveis de amplitude da entrada analógica para melhoria da precisão do processamento.
O atenuação de componentes espectrais acima da frequência de Nyquist.
O compensação dos efeitos do filtro de reconstrução ao final do processo.
O correção no padrão espectral da entrada analógica com aplicação da transformada de Fourier.
O remoção de ruídos na faixa de frequência de interesse do sinal a ser processado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords points="83,242 1005,242 1005,293 1537,293 1537,582 249,582 249,813 84,813 84,609 85,609 85,272 84,272 84,271 83,271"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Atensão induzida no secundário do transformador depende da resistência do enrolamento.
Il. As correntes induzidas nas lâminas do núcleo laminado são proporcionais à espessura das mesmas.
Ill. As perdas por correntes induzidas nas lâminas do núcleo são proporcionais à densidade de fluxo (B ,,)
no núcleo.
IV. A utilização da dopagem de silício junto com o ferro tem a função de aumentar a resistência elétrica
do material e assim reduzir as perdas por correntes induzidas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
Oem.
O Lev.
O ,IMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
