<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T20:43:41</Created>
	<LastChange>2020-11-21T21:29:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_engenharia_eletrica-12.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 411,238 411,294 811,294 811,295 1538,295 1538,432 969,432 969,791 1537,791 1537,1104 84,1104 84,769 83,769 83,294 84,294"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="544,436 544,726 1034,726 1034,436"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.92995">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O gráfico abaixo mostra a resposta em frequência, H(f), de um sistema linear e invariante no tempo. O eixo
vertical representa a relação dos valores de tensão eficaz entre saída e entrada do sistema em função da
frequência f. Desse modo, para frequências f menores do que fA , o valor da tensão eficaz na saída dividido
pelo valor da tensão eficaz na entrada do sistema vale A.
A partir dessas informações, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Considerando A = 1, determine o valor de B para que ocorra uma atenuação de 60 dB entre entrada e
saída para frequências acima de f,., apresentando os cálculos realizados. (valor: 4,0 pontos)
b) Considerando que f, = 3,8 kHz, f, = 4,0 kHz e que esse sistema será utilizado como filtro imediatamente
antes de um conversor analógico-digital para o processamento digital dos sinais produzidos, qual deverá
ser a mínima frequência de amostragem adotada para se reduzir corretamente a sobreposição espectral
(aliasing)? Justifique sua resposta. (valor: 4,0 pontos)
c) A partir das informações apresentadas nos itens (a) e (b), indique o tipo de filtro que melhor caracteriza
esse comportamento de resposta em frequência. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
