<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T07:30:05</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:23:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-24.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r11">
	<Coords points="824,208 825,2162 828,2162 827,208"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="885,260 885,717 1554,717 1554,260"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="148,868 148,1302 765,1302 765,868"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="94,220 94,794 814,794 814,220"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 56
As ligas ferro-carbono compõem a classe de materiais metálicos
mais usados na construção mecânica. São materiais relativamente
baratos e muito versáteis, havendo sempre um tipo adequado a
uma certa aplicação estrutural ou não-estrutural. Acerca dessa
classe de materiais, assinale a opção correta.
A Os ferros-fundidos são ligas ferro-carbono, qualquer que seja
o teor de carbono, produzidas exclusivamente por fundição
em fornos do tipo Siemens-Martin.
B Os elevados teores de carbono proporcionam aos aços
inoxidáveis a alta resistência à corrosão de que são
característicos.
C Os aços-carbono são compostos exclusivamente por ferro e
carbono.
D As ligas ferro-carbono com até 2% de teor de carbono são
classificadas como aços.
E Os ferros-fundidos brancos são materiais de elevada
ductilidade.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="842,742 842,1471 1571,1471 1571,742"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 59
Em uma instalação de bombeamento, cujo esquema está
mostrado acima, formada por uma tubulação de diâmetro D e
comprimento L, uma turbobomba faz o bombeamento, a uma
vazão volumétrica Q, de um fluido incompressível com massa
específica D e viscosidade : de um tanque A para um tanque B.
Considerando que o escoamento nessa instalação é isotérmico,
assinale a opção correta.
A A escolha da turbobomba necessária deve ser feita somente
em função do diâmetro e do comprimento da tubulação e da
diferença de altura entre os tanques de armazenamento.
B A perda de carga é independente do perfil de velocidade do
escoamento, porém depende da diferença de altura entre os
tanques.
C Se os dois tanques tiverem a mesma altura (H = 0), a potência
da turbobomba depende somente da vazão necessária.
D A perda de carga na tubulação, medida pela queda de pressão
entre as extremidades da tubulação, depende da vazão, da
rugosidade e dimensões da tubulação e das propriedades do
fluido.
E A vazão volumétrica na saída é menor que na entrada da
tubulação, devido à perda de carga ao longo da tubulação.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="837,1477 837,2148 1574,2148 1574,1477"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 60
Nos processos para fabricação de peças metálicas, são largamente
utilizadas as operações de usinagem, em que uma porção do
material é retirada pela ação de uma ferramenta de corte. As
operações de usinagem incluem o fresamento, que consiste na
obtenção de
A filetes, por meio de ferramenta que produz sulcos helicoidais
de passo uniforme, em superfícies cilíndricas ou cônicas de
revolução.
B superfícies planas, pela ação de uma ferramenta dotada de um
único gume cortante que arranca o material com movimento
linear.
C superfícies lisas, pela ação de uma ferramenta abrasiva de
revolução.
D superfícies de revolução, mediante a ação de uma ferramenta
que se desloca linearmente em relação à peça enquanto esta
gira em torno do eixo principal da máquina operatriz.
E superfícies mediante a ação de uma ferramenta giratória de
múltiplos gumes cortantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="88,1314 88,1771 811,1771 811,1314"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 57
A figura acima mostra o esquema de uma transmissão formada
por duas polias e correias em V com as seguintes características:
Polia A: 250 mm de diâmetro
Polia B: 300 mm de diâmetro
Árvore de transmissão: &lt; material: aço carbono
&lt; velocidade: 1.100 rpm
&lt; diâmetro: 25 mm em toda a
extensão, exceto nos mancais
Na situação descrita, o torque transmitido entre as polias é
A 7,5 N. m.
B 15 N. m.
C 33 N. m.
D 40 N. m.
E 142 N. m.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="88,1768 88,2157 814,2157 814,1768"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 58
Em um compressor alternativo de um único estágio, o gás é
comprimido pela ação de um pistão acionado por um motor
elétrico. Assumindo que o gás é submetido a um processo
adiabático reversível, em razão da compressão, é correto afirmar
que
A a variação na entropia do gás é nula.
B a pressão do gás aumenta, porém sua temperatura diminui.
C a energia interna do gás não muda.
D não deve haver alteração na temperatura do gás.
E o trabalho realizado sobre o gás é nulo.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
