<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T07:31:11</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:19:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-20.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="941,976 941,2161 943,2161 943,976"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="149,112 243,112 243,161 1472,161 1472,283 1471,283 1471,381 1440,381 1440,574 1549,574 1549,751 1310,751 1310,828 104,828 104,482 103,482 103,459 182,459 182,127 149,127"/>
	<TextEquiv conf="0.96212">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Mesmo após a implantação de um sistema integrado de gestão do tipo ERP (enterprise resource planning), o diretor
industrial de uma grande empresa de autopeças não conseguia ter informações úteis para a tomada de decisões estratégicas.
Toda a compilação de dados era muito trabalhosa e requeria muito tempo de seu staff. O CIO (chief information officer)
propôs, então, a compra de um novo módulo do fornecedor do sistema integrado de gestão, chamado business intelligence
(BI).
Segundo o vendedor, esse módulo atenderia às necessidades de informação para a tomada de decisão em nível
estratégico. Frente à decisão de investir mais em tecnologia de informação, o diretor industrial refletiu acerca do ocorrido,
não encontrando, porém, uma solução possível.
Com base na situação descrita acima, assinale a opção que melhor descreve o que provavelmente ocorreu nessa empresa.
O Apesar de dada como finalizada pela equipe responsável, a implantação do ERP está incompleta.
O O sistema ERP ficou obsoleto antes mesmo de ser terminada sua implantação, sendo necessária a compra de novos módulos mais
atualizados.
O O sistema ERP precisa ser integrado à intranet para atualizar os dados mais rapidamente de forma a fornecer informação
estratégica.
O O sistema ERP é um sistema integrado de processamento de transações e não é adequado às necessidades de informação de nível
estratégico.
O A escolha do fornecedor do software é crucial para a disponibilidade de informações no nível estratégico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="115,994 240,994 240,1042 923,1042 923,1564 143,1564 143,1534 104,1534 104,1216 103,1216 103,1042 115,1042"/>
	<TextEquiv conf="0.96467">
	<Unicode>QUESTÃO 41
O concreto é um material de grande aplicação na construção civil,
principalmente devido à versatilidade desse material para uso em diversas
situações e por suas características de resistência e durabilidade. Os
componentes do concreto são combinados de diversas maneiras de forma a
otimizar o desempenho da peça. Acerca do concreto e de seus componentes,
assinale a opção correta.
A Uma menor relação entre a quantidade de água e a de cimento resulta
em concreto com menor resistência.
B Para obter concreto armado com baixo peso específico, deve-se
empregar cal como aglomerante.
C Após a mistura dos componentes, a pega da pasta de cimento acontece
depois do período de cura.
D O concreto armado, por possuir armadura, apresenta em sua preparação
menor conteúdo de cimento que o concreto convencional.
E A qualidade da água empregada na confecção do concreto tem grande
influência na resistência do mesmo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="115,1595 925,1595 925,1626 923,1626 923,2141 142,2141 142,2074 104,2074 104,1757 103,1757 103,1643 115,1643"/>
	<TextEquiv conf="0.80219">
	<Unicode>QUESTÃO 42
O emprego de armadura no concreto armado visa explorar a característica
específica da resistência do aço para melhorar o desempenho estrutural do
concreto. Para tanto, condições especiais devem ser respeitadas para que o
sistema funcione efetivamente. Sobre esse assunto, assinale a opção correta.
A O Estribos não têm função estrutural e servem para garantir o correto
posicionamento da armadura longitudinal.
B O recobrimento da armadura é uma estratégia para evitar corrosão da
mesma.
C A armadura longitudinal, posicionada na face inferior das vigas, funciona
tracionada.
D O espaçamento entre as barras da armadura deve ser o menor possível
para melhor acomodação do agregado graúdo.
E Quanto maior a densidade de armaduras de concreto, menor a ação
corrosiva sobre a ferragem, mesmo que não ocorra o cobrimento mínimo
dessa ferragem pelo concreto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="962,985 1551,985 1551,1024 1549,1024 1549,1326 1400,1326 1400,1430 1550,1430 1550,2103 1249,2103 1249,2145 1002,2145 1002,2103 963,2103 963,1326 962,1326"/>
	<TextEquiv conf="0.52760">
	<Unicode>QUESTÃO 43
Toda edificação está sujeita ao efeito da umidade, que
resulta em diversos problemas para a sua manutenção
e uso. A umidade é originada da água de chuva ou da
água do subsolo, muito abundantes em um país
tropical. Para controlar esse problema, técnicas de
impermeabilização foram desenvolvidas, cada uma
com suas características de desempenho. Com relação
a esse assunto, assinale a opção correta.
O Para obras que armazenem água, como piscinas e
reservatórios, a impermeabilização adequada deve
ser feita mediante a adição de cloreto de potássio
ao concreto.
O A umidade do solo atinge a alvenaria mesmo com
a utilização da impermeabilização de alicerces e
vigas baldrames.
O Em locais onde há insolação direta e grandes
variações de temperatura, a impermeabilização
rígida é uma alternativa adequada.
O Aditivos para impermeabilização rígida devem ser
empregados apenas na confecção de argamassas.
O Para a correta execução e arremate da
impermeabilização de guarda-corpos, bancos e
torres, a fixação de todas as esperas de ancoragem
dessas construções deve ser feita após a execução
da impermeabilização.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
