<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T04:29:47</Created>
	<LastChange>2020-10-24T05:12:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-25.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="824,201 819,2132 826,2132 831,201"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="97,280 97,817 811,817 811,280"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="103,871 807,871 807,1204 806,1204 806,1331 265,1331 265,1439 456,1439 456,1440 807,1440 807,2043 705,2043 705,2087 143,2087 143,2043 104,2043 104,1373 103,1373"/>
	<TextEquiv conf="0.96041">
	<Unicode>QUESTÃO 61
Como colaborador de uma empresa de projetos, você foi
chamado para avaliar a emissão de um efluente gasoso. A empresa
tem como subproduto uma corrente gasosa que contém vapor de
acetona. Esse gás é tratado em uma coluna de recheio, o que
resulta em uma solução aquosa de acetona e uma corrente gasosa,
de acordo com os dados apresentados na figura acima, que mostra
as linhas de operação e de equilíbrio da torre de absorção. Em
razão da política de redução de emissão de poluentes, o teor de
acetona no gás deve ser reduzido, pelo menos, à metade.
Considerando que os subscritos | e 2 correspondem à base e ao
topo da coluna, respectivamente, assinale a opção correta, acerca
dessa situação.
O Uma possível solução para o problema é aumentar a altura da
torre de recheio, mantendo-se as vazões, o que implicaria
mudanças mínimas em outros pontos do processo.
O É possível reduzir a concentração de acetona no gás até o teor
solicitado, aumentando a vazão de água na coluna, sem
modificar sua altura, considerando que esta tenha capacidade
para isso.
O Uma alternativa possível para reduzir o teor de acetona no gás
consiste em leve aquecimento da água de lavagem, o que
modifica a linha de equilíbrio em favor de absorção.
O A acetona, na forma de vapor e nas baixas concentrações
consideradas, não representa risco ambiental ou à saúde
humana.
O Qualquer solução adotada resultirá em mudanças
significativas na concentração da água de lavagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
