<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T00:37:20</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:58:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,316 1578,316 1578,564 1576,564 1576,1000 1575,1000 1575,1133 557,1133 557,1199 556,1199 556,1200 408,1200 408,1473 171,1473 171,1472 170,1472 170,1234 171,1234 171,1198 172,1198 172,1165 218,1165 218,756 170,756 170,684 247,684 247,564 170,564"/>
	<TextEquiv conf="0.94509">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Na cidade, a distância entre os desiguais não se opera mais, predominantemente, a partir da lógica
de periferização dos mais pobres e de destinação, aos mais ricos, das áreas centrais e pericentrais, as
mais bem dotadas de meios de consumo coletivo (infraestruturas, equipamentos e serviços urbanos).
Os sistemas de segurança urbana oferecem condições para que a separação possa se aprofundar,
ainda que justaponham, no “centro” e na “periferia”, segmentos sociais com níveis desiguais de poder
aquisitivo e com diferentes interesses de consumo.
SPOSITO, M. E. B. A produção do espaço urbano: escalas, diferenças e desigualdades socioespaciais. In: CARLOS, A. F. A et all (orgs.).
A produção do espaço urbano: agentes e processos, escalas e desafios: São Paulo: Contexto, 2011 (adaptado).
Considerando novas e velhas dinâmicas da segregação espacial nas cidades brasileiras na
contemporaneidade, avalie as afirmações a seguir.
|. A segregação espacial é consequência da existência dos sistemas de segurança, que promovem a
segregação dos ricos em relação aos mais pobres.
ll. A segregação espacial tem relação com as diferenças de classes sociais, que resultam na
fragmentação do espaço em áreas com melhores condições de infraestrutura e outras com
escassez de serviços urbanos.
III. O uso dos sistemas de segurança vem permitindo que a segregação espacial possa
aprofundar-se, opondo diferentes segmentos e classes sociais, tanto no centro quanto em
outras áreas das cidades.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
Biel, apenas.
O ll elll, apenas.
QE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
