<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:33:14</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:38:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-39.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="171,244 341,244 341,312 1576,312 1576,1643 1577,1643 1577,1797 1125,1797 1125,1798 672,1798 672,1799 660,1799 660,1855 416,1855 416,1856 335,1856 335,2110 171,2110 171,2111 170,2111 170,421 169,421 169,313 170,313 170,245 171,245"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="294,488 294,1350 1577,1350 1577,488"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95160">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A percepção de que o litoral é um ambiente sujeito a mudanças se estabelece à medida que aumenta a
ocupação da orla costeira, de modo que efeitos erosivos que, antes da ocupação, eram ignorados por não
causarem prejuízos, passam a ser vistos como fator de risco, implicando questões econômicas e sociais.
MUEHE, D. Erosão e progradação do litoral brasileiro. Brasília: MMA, 2006 (adaptado).
Considerando as importantes dinâmicas litorâneas verificadas no Brasil, expressas no texto e na imagem,
avalie as afirmações a seguir.
|. As modificações das linhas de costa estão vinculadas aos balanços de sedimentos, resultantes
tanto das dinâmicas naturais quanto das intervenções humanas no ambiente.
ll. A presença de manguezais ocasiona instabilidade nos sistemas morfodinâmicos e transformações
nos sistemas praiais, em relação à linha de costa.
Ill. Obras de infraestrutura, como as de ordem turística ou portuária, modificam os padrões de ondas
e alteram a intensidade da energia junto ao balanço sedimentar em um sistema praial.
IV. No Brasil, a ausência de legislação sobre o gerenciamento costeiro amplia os fatores de risco
responsáveis pelos processos de erosão marinha.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
Oie.
O Lev.
OuMmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
