<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:33:54</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:40:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-36.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1577,312 1577,313 1578,313 1578,541 1577,541 1577,872 1576,872 1576,1053 1577,1053 1577,1253 1576,1253 1576,1397 1577,1397 1577,1677 170,1677 170,764 171,764 171,644 465,644 465,541 169,541 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96411">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Diferentemente do modelo anterior, balizado nas grandes firmas verticalmente integradas, dedicadas à
produção em massa de mercadorias padronizadas e caracterizadas por formas de organização da produção
e do trabalho de modo bastante rígido, as profundas transformações do sistema produtivo em todo o
planeta, especialmente a partir da década de 1970, realçaram a emergência e a rápida consolidação de
arranjos produtivos, tecnológicos, organizacionais, logísticos e financeiros. Produzindo, assim e mais uma
vez, uma nova Geografia.
MONIÉ, F.; SILVA, G. A mobilização produtiva dos territórios: instituições e logística do desenvolvimento local.
Rio de Janeiro: DP&amp;A, 2003 (adaptado).
No período atual, os fluxos não são obrigatoriamente materiais, mas também de capitais, informações,
mensagens, ordens. Essa é a inteligência do capital, reunindo o que o processo direto da produção
havia separado em diversas empresas e lugares, mediante o aparecimento de verdadeiros círculos de
cooperação. Circuitos espaciais de produção e círculos de cooperação mostram o uso diferenciado de
cada território por empresas, instituições, indivíduos e permitem compreender a hierarquia dos lugares
desde a escala regional até a escala mundial.
SANTOS, M.; SILVEIRA, M. O Brasil: território e sociedade no início do século XXI. Rio de Janeiro: Record, 2006 (adaptado).
De acordo com as perspectivas apresentadas nos textos acerca das lógicas de reestruturação produtiva,
seus circuitos de produção e a organização espacial, assinale a opção correta.
O Os Estados-nação foram despossuídos das relações de poder econômico para a organização de seus
territórios, que, atualmente, se concentra na ação das grandes empresas e corporações multinacionais.
O Os novos arranjos produtivos são organizados de modo flexível, com base em diferentes fatores
locacionais e exigências do território, como a demanda por altos padrões de tecnologias da informação,
por sistemas logísticos eficientes e por significativos mercados locais.
O As novas dinâmicas econômico-territoriais passam por profundas ressignificações, especialmente
por meio das guerras fiscais que mobilizam cidades, estados e regiões para atraírem investimentos e
geração de empregos, sobretudo aqueles vinculados aos capitais financeiros.
O As organizações em redes orientam as dinâmicas do funcionamento do capital, seja em relação aos
centros de decisão e localização das bases produtivas, seja em relação à circulação e à distribuição dos
produtos ao redor do planeta.
O As novas divisões territoriais do trabalho geraram mais competitividade no cenário global, mas, ao
mesmo tempo, restringiram a mobilidade espacial da população em relação ao mercado de trabalho,
especialmente dos segmentos vinculados ao desenvolvimento científico, à indústria criativa e à de alta
tecnologia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
