<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:34:19</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:42:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 170,244 170,245 340,245 340,312 1107,312 1107,313 1576,313 1576,581 1575,581 1575,982 1577,982 1577,1050 1575,1050 1575,1257 1340,1257 1340,1400 1438,1400 1438,1480 1437,1480 1437,1481 1180,1481 1180,1577 676,1577 676,1576 171,1576 171,1575 170,1575 170,1478 171,1478 171,1352 176,1352 176,1292 218,1292 218,953 170,953 170,952 169,952 169,837 168,837 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.94785">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No Brasil, existem fortes regionalismos na política, porém estes se encontram mascarados pelo forte
e bem construído imaginário da unidade nacional. Esta afirmação seria uma banalidade, pois, afinal,
mesmo em Estados nacionais pequenos, como Portugal e Bélgica, há regionalismos, não fosse a herança
do mito fundador do Estado brasileiro, cujo legado colonial é um imenso território habitado por um povo
irmão, composto de homens cordiais, que falam o mesmo idioma do Oiapoque ao Chuí, que nunca viveu
guerras fratricidas ou de secessão (com pequenas exceções que a história não pode esconder, mas analisa
como casos isolados).
As diferenças territoriais, na verdade, têm sido percebidas e discutidas muito mais a partir do
avanço das relações capitalistas de produção, responsáveis pelas transformações que tornam
aquelas diferenças mais visíveis no território nacional. Essas diferenças e seus correlatos sociais são
percebidos como basicamente econômicos e não chegam a alterar o imaginário da homogeneidade
nacional, o que dificulta a percepção do componente conflituoso dos interesses regionais, que nem
sempre podem ser reduzidos ao sistema produtivo.
CASTRO, |. E. Geografia e política: território, escalas de ação e instituições. 2 ed. Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 2009 (adaptado).
Considerando a divisão territorial brasileira, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A criação de novos estados da Federação envolve interesses difusos, que se colocam na luta por
representatividades de interesses locais e mascaram seu caráter regional.
PORQUE
Il. Apesar da diversidade de projetos de desemembramentos dos atuais estados federados brasileiros,
a análise da legislação sobre o assunto, à luz da Constituição de 1988, e as questões estruturais da
vida política indicam que, na prática, são remotas as chances de sucesso de tais projetos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
