<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T00:36:08</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:55:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,314 1577,314 1577,550 1576,550 1576,972 1577,972 1577,1128 1576,1128 1576,1393 874,1393 874,1394 172,1394 172,1395 171,1395 171,552 170,552 170,315 169,315 169,314 170,314"/>
	<TextEquiv conf="0.96008">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A categorização do espaço social tem outros elementos a se considerar. A maioria dos autores da
Geografia Crítica aceita a prioridade do método como afirmação da viabilidade da teoria geral da
sociedade. Quando se trata do conhecimento geográfico, o discurso crítico supõe, em todos os casos, que
se aceite a existência de relações mútuas e complexas entre sociedade e espaço, entre processos sociais
e configurações espaciais. A Geografia Crítica é a parte do conjunto das inter-relações entre processos
sociais por um lado, e meio físico e relações espaciais por outro.
SPOSITO, E.S. Geografia e Filosofia: contribuição para o ensino do pensamento geográfico. São Paulo: ed. UNESP, 2004 (adaptado).
Na perspectiva do texto apresentado, a Geografia Crítica adota o método
O teorético quantitativo, defendido pelos geógrafos Christofoletti e Bertrand, fundamentado no uso
de técnicas matemáticas, no desenvolvimento de teorias sistêmicas, no maior rigor na aplicação da
metodologia científica, no uso de modelos e, notadamente, na abordagem crítica.
O dialético, a partir da teoria de Marx e Engels, que se faz por meio da análise das contradições da
realidade material, que é espacial e temporal, sem desconsiderar a diversidade das representações,
dos autores e das ideias, bem como a busca da transformação social.
O neopositivista, criado pelos filósofos Bertrand Russel e Ludwig Wittgenstein, que renovou os estudos
da Geografia como um todo, lançando as bases para uma reflexão que buscasse conjugar tanto a
sociedade quanto a natureza em uma análise mais integrada e apreender a complexidade do real por
meio das novas tecnologias.
O fenomenológico, desenvolvido pelos filósofos Sartre e Merleau-Ponty, de ampla utilização nos estudos
da Geografia Crítica e que preceitua que o modo de produção da vida material condiciona o processo
da vida social e política.
O regional, defendido pelos geógrafos Yves Lacoste e Pierre George, que, por meio do estudo das
regiões ao redor do mundo, busca compreender e definir as características únicas de uma região em
particular, com base na análise crítica de elementos naturais e humanos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
