<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T00:35:57</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:55:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="185,571 196,1458 1244,1445 1242,1306 1563,1302 1554,554"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="234,244 365,244 365,298 1576,298 1576,462 1575,462 1575,1852 1498,1852 1498,1853 1421,1853 1421,1854 1344,1854 1344,1855 1267,1855 1267,1856 1190,1856 1190,1857 1112,1857 1112,1858 1035,1858 1035,1859 958,1859 958,1860 881,1860 881,1861 804,1861 804,1862 727,1862 727,1863 556,1863 556,1954 408,1954 408,2110 329,2110 329,2111 249,2111 249,2112 170,2112 170,2113 169,2113 169,1873 263,1873 263,466 169,466 169,422 168,422 168,300 169,300 169,245 234,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95673">
	<Unicode>QUESTÃO 17 :
A economia financeira atual fez que algumas cidades se tornassem centros de poder. Elas coordenam e
centralizam atividades terciárias (bancos, publicidade, consultorias etc.) e são promotoras da integração
das economias nacionais com os mercados mundiais. Conhecidas como cidades globais, constituem
espaços essenciais de gestão, coordenação e planejamento da economia capitalista nessa época de
globalização. Na figura a seguir, pode-se observar a distribuição da rede de cidades globais.
Disponível em: &lt;http://meioambiente.culturamix.com&gt;. Acesso em: 12 jul. 2017 (adaptado).
Considerando a figura apresentada e a atual configuração das redes de cidades globais, avalie as
afirmações a seguir.
|. Ascidades globais localizam-se nos países centrais, pois estes são os responsáveis pela integração
da economia financeira internacional, pela irradiação dos progressos tecnológicos e pela
polarização dos fluxos das redes planetárias.
Il. Cingapura, Cidade do México e São Paulo são consideradas cidades globais, pois são importantes
centros financeiros e bancários e concentram sedes de organizações internacionais.
Ill. As cidades globais, independentemente do tamanho de sua população, exercem importante
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
