<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:34:48</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:44:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="168,1470 339,1470 339,1537 1575,1537 1575,1682 1564,1682 1564,1854 1100,1854 1100,1855 361,1855 361,1958 1574,1958 1574,1996 1575,1996 1575,2026 1574,2026 1574,2110 1122,2110 1122,2111 669,2111 669,2112 216,2112 216,2113 215,2113 215,2026 169,2026 214,2026 214,1998 215,1998 215,1855 169,1855 169,1501 168,1501"/>
	<TextEquiv conf="0.96598">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Na faixa tropical do território brasileiro é comum a ocorrência de escorregamentos. Esses processos,
associados aos usos e à ocupação do solo, proporcionam uma combinação que resulta em movimentos de
massa sob atuação da força da gravidade. Nesse sentido, as precipitações são importantes condicionantes
desse processo e, muitas vezes, ganham dimensões catastróficas, com perdas materiais e de vidas.
Os escorregamentos são processos
O potencializados por uma combinação de fatores, como a topografia plana e vegetação robusta.
condicionados pela elevada impermeabilização em locais que apresentem declividade reduzida.
tais locais.
vinculados à ocupação do solo nas planícies de inundação dos rios e lagos, especialmente nas
O frequentes em períodos de chuvas convectivas, que potencializam o escoamento superficial em
grandes cidades.
resultantes do depósito de lixo nos cursos hídricos, que poderia ser evitado por meio da
educação ambiental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="168,244 339,244 339,311 1575,311 1575,417 1131,417 1131,1027 1575,1027 1575,1113 1576,1113 1576,1440 1108,1440 1108,1441 170,1441 170,1371 169,1371 169,997 168,997"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="344,461 344,952 1580,952 1580,461"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96433">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O Sistema de Informações Geográficas (SIG) tem sido uma ferramenta eficaz nas ações vinculadas ao
planejamento, à gestão, ao monitoramento, à caracterização dos espaços urbanos, possibilitando aos
gestores uma visão mais abrangente sobre os municípios, auxiliando nas tomadas de decisões.
Sobre o SIG e sua aplicação no espaço urbano, assinale a opção correta.
O O banco de dados do SIG, criado para caracterizar os municípios, contém imagens de satélites e mapas
temáticos, que são representações vetoriais do espaço urbano.
O O banco de dados do SIG utiliza os mesmos parâmetros de análise espacial da cartografia assistida por
computador.
O A Lei n. 10.257/2001, Estatuto da Cidade, tornou o SIG uma ferramenta oficial exigida na elaboração
dos planos diretores, obrigatórios para cidades de mais de 20 mil habitantes.
O O uso do SIG como ferramenta de análise espacial popularizou-se na década de 1960, período em
que o geógrafo era o principal responsável pela elaboração do planejamento urbano.
O O SIG pode ser aplicado em zoneamentos diversos, monitoramento de áreas de risco e de proteção
ambiental, adequação tarifária de impostos e estruturação de redes de infraestrutura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
