<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T00:36:47</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:57:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,314 1576,314 1576,587 1462,587 1462,711 1577,711 1577,785 1576,785 1576,1071 660,1071 660,1131 326,1131 326,1404 170,1404 170,1166 171,1166 171,1097 218,1097 218,656 170,656 170,655 169,655 169,628 287,628 287,509 170,509 170,508 169,508 169,314 170,314"/>
	<TextEquiv conf="0.95708">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A identidade quilombola apresenta-se estreitamente vinculada às formas como esses grupos
relacionam-se com seu território, assim como sua ancestralidade, tradições e práticas culturais,
numa relação em que território e identidade seriam indissociáveis. A presença de uma
territorialidade específica desses grupos relaciona-se à ocupação da terra baseada no uso comum
e vem sendo construída em face de trajetórias de afirmação étnica e política.
CARVALHO, R. M. A.; LIMA, G. F. da C. Comunidades quilombolas, territorialidade e a legislação no Brasil: uma análise histórica.
Política &amp; Trabalho, Revista de Ciências Sociais, n. 39, 2013 (adaptado).
Acerca dos territórios e das territorialidades quilombolas no Brasil, avalie as afirmações a seguir.
|. Há diferentes orientações territoriais quilombolas, adotadas conforme condições sociopolíticas
específicas, mas sempre preservando-se uma cultura negra comum.
Il. Nas áreas remanescentes de quilombos, as disputas territoriais diminuem à medida que são
desenvolvidas políticas de identificação de suas terras.
Ill. Para serem constituídos formalmente, os territórios precisam ser identificados, delimitados e
demarcados, além de outras especificidades, definidas em normas públicas.
IV. Os territórios mantêm forte relação com a noção de identidade, que pode ser autoatribuída, tendo
vínculo com as práticas culturais que expressam sua indissociabilidade.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oem,
O eiv.
O Lev.
OLMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
