<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:33:25</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:39:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-38.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="171,244 341,244 341,301 1578,301 1578,515 1576,515 1576,1394 1577,1394 1577,1827 1125,1827 1125,1828 557,1828 557,1934 408,1934 408,2069 320,2069 320,2116 171,2116 171,2117 170,2117 170,1462 169,1462 169,1395 170,1395 170,1394 287,1394 287,518 169,518 169,301 170,301 170,245 171,245"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="291,566 291,1375 1572,1375 1572,566"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95456">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A arte pública urbana vem ampliando, efetivamente, as maneiras de compreender e interpretar as
cidades contemporâneas. Nesse sentido, o grafite caracteriza-se como imagens vibrantes, símbolo de
territorialidades que reconfiguram a paisagem urbana, e resulta de um conjunto de experiências que
visualmente são registradas nas cidades do Brasil e do mundo, por meio da apropriação simbólica no
espaço urbano. A busca de novas leituras geográficas do grafite remete, portanto, a outras interpretações
da paisagem, como o que é considerado visível e invisível na cidade.
TARTAGLIA, L. O visível e o invisível: paisagem urbana e arte pública. Élisée, Rev. Geo. UEG — Anápolis, v.4, n.1, 2015 (adaptado).
Mural de Grafite produzido pelo artista Kobra no Porto Maravilha - Rio de Janeiro
A respeito das possíveis relações entre política e planejamento urbano e as dimensões do grafite, avalie
as afirmações a seguir.
|. O grafite, combatido por poderes públicos de algumas cidades brasileiras, tem sido apoiado,
em outras prefeituras, como forma de inclusão de uma cultura urbana e de sujeitos sociais
anteriormente marginalizados.
Il. Apesar das divergências, essa expressão cultural permanece como instrumento político de sujeitos
sociais nas cidades do Brasil, como forma de resistência, dando visibilidade a lutas e denunciando
as desigualdades socioespaciais.
Ill. Em um espaço de contradições, o grafite tem sido ressignificado pelas lógicas de reprodução do
capital e servido como elemento importante nos processos de requalificação de bairros e setores
privilegiados das cidades, assim como na realização de grandes eventos esportivos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
