<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T21:35:22</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:46:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="171,244 341,244 341,311 1576,311 1576,1611 1577,1611 1577,1725 1576,1725 1576,2087 1225,2087 1225,2088 874,2088 874,2089 522,2089 522,2090 171,2090 171,2091 170,2091 170,1451 169,1451 169,1370 170,1370 170,245 171,245"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="408,430 408,1394 1583,1394 1583,430"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95924">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O geógrafo brasileiro Aziz Ab'Saber (1970), considerando características climáticas, botânicas,
pedológicas, hidrológicas e fitogeográficas, classificou o território brasileiro em seis domínios
morfoclimáticos e, entre eles, faixas de transição.
Disponível em: &lt;http://educacao.globo.com&gt;. Acesso em: 18 ago. 2017 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, é correto afirmar que no domínio
O amazônico, os solos, apesar de geologicamente jovens, apresentam alta fertilidade, embora, em
algumas áreas, a remoção da vegetação e o uso intensivo da superfície acarretem o processo chamado
de arenização.
O do Cerrado, o relevo é predominantemente composto por planaltos, onde os solos, que são antigos e
muito lixiviados, apresentam composição ácida, sendo a técnica da calagem utilizada para viabilizar a
agricultura.
O das Pradarias, constituído predominantemente por depressões, os solos, antigos, apresentam baixa
fertilidade, mas o excesso de matéria orgânica disponível viabiliza sua ocupação com a agricultura.
O da Caatinga, o relevo é marcado por chapadas cercadas por planaltos, onde os solos se formam pela
ação predominante dos intemperismos químico e biológico, o que faz que, apesar de pedregosos,
sejam solos profundos.
O das Araucárias, formado predominantemente por planícies, os solos são profundos e muito férteis,
destacando-se a “terra roxa”, originada a partir da decomposição da matéria orgânica disponível nas
camadas superficiais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
