<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T00:36:37</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:57:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,320 1575,320 1575,579 1576,579 1576,666 1575,666 1575,853 1576,853 1576,986 978,986 978,1034 555,1034 555,1098 350,1098 350,1249 408,1249 408,1391 407,1391 407,1392 169,1392 169,1391 170,1391 170,1064 218,1064 218,666 169,666 169,665 170,665 170,533 168,533 168,320 169,320 169,274 170,274"/>
	<TextEquiv conf="0.95386">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O espaço global seria formado de redes desiguais que, emaranhadas em diferentes escalas e níveis,
se sobrepõem e são prolongadas por outras, de características diferentes. O todo constituiria o
espaço banal, isto é, o espaço de todos os homens, de todas as firmas, de todas as organizações, de
todas as ações — numa palavra, o espaço geográfico. Mas só os atores hegemônicos servem-se de
todas as redes e utilizam todos os territórios.
SANTOS, M. Técnica, espaço, tempo: globalização e meio técnico-científico-informacional. São Paulo: Edusp, 2008 (adaptado).
Considerando a concepção do texto sobre o espaço geográfico, avalie as afirmações a seguir.
|. O espaço geográfico é o espaço de todos, mas a formação de redes e o seu uso são desiguais,
já que os territórios com densidade técnica e infraestrutura favoráveis atraem mais investimentos,
ampliando sua produtividade espacial.
Il. O espaço geográfico é formado de materialidades, de objetos e de redes técnicas, mas também de
ações e de políticas que atendem aos atores hegemonizados e hegemônicos de forma equitativa.
Ill. A natureza é apropriada de forma desigual pelos diferentes atores sociais e usada como recurso
pelos atores hegemônicos, adquirindo valor de troca.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O 11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
