<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:07:38</Created>
	<LastChange>2020-10-26T23:32:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PSICOLOGIA-17.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 329,170 329,251 1527,251 1527,365 1528,365 1528,893 1527,893 1527,894 1526,894 1526,1259 1528,1259 1528,1530 1526,1530 1526,1644 718,1644 718,1725 250,1725 250,1867 274,1867 274,1972 112,1972 112,1857 111,1857 111,1791 113,1791 113,1702 115,1702 115,1530 112,1530 112,1402 125,1402 125,1259 139,1259 139,1051 112,1051"/>
	<TextEquiv conf="0.96226">
	<Unicode>QUESTÃO 22:
Uma paciente de 20 anos de idade, em uma entrevista inicial, relata um quadro diagnosticado
como Transtorno de Pânico Sem Agorafobia (DSM IV 300.01):
“Doutora, não sei o que eu tenho... estava na minha casa sozinha. Quando fui à cozinha, comecei a
sentir mal! Senti como se algo horrível fosse acontecer. Senti como se estivesse morrendo... Minhas
mãos começaram a formigar. Meu coração disparou, mal conseguia respirar. Nada estava
acontecendo e eu não sabia o que me acontecia. Achei que meu coração ia parar! Comecei a chorar!
O médico me disse que eu não tinha nada. Me receitou um ansiolítico e me mandou para casa. Isso
foi há um ano. Isso ocorreu mais de uma vez e sempre de repente! Às vezes, quando menos espero.
Eu estou apavorada! Não sei o que acontece, nem quando vai acontecer! Tenho medo de
enlouquecer ou de ter um ataque cardíaco! E eu sou atleta! Sei que não tem nada a ver! Nunca tive
nada disso! Nunca usei drogas! E o médico me disse que minha saúde está bem. Meus pais estão
bem! Minha relação com eles é boa! Tenho namorado! Agora não consigo nem ir à aula na
faculdade sem ter medo! Mesmo em casa fico preocupada! O que é que eu tenho? Tem
tratamento?”
Considerando-se a diversidade de abordagens em psicologia para compreender os quadros
psicopatológicos e seu diagnóstico, são feitas as seguintes afirmativas:
Il. Para a psicanálise, os sintomas relatados são reveladores de complexos inconscientes
relacionados à repressão cultural do corpo e do gênero, levando a um estado regressivo, cujo
principal mecanismo de defesa é a projeção; portanto, a psicanálise tem validada sua descrição da
psicopatologia no DSM IV.
II. A abordagem comportamental procura, por meio da análise funcional, descrever, neste caso, as
relações complexas entre os comportamentos, seus reforçamentos e condicionamentos,
considerando que descrições de categorias nosológicas não são úteis, pois não revelam as
relações entre variáveis de controle do comportamento.
III. Na perspectiva da abordagem sistêmica, a complexidade dos quadros psicológicos não pode ser
reduzida a classificações nosológicas, pois elas ocultam a relação complementar entre o sistema e
o sintoma; logo, uma descrição centrada na psicopatologia não revela aspectos de recursividade e
de circularidade sistêmicas.
IV. Em uma perspectiva fenomenológica existencial, a classificação de quadros psicopatológicos
elucida as vivências subjetivas, pois a classificação explica o sintoma e valida o relato do paciente.
Assim, a descrição das vivências da paciente é objetivada.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A) Iell.
B) Tell.
Cc) nem.
D) MelV.
E) MelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
