<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:07:24</Created>
	<LastChange>2020-10-26T23:32:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PSICOLOGIA-18.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 329,170 329,285 1528,285 1528,545 1301,545 1301,703 1527,703 1527,907 1526,907 1526,1019 1529,1019 1529,1237 1297,1237 1297,1280 162,1280 162,1237 113,1237 113,1012 112,1012 112,914 113,914 113,802 111,802 111,703 113,703 113,582 112,582 112,581 111,581 111,285 112,285"/>
	<TextEquiv conf="0.66523">
	<Unicode>QUESTÃO 23:
Leia o trecho:
Mesmo pacientes que seriam considerados psiquiatricamente bastante comprometidos pela ciência
acadêmica vigente podem viver num clima de liberdade, de autonomia e de consideração mútua,
dependendo apenas de que se lhes respeite a condição de seres humanos. Não se trata absolutamente de
tingir a loucura com cores românticas: sem dúvida, são pessoas que vivem experiências difíceis,
doloridas, dilacerantes, experiências que, na maior parte das vezes, não encontram uma alocação possível
na esfera gregária do sujeito e que resistem às formas de comunicação pelos códigos partilhados. Mas
que, nem por isso, são menos humanas, menos passíveis de reconhecimento e de solidariedade.
NAFFAH, Neto Alfredo. O estigma da loucura e a perda da autonomia. (s/d)
Essa concepção de saúde e de doença mental é identificada em qual abordagem?
A) Em uma abordagem analítica, deve-se promover um trabalho de denúncia da ideologia, ligada ao
tratamento da loucura e sua manifestação na família em todos os fóruns sociais, dentro e fora do
contexto territorial em que a estigmatização do paciente ocorre.
B) Em uma abordagem que defenda o fim do internamento do paciente, o qual rompe com as jaulas
farmacológicas e terapêuticas que acorrentaram os doentes mentais na história; logo, o fim do uso
de psicofármacos e a liberdade sem restrições estão postos para o século XXI.
C) Na perspectiva biopsicossocial, em que o sofrimento mental é compreendido como instância
produtora de novos sentidos, recupera-se a experiência do portador como um dado de crítica social
e aspectos neuropsicológicos.
D) Naquela em que o tratamento moral deve ceder pouco a pouco seu lugar para as terapêuticas
medicamentosas e psicoterápicas, pois a abordagem deve ser por etapas e acompanhada por
diferentes instrumentos de avaliação.
E) Naquela em que se deve trabalhar com a tensão entre um conceito de saúde, como o bem-estar
biopsicossocial e as suas possibilidades efetivas de realização nas condições concretas dos
indivíduos e dos grupos sociais, na busca de garantir a humanidade e a dignidade das pessoas em
condição de sofrimento psíquico, apostando na potencialidade humana do paciente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="112,1313 329,1313 329,1372 381,1372 381,1429 824,1429 824,1430 1480,1430 1480,1780 1479,1780 1479,1781 952,1781 952,1836 907,1836 907,1970 1358,1970 1358,2006 1458,2006 1458,2036 785,2036 785,2035 113,2035 113,1964 112,1964 112,1893 111,1893 111,1808 159,1808 159,1636 166,1636 166,1395 112,1395"/>
	<TextEquiv conf="0.93487">
	<Unicode>QUESTÃO 24:
Leia as afirmativas
A contemporaneidade é o cenário no qual novos elementos despontam e convocam
posicionamentos subjetivos. E nesse palco que a homossexualidade e a homofobia devem ser
vistas e focalizadas, tanto teórica quanto pragmaticamente.
PORQUE
Autores como Bauman (1998) e Jameson (1997) voltam-se para as transformações sociais como
deflagradoras de mudanças subjetivas: fragmentação, superficialidade, heterogeneidade discursiva
e espacialização do tempo e fim da unidade e da centralidade típicos da organização subjetiva da
modernidade. CREMASCO et al., 2009. (Adaptado)
Analisando-se essas afirmações, é CORRETO afirmar que
A) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
B) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
C) as duas afirmações são falsas.
D) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
E) as duas afirmações são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
