<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T23:05:26</Created>
	<LastChange>2020-11-16T22:55:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PSICOLOGIA-28.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 544,170 544,248 1526,248 1526,462 1527,462 1527,606 1528,606 1528,811 1526,811 1526,1030 1522,1030 1522,1141 1526,1141 1526,1205 837,1205 837,1204 147,1204 147,1203 146,1203 146,1100 144,1100 144,1029 113,1029 113,1028 112,1028 112,920 111,920 111,856 112,856 112,560 111,560 111,248 112,248"/>
	<TextEquiv conf="0.67195">
	<Unicode>QUESTÃO 40 DISCURSIVA
Uma paciente apresenta-se em uma clínica de atendimento particular, declarando ter medo de
viajar de avião e buscando um tratamento psicológico que fosse mais rápido e solucionasse seu
problema de imediato. Tem 32 anos, sexo feminino, separada (em processo de divórcio), e com
um filho de um ano e meio, terceiro grau completo (pedagoga), nível socioeconômico médio-alto.
É a filha mais velha de família com três filhos.
Mantém um bom relacionamento com a família, visitando frequentemente pais e irmão. No
trabalho, apresenta um bom desempenho, tendo sido promovida recentemente a gerente de
recursos humanos. Não usa drogas ou medicamentos e bebe socialmente.
Relatou que, devido à sua recente promoção, está tendo que realizar viagens de avião a São
Paulo. Tal promoção não a deixou satisfeita, pois não era o que ela desejava. Diz que sente medo
ao viajar de avião, se sente ansiosa, passa mal, uma vez chorou ao embarcar. Disse preocupar-
se mais quando o avião balança, quando tem turbulência. O grau de ansiedade/mal-estar na
decolagem ou no momento de turbulência é maior. Nota o coração bater mais forte, suor nas
mãos, suor frio. O início dos sintomas ocorreu há mais ou menos dois anos, quando se separou.
Suas maiores preocupações atualmente são: o seu filho e sua educação, deixar de aproveitar a
vida, perder o controle, ter que se sujeitar aos outros.
De acordo com uma das abordagens psicoterapêuticas, psicanálise, comportamental, cognitivo,
Gestalt, ou fenomenológica, responda às seguintes questões:
A) Qual a hipótese diagnóstica inicial para este caso? (VALOR: 5 PONTOS)
B) Qual o objetivo terapêutico, de acordo com a orientação teórica de sua escolha?
(VALOR: 5 PONTOS)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
