<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:06:43</Created>
	<LastChange>2020-10-26T23:30:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PSICOLOGIA-21.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 329,170 329,251 1527,251 1527,314 630,314 630,426 1526,426 1526,454 1524,454 1524,571 1526,571 1526,707 719,707 719,818 1054,818 1054,924 111,924 111,818 113,818 113,707 106,707 106,629 105,629 105,571 117,571 117,498 130,498 130,385 112,385 112,314 111,314 111,251 112,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96397">
	<Unicode>QUESTÃO 29:
A psicologia cultural e a abordagem intercultural estudam a relação entre indivíduo e cultura de
diferentes perspectivas.
Considere as seguintes afirmativas:
IL. Estudar as características de personalidade, considerando-se as produções culturais de um dado
período histórico, é uma característica da abordagem intercultural.
II. Considerar os processos políticos sociais, ao estudar as diferenças entre características de gênero,
é um procedimento da abordagem da psicologia cultural.
III. A abordagem intercultural afirma que o estudo das diferenças individuais não pode ser realizado
entre indivíduos de culturas diferentes.
IV. Os métodos psicométricos são considerados, pela psicologia cultural, produtos dos valores da nossa
própria cultura, que contextualiza nossa personalidade.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A)IeM. D)MelvV.
B)I el. E) elV.
Cc) em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="112,974 329,974 329,1036 410,1036 410,1128 1471,1128 1471,1542 1211,1542 1211,1683 1527,1683 1527,2030 113,2030 113,1881 112,1881 112,1746 111,1746 111,1683 112,1683 112,1612 144,1612 144,1066 112,1066"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Leia o seguinte texto:
Evidências de pesquisas com neuroimagem identificam dois sistemas neurais responsáveis
pelas diferentes etapas da geração e controle de estados afetivos.
O sistema ventral é composto por circuitos envolvendo amídala, ínsula, corpo estriado
ventral, regiões ventrais do cíngulo anterior e córtex órbito-frontal. Tal sistema estaria
relacionado às etapas de identificação do significado emocional de estímulos e de produção
dos estados afetivos específicos.
O sistema dorsal é composto pelo hipocampo, regiões dorsais do cíngulo anterior e pelo córtex
pré-frontal. Tal sistema estaria relacionado à regulação dos estados afetivos, eliciando
respostas comportamentais contextualmente apropriadas.
O sistema ventral recebe aferências de áreas sensoriais primárias e de associação, e o dorsal
está relacionado a mecanismos cognitivos, como memória e atenção.
BUSATTO, G. et al., 2006. (Adaptado)
Considerando-se a descrição desses mecanismos, é CORRETO afirmar que
A) a autonomia do processamento neural ocorre em cada nível, pois as conexões sensoriais se dão a
partir do sistema sensorial aferente.
B) a complexidade da rede de interconexões entre os sistemas dorsal e ventral possibilita a modulação
recíproca entre ativação emocional e contextualização da resposta comportamental.
C) existe domínio dos aspectos cognitivos sobre os emocionais, uma vez que o sistema ventral pode
modular o sistema dorsal.
D) há independência entre os circuitos neurais da emoção e do processamento cognitivo, já que as
conexões aferentes ocorrem primariamente no sistema ventral.
E) o sistema dorsal controla o comportamento por meio de suas conexões com as aferências
sensoriais, enquanto o sistema ventral suporta sua atividade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
