<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T23:05:48</Created>
	<LastChange>2020-11-16T22:55:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PSICOLOGIA-25.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 329,170 329,201 285,201 285,375 1035,375 1035,376 1480,376 1480,693 1469,693 1469,798 1028,798 1028,797 840,797 840,972 1056,972 1056,973 1527,973 1527,1422 430,1422 430,1476 161,1476 161,1475 160,1475 160,1422 113,1422 113,1264 112,1264 112,1053 111,1053 111,972 113,972 113,843 145,843 145,693 144,693 144,291 113,291 113,290 112,290"/>
	<TextEquiv conf="0.92443">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Leia o texto:
Estudos de caracterização da clientela e de motivos para abandonos de tratamentos
psicoterápicos em serviços comunitários em saúde mental identificaram a incidência
acumulada de 39,2%. Outros trabalhos citam o índice de 25% a 50% referente a pacientes
que desistem do atendimento, havendo menor abandono na clínica privada do que nos
serviços comunitários de saúde mental. Assim, são necessárias ações que possam auxiliar a
redução dessa alta incidência de abandono de tratamento por meio de abordagem e ações
especiais, implementadas enquanto políticas públicas.
BENETTI S.P.C et al. 2008 (Adaptado)
Em relação à leitura feita, é CORRETO afirmar que
A) a atividade psicoterapêutica é mais adequada para o tratamento de pacientes de maior poder
aquisitivo, pois ela é muito longa e gera desistência.
B) o atendimento nas clínicas privadas, por ser multidisciplinar, gera maior adesão e menor desistência
dos pacientes em psicoterapia.
C) a desistência dos pacientes sugere a ausência de fundamento nas teorias psicoterapêuticas que
articulem setores público e privado.
D) os modelos psicoterapêuticos atuais são adequados. O abandono dos pacientes é devido à
preferência pelo atendimento privado.
E) os modelos terapêuticos, mesmo sendo eficazes, demandam investigação de sua adequação à
população atendida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
