<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:07:50</Created>
	<LastChange>2020-10-26T23:33:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PSICOLOGIA-16.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 329,170 329,283 1527,283 1527,906 824,906 824,1193 1526,1193 1526,1646 730,1646 730,1698 160,1698 160,1697 159,1697 159,1646 113,1646 113,1485 112,1485 112,1274 111,1274 111,1193 113,1193 113,952 111,952 111,719 112,719"/>
	<TextEquiv conf="0.95754">
	<Unicode>QUESTÃO 21:
Em um estudo de crianças da zona rural brasileira, Leite (2002) observou que grande parte dos
brinquedos disponíveis (bonecas, peteca, casinha, bola) era feita pelas próprias crianças ou
havia reapropriação de instrumentos: paus, carrinhos de mão, cabos de vassoura e latas. Elas
brincam ao puxar lata, rodar pneu, colher fruta, andar na bicicleta dos pais, catar capim na horta,
recolher o gado, cuidar do bebê, amarrar a cabra no pasto, brincar de bola, de comprar na venda,
de correr. O trabalhar e o brincar da criança também aparecem em tarefas cotidianas diversas,
dando a essas atividades um caráter lúdico e singular.
Em uma pesquisa sobre o brincar da criança indígena brasileira, Oliveira e Menandro (2002)
observaram brinquedos dos mais variados tipos e naturezas. Eram brinquedos artesanais, como
o estilingue, o pião, a zarabatana ou chocalhos. Os autores identificaram uma diversidade de
vivências lúdicas que transformam objetos em brinquedos, com base na experimentação e na
fantasia.
Essas pesquisas estão sintetizadas na afirmativa
A) A apropriação de objetos e sua transformação em brinquedo caracterizam a experiência lúdica nos
dois grupos, embora sejam brinquedos impregnados pelo contexto cultural.
B) A perspectiva acerca da infância e da criança nos estudos culturais é baseada num ideal de pureza
e de ingenuidade, que deve ser submetido a estudos experimentais.
C) A perspectiva sobre a natureza infantil é homogênea, adotando um modelo que busca enquadrar a
criança num universo sociocultural já constituído e marcado pela diversidade.
D) As diferenças na vivência da infância aparecem nas pesquisas, pois tanto as crianças da zona rural
quanto as indígenas transformam objetos em brinquedos.
E) As transformações nos modos de viver o lúdico na infância mostram a importância dos brinquedos
nos centros urbanos das grandes cidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
