<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T01:44:51</Created>
	<LastChange>2020-09-09T01:45:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-24.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,249 770,249 770,250 771,250 771,1100 769,1100 769,1298 770,1298 770,1492 769,1492 769,1593 768,1593 768,1735 769,1735 769,1809 768,1809 768,1996 678,1996 678,2047 85,2047 85,1593 83,1593 83,1528 133,1528 133,1100 84,1100 84,250 83,250 83,249 84,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96708">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A Integração Lavoura Pecuária (ILP) é uma estratégia
de produção sustentável que integra a realização de
atividades agrícolas e pecuárias em uma mesma
área, seja o cultivo em sucessão ou em rotação.
Essa situação abrange sistemas produtivos
diversificados para a produção de alimentos,
fibras e energia, com o objetivo de otimizar
os ciclos biológicos das plantas e dos animais,
bem como dos insumos e de seus respectivos
resíduos. As opções de lavoura amortizam o
custo de implantação do componente pecuário,
que, por sua vez, gera renda a médio e a longo
prazo, equilibrando, desse modo, a viabilidade
econômica do sistema. Estes sistemas requerem
estratégias de inovação produtiva e de gestão.
GASPARINI, L. V. L. Sistemas integrados de produção agropecuária
e inovação em gestão: estudos de casos no Mato Grosso.
Ipea: Rio de Janeiro, 2017 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A ILP pode recuperar áreas de pastagens
degradadas.
PORQUE
Ill. Por meio de técnicas de cultivo do solo,
empregadas nas atividades de plantio e de
condução de lavouras, o solo pode recuperar
a sua fertilidade, além de serem reduzidas
as chances de erosão.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,246 1491,246 1491,1090 1296,1090 1296,1145 954,1145 954,1400 806,1400 806,1178 807,1178 807,1113 854,1113 854,982 855,982 855,855 854,855 854,835 806,835 806,210 805,210"/>
	<TextEquiv conf="0.96690">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O Decreto n. 4 074/2002, do Conselho Federal de
Engenharia e Agronomia (Confea), dispõe sobre
a comercialização e a utilização de agrotóxicos,
mediante apresentação de receituário próprio
emitido por profissional legalmente habilitado.
Considerando que um profissional habilitado deva
prescrever o receituário agronômico de combate a
determinada praga em cultura específica, avalie as
afirmações a seguir.
|. Oreceituário agronômico a ser emitido deve
apresentar o diagnóstico do problema.
Il. A indicação, no receituário, de precaução
de uso do produto para riscos prováveis é
obrigatória.
Ill. De acordo com o Confea, permite-se a
emissão do receituário por profissionais da
área agronômica e da florestal.
IV. Em casos específicos, o registro da Anotação
de Responsabilidade Técnica (ART) é
dispensável.
É correto apenas o que se afirma em
A III.
B I e V.
C II e III.
D IV e V.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
