<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:17:28</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:17:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-14.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="294,607 294,1200 1507,1200 1507,607"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 85,179 85,180 428,180 428,247 1491,247 1491,436 1490,436 1490,511 1121,511 1121,1225 1490,1225 1490,1512 1491,1512 1491,1579 85,1579 85,1578 84,1578 84,1224 429,1224 429,436 85,436 85,435 84,435"/>
	<TextEquiv conf="0.96126">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Um dos fatores que afetam o rendimento e a produtividade agrícola é a ocorrência de plantas daninhas.
Elas causam danos diretos na cultura principal por meio da competição por nutrientes, água, luminosidade
e espaço. Além disso, aumentam o custo de produção devido às perdas causadas pela dificuldade de
colheita e pela depreciação da qualidade do produto. A aplicação de herbicidas tem ocasionado o aumento
da população de plantas daninhas resistentes a esses produtos químicos, conforme figura a seguir.
ZANDONÁ, R. R. et al. Interference periods in soybean crop as affected by emergence times of weeds.
Planta Daninha, v. 36, p. 1-11, 2018 (adaptado).
e Planta suscetível O Planta resistente
Considerando o problema de resistência de plantas daninhas a herbicidas, faça o que se pede nos itens
a seguir.
a) Proponha uma ação para monitorar a frequência de plantas daninhas resistentes em áreas em que se
utiliza constantemente o controle químico. (valor: 3,0 pontos)
Explique a diferença entre os dois tipos de resistência que as plantas daninhas podem apresentar.
(valor: 3,0 pontos)
c) Explique como a resistência de plantas daninhas a herbicidas pode causar o aumento da contaminação
do solo e da água. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
