<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:22:32</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:24:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,396 1490,396 1490,654 1491,654 1491,815 1490,815 1490,897 1462,897 1462,950 85,950 85,535 84,535 84,396 83,396 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95309">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Apesar de adequada ao uso do solo, a silvicultura convencional pode ser impactante ao ambiente se a
mudança de uso da terra acontecer de maneira rápida e drástica, com a substituição da floresta nativa
por cultivo monoespecífico, pois causa alterações na paisagem e na estrutura funcional dos ecossistemas
e provoca diminuição da biodiversidade, da absorção de água e da ciclagem de nutrientes.
Disponível em: &lt;http://www.esalq.usp.br/cprural/boapratica/mostra/90/boas-praticas-aplicadas-a-silvicultura.html&gt;.
Acesso em: 24 jul. 2019 (adaptado).
Sobre silvicultura e sua relação com o ambiente e o manejo de produção, assinale a opção correta.
A O uso de máquinários e equipamentos no preparo convencional do solo para plantio em silvicultura
favorece a manutenção da matéria orgânica.
B Aciclagem de nutrientes proporcionada por raízes, ramos e folhas constitui fator favorável à produção
sustentável.
C O cultivo mínimo em silvicultura permite a redução de custos da floresta, embora não reduza os
processos erosivos.
D A preservação das florestas nativas em áreas adjacentes aumenta os riscos de patógenos nas áreas de
cultivo.
E A silvicultura promove perdas intensas de água do solo por causar o secamento de corpos de água.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="84,981 255,981 255,1049 1491,1049 1491,1368 1492,1368 1492,1524 1110,1524 1110,1572 575,1572 575,1628 192,1628 192,1755 249,1755 249,1882 85,1882 85,1595 133,1595 133,1213 84,1213"/>
	<TextEquiv conf="0.96608">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O potencial de crescimento do setor lácteo no Brasil pode ser uma oportunidade para o desenvolvimento
econômico do país. Ocorre que o leite, embora seja um alimento de alto valor nutritivo, é um excelente
substrato para o desenvolvimento de microrganismos patogênicos.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Ascondições higiênicas da ordenha e do armazenamento do leite na fazenda, nos centros regionais
de coleta e nos laticínios são imprescindíveis para a manutenção da qualidade do leite que chega
à mesa do consumidor.
Il. Preserva-se a qualidade do leite por meio da coleta em tanques com refrigeração igual ou inferior
a 5ºCe da manutenção da cadeia de frio até o respectivo processamento.
Ill. A quantidade elevada de ácidos graxos livres de baixa massa molar no leite a ser consumido é fator
que contribui para a manutenção de sua qualidade.
IV. No leite de boa qualidade, as taxas de bactérias lácticas são elevadas.
É correto apenas o que se afirma em
A III.
B I e II.
C I, II e IV.
D I, III e IV
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
