<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T01:36:22</Created>
	<LastChange>2020-09-09T01:46:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 256,179 256,251 1490,251 1490,699 1491,699 1491,1168 85,1168 85,657 83,657 83,590 99,590 99,458 83,458 83,251 84,251"/>
	<TextEquiv conf="0.95672">
	<Unicode>QUESTÃO 34
As cadeias produtivas compreendem todas as atividades articuladas, desde a pré-produção até o
consumo final de um bem ou serviço. Nesse sentido, a agricultura familiar tem sido a principal geradora
de ocupações produtivas no campo. Ainda assim, tem sido prejudicada por sua atuação como um
segmento de menor remuneração, dentro das cadeias produtivas da agropecuária, no fornecimento de
matéria-prima, estando ainda pouco inserida no beneficiamento e na comercialização de produtos.
FERNANDES, K.; LOURENÇO, F. Identificação, caracterização e inserção no mercado de produtos orgânicos na região da Barreira do Andirá.
In: VI Congresso Brasileiro de Agroecologia. Curitiba, PR, 2009 (adaptado).
Sob a perspectiva da Agroecologia, um dos entraves ao processo de desenvolvimento da agricultura
familiar sustentável no Brasil é
A o pouco alcance de políticas públicas que aportem serviços técnicos adequados para superar a dificuldade
de assessoramento especializado referente à qualidade e à quantidade de produtos para comercialização.
B o desenvolvimento de estratégias para atender às exigências de qualidade, escala e escopo, por meio
de práticas tradicionais de produção agrícola e sistemas tradicionais de gestão.
C a associação a novos mecanismos de acesso ao mercado que visem à criação de oportunidades de
inserção competitiva dos produtos nos mercados internacionais.
D o desenvolvimento de alternativas tecnológicas, adaptadas a escalas e a possibilidades de produção
em escala, para atender a grandes clientes.
E o desenvolvimento de sistemas que facilitem a inserção dos pequenos produtores em grandes redes
de supermercados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="84,1200 255,1200 255,1272 1492,1272 1492,1426 1461,1426 1461,1491 1398,1491 1398,1655 1194,1655 1194,1706 575,1706 575,1766 241,1766 241,2041 84,2041 84,1801 85,1801 85,1732 133,1732 133,1491 85,1491 85,1426 83,1426 83,1272 84,1272"/>
	<TextEquiv conf="0.96853">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No Brasil, para se manter e alcançar bom resultado na suinocultura, investe-se em tecnologia, manejo,
nutrição e melhoramento genético, por exemplo. Dado que o país, por ser tropical, apresenta médias de
temperatura não muito adequadas à produção de suínos, é importante utilizar tecnologias para manter
os animais dentro de sua zona de conforto.
Dentre as principais consequências relacionadas ao estresse devido ao calor em matrizes suínas estão:
|. As matrizes suínas aumentam o consumo de ração para repor a perda calórica.
Il. Esses animais podem apresentar anestro.
Ill. Anomalias comportamentais (estereotipias) são comuns em animais em estresse por calor.
IV. As matrizes suínas consomem mais água e, consequentemente, mais ração.
É correto apenas o que se afirma em
A)IeIII.
B)IIeIII.
C)IIeIV.
D)I,II E IV.
E) I,III E IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
