<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:12:06</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:24:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,438 1512,438 1512,649 1513,649 1513,1032 1512,1032 1512,1106 155,1106 155,1107 154,1107 154,1033 107,1033 107,650 106,650 106,617 105,617 105,549 594,549 594,438 106,438 106,439 105,439 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96068">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Toda atividade mental humana organizada possui certo grau de direção e seletividade, ou seja, muitos
estímulos nos atingem, mas respondemos àqueles que nos parecem mais importantes e que correspondem
aos nossos interesses, intenções ou tarefas imediatas. Essa seleção de informação, o asseguramento dos
programas seletivos de ação, o caráter direcional e a seletividade dos processos mentais bem como a
manutenção de um controle permanente sobre eles denominam-se atenção em Psicologia.
LURIA, A. R. Curso de Psicologia Geral: Atenção e memória. v. Ill. Trad. Paulo Bezerra. 2. ed.
Rio de Janeiro: Civilização Brasileira, 1991 (adaptado).
A partir dessas informações, no que se refere ao processo psicológico superior da atenção na escola, é
correto afirmar que
O a atenção é uma função psicológica secundária à realização das atividades diárias escolares, bem
como à retenção dos conteúdos para aprendizagem eficaz.
O a atenção seletiva flui independentemente da quantidade de informações apresentadas à criança,
visto que a capacidade cognitiva humana de armazenamento não requerer atividade consciente.
O a atenção é uma função psicológica que requer autocontrole, sendo desenvolvida de maneira fácil,
mesmo que se realizem trabalhos de pouco interesse.
O a atenção deve ser imposta pela atuação de controle do professor, por meio de desenhos, modelos e
experimentos, sendo esse controle indispensável nos primeiros anos de escolarização.
O a atenção voluntária é um ato social que se desenvolve por meio de atividades criadas pela criança
durante as suas relações com os adultos e com seus pares, ao organizar essa complexa regulação da
atividade mental seletiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
