<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:12:27</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:25:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,433 1513,433 1513,1163 107,1163 107,1162 106,1162 106,962 154,962 154,819 107,819 107,587 106,587 106,432 105,432 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95593">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Ao se avaliar o impacto dos fatores de risco para suicídio sobre o indivíduo, é preciso compreender
que esses fatores têm intensidade e duração diversas e exercem seu poder em diferentes fases da vida
dessa pessoa. Assim, a interação entre acontecimentos que ficaram no passado distante (fatores de risco
predisponentes) e eventos mais recentes (fatores de risco precipitantes) deve ser considerada quando
ocorre uma tentativa de suicídio ou um suicídio.
BOTEGA, N. J. Crise suicida: avaliação e manejo. Porto Alegre: Artmed, 2015 (adaptado).
Considerando as informações do texto, assinale a opção que apresenta um caso de interação de fatores
de risco predisponentes e precipitantes, após tentativa de suicídio.
O Jovem de 19 anos, comportamento impulsivo, agressivo e autodestrutivo; humor instável; dificuldades
para enfrentar situações estressantes e baixa tolerância à frustração; presença de transtorno
psiquiátrico na família.
O Mulher de 28 anos; mora com a mãe; diagnóstico de esquizofrenia com sintomas positivos desde os
21 anos; hospitalizações anteriores; retraimento social persistente.
Homem de 35 anos, ingeriu doses de vários medicamentos que encontrou em casa; duas tentativas
prévias de suicídio por ingestão de medicamentos; pensamentos, sentimentos e ações restritivos
e inflexíveis.
O Mulher de 46 anos, relato de maus tratos e violência sexual na infância; ambiente familiar disfuncional;
rede de apoio social empobrecida; relacionamentos anteriores conflituosos e violentos.
O Homem de 57 anos, histórico de depressão crônica e recorrente; uso abusivo de álcool; não adesão
anterior à medicação e psicoterapia; recebeu diagnóstico de infecção por HIV há algumas semanas e
não contou para a família.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
