<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:10:11</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:18:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1512,249 1512,471 1514,471 1514,541 1513,541 1513,846 1277,846 1277,986 1375,986 1375,1066 1374,1066 1374,1163 106,1163 106,907 105,907 105,878 155,878 155,541 106,541 106,540 105,540 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95648">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Segundo dados divulgados pela Organização Internacional para as Migrações (OIM), mais de 1,5 mil
pessoas já morreram em 2018 tentando atravessar o mar Mediterrâneo para buscar proteção ou
melhores condições de vida na Europa. Os que sobreviveram e conseguiram chegar ao país de destino,
geralmente perderam seus laços familiares, sociais e profissionais e estão à margem da sociedade.
Disponível em: &lt;https://istoe.com.br/mortes-no-mediterraneo-ja-passam-de-15-mil-em-2018/&gt;. Acesso em: 27 jul. 2018 (adaptado).
A partir das informações apresentadas e considerando que a questão dos migrantes forçados deve ser
vista como uma crise humanitária, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Ao trabalhar com pessoas em situações de vulnerabilidade social, a exemplo dos migrantes
forçados, o psicólogo deve planejar intervenções psicossociais que visem o acolhimento bem
como o desenvolvimento da interação social dessas pessoas com a nova cultura.
PORQUE
Il. O psicólogo fundamenta o seu trabalho no respeito e na promoção da liberdade, da dignidade,
da igualdade e da integridade do ser humano, observando os valores expressos na Declaração
Universal dos Direitos Humanos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
