<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:13:05</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:28:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,728 1513,728 1513,825 1512,825 1512,932 1513,932 1513,1020 1514,1020 1514,1216 597,1216 597,1272 273,1272 273,1526 107,1526 107,1239 153,1239 153,1148 155,1148 155,729 105,729 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96162">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Mesmo após a publicação da lei que instituiu cotas para a contratação de pessoas com deficiência, a
inclusão delas no trabalho ainda é um desafio para a sociedade brasileira. Para entender os principais
fatores que impedem esse processo, foi realizada uma pesquisa qualitativa em um município brasileiro.
No estudo, foram entrevistados atores importantes no processo de inclusão e realizados grupos focais
com pessoas com deficiência e seus familiares. Os principais fatores impeditivos encontrados foram: o
preconceito e a discriminação; a relação familiar; o Benefício da Prestação Continuada; a baixa qualificação
das pessoas com deficiência; a falta de acessibilidade; e o despreparo das empresas. Concluiu-se no
estudo que a elaboração de leis não é suficiente para a inclusão desse público no mundo do trabalho e
que os governos devem implementar políticas públicas que auxiliem esse processo.
NEVES-SILVA, P.; PRAIS, F. G.; SILVEIRA, A. M. Inclusão da pessoa com deficiência no mercado de trabalho em Belo Horizonte,
Brasil: cenário e perspectiva. Ciência e saúde coletiva, v. 20, n. 8, p. 2549-2558, 2015 (adaptado).
Considerando o contexto descrito, avalie as afirmações a seguir.
|. Para promover a inclusão no contexto organizacional, o psicólogo deverá desenvolver ações
educacionais com vistas à inserção da pessoa com deficiência.
Ill. Os processos seletivos nas organizações que destinam vagas para a inclusão de pessoas com
deficiência são exemplos de estratégias que fomentam a diversidade no contexto organizacional.
Ill. Após a inserção de pessoas com deficiência no ambiente de trabalho, o foco da atuação do
psicólogo deve ser a redução das barreiras arquitetônicas dentro e fora da organização.
IV. Uma organização que almeja que inclusão e diversidade façam parte de seus valores deve promover
ações que coíibam práticas discriminatórias, como a promoção de treinamentos e seminários sobre
o tema, por exemplo.
V. Na avaliação de desempenho de uma pessoa com deficiência devem ser utilizados indicadores
distintos dos adotados para os demais trabalhadores no mesmo cargo.
É correto apenas o que se afirma em
O Lite.
O Lilelv.
OLIev
O 1,IVev.
O ,IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
