<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:10:24</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:18:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,826 1513,826 1513,1224 475,1224 475,1273 474,1273 474,1274 333,1274 333,1529 106,1529 106,1306 107,1306 107,1224 155,1224 155,799 106,799 106,678 105,678 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96186">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Na era moderna, pesquisadores das ciências humanas tornam-se importantes articuladores para a
formulação e a disseminação de discursos sobre gênero e sexualidade. Muito dessa produção discursiva
foi influenciado pelas ciências médicas e sexológicas, as quais privilegiavam aspectos descritivos dos
comportamentos sexuais e, com frequência, apresentavam conclusões de tendência normativa e disciplinar.
Locais de (re)produção de saber, as universidades geralmente operam como lugares que se outorgam o
estatuto de verdade, prescrevendo formas morais de comportamento aos sujeitos, sem que, muitas vezes,
eles estejam conscientes disso, o que tem instigado estudiosos a investigar os discursos que circulam no
meio acadêmico. Frente às rápidas e intensas transformações por que o mundo está passando, o campo
de estudos sobre gênero e sexualidade tem se tornado central para o cultivo de uma formação acadêmica
que inclua as temáticas da desigualdade e da diversidade, sobretudo para a Psicologia, área em que os
pesquisadores vêm sendo convocados a pensar sobre a questão das assimetrias entre os sexos.
BORGES, L. S. et al. Abordagens de Gênero e Sexualidade na Psicologia: revendo conceitos, repensando práticas.
Psicologia: Ciência e Profissão, v. 3, n. 33, p. 730-745, 2013 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A compreensão de que os estudos sobre gênero e sexualidade se situam em um campo
interdisciplinar torna imprescindível, aos psicólogos, a reflexão crítica e contínua sobre a própria
produção acadêmica acerca dessa temática.
Il. As diversas possibilidades de atuação profissional no campo da Psicologia — pesquisa, formação
e intervenção — requerem um investimento contínuo na qualificação profissional para o
enfrentamento das desigualdades sociais, sejam elas de classe, sexo, gênero, raça/etnia, geração
ou orientação sexual.
Ill. A incorporação de uma ótica de gênero pode ser entendida como um dos grandes desafios que a
Psicologia tradicional tem enfrentado, na medida em que ela exige, de um campo eminentemente
neutro e disciplinar, um posicionamento político e um olhar interdisciplinar.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 111el,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
