<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:14:17</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:32:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,244 1512,244 1512,465 1514,465 1514,653 1512,653 1512,923 1513,923 1513,1031 107,1031 107,1032 106,1032 106,828 107,828 107,654 106,654"/>
	<TextEquiv conf="0.96524">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
“É triste! As pessoas passam de ônibus... pessoal de carro não olha muito... e ficam olhando e pensam:
rapaz novo, em fila de albergue, tomando sopa... é vagabundo! Eles analisam assim. Pensam que amanhã
a gente vai sair e vai roubar. Todo pessoal de albergue é injustiçado. Pensam que é ladrão, drogado,
estuprador. A gente fica condenado. Quando a gente vê, tem sempre umas pessoas olhando. Por dentro,
a gente fica magoado.” — depoimento de um morador de rua.
Estudos sobre a representação que a população faz das pessoas em situação de rua mostram que há
uma tendência a percebê-las como vagabundas, sujas, loucas, perigosas e coitadas. Dessas tipificações
emergentes resultam atitudes que vão da total indiferença à hostil violência física. Tal conhecimento
compartilhado materializa-se nas relações sociais desses indivíduos, servindo como material simbólico
utilizado para a constituição de suas identidades.
MATTOS, R. M.; FERREIRA, R. F. Quem vocês pensam que (elas) são? representações sobre as pessoas em situação de rua.
Psicologia &amp; Sociedade, v. 16, n. 2, p. 47-58, maio/ago. 2004 (adaptado).
Nesse contexto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Apresente uma estratégia direcionada à modificação das representações sociais acerca das pessoas em
situação de rua. (valor: 5,0 pontos)
b) Apresente uma estratégia de intervenção dirigida às pessoas em situação de rua no que diz respeito
ao enfrentamento do sofrimento decorrente das representações sociais acerca de sua condição de vida.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
