<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:13:57</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:31:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1121,249 1121,353 1513,353 1513,581 1512,581 1512,732 1513,732 1513,1041 1512,1041 1512,1152 1513,1152 1513,1252 1514,1252 1514,1318 1512,1318 1512,1515 1514,1515 1514,1587 1512,1587 1512,1714 108,1714 108,1715 107,1715 107,1221 106,1221 106,1152 162,1152 162,1042 106,1042 106,732 108,732 108,582 105,582 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95598">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A seguir são apresentados dois resumos de pesquisas na área da Psicologia.
ESTUDO 1
Este estudo objetivou investigar fantasias da criança enlutada pela morte de um ou de ambos os
genitores e sua relação com o processo de elaboração do luto. Foram realizados estudos de caso com
meninos e meninas, de três a oito anos de idade, indicados para atendimento psicoterápico em um
serviço-escola de psicologia. Como instrumentos de investigação, foram utilizadas entrevistas com o
genitor sobrevivente ou com o responsável pela criança, uma entrevista familiar, três entrevistas lúdicas
e a aplicação do procedimento de desenhos-estórias com a criança.
FRANCO, M. H. P.; MAZORRA, L. Criança e luto: vivências fantasmáticas diante da morte do genitor.
Estudos de Psicologia, v. 24, n. 4, p. 503-511, 2007 (adaptado).
ESTUDO 2
Este estudo buscou revisar a literatura dos artigos publicados em revistas científicas brasileiras sobre luto
infantil decorrente de morte repentina de genitores, nos últimos 15 anos, cujos resumos encontravam-se
disponíveis nas seguintes bases de dados: Index Psi, PsyclNFO, Web of Science, Scopus, Medline, SciELO,
Bireme e BVS-Psi. A busca nas bases de dados resultou em 11 publicações em revistas brasileiras, sendo
duas de autoria estrangeira. Foram selecionados para a análise os artigos que abordavam perda por
morte repentina de genitor na infância. Foram excluídos aqueles que tratavam de perda não ocasionada
por morte e perdas por morte esperada, como as que são antecedidas de adoecimento. Após a leitura
dos artigos, os dados foram classificados em categorias temáticas.
ANTON, M. C.; FAVERO, E. Morte repentina de genitores e luto infantil: uma revisão da literatura em periódicos científicos brasileiros.
Interação em Psicologia, v. 15, n. 1, p. 101-110, 2011 (adaptado).
Considerando os resumos de pesquisa apresentados, assinale a opção correta no que diz respeito aos
elementos básicos de uma pesquisa.
O Os dois resumos apresentam parte dos resultados obtidos e referencial teórico para a discussão
dos resultados.
O Os dois resumos descrevem o problema de pesquisa, mencionando o procedimento de coleta e análise
de dados, bem como o delineamento de pesquisa adotado.
O Oprimeiro resumo apresenta critérios de inclusão dos participantes da pesquisa e o segundo apresenta
delineamento de pesquisa que indica revisão integrativa de literatura.
O Os dois resumos tratam de pesquisas nas quais há coerência entre o problema de pesquisa e o método
de investigação proposto, o que constitui um indicador de confiabilidade dos resultados obtidos.
O O primeiro resumo apresenta a descrição dos instrumentos de coleta de dados coerentes com a
abordagem qualitativa e, o segundo, descreve o procedimento de análise de dados com base em
abordagem quantitativa e análise estatística.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
