<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:12:17</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:25:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,244 1514,244 1514,598 1513,598 1513,599 1512,599 1512,729 1513,729 1513,1050 597,1050 597,1146 231,1146 231,1249 254,1249 254,1293 271,1293 271,1324 106,1324 106,1068 107,1068 107,1050 155,1050 155,710 106,710 106,599 105,599 105,244 106,244"/>
	<TextEquiv conf="0.93960">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As estatísticas indicam que grande parte dos casos atendidos no Sistema Único de Assistência Social
(Suas), por meio dos Centros de Referência Especial de Atendimento Social (Creas) ou dos Centros de
Referência de Atendimento à Mulher (Cram), têm como causa a violência contra a mulher. O Cram e
as Delegacias da Mulher são locais voltados exclusivamente ao acolhimento e ao acompanhamento
biopsicossocial e jurídico de mulheres que sofreram algum tipo de violência e que apresentam questões
relacionadas a sofrimento psíquico, a aspectos físicos e ao respectivo processo jurídico. Em alguns casos,
existe também a necessidade de afastamento dessa mulher e de seus filhos do agressor, devido ao risco
de ocorrência de novas violências ou mesmo de morte, sendo urgente seu abrigamento por tempo que
varia de acordo com cada situação.
KRENKEL, S.; MORÉ, C. L. O. O. Violência contra a mulher, casas-abrigo e redes sociais: revisão sistemática da literatura.
Psicologia: Ciência e Profissão, v. 37, n. 3, p. 770-783, 2017 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Oscasos de violência contra a mulher no Brasil são subnotificados, ocultados ou não documentados,
devido às dificuldades encontradas pelas mulheres para realizarem a denúncia.
Ill. São comuns, em mulheres vítimas de violências, sintomas relacionados a estresse pós-traumático,
como insônia, pesadelos, falta de concentração e baixa autoestima.
Ill. Os Centros de Referência (Creas e Cram) são instituições de abrigamento nas quais as mulheres
podem passar a viver após sofrerem violência que tenha colocado sua vida em risco.
IV. O atendimento multidisciplinar oferecido pelo Cram — jurídico, social e psicológico — representa
um avanço no cuidado às mulheres vítimas de violência.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oilelv
O el,
O LIlelv.
O ,INMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
