<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:14:27</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:32:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,259 450,259 450,327 1513,327 1513,756 1377,756 1377,894 1467,894 1467,923 107,923 107,867 106,867 106,756 104,756 104,327 106,327"/>
	<TextEquiv conf="0.96506">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Um jovem de 17 anos de idade foi levado pela mãe a uma Unidade Básica de Saúde (UBS), integrante
do Sistema Único de Saúde (SUS). Na consulta médica, a mãe relatou que, nos últimos 12 meses, o
jovem vinha bebendo excessivamente nos finais de semana, ocasiões em que, não raro, chegava em casa
trazido pelos colegas. A mãe relatou que também fora chamada à escola onde o jovem estuda, em razão
de suas frequentes ausências às atividades escolares, de problemas de relacionamento com colegas e
professores, bem como do baixo desempenho escolar. A mãe relatou, ainda, que, apesar de todos os
esforços para ajudar o filho, ele não se alimentava adequadamente, tinha problemas de sono, além de
uma agressividade crescente. Na consulta, o jovem admitiu fazer uso de álcool desde os 12 anos de idade
e de outras drogas desde os 14 anos, e que não mais conseguia controlar a vontade de consumir essas
substâncias. O médico, após o exame geral, encaminhou o jovem para os serviços especializados da Rede
de Atenção Psicossocial (Raps), atestando transtorno por uso de substância psicoativa.
Considerando o caso apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Caracterize a Raps e explique como o jovem pode ser tratado nessa rede. (valor: 6,0 pontos)
b) Cite dois serviços que integram a Raps e nos quais o jovem poderá ser acolhido. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
