<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:10:00</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:17:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-35.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,297 1514,297 1514,573 1512,573 1512,732 1514,732 1514,953 1513,953 1513,1156 1512,1156 1512,1323 1277,1323 1277,1465 1374,1465 1374,1542 1117,1542 1117,1587 700,1587 700,1631 530,1631 530,1632 108,1632 108,1633 107,1633 107,1390 105,1390 105,1361 106,1361 106,1360 155,1360 155,1159 106,1159 106,686 224,686 224,732 549,732 549,575 106,575 106,576 105,576 105,474 106,474 106,298 105,298 105,297 106,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96394">
	<Unicode>QUESTÃO 34
TEXTO 1
A tal normalidade é um conceito enganoso. Em português comum, ser "normal" significa ser
saudável, perfeito. Matematicamente, contudo, "normal" é apenas aquele que cai no centro da
distribuição estatística de um parâmetro. E, dada a complexidade do ser humano, dificilmente alguém
matematicamente normal é também perfeitamente saudável.
Assim como a pessoa "média" não existe, a chance de alguém ser normal a vida toda, sem qualquer
transtorno, é ínfima. De perto, ninguém é normal. Nem deveria ser: porque normal, afinal, é não
ser normal.
HERCULANO-HOUZEL, S. De perto ninguém é normal. Folha de São Paulo; 21/07/2015.
Disponível em: &lt;http://app.folha.uol.com.br/ttnoticia/575531&gt;. Acesso em: 20 jul. 2015 (adaptado).
TEXTO 2
O termo normal está ligado à norma, regra. Norma designa o enquadramento, o que não está à direita
ou à esquerda, o que está no meio, ou central. Desse modo, é normal aquilo que é de conformidade.
Mas, há também um sentido usual, comum, que se refere à maioria dos casos em uma determinada
espécie. Nota-se aqui um duplo sentido: o primeiro refere-se ao que deve ser, já o segundo designa o
mais frequente em torno da média ou de modelo mensurável. A norma é aquilo que fixa norma a partir
de uma decisão normativa.
CANGUILHEM, G. O normal e o patológico. Rio de Janeiro: Forense Universitária, 2000 (adaptado).
Com base nos textos apresentados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O conceito de normalidade/anormalidade apresenta diferentes nuances e definições de autores
da epistemologia do conhecimento em saúde.
PORQUE
Il. Aquilo que se define como psicopatológico não é algo que existe a priori, mas é resultante de
uma construção social e histórica que estabelece os critérios de normalidade/anormalidade.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1|l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
