<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:11:29</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:22:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,247 1513,247 1513,389 1512,389 1512,551 1513,551 1513,672 1514,672 1514,771 1513,771 1513,898 492,898 492,951 327,951 327,1072 376,1072 376,1194 106,1194 106,1026 107,1026 107,917 155,917 155,534 106,534 106,389 105,389 105,247 106,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96472">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A proposição de novos instrumentos de avaliação psicológica é tema de grande destaque na Psicologia
brasileira nos últimos anos. A consolidação do Sistema de Avaliação de Testes Psicológicos (Satepsi) junto
ao Conselho Federal de Psicologia proporcionou maior qualidade e cientificidade ao campo da avaliação
psicológica em geral.
Considerando o campo teórico, técnico e prático da avaliação psicológica, avalie as afirmações a seguir.
|. Procedimentos de administração, correção e interpretação de testes psicológicos são orientados a
partir de resoluções específicas emitidas pelos conselhos regionais de Psicologia.
Il. Procedimentos teóricos, elaboração de itens e levantamento de evidências de validade são aspectos
avaliados por pareceristas do Satepsi para emissão de um parecer favorável ou desfavorável sobre
o instrumento psicológico.
Ill. Cabe ao profissional psicólogo devidamente formado por instituições de ensino superior
determinar, a seu critério, os tempos de resposta dos testes psicológicos usados em seus processos
de trabalhos.
IV. De acordo com as prerrogativas do Código de Ética do Profissional de Psicologia, de 2005, o
processo de avaliação psicológica, para ser válido e fidedigno, deve ter como base resultados de
testes psicológicos aprovados pelo Satepsi.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O lell, apenas.
O Ill elV, apenas.
O l, Ill elV, apenas.
O LI,NMEeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="106,1224 276,1224 276,1290 1513,1290 1513,1455 1514,1455 1514,1505 1512,1505 1512,1637 1513,1637 1513,2049 107,2049 107,1876 106,1876 106,1637 107,1637 107,1540 146,1540 146,1429 106,1429"/>
	<TextEquiv conf="0.96841">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os Centros de Atenção Psicossocial (Caps), responsáveis pela atenção diária e intensiva às pessoas com
sofrimento mental, oferecem acolhimento, cuidado e suporte desde o momento mais grave — a crise
— até a reconstrução dos laços sociais. Cumprem uma dupla missão: a de serem lugares de cuidado e
sociabilidade bem como de convívio.
CONSELHO FEDERAL DE PSICOLOGIA. Referências Técnicas para Atuação de Psicólogas(os) no CAPS Centro de Atenção Psicossocial /
Conselho Federal de Psicologia. Brasília: CFP, 2013, p. 93 (adaptado).
Nos referidos centros, a formação de grupos de usuários e seus familiares justifica-se como estratégia de
intervenção psicossocial porque tais grupos
O integram o diagnóstico psiquiátrico, a avaliação psicométrica, a terapia ocupacional e o tratamento
psicoterápico familiar.
O permitem a realização simultânea das consultas de clínica médica, psiquiátrica, psicológica, neurológica
e de enfermagem.
O facilitam a intervenção psicossociológica, por meio da inclusão do controle social no tratamento
psicossocial dos usuários.
O possibilitam o desenvolvimento da clínica ampliada e o restabelecimento dos vínculos afetivos dos
usuários e familiares.
O viabilizam a equidade e acompanhamento na medicalização necessária ao tratamento dos transtornos
mentais mais graves.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
