<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:12:40</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:26:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1044,249 1044,250 1513,250 1513,518 1512,518 1512,689 1511,689 1511,841 1514,841 1514,1194 597,1194 597,1253 264,1253 264,1489 263,1489 263,1490 107,1490 107,1489 108,1489 108,1252 107,1252 107,1218 200,1218 200,1193 201,1193 201,689 107,689 107,688 106,688 106,621 685,621 685,518 105,518 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96006">
	<Unicode>QUESTÃO 17
No dia 27 de janeiro, fomos todos, cedo ou tarde, despertados pela notícia do incêndio na boate Kiss.
Imediatamente, fomos a Santa Maria e lá nos deparamos com ginásios de esportes que abrigavam vítimas
fatais, familiares, amigos, profissionais da saúde, de segurança, da gestão estadual, municipal e federal,
da mídia, voluntários, entre outros que deambulavam por ali sem rumo certo. Havia uma espécie de caos
organizado: espaço de inscrição de voluntários; outro para familiares e amigos aguardarem o chamado
feito por microfone para reconhecerem as vítimas já identificadas pela perícia; uma área destinada à
regularização do óbito e outra para a preparação dos corpos e atos relativos ao funeral.
CABRAL, K. V.; SIMONI, A. C. Fazendo a gestão no olho do furacão. Entre Linhas.
Rio Grande do Sul, Ano XIII, n. 62, p. 6-7, abr. mai.jun. 2013 (adaptado).
Considerando esse contexto bem como a atuação de psicólogos em situações de emergência e desastres,
avalie as afirmações a seguir.
Em situações de emergência, cabe ao psicólogo promover o acolhimento das pessoas envolvidas para
que reconheçam a necessidade do acompanhamento psicológico e para que melhor compreendam a
fase crítica vivida.
Quando há vítimas fatais, o psicólogo deve mapear os possíveis grupos com processo de luto
não reconhecido, principalmente entre familiares, amigos, professores das vítimas e moradores
próximos do local onde ocorreu o desastre.
Como prevenção ao Transtorno de Estresse Pós-traumático, o psicólogo deve promover
ações individuais e coletivas que favoreçam a capacidade dos sujeitos de enfrentarem o
evento traumático.
Quando atua como voluntário em situações traumáticas, o psicólogo está dispensado de cumprir
as exigências formais e legais do seu exercício profissional, para atender às necessidades imediatas
da sociedade.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O llelv.
O llelv.
O 111e.
O LIlelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
