<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:11:15</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:21:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="376,478 376,1268 1268,1268 1268,478"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,253 1514,253 1514,457 1512,457 1512,1403 1513,1403 1513,1638 1375,1638 1375,1913 1117,1913 1117,1965 953,1965 953,1966 700,1966 700,2017 107,2017 107,2018 106,2018 106,1744 105,1744 105,1715 106,1715 106,1403 496,1403 496,458 106,458 106,254 105,254 105,253 106,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96633">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A Neurofibromatose (NF) decorre de uma anomalia de um gene do cromossomo 17 e provoca, entre
outros sintomas, deformações na aparência física do indivíduo. Um estudo investigou as representações
sociais da doença entre pessoas com NF tipo 1 (grupo P) e entre familiares de pessoas com a doença
(grupo F). O gráfico a seguir apresenta a frequência das categorias de respostas dadas pelos pacientes e
pelos familiares, quando questionados sobre as consequências negativas da doença.
CERELLO, A. C. et al. Representações sociais de pacientes e familiares sobre neurofibromatose tipo 1.
Ciência &amp; Saúde Coletiva, v. 18, p. 2359-2368, 2013 (adaptado).
Considerando essas informações, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A abordagem terapêutica para a intervenção nas representações sociais das consequências
negativas da doença deve ser diferente para pacientes e familiares.
PORQUE
Il. Os pacientes são mais propensos a se preocupar com as limitações ou restrições sociais decorrentes
da doença, ao passo que os familiares estão mais preocupados com sua gravidade.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
