<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:11:54</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:23:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,182 277,182 277,249 1512,249 1512,457 1513,457 1513,524 1512,524 1512,820 1513,820 1513,928 1277,928 1277,1061 1374,1061 1374,1141 1117,1141 1117,1188 700,1188 700,1235 108,1235 108,1236 107,1236 107,984 105,984 105,954 155,954 155,582 106,582 106,457 125,457 125,351 106,351"/>
	<TextEquiv conf="0.96629">
	<Unicode>QUESTÃO 21
De acordo com alguns estudos, a manifestação do preconceito é individual, mas sua constituição se dá
por meio das relações que cada um estabelece, as quais são permeadas por uma determinada história
cultural e social.
CORDEIRO, A. F. M. &amp; BUENDGENS, J. F. Preconceitos na escola: sentidos e significados atribuídos pelos adolescentes no ensino médio.
Revista Semestral da Associação Brasileira de Psicologia Escolar e Educacional, São Paulo, v. 16, n. 1, 2012 (adaptado).
Considere uma situação em que uma psicóloga é chamada pela direção de uma escola de ensino médio
para tratar de questões relacionadas ao preconceito e a situações de violência a ele atreladas.
Com base nessa situação, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A atuação da psicóloga deverá ocorrer de forma grupal, intervindo junto a todos os atores da
escola — estudantes, profissionais que atuam na instituição, familiares dos estudantes e
comunidade — com o objetivo de conhecer o contexto escolar e todos os aspectos envolvidos na
construção do preconceito.
PORQUE
Il. O fenômeno do preconceito ultrapassa as relações interpessoais dos estudantes, envolvendo
a forma como a sociedade, como um todo, lida com a questão e transmite historicamente os
comportamentos estigmatizantes e discriminatórios que potencializam o preconceito.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
