<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:14:07</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:31:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,249 1513,249 1513,651 1446,651 1446,772 1513,772 1513,842 156,842 156,841 155,841 155,651 106,651 106,650 105,650 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.89169">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
A violência contra crianças e adolescentes acompanha a história humana, expressando-se distintamente
em cada cultura. Estudo sobre a violência domiciliar realizado em uma metrópole brasileira constatou que
um em cada quatro jovens, independentemente do estrato social a que pertença, sofre violência física
na família, desde tapas, bofetadas e empurrões até formas mais lesivas de violência, como agressões
com armas. Cerca de 1,1% dos jovens dos estratos alto e médio e 2,2% dos jovens de estratos populares
vivenciaram ameaça ou foram efetivamente agredidos com arma de fogo em suas famílias.
ASSIS, S. G.; AVANCI, ). Q.; SANTOS, N. C.; MALAQUIAS, J. V.; OLIVEIRA, R. V. C. Violência e representação social na adolescência no Brasil.
Rev Panam Salud Publica. 2004;16(1):43-51 (adaptado).
Considerando uma proposta de pesquisa sobre a violência doméstica contra crianças e adolescentes,
redija um projeto que contemple, coerentemente, os aspectos a seguir:
*º objetivo de pesquisa;
º* critérios de inclusão dos participantes da pesquisa e os procedimentos para coleta de dados;
º umcuidado ético na condução da pesquisa, considerando as diretrizes e normas regulamentadoras
de pesquisas que envolvam seres humanos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
