<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:13:28</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:30:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,658 1512,658 1512,926 1513,926 1513,1014 1514,1014 1514,1080 835,1080 835,1081 597,1081 597,1137 263,1137 263,1392 106,1392 106,1170 107,1170 107,1104 155,1104 155,820 107,820 107,660 105,660 105,421 106,421"/>
	<TextEquiv conf="0.96433">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Do ponto de vista epistemológico, é possível abordar a história da ciência psicológica, que começa com
Wundt e James e seus precursores e os sistemas que deles emergiram. Nesse sentido, é importante
que conhecimentos fundamentados na laicidade da ciência não se confundam com os conhecimentos
dogmáticos da religião.
ABIB, J. A. D. Epistemologia pluralizada e história da psicologia. Sci. stud., São Paulo, v. 7, n. 2, p. 195-208, jun. 2009 (adaptado).
Diante da incidência do discurso religioso, a Psicologia sofre tensionamentos internos, e os conselhos
profissionais da área tem se encontrado na posição de alvo de ofensivas contra algumas normativas,
frente à reivindicação de uma “Psicologia cristã”. Em meio a este cenário complexo, os Conselhos de
Psicologia têm produzido marcos de referência para a defesa da laicidade e recusa de fundamentalismos,
sendo atualmente atores estratégicos na defesa da democracia brasileira.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. O debate sobre laicidade, democracia e Psicologia tem refletido o esforço epistemológico em
reafirmar a autonomia da Psicologia como ciência e profissão.
Il. O psicólogo, segundo o Código de Ética Profissional, deve contemplar a diversidade que configura
o exercício de sua profissão e, desse modo, deve relativizar o princípio da laicidade.
Ill. O desenvolvimento da Psicologia, em termos epistemológicos e de suas práticas, tem sido orientado
pelas transformações e demandas sociais.
IV. A Psicologia, como ciência e profissão, deve ser crítica e reflexiva e, portanto, contrária a qualquer
posicionamento fundamentalista.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O Ie,
O lelv.
O 111e.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
