<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:09:48</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:16:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-36.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,909 492,909 492,957 287,957 287,1061 335,1061 335,1105 344,1105 344,1137 256,1137 256,1180 106,1180 106,973 107,973 107,924 200,924 200,781 155,781 155,566 105,566 105,565 106,565"/>
	<TextEquiv conf="0.96460">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Com o objetivo de ampliar e dar maior resolubilidade às ações de saúde na atenção básica, o Ministério
da Saúde criou o Núcleo de Apoio à Saúde da Família (Nasf). Composto por profissionais de diferentes
áreas, incluídos os psicólogos, o Núcleo tem como função contribuir para a integralidade do cuidado
aos usuários do Sistema Único de Saúde (SUS), atuando na modalidade de clínica ampliada dirigida às
comunidades do território das Unidades Básicas de Saúde. Nesse contexto, quando o psicólogo integra a
equipe de um Nasf, deve estar preparado para desenvolver ações de apoio em conjunto com as unidades
de saúde, que objetivam a promoção da saúde e a prevenção da doença.
A respeito desse tema, avalie as afirmações a seguir.
|. O psicólogo no Nasf, ao atuar na modalidade de clínica ampliada, auxilia na identificação dos
determinantes psicossociais do processo saúde-doença nas comunidades do território das
Unidades Básicas de Saúde.
Ill. Os princípios que fundamentam a intervenção psicossocial na saúde da família são distintos
daqueles preconizados no campo da saúde mental.
As intervenções psicossociais que o psicólogo planeja no Nasf pressupõem a compatibilidade entre
as necessidades dos usuários assistidos, as características da comunidade a que pertencem e as
condições do contexto em que vivem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
