<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:10:34</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:19:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1514,249 1514,477 1513,477 1513,736 1512,736 1512,1012 1513,1012 1513,1119 1076,1119 1076,1120 638,1120 638,1121 492,1121 492,1176 384,1176 384,1406 108,1406 108,1407 107,1407 107,1143 200,1143 200,1012 201,1012 201,860 200,860 200,757 201,757 201,601 106,601"/>
	<TextEquiv conf="0.96267">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O termo desemprego não remete apenas à falta de emprego ou trabalho, mas deve, também, ser
percebido como uma construção social, histórica e econômica. As causas do desemprego estão além de
problemas do indivíduo ou no indivíduo, mas se inter-relacionam com fatores macrossociais e históricos.
O desemprego é uma situação clara e preocupante de vulnerabilidade psicossocial com efeitos deletérios
para a saúde do indivíduo e da sociedade. O olhar da psicologia social do trabalho pode contribuir com
estratégias que vão além de considerar estar desempregado.
BARROS, C. A.; OLIVEIRA, T. L. Saúde mental de trabalhadores desempregados.
Revista Psicologia Organizações e Trabalho, v. 9, n. 1, 2009 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
Cabe ao psicólogo auxiliar pessoas em situação de desemprego com intervenções que visem ao
acolhimento das demandas manifestas, à organização das ideias e à reflexão conjunta sobre as
possibilidades de resolução do problema apresentado.
A compreensão do mundo do trabalho e o estabelecimento de diálogos com outras áreas, como a
Economia e as Ciências Sociais e Políticas, são necessários à prática do psicólogo no contexto social
do trabalho.
Entre as diversas formas de atuação do psicólogo, inclui-se a participação em equipes para
elaboração e implementação de políticas públicas que visem a auxiliar pessoas a construírem
estratégias para saírem da situação de desemprego.
Elaborar programas de orientação profissional e ocupacional bem como acompanhar a reinserção
dos sujeitos no mundo do trabalho constituem possibilidades de atuação do psicólogo junto aos
trabalhadores desempregados.
É correto o que se afirma em
O L,lelll, apenas.
O LlelV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O LI,NMEeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
