<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T12:04:16</Created>
	<LastChange>2020-10-20T12:13:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="160,305 160,1242 1492,1242 1492,305"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="82,172 1577,172 1577,1668 84,1668 84,1334 83,1334 83,268 82,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96311">
	<Unicode>Questão 33
Mariana, 14 anos, vive em uma área sem risco para febre amarela. Foi com sua mãe à Unidade Básica de Saúde para
vacinar-se, por recomendação da escola. Levou consigo o seguinte cartão de vacinação:
Que esquema vacinal a enfermeira deve recomendar para ela?
(A) Aplicar a dose de reforço da DTa (difteria e tétano-duplo tipo adulto) e agendar a próxima para 10 anos; fazer o reforço da
BCG; iniciar o esquema básico da Hep.b (proteção da hepatite B).
(B) Reiniciar o esquema básico DT (difteria e tétano-duplo tipo adulto) em dose única e agendar o reforço para 10 anos;
iniciar o esquema básico da Hep.b (proteção da hepatite B) em três doses e não vacinar para BCG.
(C) Fazer o reforço de DTa (difteria e tétano-duplo tipo adulto) e da vacina de Hep.b (proteção da hepatite B) e iniciar o
esquema de BCG.
(D) Fazer o reforço da DTa (difteria e tétano-duplo tipo adulto) em três doses e reforço do BCG; iniciar o esquema básico da
Hep.b (proteção da hepatite B) em três doses.
(E) Fazer a vacina da Hep.b (proteção da hepatite B) em dose única; agendar para 30 dias a vacinação de BCG e agendar
o retorno para o reforço da DTa (difteria e tétano-duplo tipo adulto) para os 15 anos de idade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
