<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:05:02</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:43:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,171 242,171 242,204 790,204 790,711 80,711 80,381 79,381 79,234 80,234"/>
	<TextEquiv conf="0.96771">
	<Unicode>Questão 22
Uma senhora de 65 anos, vida sexual ativa, com antece-
dentes familiares de câncer de colo de útero (mãe fa-
leceu devido a complicações metastásicas), nunca reali-
zou o Exame de Papanicolau.
Sabendo-se que tal neoplasia é uma doença de ação
gradativa que se inicia com alterações neoplásicas intra-
epiteliais (NIC), as quais podem evoluir para um proces-
so invasivo em um período médio de 10 a 20 anos, a ori-
entação quanto à periodicidade do exame deve ser:
(A) sempre que surgir sintomalogia ginecológica.
(B) semestral, independente de sintomatologia ginecológica.
(C)em 1 ano, após 2 exames semestrais com resultados
negativos.
(D)em 2 anos, após 2 exames anuais com resultados
negativos.
(E) em 3 anos, após 2 exames anuais consecutivos com
resultados negativos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,741 251,741 251,774 790,774 790,858 676,858 676,1014 709,1014 709,1074 781,1074 781,1131 321,1131 321,1221 293,1221 293,1248 89,1248 89,1251 81,1251 81,1221 80,1221 80,1131 79,1131 79,1074 80,1074 80,1014 81,1014 81,858 79,858 79,774 80,774"/>
	<TextEquiv conf="0.96805">
	<Unicode>Questão 23
A violência contra a mulher se caracteriza, incontesta-
velmente, como uma violência de gênero, que se manifes-
ta sob várias formas, trazendo:
|- dores crônicas e distúrbios gastrointestinais;
II- distúrbios emocionais e mentais;
Ill - gravidez indesejada e aborto;
IV - DSTsS/HIV/AIDS e distúrbios sociais;
V- doença inflamatória pélvica e abuso de drogas.
Quais dessas consequências afetam a saúde da mulher?
(A) le Ill, somente.
(B) l e V, somente.
(C) Il e IV, somente.
(D) Ill e V, somente.
(E) II, NM, IVeV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,1282 251,1282 251,1315 789,1315 789,1346 791,1346 791,1953 81,1953 81,1862 80,1862 80,1587 79,1587 79,1346 80,1346"/>
	<TextEquiv conf="0.96714">
	<Unicode>Questão 24
O enfermeiro Maurício, chefe do serviço de emergência, foi
chamado por José Augusto (técnico de enfermagem) que
atendeu uma cliente adulta com cefaléia, vômitos, febre alta,
confusão mental e suspeita de meningite meningocócica, e
se recusava a receber a medicação prescrita, ameaçando
deixar o serviço, para se tratar em casa. Na situação de
conflito, Maurício fundamentou sua tomada de decisão em
dois princípios dos cuidados em saúde (beneficência e não
maleficência). Sendo assim, que ações foram executadas?
(A) Atender a vontade da cliente, liberando-a para retornar
ao seu domicílio, após orientação e localização da
família.
(B) Aplicar a medicação prescrita, explicando à cliente a
necessidade de aliviar seu sofrimento e recuperar sua
saúde.
(C) Chamar o médico para explicar à cliente a necessidade
de ela aceitar a medicação para recuperar a saúde.
(D) Solicitar auxílio do psicólogo para acalmar a cliente, de
modo a permitir a administração da medicação prescrita.
(E) Conter a cliente no leito para impedi-la de sair do Servi-
ço de Saúde à revelia da equipe, registrando o ocorrido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r53" type="paragraph">
	<Coords points="864,1200 1027,1200 1027,1236 1574,1236 1574,1703 1395,1703 1395,1806 1006,1806 1006,1916 1012,1916 1012,1940 911,1940 911,1942 909,1942 909,1943 864,1943 864,1746 865,1746 865,1396 863,1396 863,1236 864,1236"/>
	<TextEquiv conf="0.96883">
	<Unicode>Questão 27
A pessoa idosa com hipóxia vive com inadequada oxigenação
das células devido à deficiência no fornecimento ou no uso de
oxigênio a nível celular, representando uma ameaça à vida.
Sempre que diante de uma pessoa nesta situação, que sinais
e sintomas o(a) enfermeiro(a) deve identificar prontamente?
|- Apreensão, aumento da pressão arterial e da fre-
qúuência cardíaca.
Il- Dor torácica, zumbido, diminuição da capacidade de
concentração.
Ill - Cianose, aumento da frequência e da profundidade
dos movimentos respiratórios.
IV - Desequilíbrio eletrolítico, crises convulsivas, diminui-
ção do nível de consciência.
Estão corretos apenas os sinais e sintomas
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) III e IV.
(D) I, II e IV.
(E) I, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="864,868 1026,868 1026,903 1574,903 1574,991 1056,991 1056,1163 864,1163"/>
	<TextEquiv conf="0.96583">
	<Unicode>Questão 26
Com base no texto acima, em que modelo de assistência a
enfermagem deve centrar suas práticas cuidativas e
educativas?
(A) Humanista.
(B) Biologicista.
(C) Flexneriano
(D) Tecnicista.
(E) Teologicista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="864,474 1468,474 1468,509 1574,509 1574,803 1489,803 1489,836 864,836"/>
	<TextEquiv conf="0.63657">
	<Unicode>Questão 25 .
Com que princípios definidos pelo Sistema Unico de
Saúde (Lei nº 8.080/90) esse texto se relaciona?
(A) Garantia de acesso e acomodação do usuário.
(B) Integralidade na assistência e treinamento profissional
em serviço.
(C) Participação de trabalhadores e usuários na gestão e
integralidade da assistência.
(D) Acomodação do usuário e treinamento profissional em
serviço.
(E) Gestão de qualidade total e garantia de acesso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="884,176 1553,176 1553,243 1575,243 1575,436 863,436 863,243 884,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96336">
	<Unicode>Utilize o texto abaixo para responder às questões 25 e 26.
A reorganização do processo de trabalho em enfermagem
passa pela qualificação da força de trabalho, pela integração
dos profissionais e o resgate do sentido de trabalho na
perspectiva interdisciplinar. Inclui, ainda, a abertura de
espaços democráticos, de discussão e de decisão com o
usuário, visando a ampliar escutas e trocas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="818,181 818,1955 834,1955 834,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
