<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T12:04:43</Created>
	<LastChange>2020-10-20T12:14:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="100,484 100,1431 1521,1431 1521,484"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r135" type="paragraph">
	<Coords points="348,176 1306,176 1306,245 1574,245 1574,246 1575,246 1575,449 1232,449 1232,1599 1305,1599 1305,1656 972,1656 972,1878 797,1878 797,1914 796,1914 796,1949 90,1949 90,1950 90,1878 89,1878 89,1806 81,1806 81,1769 80,1769 80,247 79,247 79,246 80,246 80,245 347,245 347,177 348,177"/>
	<TextEquiv conf="0.96435">
	<Unicode>Considere as informações abaixo para responder às questões de 28 a 32.
Tamires, 18 meses de idade, filha de Maria e Jonas, foi levada por seus pais à consulta de enfermagem com a enfermei-
ra Angélica no serviço de puericultura. Nasceu com 38 semanas de gestação, de parto normal, peso 3.200g, estatura 46
cm; Apgar 9 e 10. O calendário vacinal está em dia. Foi amamentada exclusivamente até os 6 meses e continua em
aleitamento materno complementar. Faz a refeição junto com a família. Mantém indicadores de desenvolvimento
compatíveis com a idade. É desejo da família manter o aleitamento até os 2 anos. O gráfico peso-idade do Cartão
da Criança é apresentado a seguir.
Considerando o gráfico e as informações acima, analise as afirmações apresentadas a seguir.
Questão 28
A enfermeira deve elogiar os pais, tendo em vista o bom ganho de peso nos cinco primeiros meses
PORQUE
o gráfico apresenta um traçado ascendente predominante.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A) as duas afirmações são corretas e a segunda justifica a primeira.
B) as duas afirmações são corretas e a segunda não justifica a primeira.
C) as duas afirmações são incorretas.
D) a primeira afirmação é correta e a segunda é incorreta.
E) a primeira afirmação é incorreta e a segunda é correta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
