<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:12:48</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:13:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_AGRONEGOCIO-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="194,636 194,884 1376,884 1376,636"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1492,247 1492,603 1491,603 1491,979 1492,979 1492,1230 1141,1230 1141,1231 789,1231 789,1232 470,1232 470,1295 322,1295 322,1548 86,1548 86,1549 85,1549 85,980 84,980 84,979 450,979 450,606 84,606 84,607 83,607 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96353">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Em uma empresa, a análise de investimentos deve ser criteriosa e seus resultados devem ser claros para
todos os envolvidos. Faz-se necessário, para tanto, determinar com precisão os seguintes aspectos: quais
serão os investimentos totais e seus componentes; quais serão os custos efetivamente envolvidos; quais
benefícios são esperados do investimento; qual é o retorno estimado; o que significa taxa de retorno;
e outros critérios de avaliação que sejam pertinentes.
GOMES, J. M. Elaboração e análise de viabilidade econômica de projetos: tópicos práticos de finanças
para gestor não financeiro. São Paulo: Atlas, 2012 (adaptado).
A tabela a seguir apresenta o resultado da análise financeira realizada em 2015 para um consórcio de
seringueira e cacau.
SOARES, N. S.; DA SILVA, M. L. Análise econômica do consórcio seringueira-cacau no sul da Bahia, 2015.
Rev. de Economia Agrícola, São Paulo, v. 64, n. 1, p. 21-35, jan.-jun. 2017 (adaptado).
Com base na tabela apresentada e considerando uma taxa de desconto de 10% ao ano, avalie as afirmações
a seguir.
|. Arazão B/C foi maior que 1, indicando que as receitas superam os custos.
Il. O retorno financeiro do projeto será de R$ 1,27 para cada R$ 1,00 investido.
Ill. Por meio dos indicadores apresentados, é possível concluir que o consórcio de seringueira e cacau
é viável e lucrativo.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
