<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:15:29</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:15:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_AGRONEGOCIO-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="89,481 89,1050 1481,1050 1481,481"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,355 1489,355 1489,1131 1492,1131 1492,1413 470,1413 470,1471 322,1471 322,1725 85,1725 85,1104 84,1104"/>
	<TextEquiv conf="0.96628">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um fazendeiro produtor de café decidiu verticalizar algumas atividades de sua propriedade, com o objetivo
de agregar valor ao seu produto. Ele espera que o retorno do seu investimento nessas atividades seja
superior a 3% ao ano, em relação à média da taxa básica de juros de 11,45% ao ano dos últimos três anos.
Com base em seu objetivo, o fazendeiro solicitou propostas de financiamento em três empresas distintas.
O resumo dessas propostas é apresentado na tabela a seguir.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. O retorno do investimento esperado pelo proprietário da fazenda fica comprometido em relação
ao VPL nas três propostas apresentadas pelas empresas.
Il. O projeto 3 é a mais eficiente financeiramente, uma vez que possui VPL mais aproximado ao valor
do investimento.
III.Se o proprietário da fazenda espera que o retorno do investimento seja superior em 3% ao ano em
relação à média da taxa básica de juros dos últimos três anos, a taxa mínima de atratividade a ser
considerada é de 14,45% ao ano.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
