<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:05:05</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:05:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_AGRONEGOCIO-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,243 1491,243 1491,578 1492,578 1492,630 1490,630 1490,894 1491,894 1491,1391 86,1391 86,1390 85,1390 85,735 84,735 84,666 118,666 118,551 85,551 85,550 84,550"/>
	<TextEquiv conf="0.96411">
	<Unicode>QUESTÃO 27
É cada vez mais importante a contribuição das mulheres do campo, das florestas e das águas para a
produção de alimentos saudáveis, para a segurança e a soberania alimentar e para o desenvolvimento
rural sustentável e solidário do país. Nesse sentido, o Governo Federal tem implementado e ampliado
políticas públicas para as mulheres do meio rural no Brasil. São políticas que garantem os direitos e o
acesso à documentação, à terra, ao crédito, à organização produtiva, à produção agroecológica, aos
serviços de assistência técnica e extensão rural, à comercialização e agregação de valor à produção,
à participação na gestão, ao desenvolvimento territorial e à manutenção da memória coletiva e dos
conhecimentos tradicionais.
Disponível em: &lt;http://www.mda.gov.br/sitemda/sites/sitemda/files/ceazinepdf/POLITICAS PUBLICAS PARA MULHERES RURAIS NO
BRASIL.pdf&gt;. Acesso em: 29 jul. 2019 (adaptado).
Considerando as políticas públicas de fomento à participação da mulher no agronegócio brasileiro,
assinale a opção que define corretamente o Pronaf Mulher.
O É um conjunto de ações para o fortalecimento da participação das mulheres nos territórios e na
agenda de desenvolvimento rural, buscando ampliar o acesso às políticas públicas de inclusão social
e econômica.
O É uma linha de crédito específica que tem como objetivo reconhecer e estimular o trabalho das
mulheres do meio rural na agricultura familiar e nos assentamentos da reforma agrária, oferecendo
mais oportunidades para que desenvolvam atividades econômicas.
O É um programa que tem por objetivo fortalecer as organizações produtivas das trabalhadoras rurais,
incentivando a troca de informações, conhecimentos técnicos, culturais, organizacionais, de gestão e
de comercialização.
O É uma modalidade do crédito para instalações e construções, que tem como objetivo promover a
inserção e a participação das mulheres na dinâmica produtiva e econômica, bem como contribuir para
a igualdade entre mulheres e homens no meio rural.
O É uma política complementar de reforma agrária que financia a aquisição de imóveis rurais que não
podem ser desapropriados, para exploração em regime de economia familiar por trabalhadores e
trabalhadoras rurais sem terra ou com pouca terra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
