<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:15:06</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:27:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="80,295 495,295 495,354 1575,354 1575,858 1574,858 1574,1037 1558,1037 1558,1248 81,1248 81,1249 80,1249 80,1136 79,1136 79,859 78,859 78,354 80,354"/>
	<TextEquiv conf="0.91429">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
Ao desabar muito do que tem sido o estado-nação, como realidade e imaginação, logo fica posto o desafio para as
ciências sociais. O paradigma clássico, cujo emblema tem sido a sociedade nacional simbolizada no estado-nação, está
posto em causa. Continuará a ter vigência, mas subordinada à globalização, à sociedade global, como realidade e
imaginação. O mundo não é mais apenas, ou principalmente, uma coleção de estados nacionais, mais ou menos
centrais e periféricos, arcaicos e modernos, agrários e industrializados, coloniais e associados, dependentes e
interdependentes, ocidentais e orientais, reais e imaginários. As nações transformaram-se em espaços, territórios ou
elos da sociedade global. Esta é a nova totalidade em movimento, problemática e contraditória. Na medida em que se
desenvolve, a globalização confere novos significados à sociedade nacional, como um todo e em suas partes. Assim
como cria inibições e produz anacronismos, também deflagra novas condições para uns e outros, indivíduos, grupos,
classes, movimentos, nações, nacionalidades, culturas, civilizações. Cria outras possibilidades de ser, agir, pensar,
imaginar.
(IANNI, Octavio. A era do globalismo. 8. ed. Rio de Janeiro: Civilização Brasileira, 2004, p. 87)
Sob o signo da globalização, muitas transformações estão se processando, com impactos severos na dinâmica da vida
contemporânea.
a) Aintensificação do terrorismo é uma das reações aos entrechoques da vida globalizada? Por quê?
(valor: 5,0 pontos)
b) Existem conflitos entre os direitos humanos positivados e as políticas de segurança dos estados-nação? Por quê?
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
