<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:17:37</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:33:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="78,1072 79,1072 79,1073 1574,1073 1574,1484 1303,1484 1303,1639 1574,1639 1574,1812 1575,1812 1575,1865 781,1865 781,1933 345,1933 345,2157 80,2157 80,1907 81,1907 81,1811 150,1811 150,1698 82,1698 82,1697 81,1697 81,1547 80,1547 80,1484 79,1484 79,1443 78,1443"/>
	<TextEquiv conf="0.95461">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Era uma vez um tanoeiro, demagogo, chamado Bernardino, o qual em cosmologia professava a opinião de que este
mundo é um imenso tonel de marmelada, e em política pedia o trono para a multidão. Com o fim de a pôr ali, pegou de
um pau, concitou os ânimos e deitou abaixo o rei; mas, entrando no paço, vencedor e aclamado, viu que o trono só dava
para uma pessoa, e cortou a dificuldade sentando-se em cima.
— Em mim, bradou ele, podeis ver a multidão coroada. Eu sou vós, vós sois eu.
O primeiro ato do novo rei foi abolir a tanoaria, indenizando os tanoeiros, prestes a derrubá-lo, com o título de
Magníficos.
O segundo foi declarar que, para maior lustre da pessoa e do cargo, passava a chamar-se, em vez de Bernardino,
Bernardão.
(MACHADO DE ASSIS. O Dicionário, in Páginas Recolhidas — Obras Completas. Rio de Janeiro: W. M. Jackson, 1962. v. 15, p. 27)
Considere as seguintes proposições, a partir do trecho acima transcrito:
A idéia do “trono para a multidão” expressa a essência da chamada monarquia constitucional.
|l - A frase pronunciada por Bernardino e o modo de sua investidura no poder caracterizam o princípio inspirador da
democracia representativa.
Considerado o Direito hoje vigente no Brasil, a abolição de uma atividade econômica, por ato administrativo
normativo do Chefe de Governo, seria inconstitucional.
IV - Em certas hipóteses, a supressão de direitos, acompanhada de indenização, é admitida no Direito hoje vigente no
Brasil.
São verdadeiras as afirmações contidas nas proposições
(A) lell, somente.
(B) lelll, somente.
(C) IlelV, somente.
(D) Ill e IV, somente.
(E) LI, NMelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,241 272,241 272,283 1574,283 1574,321 1575,321 1575,359 1577,359 1577,495 1574,495 1574,896 1575,896 1575,954 1574,954 1574,955 1573,955 1573,1035 81,1035 81,1034 80,1034 80,634 79,634 79,385 78,385 78,359 79,359 79,321 80,321"/>
	<TextEquiv conf="0.96355">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Figueiredo Dias, ao tratar do direito processual constitucional, afirmou que as normas constitucionais de processo
deixam de ser vistas como simples princípios programáticos, meras diretrizes dirigidas ao legislador ordinário que este
pode afeiçoar a sua vontade, suposto que fosse formado pelo processo constitucionalmente prescrito [...] tende por
quase toda parte a ver-se na Constituição verdadeiras normas jurídicas que proíbem a lei ordinária, sob pena de
inconstitucionalidade material, que contenha uma regulamentação eliminadora do núcleo essencial daquele direito.
(FIGUEIREDO DIAS, Jorge. Direito Processual Penal. Coimbra: Coimbra Editora, 1974. v. 1, p. 75)
Imagine a seguinte regra: “se o réu, citado pessoalmente, e não estando preso, for revel, não há necessidade de que
seja intimado dos atos posteriores do processo, nem que lhe seja nomeado defensor”. Levando em conta o texto
transcrito e o fato de a Constituição brasileira consagrar o direito ao contraditório, a regra
(A) não poderia ser aplicada a qualquer ramo do processo, porque sempre estaria sendo afetado o núcleo essencial do
direito ao contraditório estabelecido na Constituição.
(B) poderia ser aplicada a qualquer ramo do processo, porque o direito ao contraditório, por ser um princípio
constitucional genérico, conserva um caráter programático.
(C) poderia ser aplicada ao processo civil quando envolvesse interesses disponíveis, porque há observância do
contraditório com a ciência do processo feita com a citação, dando-se ao réu a oportunidade de reação.
(D) não poderia ser aplicada ao processo penal porque, mesmo em casos de revelia, o acusado tem direito a ser
intimado pessoalmente de atos posteriores do processo, por ser adotado contraditório pleno.
(E) não poderia ser aplicada ao processo trabalhista porque nele não se admite a revelia por parte da empresa que,
sempre, figura como ré nas ações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
