<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:15:48</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:28:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,242 1284,242 1284,340 1575,340 1575,634 1577,634 1577,910 1576,910 1576,1066 1575,1066 1575,1144 1574,1144 1574,1415 81,1415 81,1414 80,1414 80,910 76,910 76,909 75,909 75,634 78,634 78,340 80,340"/>
	<TextEquiv conf="0.94497">
	<Unicode>QUESTÃO 37 — DISCURSIVA
Considere o seguinte trecho, extraído da obra Coronelismo, Enxada e Voto, de Victor Nunes Leal.
Sobre o problema da discriminação tributária, como tivemos oportunidade de ver, grandes e eruditas tertúlias registram
nossos anais parlamentares, ilustrando plenamente o dito popular: em casa onde falta o pão, todos brigam, ninguém tem
razão. Ainda assim, a divisão da pobreza poderia ter sido mais equitativa do que é costume entre nós. A maior cota de
miséria tem tocado aos municípios. Sem recursos para ocorrer às despesas que lhes são próprias, não podia deixar de
ser precária sua autonomia política. O auxílio financeiro é, sabidamente, o veículo natural da interferência da autoridade
superior no governo autônomo das unidades políticas menores. A renúncia, ao menos temporária, de certas
prerrogativas costuma ser o preço da ajuda, que nem sempre se inspira na consideração do interesse público, sendo
muitas vezes motivada pelas conveniências da militância política.
Exemplo característico da perda de atribuições por motivo de socorro financeiro encontramos na lei mineira nº 546, de
27 de setembro de 1910. Essa lei, conhecida pelo nome do Presidente que a sancionou, Bueno Brandão, permitiu ao
Estado fazer empréstimo aos municípios para abastecimento d'água, rede de esgotos e instalações de força elétrica.
Condicionava, porém, esses empréstimos à celebração de acordo, em virtude do qual pudesse o Estado arrecadar
rendas municipais para garantir o serviço de amortização e juros. Os empréstimos anteriores, ainda mediante acordo,
também poderiam ser unificados e submetidos ao mesmo regime. A exigência do acordo era uma reverência ao princípio
jurídico da autonomia municipal, mas, em certos casos, essa ressalva lembraria a liberdade que tem o operário de
discutir o salário em época de desemprego.
Outro exemplo, de consequências mais profundas, deparamos na lei baiana nº 2.229, de 18 de setembro de 1929. Nos
municípios em que houvesse serviço municipal sob responsabilidade do Estado, ou que tivessem contrato abonado ou
afiançado pelo Estado, o prefeito e o administrador distrital não seriam eletivos, mas de livre nomeação e demissão do
governador.
(LEAL, Victor Nunes. Coronelismo, enxada e voto. 2.ed. São Paulo: Alfa-Omega, 1975. p. 178-179)
Em face do regime constitucional hoje vigente no Brasil,
a) Os Municípios, dada a posição que ocupam na Federação, poderiam renunciar a prerrogativas próprias de sua
autonomia? Por quê? (valor: 4,0 pontos)
b) Responda, justificando, se as competências tributárias, entendidas como competências para criação dos tributos,
são delegáveis entre os entes da Federação. (valor: 3,0 pontos)
c) Indique, explicando-os sucintamente, dois exemplos de instrumentos de cooperação pelos quais um Município pode
transferir ou compartilhar com outros entes federativos a execução de serviços públicos municipais.
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
