<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:17:02</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:32:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,1099 271,1099 271,1139 1575,1139 1575,1223 686,1223 686,1352 701,1352 701,1490 787,1490 787,1721 715,1721 715,1847 1574,1847 1574,1900 1418,1900 1418,2013 1574,2013 1574,2148 80,2148 80,1847 216,1847 216,1732 218,1732 218,1307 216,1307 216,1223 79,1223 79,1139 80,1139"/>
	<TextEquiv conf="0.96797">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Leia com atenção o trecho da canção Construção, de Chico Buarque, que narra o acidente fatal sofrido pelo trabalhador
da construção civil, logo após tomar sua refeição e em razão de cair do andaime onde trabalhava. A seguir, assinale a
alternativa correta.
Amou daquela vez como se fosse a última
Beijou sua mulher como se fosse a última
E cada filho seu como se fosse o único
E atravessou a rua com seu passo tímido
Subiu a construção como se fosse máquina
Ergueu no patamar quatro paredes sólidas
Tijolo com tijolo num desenho mágico
Seus olhos embotados de cimento e lágrima
Sentou pra descansar como se fosse sábado
Comeu feijão com arroz como se fosse um príncipe
Bebeu e soluçou como se fosse um náufrago
Dançou e gargalhou como se ouvisse música
E tropeçou no céu como se fosse um bêbado
E flutuou no ar como se fosse um pássaro
E se acabou no chão feito um pacote flácido
Agonizou no meio do passeio público
Morreu na contramão atrapalhando o tráfego
(A) O empregado morreu no local de trabalho e, portanto, o empregador é sempre responsável pela indenização
devida.
(B) O acidente ocorreu logo após a refeição, razão por que o empregador não tem qualquer responsabilidade.
(C) O empregador só será responsabilizado se for demonstrado que concorreu dolosamente para o infortúnio.
(D) O empregador só será responsabilizado se for comprovado que concorreu culposa ou dolosamente para o
infortúnio.
(E) O empregador só será responsabilizado se ficar comprovado que não efetuou o seguro contra acidente do trabalho
a que estava obrigado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,240 1080,240 1080,331 1575,331 1575,533 1574,533 1574,775 1575,775 1575,827 1574,827 1574,1063 80,1063 80,677 79,677 79,533 78,533 78,331 79,331"/>
	<TextEquiv conf="0.95968">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Tomás de Aquino, discutindo a questão referente ao sigilo da confissão, afirma:
Um sacerdote não pode ser tomado como testemunha senão como homem. Portanto, sem detrimento da sua
consciência pode jurar que ignora o que só como Deus o soube. — Semelhantemente, pode um prelado sem detrimento
da sua consciência, deixar impune ou sem nenhum remédio, o pecado, que como Deus o soube. Pois, não está obrigado
a dar remédio senão ao modo por que as cousas lhe são confiadas. Portanto, ao que lhe foi confiado no foro da
penitência deve dar remédio no mesmo foro, tanto quanto possível. Assim o abade, no caso referido, deve advertir o
prior a resignar o priorado; ou, se este não o quiser, pode em outra ocasião qualquer, eximi-lo às obrigações do priorado,
contanto que evite toda suspeita de revelação da confissão.
(AQUINO, São Tomás. Suma Teológica. Tradução de Alexandre Corrêa. Porto Alegre: Livraria Sulina, 1980. v. X, p. 4510)
Considerando as regras pertinentes do Direito Civil e do Direito Processual Civil brasileiros, o sacerdote que se nega a
depor em audiência sobre fatos de que teve conhecimento no confessionário agirá
(A) amparado na lei, porque não pode ser obrigado a depor sobre fatos a cujo respeito deva manter em segredo, mas
se o fato não lhe parecer acobertado pelo dever do sigilo poderá revelá-lo em seu depoimento.
(B) sem amparo na lei, porque o sacerdote não pode valer-se dessa condição para eximir-se de colaborar com o Poder
Judiciário na busca da verdade.
(C) sem amparo na lei, porque a testemunha tem o dever de dizer a verdade sobre o que lhe foi perguntado, pelo Juiz,
não contendo a lei nenhuma exceção.
(D) amparado na lei, apenas se os fatos puderem colocar em perigo de vida ou de dano patrimonial imediato quem o
tiver arrolado como testemunha.
(E) sem amparo na lei, porque antes de iniciar seu depoimento deveria alegar suspeição, a fim de que fosse
dispensado de depor, mas se assim não agiu fica obrigado a responder a todas as perguntas que lhe forem feitas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
