<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T08:18:46</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:14:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="79,1573 866,1573 866,1677 1296,1677 1296,1779 1490,1779 1490,1857 693,1857 693,1908 223,1908 223,2138 90,2138 90,2014 88,2014 88,1908 80,1908 80,1882 81,1882 81,1818 147,1818 147,1779 148,1779 148,1640 79,1640"/>
	<TextEquiv conf="0.95815">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A ação direta de inconstitucionalidade é instrumento de controle
I - concentrado e produz efeitos erga omnes e vinculantes, por força de disciplina constitucional.
II - concentrado e produz efeitos inter partes e ex tunc, por força de disciplina legal.
III - difuso ou concentrado e produz efeitos inter partes e vinculantes por força de disciplina constitucional e legal.
IV - concentrado e pode produzir efeitos ex nunc ou ex tunc, conforme disciplina legal.
Estão corretas as afirmações contidas nos incisos
(A)I e II.
(B)I e IV.
(C)II e III.
(D)II e IV.
(E)III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,826 1574,826 1574,911 1575,911 1575,1026 1520,1026 1520,1166 1573,1166 1573,1301 1575,1301 1575,1353 1574,1353 1574,1442 1572,1442 1572,1525 80,1525 80,1026 79,1026 79,911 80,911"/>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Não há, em suma, um direito justo no céu dos conceitos platônico, e um direito imperfeito e injusto no nosso pobre e
imperfeito mundo sublunar. O problema do Direito Natural não é descobrir esse celestial livro de mármore onde,
gravadas a caracteres de puro ouro, as verdadeiras leis estariam escritas, e que, ao longo dos séculos, sábios
legisladores terrenos não conseguiram vislumbrar.
(CUNHA, Paulo Ferreira da. O ponto de Arquimedes: natureza humana, direito natural, direitos humanos. Coimbra: Almedina, 2001. p. 94)
Considerando as reflexões contidas no texto, é possível afirmar sobre os direitos humanos na atualidade:
(A) a afirmação histórica dos direitos humanos, desde o jusnaturalismo, se iniciou apenas muito recentemente, no final
do século XX, por isso ainda são desconhecidos dos juristas.
(B) o grande problema dos direitos humanos é o de que não estão positivados, por isso não são efetivados.
(C) o problema atual dos direitos humanos é o de que, apesar de positivados e constitucionalizados, carecem de ser
efetivados.
(D) o problema atual dos direitos humanos é o de sua fundamentação lógica, na medida em que ainda são
considerados deduções teológicas ou frutos de conjunturas econômicas.
(E) os direitos humanos são, em todas as suas manifestações, garantias negativas da cidadania, por isso não carecem
nenhum tipo de prestação econômica por parte do Estado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,240 1574,240 1574,306 1156,306 1156,424 1196,424 1196,544 1323,544 1323,570 1304,570 1304,697 1574,697 1574,755 80,755 80,697 89,697 89,570 88,570 88,455 78,455 78,424 80,424 80,306 78,306"/>
	<TextEquiv conf="0.95562">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A coisa é muito distinta no Estado nacional, o único no qual pode prosperar o capitalismo moderno. Funda-se na
burocracia profissional e no direito racional.
(WEBER, Max . Sociologia del derecho. Granada: Editorial Comares, 2001. p. 242 − nossa tradução).
A partir da leitura do texto acima, NÃO pode ser atribuída ao pensamento de Max Weber a
(A)dependência do capitalismo moderno com relação ao Estado nacional.
(B)teoria funcionalista do Direito como sistema autopoiético, ao lado de outros subsistemas sociais.
(C)concepção de que o Direito racional substitui a moral e a religião no regramento da vida social.
(D)idéia de que a burocracia estabiliza um modo de dominação novo na história.
(E)diferenciação dos sistemas sociais, com crescente processo de laicização e de juridificação na justificação do
poder</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
