<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:18:13</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:35:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="79,1628 1397,1628 1397,1716 1575,1716 1575,1773 899,1773 899,1923 313,1923 313,2032 320,2032 320,2071 381,2071 381,2109 396,2109 396,2129 115,2129 115,2135 80,2135 80,1844 81,1844 81,1695 79,1695"/>
	<TextEquiv conf="0.96549">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Analisando o caso como se tivesse acontecido nos dias atuais no Brasil, verifique as seguintes afirmações:
I - Quem comete dois crimes e é condenado por eles é reincidente, ainda que o segundo seja praticado antes de ser
condenado pelo primeiro.
II - O infanticídio pode ser praticado pela mãe, ou pelo pai.
III - O roubo, ainda que de coisa de menor valor, configura crime.
Em relação às afirmações, SOMENTE
(A)I está correta.
(B)II está correta.
(C)III está correta.
(D)I e II estão corretas.
(E)II e III estão corretas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,245 1455,245 1455,271 1380,271 1380,413 1028,413 1028,589 1064,589 1064,615 718,615 718,750 968,750 968,831 1576,831 1576,934 1136,934 1136,1148 1574,1148 1574,1307 1578,1307 1578,1409 1575,1409 1575,1563 1400,1563 1400,1595 160,1595 160,1563 80,1563 80,1256 78,1256 78,1186 191,1186 191,973 159,973 159,934 80,934 80,831 159,831 159,750 193,750 193,534 159,534 159,413 157,413 157,271 81,271"/>
	<TextEquiv conf="0.96340">
	<Unicode>Sem dúvida. Não podia ser de outro modo.
Trabalhos forçados?
Por toda a vida.
Ele, então, replicou com voz tão fraca, que apenas se podia ouvir.
— A identidade então foi provada?
— Que identidade? — perguntou o advogado. Não havia nenhuma identidade a constatar. O caso era muito
simples. A mulher matou a própria filha, o infanticídio foi provado, o júri negou ter havido premeditação, e ela foi
condenada por toda a vida.
— Então, é uma mulher? — disse ele.
Mas, é claro. Uma tal de Limosin. De que estava falando?
De nada; mas, já que tudo acabou, como é que a sala ainda está iluminada?
Ah! Esse é outro julgamento, que começou há, mais ou menos, duas horas.
Que julgamento?
É também um caso muito simples. Trata-se de uma espécie de vagabundo, um reincidente, um grilheta que
praticou um roubo. Não sei mais como se chama. Afinal, tem mesmo cara de bandido. Só por aquela cara eu o mandaria
para as galés.
Como havia muitas causas a julgar, o presidente havia marcado para o mesmo dia dois casos simples e breves.
Começara pelo infanticídio [...] O homem havia roubado frutas, mas isso não estava bem provado: o que era certo era ter
ele estado nas galés de Toulon.
Quem era aquele homem? Fez-se um inquérito, ouviram-se testemunhas; todas estavam unânimes, e durante os
debates novos esclarecimentos vieram elucidar a questão. A acusação dizia [..] O defensor desempenhara-se
admiravelmente, nesse linguajar de província... .
(HUGO, Victor. Os miseráveis. Tradução de Frederico Pessoa de Barros. São Paulo: Editora das Américas, 1967. p. 141-142)
Instruções: Para responder às questões 19 e 20 leia este texto extraído da obra Os miseráveis de Victor Hugo:
Uma porta de dois batentes, então fechada, a separava da grande sala onde se instalara o tribunal.
A escuridão era tamanha, que ele não receou dirigir-se ao primeiro advogado que encontrou.
— Meu senhor — disse — em que ponto estão?
— Já acabaram — respondeu o advogado.
— Acabaram!
Esta palavra foi repetida com tal expressão, que o advogado se voltou.
Perdão; mas, por acaso, o senhor é algum parente do réu?
Não; não conheço ninguém por aqui. Mas houve alguma condenação?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
