<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:17:18</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:32:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,943 1025,943 1025,1181 1026,1181 1026,1297 1022,1297 1022,1431 1458,1431 1458,1457 1134,1457 1134,1628 1574,1628 1574,1686 1573,1686 1573,1783 1466,1783 1466,1848 360,1848 360,1907 218,1907 218,2150 90,2150 90,2024 88,2024 88,1907 80,1907 80,1848 79,1848 79,1822 81,1822 81,1457 80,1457 80,1431 218,1431 218,1081 80,1081"/>
	<TextEquiv conf="0.91202">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Civil — Indenização — Salário — Retenção — Impossibilidade —
Cheque especial — Pagamento — Não-ocorrência — Cláusula
contratual — Nulidade — Dano moral — Configuração.
Dano moral. Retenção de salário para pagamento de cheque
especial. llicitude.
— — Mesmo com cláusula contratual permissiva, a apropriação
do salário do correntista pelo banco-credor para pagamento
de cheque especial é ilícita e dá margem a reparação por
dano moral.
(Ag Rg no Ag nº 425.113 — RS. Relator Ministro HUMBERTO GOMES
DE BARROS. Terceira Turma. Unânime. Data do julgamento:
13.6.2006.)
Pode-se extrair da ementa transcrita, que retrata o resultado do julgamento do Superior Tribunal de Justiça, que
| a convenção dos particulares não derroga normas de ordem pública.
Ill - aindenização por dano moral pressupõe a existência também de dano material.
Ill - os bancos não podem reter quaisquer saldos bancários para recebimento de seus créditos, porque afasta da
apreciação judiciária lesão de Direito.
IV - o salário enquanto revestido de caráter alimentar goza de proteção legal, que o faz intangível, isto é, insuscetível
de ser apropriado para cumprimento de certas obrigações.
V - o Poder Judiciário quando reconhece a nulidade de uma cláusula contratual substitui a vontade das partes.
Estão corretos os itens
3
lell.
lelv.
Nell.
llev.
E) IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 80,241 271,241 271,281 1575,281 1575,402 1572,402 1572,540 1575,540 1575,598 1573,598 1573,734 1575,734 1575,791 1574,791 1574,792 1573,792 1573,890 81,890 81,889 80,889 80,401 79,401 79,281 80,281"/>
	<TextEquiv conf="0.96851">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Antonio e João são sócios de uma empresa. Antonio, sem conhecimento de João, para que a empresa pagasse valor
menor de imposto sobre circulação de mercadorias, anota, falsamente, na segunda via da nota fiscal, valor diferente
daquele que correspondia à transação realizada. Com isso, pagou imposto menor do que era devido. Em face de sua
conduta, Antonio
(A) comete crime contra a ordem tributária, não podendo João ser responsabilizado pelo crime, porque, no direito penal,
a responsabilidade é subjetiva.
(B) não comete crime contra a ordem tributária, mas falsidade, punida mais gravemente, não podendo João ser
responsabilizado pelo crime, porque, no direito penal, a responsabilidade é subjetiva.
(C) comete crime contra a ordem tributária, podendo João ser responsabilizado pelo crime, porque, sendo sócio da
empresa, usufruiu da sonegação.
(D) não comete crime contra a ordem tributária, mas falsidade, punida mais gravemente, podendo João ser
responsabilizado pelo crime, porque, sendo sócio da empresa, usufruiu da sonegação.
(E) e, também, João poderão ser acusados pelo crime contra a ordem tributária se, também, for acusada a empresa,
pessoa jurídica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
