<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:16:43</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:31:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 1575,240 1575,321 1577,321 1577,472 1318,472 1318,549 1061,549 1061,651 1215,651 1215,715 966,715 966,753 887,753 887,830 108,830 108,824 88,824 88,613 80,613 80,472 79,472 79,321 80,321"/>
	<TextEquiv conf="0.79679">
	<Unicode>QUESTÃO 30
No Brasil existem diversos acórdãos consagrando o primado do DI [Direito Internacional], como é o caso da União
Federal v. Cia. Rádio Internacional do Brasil (1951) em que o Supremo Tribunal Federal decidiu unanimemente que um
tratado revogava as leis anteriores (Apelação Cível nº 9.587). (...). Entretanto, houve no Brasil um verdadeiro retrocesso
no Recurso Extraordinário nº 80.004, decidido em 1978, em que o STF decidiu que uma lei revoga tratado anterior. Esta
decisão viola também a convenção de Viena sobre direito dos tratados (1969) que não admite o término de tratado por
mudança de direito superveniente.
(MELLO, Celso D. de Albuquerque. Direito Constitucional Internacional. 2. ed. Rio de Janeiro: Renovar, 2000. p. 366).
Os acórdãos citados no texto são, respectivamente, compatíveis com as teorias
(A)monista com primazia do direito internacional e monista com primazia do direito interno.
(B)monista com primazia do direito interno e dualista extremada.
(C)monista com primazia do direito internacional e dualista extremada.
(D)dualista extremada e dualista moderada.
(E)dualista moderada e monista com primazia do direito interno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="78,872 1574,872 1574,950 1575,950 1575,1403 1102,1403 1102,1575 1574,1575 1574,2144 80,2144 80,1403 79,1403 79,938 78,938"/>
	<TextEquiv conf="0.96207">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A princípio, a marca tinha a função restrita de indicar a origem ou procedência da mercadoria, atingindo apenas a
indústria. Posteriormente se estendeu ao comércio e, mais recentemente, aos serviços. No Brasil, as marcas de serviço
surgiram na legislação moderna, com o revogado Decreto-lei nº 254, de 28 de fevereiro de 1967.
O fim imediato da garantia do direito à marca é resguardar o trabalho e a clientela do empresário. Não assegurava
nenhum direito do consumidor, pois, para ele, constituía apenas uma indicação da legitimidade da origem do produto
que adquirisse. Atualmente, todavia, o direito sobre a marca tem duplo aspecto: resguardar os direitos do produtor e do
comerciante, e, ao mesmo passo, proteger os interesses do consumidor, tornando-se instituto ao mesmo tempo de
interesse público e privado. O interesse do público é resguardado pelo Código do Consumidor — Lei nº 8.078, de 11 de
setembro de 1990 - e por outras leis, inclusive penais, que reprimem a fraude e falsificações fora do campo da
concorrência desleal.
O direito sobre a marca é patrimonial e tem por objeto bens incorpóreos. O que se protege é mais do que a
representação material da marca, pois vai mais a fundo, para atingir sua criação ideal. O exemplar da marca é apenas o
modelo, a representação sensível. A origem do direito é a ocupação, decorrendo, portanto, do direito natural que
assegura a todos o fruto do trabalho.
(REQUIÃO, Rubens. Curso de Direito Comercial. 26. ed. São Paulo: Saraiva, 2006. v. 1, p. 245)
Do texto, pode-se concluir que a marca
(A) goza de proteção legal, seu objeto entra na classificação dos bens, sendo suscetível de cessão, e que comete crime
quem reproduz, sem autorização do titular, no todo ou em parte, marca registrada ou imita-a de modo que possa
induzir confusão.
(B) goza de proteção legal, seu objeto entra na classificação dos bens, mas não é suscetível de cessão, pois se trata de
bem incorpóreo, e comete crime quem reproduz, sem autorização do titular, no todo ou em parte, marca registrada.
(C) não goza de proteção legal, exceto para fins patrimoniais consistentes no direito de cessão e comete crime quem a
imita de modo que possa induzir confusão.
(D) goza de proteção legal apenas para fins não patrimoniais, porque, sendo o seu objeto bem imaterial, não é
suscetível de cessão e só comete crime quem a reproduz com a finalidade de atingir os direitos morais de seu
titular.
(E) goza de proteção legal mas, por ser o seu objeto bem incorpóreo, os resultados financeiros de sua utilização
pertencem apenas a seu titular, não se transmitindo por herança nem podendo ser objeto de cessão a título
oneroso, e fica extinta a punibilidade de quem a utiliza sem autorização se ocorrer a morte do titular da marca antes
da sentença penal condenatória.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
