<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T02:18:30</Created>
	<LastChange>2020-10-21T02:35:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_DIREITO-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 1574,240 1574,375 1575,375 1575,495 1574,495 1574,599 1576,599 1576,683 1574,683 1574,791 1575,791 1575,912 828,912 828,913 81,913 81,914 80,914"/>
	<TextEquiv conf="0.93865">
	<Unicode>QUESTÃO 17 .
Dos seguintes trechos de textos legais, assinale o que NÃO expressa um elemento próprio de uma tendência evidenciada
na última década do Direito administrativo brasileiro:
(A) Fica instituído o Termo de Parceria, assim considerado o instrumento passível de ser firmado entre o Poder Público
e as entidades qualificadas como Organizações da Sociedade Civil de Interesse Público destinado à formação de
vínculo de cooperação entre as partes, para o fomento e a execução das atividades de interesse público previstas
no artigo 3º desta Lei.
(B) Concessão administrativa é o contrato de prestação de serviços de que a Administração Pública seja a usuária
direta ou indireta, ainda que envolva execução de obra ou fornecimento e instalação de bens.
(C) A Administração Pública obedecerá, dentre outros, aos princípios da legalidade, finalidade, motivação, razoa-
bilidade, proporcionalidade, moralidade, ampla defesa, contraditório, segurança jurídica, interesse público e
eficiência.
(D) A natureza de autarquia especial conferida à Agência é caracterizada por independência administrativa, ausência
de subordinação hierárquica, mandato fixo e estabilidade de seus dirigentes e autonomia financeira.
(E) A ação governamental obedecerá a planejamento que vise a promover o desenvolvimento econômico-social do
País e a segurança nacional, [...] e compreenderá a elaboração e atualização dos seguintes instrumentos básicos:
a) plano geral de governo; b) programas gerais, setoriais e regionais, de duração plurianual; c) orçamento-programa
anual; d) programação financeira de desembolso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,978 1012,978 1012,1082 1021,1082 1021,1254 1026,1254 1026,1524 1023,1524 1023,1670 1021,1670 1021,1906 1478,1906 1478,2002 1574,2002 1574,2056 1364,2056 1364,2108 1307,2108 1307,2155 80,2155 80,1837 218,1837 218,1670 217,1670 217,1254 218,1254 218,1044 81,1044 81,1045 80,1045"/>
	<TextEquiv conf="0.96270">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O Superior Tribunal de Justiça proferiu decisão da qual se extrai o seguinte:
Tributário. IPTU e ITR. Incidência. Imóvel urbano. Imóvel rural.
Critérios a serem observados. Localização e destinação.
Decreto-lei nº 57/1966. Vigência.
3. O Decreto-Lei nº 57/1966, recebido pela Constituição de 1967
como lei complementar, por versar normas gerais de direito
tributário, particularmente sobre o ITR, abrandou o princípio da
localização do imóvel, consolidando a prevalência do critério da
destinação econômica. O referido diploma legal permanece em
vigor, sobretudo porque, alçado à condição de lei complementar,
não poderia ser atingido pela revogação prescrita na forma do
art. 12 da Lei nº 5868/1972.
4. O ITR não incide somente sobre os imóveis localizados na
zona rural do Município, mas também sobre aqueles que,
situados na área urbana, são comprovadamente utilizados em
exploração extrativa, vegetal, pecuária ou agroindustrial.
5. Recurso especial a que se nega provimento.
(Resp nº 472.628/RS, Relator Ministro João Otávio de Noronha,
Segunda Turma, julgado em 17.08.2004, DJ de 27.09.2004 p.
310).
É possível concluir desse julgamento que
(A) o imposto federal incide sobre imóvel localizado na zona urbana, se tiver destinação agrícola.
(B) oimposto municipal incidirá sempre sobre imóvel situado na zona urbana, qualquer que seja sua destinação.
(C) o imposto federal e o imposto municipal incidem sempre cumulativamente sobre os imóveis destinados à atividade
rural, se situados na zona urbana.
(D) somente o imposto municipal incidirá sobre os imóveis rurais, mesmo que situados na zona urbana.
(E) o imposto federal sempre incidirá sobre os imóveis urbanos, qualquer que seja sua destinação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
