<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T05:02:40</Created>
	<LastChange>2020-11-27T05:09:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_ENG_PRO_BACHAREL_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,322 1577,322 1577,500 1575,500 1575,873 1399,873 1399,925 1185,925 1185,1360 1576,1360 1576,1483 1575,1483 1575,1994 1576,1994 1576,2075 171,2075 171,2074 170,2074 170,1482 169,1482 169,274 170,274"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="200,1058 200,1294 1569,1294 1569,1058"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96424">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Considere a situação em que uma nova empresa de fundição tenha recebido uma proposta para fornecer
mensalmente comandos de válvulas em ferro fundido nodular perlítico. Efetuada a análise técnica pelo
setor de engenharia da empresa, foi definido que as peças deveriam ser produzidas por modelos gêmeos,
com duas peças por molde, na linha de produção por moldagem em casca.
O setor de planejamento e controle de produção, em reunião com os setores de vendas, engenharia e
contabilidade, estimou os principais dados para o projeto de investimento, conforme descrito a seguir.
* Investimento total de R$ 800 000,00, a ser aplicado integralmente no início do projeto,
sendo R$ 650 000,00 em ativo fixo e R$ 150 000,00 em capital de giro.
* Conforme o prazo da proposta recebida, a duração para o projeto será de cinco anos. Os bens
fixos serão depreciados pelo método linear, com valor residual desprezível, e o capital de giro terá
retorno no fim do projeto.
* A alíquota de imposto de renda a ser aplicada é de 34% sobre os resultados líquidos.
º*º Opgerente-geral consultado informou que será usado capital próprio.
Os resultados previstos para o projeto de investimento são:
Com base nas informações apresentadas, conclui-se que, utilizando-se o método do payback simples,
em que se consideram os valores de lucro líquido após o pagamento de imposto de renda, o retorno do
investimento será obtido no
O primeiro ano, quando a receita de R$ 1300 000,00 será maior que o investimento total (R$ 800 000,00).
O terceiro ano, quando a receita líquida acumulada, após o pagamento do imposto de renda,
ultrapassará R$ 650 000,00.
O quarto ano, quando a receita líquida acumulada, após o pagamento do imposto de renda, ultrapassará
o investimento total, de R$ 800 000,00.
O quinto ano, quando os bens fixos terão valor residual desprezível, devido à depreciação linear e ao
retorno do capital de giro, com a conclusão do projeto.
O segundo ano, quando a receita acumulada (R$ 2800 000,00) menos o custo dos produtos
(R$ 1550 000,00) será igual a R$ 1250 000,00 ou R$ 825 000,00, após o pagamento do imposto de renda.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
