<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T05:05:57</Created>
	<LastChange>2020-11-27T05:29:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_ENG_PRO_BACHAREL_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,243 1099,243 1099,361 1576,361 1576,1325 169,1325 169,1216 170,1216 170,1081 169,1081 169,939 168,939 168,361 169,361"/>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Uma empresa fabrica móveis para o mercado externo, utilizando o alumínio como um dos principais
insumos. Essa empresa consome, anualmente, 50 mil toneladas de alumínio obtido a partir da bauxita
(minério) ou de matéria-prima secundária (alumínio reciclado). A bauxita é transportada por dutos, dos
fornecedores até a fábrica, e transformada em alumínio ao custo de R$ 210,00 por tonelada, não havendo
custo de armazenagem.
A matéria-prima secundária é obtida de recicladoras localizadas a uma distância aproximada de 100 km
da unidade fabril da empresa. O valor da tonelada do alumínio fornecido pelas recicladoras é R$ 40,00
por tonelada, e o transporte fica sob a responsabilidade da empresa compradora. Existe a possibilidade
de usar tanto o modo rodoviário quanto o ferroviário, dado que as recicladoras estão próximas a rodovias
e ferrovias. O frete rodoviário custa R$ 7,00 por tonelada e por quilômetro rodado, independente do
tamanho da carga, que é entregue diretamente na empresa. Com relação ao transporte ferroviário, o
valor do frete depende da quantidade transportada. Para carga inferior ou igual a 2 mil toneladas, o frete
custa R$ 0,50 por tonelada e por quilômetro rodado e para carga superior a 2 mil toneladas, o custo é de
R$ 0,30 por tonelada e por quilômetro rodado. No modo ferroviário, há o custo adicional de transbordo
no terminal, correspondente a R$ 80,00 por lote de compra. Na aquisição de alumínio de recicladoras, há,
ainda, o custo médio de armazenagem do alumínio, equivalente a R$ 14,00 por tonelada, por ano.
Considerando essa situação hipotética, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Apresente duas vantagens e duas desvantagens da utilização de matéria-prima secundária (alumínio
reciclado) pela empresa. (valor: 2,0 pontos)
b) Com relação a transporte, produção e armazenagem, analise a viabilidade da substituição da bauxita
pelo alumínio reciclado. Compare os custos totais de obtenção do alumínio, a partir da bauxita e do
material reciclado. (valor: 4,0 pontos)
c) Caso a empresa opte pelo modo de transporte ferroviário, ela deverá adquirir lotes de 2 mil ou 5 mil
toneladas, para minimizar os custo logísticos? Justifique sua resposta, apresentando os cálculos dos
custos associados a cada opção. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
