<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T05:04:26</Created>
	<LastChange>2020-11-27T05:22:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_ENG_PRO_BACHAREL_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="168,244 339,244 339,319 1575,319 1575,531 1224,531 1224,1533 1576,1533 1576,1605 1575,1605 1575,2011 1574,2011 1574,2109 1223,2109 1223,2110 872,2110 872,2111 521,2111 521,2112 170,2112 170,2113 169,2113 169,1607 168,1607"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="252,555 252,1494 1577,1494 1577,555"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96647">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As indústrias farmacêuticas necessitam de rigoroso controle de qualidade de seus processos produtivos,
em razão da precisão dos princípios ativos presentes nos fármacos e na regularidade (posologia)
requerida pelos tratamentos de saúde. A respeito desse procedimento, são apresentadas, a seguir, as
cartas de controle do processo de enchimento de ampolas com comprimidos, cuja alimentação é feita
por duas máquinas A e B, em uma indústria farmacêutica.
Analisando as cartas de controle das máquinas A e B, apresentadas na figura, conclui-se que, para reduzir
a variância do processo de enchimento de ampolas com comprimidos, deve-se
O ampliar os limites das cartas de controle de ambas as máquinas para diminuir a variação da massa de
enchimento das ampolas.
O adicionar uma operação posterior de inspeção 100%, após o processamento da máquina A, de forma
a garantir a precisão dos princípios ativos.
O manter o processo produtivo de ambas as máquinas como está, uma vez que as cartas da média de
valores apresentam variação insignificante.
O atuar no processo da máquina A para se reduzir a variação da massa de enchimento e garantir a
precisão dos princípios ativos.
O aumentar o tamanho das amostras do processo da máquina A, a fim de reduzir a amplitude da massa
de enchimento das ampolas com valores superior a 100.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
