<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T05:03:13</Created>
	<LastChange>2020-11-27T05:13:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_ENG_PRO_BACHAREL_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 339,244 339,322 1577,322 1577,498 1576,498 1576,611 1575,611 1575,700 1494,700 1494,1488 1449,1488 1449,1677 1440,1677 1440,1735 660,1735 660,1814 416,1814 416,1815 320,1815 320,2109 171,2109 171,2110 170,2110 170,1849 169,1849 169,704 168,704 168,322 169,322 169,245 170,245"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="438,727 438,1419 1583,1419 1583,727"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96216">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em linha com sua estratégia de crescimento de médio e longo prazos no mercado externo, o proprietário
de uma vinícola artesanal brasileira pretende aumentar a capacidade de produção de seu melhor vinho,
que é, atualmente, de 3 900 garrafas por mês. Como critério de investimento, esse proprietário considera
viáveis apenas projetos que elevem a capacidade de produção para, pelo menos, o dobro da atual.
Considerando essas restrições, foram apresentados dois projetos alternativos (representados pelas
funções P1 e P2) para aumento da produção da vinícola, com base nas estimativas de custos fixos e
variáveis, mostradas no gráfico a seguir, em que CT representa os custos totais e CV o custo variável
unitário.
Considerando essas informações e os dados apresentados no gráfico, avalie as afirmações a seguir.
|. A quantidade no ponto (Q1/2) corresponde a 7 800 unidades do produto.
Il. O custo total no ponto (CT1/2) é de R$ 40 000,00.
Ill. O projeto 2 é mais econômico do que o 1, para se produzir o dobro da capacidade atual.
IV. O projeto 2 é mais econômico do que o 1, para se produzir o triplo da capacidade atual.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Ole
O Mmeiv.
O h11el.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
