<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T05:04:01</Created>
	<LastChange>2020-11-27T05:19:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_ENG_PRO_BACHAREL_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="169,1644 1576,1644 1576,1782 936,1782 936,1839 554,1839 554,1975 568,1975 568,2024 611,2024 611,2075 660,2075 660,2106 170,2106 170,2107 169,2107 169,2075 170,2075 170,1783 169,1783"/>
	<TextEquiv conf="0.96402">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O modelo geral de gestão da qualidade tem seus princípios, sistemas e ferramentas nos níveis
estratégico, tático e operacional, respectivamente.
Nesse contexto, é correto afirmar que o nível tático inclui
O custos da qualidade.
O gerenciamento da rotina.
O ferramentas da qualidade.
O gerenciamento das diretrizes.
O controle estatístico de processos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,313 1578,313 1578,585 1576,585 1576,872 1575,872 1575,1021 1576,1021 1576,1131 1575,1131 1575,1259 660,1259 660,1331 326,1331 326,1589 170,1589 170,1298 218,1298 218,759 168,759 168,689 478,689 478,585 170,585 170,586 169,586 169,314 168,314 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.94899">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Sistemas de gerenciamento, em tempo real, de processos produtivos têm apresentado ganhos para
as empresas devido à aquisição de dados de produção que proporcionam maior produtividade com a
otimização dos recursos e a redução de custos, como rastreamento dos materiais, monitoramento das
sequências de programação, controle estatístico de processo. O desenvolvimento dessa classe de produto
tem proporcionado o surgimento de inovações nos setores primário, secundário e terciário da economia.
Para as empresas, o desenvolvimento de produtos ainda é tarefa complexa e apresenta custo elevado; por
isso, práticas como a engenharia simultânea têm contribuído com a redução dos desperdícios industriais.
ROZENFELD, H. et al. Gestão do Desenvolvimento de produtos: uma referência para a melhoria de processo.
São Paulo: Saraiva, 2006 (adaptado).
A partir dessas informações, a respeito da engenharia simultânea e sua relação com o desenvolvimento
de produtos inovadores, avalie as afirmações a seguir.
|. A engenharia simultânea contribui para que o resultado do desenvolvimento de produtos
inovadores atinja o mercado no tempo projetado.
Il. A engenharia simultânea, também conhecida como engenharia concorrente ou paralela,
contempla, em sua metodologia, o princípio de desenvolvimento de produtos em etapas
sequenciais do processo de inovação.
Ill. A engenharia simultânea praticada em organizações empresariais baseia-se em relações de
paralelismo para executar atividades, com o objetivo de antecipar a ocorrência de problemas no
processo de desenvolvimento de produtos inovadores.
IV. A engenharia simultânea melhora as formas clássicas de organização do trabalho em uma
empresa, possibilitando flexibilidade e autonomia da equipe responsável pelo desenvolvimento
de produtos inovadores.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O le.
O llelv.
O 1 1lelv.
O LINeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
