<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T02:17:12</Created>
	<LastChange>2020-12-06T02:45:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="40_tecnologia_analise_desenv_sistemas-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="146,296 316,296 316,357 1599,357 1599,1116 1600,1116 1600,1327 1599,1327 1599,1592 1248,1592 1248,1593 193,1593 193,1550 146,1550 146,1118 145,1118 145,297 146,297"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="147,716 147,1113 1600,1113 1600,716"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96268">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Confome definido pelo Corpo de Conhecimento para Gerenciamento de Projeto de Software PMBOK,
um dos artefatos de maior importância dentro do planejamento de um projeto de software é a Estrutura
Analítica do Projeto (EAP).
PMI. Um guia do conhecimento em gerenciamento de projetos. Guia PMBOK. 4 ed. EUA: Project Management Institute, 2008.
A EAP apresentada na figura a seguir mapeia o processo de produção de um software de uma empresa e os
pacotes de trabalho que fazem parte desse projeto de software. Percebe-se que as atividades de “codificação”
e “teste” não possuem pacotes de trabalho. A empresa Alfa optou por terceirizá-las para uma parceira em
uma operação de outsourcing.
Analisando-se o EAP da empresa, conclui-se que as atividades de “codificação” e “teste”
O devem ser inseridas no planejamento do projeto, uma vez que a empresa é a responsável pela implantação
do software (a terceirização foi uma opção da própria empresa).
O devem ser inseridas no planejamento do projeto porque é obrigatório que um processo de software
tenha as atividades de “codificação” e “teste” dentro de seu conjunto de atividades.
o
não devem ser inseridas no planejamento do projeto, porque, como elas foram terceirizadas, não é
necessário realizar o controle de qualidade dessas atividades.
o
não devem ser inseridas no planejamento do projeto porque, como elas foram terceirizadas, não é
necessário realizar o controle de produção - tempo, esforço e custo - dessas atividades.
o
não devem ser inseridas no planejamento do projeto, porque em um processo de software não é
obrigatório que as atividades de “codificação” e “teste” estejam dentro de seu conjunto de atividades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
