<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T10:46:22</Created>
	<LastChange>2020-10-27T10:50:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fisioterapia_2010-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="125,285 306,285 306,348 1552,348 1552,616 1553,616 1553,895 1552,895 1552,980 1250,980 1250,1081 1085,1081 1085,1174 161,1174 161,1080 98,1080 98,1079 97,1079 97,1003 98,1003 98,893 99,893 99,598 98,598 98,348 125,348"/>
	<TextEquiv conf="0.77033">
	<Unicode>QUESTÃO 40
A Política Nacional de Atenção Integral à Saúde do Homem é desenvolvida pelo Ministério da Saúde, em parceria
com gestores do SUS, sociedades científicas, sociedade civil organizada, pesquisadores, acadêmicos e agências de
cooperação internacional.
A pluralidade das instituições envolvidas nessa construção é um convite e um desafio à consideração da saúde
do homem brasileiro, nas suas idiossincrasias e similaridades, nos 5 561 municípios, 26 estados e no Distrito Federal.
Nesse sentido, a política traduz um longo anseio da sociedade ao reconhecer que os agravos do sexo masculino
constituem verdadeiros problemas de saúde pública.
Um dos principais objetivos dessa Política é promover ações de saúde que contribuam, significativamente, para a
compreensão da realidade singular masculina, nos seus diversos contextos socioculturais e político-econômicos. Outro
é o respeito aos diferentes níveis de desenvolvimento e organização dos sistemas locais de saúde e tipos de gestão.
Esse conjunto possibilita o aumento da expectativa de vida e a redução dos índices de morbimortalidade por causas
previsíveis e evitáveis nessa população.
Para isso, a Política Nacional de Atenção Integral à Saúde do Homem está alinhada com a Política Nacional
de Atenção Básica — porta de entrada do Sistema Único de Saúde — com as estratégias de humanização, e em
consonância com os princípios do SUS, fortalecendo ações e serviços em redes e cuidados da saúde.
MINISTÉRIO DA SAÚDE. Política Nacional de Atenção Integral à Saúde do Homem. Brasília: Secretaria de Atenção à Saúde, 2008 (com adaptações).
Considerando as ideias do texto acima, redija um texto dissertativo acerca do tema:
A saúde do homem e suas interfaces com a sociedade moderna.
Aborde em seu texto os seguintes aspectos:
a) o atendimento ao homem na atenção primária à saúde; (valor: 5,0 pontos)
b) a relação entre homem, trabalho e doença. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
