<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T10:48:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T10:55:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fisioterapia_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,286 824,2096 825,2096 825,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="866,1553 1074,1553 1074,1622 1555,1622 1555,1897 1206,1897 1206,2001 1220,2001 1220,2037 1242,2037 1242,2073 1445,2073 1445,2101 866,2101 866,1897 865,1897 865,1622 866,1622"/>
	<TextEquiv conf="0.93224">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um paciente portador de doença de Charcot-Marie-
Tooth (DCMT) apresenta queixa em sua marcha. À
identificação de particularidades desse tipo de marcha e
os grupos musculares alterados são pontos significantes
na avaliação cinético-funcional. Considerando o
quadro clínico apresentado, assinale a alternativa que
apresenta, respectivamente, o nome de músculo com
fraqueza e o tipo de marcha desse paciente.
O Plantar e ebriosa.
O Fibular longo e ceifante.
O Tibial posterior e ebriosa.
O Tibial anterior e escavante.
O Gastrocnêmio (cabeça medial) e miopática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="965,548 965,1202 1431,1202 1431,548"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1074,279 1074,346 1554,346 1554,539 1552,539 1552,1315 1488,1315 1488,1525 914,1525 914,1522 866,1522 866,539 865,539 865,346 866,346"/>
	<TextEquiv conf="0.39115">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um menino com 8 anos de idade apresenta dor
na região da epífise de crescimento do joelho direito
e aumento do volume do tubérculo tibial. O exame
radiológico (em perfil) demonstra uma epifisite em toda
a região, apontada pela seta na figura, com imagens de
irregularidade do contorno ósseo.
Com base na situação e na análise radiográfica
apresentada, a tarefa para a qual existe restrição de
movimentos desse menino é
subir e descer escadas.
andar de bicicleta em superfície plana.
nadar (modalidade Crawl).
deambular em superfície plana.
permanecer sentado em frente ao computador.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 307,279 307,344 786,344 786,840 785,840 785,1073 786,1073 786,2101 99,2101 99,1055 97,1055 97,344 99,344"/>
	<TextEquiv conf="0.95642">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O teste muscular manual (TMM) destina-se a medir o
grau de tensão muscular gerado contra uma resistência.
Essa tensão pode variar de acordo com o número de
unidades motoras (UM's) ativadas, o comprimento do
músculo durante a contração, a área de secção transversa
(AST) do músculo, a predominância do tipo de fibra
muscular, o ponto de aplicação da resistência, a técnica de
estabilização e o estado de motivação do indivíduo. É fato
que os fatores anatômicos e fisiológicos que influenciam
a força muscular não podem ser controlados em uma
situação de teste, porém muitos deles (posicionamento do
paciente, estabilização, ponto de aplicação da resistência
e motivação) podem e devem ser controlados. Esses
fatores devem ser padronizados para cada teste muscular
a fim de manter-se a consistência e aprimorar a validade e
a confiabilidade do TMM.
HISLOP, H. J.; MONTGOMERY, J. Provas de função muscular: técnicas de
exame manual. 8. ed. Rio de Janeiro: Elsevier, 2008 (adaptado).
A partir do texto e com relação ao TMM dos isquiotibiais
(semitendinoso, semimembranoso e bíceps femoral),
após a demonstração do movimento a ser executado, o
paciente deve
O postar-se na posição de decúbito ventral; realizar o
movimento de flexão do joelho apenas contra a ação
da gravidade enquanto o examinador estabiliza o
quadril para evitar a semiflexão ao mesmo tempo
em que observa se o paciente realizou a amplitude
parcial de movimento para atribuir ao TMM o grau 2.
O ficar na posição de decúbito dorsal; realizar o
movimento de flexão do joelho seguida de uma
resistência moderada, por parte do examinador, na
parte distal da perna do paciente tentando estendê-la,
ao mesmo tempo em que estabiliza o quadril para evitar
a semiflexão do mesmo para atribuir ao TMM o grau 5.
O manter a posição de decúbito dorsal; realizar o
movimento de flexão do joelho apenas contra a ação
da gravidade enquanto o examinador estabiliza o
quadril para evitar a semiflexão, ao mesmo tempo
em que se observa se o paciente realizou a amplitude
completa de movimento para atribuir ao TMM o grau 3.
O adotar a posição de decúbito ventral; realizar o
movimento de flexão do joelho seguida de uma
resistência moderada, por parte do examinador, na
parte distal da perna do paciente tentando estendê-la,
ao mesmo tempo em que estabiliza o quadril para evitar
a semiflexão do mesmo para atribuir ao TMM o grau 3.
O adotar a posição de decúbito dorsal; realizar o
movimento de flexão do joelho seguida de uma
resistência moderada, por parte do examinador, na
parte distal da perna do paciente tentando estendê-la,
ao mesmo tempo em que estabiliza o quadril para evitar
a semiflexão do mesmo para atribuir ao TMM o grau 4.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
