<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T10:47:13</Created>
	<LastChange>2020-10-27T10:52:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fisioterapia_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 824,2096 826,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="99,1467 307,1467 307,1534 785,1534 785,2101 99,2101 99,1757 97,1757 97,1534 99,1534"/>
	<TextEquiv conf="0.96657">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Uma mulher, com 45 anos de idade, foi encaminhada a
uma clínica de fisioterapia para tratamento de sequela de
lesão nervosa no membro superior esquerdo, decorrente
de um acidente automobilístico. No exame físico e
funcional apresentou sinais de alteração sensitiva e
motora, características de lesão do nervo radial. De acordo
com o quadro clínico descrito, a paciente apresentava
O incapacidade de aduzir, opor ou flexionar o polegar.
O supinação fraca, perda de flexão do polegar e perda
do desvio ulnar do punho.
O perda de extensão do polegar, perda do desvio radial
do punho e supinação fraca.
O pronação fraca ou ausente, perda da adução do
polegar e do desvio radial do punho.
OQ ausência da flexão dos dedos da mão e .pronação
fraca, especialmente a 90º de flexão do cotovelo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 307,279 307,345 786,345 786,896 785,896 785,1198 552,1198 552,1252 227,1252 227,1437 99,1437 99,1221 154,1221 154,1010 98,1010 98,896 97,896 97,345 99,345"/>
	<TextEquiv conf="0.54802">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma empresa, após tomar conhecimento de queixas de
lombalgia e dorsalgia da maior parte dos funcionários de um
setor, contratou um serviço de fisioterapia. O fisioterapeuta
responsável traçou um plano de ação que envolveu duas
etapas para cada funcionário do referido setor: 12) anamnese
e exame físico; 2º) avaliação da postura e da flexibilidade.
Na segunda etapa, o fisioterapeuta optou por utilizar
equipamentos que disponibilizassem dados quantitativos
objetivos acerca dos movimentos analisados. Com isso, o
fisioterapeuta apresentou à empresa as evidências visuais
e quantitativas das alterações cinético-funcionais presentes
em cada funcionário do setor, e traçou o perfil de cada
um deles. Tais evidências seriam o princípio norteador do
trabalho fisioterapêutico a ser desenvolvido por ele junto
aos funcionários e também caberia a ele acompanhar a
evolução das disfunções detectadas na avaliação inicial e
revisar, periodicamente, o plano de intervenção adotado.
Com base na situação hipotética apresentada, os
recursos de avaliação e diagnóstico utilizados na
segunda etapa do plano de trabalho seriam
|. avaliação postural por medidas em imagens
fotográficas ou fotogrametria.
Il. avaliação postural por plataforma de força.
III. teste do Banco de Wells.
IV. flexiteste.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lei.
O lelv
O lei.
O lNelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
