<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:47:47</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:53:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fisioterapia_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 825,2096 826,2096 826,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="980,1035 1074,1035 1074,1104 1552,1104 1552,2100 866,2100 866,1480 865,1480 865,1104 866,1104 866,1041 980,1041"/>
	<TextEquiv conf="0.96549">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O gerente de uma empresa, no ato da visita de um
fisioterapeuta contratado como consultor, mostrou
os computadores, as mesas, a disposição física das
salas, os locais de recreação e lazer, os banheiros
e o estacionamento adaptado. Após a visita, o
fisioterapeuta foi questionado acerca da prestação
de serviços também na área de ergonomia e
ginástica laboral, além da consultoria permanente.
Nesse contexto, pelo código de ética e pelas
habilidades e competências inerentes à profissão,
cabe ao fisioterapeuta
O a exclusividade em orientar ou prescrever ginástica
laboral dentro das empresas.
O orientar quanto à confecção dos móveis da empresa
e à construção física do mobiliário.
O sugerir, em caso de necessidade, adaptação ao
espaço físico dentro das empresas, assim como a
orientação da ginástica laboral.
O orientara gerênciada empresa a procurar profissional
competente nesse tipo de consultoria, pois ele não
recebe, em sua formação acadêmica, informações
sobre como atuar em âmbito empresarial.
O realizar consultorias quanto ao espaço físico e
orientação da ginástica laboral apenas na ausência
de arquitetos e(ou) terapeutas ocupacionais, visto
que esses profissionais são os mais indicados para
realizar esse tipo de trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="865,348 1554,348 1554,788 1192,788 1192,903 1221,903 1221,941 1249,941 1249,979 1292,979 1292,1006 866,1006 866,788 865,788"/>
	<TextEquiv conf="0.95841">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Quando um indivíduo tem sua rotina alterada por
condições que afetam sua saúde, essas atividades
e a participação do indivíduo no âmbito social são
bastante modificadas. As condições de saúde são
influenciadas pelas estruturas e funções do corpo,
assim como pelo nível de atividade funcional do
indivíduo e sua participação na sociedade. O
fisioterapeuta deve ter conhecimento acerca dos
modelos de saúde hierarquizados. O pensar desse
profissional deve ser voltado para uma visão
global na avaliação e no tratamento. O modelo da
Classificação Internacional de Funcionalidade (CIF)
considera os fatores
O sociais e econômicos.
O ambientais e pessoais.
O individuais e alimentares.
O coletivos e organizacionais.
O psicológicos e integracionistas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="99,1171 306,1171 306,1237 785,1237 785,2090 99,2090 99,1455 97,1455 97,1237 99,1237"/>
	<TextEquiv conf="0.89457">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A fisioterapia baseada em evidências, que teve
origem em cursos como medicina e farmácia, vem
crescendo e se consolidando nos vários campos de
trabalho do fisioterapeuta. Nesse sentido, quando se
usa a expressão “baseada em evidências” significa
dizer que
O aconduta fisioterapêutica tem que ser fundamentada
em experiências compartilhadas entre terapeuta e
paciente.
O o profissional deve concentrar seus tratamentos nas
evidências que vem dando certo no âmbito do seu
consultório.
O o contexto gerado na avaliação e no atendimento
deve centrar-se nas melhores constatações feitas
ao longo da experiência profissional.
O o fisioterapeuta traça estratégias de avaliação e
tratamento segundo as evidências que observa com
resultados favoráveis na sua rotina de trabalho.
O o tratamento e os procedimentos da avaliação
fisioterapêutica devem ser fundamentados em artigos
científicos validados e com bom nível de evidência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,285 306,285 306,346 785,346 785,569 786,569 786,842 552,842 552,904 227,904 227,1130 99,1130 99,873 155,873 155,530 98,530 98,346 99,346"/>
	<TextEquiv conf="0.82551">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O Sistema Único de Saúde (SUS) se apoia nos
princípios da universalidade, integralidade e
equidade, consistindo em um direito de todos no
Brasil. A atuação do fisioterapeuta no SUS tem como
objetivos, entre outros,
|. divulgar métodos fisioterapêuticos e trabalhar
em equipe.
Il. garantir assistência integral e não-hierarquizada.
Ill. atender prioritariamente a idosos e crianças em
urgências e emergências clínicas.
IV. atuar em todos os níveis de atenção à saúde e
trabalhar sempre que possível em equipes.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O leill.
O lleill.
O llelv.
O lNelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
