<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T10:47:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T10:52:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fisioterapia_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="417,657 417,1245 1231,1245 1231,657"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 306,279 306,346 1553,346 1553,347 1554,347 1554,575 1144,575 1144,1319 1552,1319 1552,2098 99,2098 99,1536 98,1536 98,1319 99,1319 99,575 98,575 98,346 99,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96543">
	<Unicode>QUESTÃO 37
O treinamento de resistência aeróbia é fundamental para o aperfeiçoamento das funções cardiorrespiratórias e pode
ser aplicado de forma contínua ou intervalada. De acordo com o tempo de realização, o treinamento contínuo pode ser
executado em períodos de curta (até 10 min), média (de 10 a 30 min) e longa (acima de 30 min) duração. O treinamento
aeróbio intervalado deve ser individualizado, estabelecendo-se a duração total do esforço físico, do nível de intensidade,
do número de repetições para cada intensidade e da duração de cada intensidade. Assim, o fisioterapeuta, antes de
iniciar o tratamento de resistência aeróbia, deve levar em consideração algumas variáveis, além da estratificação de
risco cardiovascular, tais como: idade, frequência cardíaca máxima (FC Máx) e consumo de oxigênio máximo (VO, Máx).
Determinação da Frequência Cardíaca de Treinamento (FCT), segundo a faixa etária
Nota: Correspondência entre os valores percentuais do consumo máximo de oxigênio e da frequência cardíaca máxima
sugerida para indivíduos normais e cardiopatas. Para cada faixa etária observa-se o valor mínimo do consumo máximo
de oxigênio (ml.Kkg/min) e da frequência cardíaca (bpm em 15 s), de acordo com a faixa escolhida para o treinamento.
| Consenso Nacional de Reabilitação Cardiovascular: fase crônica. Arquivos Brasileiros de Cardiologia. 1997, v. 69, n. 4, p. 267-291.
Com base no quadro apresentado, assinale a alternativa que apresenta a estratificação de risco cardiovascular e faixa
etária correta para treinamento, levando-se em consideração VO, Máx e FC Máx (%) de treinamento.
O Em indivíduo de 30 anos de idade, saudável e sedentário, com orientação clínica para realizar exercício físico, deve
utilizar uma faixa de 90% do consumo máximo de oxigênio ou 92% da frequência cardíaca máxima, encontram-se
valores de 176 bpm ou 44 batimentos/15 s.
O Em indivíduo de 40 anos de idade, saudável e sedentário, com orientação para realizar exercício físico na faixa de
50% do consumo máximo de oxigênio ou 64% da frequência cardíaca máxima, encontram-se valores de 128 bom
ou 32 batimentos/15 s.
O Em indivíduo de 50 anos de idade, saudável e sedentário, com orientação para iniciar a prática do exercício físico
na faixa de 60% do consumo máximo de oxigênio ou 72% da frequência cardíaca máxima, encontram-se valores
de 128 bpm ou 32 batimentos/15s.
O Em indivíduo de 60 anos de idade, apresentando sinais de isquemia miocárdica ao ECG de esforço físico, com
orientação para realizar exercício na faixa aproximada de 30% do consumo máximo de oxigênio ou 51% da
frequência cardíaca máxima, encontram-se valores de 100 bom ou 25 batimentos/15 s.
Q Em indivíduo de 70 anos de idade, saudável e ativo, que já realiza exercícios físicos regularmente com orientação
para realizar exercício na faixa aproximada de 100% do consumo máximo de oxigênio ou 100% da frequência
cardíaca máxima, encontram-se valores de 164 bpm ou 41 batimentos/15s.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
