<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T10:47:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T10:54:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="fisioterapia_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="823,286 824,2096 826,2096 825,286"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="91,688 91,1071 791,1071 791,688"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="860,682 860,1600 1562,1600 1562,682"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,251 417,251 417,346 785,346 785,672 783,672 783,1188 786,1188 786,1189 787,1189 787,1535 784,1535 784,1607 99,1607 99,1150 98,1150"/>
	<TextEquiv conf="0.95403">
	<Unicode>QUESTAO 33
O encurtamento dos músculos respiratórios determina
o deslocamento das estruturas da parede torácica,
ou a variação do volume pulmonar, em diferentes
níveis de intensidade. Os níveis sistematizados de
mensuração dos volumes e capacidades ventilatórias
estão exemplificados na figura a seguir, sendo que as
grandezas funcionais para cada medida de volume/
capacidade devem ser expressas em litros (L) nas
condições de temperatura corporal, pressão atmosférica
e saturação de vapor de água padrão (BTPS).
Com base nas informações e na figura apresentadas,
assinale a alternativa correta.
O Testes de pressão expiratória máxima que não
queiram incluir o componente elástico pulmonar
devem ser realizados no intervalo “B”.
O Testes de pressão inspiratória máxima que não
queiram incluir o componente elástico da parede
torácica devem ser realizados no intervalo “E”.
O Testes espirométricos devem ser realizados no
intervalo “1”.
O Testes de pico de fluxo expiratório devem ser
realizados no intervalo “D”.
O Testes de volumetria para volumes correntes devem
ser realizados no intervalo “H”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1075,279 1075,346 1552,346 1552,1618 1553,1618 1553,1864 1099,1864 1099,2091 913,2091 913,2092 890,2092 890,2093 866,2093 866,1865 864,1865 864,1618 870,1618 870,606 865,606 865,346 866,346"/>
	<TextEquiv conf="0.51607">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O ciclo da marcha humana pode ser dividido em uma
fase de apoio, que se inicia com o apoio de calcanhar,
e uma fase de oscilação, que se inicia com a retirada e
elevação dos dedos do pé, do solo. A fase de apoio pode
ainda ser subdividida em contato inicial, reação à carga,
apoio médio, apoio terminal e pré-oscilação, enquanto
que a fase de oscilação é composta pelas subfases
oscilação inicial, média e final.
PERRY, J. Análise da marcha: marcha normal. vol. 1, 1. ed., Barueri: Manole, 2004.
A figura acima mostra registros eletromiográficos asso-
ciados a três diferentes cadências de marchas, mas que
apresentam a mesma forma de onda. A partir do texto
apresentado e com base na figura, a subfase de pré-
oscilação ocorre aproximadamente no meio da passa-
da e pode ser caracterizada pelo pico de atividade do
músculo
reto femoral.
vasto lateral.
bíceps femoral.
tibial anterior.
sóleo.
CoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
