<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T06:26:52</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:57:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-18.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="857,97 857,2165 865,2165 865,97"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="88,1200 88,1562 457,1562 457,1200"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="474,1197 474,1597 837,1597 837,1197"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="888,534 888,800 1522,800 1522,534"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="91,105 91,1131 848,1131 848,105"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 33
O descartável, a reciclagem e a degradação
O aumento do poder aquisitivo da população, a
tendência de os dois chefes de família trabalharem fora de casa
e a conseqüente redução do tempo para atividades caseiras têm
levado a população a preferir o consumo de bens descartáveis.
Esses itens, principalmente embalagens para uso geral e,
particularmente, para alimentos, são feitos parcial ou totalmente
com materiais plásticos convencionais. Todo esse material é
descartado logo após o uso, em tempo que não permita
alterações químicas no polímero (degradação). Reciclar não só
é importante como também necessário.
Com base no texto acima, julgue os itens subseqüentes.
I Material plástico, se descartado em lixões, ocupa muito espaço e
se torna inútil. Sendo, porém, reciclado, pode retornar ao
consumo.
II O uso de materiais plásticos reciclados deve ser evitado na
confecção de embalagens que mantenham contato direto com
alimentos.
III O tempo de uso de produtos plásticos descartáveis é tão pequeno
que não permite a degradação do material polimérico, que sempre
pode, portanto, ser reciclado.
IV Na fabricação de produtos de poliestireno, independentemente de
sua aplicação — por exemplo, bandejas de isopor ou copos de
iogurte —, utiliza-se a mesma fração de reciclados.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords points="94,1631 94,2140 854,2140 854,1631"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um material desconhecido foi enviado para análise. A figura A
corresponde ao difratograma de raios X desse material, e a figura B,
a um termograma de análise térmica exploratória ou diferencial
(DSC) desse material. A respeito dessa situação, assinale a opção
incorreta.
A O material analisado apresenta estrutura semicristalina.
B O ponto T1 da figura B corresponde à temperatura de fusão do
material analisado.
C Para a determinação dos parâmetros de rede da célula unitária,
normalmente são utilizados os picos agudos mostrados no
difratograma da figura A.
D O difratograma de raios X é composto de picos associados à fase
cristalina sobrepostos a uma região identificada na figura A pela
área sombreada (I), que corresponde à fase amorfa.
E A área sombreada II, identificada no termograma da figura B, é
medida direta da entropia de fusão do material analisado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="877,97 1545,97 1545,828 1562,828 1562,2148 868,2148 868,828 877,828"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 35
Tragédia no espaço:
explodiu o ônibus espacial Columbia
Uma provável causa da explosão no ônibus espacial
(space shuttle) teria sido o desprendimento de uma peça dos
foguetes propulsores que teria atingido a parte inferior da asa
esquerda da nave, danificando a cobertura de cerâmica,
projetada para suportar as altas temperaturas geradas pelo
calor decorrente do atrito com a atmosfera durante a
reentrada na Terra. 
Quando um veículo como o ônibus espacial reentra
na atmosfera, a temperatura na sua superfície pode atingir
valores muito altos. A figura acima mostra um mapeamento
das temperaturas mais altas que a proteção de isolamento
térmico superficial do ônibus espacial pode suportar, estando
as mais altas no nariz e nas asas. Um compósito com matriz
de carbono reforçado com fibras de carbono e recoberto
com carbeto de silício foi desenvolvido para proteger essas
áreas. Entre o material compósito e a estrutura metálica do
ônibus, foram colocadas mantas isolantes térmicas, que
limitam a temperatura da estrutura metálica a 180 ºC.
Com base nessas informações, assinale a opção correta.
A A transmissão de calor através das diferentes camadas que
formam o isolamento térmico independe da espessura
dessas camadas.
B O revestimento de carbeto de silício tem como função
evitar a oxidação do compósito à base de carbono
decorrente das altas temperaturas e da presença de
oxigênio na atmosfera.
C A utilização de adesivo polimérico para fixação das mantas
isolantes térmicas à estrutura metálica não seria adequada,
uma vez que esse material não suporta a temperatura
especificada no projeto.
D Visto que aplicações na indústria aeroespacial não têm
limitação quanto à densidade dos materiais utilizados
especificamente para a confecção de peças de altíssimo
desempenho, em vez de compósito de carbono, poderiam
ter sido utilizadas lâminas de tungstênio, o que teria
evitado o acidente.
E Em razão das diferentes temperaturas a que as partes da
estrutura da aeronave são submetidas durante sua reentrada
na atmosfera, todos os materiais constituintes dessas partes
devem ter o mesmo coeficiente de expansão térmica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
