<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:24:21</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:39:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-27.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="848,102 848,2162 854,2162 854,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="82,108 82,2128 837,2128 837,108"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 54
O consumo mundial ultrapassa os
cem milhões de toneladas anuais
Uma indústria petroquímica de médio porte produz
300.000 toneladas por ano de poliolefinas pelo processo
Ziegler-Natta. Para suprir as necessidades gerais do mercado,
vencer a concorrência e também ocupar nichos de consumo, ela
pesquisa e desenvolve diferentes tipos (grades) de polímeros. Seus
técnicos usam todo o conhecimento técnico-científico disponível
sobre o processo de polimerização para atingir esses objetivos.
Devido à necessidade de honrar compromissos financeiros, a
diretoria dessa indústria decidiu não mais fazer grandes
investimentos nos próximos anos.
Na situação hipotética apresentada, para garantir o crescimento da
empresa conforme o quadro estabelecido por sua diretoria, um
procedimento adequado a ser adotado pelo gerente do laboratório de
pesquisa e desenvolvimento (P&amp;D) seria
A substituir o catalisador Ziegler-Natta utilizado por um de décima
geração, que tem custo pouco superior, mas é mais eficiente e,
portanto, mais produtivo.
B melhorar o sistema de remoção e de recuperação do inibidor
usado para estabilizar os monômeros e, com isso, reduzir o
consumo de catalisadores, componentes mais caros usados no
processo de polimerização.
C substituir o catalisador Ziegler-Natta utilizado por outro à base
de metaloceno, que é mais versátil e permite aumentar o número
de grades produzidas.
D trocar o mecanismo de polimerização por outro do tipo aniônico,
pois este, por não possuir terminação natural, aumenta as
possibilidades de copolimerização.
E aumentar o número de produtos e investir na produção de
copolímeros, usando diferentes tipos e concentrações de
alfaolefinas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="868,108 868,2151 1568,2151 1568,108"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 55
Uma boa idéia se perpetua
O policloreto de vinila PVC foi sintetizado em 1912,
mas só começou a ser comercializado a partir de 1926,
quando W. Semon descobriu sua plastificação. Sua utilização
em larga escala já é comum na construção civil há mais de
duas décadas. A produção de tubos de PVC emprega o
processo de extrusão. Inicialmente, o PVC em pó é
misturado a vários outros aditivos em um misturador de pó,
produzindo uma formulação. Esta é introduzida no funil de
alimentação da extrusora, bombeada para frente, plastificada
e forçada a passar por uma matriz anular. O diâmetro
externo do tubo é definido por um sistema de calibração ao
mesmo tempo em que é resfriado e cortado em
comprimento padronizado. Para identificação e divulgação da
marca, alguns dados são estampados ao longo do
comprimento do tubo.
Para reduzir o custo de produção e melhorar a qualidade e a
produtividade dos tubos de PVC, é recomendável
A reduzir o custo da formulação, eliminando-se o
estabilizante térmico, que, além de ser caro, é tóxico e tem
papel secundário.
B substituir-se o estabilizante térmico por pigmento marrom
— que esconde a coloração escura que aparece com a
degradação —, o que reduz o custo da formulação.
C aumentar-se a concentração do plastificante usado, pois
este reduz a viscosidade do fundido, o que facilita a
extrusão sem afetar as propriedades mecânicas do tubo.
D utilizar-se, na formulação, uma mistura de resinas de PVC
obtidas por emulsão e por suspensão, pois isso permite
aumentar o empacotamento das partículas, o que facilita a
extrusão.
E adicionar-se hidróxido de sódio (NaOH) na formulação,
para neutralizar o ácido clorídrico gerado pela degradação
térmica do PVC. Essa base é barata, eficiente e pode ser
usada em pequenas concentrações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
