<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T06:23:24</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:07:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-31.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="903,102 904,2150 907,2150 906,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="heading">
	<Coords points="925,121 1084,121 1084,179 1427,179 1427,243 1531,243 1531,788 1548,788 1548,1299 1547,1299 1547,1487 1548,1487 1548,1820 1231,1820 1231,1895 1043,1895 1043,2122 926,2122 926,1872 965,1872 965,1510 926,1510 926,1487 965,1487 965,1335 926,1335 926,1312 964,1312 964,1155 926,1155 926,1138 965,1138 965,880 926,880 926,788 945,788 945,161 925,161"/>
	<TextEquiv conf="0.89276">
	<Unicode>QUESTÃO 65
O frio e o calor que vêm dos ímãs
Novos conceitos científicos estão transformando
o modo como os eletrodomésticos funcionam. À
próxima geração de refrigeradores não vai funcionar por
meio da expansão e da contração de um gás, mas por
meio da ação de campos magnéticos, com maior
eficiência e menor perda de energia. Descobertas
recentes revelaram que um composto formado por
manganês e arsênio (MnAs), sob alta pressão, apresenta
altíssima capacidade de retirar calor do ambiente,
denominada efeito magnetocalórico colossal. Para se
tornar comercialmente viável, a refrigeração magnética
depende de novos arranjos geométricos de ímãs
permanentes — como os já usados em leitores de discos
rígidos de computadores ou em motores que movem
limpadores de pára-brisa de automóveis — para que se
formem campos magnéticos intensos e de baixo custo.
Com base nas propriedades dos materiais magnéticos e
sabendo que Z(Mn) = 25 e Z(Fe) = 26, julgue os itens a
seguir.
I manganês — cuja configuração eletrônica inclui os
subníveis 3d” e 458º —, por ser vizinho imediato do
ferro na tabela periódica — cuja configuração
eletrônica inclui os subníveis 3dº e 48º —, é um
elemento com características de ímã permanente, ou
seja, é ferromagnético.
II Elementos de transição da família do ferro (Fe, Co,
Ni) apresentam comportamento de ímãs permanentes,
claramente identificáveis por meio de curvas de
magnetização versus campo externo fortemente
histeréticas (curvas de histerese).
III Novos arranjos geométricos de ímãs permanentes que
poderiam tornar comercialmente viável a refrigeração
magnética podem ser aplicados em qualquer faixa de
temperatura, já que a agitação térmica não afeta a
ordem magnética.
IV Imãs — permanentes que venham a tornar
comercialmente viável a refrigeração magnética
devem apresentar altos valores de magnetização de
saturação, mesmo nas temperaturas altas em que
trabalham esses dispositivos.
V Materiais paramagnéticos, caracterizados por altos
valores de suscetibilidade magnética, podem substituir
eficientemente os materiais utilizados na fabricação de
imãs permanentes, com a vantagem de serem mais
viáveis economicamente.
Estão certos apenas os itens
TelV.
IevV.
Nel.
Nelv.
Mev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,130 887,130 887,160 867,160 867,654 885,654 885,1101 766,1101 766,1133 102,1133 102,1134 101,1134 101,654 120,654 120,226 146,226"/>
	<TextEquiv conf="0.96074">
	<Unicode>QUESTÃO 63
Carbono em gotas
Cilindros formados por uma camada enrolada de grafite com
apenas um átomo de espessura, denominados nanotubos de carbono,
podem servir como matéria-prima para a criação de uma nova geração
de componentes eletrônicos mais eficientes. Aparentemente versáteis
como nenhuma outra estrutura física, podem atuar como condutores,
semicondutores ou isolante elétricos. Aparentemente, os nanotubos de
carbono são gerados a partir de gotas de carbono que surgem na grafite
em temperaturas de alguns milhares de graus Celsius, quando utilizado
o método do arco elétrico. Não há provas da existência da fase líquida
do carbono. Como a temperatura de fusão do carbono, em pressão
atmosférica, é da ordem de 5.000 ºC, alguns cientistas acreditam que
o carbono evapora antes de se fundir. Entretanto, os nanotubos
observados por meio de microscopia eletrônica revelaram a ocorrência
de bolhas que lembram as gotas de orvalho que se formam sobre os fios
de uma teia de aranha.
Considerando-se o texto acima, é correto concluir que, para que o
aparecimento da fase líquida do carbono fosse viável energeticamente,
seria necessário que
O ocalor de fusão fosse menor que o de sublimação, na temperatura de
fusão.
O a sublimação do carbono grafite sólido fosse acompanhada da
absorção de calor de vaporização utilizado para vencer as forças de
ligação entre as partículas do sólido.
O o diagrama de fases do carbono grafite apresentasse um ponto
eutéctico (liquido — solido &amp; + solido B).
O a curva de equilíbrio de fases, em um diagrama de pressão versus
temperatura, que mostra as regiões de equilíbrio sólido-vapor,
sólido-líquido e líquido-vapor, apresentasse o ponto triplo a uma
pressão bem abaixo da atmosférica.
O a variação da energia livre de Gibbs (AG) fosse positiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="114,1154 887,1154 887,1184 869,1184 869,1678 885,1678 885,2123 141,2123 141,2124 140,2124 140,2095 101,2095 101,1678 120,1678 120,1251 119,1251 119,1184 114,1184"/>
	<TextEquiv conf="0.90231">
	<Unicode>QUESTÃO 64
Armazenar grandes quantidades de dados digitais em um
pequeno pedaço de vidro é a nova possibilidade que se abre a partir do
desenvolvimento de um novo material vítreo. Um estudo do vidro à
base de óxido de tungstênio usando-se um laser azul permitiu verificar-
se a fotossensibilidade volumétrica do vidro, propriedade necessária
para realizar gravações em três dimensões. A capacidade de
armazenamento desse vidro será muito maior que a dos discos atuais —
o limite teórico de armazenamento é de 1,6 terabyte, ou 1.600
gigabytes, por centímetro cúbico. Os dados poderão ser apagados por
tratamento térmico ou por exposição a lasers apropriados, o que torna
esse material útil como suporte regravável ou memória de alta
capacidade. Para induzir processos ópticos e o efeito fotossensível no
vidro de óxido de tungstênio para a gravação de dados em três
dimensões, podem ser usados lasers ultravioletas visíveis ou, ainda, lasers
infravermelhos pulsados.
A utilização de radiação laser no processo descrito acima é necessária
porque
A o feixe de radiação laser é incoerente, ou seja, no processo de
emissão estimulada típico do laser, a fase da onda proveniente de um
átomo não está relacionada com a fase da onda proveniente de outro
átomo.
B o feixe de radiação laser pode ser focalizado, mas não produz
aquecimento localizado.
C o comprimento de onda típico dos lasers mencionados é da ordem de
10? m.
D o feixe de radiação laser, embora policromático e incoerente, é
altamente direcional e focalizável.
E o feixe de radiação laser é monocromático, coerente e altamente
direcional e focalizável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
