<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T06:29:09</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:06:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-08.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="904,192 904,2145 906,2145 906,192"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="162,1091 162,1680 802,1680 802,1091"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="925,197 1551,197 1551,237 1550,237 1550,547 1549,547 1549,653 1548,653 1548,780 1550,780 1550,1230 926,1230 926,547 925,547"/>
	<TextEquiv conf="0.16697">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O supercomputador T-Rex (Tiranossauro Rex) e o
software Harpia são as mais novas armas da Receita Federal
do Brasil para combater a sonegação fiscal. Esse hardware,
que realiza 2.860 milhões de instruções por segundo, é
capaz de cruzar informações, com rapidez e precisão, de um
número de contribuintes equivalente ao de contribuintes do
Brasil, dos EUA e da Alemanha juntos. O novo software vai
permitir que, a partir de técnicas de inteligência artificial,
sejam identificadas operações de risco para o fisco.
A novidade do sistema é a capacidade que ele terá de
aprender com o comportamento dos contribuintes e com
isso detectar irregularidades.
Folha de S.Paulo, p. B1, 16/10/2005 (com adaptações).
Considerando o texto acima, assinale a opção correta,
relativa a informática.
O A capacidade do T-Rex é equivalente à de 2.860
computadores pessoais de 1 GB de memória RAM,
desde que suas capacidades possam ser adicionadas.
O Para “cruzar informações, com rapidez e precisão”, o
T-Rex poderá usar a Internet, que constitui meio
inviolável de transmissão de informação entre bancos
de dados.
O É possível que a capacidade de “aprender com o
comportamento dos contribuintes”, mencionada no
texto, seja decorrente do uso de redes neurais como
ferramenta de inteligência artificial.
O Embora os computadores sejam indispensáveis a
diversos ramos da engenharia, o estágio atual do
desenvolvimento de sistemas operacionais restringe o
uso de redes de computadores a grandes empresas.
O O sistema de informação descrito no texto deve ter
sido desenvolvido em Linux ou Unix, que constituem
linguagens de programação avançadas usadas na
implementação de sistemas de informação complexos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="116,1040 887,1040 887,1071 886,1071 886,2091 104,2091 104,1071 102,1071 116,1071"/>
	<TextEquiv conf="0.83989">
	<Unicode>QUESTÃO 12
De acordo com a fala do personagem na charge acima,
O meio ambiente e produção industrial são fatores igualmente
relevantes na discussão sobre ética e desenvolvimento.
O a defesa da ética sobrepõe-se ao poder industrial, representado, na
discussão, por Joana.
O os estragos na camada de ozônio têm retardado a implementação de
tecnologias voltadas para o desenvolvimento sustentável.
O a camada de ozônio ameaça a indústria dos CFCs porque o gás O;
reage com o cloro prejudicando a formação dos CFCs.
O odiscurso em defesa da ética na utilização de tecnologias estimula o
avanço industrial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="102,201 887,201 887,574 548,574 548,681 885,681 885,1013 104,1013 104,574 103,574 103,241 102,241"/>
	<TextEquiv conf="0.04142">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O gás ozônio (O;) e os clorofluorcarbonos (CFCs) são: exemplos
da dificuldade de se classificar uma substância como poluente, pois podem
trazer benefícios ou prejuízos à sociedade e aos seres vivos. O ozônio, nas
camadas mais baixas da atmosfera, é tóxico, mas, na estratosfera, absorve
radiação ultravioleta (UV) proveniente do Sol, evitando os efeitos nocivos
do excesso dessa radiação nos seres vivos.
Os CFCs apresentam baixa toxicidade e são inertes na baixa
atmosfera. Entretanto, quando atingem a estratosfera, são decompostos
pela radiação UV, liberando átomos e compostos que destroem moléculas
de ozônio, sendo, portanto, considerados os principais responsáveis pela
destruição do ozônio na estratosfera.
De acordo com as idéias do texto acima,
O os CFCs são nocivos ao seres vivos, pois impedem a incidência da
radiação ultravioleta na superfície terrestre.
O acamada de ozônio é responsável pela maior incidência da radiação
ultravioleta na superfície terrestre.
O o ozônio e os CFCs são os principais responsáveis pelas mudanças
climáticas observadas nos últimos anos.
O a camada de ozônio na estratosfera tem sido recuperada devido às
interações da radiação ultravioleta com os CFCs.
O a camada de ozônio protege os seres vivos do excesso de radiação
ultravioleta e pode ser destruída pela ação dos CFCs na estratosfera.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
