<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:24:40</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:41:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-26.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="91,228 91,1185 840,1185 840,228"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 51
Um início promissor
Os primeiros polímeros sintéticos foram descobertos no
início do século passado. Naqueles primórdios, o desenvolvimento
era praticamente todo feito de forma empírica, pois pouco ou
quase nada se sabia do que hoje se chama ciência dos polímeros.
Foi Hermann Staudinger, químico alemão, que lançou, em 1920,
uma centelha na escuridão propondo a Teoria da Macromolécula.
Sua interpretação conceituava os polímeros como materiais
formados por moléculas enormes, ou macromoléculas, com
milhares de átomos encadeados em longas seqüências, formando
uma cadeia polimérica. A partir dessa concepção, os avanços
deram-se de forma consciente e sistemática. Nas três décadas
seguintes, vários polímeros foram criados, culminando esse avanço
na polimerização estereoespecífica do polipropileno isotático, feita
em 1956 pelo químico italiano Giulio Natta.
Tendo o texto acima como referência, assinale a opção correta.
A A polimerização de um monômero vinílico dá-se sempre com a
formação de uma configuração tática.
B Nos polímeros, o encadeamento do tipo cabeça-cauda é o mais
comum, devido a sua maior mobilidade e à conseqüente
reatividade.
C Toda macromolécula é um polímero.
D Para a produção de qualquer polímero, é necessário o uso de
catalisadores estereoespecíficos.
E O grande mérito de H. Staudinger foi ter criado a sua teoria com
base na técnica de microscopia eletrônica de varredura (SEM),
utilizada em seus experimentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="85,1194 85,2140 840,2140 840,1194"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 52
O mercado cresce
A leveza, a possibilidade de serem produzidas formas
complexas e a excelente estética dos bens de consumo produzidos
por polímeros têm permitido o crescimento inimaginável do uso
dos polímeros aos primeiros desbravadores dessa área. Apesar de
todo esse aparente sucesso, como a produção de fios sintéticos de
nylon, os polímeros possuem uma deficiência, são muito sensíveis
à temperatura, fluindo com facilidade, e, portanto, instáveis
dimensionalmente. Essa sensibilidade também se reflete na
degradação térmica, que não é desprezível e que reduz o
desempenho mecânico e óptico, entre outros.
Para minimizar a instabilidade térmica dos polímeros, os projetistas
de produtos técnicos à base desses materiais devem
A evitar usá-los em aplicações em que esses materiais venham a ser
solicitados mecanicamente.
B eliminar a instabilidade dimensional e impedir a degradação
térmica, introduzindo ligações cruzadas entre as cadeias
poliméricas.
C estimar a temperatura máxima de uso do produto e, a partir
disso, escolher a melhor classe de polímeros a ser usada.
D adicionar estabilizantes térmicos que reduzam substancialmente
o efeito da temperatura na mobilidade da cadeia e aumentem a
temperatura máxima de uso.
E escolher sempre polímeros semicristalinos, pois a presença da
fase cristalina promove a estabilidade térmica da cadeia
polimérica, o que garante a estabilidade dimensional da peça.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="865,225 865,2148 1562,2148 1562,225"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 53
Cassini fotografa “lua-esponja” de Saturno
A sonda americana Cassini continua trabalhando duro
para desvendar os mistérios do sistema saturnino. Em
26/9/2005, a espaçonave passou raspando a 500 km da
superfície de Hipérion, a “lua-esponja” de Saturno. Hipérion,
com seus pouco mais de 150 km de diâmetro, tem uma
órbita oval e uma textura estranha. Os cientistas esperam
que as imagens possam ajudar a explicar sua origem.
É provável que ela seja só uma pilha de destroços resultante
de algum impacto em outra lua.
Folha de S. Paulo, 28/9/2005, A-18.
Esponja ou espuma é um corpo sólido que, com muitos vazios
ou buracos — chamados células — e com baixa densidade
aparente, pode ser usado na confecção de produtos leves. Ela
pode ser natural, como, por exemplo, a esponja-do-mar, ou
artificial, como a esponja de cozinha. Considerando essas
informações, julgue os itens a seguir.
I A baixa densidade aparente de uma esponja reduz sua
condutividade térmica, servindo, assim, como isolante
térmico.
II A presença de buracos na esponja enfraquece-a, tornando-a
imprestável para aplicações de alto nível técnico.
III Esponjas de cozinha são produzidas a partir da evaporação
de parte do monômero usado durante polimerização.
IV A capacidade de absorção de água de uma espuma depende
apenas da relação entre a quantidade de células abertas e
fechadas que ela tem.
V O isopor é uma espuma que pode ser produzida pelo
aquecimento de pequenas esferas de poliestireno
encharcado com heptano.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e V.
C II e III.
D III e IV.
E IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="842,220 842,2171 848,2171 848,220"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
