<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T09:27:25</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:57:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-16.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,106 465,106 465,199 1096,199 1096,286 1550,286 1550,573 736,573 736,752 182,752 182,573 104,573 104,480 103,480"/>
	<TextEquiv conf="0.96583">
	<Unicode>Texto para as questões 30 e 31.
Tanques de combustível e mapeamento ambiental
Em uma cidade de médio porte, pesquisadores avaliaram os riscos de contaminação do solo e das águas superficiais e subterrâneas
decorrentes de vazamentos dos tanques de armazenamento subterrâneo de combustível existentes na cidade. Desses tanques, 40%
funcionam há mais de 15 anos. Todos os tanques mais antigos estão em terrenos geológicos com risco potencial de contaminação da água.
Na maioria dos casos, esses tanques foram fabricados com ferro fundido, diferentemente dos mais modernos, feitos em aço inox, para
se reduzir o efeito de corrosão.
Os potenciais-padrão de redução do At**, do Znº* e do Fe?* são dados abaixo, sendo que, no catodo, acontece a reação de
redução e, no anodo, a reação de oxidação.
Al *(aq) + Je = Al(s) Eº = -1,66 V
Znº* (aq) + 2e = Zn(s) Eº = -0,76 V
Fe?* (aq) + 2e = Fe(s) Eº = -0,41 V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="85,765 85,2125 814,2125 814,765"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 30
Considerando as informações do texto, assinale a opção correta.
A Todos os tanques de ferro devem ser trocados por tanques de
alumínio, que é um metal com resistências mecânica e à
corrosão maiores que as do ferro.
B Os processos de oxidação do ferro independem da
agressividade do meio em que este se encontra. Portanto, não
há riscos de que tanques feitos desse metal possam sofrer
processos de corrosão que provoquem vazamento de
combustível para o meio ambiente.
C Uma maneira de evitar a corrosão do tanque é por meio de um
processo físico-químico, envolvendo um metal extra que atue
como catodo e fazendo que o ferro atue como anodo.
D O tanque feito de ferro fundido sofre processo continuado de
corrosão através de oxidação pelo fato de o ferro possuir
densidade aproximadamente três vezes maior que a do óxido
de ferro (FeO). Dessa maneira, a nova camada de óxido
formada desprende-se constantemente na forma de escamas,
deixando expostas novas superfícies de Fe metálico.
E No processo de oxidação do ferro, este atua como catodo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="837,768 837,2137 1568,2137 1568,768"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 31
A galvanização é um processo eletroquímico de recobrimento de
superfícies metálicas com uma camada de zinco para protegê-las
do processo de corrosão por oxidação. Considerando as
informações do texto, assinale a opção incorreta.
A Na reação de corrosão, a variação da energia livre de Gibbs
()G) pode ser estimada por meio da variação do potencial
eletroquímico ()E).
B No tanque galvanizado, o ferro atua como catodo, e o zinco,
como anodo.
C Se o recobrimento de zinco do tanque galvanizado sofrer um
dano que venha a expor a superfície de ferro, o processo de
oxidação do ferro começará imediatamente e o tanque será
totalmente corroído.
D Uma forma de proteção do tanque de ferro é o
encapsulamento — também denominado de enjaquetamento
— com um tanque externo de poliéster insaturado reforçado
com fibra de vidro.
E Na reação de corrosão, a energia livre de Gibbs ()G)
independe das concentrações das espécies químicas
envolvidas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="817,765 817,2140 820,2140 820,765"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
