<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T06:28:03</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:59:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r17">
	<Coords points="306,1783 306,1788 324,1788 324,1783"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r18">
	<Coords points="815,102 816,2151 819,2151 818,102"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="825,174 825,768 1540,768 1540,174"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="140,162 140,671 765,671 765,162"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r26" type="heading">
	<Coords points="116,120 800,120 800,150 798,150 798,979 780,979 780,1163 104,1163 104,766 103,766 103,683 116,683"/>
	<TextEquiv conf="0.73078">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A figura acima mostra o diagrama de equilíbrio de fases binário
do sistema chumbo-estanho. Com base nesse diagrama, julgue os
itens seguintes.
I As regiões | e II do diagrama apresentam, ambas, uma única
fase, ou seja, são monofásicas.
II A temperatura de fusão do estanho é superior à do chumbo.
III O ponto T;, chamado eutético, corresponde à transformação
da fase líquida em duas fases sólidas: a + BB.
IV O ponto T, indica uma composição bifásica com quantidade
relativa da fase a inferior à quantidade relativa da fase B.
Estão certos apenas os itens
O Iell. O Nel. O INMelV.
O Ie. O NelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="heading">
	<Coords points="116,1194 800,1194 800,1224 799,1224 799,2128 142,2128 142,1601 104,1601 104,1532 103,1532 103,1241 116,1241"/>
	<TextEquiv conf="0.92733">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O tempo de vida útil e o comportamento de um componente ou
de um dispositivo dependem das condições ambientais a que este
está exposto em serviço, tais como a temperatura de trabalho e
o meio com o qual um componente ou dispositivo está em
contato. As características de metais, cerâmicas e polímeros, que
dependem das condições ambientais, podem ser determinantes
na escolha de um material desses grupos para uma dada
aplicação. Considerando o efeito das condições ambientais sobre
o comportamento dos diversos materiais, assinale a opção
correta.
A Metais mantêm suas propriedades mecânicas mesmo em
temperaturas elevadas — superiores à metade da temperatura
de fusão —, o que torna esses materiais os mais indicados
para uso em alta temperatura.
B Degradação em meio líquido ocorre somente com materiais
metálicos, pois cerâmicas e polímeros são resistentes à
corrosão.
C Quando materiais metálicos e cerâmicos são submetidos à
solicitação mecânica constante em temperaturas acima da
metade de sua temperatura de fusão, verifica-se o mecanismo
de deformação conhecido como fadiga.
D A temperatura pode afetar a estabilidade química e as
propriedades mecânicas de materiais, mas não tem efeito
sobre as propriedades elétricas, ópticas e magnéticas.
E O aumento de temperatura provoca contínua redução do
módulo de elasticidade dos materiais. Na faixa da
temperatura de transição vítrea para polímeros e vidros, esse
efeito é muito mais acentuado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="851,120 1551,120 1551,150 1532,150 1532,1418 1550,1418 1550,2075 1012,2075 1012,2117 877,2117 877,2076 838,2076 838,1334 877,1334 877,150 851,150"/>
	<TextEquiv conf="0.78840">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Transformações de fase podem ser usadas para controle
de microestrutura e, portanto, de propriedades de materiais.
Grande parte das transformações de fase nos materiais ocorre
por nucleação e crescimento de cristais a partir de uma fase
metaestável, como no exemplo acima, que ilustra a
cristalização a partir de um vidro e a precipitação a partir de
uma solução sólida. Esse processo pode ser representado em
um diagrama tempo-temperatura-transformação, ilustrado na
figura acima. Dependendo do tratamento térmico a que o
material metaestável inicial for submetido, diferentes
microestruturas podem ser obtidas. Os ciclos térmicos
identificados em azul (R,) e em vermelho (R,) representam
dois diferentes tratamentos térmicos.
Considerando essas informações, assinale a opção correta.
O As fases existentes antes da transformação indicada no
diagrama, vidro ou solução sólida supersaturada, são fases de
equilíbrio.
O AcurvaR, representa um tratamento térmico utilizado quando
se deseja obter um material em que a segunda fase formada
apresenta tamanho de partícula menor que o apresentado pelo
tratamento Ry.
O Partindo-se do vidro, o produto resultante do ratamento
térmico representado pelo ciclo térmico R, apresentará maior
limite de resistência mecânica que o obtido pelo tratamento R,,.
O A vitrocerâmica obtida por meio do tratamento térmico do
vidro pelo ciclo térmico R, tem menor tenacidade que o vidro
inicial.
O Assumindo-se que o custo do processo depende
exclusivamente da temperatura de tratamento térmico, o
processo R, é financeiramente mais vantajoso que O
processo R,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
