<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:03:20</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:14:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="823,285 824,2096 826,2096 825,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="864,1260 1221,1260 1221,1312 1552,1312 1552,1531 1553,1531 1553,1657 1552,1657 1552,2026 1441,2026 1441,2099 911,2099 911,2095 866,2095 866,1714 864,1714 864,1688 865,1688 865,1531 864,1531"/>
	<TextEquiv conf="0.95112">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Avalie as asserções a seguir.
É responsabilidade do município manter o Sistema de
Vigilância Alimentar e Nutricional atualizado quanto aos
dados dos beneficiários cadastrados no Bolsa Família,
para que essas pessoas continuem recebendo o benefício.
PORQUE
A Vigilância Alimentar e Nutricional consiste em um
sistema de intervenção e informação voltado para o
monitoramento e a melhoria do estado nutricional das
populações beneficiárias de programas sociais.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="892,279 1055,279 1055,348 1552,348 1552,1159 912,1159 912,1086 866,1086 866,726 865,726 865,348 892,348"/>
	<TextEquiv conf="0.93911">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O leite [similar] é caro, mas pode ser pago pelo
Sistema Único de Saúde (SUS). Estima-se que entre
7% e 9% das crianças com até 3 anos tenham alergia ao
leite de vaca. A substituição é custosa: uma única lata do
similar, suficiente para três dias, fica entre 110 e 400 reais.
Veja, edição 2177, 11 ago. 2010 (adaptado).
Um nutricionista leu essa notícia e considerou que a
divulgação da mesma repercute positivamente nas
ações de atenção dietética, pois a notícia veiculada
cumpriu o papel de
O mostrar aos consumidores o quanto é dispendioso
substituir o leite de vaca por similares.
informar aos cidadãos seus direitos relativos ao
atendimento à saúde.
apresentar dados estatísticos referentes a uma
enfermidade pouco conhecida pela população.
tratar o assunto de forma clara e objetiva para que
os leitores saibam da existência da enfermidade.
informar aos profissionais da saúde que existe uma
grande parcela da população com alergia ao leite
de vaca.
o O o 6</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="88,720 88,1161 793,1161 793,720"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="124,285 306,285 306,357 784,357 784,1675 783,1675 783,1786 476,1786 476,1852 250,1852 250,2096 146,2096 146,2095 98,2095 98,1344 96,1344 96,357 124,357"/>
	<TextEquiv conf="0.64183">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Em estudo realizado para analisar o percentual
de resto-ingestão de Unidade de Alimentação e
Nutrição (UAN) de um hospital de especialidade
cardiológica, quantificou-se o peso dos restos
alimentares do almoço e jantar da dieta geral,
totalizando 514 observações referentes a 142
pacientes. A figura a seguir mostra as taxas
percentuais de resto-ingestão encontradas.
A partir das informações apresentadas no texto e na
figura acima, e considerando que o controle de resto-
ingestão é um dos indicadores da qualidade de dietas,
avalie os itens que se seguem.
|. Na UAN Hospitalar, há excesso de desperdício
com alimentação.
1. O porcionamento deve ser revisado, pois as
porções estão acima do necessário.
Ill. Os cardápios foram bem planejados em relação
à seleção dos alimentos.
IV. A execução das preparações dos cardápios foi
realizada adequadamente.
Estão corretos apenas os itens
lell.
Neil.
Meilv.
LV elv.
,Welv.
cGOgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
