<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:02:19</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:10:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="376,343 376,1038 1555,1037 1555,342"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="98,285 306,285 306,1064 1552,1064 1552,1280 1553,1280 1553,1732 1552,1732 1552,1833 452,1833 452,1891 357,1891 357,1997 398,1997 398,2093 146,2093 146,2092 98,2092 98,1860 159,1860 159,1733 154,1733 154,1247 97,1247 97,1156 96,1156 96,1064 98,1064"/>
	<TextEquiv conf="0.96243">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A figura acima apresenta um modelo de enfrentamento das doenças crônicas não transmissíveis (DCNT), em que a
qualidade de vida do paciente e a de sua família têm papel preponderante: o paciente não é um participante passivo no
tratamento; pelo contrário, é considerado um “produtor de saúde”.
Considerando as informações acima e a inserção das ações de nutrição nos Núcleos de Apoio à Saúde da Família (NASF),
avalie as afirmativas a seguir.
|. As evidências sobre câncer justificam a recomendação de não consumir bebidas alcoólicas. Outras evidências
sugerem que quantidades moderadas de bebidas alcoólicas provavelmente reduzem o risco de doença cardíaca
coronariana.
Il. O apoio matricial preconizado pelo NASF deve incluir um conjunto de profissionais que não têm, necessariamente,
relação direta e cotidiana com o usuário, mas cujas tarefas servirão de apoio às equipes de referência.
Ill. A abordagem da hipertensão arterial pelo nutricionista deve incluir um projeto terapêutico singular em que o
diagnóstico e a proposição de metas, bem como a divisão de responsabilidades entre a equipe e a reavaliação,
sejam contemplados.
IV. A evolução da dieta do brasileiro nos últimos 30 anos evidencia um padrão alimentar inadequado à manutenção
da saúde, com dieta rica em gorduras e pobre em micronutrientes e fibras, o que resulta no aumento das DONT
associadas à obesidade.
V. A ingestão de frutas, verduras e legumes é fator protetor na prevenção da obesidade, uma vez que esses
alimentos possuem maior densidade energética e causam maior saciedade.
É correto o que se afirma em
cocos
|, Il e V, apenas.
|, Ill e IV, apenas.
II, III, IV e V, apenas.
1, Il, W e IV, apenas.
LILI, IVEV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
