<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:01:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:07:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="98,279 306,279 306,349 1552,349 1552,787 1553,787 1553,885 1090,885 1090,886 626,886 626,887 163,887 163,888 162,888 162,788 161,788 161,754 160,754 160,620 97,620 97,349 98,349"/>
	<TextEquiv conf="0.92720">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Uma cidade de porte médio, com 200 mil habitantes, implantou um restaurante popular (RP) no maior bairro do
município, onde vivem 50 mil pessoas das classes D e E. Os usuários do RP são trabalhadores da agroindústria, da
construção civil e do comércio das imediações. Considerando que os RPs são equipamentos públicos de promoção
da segurança alimentar e nutricional (SAN), é dever do nutricionista responsável pelo restaurante aplicar a abordagem
da SAN em suas várias dimensões, com vistas à promoção da saúde de usuários e funcionários do serviço, na
perspectiva da integralidade da assistência, envolvendo os diferentes níveis de complexidade do sistema de saúde.
Considerando essa situação, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Identifique duas ações, uma de vigilância alimentar e nutricional e outra de educação alimentar e nutricional,
a serem desenvolvidas de forma articulada pelo nutricionista. Descreva as ações, a articulação entre elas e o
público envolvido. Justifique a importância dessas ações; (valor: 5,0 pontos)
b) Identifique duas ações de promoção da SAN a serem desenvolvidas pelo nutricionista, ressaltando sua
articulação com o Sistema Único de Saúde (SUS) e o público envolvido. Justifique a importância dessas ações.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
