<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:01:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:07:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="98,279 306,279 306,350 1552,350 1552,929 1551,929 1551,1058 856,1058 856,1059 161,1059 161,1060 160,1060 160,958 161,958 161,830 160,830 160,829 161,829 161,711 160,711 160,619 97,619 97,529 96,529 96,350 98,350"/>
	<TextEquiv conf="0.96421">
	<Unicode>QUESTÃO 38
A Ingestão Dietética de Referência (IDR) é composta por 4 valores de referência correspondentes às estimativas
quantitativas da ingestão de nutrientes e estabelecidos para serem utilizados na avaliação e no planejamento
de dietas de indivíduos saudáveis e de grupos populacionais, segundo ciclos de vida e gênero. Os 4 valores
de referência para o consumo de nutrientes são: necessidade média estimada (EAR), ingestão dietética
recomendada (RDA), ingestão adequada (Al) e nível de ingestão máximo tolerável (UL).
Considerando a utilização da IDR durante o acompanhamento nutricional de uma gestante, responda, em até
15 linhas, às questões a seguir.
a) Qual dos valores de referência citados acima deve ser utilizado para avaliar o consumo de nutrientes? Justifique
sua resposta. (valor: 2,0 pontos)
b) Qual dos valores de referência citados acima deve ser utilizado para o planejamento da dieta de uma gestante?
Justifique sua resposta. (valor: 2,0 pontos)
c) Sabendo que as recomendações nutricionais durante a gestação devem ser ajustadas ao estado fisiológico,
que orientações devem ser dadas à gestante sobre a importância do aumento do consumo de ferro e de ácido
fólico durante a gravidez? (valor: 3,0 pontos)
d) Que orientações dietéticas um nutricionista deve dar à gestante para elevar o consumo de ferro e ácido fólico,
levando em consideração a biodisponibilidade desses nutrientes, as fontes alimentares e a suplementação?
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
