<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:04:34</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:18:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,347 300,347 300,414 785,414 785,677 783,677 783,908 785,908 785,1255 551,1255 551,1303 260,1303 260,1487 146,1487 146,1485 98,1485 98,1272 160,1272 160,1148 155,1148 155,908 162,908 162,802 170,802 170,677 97,677 97,414 98,414"/>
	<TextEquiv conf="0.94356">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O nutricionista responsável pela alimentação escolar de
um município com importante atividade no setor avícola
decidiu incluir ovo, uma vez por semana, no cardápio
das escolas.
Considerando que o ovo de galinha é amplamente
utilizado na alimentação humana e tem boa aceitação
entre os escolares, avalie as afirmativas abaixo,
referentes ao aspecto nutricional desse alimento.
|. A proteína mais abundante na clara é rica em
aminoácidos sulfurados, e a da gema é rica em
fósforo.
Il. A gordura do ovo, o colesterol, os carotenos,
as xantofilas e a vitamina A estão presentes na
gema.
Ill. O ovo é um alimento rico em biotina, avidina e
niacina precursora, no organismo, do aminoácido
essencial triptofano.
IV. O tipo de aminoácidos essenciais, sua quantidade
e a relação que mantêm entre si definem a fração
proteica do ovo inteiro como sendo de alto valor
biológico.
V. Algumas enzimas presentes na gema do ovo,
como a lisozima, desempenham funções de
proteção contra a invasão bacteriana.
É correto apenas o que se afirma em
LIlelv.
L,leVv
,Nev
1, Meilv.
MI, IVeV.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="864,1349 1553,1349 1553,1769 1551,1769 1551,1891 1139,1891 1139,2094 912,2094 912,2090 866,2090 866,1891 865,1891 865,1769 864,1769"/>
	<TextEquiv conf="0.96124">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O nutricionista de um programa de alimentação escolar
de um município verificou, em entrevista com um grupo
de estudantes de uma escola pública, um elevado
consumo de refrigerantes, salgadinhos, biscoitos
recheados e frituras, e um baixo consumo de produtos
lácteos, frutas e verduras, o que deixou evidente a
necessidade de implementação de estratégias de
educação nutricional para o grupo. Na mesma entrevista,
foi também constatado que os estudantes não tinham a
intenção de mudar seu comportamento alimentar, pois
consideravam adequados, práticos e saborosos os
alimentos que consumiam com maior frequência. Além
disso, não identificavam risco em sua prática alimentar.
Considerando o modelo dos estágios de mudança
de comportamento e a situação hipotética acima,
conclui-se que essas crianças estão no estágio de
pré-contemplação.
contemplação.
preparação.
manutenção.
ação.
cCoOogGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="866,347 1073,347 1073,414 1553,414 1553,637 1552,637 1552,1256 866,1256 866,637 864,637 864,414 866,414"/>
	<TextEquiv conf="0.96613">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Suponha que um nutricionista tenha sido designado para
desenvolver produto alimentício, caracterizado como
pão fortificado, para o tratamento dietético de crianças
com intolerância ao glúten. Para a confecção desse
produto, a melhor escolha de ingredientes que inclua
fontes de nutrientes essenciais e alimentos de melhor
digestibilidade proteica é:
O farinha de cevada, como fonte de proteína; óleo de
canola, como fonte de ácidos graxos essenciais; amido
de milho, como fonte de carboidratos; água e fermento.
O ovos, como fonte animal de proteína; óleo de soja, como
fonte de ácidos graxos essenciais; farinha de mandioca,
como fonte de carboidratos; água e fermento.
OQ leite de vaca, como fonte de proteína; óleo de oliva,
como fonte de ácidos graxos essenciais; fubá de
milho, como fonte de carboidratos; água e fermento.
O farinha de soja, como fonte de proteína; margarina
vegetal, como fonte de ácidos graxos essenciais;
farinha de milho, como fonte de carboidratos; água
e fermento.
OQ clara de ovo, como fonte de proteína; óleo de milho,
como fonte de ácidos graxos essenciais; farinha de trigo
integral, como fonte de carboidratos; água e fermento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="98,1523 306,1523 306,1584 784,1584 784,2094 144,2094 144,2055 98,2055 98,1886 145,1886 145,1805 144,1805 144,1775 98,1775 98,1704 96,1704 96,1584 98,1584"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As fibras alimentares presentes na farinha integral
dão aos pães maior valor nutritivo, mas alteram suas
características, tornando a massa densa, firme e
reduzida em volume devido
O ao aumento na formação do glúten e à redução no
teor de minerais e gorduras.
à redução na formação do glúten e à diminuição de
sua propriedade de dextrinização.
à redução na formação do glúten e à diminuição da
capacidade de retenção de gases.
ao aumento na formação do glúten e à diminuição
da capacidade espessante.
à indissolubilidade do glúten e ao enfraquecimento
de sua capacidade espessante.
o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="822,345 822,2120 825,2120 825,345"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
