<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:02:47</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:14:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,285 824,2096 825,2096 825,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1073,279 1073,353 1552,353 1552,1752 1320,1752 1320,1816 994,1816 994,2095 866,2095 866,1785 921,1785 921,1555 922,1555 922,1318 930,1318 930,1080 937,1080 937,802 865,802 865,353 866,353"/>
	<TextEquiv conf="0.96702">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma jovem de 22 anos de idade, com 58 kg de peso
corporal e 1,70 m de altura, ingressou recentemente
no time de handebol da sua universidade. Preocupada
com sua alimentação e com seu desempenho físico
nas competições, ela consultou um nutricionista com
o objetivo de obter informações a respeito da relação
entre o consumo de carboidratos e lipídios e a sua
atividade esportiva.
Considerando a situação hipotética acima e a relação
entre alimentação e desempenho físico, avalie as
afirmativas a seguir.
|. É recomendável o consumo de alimentos ricos
em carboidratos e lipídios próximo ao horário da
atividade física, pois esses alimentos favorecem
o depósito do glicogênio hepático, considerado
fonte de glicose para o exercício.
Il. A jovem apresenta estado nutricional adequado,
segundo o índice de massa corporal e, por isso,
deve ingerir alimentos ricos em gordura antes da
atividade física, pois a gordura é fonte de energia
para esportes de intensidade leve.
Il. O consumo de bebidas energéticas com 6%
a 8% da solução de carboidratos durante a
atividade física é recomendável por permitir que
carboidratos sejam enviados para os tecidos no
momento em que a fadiga aparece.
IV. A ingestão de carboidratos durante a atividade
física não previne a fadiga muscular, mas
retarda o seu surgimento, melhorando também
o desempenho da esportista pela manutenção
da glicemia durante o exercício.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lelll.
O lelv.
O llelll.
O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,251 416,251 416,349 785,349 785,989 784,989 784,1118 785,1118 785,1289 783,1289 783,1648 784,1648 784,2044 674,2044 674,2099 98,2099 98,1613 96,1613 96,1587 97,1587 97,989 96,989 96,349 97,349"/>
	<TextEquiv conf="0.95505">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O nutricionista de uma unidade de saúde realizou
um levantamento em que identificou as crianças
entre 6 e 30 meses de idade que eram usuárias do
serviço e aplicou às mães um inquérito dietético do
tipo recordatório de 24 horas (R24h) para avaliar
a ingestão de energia e nutrientes. Cada mãe
respondeu, em entrevista individual, dois R24h,
aplicados em dias não consecutivos. A análise
preliminar dos dados relativos aos micronutrientes
evidenciou que as crianças entre 6 e 17 meses de
idade apresentavam uma ingestão de vitamina C em
quantidades muito inferiores àquelas recomendadas
e menores do que a das crianças entre 18 e 30 meses
de idade. Por outro lado, observou-se que a ingestão
de cálcio foi adequada e semelhante entre as crianças
dessas duas faixas etárias. Essa constatação levou o
nutricionista a aplicar mais quatro R24h às mães de
todas as crianças.
Considerando essa situação hipotética, avalie as
asserções a seguir.
O que levou o nutricionista a ampliar o número de
R24h foi a necessidade de melhor estimar a ingestão
de vitamina C, com base na análise do consumo de
alimentos-fonte do nutriente em um período maior
de tempo.
PORQUE
Os nutrientes cujos alimentos-fonte estão presentes,
regular e frequentemente, na alimentação habitual de um
grupo populacional específico, como os pré-escolares,
apresentam baixa variação intraindividual e interindividual
de ingestão.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta
da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
