<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:02:08</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:14:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="866,252 1553,252 1553,732 1550,732 1550,848 1552,848 1552,936 1554,936 1554,998 1552,998 1552,1086 1486,1086 1486,1135 1028,1135 1028,1337 914,1337 914,1338 913,1338 913,1337 866,1337 866,1136 865,1136 865,1109 928,1109 928,999 921,999 921,937 922,937 922,848 930,848 930,760 938,760 938,640 865,640 865,346 866,346"/>
	<TextEquiv conf="0.89071">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Um nutricionista foi contratado para compor a equipe
de um Núcleo de Apoio à Saúde da Família (NASF)
que agrega 15 equipes da Estratégia Saúde da Família
(ESF). Esse profissional, visando à realização de um
diagnóstico das condições de insegurança alimentar
dos grupos vulneráveis identificados no território de
ação, utilizará dados dos Sistemas de Informação em
Saúde (SIS). Nessa situação, é indicador dos SIS útil
para o diagnóstico pretendido
|. aprevalência de baixo peso entre crianças menores
de 5 anos de idade, adolescentes e idosos.
Il. a prevalência de excesso de peso entre crianças,
adolescentes e idosos.
Ill. o percentual de crianças entre seis e 23 meses
de idade com dieta diversificada.
IV. a cobertura de suplementação de vitamina À
entre gestantes.
V.a cobertura de suplementação de ferro entre
puérperas.
São indicadores úteis apenas os apresentados em
Lie.
Lev
L,Welv.
I,IVeV.
WMM, IVeV.
coçoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,279 306,279 306,353 784,353 784,641 501,641 501,748 784,748 784,856 736,856 736,962 784,962 784,1293 674,1293 674,1337 99,1337 99,1338 98,1338 98,924 96,924 96,748 383,748 383,641 97,641 97,642 96,642 96,353 98,353"/>
	<TextEquiv conf="0.85816">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O tratamento dietético é essencial na prevenção das
complicações decorrentes da insuficiência renal crônica.
Acerca da relação entre dieta e progressão da doença
renal crônica, avalie as asserções a seguir.
A restrição proteica é a intervenção dietética mais
indicada para os pacientes com insuficiência renal
crônica em tratamento hemodialético.
PORQUE
A restrição proteica promove o aumento da uremia,
redução na formação dos compostos nitrogenados
tóxicos e dos níveis pressóricos, acidose e dislipidemias.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="817,240 817,2140 822,2140 822,240"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
