<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:03:04</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:14:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="98,1556 306,1556 306,1625 1553,1625 1553,1826 1473,1826 1473,1947 1551,1947 1551,2096 145,2096 145,2097 144,2097 144,2052 98,2052 98,1827 96,1827 96,1625 98,1625"/>
	<TextEquiv conf="0.72415">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Política Nacional de Alimentação e Nutrição (PNAN) tem como parte de seus propósitos a prevenção e o controle das
deficiências nutricionais, entre as quais a anemia ferropriva. Tendo em vista sua alta incidência, especialmente entre
crianças menores de dois anos e gestantes, tornou-se obrigatória, no Brasil, desde 2002, a fortificação das farinhas de
trigo e milho, que são alimentos de baixo custo e de consumo frequente pela população. Nesse contexto, a fortificação
de alimentos é uma ação política de segurança alimentar. Visando atender aos propósitos da PNAN e avaliar a política
de fortificação, é necessário que, nos diversos níveis do sistema de saúde, seja contínuo o monitoramento
do consumo alimentar e da prevalência de anemia ferropriva nos grupos populacionais vulneráveis.
dos teores de ferro e ácido fólico dos alimentos fortificados e do consumo desses alimentos pela população.
do consumo dos alimentos fortificados e da prevalência da anemia ferropriva nos diferentes grupos populacionais.
dos teores de ferro, vitamina C e ácido fólico dos alimentos fortificados e do consumo desses alimentos pela população.
dos teores de ferro nos alimentos fortificados, do consumo desses alimentos e da prevalência da anemia ferropriva
na população.
cCogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="88,457 88,994 1554,994 1554,457"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="98,252 1552,252 1552,405 1283,405 1283,1013 1551,1013 1551,1242 1553,1242 1553,1380 1551,1380 1551,1454 1550,1454 1550,1528 145,1528 145,1529 145,1488 98,1488 98,1127 96,1127 96,1073 145,1073 145,440 97,440 97,406 96,406 96,346 98,346"/>
	<TextEquiv conf="0.82025">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A sustentabilidade é uma questão central do tripé ambiente, sociedade e economia. As unidades de alimentação e
nutrição (UAN) causam impactos decorrentes de suas atividades nos três aspectos citados. No quadro a seguir, são
apresentados exemplos de indicadores da sustentabilidade no preparo e consumo de alimentos.
HELLER, M. C.; KEOLEIAN, G. A. Assessing the sustainability of the US food system from a life cycle perspective. Agricultural systems, v. 76, n. 3, p. 1041, 2003 (traduzido).
Com base nos indicadores da sustentabilidade, quais são as premissas para se estruturar um cardápio de
forma sustentável?
O Dimensionar recursos materiais e humanos, incluir preparações do patrimônio gastronômico internacional e local,
oferecer opções vegetarianas preparadas com produtos hidropônicos.
Aumentar oferta de alimentos funcionais, empregar produtos de origem animal de criação extensiva, adquirir
vegetais hidropônicos, usar utensílios feitos com material natural.
Resgatar pratos tradicionais ou regionais, utilizar produtos de origem local e orgânicos, considerar a sazonalidade
na seleção de alimentos, aumentar o uso de frutas e grãos integrais.
Estabelecer orçamento do cardápio, incluir preparações integrais, empregar técnicas de cocção que reduzam
emprego de gorduras, priorizar uso de pratos vegetarianos.
Incluir preparações internacionais, nacionais e regionais, definir técnicas de preparo, adquirir produtos integrais,
usar vegetais orgânicos ou hidropônicos.
o O o o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
