<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:04:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:17:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="823,286 824,2096 826,2096 825,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="98,1258 306,1258 306,1326 784,1326 784,1520 785,1520 785,2098 98,2098 98,1487 97,1487 97,1326 98,1326"/>
	<TextEquiv conf="0.80387">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um homem de 55 anos de idade, com alto risco para
doença arterial coronariana, compareceu ao ambulatório
de nutrição para consulta. Para que sejam observadas as
recomendações nutricionais para redução do colesterol
plasmático total, esse paciente deve ser orientado a
O reduzir o consumo de gorduras totais e de
açúcares simples e aumentar a ingestão de leite
integral e frutas.
O aumentar o consumo de ácidos graxos
monoinsaturados e de proteína vegetal e manter a
ingestão de laticínios integrais.
O substituir as carnes por alimentos e laticínios
integrais, aumentar o aporte de fibra dietética e
reduzir a quantidade de frituras.
O retirar a gordura aparente das carnes, substituir
os laticínios integrais por desnatados e reduzir a
ingestão de gorduras vegetais hidrogenadas.
O aumentar a ingestão de alimentos que são fontes de
ácidos graxos poli-insaturados, reduzir a quantidade
de açúcares simples e diminuir o número de
refeições por dia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="98,279 306,279 306,346 784,346 784,1194 674,1194 674,1230 98,1230 98,840 96,840 96,814 97,814 97,566 96,566 96,472 97,472 97,346 98,346"/>
	<TextEquiv conf="0.95939">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Com relação ao tratamento dietoterápico para pacientes
portadores de pancreatite crônica, avalie as asserções
a seguir.
A substituição de óleo de soja pelo triglicerídeo de cadeia
média (TCM) é uma conduta adequada para pacientes
portadores de pancreatite crônica.
PORQUE
Os triacilgliceróis de cadeia longa (TCL) presentes no
óleo de soja, ao contrário do TOM, requerem as lipases
pancreáticas para serem desdobrados e absorvidos no
intestino delgado.
Acerca das asserções acima, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r4">
	<Coords points="862,805 862,1305 1548,1305 1548,805"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1073,279 1073,351 1553,351 1553,684 1552,684 1552,783 1331,783 1331,1399 1552,1399 1552,1795 1320,1795 1320,1857 1017,1857 1017,2099 913,2099 913,2097 866,2097 866,1361 865,1361 865,784 864,784 864,351 866,351"/>
	<TextEquiv conf="0.96527">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A cirurgia bariátrica tem sido utilizada como alternativa
para o tratamento da obesidade mórbida e de
enfermidades a ela associadas. Entretanto, a menor
capacidade gástrica, consequente desse tipo de cirurgia,
reduz a quantidade de nutrientes absorvidos e exige
monitoramento do estado nutricional do paciente. Esse
monitoramento deve ser realizado por meio de exames
bioquímicos, para diagnóstico nutricional precoce e para
a conduta nutricional mais adequada.
Atabela a seguir apresenta os dados bioquímicos de um
paciente gastrectomizado.
Os dados acima são compatíveis com
|. deficiência proteica aguda, que é detectada pela
proteína ligadora de retinol.
Il. deficiência de vitamina A, que é detectada pela
proteína ligadora de retinol.
Ill. anemia por deficiência de ferro, que é detectada
pela hemoglobina e ferritina.
IV. anemia por deficiência de ácido fólico, que é
detectada pela hemoglobina e pela albumina.
V. anemia por deficiência de vitamina B12, que é
detectada pela hemoglobina e pela transferrina.
É correto apenas o que se afirma em
O le.
O llelv.
O IVev
O Lilelll.
O l,ilev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
