<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:02:33</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:11:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="831,279 830,2088 832,2088 833,279"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="873,272 1081,272 1081,339 1559,339 1559,1375 1326,1375 1326,1438 1035,1438 1035,1640 873,1640 873,1408 934,1408 934,1231 928,1231 928,952 937,952 937,807 944,807 944,659 872,659 872,339 873,339"/>
	<TextEquiv conf="0.96393">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Nos últimos anos, a procura por produtos elaborados
com componentes funcionais tem crescido com o
objetivo de proporcionar inúmeros benefícios à saúde.
Entre esses componentes, há os probióticos, prebióticos
e simbióticos. Probióticos e prebióticos são obtidos de
microrganismos (Bifidobacterium e Lactobacillus) e de
carboidratos não digeríveis (inulina e oligofrutose), que
são capazes de influenciar positivamente a microflora
intestinal e causar vários efeitos terapêuticos. Esses
efeitos incluem
l.a redução da proliferação de bactérias mais
agressivas e patogênicas, o que torna o ambiente
intestinal menos antigênico.
ll.a diminuição do colesterol plasmático, pela
inibição da síntese de colesterol hepático,
e a redução do risco de enfermidades
cardiovasculares.
Ill. a redução das alergias alimentares, por meio
da ação de modulação do sistema imune e da
diminuição da resposta ao agente alergênico
de alimentos.
IV. o aumento da biodisponibilidade de minerais
como cálcio, por meio da fermentação dos
prebióticos e consequente redução do pH
intestinal, o que favorece a absorção do mineral.
V. a redução da glicemia, por meio da ação sobre
o aumento do peristaltismo e diminuição da
absorção da glicose, o que contribui para o
tratamento da intolerância à glicose e do diabetes.
É correto apenas o que se afirma em
O Lite.
O Lilelv,
O LIVeV
O lLilev
O Il,IVevV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="105,272 313,272 313,351 791,351 791,1824 558,1824 558,1881 264,1881 264,2092 153,2092 153,2091 105,2091 105,1850 159,1850 159,1649 158,1649 158,1471 168,1471 168,1296 179,1296 179,1094 104,1094 104,1093 103,1093 103,927 334,927 334,822 105,822 105,821 104,821 104,350 105,350"/>
	<TextEquiv conf="0.94060">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Após 22 dias sob a terra, em média, cada mineiro
chileno emagreceu 10 kg. Boa parte dessa perda se deveu
à desidratação pelo calor e pela umidade das galerias e
à diarreia, resultado da ingestão de água contaminada.
Nos dois primeiros dias após reestabelecido contato com
o mundo acima da mina, os mineiros receberam apenas
uma solução de água com glicose. Na quarta-feira, uma
barra de cereais de 250 calorias. Ontem, foram duas
barras, totalizando 500 calorias. Hoje, deve ser 800. O
objetivo é ir aos poucos ampliando a oferta de calorias,
até 2000 calorias — normais para um adulto.
CAPRIGLIONE, L. Mineiros recebem câmeras e nicotina.
Folha de São Paulo. 27 ago. 2010 (adaptado).
O texto acima se refere ao acidente ocorrido com
mineiros chilenos, que ficaram confinados embaixo
da terra sem acesso a alimentação. Considerando a
conduta nutricional apropriada e as informações do
texto, avalie as afirmações a seguir.
1.O fomecimento de calorias fracionadas é
recomendado, apesar das necessidades nutricionais
vigentes, para que sejam evitados os efeitos
indesejáveis da síndrome de realimentação.
II. A solução de água com glicose é indicada
devido ao quadro severo de desidratação, pois
a glicose retém os eletrólitos corporais, tais
como sódio e potássio.
III. A solução de água com glicose é indicada,
pois a glicose é um monossacarídeo de
rápida absorção e isso melhoraria o processo
de reidratação, considerando o quadro de
diarreia apresentado por esses indivíduos.
IV. A utilização de leite ou bebidas lácteas também
seria recomendada como fonte proteica de boa
digestibilidade após um período prolongado
de jejum.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lelll.
Nelv.
Ile.
1, Meilv.
cCoOoçGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
