<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:03:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T12:15:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="nutricao_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,262 825,2120 822,2120 822,262"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1074,279 1074,349 1552,349 1552,661 1551,661 1551,795 1553,795 1553,1298 1552,1298 1552,1800 1320,1800 1320,1860 1017,1860 1017,2093 866,2093 866,1829 924,1829 924,1580 922,1580 922,1333 930,1333 930,1083 937,1083 937,757 864,757 864,696 942,696 942,559 865,559 865,349 866,349"/>
	<TextEquiv conf="0.96736">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Estudo acerca da tendência histórica de redução da
desnutrição no Brasil, entre 1974 e 2007, conclui que
o desenvolvimento socioeconômico, unido a políticas
públicas favoráveis à equidade, encaminharam para um
quadro de melhorias na condição de vida e na redução
da desnutrição infantil.
MONTEIRO, C.A.M. BENICIO, M.H.D. CONDE, W.L. KONNO, S. et a/.
Narrowing socioeconomic inequality in child stunting: the Brazilian
experience. Bull. World Organ, 2010, p. 88305-311 (traduzido).
Apartir do texto acima e considerando o contexto da segurança
alimentar e nutricional, avalie as afirmativas abaixo.
|. Promover a saúde e a alimentação adequada e
saudável; fortalecer os instrumentos de controle
social, de vigilância nutricional e de fiscalização
de alimentos; monitorar a propaganda e
rotulagem são medidas capazes de contribuir
para a continuação da evolução favorável do
cenário apresentado no texto acima.
Il. Entende-se por alimentação saudável aquela
que é de fácil acesso, em quantidade suficiente
e de modo permanente, conforme explicitado
no direito humano à alimentação adequada
segundo o qual todas as pessoas devem estar
livres da fome e da má nutrição.
III. A vulnerabilidade à fome ou a exposição à
insegurança alimentar e nutricional torna-se
mais aguda quando a análise se baseia nos
indicadores indiretos do estado nutricional, uma
vez que assim se abrange um contingente mais
amplo e diversificado da população em situação
de risco.
IV. Aquilo que se come e bebe não é somente
uma questão de escolha individual. A pobreza,
a exclusão social e a qualidade da informação
disponível frustram, ou pelo menos restringem, a
escolha de uma alimentação adequada e saudável.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lleill.
O llelv.
O LilelVv.
O LUeIv,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="98,279 306,279 306,346 784,346 784,965 551,965 551,1019 291,1019 291,1219 146,1219 146,1218 98,1218 98,988 154,988 154,755 97,755 97,346 98,346"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um nutricionista foi contratado para implantar um
serviço de atendimento nutricional direcionado à
equipe de adolescentes que participam de uma
escolinha de natação do governo municipal. A equipe é
heterogênea quanto às características socioeconômicas,
demográficas e culturais e, por isso, como primeira
etapa da implantação do serviço, o nutricionista decidiu
avaliar o comportamento alimentar dos adolescentes,
considerando alguns dos seus potenciais determinantes
psicossocioculturais.
Nessa situação hipotética, ele deve incluir na avaliação a
coleta de informações sobre
|. o desempenho escolar.
Il. a cultura alimentar da família.
Ill. o consumo de energia e nutrientes.
IV. a escolaridade da mãe e a renda familiar.
V.o número de horas despendidas assistindo à
televisão.
É correto apenas o que se afirma em
Veil.
Nell.
ev
I,IVeV.
WMM, IVEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="124,1248 307,1248 307,1309 785,1309 785,1535 784,1535 784,1672 785,1672 785,2100 98,2100 98,1648 97,1648 97,1535 96,1535 96,1309 124,1309"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A promoção da saúde do escolar pode ocorrer no
ambiente da sala de aula e em outros espaços da
escola e da comunidade. Por isso, ao verificar o baixo
consumo de hortaliças entre os seus alunos, uma escola
desenvolveu um programa de educação nutricional, que
incluia a implantação de uma horta escolar cultivada por
educadores e alunos na própria escola.
Uma justificativa pedagógica plausível para a inserção
dessa atividade, que objetiva a melhoria dos hábitos
alimentares dos alunos, é
O ainclusão de conteúdos relacionados à produção de
alimentos em larga escala na disciplina de ciências.
O o fortalecimento do vínculo aluno-professor na
realização de um trabalho coletivo que permita
experiência lúdica.
O a capacitação das merendeiras na montagem de
cardápios conforme a disponibilidade de hortaliças.
O o aumento da oferta de alimentos para as famílias
das crianças, uma vez que a horta pode ser
reproduzida nos domicílios.
O o despertar, nos alunos, da necessidade de mu-
dança no comportamento alimentar pela atividade
prática vivenciada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
