<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:52:33</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:53:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-08.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="122,340 122,633 401,633 401,340"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="819,260 819,2139 821,2139 821,260"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="824,260 824,2139 826,2139 826,260"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,267 290,267 290,329 801,329 801,1698 455,1698 455,1842 208,1842 208,1962 211,1962 211,2010 216,2010 216,2058 241,2058 241,2106 308,2106 308,2236 104,2236 104,1933 103,1933 103,1914 105,1914 105,1170 103,1170 103,713 129,713 129,296 104,296"/>
	<TextEquiv conf="0.94076">
	<Unicode>QUESTÃO 11
As brincadeiras de mau gosto
que comumente ocorrem no
âmbito da educação física e do
esporte expressam, na
atualidade, um fenômeno social
denominado bullying, que vem-
se expandindo rapidamente nas
Internet: &lt;blog.cancaonova.com&gt;.
escolas, nos locais de trabalho,
na vizinhança, nos espaços de lazer, entre outros. Trata-se
de um conjunto de ações agressivas, intencionais e
repetitivas (físicas ou psicológicas) cujo objetivo é
intimidar, constranger, ridicularizar um indivíduo ou grupo
incapaz de se defender. Impõe-se ao profissional de
educação física saber identificar o fenômeno bullying,
diferenciá-lo das brincadeiras próprias da idade da turma
com que trabalha bem como preveni-lo por meio de
estratégias adequadas do saber conviver. Entre os
comportamentos considerados bullying, incluem-se
| fazer sistematicamente comentários depreciativos
sobre o desempenho de um colega nas aulas de
futebol, apelidando-o pejorativamente.
Il tomar o lanche do colega, frequentemente, na hora do
intervalo, fazendo que essa atitude pareça ser da
iniciativa desse colega.
Ill dar tapinhas nas costas do colega ao cumprimentá-lo,
sempre com expressão de entusiasmo.
IV grafitar as paredes dos ambientes esportivos com
comentários ofensivos aos colegas e aos profissionais
de educação física.
Estão certos apenas os itens
A leill.
B lelV.
C lleill.
D LIlelV.
E Il, Wei.
EDUCAÇÃO FÍSICA</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="851,267 1042,267 1042,314 1549,314 1549,720 1550,720 1550,1092 1548,1092 1548,1179 853,1179 853,1005 851,1005 851,686 850,686 850,314 851,314"/>
	<TextEquiv conf="0.96794">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Recentes estudos de educação ambiental evidenciam a
necessidade de experiência humana direta com a natureza
para que ocorra uma efetiva mudança de atitude
ambiental. Nesse sentido, o Programa Nacional de
Educação Ambiental (PNEA) sugere a intervenção, de
forma equilibrada, das múltiplas dimensões da
sustentabilidade ambiental para a proteção, recuperação
e melhoria das condições ambientais e da qualidade de
vida no país. Nesse contexto, qual das opções abaixo
deveria ser privilegiada por um profissional da educação
física ao atuar em equipes multidisciplinares de educação
ambiental, em sua especificidade de ação a respeito do
corpo e por meio dele?
A A promoção de eventos coletivos de atividades
corporais em parques públicos, animados por
equipamentos eletrônicos de alta potência, em que
sejam incentivadas atitudes de contemplação da
natureza.
B A organização de eventos internacionais, para
desenvolver o sentimento de cidadania planetária.
C A mobilização de grandes grupos de pessoas com
estratégias de animação sociocultural nos centros
urbanos para apoiar movimentos ecológicos.
D A realização de palestras sobre a temática da natureza
que contribuam para o desenvolvimento da consciência
ecológica.
E A promoção de vivências ecossensoriais que
despertem emoções e permitam a construção do
sentimento de solidariedade ecológica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,1207 1042,1207 1042,1254 1550,1254 1550,1588 1548,1588 1548,1797 1550,1797 1550,1966 1359,1966 1359,2135 851,2135 851,2058 852,2058 852,1588 851,1588 851,1506 890,1506 890,1237 851,1237"/>
	<TextEquiv conf="0.96753">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Uma secretaria de esporte e lazer pretende
realizar, em caráter experimental, em uma cidade do
interior próxima a uma reserva indígena, os | Jogos
da Juventude e da Cidadania. Para conceber esse
evento, com uma perspectiva ética de valorização do
ser humano, do multiculturalismo e do exercício de
cidadania, foi constituída uma comissão
multidisciplinar.
Com base nessa situação hipotética, a fim de concretizar
essa perspectiva sociofilosófica para o esporte, seria
correto que essa comissão
| apoiasse a produção de vídeos das equipes
participantes que divulgassem as trajetórias de
construção da cultura corporal esportiva que vivenciam.
Il premiasse a participação de torcidas organizadas que
se apresentem originalmente caracterizadas,
tematizando a cultura local com fair play.
Ill promovesse uma grande festa na abertura do evento
esportivo com a apresentação de uma banda
internacional como principal espetáculo artístico.
IV realizasse uma competição esportiva paralela com a
tribo indígena que vive próxima à cidade, para atender
ao princípio de inclusão social e de identidade cultural.
Estão certos apenas os itens
A leill. D Lei.
B lelV. E Il, lelVv.
C llelll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
