<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:58:21</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:57:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-15.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="904,199 904,2154 906,2154 906,199"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,206 294,206 294,259 886,259 886,1044 455,1044 455,1147 650,1147 650,1232 144,1232 144,1229 103,1229 103,1147 105,1147 105,1084 142,1084 142,785 105,785 105,767 142,767 142,671 143,671 143,538 103,538 103,259 104,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96281">
	<Unicode>QUESTÃO 33
São princípios norteadores da Política Nacional de Esporte e Lazer:
reversão do quadro atual de injustiça, exclusão e vulnerabilidade
social; esporte e lazer como direitos de cada um e dever do Estado;
universalização e inclusão social; democratização da gestão e da
participação. Supondo-se que um profissional de educação física
tenha sido convidado para apresentar um projeto de lazer com
base nesses princípios norteadores, julgue os itens a seguir quanto
aos objetivos que devem ser formulados nesse projeto para
atender a esses princípios.
I Fomentar a ressignificação dos espaços de lazer para atender
aos mais diversos interesses dos participantes, respeitando a
identidade da cultura local e regional.
II Promover atividades recreativas, artísticas e esportivas entre
gerações, visando desenvolver uma cultura de solidariedade
humana por meio das vivências de lazer.
III Privilegiar o talento esportivo individual com premiações que
contribuam para a participação dos atletas em competições
nacionais e internacionais.
IV Incentivar a realização de torneios, festivais e competições
esportivas, estimulando a participação dos atletas federados,
organizados por faixa etária.
V Articular ações culturais para públicos diferenciados, utilizando
metodologias participativas e inclusivas de planejamento e de
gestão do lazer.
Estão certos apenas os itens
A I, II e V. D II, III e IV.
B I, III e IV. E II, IV e V.
C I, III e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="heading">
	<Coords points="104,1267 294,1267 294,1321 867,1321 867,1687 885,1687 885,1813 886,1813 886,2154 142,2154 142,2117 105,2117 105,2099 142,2099 142,1896 105,1896 105,1832 103,1832 103,1687 142,1687 142,1297 104,1297"/>
	<TextEquiv conf="0.96647">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Uma organização não-governamental que atua junto
a uma comunidade em estado de vulnerabilidade social e
econômica recebeu doações para a criação de projeto de
iniciação esportiva de crianças e jovens como forma de
desenvolvimento social, de melhoria da qualidade de vida
e de diminuição dos índices de violência física e simbólica.
Essa educação pelo esporte, que visa à formação cidadã de
seus participantes, implicou a instituição de um grupo
multidisciplinar de atuação, formado por profissionais de
educação física, nutrição, fisioterapia, psicologia e serviço
social.
Nessa situação, qual deve ser a ação principal do profissional de
educação física que desempenhe o papel de coordenador desse
projeto?
A Estabelecer índices de rendimento atlético como condição
essencial para permanência dos participantes no projeto.
B Produzir conhecimento útil por meio de pesquisas científicas
para tomar decisões relativas à manutenção do projeto e a
eventuais reformulações deste.
C Treinar, em competições, as equipes esportivas representantes
do projeto para garantir resultados esportivos satisfatórios.
D Articular os saberes produzidos pela equipe multiprofissional para
integrar a formação esportiva à formação da cidadania.
E Ministrar sessões de práticas esportivas para diminuir a violência
e favorecer o desenvolvimento dos jovens como cidadãos.os.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="926,206 1116,206 1116,260 1530,260 1530,566 1548,566 1548,626 1547,626 1547,743 1548,743 1548,919 1549,919 1549,1085 928,1085 928,908 926,908 926,849 927,849 927,732 926,732 926,566 984,566 984,235 926,235"/>
	<TextEquiv conf="0.95749">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O diagnóstico dos interesses e formas
de interação de um grupo de dança revelou
uma tendência a atitudes individualistas por
parte da maioria dos seus integrantes. Este
contexto levou o profissional de educação
física a introduzir, no seu planejamento,
situações-problema, com o objetivo de
fortalecer a coesão social.
Nessa situação hipotética, qual deve ser a iniciativa
desse profissional?
A Tornar mais atraentes os espaços e cenários
para os ensaios de dança.
B Convidar um coreógrafo de reconhecimento
nacional para criar uma coreografia especial para
o grupo.
C Incluir práticas de consciência corporal
estrutura dos ensaios de dança.
D Tematizar vivências musicais selecionadas por
ele entre as preferências dos participantes do
grupo.
E Propor um tema para a criação coletiva de uma
coreografia de que todos participem.
na</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="926,1126 1116,1126 1116,1173 1547,1173 1547,1278 1548,1278 1548,1409 1017,1409 1017,1527 1548,1527 1548,1652 1547,1652 1547,1810 1548,1810 1548,2152 928,2152 928,1975 926,1975 926,1916 927,1916 927,1798 926,1798 926,1652 925,1652 925,1527 926,1527 926,1232 925,1232 925,1173 926,1173"/>
	<TextEquiv conf="0.96707">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Analise as asserções a seguir, relativas a atividades
físicas executadas por idosos.
O uso de uma tabela de percepção subjetiva de
esforço por idosos ativos com uma experiência
esportiva anterior é essencial para diminuir o risco
de fadiga precoce
porque
o idoso, com o auxílio de recursos que ampliem a
percepção do próprio corpo, desenvolve estratégias
de autocontrole da intensidade de uma atividade
física aeróbica.
Assinale a opção correta acerca dessas afirmações.
A As duas asserções são falsas.
B A primeira asserção é uma proposição
verdadeira, e a segunda é uma proposição é
falsa.
C A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
D Asduas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
E Asduas asserções são verdadeiras, e a segunda
é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
