<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:54:34</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:54:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-10.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="828,199 829,2160 832,2160 831,199"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,206 294,206 294,253 810,253 810,512 811,512 811,744 611,744 611,909 103,909 103,830 105,830 105,486 103,486 103,253 104,253"/>
	<TextEquiv conf="0.92356">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Suponha que Alberto e Bianca, profissionais de educação
física, recebam a tarefa de analisar o nível de intensidade
da atividade física realizada durante uma partida de futsal
por atletas que particiham de um campeonato.
Considerando-se a importância desses dados para a
adequação do programa de treinamento dos atletas, os
procedimentos a serem realizados por Alberto e Bianca
para atingir o objetivo proposto devem incluir
| o registro da frequência cardíaca dos atletas por meio
de um aparelho de monitoramento contínuo.
ll a mensuração das dobras cutâneas dos atletas por
meio de um compasso de dobras cutâneas.
Ill a contagem do número de passos dos atletas por meio
de um aparelho acoplado aos tênis de cada um deles.
IVa aferição da pressão arterial por meio de
esfigmomanômetro associado à radiofrequência.
Estão certos apenas os itens
A leill. D LIlelV.
B leilV. E Il, Nel.
C llelll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="104,943 294,943 294,994 773,994 773,995 774,995 774,1509 810,1509 810,2151 105,2151 105,1943 104,1943 104,1741 103,1741 103,1509 162,1509 162,972 104,972"/>
	<TextEquiv conf="0.96526">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Um profissional de educação física está
interessado em pesquisar variáveis relacionadas
com a adesão a um programa orientado de
atividades corporais, que foi oferecido uma única
vez e que visava contribuir para a modificação do
estilo de vida das pessoas, de acordo com as
orientações da Organização Mundial da Saúde
(OMS). Ao refletir acerca das variáveis a serem
consideradas em um projeto de pesquisa
científica de natureza exploratória acerca do que
motivou a adesão ao programa, esse profissional
verifica a necessidade de entrar em contato com
as pessoas que fazem parte de uma amostra dos
que se evadiram do programa e de incluir na
avaliação variáveis psicossociais que estejam
relacionadas com a otimização dos resultados
obtidos.
Considerando as orientações técnicas e metodológicas
para a realização desse estudo científico hipotético, qual
seria o procedimento adequado desse profissional?
A Formulação de uma situação-problema que inclua as
variáveis mencionadas, o que requer conhecimento
anterior sobre o assunto e escolha de um referencial
teórico que dê suporte à conceituação dessas variáveis.
B Escolha de indicadores dirigidos para a mensuração dos
efeitos orgânicos obtidos por aqueles que participaram
de todas as atividades do programa.
C Definição dos critérios a serem utilizados para a
composição da amostra nesse estudo, o que requer o
emprego de estratégias que garantam a generalização
dos resultados.
D Levantamento bibliográfico de estudos sobre o tema em
questão, o que torna desnecessárias as informações
acerca do contexto institucional no qual o programa é
desenvolvido.
E Publicação, em uma revista científica da área, do estudo
com as variáveis apresentadas, para que este tenha
relevância social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="851,206 1041,206 1041,255 1548,255 1548,1027 853,1027 853,1028 852,1028 852,882 890,882 890,750 852,750 852,681 851,681 851,525 850,525 850,444 851,444"/>
	<TextEquiv conf="0.96761">
	<Unicode>QUESTÃO 18
As mudanças climáticas em nosso país têm causado o
aumento da temperatura e a diminuição da umidade
relativa do ar; com isso, a prática da atividade física em
ambientes abertos pode aumentar o risco de desidratação
e de irritações respiratórias, além de levar o indivíduo ao
desinteresse pela atividade devido ao desconforto causado
por essa situação. Para manter o interesse e o conforto
dos praticantes durante o exercício e, ao mesmo tempo,
favorecer o controle dos alunos e o bom andamento de
uma atividade com uma hora de duração, qual é a
estratégia adequada a ser adotada pelo profissional de
educação física?
A Permitir a hidratação todas as vezes que a pessoa
sentir sede.
B Cancelar ou suspender as aulas todas as vezes que o
desconforto de alguns for muito acentuado.
Fazer a hidratação coletivamente, antes do início da
atividade e algumas vezes no seu decorrer, nos
momentos de pausa.
D Fazera hidratação individualmente, durante a atividade
e no seu término, que poderá ser antecipado em
10 minutos.
E Fazer a hidratação coletivamente, antes do início da
atividade e no final dela.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="851,1064 1041,1064 1041,1117 1510,1117 1510,1118 1511,1118 1511,1382 1509,1382 1509,1509 1548,1509 1548,2155 854,2155 854,2156 853,2156 853,1979 890,1979 890,1815 852,1815 852,1784 851,1784 851,1509 909,1509 909,1094 851,1094"/>
	<TextEquiv conf="0.96535">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Um profissional de educação física, no
ambiente em que trabalha, diagnostica o grande
interesse dos jovens pelas práticas corporais
divulgadas na mídia impressa e nos programas de
televisão que indicam dietas, medicamentos,
cremes, peças de vestuário, calçados e aparelhos
de musculação de última geração, que prometem
que a pessoa atinja, em tempo reduzido, um corpo
nos padrões divulgados como ideais pela mídia.
O profissional, então, sente-se desafiado
a satisfazer essa demanda e, ao mesmo tempo,
promover a capacidade crítica desses jovens.
Considerando-se as alternativas do fazer pedagógico diante
do desafio dessa situação hipotética, como o profissional de
educação física pode favorecer o desenvolvimento da crítica
dos jovens às relações ideológicas entre corpo, subjetividade
e cultura de consumo?
A Comparando as principais vantagens dos métodos de
emagrecimento comumente divulgados nas revistas de
grande circulação.
B Identificando as barreiras que impedem os jovens de
experimentar as práticas corporais que sempre
aparecem na televisão.
Comentando as características de novos equipamentos
esportivos destacadas pelas propagandas para a
prática de exercícios.
D Reconhecendo os conflitos de interesse existentes
dentro do grupo em relação ao corpo e verificando a
melhor maneira de harmonizá-los.
E Debatendo vantagens e desvantagens das atividades
corporais associadas com o conhecimento de si e de
sua realidade social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
