<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:53:44</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:54:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-09.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="828,199 829,2163 832,2163 831,199"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="997,254 997,480 1391,480 1391,254"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,206 294,206 294,282 753,282 753,751 752,751 752,802 633,802 633,907 772,907 772,995 810,995 810,1226 232,1226 232,1357 810,1357 810,2104 784,2104 784,2236 102,2236 102,2132 105,2132 105,1846 104,1846 104,1718 105,1718 105,1531 103,1531 103,1253 104,1253 104,995 261,995 261,852 202,852 202,451 201,451 201,382 202,382 202,235 104,235"/>
	<TextEquiv conf="0.96366">
	<Unicode>QUESTÃO 14
“— Culto obsessivo ao corpo pode
provocar distúrbio.”
“— A gente prefere estar bonito a
cuidar da saúde.”
A busca exagerada pelo físico perfeito
atinge jovens que estão cada dia mais
preocupados com a aparência. O problema
acontece quando isso se torna uma doença
e eles passam a praticar exercícios físicos em
excesso e fazem uso de anabolizantes,
ignorando efeitos e complicações
ocasionados por tal procedimento.
Folha de S.Paulo, Caderno de Saúde, 4/9/2005 (com adaptações).
Considerando o fragmento de reportagem apresentado
acima e a intervenção adequada do profissional de
educação física, em termos éticos, é correto afirmar que,
para promover um estilo de vida saudável entre os jovens
na instituição em que trabalha, o profissional de educação
física deve
A proibir que esses jovens façam qualquer menção ou
tirem dúvidas acerca do uso de esteróides
anabolizantes, de modo a não dar publicidade a esse
tema.
B fiscalizar a venda e o consumo de substâncias
ergogênicas farmacológicas no local de trabalho, para
reduzir o uso indiscriminado desses produtos.
C criar um selo que ateste a autenticidade dos esteróides
anabolizantes para impedir a comercialização e o uso de
produtos falsificados.
D estimular a prática de exercícios físicos para uma vida
saudável e esclarecer as finalidades e os riscos do
emprego dos esteróides anabolizantes.
E divulgar, entre esses jovens, casos de uso dos
esteróides anabolizantes com fins estéticos que
priorizam o culto ao corpo idealizado.
RR
EDUCAÇÃO FÍSICA</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="heading">
	<Coords points="851,206 1041,206 1041,522 1547,522 1547,619 1548,619 1548,767 1549,767 1549,791 1548,791 1548,938 1386,938 1386,1061 1550,1061 1550,1379 1548,1379 1548,1721 1103,1721 1103,1845 1203,1845 1203,1869 1004,1869 1004,2160 891,2160 891,2157 851,2157 851,1943 852,1943 852,1845 890,1845 890,988 851,988"/>
	<TextEquiv conf="0.96494">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A competição esportiva implica contradições. Por um lado,
representa um estímulo à superação, favorece o esforço
contínuo, a perseverança, a melhora da satisfação pessoal
e o controle emocional, beneficia a motivação dos
praticantes e as relações pessoais. Por outro lado, pode
provocar rivalidade, hierarquia, seleção e exclusão, gerar
estereótipos e favorecer o individualismo entre os
participantes. Acerca do dilema do profissional de
educação física em sua intervenção, no que tange à
competição, julgue os itens que se seguem.
Para se promover a transformação social, devem ser
potencializados o trabalho cooperativo, a co-
responsabilidade nas tomadas de decisões coletivas e
a reflexão em grupo acerca do sentido do fair play.
Para se adotar uma postura crítica no que se refere à
competição, é necessário substituí-la nos programas
educacionais pela cooperação.
Para dar umaressignifitação à competição,
aproximando-a da cooperação, há que se favorecer o
diálogo entre os participantes e estimular a tolerância
e a solidariedade.
Para o reconhecimento da competição como meio de
educar-se, e não como finalidade em si mesma, deve-
se respeitar as regras e aceitar o êxito dos outros e as
próprias derrotas.
Estão certos apenas os itens
mM O O DO &gt;
leill.
lei.
Nel.
LUWeilv.
1, Mei.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
