<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:57:00</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:57:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,199 829,2162 832,2162 831,199"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,206 294,206 294,260 810,260 810,1046 105,1046 105,868 104,868 104,744 105,744 105,595 103,595 103,260 104,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96310">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Em virtude de um acidente recentemente ocorrido durante
um jogo, um profissional de educação física resolveu
aproveitar a situação para informar aos jogadores os
aspectos que devem ser considerados ao se socorrer uma
vítima de acidente. Quanto a esses aspectos, que atitude
é considerada adequada nesse caso?
A Adotar uma atitude calma e confiante, procurando
manter a vítima inteiramente informada acerca da
extensão e gravidade dos seus ferimentos.
B Isolar primeiramente os próprios ferimentos, caso os
tenha, para evitar risco de contaminação, e só então
prestar socorro à vítima, independentemente da
gravidade do seu estado.
C Procurar remover a vítima o mais rápido possível, pois
estudos comprovam que as duas primeiras horas após
o acidente são cruciais para garantir a recuperação dos
ferimentos.
D Antes de qualquer outra providência, realizar o
atendimento à vítima e, depois, acionar o socorro
médico especializado.
E Após prestar atendimento à vítima, verificar se existe
algum perigo iminente que possa agravar a situação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1086 293,1086 293,1087 294,1087 294,1143 772,1143 772,1445 810,1445 810,2162 105,2162 105,1885 104,1885 104,1791 105,1791 105,1677 103,1677 103,1445 162,1445 162,1115 104,1115"/>
	<TextEquiv conf="0.96580">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Em uma competição de judô, o profissional
de educação física surpreendeu-se com os
resultados de sua equipe, pois praticantes bem-
sucedidos nos treinamentos técnicos
apresentaram baixo rendimento nas lutas e
alguns foram eliminados precocemente. Pouco
adiantou o incentivo da torcida com seus gritos e
palavras de ordem.
Nessa situação, para aumentar o rendimento da equipe,
qual é a forma adequada de intervenção desse
profissional?
A Reforçar o treinamento dos fundamentos técnicos,
aumentando tanto a complexidade dos movimentos
quanto o número de repetições executadas.
B Substituir o modelo de treinamento de forma que todas
as habilidades sejam executadas somente em situações
equivalentes à de competição.
C Aumentar a exigência da preparação física, garantindo,
com isso, que a equipe estará em condições
psicológicas para render o melhor possível.
D Treinar habilidades táticas de combate por meio de
situações problematizadoras nas quais os atletas
tenham de tomar decisões acerca de quando fazer o
quê.
E Evitar a manifestação de torcida durante os treinos,
favorecendo o exercício da concentração e a
manutenção de um ambiente com a menor ansiedade
possível.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="851,206 1042,206 1042,259 1222,259 1222,326 1547,326 1547,450 942,450 942,564 1547,564 1547,650 1490,650 1490,801 1548,801 1548,1062 853,1062 853,995 852,995 852,927 851,927"/>
	<TextEquiv conf="0.96699">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Analise as asserções a seguir.
Ao dar instruções acerca das habilidades motoras
necessárias para a execução de um salto mortal, o
profissional de educação física deve utilizar o método
global de ensino
porque
o salto mortal é um movimento de baixa complexidade —
poucas partes — e alta organização — partes muito
correlacionadas.
Assinale a opção correta acerca dessas afirmações.
A As duas asserções são proposições falsas.
B A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
C A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
D As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
E As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="851,1100 1041,1100 1041,1152 1548,1152 1548,2152 853,2152 853,1921 851,1921 851,1829 852,1829 852,1718 851,1718"/>
	<TextEquiv conf="0.96383">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Estudos recentes mostraram que o declínio do
desempenho humano durante o envelhecimento é
determinado, de forma seletiva, pelo desuso das funções
sensório-motoras e que esse desempenho mantém-se
relativamente estável quando essas funções são
estimuladas, com o avançar da idade, por meio da
continuidade da prática de determinadas tarefas. Outros
estudos demonstraram que, após um programa orientado
de atividades corporais, indivíduos idosos apresentaram
melhora no desempenho de tarefas praticadas com
regularidade. Considerando esses estudos, o que um
profissional de educação física deveria propor no
atendimento a uma clientela de idosos?
A Atividades físicas de baixa intensidade, pois o processo
de envelhecimento afeta todas as funções corporais e
diminui o desempenho dos indivíduos idosos.
B Atividades corporais diferentes a cada semana, pois a
mudança de rotina contribui para a melhora do
desempenho dos indivíduos idosos.
C Atividades físicas sistemáticas, uma vez que a
diminuição do desempenho relaciona-se mais com o
desuso das funções corporais.
D Atividades de treinamento somente para indivíduos
idosos que apresentaram grande melhora no
desempenho.
E Atividades corporais que exercitem funções sensório-
motoras já dominadas, pois a inclusão de novas
aprendizagens é desaconselhável no trabalho corporal
com idosos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
