<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:59:36</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:51:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-17.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="866,320 866,666 1426,666 1426,320"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="221,320 222,320 222,321 850,321 850,617 851,617 851,665 1398,665 1398,825 1431,825 1431,911 1549,911 1549,1038 891,1038 891,1164 1477,1164 1477,1251 106,1251 106,1250 105,1250 105,1088 104,1088 104,1087 103,1087 103,911 835,911 835,787 222,787 222,786 221,786 221,665 222,665 222,536 221,536"/>
	<TextEquiv conf="0.96069">
	<Unicode>QUESTÃO 38 - DISCURSIVA
O Dia Mundial Sem Carro mobiliza, neste
ano, cerca de 1,8 mil cidades em todo o mundo,
segundo a organização não-governamental
Instituto da Mobilidade Sustentável Rua Viva, que
coordena, no Brasil, a 7.º Jornada Na Cidade Sem
Meu Carro, promovida pelo Ministério das Cidades.
O Brasil está engajado desde 2001 na
campanha, iniciada um ano antes a partir da — Dia Mundial sem Carro mobiliza 1,8 mil cidades
preocupação de países europeus com a qualidade
de vida e os problemas ambientais gerados pelo crescimento da utilização de automóveis.
Folha de S. Paulo online. Internet: &lt;www.tools.folha.com.br&gt; (com adaptações).
Na hipótese de difusão da concepção do Dia Mundial Sem Carro em outras cidades brasileiras, a realização de um
programa cultural intitulado Cidade Sem Carro exigirá dos profissionais de educação física uma intervenção criticamente
situada para dinamizar os espaços urbanos disponibilizados para a população. Nessa perspectiva, proponha uma
atividade da cultura corporal, focalizando os seguintes aspectos:
o caráter inclusivo dessa atividade, para que possa ser realizada com a população em geral;
» arelação da atividade proposta com os princípios da qualidade de vida e da sustentabilidade socioambiental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
