<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:57:30</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:52:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-14.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,199 829,2160 832,2160 831,199"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="1282,1278 1282,1567 1545,1567 1545,1278"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,260 811,260 811,261 812,261 812,412 810,412 810,1240 142,1240 142,725 103,725 103,420 104,420"/>
	<TextEquiv conf="0.96210">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Saber conviver tornou-se mundialmente conhecido como
um dos pilares da educação para o século XXI,
apresentado no Relatório Delors (UNESCO). No âmbito da
atuação do profissional de educação física, valorizar o
saber conviver como uma expressão de respeito ao
multiculturalismo
corporalizadas,
representa desconstruir verdades
integrar saberes da cultura corporal,
questionar a hierarquização das diferenças de habilidade,
amar e respeitar o ser humano e a vida. Nessa perspectiva,
assinale a opção em que é apresentada a atitude adequada
do profissional de educação física no trabalho com um
grupo de ginástica que envolva pessoas de diferentes
gerações.
A
Dividir a turma por aproximação de faixas etárias,
visando facilitar o diálogo entre os participantes e a
harmonia entre as gerações.
Criartrilha sonora especial com bandas musicais de sua
preferência porque, assim, ele poderá trabalhar com
mais entusiasmo e contagiar o grupo com a sua alegria.
Chamar frequentemente a atenção dos obesos
presentes no grupo para que superem a resistência à
prática regular da ginástica para a manutenção da boa
forma física e a beleza do corpo.
Socializar os saberes da experiência cultural de cada
um dos participantes com relação à ginástica, como
forma de valorização da diversidade cultural.
Propiciar sistematicamente avaliação das metas de
desempenho de cada um na ginástica, divulgando para
todos, por meio de cartazes e de mensagens
eletrônicas, os resultados alcançados individualmente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="heading">
	<Coords points="104,1274 294,1274 294,1328 811,1328 811,1480 810,1480 810,1710 811,1710 811,2148 142,2148 142,2111 105,2111 105,2092 142,2092 142,1729 103,1729 103,1671 102,1671 102,1615 103,1615 103,1583 104,1583 104,1480 103,1480 103,1328 104,1328"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Considere-se que um profissional de educação física esteja
comprometido com o resgate de jogos populares e que
reconheça o significado de tais atividades para a formação
do ser humano. Esse profissional, para sistematizar
práticas pedagógicas que valorizam a tradição e a cultura
local,
faz reflexões acerca da intervenção docente,
investigando o contexto educativo. Nesse sentido, que
atividade, entre as apresentadas nas opções abaixo,
favorece a consolidação da
identidade cultural e o
enriquecimento do repertório de movimentos de crianças e
jovens?
A
E
Organizar campeonatos de jogos populares, premiando
com medalhas e troféus aqueles que apresentaram
melhor desempenho.
Pesquisar jogos típicos de outros cenários culturais e
diagnosticar convergências e divergências entre eles e
os da cultura local.
Fazer um levantamento do interesse dos alunos por
uma prática corporal específica para adotá-la como a
atividade a ser desenvolvida durante o semestre.
Pesquisar jogos entre membros idosos da comunidade
e organizar essa memória lúdica em festivais de
vivência desses jogos tradicionais.
Incentivar a prática do xadrez entre pais, avós e jovens
com vistas a reforçar o elo de tradição entre famílias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="851,206 1037,206 1037,256 1548,256 1548,257 1549,257 1549,442 1547,442 1547,642 1549,642 1549,892 1547,892 1547,1060 1549,1060 1549,1181 853,1181 853,892 851,892 851,771 852,771 852,635 851,635 851,442 850,442 850,256 851,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96572">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considerando o planejamento educacional como uma
ferramenta estratégica para subsidiar a busca de
alternativas para a solução dos problemas vivenciados na
intervenção do profissional de educação física que
trabalha com uma turma de atividades esportivas, assinale
a opção correta.
A Se o profissional pretende favorecer a aprendizagem
dos participantes, deve evitar conciliar dois objetivos
antagônicos: a diversificação das possibilidades gerais
de movimento e a oportunidade de aperfeiçoamento
das habilidades específicas.
B Se o profissional tem por objetivo contribuir para a
ressignificação dos conhecimentos por parte dos
participantes, ele deve utilizar uma concepção
educativa com foco no processo ensino-aprendizagem.
C Se o profissional não dispõe de recursos materiais
adequados, ele deve substituir as aulas práticas por
teóricas, aguardando até que as condições precárias
de trabalho sejam modificadas.
D Se o profissional assume, nos objetivos, o
compromisso com a formação de atitudes, ele deve
enfatizar a transmissão de conteúdos informativos
acerca das qualidades corporais e a utilização de testes
que indiquem a melhoria da aptidão física.
E Se o profissional assume uma postura de diretividade
pedagógica na definição dos objetivos, ele deve ouvir
os interesses dos participantes e atendê-los
plenamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="851,1216 1041,1216 1041,1267 1222,1267 1222,1331 1267,1331 1267,1449 1356,1449 1356,1489 1268,1489 1268,1543 942,1543 942,1654 1547,1654 1547,1770 1490,1770 1490,1911 1548,1911 1548,2160 853,2160 853,2032 851,2032 851,1543 850,1543 850,1331 851,1331"/>
	<TextEquiv conf="0.96775">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Analise as asserções a seguir.
Ao ensinar um novo passo do
frevo, um profissional de educação
física capaz de gerir situações
didáticas eficazes deve excluir a
utiização dos praticantes mais AH
habilidosos como modelo a ser
observado
porque
o uso do modelo pode tanto implicar a imposição de um
padrão técnico de movimento como oferecer uma noção
geral a partir da qual se constrói um projeto pessoal de
movimento.
Assinale a opção correta acerca dessas afirmações.
A As duas asserções são proposições falsas.
B A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
C A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
D As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
E As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
