<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T03:06:46</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:06:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-12.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,199 829,2136 831,2136 831,199"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="851,206 1042,206 1042,277 1509,277 1509,414 1510,414 1510,498 1509,498 1509,814 1508,814 1508,848 1261,848 1261,962 1547,962 1547,1082 1125,1082 1125,1200 1547,1200 1547,1342 1549,1342 1549,1604 1548,1604 1548,1699 1305,1699 1305,1747 1203,1747 1203,1842 1004,1842 1004,2124 891,2124 891,2121 851,2121 851,1913 852,1913 852,1818 890,1818 890,1647 852,1647 852,1130 851,1130 851,962 909,962 909,538 910,538 910,368 911,368 911,235 851,235"/>
	<TextEquiv conf="0.96721">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Na 57.º
Mundial da Saúde (OMS), realizada em 2004, foi
aprovado o documento Estratégia global em
Assembléia da Organização
alimentação saudável, atividade física e
saúde. Nos princípios para a ação estabelecidos
nesse documento, estão definidas as
responsabilidades dos governos dos estados-
membros em relação às políticas multissetoriais
para promover a atividade física, entre elas as de
formular e rever políticas públicas que garantam
aintegração da atividade física na vida cotidiana,
com vistas a impulsionar a mudança nos setores
relacionados — com
transporte, “segurança,
trabalho, saúde e educação.
Para cumprir as orientações da OMS mencionadas acima,
subscritas pelo governo brasileiro, um profissional de
educação física que atue como um gestor de políticas
públicas deve contatar
| os responsáveis pelas políticas de transporte, no
sentido de proporcionar incentivos para o uso de meios
de locomoção não-motorizados.
ll os responsáveis pelas políticas de trabalho, para
favorecer a realização de atividades físicas e de lazer
associadas ao ambiente laboral.
Ill as lideranças comunitárias, para discutir condições de
segurança e melhorar a aceitação de atividades ao ar
livre que concretizem o conceito de esporte para todos.
IVo responsável pelas políticas de turismo, para
incentivar a comercialização de pacotes voltados para
a prática de esportes de aventura.
Estão certos apenas os itens
lei.
lelv.
Ileilv.
Lie,
1, Mei.
mM O OMT&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,257 789,257 789,322 811,322 811,379 194,379 194,485 811,485 811,575 742,575 742,713 810,713 810,965 142,965 142,732 103,732 103,485 104,485 104,379 103,379"/>
	<TextEquiv conf="0.95079">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Analise as asserções a seguir, relativas a postura corporal.
A avaliação da postura corporal deve levar em consideração
a influência dos padrões estéticos determinados pela cultura
porque
os critérios utilizados para definição de uma boa postura
corporal são padronizados de acordo com os princípios
cinesiológicos e devem ser aplicados a todos indistintamente.
Assinale a opção correta acerca dessas afirmações.
As duas asserções são proposições falsas.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="heading">
	<Coords points="104,1000 294,1000 294,1054 792,1054 792,1461 810,1461 810,1741 808,1741 808,1851 810,1851 810,2131 142,2131 142,1949 143,1949 143,1843 142,1843 142,1675 103,1675 103,1461 142,1461 142,1029 104,1029"/>
	<TextEquiv conf="0.96565">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Cinco profissionais de educação física foram
contratados para atuar em uma instituição
recentemente inaugurada. Uma das atividades
combinadas com a direção da instituição foi a
implantação de uma bateria de avaliação física de
caráter antropométrico para o estudo do crescimento
dos 60 adolescentes da entidade. Nessa avaliação, a
periodicidade deveria ser estabelecida pelos
profissionais e, além do peso corporal e da estatura
dos adolescentes, duas outras variáveis
antropométricas deveriam ser mensuradas e
anotadas.
Com relação a essa situação hipotética, assinale a opção
em que são corretamente apresentadas a periodicidade
que deve ser estabelecida para a avaliação em apreço e
duas variáveis que devem compor a bateria, cada uma com
o respectivo instrumento / procedimento de mensuração.
A
trimestralmente; diâmetros ósseos, por meio de um
paquímetro; e perímetros musculares, por meio de uma
fita métrica.
semestralmente; força muscular, por meio de um
dinamômetro; e relação cintura/quadril, por meio de um
compasso.
anualmente; flexibilidade, por meio de uma régua; e
resistência, por meio de um teste de esforço na bicicleta
ergométrica.
semestralmente; equilíbrio dinâmico, por meio de um
teste de andar sobre a trave; e coordenação motora
geral, por meio de atividades bimanuais.
trimestralmente; maturação sexual, por meio de raios X
da mão; potência aeróbica, por meio de um teste de
corrida de 12 minutos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
