<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:58:18</Created>
	<LastChange>2020-12-06T02:10:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="39_sistemas_informacao-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 474,299 474,359 1599,359 1599,908 146,908 146,909 145,909"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Considere a situação em que o presidente de uma fábrica de embalagens tenha questionado os investimentos
em Tecnologia da Informação (TI) realizados por seus antecessores, principalmente após seguidas paradas
não programadas nos sistemas de informação da empresa. Em conversa com os executivos seniores, ele
notou que era geral o descontentamento com os serviços prestados por TI. Expôs, então, o problema ao
diretor de TI, que, demonstrando surpresa, afirmou: “Sei que temos passado por problemas ultimamente,
mas esses detalhes não eram do meu conhecimento.” E continuou: “Temos trabalhado muito e prestado
bons serviços para as áreas de negócio. Acredito que temos que melhorar nossa comunicação.”
O presidente da empresa concordou e solicitou-lhe a elaboração de um plano. Na semana seguinte, o
diretor de Tl apresentou um plano de ação em que propunha a adoção de várias práticas do ITIL (Information
Technology Infrastructure Library).
Considerando a proposta desse profissional de TI, redija um texto esclarecendo, na perspectiva do ITIL, o
que são Central de Serviços (Service Desk) e SLAs (Service Level Agreement) e como a adoção de ambos pode
ajudar a área de TI da referida empresa a melhorar sua comunicação. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
