<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:55:44</Created>
	<LastChange>2020-12-06T02:02:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="39_sistemas_informacao-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 1599,359 1599,467 1598,467 1598,591 1599,591 1599,1205 1518,1205 1518,1445 1599,1445 1599,1600 146,1600 146,1278 145,1278 145,1249 393,1249 393,1123 193,1123 193,870 145,870 145,807 192,807 192,591 193,591 193,468 145,468"/>
	<TextEquiv conf="0.96056">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Uma empresa de desenvolvimento de software está sendo avaliada no nível E do MPS.BR. O grupo de melhoria
de processos fez um levantamento para avaliar as práticas relacionadas à gerência de recursos humanos e
obteve as evidências a seguir.
Evidência 1. A empresa possui um processo de avaliação de desempenho e promoção de indivíduos bem
estabelecido, em plano de cargos e carreira.
Evidência 2. A empresa contrata externamente instrutores capacitados para realizar treinamentos
internos a seus funcionários sempre que verifica a necessidade de ampliar a capacitação da equipe.
Esses treinamentos, registrados como parte do portfólio de cada funcionário, são avaliados pelos
funcionários em relação à sua qualidade e aderência às necessidades de capacitação da equipe. Cada
funcionário também é avaliado ao final de cada treinamento.
De acordo com o Modelo de Referência do MPS.BR, alguns dos resultados esperados para o processo de
Gerência de Recursos Humanos são:
GRH 6. Os treinamentos identificados como sendo responsabilidade da organização são conduzidos e
registrados;
GRH 7. A efetividade do treinamento é avaliada;
GRH 8. Critérios objetivos para avaliação do desempenho de grupos e indivíduos são definidos e
monitorados para prover informações sobre o desempenho e melhorá-lo.
Associação para Promoção da Excelência do Software Brasileiro. SOFTEX. MPS.BR — Guia Geral MPS de Software. 2012.
Disponível em: &lt;http://www.softex.br&gt;. Acesso em: 20 jul. 2014 (adaptado).
Com base no levantamento inicial das práticas da empresa, verifica-se que a evidência 1
O atende totalmente ao GRH 8, enquanto a evidência 2 atende totalmente ao GRH 6 e ao GRH 7.
O atende parcialmente ao GRH 8, enquanto a evidência 2 atende totalmente ao GRH 6 e ao GRH 7.
O atende parcialmente ao GRH 8, enquanto a evidência 2 atende parcialmente ao GRH 6 e ao GRH 7.
O atende totalmente ao GRH 8, enquanto a evidência 2 não atende ao GRH 6, mas atende totalmente ao
GRH7.
O atende parcialmente ao GRH 8, enquanto a evidência 2 atende totalmente ao GRH 6, mas não atende ao
GRH7.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
