<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:54:36</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:59:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="39_sistemas_informacao-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,356 1601,356 1601,787 1600,787 1600,1145 1599,1145 1599,1768 1598,1768 1598,1769 1280,1769 1280,1829 1132,1829 1132,2029 1043,2029 1043,2066 894,2066 894,1857 895,1857 895,1795 942,1795 942,1310 893,1310 893,1145 892,1145 892,787 893,787"/>
	<TextEquiv conf="0.96612">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Way back in the late twentieth century, 1997 to be
exact, the Object Management Group (OMG) released
the Unified Modeling Language (UML). One of the
purposes of UML was to provide the development
community with a stable and common design
language that could be used to develop and build
computer applications. UML brought forth a unified
standard modeling notation that IT professionals had
been wanting for years. Using UML, IT professionals
could now read and disseminate system structure
and design plans, just as construction workers have
been doing for years with blueprints of buildings.
lt is now the twenty-first century, 2003 to be
precise, and UML has gained traction in our
profession. On 75 percent of the resumes | see,
there is a bullet point claiming knowledge of UML.
However, after speaking with a majority of these job
candidates, it becomes clear that they do not truly
know UML. Typically, they are either using it as a buzz
word, or they have had a sliver of exposure to UML.
BELL, D. UML basics: an introduction to the unified modeling language.
IBM Corporation, 2003. Disponível em: &lt;http://www.ibm.com&gt;.
Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
Com base no texto e nos conceitos de UML, avalie as
afirmações a seguir.
l. Na maioria dos currículos analisados
pelo autor, existe alguma indicação de
conhecimento da linguagem UML pelo
candidato ao emprego.
Il. A UML é composta por diversos diagramas,
como diagrama de caso de uso, diagrama de
especificação e diagrama de componentes.
Ill. A UML não é uma linguagem de programação,
mas, sim, uma linguagem de modelagem
padronizada para os profissionais de TI cuja
notação independe de processos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1L1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,356 852,356 852,835 851,835 851,1618 850,1618 850,1697 849,1697 849,1698 739,1698 739,1742 146,1742 146,1741 145,1741 145,1457 144,1457 144,1340 194,1340 194,930 146,930 146,929 145,929 145,565 144,565 144,564 145,564"/>
	<TextEquiv conf="0.95043">
	<Unicode>QUESTÃO 34
No órgãos públicos, o desafio da gestão do
conhecimento é contribuir para a modernização da
gestão pública no contexto de um Estado, de forma
a garantir-se a participação de toda a sociedade nas
atividades desenvolvidas por seus representantes no
Executivo, Legislativo e Judiciário.
Considere soluções de TI para a implementação de
uma política pública cujo objetivo seja proporcionar
maior transparência aos gastos de um órgão público
e que, para tal, tenha-se optado por uma solução
baseada em Web Semântica, sendo uma das fases
para seu desenvolvimento a disponibilização dos
dados referentes aos gastos do órgão.
Considerando esse cenário, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. A publicação de dados na forma de dados
abertos vinculados (Linked Open Data - LOD)
é apropriada para o uso generalizado dos
dados no âmbito da Web Semântica.
PORQUE
Il. Um dos papéis do formato LOD para a Web
Semântica é facilitar a integração de dados
quando houver ambiguidade de termos
utilizados nos diferentes conjuntos de dados.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e
a 1l é uma justificativa correta de |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,297 869,2083 872,2083 872,297"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
