<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T11:20:17</Created>
	<LastChange>2020-11-23T12:34:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-21.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r10">
	<Coords points="824,188 824,2139 826,2139 826,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r46" type="heading">
	<Coords points="859,221 1551,221 1551,248 1550,248 1550,298 1549,298 1549,545 1550,545 1550,925 1109,925 1109,964 886,964 886,886 885,886 885,706 886,706 886,567 847,567 847,415 846,415 846,275 859,275"/>
	<TextEquiv conf="0.89010">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Um dos preceitos constitucionais estabelece como dever do poder
público exigir, na forma da lei, estudo prévio de impacto
ambiental para instalação de obra ou atividade potencialmente
causadora de significativa degradação do meio ambiente. Nesse
sentido, assinale a opção correta em relação ao Estudo de
Impactos Ambientais (EIA).
É um relatório técnico, elaborado por equipe multidisciplinar
composta por membros do corpo técnico do empreendedor.
Identifica e avalia os impactos ambientais gerados na fase de
manutenção do projeto.
Contempla todas as alternativas tecnológicas e de localização
para execução do projeto, confrontando-as entre si.
Contempla área geográfica a ser direta ou indiretamente
afetada pelos impactos, denominada área de influência do
projeto.
O EIA é elaborado a partir das informações contidas na
licença de operação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="222,270 768,270 768,404 600,404 600,1011 768,1011 768,1491 772,1491 772,1592 806,1592 806,2068 320,2068 320,2120 143,2120 143,2068 142,2068 142,1514 103,1514 103,1491 142,1491 142,1045 143,1045 143,404 142,404 142,331 222,331"/>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="97,511 97,948 811,948 811,511"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96552">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Na tabela abaixo, são apresentados indicadores
socioeconômicos dos estados a serem atendidos pela
transposição das águas do rio São Francisco e a proporção
de água a ser recebida com a transposição.
Para avaliar a influência dos indicadores
socioeconômicos na proporção de água a ser recebida, foi
construído o modelo de regressão linear múltipla seguinte
PAR = 0,0027 x PIB - 0,287 x MI + 25,46,
em que PAR é a proporção de água a ser recebida, PIB é o
produto interno bruto per capita e MI é a mortalidade
infantil.
Com relação às informações acima, assinale a opção correta.
Quanto pior o indicador social, maior é a proporção de água
a ser recebida.
A influência dos indicadores socioeconômicos na distribuição
de água a ser recebida é altamente significante.
Os valores relativamente pequenos dos coeficientes das
variáveis PIB e MI no modelo de regressão indicam que o
coeficiente de regressão obtido é inaceitável.
A água a ser recebida pelos estados é proporcional ao
respectivo PIB.
O modelo leva em conta a variação da mortalidade infantil ao
longo do tempo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
