<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T11:19:03</Created>
	<LastChange>2020-11-23T12:38:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-28.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="115,1171 1551,1171 1551,1199 1471,1199 1471,1408 1550,1408 1550,1452 103,1452 103,1408 104,1408 104,1364 182,1364 182,1199 102,1199 115,1199"/>
	<TextEquiv conf="0.86986">
	<Unicode>QUESTÃO 55 — DISCURSIVA
O histórico de produção de um reservatório é uma importante maneira para se acompanhar a vida útil do
reservatório e para se verificar o acerto nas tomadas de decisões. A análise do histórico fornece os melhores subsídios para
a previsão do comportamento futuro do reservatório. O histórico de produção é composto de informações sobre o registro
de pressões, das vazões e das relações RGO, RAO e BSW, realizadas ao longo da vida útil de um reservatório.
Acerca do tema acima, redija um texto que explique o significado de:
a) RGO; (valor: 3,0 pontos) b) RAO; (valor: 3,0 pontos) c) BSW. (valor: 4,0 pontos)
RASCUNHO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="158,127 387,127 387,171 1472,171 1472,336 1549,336 1549,416 103,416 103,293 182,293 182,142 158,142"/>
	<TextEquiv conf="0.85558">
	<Unicode>QUESTÃO 54 — DISCURSIVA
A perfuração e a completação de um poço para a produção de hidrocarbonetos têm como principal objetivo a
retirada de óleo do subsolo. Para que isso aconteça, há uma série de operações normais e especiais a ser desenvolvida
durante a perfuração.
Com referência ao tema abordado acima, descreva:
a) as operações normais desenvolvidas durante a perfuração; (valor: 5,0 pontos)
b) as operações especiais essenciais, caso haja necessidade de controle das pressões normais ou de coleta de amostras na
subsuperfície; (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
