<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T08:19:17</Created>
	<LastChange>2020-11-13T19:14:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-27.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="824,188 824,775 826,775 826,188"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r8">
	<Coords points="1388,890 1388,922 1446,922 1446,890"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="94,191 94,757 811,757 811,191"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 51
Com relação à produção em reservatórios de petróleo, a queda
acentuada da pressão
A é característica do mecanismo de produção de capa de gás.
B é característica do mecanismo de produção de influxo ativo de
água.
C é característica do mecanismo de produção de gás em
solução.
D ocorre em uma taxa que independe do volume do
reservatório.
E revela a existência de problemas técnicos intrínsecos ao
método de produção que independem das características do
reservatório.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="840,188 840,760 1568,760 1568,188"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 52
Levando em conta os conceitos apresentados na literatura
especializada, referente à classificação de campos petrolíferos,
assinale a opção correta.
A Campos marginais são aqueles que não entraram em produção
porque ainda não são economicamente viáveis.
B Campos marginais são também considerados aqueles que têm
baixa produção de óleo e vida útil muito curta.
C Campos maduros são aqueles que, já tendo produzido grandes
quantidades de óleo, estão à beira da exaustão.
D Campos marginais são aqueles em que a fração de óleo
recuperado aproxima-se do fator de recuperação final.
E Campos marginais são aqueles reservatórios que circundam
os campos principais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="85,777 85,1351 994,1351 994,777"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 53 – DISCURSIVA
Uma empresa adquiriu, em licitação, um campo de
petróleo onde havia um poço como o mostrado na figura ao lado.
Esse poço, que está equipado com árvore de natal e abandonado, tem
650 m de profundidade, está completamente revestido e sua
produção de gás e água é desprezível.
Para que esse poço volte a ser produtivo, descreva:
a) as principais autorizações governamentais necessárias para a reentrada no
poço; (valor: 2,0 pontos)
b) o tipo de intervenção necessária para a reentrada; (valor: 4,0 pontos)
c) os tipos de elevação artificial que podem ser usados nesse tipo de poço.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="994,820 994,1317 1554,1317 1554,820"/></ImageRegion></Page></PcGts>
