<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T08:21:43</Created>
	<LastChange>2020-11-13T19:33:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-14.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="122,196 122,675 807,675 807,196"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="823,102 824,2153 827,2153 826,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r42" type="heading">
	<Coords points="846,1521 1548,1521 1548,1556 1549,1556 1549,1870 1550,1870 1550,2135 886,2135 886,2136 885,2136 885,1887 846,1887"/>
	<TextEquiv conf="0.95159">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Determinadas empresas, em função das atividades que
desenvolvem, ocasionam impactos sobre o meio ambiente,
motivo pelo qual essas empresas potencialmente poluidoras estão
sujeitas a legislações específicas, que visam atenuar esses
impactos. Um termo muito utilizado quando se discute a
responsabilidade e as obrigações de uma empresa, no que diz
respeito à recuperação da qualidade do meio ambiente, é “passivo
ambiental”, que representa
os danos causados pela empresa ao meio ambiente.
os custos dos projetos destinados à amenização dos danos
ambientais.
os custos dos equipamentos da empresa deteriorados por
causa do seu funcionamento.
os danos causados ao meio ambiente e os investimentos
necessários para a recuperação ambiental.
os decréscimos de produtividade da empresa por causa dos
impactos ambientais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="heading">
	<Coords points="859,133 1551,133 1551,160 1512,160 1512,1073 1550,1073 1550,1443 886,1443 886,1444 885,1444 885,1404 846,1404 846,1004 884,1004 884,160 859,160"/>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="873,586 873,995 1532,995 1532,586"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.87047">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Pesquisas têm mostrado que existe forte relação
entre o consumo de energia, principalmente aquela
relacionada com atividade comercial, e indicadores de bem-
estar social. Com base em dados do PNUD e do World
Resources Institute relativos a diversos países e obtidos no
ano de 1995, foi possível montar o gráfico seguinte, que
relaciona consumo de energia comercial per capita, em kW
per capita, ao Índice de Desenvolvimento Humano (IDH).
Esse índice é um indicador que varia de O a 1, com valores
maiores indicando países com melhor desenvolvimento
humano. Considere que, nesse período, o IDH do Brasil era
de 0,739.
Considerando essas informações, assinale a opção correta.
O consumo de energia comercial per capita brasileiro está
entre 3 e 5 kW per capita.
Países com melhor desenvolvimento humano têm maior
consumo de energia comercial per capita.
Para aumentar o IDH, basta aumentar o consumo de energia
do país.
O investimento em tecnologia garante que países com
diferentes consumos de energia comercial per capita tenham
desenvolvimento humano semelhante.
Entre os países avaliados na pesquisa, aquele com maior
consumo de energia per capita é o que possui o maior IDH.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="116,133 807,133 807,161 805,161 805,974 806,974 806,975 807,975 807,2069 805,2069 805,2128 143,2128 143,2069 104,2069 104,874 103,874 103,161 102,161 116,161"/>
	<TextEquiv conf="0.80327">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Acerca do gráfico de tensão (0) x deformação (£) acima, que
apresenta o resultado de um ensaio de tração, assinale a opção
correta.
O O gráfico representa um diagrama de tensão-deformação de
um material cujo comportamento, até certo grau de tensão
aplicada, segue a lei de Hooke. A partir dessa tensão, ocorre
escoamento, encruamento e ruptura.
O O diagrama representa o comportamento da madeira e do aço
diante da aplicação de carga. No ponto f do gráfico, tem-se a
resistência máxima do material e, no intervalo de deformação
de e a g, ocorre o encruamento.
O Ovalormáximo da tensão de ruptura, denominado resistência
à ruptura do material, é calculado dividindo-se a carga
máxima que o material suporta pela área da seção transversal
inicial do corpo.
O Entre os valores de deformação a e c, tem-se o regime de
deformações plásticas, em que o comportamento do material
diante da aplicação de carga é regido pela lei de Hooke, e, de
c até e, tem-se regime de deformações elásticas ou patamar de
escoamento.
O Asletras a e d limitam a faixa de elasticidade do material, que
é definida como a capacidade do material de voltar à sua
forma original em ciclo de carregamento e descarregamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
