<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T08:18:54</Created>
	<LastChange>2020-11-13T19:09:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-29.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="122,883 122,1267 816,1267 816,883"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="823,178 824,2143 827,2143 826,178"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r7">
	<Coords points="879,316 879,735 1528,735 1528,316"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="845,198 1551,198 1551,238 1511,238 1511,1252 1549,1252 1549,1434 1550,1434 1550,2003 1548,2003 1548,2058 1267,2058 1267,2119 886,2119 886,2058 847,2058 847,1335 846,1335 846,1252 885,1252 885,238 845,238"/>
	<TextEquiv conf="0.85201">
	<Unicode>QUESTÃO 57
No processo de usinagem da madeira, a velocidade
e os ângulos característicos das ferramentas de corte são
fatores importantes para o melhor acabamento da peça.
Assim, o conhecimento dos ângulos de folga (o), de cunha
(B) e de ataque (y) de uma serra circular, como mostra a
figura acima, auxilia no controle da qualidade da superfície
usinada.
Quanto a fatores relacionados à usinagem de madeira mediante
o uso de serra circular, assinale a opção correta.
O A melhoria de qualidade de acabamento pode ser alcançada
com o aumento da velocidade de avanço da madeira.
O A melhoria de qualidade de acabamento pode ser alcançada
com a diminuição do número de gumes de corte.
O Se o ângulo de ataque variar de —2º a 2º, haverá forte
compressão das fibras, o que implica altos esforços de
usinagem e superfície de boa qualidade.
O Quanto menor for o valor do ângulo de cunha (BD), menor será
o esforço de usinagem e maior a possibilidade de ocorrência
de pré-clivagem.
O O uso da serra circular é mais eficiente em cortes feitos em
madeira com alto teor de umidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="102,198 807,198 807,237 768,237 768,709 305,709 305,1336 805,1336 805,1541 806,1541 806,2043 237,2043 237,2112 143,2112 143,2044 104,2044 104,1422 103,1422 103,1336 142,1336 142,238 102,238"/>
	<TextEquiv conf="0.86355">
	<Unicode>QUESTÃO 56
O fenômeno da pré-clivagem, ou pré-rachamento,
ocorre pela separação que a madeira sofre devido à sua
estrutura interna, que tende a acompanhar as forças
impostas pelos gumes após o início do corte. Nas figuras
abaixo, são apresentados dois esquemas de corte: corte
longitudinal (a) e corte no topo (b), em que V, é à
velocidade de avanço da madeira e Vc é a velocidade de
corte das facas.
Considerando as informações e as figuras acima, assinale a opção
correta.
O Em relação à madeira, a velocidade com que o gume avança
durante o corte é dada por (V. - Vy.
O A pré-clivagem está demonstrada na figura A.
O Um corte transversal às fibras impede a pré-clivagem.
O O fenômeno de pré-clivagem não influencia o acabamento
obtido no corte.
O A força necessária para o avanço do gume durante o corte é
maior na situação representada na figura A que na da
figura B.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
