<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T08:20:05</Created>
	<LastChange>2020-11-13T19:18:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-22.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="148,127 387,127 387,171 1392,171 1392,226 1157,226 1157,343 1209,343 1209,374 1549,374 1549,429 1286,429 1286,460 103,460 103,281 260,281 260,142 148,142"/>
	<TextEquiv conf="0.92340">
	<Unicode>QUESTÃO 43 — DISCURSIVA
Um dos processos naturais que se manifestam com frequência em lagos e reservatórios é a
eutrofização, que o homem passou a reproduzir, dando lugar à eutrofização artificial ou antrópica.
A partir dessa afirmação, descreva o processo de entrofização, contemplando, necessariamente:
a) a definição do que se entende por eutrofização natural de um corpo de água; (valor: 4,0 pontos)
b) aindicação de, pelo menos, uma atividade humana que acelere o processo natural de eutrofização e gere a denominada eutrofização
artificial; (valor: 3,0 pontos)
c) a menção aos principais impactos decorrentes da eutrofização artificial de um lago. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="182,1555 1471,1555 1471,1724 1549,1724 1549,1779 103,1779 103,1724 182,1724"/>
	<TextEquiv conf="0.96151">
	<Unicode>QUESTÃO 44
Após o processo de contaminação dos solos, uma das alternativas de tratamento empregadas é a biorremediação.
Essa tecnologia pode ser definida como aquela em que se utilizam os processos metabólicos dos microrganismos para
converter os contaminantes em substâncias menos agressivas ao meio ambiente e menos prejudiciais à saúde humana.
Os processos de biorremediação podem ser agrupados em processos ex situ e in situ.
Com referência aos processos de biorremediação mencionados, cite dois entre aqueles usualmente empregados e indique as principais
características operacionais de cada um deles. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
