<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T01:29:55</Created>
	<LastChange>2020-10-27T01:35:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_FINANCEIRA-24.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="356,408 356,816 1278,816 1278,408"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 508,169 508,241 1056,241 1056,242 1527,242 1527,376 1526,376 1526,1032 1527,1032 1527,1421 1528,1421 1528,1765 1527,1765 1527,2011 162,2011 162,1941 112,1941 112,1906 111,1906 111,241 112,241"/>
	<TextEquiv conf="0.65950">
	<Unicode>QUESTÃO 40 DISCURSIVA:
A Cia. W está operando com prejuízo há alguns anos, como mostra o resultado abaixo, do ano
que se encerrou. O presidente da empresa está analisando possíveis ações para obter 5% de
margem operacional, seu principal objetivo financeiro, definido no planejamento estratégico e
orçamentário para o ano de X2.
Nesse relatório gerencial os custos e as despesas estão divididos em variáveis e fixos, as
comissões são função do valor das vendas (8%), as outras despesas variáveis são função das
unidades vendidas, e a margem operacional está negativa em 5%.
Do planejamento orçamentário duas propostas surgiram
a) reduzir o preço para $7,50, com a expectativa de aumentar as vendas e utilizar toda a capacidade
disponível, que permite a produção e venda de 50.000 unidades;
b) aumentar o preço para $12,50, acompanhado de um aumento no percentual das comissões sobre
vendas (de 8% para 12% da receita de vendas) e com um gasto adicional de propaganda de
$56.000,00; neste caso a expectativa é aumentar as vendas em 50%, com base em análise de
mercado realizada pelo gerente de vendas.
Entretanto, a presidência da empresa não está confiante em nenhuma das duas alternativas, pois
a primeira aumentou o prejuízo e a segunda implica gastos adicionais elevados e acréscimo de
quase 50% nas despesas fixas, o que aumenta a alavancagem operacional e o risco da empresa.
Por outro lado, surgiu uma proposta de compra de 15.000 unidades, de um distribuidor —
exportador (Cia. E), que deseja negociar um preço especial, inferior ao praticado pela empresa
hoje. Nessa proposta há a eliminação da despesa de comissão e um acréscimo nas despesas
variáveis de expedição, o que acarretará um aumento nas despesas variáveis de $0,20. Além
disso, a empresa terá uma despesa fixa adicional no valor de $3.150,00. O gerente de vendas
estima que o mercado atual não será afetado pela realização dessa venda especial. O presidente
e o gerente de vendas precisam se preparar para a negociação com o cliente. Inicialmente eles
calcularam o preço a ser praticado para obter 5% de margem operacional sobre as vendas totais
($8,40), porém sondagens preliminares já sinalizaram que esse valor está acima do pretendido
pela Cia. E.
a. Caso a Cia. W seja obrigada a abrir mão do seu objetivo, qual é o preço a ser aceito nas vendas
para a Cia. E para o alcance do ponto de equilíbrio, considerando-se as vendas totais de 45.000
unidades? (VALOR: 4 PONTOS)
b. Haveria alguma vantagem em aceitar um preço inferior ao calculado em (a)? Por quê?
Qual é o último preço abaixo do qual a venda das 15.000 unidades para a Cia. E não mais
interessaria? Justifique sua resposta. (VALOR: 6 PONTOS)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
