<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T04:30:10</Created>
	<LastChange>2020-11-16T22:11:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_FINANCEIRA-22.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="383,732 383,1137 1227,1137 1227,732"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r18" type="heading">
	<Coords points="112,169 508,169 508,230 718,230 718,231 1323,231 1323,265 1390,265 1390,624 1521,624 1521,1209 1528,1209 1528,1650 1004,1650 1004,1714 989,1714 989,1917 924,1917 924,2013 859,2013 859,2095 646,2095 646,1752 162,1752 162,1751 161,1751 161,1480 111,1480 111,346 112,346"/>
	<TextEquiv conf="0.66069">
	<Unicode>QUESTÃO 39 DISCURSIVA:
Considere o projeto de investimento para implantação de uma fábrica de bicicletas:
1.Investimento inicial de R$300.000,00, divididos em R$250.000,00 em ativos permanentes e
R$50.000,00 em capital de giro;
. Receita anual projetada de R$100.000,00;
. Custos operacionais e despesas anuais (excluindo as financeiras) de R$35.000,00;
. Vida útil de 10 anos;
. Depreciação linear dos ativos permanentes em 10 anos;
. O capital de giro inicial será recuperado no final do 10º ano;
- Impostos de 30% sobre o lucro bruto;
Não há previsão de crescimento de receita, nem de custos, nem de despesas.
O capital para o investimento inicial será totalmente aportado pelos sócios (capital próprio) a um
custo de 12% ao ano. Utilize a tabela a seguir para cálculo do fluxo de caixa projetado anual. Não
considere o efeito da inflação em sua análise.
Pede-se:
a)
b)
c)
Avalie a atratividade do projeto de investimento para os sócios, utilizando o método do valor
presente líquido. (VALOR: 3 PONTOS)
Considere a probabilidade de 60% do cenário previsto anteriormente se manter; e 40% do custo do
capital próprio aumentar para 19,5% ao ano. O que acontece com a atratividade do projeto de
investimento em análise, tomando por base o método do valor presente líquido?
(VALOR: 3 PONTOS)
Sabendo-se que grande parte dos custos operacionais está atrelada ao dólar, haverá atratividade do
projeto em análise — para um custo de capital próprio igual a 12% ao ano — em um cenário de
valorização cambial do real frente ao dólar, mantendo os demais parâmetros inalterados? Utilize um
argumento que sustente sua resposta. (VALOR: 4 PONTOS)
Para todos os itens, considere que:
(ren =5,6502
(1+12%)1º x12%
e =0,3220
(1+ 12%)!
(1+15%)!0 1
(1+15%)!0 x15%
—
(1+15%)!0
-22-
=5,0188
=0,2472</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
