<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:10:52</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:29:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,243 1514,243 1514,372 1513,372 1513,760 492,760 492,801 335,801 335,969 256,969 256,1008 106,1008 106,819 107,819 107,768 155,768 155,457 105,457 105,243 106,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96269">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Entre as inúmeras funções exercidas por um profissional de secretariado executivo, inclui-se a organização
de agendas. Atualmente, existem diversos tipos de agendas eletrônicas e aplicativos para computadores,
smartphones e celulares cujo principal propósito é o de auxiliar o usuário a organizar o tempo, a agendar
compromissos, entre outros.
A respeito do gerenciamento de agendas por meio de aplicativos pelo profissional de secretariado
executivo, avalie as afirmações a seguir.
|. Ao se trabalhar com agendas, a utilização de um aplicativo que sincronize as informações com o
maior número possível de dispositivos é vantajosa, porque permite o acesso a elas por meio de
qualquer aparelho.
ll. Uma das diferentes funcionalidades de um aplicativo de agenda é a de disponibilizar variadas
formas de visualização e possibilitar a integração com diversos widgets para a personalização dos
eventos agendados.
Ill. Um bom aplicativo de agenda é o que envia ao usuário, diariamente, lembretes sobre eventos
sociais e profissionais que estejam acontecendo em sua cidade, de maneira geral.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,1031 277,1031 277,1067 1513,1067 1513,1789 492,1789 492,1835 344,1835 344,2051 106,2051 106,1853 107,1853 107,1801 155,1801 155,1555 106,1555"/>
	<TextEquiv conf="0.96318">
	<Unicode>QUESTÃO 28
É fato que as organizações precisam estar atentas às transformações ambientais. Desde o advento da
noção da organização como sistema aberto essa necessidade tornou-se evidente. Quanto maior o nível
de competição no segmento do mercado em que a organização atua, mais decisivamente esse aspecto
deve ser levado em conta. Tanto é assim que mudanças ambientais de diferentes ordens — políticas, sociais
e tecnológicas, relativas a novas configurações dos atores sociais e novos concorrentes no mercado, a
padrões de consumo e a indicadores econômicos — afetam os padrões de competitividade empresarial e
devem ser consideradas no processo de tomada de decisão estratégica nas organizações.
MACHADO-DA-SILVA, C. L.; BARBOSA, S. L. Estratégia, fatores de competitividade e contexto de referência das organizações:
uma análise arquetípica. Disponível em: &lt;http://www.scielo.br/&gt;.Acesso em: 15 ago. 2018 (adaptado).
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. O profissional de secretariado executivo deve conciliar as competências organizacionais, utilizando
a eficiência operacional para sustentar estratégias que visem o alcance da legitimidade social.
Il. É suficiente para as organizações envidar esforços para o alcance dos padrões de desempenho
econômico instituídos como indicadores de competitividade no ambiente, pois, uma vez que eles
sejam atingidos, tornam desnecessárias estratégias corporativas baseadas em valores institucionais.
Ill. O profissional de secretariado executivo deve contribuir para a construção de uma imagem
organizacional que permita a obtenção de recursos simbólicos e materiais, em atenção às
transformações ambientais.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
