<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:12:22</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:35:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="113,700 113,1336 1500,1336 1500,700"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,250 1513,250 1513,685 1512,685 1512,1586 1513,1586 1513,1745 500,1745 500,1792 335,1792 335,2041 106,2041 106,1481 174,1481 174,685 106,685 106,684 105,684 105,250 106,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96672">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A administração do tempo se apoia, segundo estudiosos, no que cada geração humana faz para controlá-lo
melhor. Teóricos dividem os estudos sobre o tema, focalizando quatro gerações e as características dos
meios utilizados por elas para controle do tempo. A primeira geração caracterizou-se pela criação de
bilhetes e listas, em um esforço de, minimamente, sistematizar as muitas solicitações feitas que demandam
o tempo e a energia das pessoas. A segunda geração caracterizou-se pelo uso de calendários e agendas,
refletindo a tentativa de marcar eventos e atividades no futuro. A terceira geração adicionou aos recursos
utilizados pelas gerações anteriores a ideia de prioridade, metas e atividades, além de planejamento
diário e elaboração de plano para o alcance e a realização dessas metas e atividades. A quarta geração
emergente reconheceu que o desafio não é gerenciar o tempo, mas a pessoa. As teorias da quarta geração
se voltam para a preservação e a melhoria dos relacionamentos para a obtenção dos resultados. O foco
da quarta geração pode ser identificado na Matriz de Gerenciamento do Tempo, apresentada a seguir.
LIMA, M. C. E.; JESUS, S. B. Administração do tempo: um estudo sobre a gestão eficaz do tempo como ferramenta para o aumento da
produtividade e work life balance. Revista de Gestão e Secretariado, São Paulo, v. 2, n. 2, p. 121-144, 2011 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. O quadrante 2 está no centro do gerenciamento pessoal eficaz.
Il. No quadrante 3, as atividades descritas exigem atenção imediata do profissional de secretariado
executivo e devem ser feitas com rapidez.
Ill. Nos quadrantes 1 e 2, destacam-se atividades que produzem resultados, que merecem atenção
especial e exigem pressa.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O L,11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
