<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:11:02</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:30:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="106,1505 277,1505 277,1575 1513,1575 1513,1687 1201,1687 1201,1747 1023,1747 1023,1882 1031,1882 1031,1935 1191,1935 1191,1988 1230,1988 1230,2020 107,2020 107,1914 106,1914 106,1882 107,1882 107,1747 106,1747"/>
	<TextEquiv conf="0.96718">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um executivo, em período próximo à auditoria interna da empresa, solicita ao profissional de secretariado
executivo que inutilize documentação a ser analisada que contém dados comprovando irregularidades
em sua atuação na organização.
Considerando a situação hipotética, o profissional de secretariado executivo deve
O obedecer sua chefia e inutilizar os documentos.
O arquivar a documentação de acordo com as normas da empresa.
O entregar os documentos a um colega e pedir que este os destrua.
O questionar sua chefia sobre o teor dos documentos e suas implicações legais.
O entregar os documentos à chefia e deixar que esta se encarregue da destinação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,259 927,259 927,488 1512,488 1512,559 998,559 998,731 270,731 270,865 1513,865 1513,935 1232,935 1232,992 1201,992 1201,1042 1024,1042 1024,1141 492,1141 492,1206 368,1206 368,1468 106,1468 106,1289 107,1289 107,1172 155,1172 155,935 106,935 106,783 105,783 105,760 106,760 106,454 105,454 105,259 106,259"/>
	<TextEquiv conf="0.90737">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Memorando
Para: Temístocles Gregoriano Setor: Produção
Data: 15/12/2012.
Assunto: Férias
Considerando que, até o momento, não recebemos a programação de férias de seu pessoal para o ano de
2013, e que precisamos terminar nosso relatório até 23/12.
Perguntamos quando é que você vai nos enviar estas informações.
Precisamos delas, o mais rápido possível.
Grato pela atenção,
José da Silva
O memorando apresentado contém algumas falhas, considerando-se os princípios básicos da redação
empresarial. Sobre essas falhas, avalie as afirmações a seguir.
|. No memorando faltam elementos para a identificação correta do remetente.
Il. Há erros de pontuação e organização textual no memorando apresentado.
Ill. A linguagem empregada no texto é inapropriada.
IV. O objetivo da mensagem contida no texto é incompreensível.
É correto o que se afirma em
O ll, apenas.
O lelV, apenas.
O ll elV, apenas.
O 1, Ilelll, apenas.
O LI,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
