<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:11:16</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:31:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="106,1325 277,1325 277,1390 1513,1390 1513,1633 1512,1633 1512,1748 492,1748 492,1852 335,1852 335,1957 344,1957 344,1989 255,1989 255,2033 106,2033 106,1865 107,1865 107,1765 155,1765 155,1549 107,1549 107,1548 106,1548"/>
	<TextEquiv conf="0.96498">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Com relação à atuação do profissional de secretariado executivo como assessor, no âmbito das
organizações públicas ou privadas, avalie as afirmações a seguir.
|. O profissional de secretariado executivo atua no desenvolvimento do próprio aperfeiçoamento
acadêmico-profissional para promover a competição entre os funcionários da empresa.
Ill. O profissional de secretariado executivo atua no desenvolvimento de competências, no
aprimoramento dos processos de comunicação e na conexão entre funcionários da empresa.
Ill. O profissional de secretariado executivo atua na administração estratégica da empresa, e devem
conhecer as relações de poder, bem como a cultura e o clima organizacionais para desenvolverem
seus trabalhos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
oe, apenas.
O leilll, apenas.
O Il elll, apenas.
O 111e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,247 1514,247 1514,741 1512,741 1512,1000 1277,1000 1277,1127 1374,1127 1374,1205 1373,1205 1373,1297 106,1297 106,1052 105,1052 105,1024 155,1024 155,741 106,741 106,740 105,740 105,247 106,247"/>
	<TextEquiv conf="0.90590">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Uma prática simples, baseada na confiança e inspirada em pontos de venda europeus, chama a atenção
em um estado brasileiro: empresas com cantinas no modelo “pague você mesmo”, com total acesso ao
caixa, sem controle. A ideia foi implementada em uma empresa fabricante de portas, há dez anos, por
motivos prosaicos: não havia padaria próxima e todo mundo queria doce ou lanche à tarde. Durante
algum tempo, os próprios empregados começaram a levar comida para vender, mas a situação trouxe
perda de concentração, além de desavença por dívidas contraídas uns com os outros. Uma cantina se fazia
necessária, mas era impossível contratar alguém só para cuidar do caixa. Seguindo exemplos observados
na Europa, em que produtos são deixados à venda na beira da estrada ou em praças, com uma caixinha
para se depositar o dinheiro, surgiu a Cantina da Confiança.
CARNIERI, H. Cantinas sem fiscal viram teste de honestidade nas empresas e resultado é positivo. Disponível em:
&lt;http://www.gazetadopovo.com.br/economia&gt;. Acesso em: 20 jul. 2018 (adaptado).
A partir do caso narrado no texto, em que se estabeleceram relações de confiança e ética entre empresa
e empregados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Para o profissional de secretariado executivo que atua na área de Gestão de Pessoas calcada na
ética, a confiança e a honestidade são qualidades importantes.
PORQUE
Il. No âmbito da área de Gestão de Pessoas, busca-se a valorização das pessoas, objetivo que é
atendido por meio do reconhecimento que pode ser expresso sob a forma monetária ou sob a
forma de valorização do trabalho dos empregados.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
