<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:11:27</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:31:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,599 1512,599 1512,726 1513,726 1513,1052 492,1052 492,1106 287,1106 287,1234 344,1234 344,1361 106,1361 106,1138 107,1138 107,1073 155,1073 155,700 107,700 107,699 106,699"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O profissional de secretariado executivo deve estar atento ao processo da comunicação organizacional,
uma vez que, no âmbito do perfil que lhe atribuem as empresas, posiciona-se junto à cúpula decisória
e, portanto, está cercado por todos os sistemas gerenciais das organizações bem como por todas
as modalidades da comunicação que praticam. Pode-se dizer que as organizações utilizam recursos
comunicacionais para se colocarem estrategicamente no mercado em que atuam, o que favorece sua
imagem diante do público externo e posiciona seus produtos ou otimiza seus processos. Nesse contexto, o
profissional de secretariado executivo deve estar atento às necessidades organizacionais para se destacar
no mercado de trabalho, buscando aperfeiçoar-se na área da comunicação, importante para sua atuação
como empreendedor, articulador ou gestor.
Disponível em: &lt;e-revista.unioeste.br/index.php/expectativa/article/viewFile/91/300&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A convocação de reuniões em uma empresa deve ser feita mediante agendamento prévio, pelo
profissional de secretariado executivo, de maneira formal e escrita, para garantir-se a presença de
todos os membros.
Il. O profissional de secretariado executivo deve redigir documentos atendendo as regras específicas
de comunicação para preservar a imagem da empresa e a própria imagem.
Ill. Ao elaborar a ata de reunião, o profissional de secretariado executivo deve seguir as regras
de produção desse documento para garantir o encadeamento lógico entre as ideias e a sua
compatibilidade com a estrutura formal do texto.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
