<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:11:41</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:32:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,1085 276,1085 276,1151 1513,1151 1513,1713 1511,1713 1511,1805 271,1805 271,2040 106,2040 106,1826 107,1826 107,1730 155,1730 155,1546 105,1546 105,1151 106,1151"/>
	<TextEquiv conf="0.96773">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os líderes são os motivadores dos profissionais, e estes, motivados, propiciam a formação de equipes de
trabalho de alta performance — a mais relevante entre todas as atividades de responsabilidade do líder.
Os técnicos esportivos, por exemplo, procuram os melhores atletas, aqueles que apresentam condições
físicas adequadas ao perfil do esporte que vão praticar e que tenham facilidade de integrar-se aos demais
atletas, principalmente se a modalidade for coletiva.
TEIXEIRA, J. M. B.; RIBEIRO, M. T. F. Gestão de pessoas na administração pública: teorias e conceitos.
1. ed. Curitiba: Intersaberes, 2017 (adaptado).
A partir das informações do texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Aliderança é uma competência inata do indivíduo, ou seja, não é adquirida ao longo do exercício
profissional.
ll. O feedback, essencial para uma boa atuação na gestão de pessoas, deve ser dado aos subordinados
em público, de modo a desafiá-los a promoverem alterações positivas em seu comportamento.
Ill. O exercício da liderança como forma de influenciar o comportamento de equipes de trabalho
permite direcioná-las aos objetivos estabelecidos pela organização.
IV. A motivação dos membros do grupo é um dos fatores que influenciam na produtividade da equipe.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O llelv.
O 11 elv.
O 1,NMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,247 1513,247 1513,540 1512,540 1512,653 1513,653 1513,1056 153,1056 153,1016 106,1016"/>
	<TextEquiv conf="0.96340">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Os dirigentes de uma empresa multinacional dispunham de pouco tempo para a elaboração do projeto de
um grande evento que reuniria importantes clientes. A direção resolveu, então, contratar os serviços de
um profissional de secretariado executivo que atuava como consultor na área de eventos, na modalidade
home office. Esse profissional, ao saber da urgência do projeto, solicitou à empresa um briefing do evento
e, com base nele, elaborou, primeiramente, o orçamento com todos os custos e opções de serviços
disponíveis. Assim, informou à empresa que havia considerado prudente entregar esse orçamento o mais
rápido possível, antes mesmo do projeto final, pois o orçamento dependia de uma análise mais detalhada
para aprovação, o que poderia deixar ainda mais moroso o processo.
Com base nessa situação, é correto afirmar que a empresa se utilizou de uma modalidade de consultoria
secretarial
O emergente e que o secretário executivo contratado não agiu corretamente ao enviar primeiramente
uma prévia do orçamento do evento.
tradicional e que o secretário executivo contratado não agiu corretamente ao enviar primeiramente
uma prévia do orçamento do evento.
nova e que o secretário executivo contratado não agiu corretamente, pois deveria ter aguardado para
entregar o projeto quando estivesse pronto.
tradicional e que o secretário executivo contratado agiu corretamente ao elaborar primeiramente
uma prévia do orçamento do evento e ao enviá-lo antes de o projeto estar pronto.
nova e que o secretário executivo contratado procedeu corretamente ao elaborar uma prévia do
orçamento do evento e ao enviá-lo antes de o projeto estar pronto.
o O o 6</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
