<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:10:37</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:28:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,254 1513,254 1513,655 987,655 987,789 1018,789 1018,842 1206,842 1206,894 1315,894 1315,926 711,926 711,927 107,927 107,928 106,928 106,842 107,842 107,655 106,655 106,581 201,581 201,463 105,463 105,254 106,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96052">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No âmbito da pesquisa científica, as instituições de ensino superior exercem papel fundamental, uma vez
que contribuem com o desenvolvimento da sociedade e da ciência, promovendo a realização sistemática
de pesquisas, a partir da formação de grupos e projetos de estudo. Para que uma área seja reconhecida
institucionalmente, no Brasil, é necessário que a investigação científica dessa área se desenvolva com
vasta produção acadêmico-científica.
DIAS, A.; SCHMIDT, C.; SANCHES, F. A pesquisa no secretariado executivo: um olhar para os periódicos científicos. In: ANTUNES, C.;
NASCIMENTO, E. O conhecimento científico em Secretariado. João Pessoa: Ideia, 2016 (adaptado).
Considerando-se que o número de pesquisas científicas em Secretariado Executivo tem aumentado no
Brasil, é correto afirmar que tais pesquisas
O contribuem para o fortalecimento do campo profissional.
O fazem com que os estudantes sejam contratados em sua área.
O condicionam a criação do Conselho Profissional de Secretariado.
O asseguram a criação de cursos stricto sensu na área de Secretariado Executivo.
O garantem o aperfeiçoamento das técnicas secretariais como ferramentas profissionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,962 277,962 277,1035 1514,1035 1514,1282 1513,1282 1513,1622 1512,1622 1512,1711 1277,1711 1277,1846 1374,1846 1374,1931 1117,1931 1117,1983 741,1983 741,1984 700,1984 700,2037 108,2037 108,2038 107,2038 107,1985 106,1985 106,1766 105,1766 105,1736 200,1736 200,1622 155,1622 155,1349 105,1349 105,1321 106,1321 106,1036 105,1036 105,1035 106,1035"/>
	<TextEquiv conf="0.96684">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O gestor de uma empresa, necessitando de informações para a tomada de decisão em um processo
de negociação, solicitou ao profissional de secretariado executivo que elaborasse um relatório com
todas as informações possíveis e relevantes que pudessem embasar o processo decisório. O secretário,
responsável pelo fluxo de informações e documentos inerentes à gestão, localizou um relatório dessa
natureza, elaborado por outro colaborador da empresa, e o enviou ao gestor, colocando-se como autor
desse documento.
A partir dessas informações, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. Mesmo sendo responsável pelo gerenciamento de informações, devendo assegurar sigilo,
segurança e credibilidade aos processos, o profissional de secretariado executivo contrariou o
Código de Ética da profissão.
PORQUE
Il. Ao assinar um documento que não foi elaborado por si, ou mesmo copiar trechos escritos por
outra pessoa sem mencionar a autoria, o profissional comete plágio, uma prática antiética que se
configura como falta grave.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
