<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:10:07</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:26:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="106,1206 276,1206 276,1275 1513,1275 1513,1410 1514,1410 1514,1535 1513,1535 1513,1751 492,1751 492,1854 335,1854 335,1965 344,1965 344,1997 256,1997 256,2044 106,2044 106,1965 107,1965 107,1765 155,1765 155,1535 106,1535"/>
	<TextEquiv conf="0.96485">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O profissional de secretariado executivo, ao atuar como assessor executivo, deve estar ciente de que
será um agente da organização na promoção de eventos institucionais, para que transcorram de forma
adequada. Portanto, deve conhecer e aplicar as normas protocolares.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Nas cerimônias protocolares de eventos institucionais, a execução do Hino Nacional deve ocorrer
antes da composição da mesa oficial.
Il. Para a composição da mesa oficial, em um evento, deve ser convidada primeiramente a autoridade
de maior precedência, seguida das autoridades de menor precedência.
Ill. Para os pronunciamentos, em um evento, deve ser convidada primeiramente a autoridade de
menor precedência e, assim, sucessivamente, até a autoridade de maior precedência, que será a
última a se pronunciar.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O leill, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,438 1512,438 1512,541 1513,541 1513,793 1512,793 1512,881 492,881 492,929 287,929 287,1048 344,1048 344,1175 107,1175 107,896 155,896 155,665 106,665 106,541 437,541 437,438 105,438 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96415">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A consultoria empresarial vem crescendo nos últimos anos e contribuindo para que ocorram modificações
na estrutura organizacional, uma vez que o consultor pode oferecer soluções empresariais que nem
sempre são visíveis para os gestores e empregados. Por ser um assessor e por poder atuar em diversos
setores, identificando até mesmo problemas organizacionais, o profissional de secretariado executivo
tornou-se uma peça-chave no cotidiano das empresas.
MARASINI, G.; NEUMANN, S. E. O secretário executivo como consultor: foco no atendimento ao cliente.
Disponível em: &lt;http://www.abpsec.com.br/abpsec/&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A atuação externa do secretário executivo como consultor pode proporcionar bons resultados às
empresas e contribuir para a implantação de novos processos, tecnologias e inovação.
Il. O profissional de secretariado executivo que atua no ramo de consultoria externa trabalha como
um empregado da empresa, cuja função primordial é a de controlar a aplicação de técnicas e
processos tradicionais, aprovados pelos gestores.
Ill. O secretário executivo que atua como consultor externo exerce seu trabalho proferindo palestras,
promovendo oficinas e treinamentos e, ainda, fazendo o diagnóstico empresarial.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
