<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:12:49</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:37:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,245 1513,245 1513,712 707,712 707,747 492,747 492,838 344,838 344,995 107,995 107,838 106,838 106,757 200,757 200,719 201,719 201,597 200,597 200,562 155,562 155,397 107,397 107,396 106,396"/>
	<TextEquiv conf="0.96641">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma vez que as empresas são compostas por pessoas com diversas opiniões e personalidades, é esperado
que existam conflitos dentro das organizações. No ambiente organizacional, os conflitos podem tanto
causar impactos negativos como representar oportunidades de crescimento, mudanças e melhorias.
Considerando as informações do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O profissional de secretariado executivo atua na mediação de conflitos ao minimizar as diferenças
entre as partes oponentes, enfatizando seus interesses comuns, a fim de alterar os comportamentos
causadores de conflitos na empresa.
Ill. O profissional de secretariado executivo atua positivamente na mediação de conflitos entre
grupos, quando propõe uma discussão fechada com cada grupo separadamente, com o objetivo
de resolver as divergências entre eles.
O profissional de secretariado executivo atua na mediação de conflitos mantendo-se imparcial ao
perceber que está diante de uma situação em que não há vencedores ou vencidos, e disposto para
aceitar uma solução de compromisso.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="106,1018 277,1018 277,1056 278,1056 278,1057 527,1057 527,1092 438,1092 438,1319 809,1319 809,1320 1512,1320 1512,1413 1272,1413 1272,1572 292,1572 292,1698 341,1698 341,1800 848,1800 848,1830 1271,1830 666,1830 666,1963 826,1963 826,2002 1043,2002 1043,2034 107,2034 107,2033 106,2033 106,2002 107,2002 107,1830 105,1830 105,1800 106,1800 106,1751 107,1751 107,1624 106,1624 106,1572 105,1572 105,1114 106,1114"/>
	<TextEquiv conf="0.86032">
	<Unicode>QUESTÃO 12
From: copymaster Oyahoo.com
To: secserO&amp;main.com.br
Subject: monthly invoice
Date: Aug 1st
Dear Ms. Sanches,
Please find attached our monthly invoice for the copy services rendered in July. We'd like to remind you
that, as previously informed, there was a 5% increase in prices last month. The new rates will be valid until
December.
We expect payment by August 6th.
Ih case you have any doubts, please contact Luisa Brilhante at our finance department.
Thank you for doing business with us.
Sincerely,
Mark Spencer
Financial Director
Copy Master
According to the e-mail above, it is correct to state that
O the invoice is overdue.
O Luisa Brilhante works for Copy Master.
O prices now are lower than in the past.
O the new rates are exclusive for the current month.
O the services which are being charged refer to the last two months.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
