<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T21:11:55</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:33:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,248 1514,248 1514,699 1512,699 1512,786 1277,786 1277,903 1374,903 1374,981 1117,981 1117,1028 700,1028 700,1075 107,1075 107,981 106,981 106,833 105,833 105,805 155,805 155,699 106,699 106,432 105,432 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.92101">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Assim como nas organizações privadas, nas instituições públicas o intraempreendedorismo deve ser
implementado de forma integrada em toda a organização e não deve constituir apenas uma ação isolada
de determinado setor ou grupo de pessoas. O maior desafio de um intraempreendedor consiste em
apresentar e executar suas ideias dentro das organizações, fato que se torna mais difícil em organizações
de perfil tradicional ou burocrático.
ROEHRS, M.D.A.; SCHMIDT, C. M.; CIELO, |. D. Intraempreendedorismo feminino no contexto público.
Revista Expectativa, v. 8, n. 8, nov., 2010 (adaptado).
Considerando as informações do texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O profissional de secretariado executivo intraempreendedor é capaz de inovar, agregando valor
aos serviços e produtos da empresa.
PORQUE
Ill. Esse profissional sabe construir uma rede de contatos que o auxilia nos ambientes interno e
externo da empresa.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="106,1104 277,1104 277,1171 1512,1171 1512,1338 1513,1338 1513,2036 107,2036 107,1951 106,1951 106,1841 107,1841 107,1616 106,1616 106,1484 105,1484 105,1416 106,1416"/>
	<TextEquiv conf="0.96564">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O planejamento estratégico proporciona a análise do ambiente de uma organização, cria a consciência
das suas oportunidades e ameaças, dos seus pontos fortes e fracos, do cumprimento da sua missão e,
por meio dessa consciência, estabelece o propósito de direção que a organização deverá seguir para
aproveitar as oportunidades e evitar riscos.
VASCONCELOS, N. A. O planejamento estratégico como ferramenta competitiva na gestão de pequenas empresas.
Disponível em: &lt;https://ri.ufs.br/&gt;. Acesso em: 27 jul. 2018 (adaptado).
A partir das informações apresentadas no texto, é correto afirmar que os profissionais de secretariado
executivo, ao participarem do planejamento estratégico, devem
O consolidar o entendimento da missão, da postura estratégica, dos objetivos gerais e funcionais,
dos desafios, das metas, das políticas e dos projetos da empresa junto a todos os funcionários da
organização.
O priorizar a elaboração de programas de atividades das várias unidades da organização, desde as
populares até as mais sofisticadas, baseando-se nos padrões de programas anteriormente executados,
para não criar conflitos organizacionais.
O compreender as técnicas que executa e bloquear a agenda de trabalhos, para permitir a consecução
do planejamento estratégico e a dedicação às atividades novas.
O construir um modelo que indique um futuro para a empresa que seja fixo, com tarefas a serem
executadas em uma ordem cronológica e organizacional específica e que envolvam todos os
funcionários da organização.
O planejar suas atividades e qualificação de mão de obra disponível no mercado, evitando as ferramentas
tradicionais de administração.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
