<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:57:38</Created>
	<LastChange>2020-10-21T16:08:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_marketing-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="808,183 809,2050 811,2050 810,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,244 1513,244 1513,1415 1512,1415 1512,1748 1421,1748 1421,1791 828,1791 828,1415 827,1415 827,1357 876,1357 876,949 828,949 828,798 827,798"/>
	<TextEquiv conf="0.96603">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Dados de pesquisa demonstram que 45% das frutas
e verduras produzidas no mundo são descartadas
em razão de os consumidores acharem que fruta
feia ou deformada é sinônimo de fruta estragada
ou imprópria para consumo. Para reverter essa
lógica, um empreendedor criou um serviço de
entrega de frutas e verduras fora do padrão, isto
é, que apresentam algum tipo de deformação.
A maioria dos clientes que assinam o serviço são
atraídos pelo propósito da empresa de combate
ao desperdício, mas também pela conveniência da
entrega em casa e pelo preço até 30% mais barato
que o das frutas e verduras que atendem ao padrão
de aparência. O negócio tem apresentado lucro de
forma sustentável e perspectiva de expansão para
outras regiões do país.
Disponível em: &lt;http://www.economia.ig.com.br&gt;.
Acesso em: 20 jul. 2018 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A empresa de serviço de entrega de
frutas e verduras fora do padrão pode
ser caracterizada como resultante de
empreendedorismo social.
PORQUE
Il. O empreendedorismo social caracteriza-se
por comércio de produtos ou oferta de
serviços realizados por organizações que
resolvem ou minimizam problema ambiental
e/ou social.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
e all é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |!
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,277 791,277 791,708 792,708 792,1288 790,1288 790,1418 791,1418 791,1539 792,1539 792,1640 791,1640 791,2047 108,2047 108,2048 107,2048 107,1525 106,1525 106,1322 203,1322 203,1190 105,1190 105,708 106,708"/>
	<TextEquiv conf="0.95902">
	<Unicode>QUESTÃO 12
TEXTO 1
Os Millenials, geração de 21 a 34 anos, constituem
uma força de consumo que já é realidade no Brasil.
Cerca de 37% dessa geração diz que não pretende
economizar, pois gosta de viver o momento e
comprar por impulso, não abrindo mão do que gosta,
o que inclui produtos supérfluos. Eles também são
10% mais leais às marcas líderes, por se engajarem
com elas, e estão cada vez mais conectados, em
busca de novas tecnologias e utilizando mídias
sociais para tomar suas decisões de compra.
TEXTO 2
O comércio eletrônico vem ganhando aceitação no
Brasil e deve expandir cerca de 43% nos próximos
4 anos. Embora o brasileiro já tenha cultura de
e-commerce, esta ainda é muito concentrada em
certas categorias de produtos, como eletrônicos,
livros e DVDs. Por outro lado, o mercado de bens
de consumo ainda apresenta oportunidades de
desenvolvimento no Brasil, que hoje se destaca no
meio on-line pela venda de produtos de higiene e
beleza (83%). Nesse sentido, qualidade e frescor
dos produtos, efetividade da entrega e equação
de economia são os principais fatores que devem
ser superados.
Disponível em: &lt;http://www.nielsen.com/br/pt/
press-room/2016/5-coisas-que-precisamos-saber-sobre-o-
consumidor.html&gt;. Acesso em: 11 jul. 2018 (adaptado).
Considerando os dados fornecidos pela pesquisa
da agência, é correto afirmar que
O o consumidor entre 21 e 34 anos está
preocupado com o seu futuro no médio e longo
prazo e, por isso, planeja suas compras.
O o consumidor brasileiro é caracterizado por
privilegiar as compras on-line de bens não
duráveis.
O o consumidor on-line, que vem crescendo uma
média de 43% ao ano, privilegia categorias de
bens duráveis como eletrônicos.
O o consumidor Millenial se contrapõe ao das
demais gerações, que procuram ajustar suas
demandas de consumo ao rendimento pessoal.
O o consumidor de e-commerce superou o medo
de alguns entraves, como problemas com a
entrega dos produtos, em favor de preços mais
vantajosos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
