<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:55:50</Created>
	<LastChange>2020-10-21T15:05:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_marketing-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,251 1514,251 1514,660 1512,660 1512,790 1513,790 1513,1138 597,1138 597,1195 271,1195 271,1461 107,1461 107,1162 155,1162 155,760 106,760"/>
	<TextEquiv conf="0.96382">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os proprietários de uma nova floricultura decidiram não estabelecer um ponto de venda (PDV) físico
e promover suas vendas apenas via e-ccommerce, propondo um formato de startup digital. No que diz
respeito às estratégias para captação de consumidores, decidiram investir em marketing digital para
posicionar a sua marca e trazer credibilidade aos seus serviços, com o objetivo de tornarem-se uma marca
referência para arranjos florais. Apostando nesse novo projeto, a empresa criou textos, vídeos e e-books
que podem auxiliar na decoração da casa e incentivou as pessoas a produzirem seu próprio jardim. Para
permitir acesso a alguns dos formatos propostos, solicitaram um rápido cadastro para gerar leads, uma
base de dados dos interessados acerca do tema. O emprego dessa estratégia de inbound marketing,
utilizada pela floricultura, ao produzir conteúdos de qualidade para um nicho de mercado, amplia o valor
de marca para a sua audiência.
Considerando o cenário descrito, na perspectiva de implementação de estratégias de marketing digital,
avalie as afirmações a seguir.
|. A base de dados irá alimentar a automatização do funil de vendas, possibilitando que os próximos
textos e vídeos sejam apresentados com mais profundidade e focados para a conversão de vendas.
Il. O conteúdo produzido para o topo do funil de vendas deve resolver um problema do leitor ao
esclarecer dúvidas, o que agrega valor ao branding da floricultura.
Ill. Os textos instrucionais deverão apresentar o mesmo conteúdo e ser enviados via e-mail,
diariamente, a todos que se cadastraram e adquiriram os livros digitais gratuitamente.
IV. Os conteúdos produzidos serão direcionados às personas, ou seja, poderão ser apresentados ao
leitor certo e no momento em que ele precisa.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oem,
O lIlelv.
O Lev.
O IME</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
