<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:58:24</Created>
	<LastChange>2020-10-21T16:10:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_marketing-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,249 1513,249 1513,385 1514,385 1514,646 1512,646 1512,837 1513,837 1513,906 810,906 810,907 107,907 107,908 106,908 106,811 105,811 105,677 106,677"/>
	<TextEquiv conf="0.96529">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
O consumo incontrolável e compulsivo vem trazendo consequências negativas para o ambiente, como
no caso da superexploração dos recursos naturais, que pode levar ao esgotamento e à escassez desses
recursos, comprometendo o equilíbrio ambiental, e à uma intensa produção de resíduos.
Na contramão de uma ideia de consumo compulsivo, a postura de consumo consciente envolve a busca
de produtos e serviços ecologicamente corretos, a utilização dos bens até o fim de sua vida útil e a
reciclagem ou a reutilização dos materiais residuais, o que tem impactado a relação entre o consumidor
e as empresas. Nesse contexto, formulou-se o conceito de marketing ambiental, ou marketing verde, que
prioriza estratégias de marketing com foco nos benefícios — ou na ausência de malefícios — dos produtos e
do seu modelo de produção, ou da postura em geral da empresa em relação às ações afeitas à preservação
ambiental.
Disponível em: &lt;https://www.infoescola.com&gt;. Acesso em: 4 jul. 2018 (adaptado).
A partir dessas informações, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique a relação entre o consumo consciente e o marketing ambiental. (valor: 5,0 pontos)
b) Aponte duas vantagens que podem mobilizar uma empresa a optar pelo marketing verde, considerando
a relação custo-benefício. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
