<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:57:52</Created>
	<LastChange>2020-10-21T16:09:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_marketing-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="207,563 204,1292 1411,1297 1414,568"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,248 341,248 341,249 576,249 576,250 811,250 811,251 1046,251 1046,252 1281,252 1281,253 1515,253 1515,542 1513,542 1513,1364 1514,1364 1514,1941 1512,1941 1512,2035 341,2035 341,2034 107,2034 107,2033 106,2033 106,1479 105,1479 105,1364 528,1364 528,541 340,541 340,540 106,540"/>
	<TextEquiv conf="0.94070">
	<Unicode>QUESTÃO 11
É fato que a tecnologia vem revolucionando a forma como as empresas fazem negócio, bem como as
possibilidades de criar, inovar e gerenciar bens e serviços. Uma dessas possibilidades é a criação de
empresas com base em internet das coisas. Nesse âmbito, um empreendedor decide que vai montar uma
empresa startup com foco em animais de estimação, que seja capaz de alinhar produtos e serviços com a
conectividade de internet. Seu principal produto é um recipiente que armazena e libera ração para cães
ou gatos por meio de um aplicativo instalado no celular do dono do animal. Para iniciar, o empreendedor
modela sua ideia com o uso do BMG Canvas representado na figura seguir.
Disponível em: &lt;https://danielettinger.files.wordpress.com&gt;. Acesso em: 26 jun. 2018 (adaptado).
Em sua análise, o empreendedor verifica que, por ser um produto até então inexistente no mercado e ter
tamanho reduzido, a empresa só poderá atender o segmento de clientes composto por famílias que têm
apenas um animal de estimação de porte pequeno, com peso de até 7 kg.
Considerando a relação entre a proposta de valor e o segmento de clientes, o empreendedor deve
ponderar que
O a fonte de receita seja por meio de vendas diretas, já que se trata de vendas únicas.
O a estratégia de segmento a ser adotada será a de nicho de mercado, caso seja uma proposta de valor
focada no preço com base em custos.
O os recursos físicos devem prevalecer, em detrimento dos recursos intelectuais e humanos, dado que a
empresa se apresenta como de tecnologia.
O aestratégia de canais indiretos deverá ser utilizada, caso ele opte por uma proposta de relacionamento
do tipo comunidades.
O orelacionamento com o cliente será o de assistência pessoal dedicada, caso ele opte por uma proposta
de valor como novidade e um segmento de nicho de mercado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
