<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:54:35</Created>
	<LastChange>2020-10-21T15:01:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_marketing-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="165,226 165,852 1452,852 1452,226"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,907 1514,907 1514,1192 1512,1192 1512,1345 1513,1345 1513,1690 492,1690 492,1748 295,1748 295,1883 344,1883 344,2016 106,2016 106,1782 107,1782 107,1714 201,1714 201,1596 155,1596 155,1308 107,1308 107,1192 105,1192 105,907 106,907"/>
	<TextEquiv conf="0.93658">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Alimentos são desperdiçados de várias formas, como, por exemplo, pela produção em excesso, queda
durante o transporte e tempo em estoque. O desperdício ocorre também onde o alimento deveria ser
aproveitado: na cozinha. O descarte de cascas, sementes e raízes que poderiam ser usadas em diversas
receitas é um exemplo de como se joga na lixeira o que deveria estar no prato. A alimentação sustentável
combate esse processo, por meio do aproveitamento integral, do planejamento na hora de ir às compras
e da conservação. Menos lixo acumulado, menos dinheiro gasto em vão e melhor distribuição de
mantimentos. Tudo isso com pequenas mudanças no dia a dia.
Disponível em: &lt;https://www.bancodealimentos.org.br/alimentacao-sustentavel/&gt;. Acesso em: O5 jul. 2018 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. No processo de produção, 60% dos alimentos são desperdiçados durante a colheita, o manuseio e o
transporte, fases do processo produtivo nas quais o marketing pode atuar por meio de estratégias
de trademarketing.
Ill. O desperdício nas centrais de abastecimento pode ser mitigado com ações conjuntas de
marketing e logística, pois é resultante, em parte, da utilização de embalagens inadequadas e da
má qualidade da infraestrutura de transportes.
Nos canais de distribuição e na cozinha dos consumidores o desperdício pode ser reduzido por
meio de estratégias de marketing institucional com foco no aproveitamento total dos produtos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
