<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T14:58:38</Created>
	<LastChange>2020-10-21T16:10:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_marketing-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,248 1513,248 1513,614 1514,614 1514,949 1420,949 1420,1100 1512,1100 1512,1168 106,1168 106,539 105,539 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96522">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
A população brasileira ganhou 4,8 milhões de idosos desde 2012, superando a marca dos 30,2 milhões em
2017, segundo a Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD) Contínua, divulgada pelo Instituto
Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o que corresponde a um crescimento de 18% no período. As
mulheres são maioria expressiva nesse grupo, com 16,9 milhões (56% dos idosos), enquanto os homens
são 13,3 milhões (44% do grupo). Não só no Brasil, mas no mundo todo, vem-se observando essa tendência
de envelhecimento da população. Ela decorre tanto do aumento da expectativa de vida pela melhoria nas
condições de saúde quanto pela questão da taxa de fecundidade, pois o número médio de filhos por mulher
vem caindo.
Disponível em: &lt;https://www.agenciadenoticias.ibge.gov.br&gt;. Acesso em: 09 jul. 2018 (adaptado).
Diante da tendência de crescimento da população idosa, tem aumentado a demanda por produtos e
serviços voltados a atender às necessidades desse público. Nesse contexto, considere que um gestor
de marketing foi contratado para analisar o lançamento de um novo serviço de uma clínica de repouso
que atende cerca de cinquenta pacientes residentes. Como a clínica possui boa estrutura, quer ampliar
o atendimento a idosos que desejem frequentá-la por meio da aquisição de diárias avulsas, quando
conveniente, ao invés de ficarem sozinhos em casa. Os serviços prestados pela empresa incluem
entretenimento e cuidados com a saúde, como monitoramento dos sinais vitais e administração de
remédios. No planejamento do lançamento desse serviço, o gestor de marketing deverá elaborar a Matriz
SWOT, que contempla o ambiente interno e externo das organizações.
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite dois pontos fortes e duas oportunidades de mercado da referida clínica. (valor: 6,0 pontos)
b) Apresente duas sugestões de novos serviços a serem oferecidos pela clínica de repouso, com base na
análise ambiental. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
