<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:14:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:33:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-28.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="80,192 1536,192 1536,480 1534,480 1534,763 1533,763 1533,958 1534,958 1534,1117 128,1117 128,1116 127,1116 127,1054 128,1054 128,923 127,923 127,826 81,826 81,825 80,825 80,760 81,760 81,621 80,621"/>
	<TextEquiv conf="0.33527">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A empresa X, um clube esportivo que atua no segmento de entretenimento, passou, recentemente, por um processo
de renovação organizacional, baseado em uma pesquisa de clima organizacional em que se privilegiou o feedback
dos empregados. O formato da pesquisa delineou dois caminhos: análise do ambiente interno e análise do ambiente
externo. A empresa efetuou a coleta, a tabulação e a apresentação dos resultados da pesquisa de clima organizacional.
O diferencial dessa renovação organizacional foi a utilização dos resultados da pesquisa de clima organizacional, para
se preparar o Planejamento Estratégico de Recursos Humanos (PERH) da empresa X.
A empresa foi audaciosa, pois o PERH foi elaborado a partir de uma análise criteriosa de cada um dos fatores da
pesquisa de clima avaliados, a qual resultou na formulação de estratégias com base nas análises dos pontos fracos,
pontos fortes, oportunidades e ameaças em relação aos recursos humanos da empresa.
Em reunião com todos os diretores e gerentes do clube, o presidente apresentou as seguintes considerações sobre essa
iniciativa: “O nosso PERH é uma ferramenta inovadora, e somente conseguimos construí-lo graças à visão estratégica
do nosso diretor de RH e ao comprometimento e envolvimento dos nossos colaboradores”.
Considerando o texto acima, faça o que se pede a seguir.
a) Indique vantagens e desvantagens de uma empresa em definir o seu PERH com base em uma pesquisa de clima
organizacional.(valor: 2,0 pontos)
b) Descreva o que pode ser feito para ampliar as vantagens junto aos pontos fortes de uma empresa, bem como
para reduzir e (ou) eliminar as desvantagens dos pontos fracos. (valor: 3,0 pontos)
c) Esclareça se o diretor de RH, ao elaborar e conduzir a pesquisa de clima, bem como ao construir o PERH agiu como
empreendedor. Justifique sua resposta. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
