<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:16:33</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:41:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-17.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,182 1536,182 1536,207 1534,207 1534,1053 531,1053 531,1100 530,1100 530,1101 228,1101 228,1360 82,1360 82,1359 81,1359 81,1134 82,1134 82,1099 83,1099 83,1069 129,1069 129,623 80,623 80,244 81,244 81,206 82,206"/>
	<TextEquiv conf="0.95120">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Tradicionalmente, as discussões sobre estratégia tendem a enfatizar resultados e objetivos quantificáveis. Assim,
fatores humanos de difícil mensuração, como valores, significados e experiências, acabam ficando de fora quando
chega o momento de planejar formalmente os negócios e aplicar os recursos estratégicos. Sem dúvida, as estratégias
que seguem essa linha de pensamento apresentam índices consideráveis de acerto, sobretudo no que diz respeito ao
controle operacional da organização no curto prazo. Entretanto, elas se mostram perigosamente limitadas à medida
que a sociedade se baseia, cada vez mais, no conhecimento.
CARVALHO, F.C.A. Gestão do conhecimento.
São Paulo: Pearson, 2012, p. 60.
A partir do texto acima, no que diz respeito à proposta de tornar o conhecimento pressuposto estratégico na gestão do
capital humano nas organizações, por meio da implementação de ações de T&amp;D, avalie as afirmações abaixo.
|. Para atingir esse objetivo, deve-se implantar o processo de avaliação de desempenho, utilizando-se o modelo
360 graus.
Ill. Em tal gestão, deve-se criar ferramentas para expandir continuamente o conhecimento na organização,
estimulando a capacidade criativa das pessoas, conduzindo-as a aprender de maneira coletiva.
Ill. Uma ação estratégica para gerir o conhecimento é informar o empregado sobre como a organização e os
demais profissionais o avaliam, o que esperam dele e como acham que ele pode se desenvolver, levando-o,
dessa forma, à reflexão sobre sua vida profissional e pessoal.
IV. Deve-se valorizar economicamente o conhecimento e, para isso, utilizar o levantamento de necessidades de
treinamento, para identificar os empregados que têm competência para agir de acordo com os objetivos
organizacionais.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O Ieiv.
O Litelv.
O Lume.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
