<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:17:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:45:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-12.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1090,176 1090,186 1536,186 1536,731 1535,731 1535,1066 1536,1066 1536,1168 1534,1168 1534,1330 1180,1330 1180,1375 1003,1375 1003,1506 1047,1506 1047,1622 874,1622 874,1621 826,1621 826,1409 827,1409 827,1346 874,1346 874,1189 875,1189 875,1067 874,1067 874,870 826,870 826,732 825,732 825,244 826,244"/>
	<TextEquiv conf="0.51839">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Diante de um cenário de constantes mudanças e
concorrência altamente acirrada, conquistar, manter e
satisfazer os clientes são desafios para as empresas que
desejam expandir-se no mercado. Nesse contexto, os
gestores devem compreender que o sucesso da empresa
também depende dos recursos humanos que nela
trabalham e, para tanto, os profissionais devem estar
satisfeitos e motivados, de forma a responderem com
alto nível de envolvimento e comprometimento com os
objetivos da organização. Nesse sentido, a comunicação
interna, baseada nas ações de endomarketing, é
fundamental para se criarem e manterem níveis elevados
de satisfação humana e clima organizacional saudável.
Considerando que a comunicação organizacional está
diretamente relacionada à qualidade de vida das pessoas
que atuam em organizações, avalie as afirmações abaixo.
|. As ações de endomarketing desenvolvem os
Programas de Qualidade de Vida no Trabalho (QVT),
que efetivamente garantem a melhoria do clima
organizacional.
Il. Oendomarketing reforça a noção de cliente interno
e proporciona o fortalecimento das relações entre
empresa e colaboradores.
Il. O alinhamento dos Programas de Qualidade
de Vida no Trabalho (QVT) e as ações do
endomarketing convergem para resultados de
uma gestão efetiva e bem-sucedida.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
Il e ll, apenas.
Le.
cCoOoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 394,176 394,247 791,247 791,808 789,808 789,943 790,943 790,1618 82,1618 82,1619 81,1619 81,248 80,248 80,247 81,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96056">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Após a aquisição de uma empresa de construção civil
de grande porte, a Organização X consolidou-se como a
maior empresa do setor no país. A euforia dos primeiros
dias após a aquisição foi substituída pela dificuldade de
integração dos processos das duas empresas. A primeira
ação nessa direção será a implantação do SIG (sistema
integrado de gestão) na empresa adquirida, que, por
utilizar outro sistema, não dispõe de empregados
capacitados nessa ferramenta. Por isso, foi criada uma
equipe que irá desenvolver a capacitação dos empregados
para atuarem no novo sistema. A gerente de recursos
humanos da empresa foi designada para coordenar essa
equipe, que, em seis meses, deverá treinar todos os
empregados das quatro divisões da empresa adquirida.
Considerando as ações a serem desenvolvidas pela equipe
coordenada pela gerente, conclui-se que
O serão necessários a formação de turmas e o
estabelecimento do cronograma do treinamento, que
deverão ser negociados com os gerentes das quatro
divisões da empresa.
O o planejamento do processo de capacitação dos
empregados deverá incluir o processo de diagnóstico,
para que sejam definidas as necessidades de
treinamento.
O não haverá necessidade de avaliar a efetividade do
treinamento, pois o prazo estipulado para o processo
é muito curto.
O o orçamento do treinamento deverá ser apresentado
aos gerentes das divisões da empresa adquirida, que
poderão ou não aprová-lo.
O os resultados da avaliação de desempenho dos
empregados realizada no ano anterior deverão ser
considerados para se definir quem deverá ser treinado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
