<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:18:42</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:48:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-08.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 807,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="827,1359 1153,1359 1153,1370 1536,1370 1536,1387 1535,1387 1535,1730 1494,1730 1494,1789 964,1789 964,2006 874,2006 874,2007 852,2007 852,2008 826,2008 826,1790 825,1790 825,1425 826,1425 826,1360 827,1360"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 11
De acordo com o artigo 130 da Consolidação das Leis
do Trabalho (CLT), após cada período de 12 meses de
vigência de um contrato de trabalho, o empregado tem
direito a sair de férias. Considere um funcionário admitido
em 10/07/2011 e, em 16/08/2012, de acordo com a
programação do Departamento de Pessoal da empresa,
ele poderia sair de férias. Entretanto, durante o período
aquisitivo de férias, ele faltou ao serviço 15 dias, sem
apresentar justificativa.
A quantos dias de férias o referido funcionário faz jus?
30 dias.
24 dias.
18 dias.
15 dias.
12 dias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,182 1090,182 1090,186 1536,186 1536,730 1534,730 1534,1042 1536,1042 1536,1317 874,1317 874,1318 873,1318 873,1215 826,1215 826,731 825,731 825,242 826,242"/>
	<TextEquiv conf="0.40475">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Maria Luíza, tecnóloga em Gestão de RH, foi contratada
por uma empresa do ramo de prestação de serviços de
informática, localizada na região metropolitana de São
Paulo, com filiais nos estados de Goiás, Rio de Janeiro,
Bahia, Paraná, Pará e Amazonas. No planejamento
estratégico da área de RH elaborado pela gestora, foi
definido como um dos objetivos estratégicos suprir a
organização de profissionais qualificados para as diversas
áreas da organização, com foco no posicionamento
competitivo junto ao mercado, por meio da ampliação do
capital humano da empresa. Maria Luíza, então, iniciou a
elaboração de uma política de R&amp;S, a ser desenvolvida por
toda a organização, para direcionar as futuras contratações
de pessoal e alcançar, assim, os objetivos esperados.
Na situação descrita acima, qual seria a postura adequada
de Maria Luíza na definição de fontes de recrutamento,
para se alcançar o objetivo estratégico proposto?
O Utilizar fontes de recrutamento interno e externo.
O Utilizar apenas fontes de recrutamento interno,
oferecendo oportunidades aos empregados da
organização.
Utilizar diversas fontes de recrutamento como
memorandos, cartazes e quadros de aviso.
Utilizar jornais, agências de recrutamento on line e
consultoria especializada como fontes de recrutamento.
Não definir as fontes de recrutamento interno e
externo, deixando a critério das áreas solicitantes
do preenchimento de vagas escolher as fontes de
recrutamento adequadas.
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 791,182 791,207 790,207 790,801 789,801 789,990 790,990 790,1208 517,1208 517,1244 435,1244 435,1288 258,1288 258,1408 302,1408 302,1526 129,1526 129,1524 81,1524 81,1319 82,1319 82,1258 174,1258 174,1129 129,1129 129,801 80,801 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.92954">
	<Unicode>QUESTÃO 09
O papel da cultura organizacional na influência do
comportamento dos empregados parece ganhar uma
importância cada vez maior no ambiente de trabalho.
À medida que as organizações expandiram a amplitude
de controle, achataram a estrutura, introduziram
o trabalho em equipe, reduziram a formalização
e deram mais autonomia aos funcionários, e os
valores compartilhados, decorrentes de uma cultura
organizacional forte, asseguraram que todas as pessoas
fossem na mesma direção.
ROBBINS, S. Comportamento Organizacional.
São Paulo: Prentice Hall, 2002.
Considerando o texto acima e a existência de uma relação
direta entre cultura e comportamento organizacional,
avalie as afirmações abaixo.
|. A cultura é positiva para os empregados, pois ela
indica como as coisas devem ser feitas e o que é
importante, isto é, contribui para a formação do
comportamento organizacional.
Ill. As empresas desenvolvem um conjunto básico
de premissas, convicções e regras que dirigem o
comportamento organizacional.
Il. O sincronismo da cultura organizacional com o
comportamento organizacional resulta em clima
favorável à efetivação dos objetivos da organização
e dos próprios empregados.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O hem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
