<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:14:31</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:34:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-27.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,193 1536,193 1536,218 1534,218 1534,635 1535,635 1535,894 1533,894 1533,1087 129,1087 129,1015 128,1015 128,943 81,943 81,892 80,892 80,458 81,458"/>
	<TextEquiv conf="0.00065">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Um engenheiro civil de 55 anos fez carreira na empresa X, ao longo de vinte e cinco anos. Ele conhece todos os setores
em detalhes e é o responsável pelo diferencial competitivo da empresa no mercado, qual seja, o desenvolvimento de
uma metodologia de operacionalização do trabalho, criada por ele e pela empresa.
Entretanto, o engenheiro está insatisfeito com seu emprego, pois a empresa X já o promoveu ao nível máximo da estrutura
de cargos e salários. Mas, ele sabe que ainda pode desenvolver-se mais profissionalmente. Diante dessa situação, resolveu
se arriscar e procurar novo trabalho, por meio do cadastro em um site de empregos.
Após dois meses de inscrição no cadastro, o engenheiro foi convidado a participar de um processo seletivo da
empresa Y. O recrutamento seria semiaberto, e ele resolveu arriscar.
Ao chegar à sede da empresa Y, ele se deparou com dez candidatos com os mais diferentes perfis. Os candidatos
participaram de diversas fases do processo seletivo no decorrer de dez dias, até que restaram, para a entrevista final,
apenas três candidatos, entre eles, o engenheiro.
Na entrevista com o gestor da área, ele foi informado da remuneração, que era maior que a que recebia na empresa X.
O benefício consistia em participação dos lucros e resultados no final do ano, conforme cumprimento de metas. A forma
de contratação também era diferente da adotada na empresa X, onde ele era registrado conforme a CLT. Na empresa
Y, o candidato selecionado seria contratado como prestador de serviços e teria de abrir uma empresa, recebendo via
emissão de nota fiscal. A carga horária semanal de trabalho era a mesma que ele cumpria na empresa X, o local de
trabalho seria a sede da empresa Y e o contratado seria subordinado ao diretor de operações.
Na entrevista, foi dito ao engenheiro que ele conseguiria a vaga se implementasse na empresa Y, por meio do
treinamento dos funcionários, a tão famosa metodologia de trabalho adotada na empresa X.
Considerando a situação apresentada acima, elabore um texto dissertativo, contemplando os seguintes aspectos:
a) possíveis falhas que tenham ocorrido no processo seletivo, plano de remuneração, treinamento e questões legais;
(valor: 5,0 pontos)
b) questões éticas relacionadas a possíveis situações conflitantes entre as partes envolvidas no processo.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
