<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:17:28</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:44:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,986 1535,986 1535,1355 435,1355 435,1398 280,1398 280,1568 295,1568 295,1592 280,1592 280,1633 280,1592 129,1592 129,1503 130,1503 130,1398 81,1398 81,1368 129,1368 129,986 81,986 81,985 80,985 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96048">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A Construtora X, fundada na década de 30, na esteira da expansão da cafeicultura paulista, começou construindo
pequenos trechos de estrada de ferro. Seu fundador, um empreendedor com pouco estudo, implantou um regime
rígido, voltado para o poder, o controle e o domínio. O estilo do fundador, voltado para a tarefa, coadunava-se com o
tipo de mão de obra que exercia as funções operacionais e, posteriormente, atingiu as funções executivas da empresa.
Os engenheiros, com sua formação lógico-analítica, e os peões, que utilizavam de baixa ou média tecnologia, com
predominância de trabalho braçal, que exige controle bastante acentuado, encaixavam-se no estilo de liderança do
empreendedor. Para satisfazer essas condições, necessitava-se, em grande medida, desse tipo de liderança. Uma
base cultural analítica implantou-se na empresa, ficando todas as decisões estratégicas restritas ao empreendedor,
e as decisões técnicas, restritas ao corpo técnico de engenheiros profissionais. Além disso, existia grande número de
funcionários de estrita confiança do empreendedor. Alguns deles ocupavam cargos relativamente altos, outros, cargos
mais operacionais, mas todos tinham fácil acesso a ele, o que configurava um poder paralelo e constante fonte de
conflito entre a estrutura profissional e essa outra paralela e informal, possuidora, na verdade, de função assemelhada
aos “sátrapas” (governadores das províncias anexadas ao Império Persa, na Antiguidade Clássica e considerados os olhos
e os ouvidos do rei). Em virtude disso, tais funcionários tinham um poder extraordinário, em razão da acessibilidade
e da predisposição do líder em voluntariamente manter essa estrutura de informação. Muitas vezes, as decisões dos
“sátrapas contemporâneos” prevaleciam sobre as da estrutura profissional dos engenheiros.
GOMES, E.B.P. Cultura Organizacional: um estudo de caso. Disponível em: &lt;http://www.facape.br/
ruth/adm-comport_organ/Cultura_organizacional.pdf&gt;. Acesso em: 11 jul. 2012 (adaptado).
Considerando as características descritas da cultura organizacional da Construtora X e os conflitos decorrentes desse
tipo de cultura, avalie as afirmações seguintes.
I. A forma de gestão da Construtora X evidencia que o conflito não é causal nem acidental, mas inerente ao uso do
poder e à vida organizacional. Nessa empresa, os “sátrapas contemporâneos” e os engenheiros representam
subculturas que conflitam entre si, visto que se observa a interferência deliberada de uma na outra.
II. Observando a relação entre os grupos existentes na Construtora X, percebe-se que o conflito se resolve, muitas
vezes, na competição direta, em que a dominação dos “sátrapas contemporâneos” subjuga os interesses do
grupo de engenheiros.
III. A história de fundação da empresa demonstra uma construção de valores organizacionais em que os “sátrapas
contemporâneos” formam o grupo com existência assegurada diante dos conflitos, por desempenharem um
papel que faz parte do controle normativo da organização.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II apenas.
D II e III apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
