<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:18:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:47:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-09.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,189 806,2008 808,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,186 1536,186 1536,203 1535,203 1535,731 1536,731 1536,984 1535,984 1535,985 1534,985 1534,1121 1535,1121 1535,1294 1275,1294 1275,1337 981,1337 981,1575 874,1575 874,1573 826,1573 826,1368 827,1368 827,1307 920,1307 920,1023 874,1023 874,697 827,697 827,696 826,696 826,562 825,562 825,243 826,243"/>
	<TextEquiv conf="0.41625">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Autoconhecimento, “consciência de seu próprio
projeto profissional, formação profissional contínua
e conhecimento das oportunidades oferecidas pela
empresa e pelo próprio mercado de trabalho são
características do principal agente de um sistema de
gestão de carreira: o empregado. A empresa deve
promover ações que estimulem esse desenvolvimento,
oferecendo oportunidade contínua de aprendizagem e
crescimento profissional.
Nesse sentido, os instrumentos de gestão de carreira
utilizados para promover o desenvolvimento dos
empregados de uma empresa devem oferecer suporte
|. aossistemas de informações gerenciais, nos quais
se incluem a política salarial, os níveis de promoção
e a política de treinamento e desenvolvimento
profissional.
Ill. às decisões individuais sobre carreira, incluídos
os instrumentos de autoavaliação e os processos
estruturados de feedback.
Ill. ao gerenciamento de carreira pela empresa,
incluídos os processos de avaliação de
desempenho e de crescimento profissional.
à comunicação entre as pessoas e a empresa,
incluída a preparação de gestores, para que
se tornem conselheiros e orientadores dos
empregados, direcionando suas carreiras, na
organização.
m
correto apenas o que se afirma em
lell.
lelll.
Weiv.
Veil.
NI, Meilv
CoOGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 791,182 791,239 792,239 792,1199 791,1199 791,1200 790,1200 790,1747 530,1747 530,1788 206,1788 206,2008 81,2008 81,1816 82,1816 82,1758 175,1758 175,1606 174,1606 174,1431 129,1431 129,1200 80,1200 80,239 81,239"/>
	<TextEquiv conf="0.96148">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Quando o assunto é treinamento de executivos,
nenhuma empresa do planeta é tão eficiente quanto
a empresa X. Com mais de 330 000 funcionários
espalhados por 100 países e atuando em ramos tão
diferentes, como energia e entretenimento, a empresa
X é uma máquina de formação de novas lideranças.
Em seus mais de 130 anos de história, nenhum de
seus 12 presidentes foi recrutado fora da companhia —
todos foram pacientemente formados e promovidos na
própria cultura. Para gerenciar a carreira de centenas
de milhares de funcionários, a empresa X conta com
um sistema de avaliação rígido e constante - processo
que se desenvolve no ano todo. É com base nessas
avaliações que a empresa identifica seus talentos
e descarta quem não tem condições de crescer na
companhia. O rigor do sistema garante que se saiba
quem são os prováveis sucessores nas principais
posições da empresa. “O conselho de administração
tem um arquivo com 25 nomes de possíveis candidatos
à presidência daqui a 13 anos”, afirmou o consultor da
empresa, que há 35 anos dá aulas em Crotonville, sede
de treinamento da empresa. “Pode ser que nenhum
deles venha a ser o CEO, mas todos se desenvolverão
para isso”, acrescenta.
CORREA, C. Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br/revista-exame/
edicoes/0927/notiícias&gt;. Acesso em: 2 jul. 2012 (adaptado).
Considerando o sistema de treinamento utilizado
pela empresa X especificado no texto acima, avalie as
afirmações abaixo.
|. O sistema de avaliação contínua utilizado permite
identificar os talentos da empresa e embasa as
decisões referentes a promoções.
Ill. O sistema de avaliação contínua utilizado auxilia
a empresa nas tomadas de decisão referentes a
desligamentos e transferências de funcionários.
O recrutamento interno praticado pela
empresa X motiva todos os funcionários a
trabalharem com seriedade e a participarem
dos treinamentos, pois aumentam as chances
de promoção e progressão na carreira.
O programa de treinamento para formação
de líderes é tão eficiente que possibilita que a
empresa desenvolva suas próprias lideranças, sem
precisar recorrer ao mercado.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
O ev
O le.
O leilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
