<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:17:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:45:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-11.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,207 1535,207 1535,693 1534,693 1534,1377 832,1377 832,1376 411,1376 411,1422 295,1422 295,1592 303,1592 303,1616 222,1616 222,1658 129,1658 129,1660 81,1660 81,1658 129,1658 129,1422 82,1422 82,1392 129,1392 129,784 82,784 82,783 81,783"/>
	<TextEquiv conf="0.95934">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Diante da escassez de profissionais especializados no mercado, a área de Recursos Humanos está precisando usar
a criatividade para preencher novas posições e tem apostado na simples e eficiente política do “indique um amigo
para trabalhar conosco”, ou QI, abreviação para “quem indica”. Segundo pesquisa divulgada por uma consultoria,
68% das companhias brasileiras já utilizam a indicação de outros funcionários como um dos métodos oficiais para a
contratação de profissionais de nível superior para cargos não executivos. O mecanismo perde somente para a prática do
recrutamento interno, realizada por 72% das empresas. Atualmente, encontrar perfis de nível superior com habilidades
bem específicas é uma missão árdua, principalmente se a busca for de profissionais de áreas técnicas. Nessas ocasiões,
o método da indicação é uma ótima solução. É mais fácil, por exemplo, usar as redes sociais dos próprios empregados,
que já fazem parte de uma comunidade, pois, assim, a informação vai ser divulgada de forma mais rápida e eficiente.
Um profissional de RH levaria muito mais tempo para localizar esses nichos e se inserir nele.
COSTA, J. E.; AISENBERG, M. Disponível em:&lt;http://vocesa.abril.com.br/desenvolva-sua-carreira/materia/
mercado-recrutamento-vale-mais-quem-tem-qi-648794.shtml&gt;. Acesso em: 22 jul. 2012 (adaptado).
Considerando o texto acima, que trata da dificuldade para recrutar e selecionar candidatos para algumas áreas das
empresas, e as recentes metodologias de recrutamento utilizadas, avalie as afirmações a seguir.
I. O recrutamento deve sempre estar ajustado às estratégias de Recursos Humanos, as quais devem ser bem
claras e disseminadas entre todos os colaboradores da área; o RH, por sua vez, deve adotar estratégia aderente
à estratégia empresarial, e considerar que na maioria das empresas, a estratégia de gestão de pessoas é
trabalhar apenas com recrutamento interno, que renova e enriquece os recursos humanos da organização ao
trazer “sangue novo” e experiências novas para a organização.
II. O uso de indicação dos próprios funcionários como fonte de recrutamento pode trazer vantagens para a
empresa, como a diminuição de custos nos processos de contratação e a melhoria da qualidade dos currículos
que chegam ao RH, pois quem atua na empresa conhece o ambiente de trabalho e o perfil de profissional que
costuma ser contratado.
III. Entre os processos de Recursos Humanos, a responsabilidade de agregar pessoas é certamente a precursora.
No entanto, para atender às necessidades da empresa e atrair os candidatos certos, o RH precisa inserir-se
no contexto atual de comunicação e interação social, hoje predominantemente gerido pelas tecnologias de
informação. O recrutamento externo, até pouco tempo, era dispendioso e seus resultados, incertos, mas hoje,
o RH, se souber utilizar novas ferramentas de recrutamento, poderá torná-lo mais assertivo.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
