<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:15:54</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:38:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-20.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="803,189 807,2008 812,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,186 1536,186 1536,203 1535,203 1535,509 1536,509 1536,1113 1534,1113 1534,1382 1535,1382 1535,1717 1534,1717 1534,1960 1374,1960 1374,2005 827,2005 827,2006 826,2006 826,1718 825,1718 825,1603 827,1603 827,1114 825,1114 825,509 826,509"/>
	<TextEquiv conf="0.42904">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma pesquisa dedicou-se a estudar a experiência de
uma empresa no que concerne ao processo de avaliação
de desempenho e desenvolvimento de competências de
executivos, e analisar as vantagens do uso da ferramenta
intranet nesse processo. A pesquisa sugere que a
avaliação de desempenho realizada com o recurso da
intranet deve propiciar
* canais de comunicação abertos entre avaliador
e avaliado, fazendo com que ambos tenham
oportunidade de falar sobre as metas acordadas;
* informações necessárias para o cumprimento das
atividades, conhecendo antecipadamente o que a
empresa espera de cada pessoa;
* aconselhamento do gerente diante dos resultados;
* discussões com o gerente sobre as melhores
formas de desenvolvimento pessoal e profissional;
* redução da ansiedade e incerteza por parte do
funcionário avaliado.
PILLA, B. S.; SAVI, N. O uso da intranet no processo de avaliação de
desempenho e desenvolvimento de competências de executivos.
Anais do XXVI EnANPAD. Salvador: ANPAD, 2002.1 CD (adaptado).
A partir dos resultados da pesquisa, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. Quando não são respeitados os princípios que
norteiam um processo de avaliação de desempenho
em que se utiliza a intranet, problemas como
distanciamento e frieza na relação entre avaliador e
avaliado tornam-se fatores preocupantes.
PORQUE
Il. Cabe ao ambiente virtual suprir as deficiências geradas
pela ação das pessoas, incluída a postura ética,
melhorar a oportunidade de discussão da avaliação
entre o avaliador e o avaliado e reduzir o prejuízo
da organização e da área de Recursos Humanos na
implementação desse processo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 791,182 791,842 790,842 790,1405 789,1405 789,1649 629,1649 629,1699 82,1699 82,1700 81,1700 81,1293 80,1293 80,1292 82,1292 82,844 80,844 80,241 81,241"/>
	<TextEquiv conf="0.94913">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Com a chegada do novo milênio, muitas portas se abriram
para atuações e mudanças pessoais e organizacionais
que tratam da Qualidade de Vida no Trabalho como
algo necessário e indissociável a ele. Há, no entanto,
imensos dilemas em relação a tempo, sobrecargas,
empregabilidade, transparência, participação,
especialistas e uso de tecnologia. Os grandes vetores
têm sido seguradoras, custos médicos, relações
multicontratuais, fortalecimentos de estruturas
especializadas em prolongar a vida de maneira múltipla
e integrada, dentro e fora do trabalho.
LIMONGI-FRANÇA, A. C. Saúde com qualidade de vida
organizacional e pessoal. /n: Gestão estratégica de pessoas.
São Paulo: Editora Saraiva, 2010.
Considerando o texto apresentado e a abrangência dos
programas de gestão da qualidade de vida no trabalho,
avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. O modelo assertivo de empresa que desenvolve um
Programa de Qualidade de Vida no Trabalho (QVT) é
aquele em que se gerenciam a integração da segurança
e saúde, bem como a geração de estratégias e ações
voltadas para o bem-estar humano.
PORQUE
Il. Diversas iniciativas externas à organização têm sido
favoráveis à garantia do alto índice de qualidade de
vida notrabalho e, consequentemente, da longevidade
das pessoas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
