<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:15:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:37:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-22.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,206 1534,206 1534,369 1045,369 1045,480 1535,480 1535,782 1534,782 1534,941 1149,941 1149,985 435,985 435,1040 302,1040 302,1244 309,1244 309,1270 258,1270 258,1321 129,1321 129,1320 81,1320 81,1079 82,1079 82,1009 129,1009 129,439 82,439 82,370 81,370"/>
	<TextEquiv conf="0.83735">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma das características necessárias a um profissional da área de Recursos Humanos é a capacidade de negociação. Para
se implantar um programa de remuneração estratégica em uma organização tradicional é preciso seguir um sistema de
princípios, buscando-se adequar o modelo ao tipo de gestão da organização.
No que concerne aos princípios aludidos no texto, avalie as afirmações abaixo.
|. Para se aplicar o princípio do valor de recompensa em uma empresa tradicional, é preciso negociar com os
gestores o pagamento de salários fixos compatíveis com a estratégia de remuneração adotada pela empresa,
além de se instituir bônus aos diretores e gerentes mediante seu bom desempenho, associando, assim, a
motivação à remuneração.
Il. Para aplicar o princípio do desenvolvimento, o profissional de Recursos Humanos deve negociar com
a organização a manutenção de programas de educação e treinamento contínuos oferecidos aos seus
colaboradores.
Ill. Paranegociaro princípiode atração eretenção, uma organização tradicional deve buscar jovens empreendedores,
dispostos a assumir riscos, atributos ausentes no perfil de profissionais mais maduros e experientes.
IV. Em uma empresa tradicional, o princípio do timing de reconhecimento não deve ser negociado, devendo, nesse
caso, a remuneração variável ser aplicada somente na parte variável do salário.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
l ell, apenas.
Il e ll, apenas.
Ill e IV, apenas.
CGOGoo
LU, Mei.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
