<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:18:11</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:46:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 807,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1139,176 1139,243 1535,243 1535,579 986,579 986,823 874,823 874,821 826,821 826,580 825,580 825,523 826,523"/>
	<TextEquiv conf="0.56082">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Umfrentista de um posto de gasolinatem como salário-base
mensal R$ 700,00, adicional de periculosidade no valor de
R$ 210,00, salário-família no valor de R$ 22,00 e desconto
do vale-transporte de R$42,00. Após o apuramento
das verbas desse colaborador, o departamento pessoal
da empresa deverá fazer o recolhimento do Fundo de
Garantia do Tempo e Serviço (FGTS).
Considerando-se essas informações, verifica-se que o
valor do recolhimento do FGTS será de
R$ 56,00.
R$ 69,44.
R$ 71,20.
R$ 72,80.
R$ 74,56.
COoOGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="826,854 1153,854 1153,865 1536,865 1536,880 1535,880 1535,1441 1534,1441 1534,1603 1483,1603 1483,1648 827,1648 827,1649 826,1649 826,1167 825,1167 825,921 826,921"/>
	<TextEquiv conf="0.67749">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A Direção de uma empresa do segmento de confecção
de porte médio, visando a obter vantagem competitiva,
decidiu implantar um novo sistema de remuneração
baseado em resultados. O modelo vincula a remuneração
ao alcance de metas pré-negociadas, de tal forma que as
metas individuais sejam alinhadas às grupais, que, por sua
vez, são desdobradas das metas empresariais.
Essa forma de remuneração constitui um poderoso aliado
do desempenho organizacional porque
o
utiliza modelos padronizados que podem ser aplicados
a diferentes ramos de atividades.
o
possibilita maior comprometimento com os objetivos
organizacionais.
o
independe da cultura organizacional, pois o valor da
recompensa é baseado no cargo ocupado.
o
é de fácil modelagem, pois apresenta indicadores de
desempenho.
O é concebida sob a ótica de resultados igualitários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 791,182 791,1072 790,1072 790,1742 530,1742 530,1784 236,1784 236,2004 129,2004 129,2002 81,2002 81,1811 82,1811 82,1753 175,1753 175,1259 129,1259 129,1072 81,1072 81,240 80,240 80,239 81,239"/>
	<TextEquiv conf="0.96465">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Muitos problemas de comunicação em negociação
podem ser atribuídos à falta de treinamento específico
para se ouvir bem. Para ouvir bem, você tem que ser
objetivo. Isso quer dizer que você tem que entender as
intenções do seu oponente, o que ficou nas entrelinhas,
e não somente aquilo que você quer ouvir. A cada
nova frase dele, você deve se perguntar: “Por que ele
me disse aquilo? Como ele pensou que seria minha
reação? Ele estava sendo honesto?”, e daí por diante.
Os melhores negociadores invariavelmente são os
melhores ouvintes. Por que existe essa correlação?
Quando eles estão negociando, prestam muita atenção
na entonação, ritmo, altura e demais detalhes da
voz. Negociadores experientes também observam
atentamente os sinais não verbais e analisam se são
condizentes com o que está sendo falado. Essa postura
do negociador faz com que ele construa relacionamentos
duradouros entre as partes, o que facilita alcançar objetivos
que beneficiem a todos os envolvidos na negociação.
MIRANDA, M. Saber ouvir: o segredo para uma boa negociação. Disponível
em: &lt;http://www.novomilenio.inf.br/ano01/0101a010.htm&gt;.
Acesso em: 10 jul. 2012 (adaptado).
O texto aponta um dos grandes desafios na construção
das habilidades de um bom negociador. A esse respeito e
a partir do texto, avalie as afirmações abaixo.
|. O bom negociador é aquele que lê nas entrelinhas
para compreender as necessidades básicas do
outro, com o intuito de tirar vantagem, e não, de
atender o outro, construindo, assim, uma relação de
negociação que se pode denominar “ganha-perde”.
É importante a postura racional do negociador,
para que consiga articular suas habilidades
humanas, técnicas e conceituais, tais como,
objetividade no equacionamento dos problemas,
a interpretação do comportamento das pessoas e
a apresentação de propostas concretas.
Negociação não é uma arte, como se considerou
por muito tempo, mas uma habilidade que pode
ser construída com treinamento comportamental
e(ou) técnico.
O autor do texto resgata a negociação como
processo de comunicação bilateral cujo objetivo é
como anunciado, buscar decisões conjuntas que
satisfaçam ambos os lados.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
le.
Weiv.
Lei.
NI, Meilv
o
o
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
