<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:14:42</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:34:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-26.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,193 1213,193 1213,194 1375,194 1375,195 1536,195 1536,218 1299,218 1299,858 1535,858 1535,1018 1534,1018 1534,1115 128,1115 128,1052 129,1052 129,921 128,921 128,822 82,822 82,821 81,821 81,798 316,798 316,421 317,421 317,218 81,218"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Um dos grandes desafios da moderna gestão de pessoas é atrair e manter uma
força de trabalho com competências alinhadas às estratégias organizacionais.
Para lidarem com esse desafio, as organizações implantam modelos de gestão
de pessoas articulados por competências. Nesses modelos, a direção das
empresas deve definir, com clareza, as competências organizacionais necessárias
à realização de suas estratégias e à obtenção de vantagem competitiva.
Essas competências organizacionais devem ser desdobradas em perfis de
competências para os cargos das empresas. Esses perfis incluem não apenas
formação acadêmica e experiência profissional, mas também características
comportamentais e de personalidade. A partir de avaliações de desempenho dos
empregados, as empresas identificam os gaps entre as competências requeridas
pelo negócio e aquelas efetivamente detidas pelos empregados.
Considerando o contexto acima, faça o que se pede a seguir.
a) Descreva como o processo de treinamento e desenvolvimento de profissionais pode contribuir para o
preenchimento dos gaps identificados pelas empresas. (valor: 3,0 pontos)
b) Indique as contribuições dos modelos de gestão por competências para a gestão da carreira dos empregados
nas empresas. (valor: 4,0 pontos)
c) Descreva os impactos dos modelos de gestão por competências nas práticas de recrutamento e seleção de
pessoas nas empresas. (valor: 3 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
