<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:14:53</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:35:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-25.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,207 1535,207 1535,536 785,536 785,686 1534,686 1534,875 1535,875 1535,988 435,988 435,1040 259,1040 259,1236 302,1236 302,1260 222,1260 222,1311 130,1311 130,1310 129,1310 129,1309 81,1309 81,1077 82,1077 82,1009 129,1009 129,644 82,644 82,643 81,643 81,535 80,535 80,534 81,534"/>
	<TextEquiv conf="0.95337">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um sistema de informações gerenciais na área de RH é utilizado, em nível estratégico, na identificação de
habilidades e competências dos empregados de uma empresa. No nível gerencial, esse sistema auxilia nas tarefas
de recrutamento, seleção, contratação e remuneração. Nos procedimentos operacionais de RH, como nas rotinas
dos departamentos de pessoal, esse sistema é utilizado para armazenar registros ou dados dos empregados, tais
como: nome, endereço, telefone, escolaridade, função, salário, benefícios, histórico de atuação. Esse sistema
também é usado para armazenar dados que atendem exigências do governo federal e estadual relacionadas à
contratação de empregados e às leis trabalhistas. Além disso, é eficiente ferramenta de comunicação e disseminação
do conhecimento em uma organização.
Considerando o texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. Apesar de um sistema de informações gerenciais ser usado pela área de RH, não compete ao gestor dessa
área manter a segurança e o sigilo dos dados armazenados, pois ele não tem habilidades para tal.
Il. Os dados devem estar disponíveis, de forma eletrônica e impressa, para toda a organização, o que possibilita que
todos tomem conhecimento das informações e rotinas do Departamento de Pessoal relativas aos empregados.
Ill. A tecnologia da informação e da comunicação tem facilitado o gerenciamento das informações e rotinas dos
departamentos de pessoal e de toda a área de RH, devendo, portanto, ser a sua utilização alvo de contínuo
aprimoramento.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
Ill, apenas.
Il e ll, apenas.
CoOGoo
Nell,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
