<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:15:39</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:37:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-21.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,246 1537,246 1537,755 1535,755 1535,926 1534,926 1534,1162 435,1162 435,1207 303,1207 303,1444 302,1444 302,1445 129,1445 129,1444 128,1444 128,1442 81,1442 81,1237 82,1237 82,1176 129,1176 129,755 80,755 80,245 81,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96555">
	<Unicode>QUESTÃO 31
As negociações são uma parte crítica da dinâmica do varejo — fazemos um número cada vez maior delas todos os
dias, numa velocidade crescente. Cada negociação mexe com os estoques, com a logística e com as margens. Nós nos
relacionamos com cerca de 5 000 fornecedores. Por essas razões, nossas negociações precisam ser padronizadas tanto
quanto possível. Não podemos deixar que cada comprador tenha uma abordagem ou um objetivo diferente, ou que
meu estilo pessoal dite o do grupo. Também não podemos abrir mão da ética e da transparência — todas as condições
envolvidas precisam ser absolutamente claras. Surgiu daí a decisão de criar um estilo corporativo de negociação, com
base no qual estamos treinando nossos profissionais. No treinamento, mostramos que eles devem orientar-se não pelo
emocional ou pela força, mas pelo planejamento. Sem planejamento, você não tem tempo para conhecer melhor quem
está do outro lado e não consegue partir para a negociação munido de todas as informações necessárias. Mas treinar não
significa criar comportamentos mecânicos. Os contextos mudam, e o negociador precisa saber escolher as ferramentas
adequadas a cada caso, como se fosse um jogador de golfe selecionando o taco certo para aquela jogada.
BETHLEM, H. A arte do aperto de mãos. Revista Exame. 22 abr. 2003. Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br/
revista-exame/edicoes/0790/noticias&gt;. Acesso em: 12 jul. 2012.
Considerando as orientações descritas no texto, avalie as afirmações seguintes.
|. A criação de um estilo corporativo de negociação, na empresa descrita, pauta-se em estabelecer convicções
éticas e promover treinamentos com o objetivo de fazer com que os negociadores optem por decisões racionais
baseadas na identificação das questões em pauta na negociação e da priorização delas, na construção de um
leque de acordos alternativos e no desenvolvimento de estratégias e táticas.
Il. A analogia entre o jogador de golfe e o negociador aponta para a ideia de que não existe um padrão ideal para
se aplicar ao comportamento do negociador. No entanto, é possível estabelecer estilos que, de certo modo,
resultam em encaminhamento da negociação em consonância com os valores e objetivos organizacionais.
Ill. De acordo com o texto, a questão ética, priorizada pela organização descrita, foi um motivo importante para
a implementação do treinamento em negociações na referida empresa. No entanto, sabe-se que é impossível
promover um treinamento em ética, pois a ética de um negociador corresponde à sua ética pessoal.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O hem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
