<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:16:45</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:41:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-16.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,207 1535,207 1535,548 1534,548 1534,696 1535,696 1535,1086 435,1086 435,1136 250,1136 250,1246 302,1246 302,1354 129,1354 129,1353 81,1353 81,1195 82,1195 82,1105 129,1105 129,671 80,671 80,245 81,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95890">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Dando um passo decisivo para se firmar entre os maiores grupos financeiros do país, um grande banco estrangeiro
comprou um banco nacional em 2007. Três anos depois, no início de novembro de 2010, foi anunciado o fim da
marca do banco nacional, consolidando-se a integração desses bancos. Para a vice-presidente executiva de RH do
banco nacional, o desafio da integração envolveu três questões principais: apoio aos gestores, para que eles pudessem
fortalecer e ajudar suas equipes na transição, garantindo o bom clima; equilíbrio entre o foco nas ações de integração e
o desempenho das tarefas do dia a dia; desafio de manter o melhor das culturas dos dois bancos. “O maior desafio foi,
e sempre será, assegurar que o fator humano seja efetivamente levado em conta em tudo o que se faz, dentro e fora
da nossa organização”, afirma a vice-presidente de RH do banco nacional.
PEREIRA. L. Como manter um casamento. Disponível em: &lt;http://revistavocerh.
abril.com.br/2011/edicoes&gt;. Acesso em: 5 jul. 2012 (adaptado).
A partir do texto acima, avalie as afirmações abaixo.
|. Afusão entre empresas é sempre um momento delicado para os funcionários. Nesse contexto, o grande desafio
da área de Recursos Humanos da corporação é gerenciar a nova cultura, fruto da junção de duas empresas,
zelar pelo bom clima organizacional e garantir o andamento do trabalho no decorrer da integração.
Il. Entender a organização que se está formando como uma cultura é reconhecer o papel ativo dos indivíduos na
construção da nova realidade organizacional. A partir desse entendimento, os colaboradores passam a ser os
responsáveis pelo correto andamento do trabalho durante a fusão e pelo gerenciamento do bom ambiente de
trabalho.
Ill. A fusão entre empresas demanda reaprendizagem organizacional por ambas as empresas, envolve a absorção
de novas técnicas e pressupõe a adoção de novas posturas, o que exige a mudança nas pessoas. Para facilitar o
processo, deve haver sempre um sistema de aprendizagem, onde há o crescimento mútuo da organização com
foco em seus membros.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O lleilll, apenas.
O LI1em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
