<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:15:15</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:36:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-23.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,208 1534,208 1534,421 1535,421 1535,753 1534,753 1534,903 1535,903 1535,932 1534,932 1534,1126 1535,1126 1535,1198 1534,1198 1534,1311 82,1311 82,1310 81,1310 81,638 80,638 80,253 81,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96026">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A história da empresa X, que há 25 anos atua no ramo de transportes, é similar à de muitas empresas brasileiras, ou
seja, é de origem familiar e demorou a se profissionalizar. Nos últimos anos, vem passando por um processo contínuo
de profissionalização e ajustamentos em sua estrutura organizacional.
Recentemente, foi contratado um novo gestor para a área de Recursos Humanos. Após um período intenso de elaboração
do planejamento estratégico da área, o novo gestor vem enfrentando conflitos e resistências às mudanças propostas,
tanto por parte dos fundadores da empresa, que continuam exercendo cargos de direção quanto pelos próprios
empregados, acostumados com uma política paternalista, sem critérios para contratação de pessoas, programas de
formação profissional, sistemas de remuneração e benefícios.
Com base nas informações do texto, verifica-se que, para iniciar um processo de mudanças e implantação de novas
políticas organizacionais na empresa X, a área de RH deve
O analisar e diagnosticar a cultura organizacional, a percepção da empresa pelos empregados e o ambiente de
trabalho, por meio da aplicação de uma pesquisa de clima organizacional.
O elaborar todas as políticas de gestão de recursos humanos, implantando-as de maneira gradual e com a ajuda dos
líderes, para que não afetem a motivação dos empregados.
O divulgar as políticas organizacionais elaboradas a partir do planejamento estratégico organizacional,
conduzindo esse processo de maneira a satisfazer os empregados.
O implementar um programa de formação de líderes, mapeando todas as competências, principalmente as dos
antigos fundadores que exerçam função gerencial.
O programar uma avaliação de desempenho, mapeando as competências dos empregados, para deflagrar processo
de desligamentos, pois, dessa forma, haverá entrada na organização de profissionais com outras competências.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
