<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:16:59</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:42:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-15.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,207 1534,207 1534,1140 1535,1140 1535,1275 530,1275 530,1321 236,1321 236,1557 81,1557 81,1351 82,1351 82,1289 129,1289 129,788 82,788 82,787 81,787 81,723 80,723 80,242 81,242"/>
	<TextEquiv conf="0.95784">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O Frigorífico X é uma empresa de pequeno porte que, como a maioria das empresas familiares, adota um sistema de
gestão fechado, sendo as decisões totalmente centralizadas na figura de seu fundador. O Frigorífico X conta com um
número fiel de clientes e tecnologia de produção pouco evoluída. Os empregados, incentivados a serem fiéis à empresa,
apresentam relação de companheirismo bastante evidente entre os pares e com o dono do estabelecimento. O índice
de produção é médio, mas poderia ser melhor se houvesse treinamentos. É comum a contratação de parentes dos
funcionários, por indicação desses. O processo seletivo reduz-se a uma entrevista com o proprietário e à análise da
experiência anterior do profissional no ramo, verificada na carteira de trabalho. Com a morte repentina do proprietário,
ficou evidente, após o diagnóstico de um consultor, a necessidade de profissionalização da gestão do Frigorífico X.
TACHIZAWA, T.; FERREIRA, V.C.P.; FORTUNA, A. A.M. Gestão com pessoas: uma abordagem
aplicada às estratégias de negócios. Rio de Janeiro: Ed. FGV, 2006 (adaptado).
Suponha que você tenha sido contratado para ser o gerente-geral do Frigorífico X e que a família tenha solicitado
formalmente que você começasse as mudanças pelo sistema de provisão de Recursos Humanos, preservando o bom
relacionamento com os trabalhadores.
Considerando essa situação, avalie as afirmações abaixo.
|. Você deve manter a política do fundador da empresa como fonte de indicação de novos funcionários, o que
favorece a motivação dos trabalhadores, mas deve fazê-los perceber que outras fontes de recrutamento
também são importantes para a inovação da empresa.
Il. Você deve avaliar a necessidade de criar com os trabalhadores uma relação de confiança e propor reuniões
individuais e em grupo, a fim de estreitar os laços e construir, com a ajuda deles, a descrição e a análise dos
cargos da empresa.
Ill. Você deve avaliar a necessidade de manter as etapas já existentes no processo seletivo e acrescentar-lhe testes
psicológicos, a fim de analisar a produtividade do candidato e aumentar o sucesso do processo seletivo.
IV. Você deve avaliar a necessidade de reorganizar os níveis hierárquicos da empresa e propor promoções, por
meio de recrutamento interno, a fim de gerar uma onda de competitividade entre os trabalhadores e melhorar
o Índice de produção. Essa estratégia tem o objetivo de melhorar a situação do Frigorífico X no mercado e
avaliar o nível de comprometimento do trabalhador com a empresa.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O Weilv.
O Lilelv.
O I,IMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
