<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:16:22</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:40:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-18.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,567 1534,567 1534,774 1537,774 1537,875 1535,875 1535,1013 1536,1013 1536,1106 1535,1106 1535,1228 1067,1228 1067,1229 598,1229 598,1230 530,1230 530,1276 206,1276 206,1511 81,1511 81,1306 82,1306 82,1245 129,1245 129,897 130,897 130,776 129,776 129,740 81,740 81,677 564,677 564,569 81,569 81,570 80,570 80,249 81,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96101">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A empresa X descobriu como otimizar sua intranet. Com a crise de 2008, a área de comunicação sofreu cortes
severos de verba e transformou tudo que era em papel (sete jornais e uma revista) em comunicação online. A notícia
estimulou a organização a reformular completamente sua estratégia de comunicação. Em vez de editar vários jornais, a
empresa X desenvolveu um portal, que, além de ter centralizado todas as informações, possibilitou que os funcionários
comentassem as notícias, criassem conteúdos próprios e anunciassem na seção de classificados. “Vale quase tudo:
colocar a foto do filho, comentar sobre a festa junina e anunciar terreno para vender”, explica Ramos. O resultado
foi a alta popularidade. Com 2 700 acessos por dia, a intranet da empresa X registra atualmente 1 251 anúncios nos
classificados e 2 931 comentários.
CHEROBINO, V. Disponível em: &lt;http://revistavocerh.abril.com.br/2011/edicoes/conteudo 661509.shtmltt&gt;.
Acesso em: 17 jul. 2012 (adaptado).
Considerando o texto acima, que trata da eficácia da intranet como um sistema de informações nas empresas, avalie
as afirmações abaixo.
|. Aempresa X entende que comunicação interna é uma área estratégica nas empresas, e o desafio é transformar
o segmento mais básico da comunicação interna — a intranet — em ferramenta bem aproveitada e útil para
toda a organização e seus familiares.
Il. Aintranet é considerada pela empresa X como uma base sólida para a gestão de conteúdo, ajudando em várias
atividades, como recrutamento e seleção, interação entre colaboradores e disseminação do planejamento
estratégico da empresa.
Ill. A popularidade da intranet, descrita no texto, está relacionada ao volume de postagens e acessos dos
funcionários. No entanto, o envio e a publicação de tanta informação disponibilizada pela empresa na intranet
vai torná-la vulnerável a hackers.
IV. O portal de currículos e o de anúncio de vagas, disponíveis como ferramentas da intranet, são importantes
fontes de recrutamento interno, pois possibilitam que a empresa crie um banco de dados com currículos e
atraia, sem custos de recrutamento, candidatos interessados.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
O em.
O llelv.
O umeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
