<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:16:10</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:39:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-19.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,189 805,2008 808,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,186 1536,186 1536,204 1534,204 1534,349 1535,349 1535,1261 1534,1261 1534,1407 1535,1407 1535,1517 1534,1517 1534,1684 1533,1684 1533,1685 826,1685 826,865 825,865 825,348 826,348"/>
	<TextEquiv conf="0.63999">
	<Unicode>QUESTÃO 28 menta
LADA mu
Considere o exemplo de estrutura de carreira de uma
organização apresentado no texto abaixo.
Com sete plantas no Brasil e mais de 4 000 funcionários,
uma multinacional com sede no interior de São Paulo, reúne
várias empresas em uma só. Seus produtos vão de fitas
adesivas e autopeças a insumos médicos e odontológicos.
Essa diversidade permite que o funcionário da empresa
tenha grande mobilidade na carreira, podendo mudar de
área, ou mesmo de unidade. “O recrutamento interno
funciona e o investimento em desenvolvimento é alto”,
diz um empregado.
IZIDORO, M. As 150 melhores empresas para você trabalhar. Exame.
São Paulo: set. 2012, edição especial, p. 98 (adaptado).
A partir do texto acima, verifica-se que a estrutura de
carreira da empresa apresentada é
O piramidal, onde o empregado pode seguir uma
carreira com base na mudança de cargos na
hierarquia, por meio do recrutamento interno e
definida pela organização.
O em rede, na qual o funcionário tem várias
alternativas de escolha sobre qual posição da
empresa ele quer seguir, optando por aquela que
esteja mais voltada para suas aptidões, sob o
gerenciamento e ajuda da organização.
O em linha, na qual a principal característica é a de que
a sequência de posições está alinhada numa única
direção, sem oferecer alternativas.
O por competências, por meio do mapeamento do CHA
do empregado, inclusive deixando-o livre para se
candidatar às novas oportunidades na organização.
O em Y ou paralelas, na qual a principal característica é
permitir a orientação das trajetórias profissionais em
duas direções: uma de natureza profissional e outra
de natureza gerencial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 791,182 791,930 790,930 790,931 789,931 789,1643 791,1643 791,2012 790,2012 790,2013 82,2013 82,2012 81,2012 81,1035 80,1035 80,247 81,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96089">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O Banco X, com agências espalhadas em todas as regiões
do país, criou um grupo de suporte à diversidade, com
o objetivo de aumentar a participação das minorias
nos quadros da empresa. Esse grupo realizou uma
pesquisa para diagnosticar os principais obstáculos ao
acesso desse público aos cargos da empresa. Entre os
problemas apontados, o que causou maior preocupação
foi a visão compartilhada pelos gerentes da empresa
sobre a contratação de portadores de deficiência.
Segundo eles, essas contratações só ocorrem para
cumprir as exigências da legislação e melhorar a imagem
da empresa na sociedade, pois eles não acreditam que
possam encontrar, nesse grupo, profissionais qualificados.
Por isso, esforçam-se para não terem esses profissionais
em suas áreas e, quando são obrigados a contratá-los,
utilizam-nos apenas para preencher cargos de baixa
qualificação e remuneração.
Considerando a situação enfrentada pelo Banco X,
verifica-se que
O a decisão gerencial de posicionar os portadores de
deficiência em cargos de baixa qualificação é acertada,
pois esse grupo de pessoas não tem condições de
exercer tarefas mais complexas.
O aprincipal motivação das empresas brasileiras que
contratam portadores de deficiência, tal como no
caso apresentado, é a melhoria da imagem junto
à sociedade.
O o problema da baixa qualificação dos portadores de
deficiência enfrentado pelo banco em questão será
solucionado quando o governo criar um programa de
capacitação para esse grupo de pessoas.
O o programa de suporte à diversidade desenvolvido
pelo referido banco só será bem-sucedido se
forem demitidos os atuais gerentes e contratados
profissionais cujo perfil seja mais favorável às práticas
que o programa prevê.
O o problema identificado poderia ser minimizado com
a criação de um programa de treinamentos técnicos
voltado para os portadores de deficiência contratados
e um programa de treinamento comportamental,
voltado para a sensibilização dos gerentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
