<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:17:13</Created>
	<LastChange>2020-10-27T23:43:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_CST_RECURSOS_HUMANOS-14.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,189 807,2008 810,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,186 1536,186 1536,203 1535,203 1535,599 1311,599 1311,722 1320,722 1320,766 1397,766 1397,837 944,837 944,1073 826,1073 826,868 827,868 827,766 874,766 874,599 825,599 825,243 826,243"/>
	<TextEquiv conf="0.50300">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Muitas empresas ainda aplicam exclusivamente o sistema
tradicional de remuneração. Por ser fundamentado nas
descrições de atividades e responsabilidades de cada
função, ele pode causar problemas para as empresas,
como, por exemplo, inibir o espírito empreendedor
e não encorajar o desenvolvimento de habilidades e
conhecimentos. Apesar dos problemas que esse sistema
pode causar, ele ainda tem seu lugar em um mix de
remuneração, pois muitos desses problemas podem ser
contornados utilizando-se metodologias que incluem
|. “redução das faixas salariais.
Il. descrição de cargos modificada.
Ill. ampliação do número de cargos.
IV. política salarial alinhada às estratégias.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
Q em.
O lelv
O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 394,176 394,243 791,243 791,1156 790,1156 790,2011 82,2011 82,2012 81,2012 81,1718 82,1718 82,1601 81,1601 81,1157 80,1157 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96298">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma empresa resolveu implantar a ISO 14001, para
a criação de um sistema de gestão ambiental (SGA).
O método de condução dos treinamentos aplicados
teve de respeitar o cronograma de implantação da
norma, desenvolvendo habilidades em detrimento da
compreensão de expectativas e valores dos funcionários
operacionais a respeito do tema. Nesses treinamentos,
eles desenvolveriam as atitudes necessárias à mudança
cultural, devendo as práticas de trabalho serem
mais sustentáveis ambientalmente. As avaliações de
reação e efetividade realizadas pelo setor de Recursos
Humanos são a única fonte de indicadores para o grau
de conscientização alcançado pelos funcionários. Como
consequência, a implantação da ISO 14001 ocorreu sem a
devida compreensão dos conceitos envolvidos na mudança
da proposta, e o cumprimento dos prazos e das atividades
previstas no cronograma de implantação, constituído
pela alta direção, contribuíram para a ilegitimidade do
processo. A conscientização passou a ser entendida pelos
funcionários como mais uma atribuição obrigatória para
continuarem em seu emprego. Assim, cederam em prol
do meio ambiente da empresa, contudo não mudaram
efetivamente hábitos e costumes relacionados a práticas
sustentáveis. Houve mudança no discurso da empresa, na
missão e nos valores adotados.
Considerando a maneira como foi realizado o processo
de capacitação e conscientização implantado e os
princípios da norma ISO 14001, conclui-se que a empresa
O não foi capaz de conscientizar seus funcionários a
respeito da mudança proposta, pois o processo de
capacitação não contemplou o envolvimento e a
participação deles.
O promoveu mudanças de hábitos e atitudes, pois o
processo de capacitação resultou na conscientização
dos funcionários a respeito de gestão ambiental.
O deve receber a certificação, visto que foi capaz
de promover em seus funcionários uma efetiva
mudança de hábitos e costumes.
O conseguiu — conscientizar seus funcionários a
respeito de práticas sustentáveis, pois o processo de
capacitação seguiu o cronograma proposto pela alta
administração.
O foi capaz de conscientizar parte dos funcionários a
respeito de sustentabilidade, visto que alguns dos
participantes da capacitação se empenharam para
assegurar seu emprego.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
