<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:37:38</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:29:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="822,174 822,2160 825,2160 825,174"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="848,445 848,1160 1577,1160 1577,445"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="68,654 68,1000 797,1000 797,654"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,316 267,316 267,362 803,362 803,634 79,634 79,362 80,362"/>
	<TextEquiv conf="0.95815">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O íon complexo [Co(en),CL,]”, no qual en representa o ligante
etilenodiamino, possui dois isômeros geométricos (cis/trans)
e um par de enantiômeros (d ,é). Quando tratado com solu-
ção diluída de NaOH, o diclorocomplexo sofre hidrólise alca-
lina, convertendo-se no hidroxocomplexo [Co(en) CI(OH)]*.
Quantos isômeros geométricos (cis/trans) e quantos pares
de enantiômeros (d ,0) podem existir para o hidroxocomplexo?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="78,1040 804,1040 804,1275 805,1275 805,1511 801,1511 801,1725 803,1725 803,1794 802,1794 802,1946 801,1946 801,2098 563,2098 563,2099 80,2099 80,1718 79,1718 79,1349 78,1349"/>
	<TextEquiv conf="0.91152">
	<Unicode>QUESTÃO 12
To prepare the Cr (VI) oxoanion, chromite ore, FeCr,O,, which
contains Fe (11) and Cr (Ill), is dissolved in molten potassium
hydroxide and oxidized with atmospheric oxygen. In this
process, the iron and chromium, respectively, are converted
to FeO, and Cro, so chromium reaches its maximum
oxidation state (equal to the group number) but iron does not.
Dissolution in water followed by filtration leads to a solution of
the two oxoanions. The ions can be separated by taking
advantage of the greater oxidizing power of Fe (VI) relative to
that of Cr (VI) in acidic solution. Acidification leads to the
reduction of FeO 7 and the conversion of Cro, to dichromate
Cr,0,%; the latter conversionis a simple acid-base reaction,
and not redox reaction.
SHRIVER, D.F.; ATKINS, P. Inorganic Chemistry.
Oxford: Oxford University Press, 1996.
A partir da interpretação do texto, conclui-se que
(A) os oxoânions FeO 2 e Cro, podem ser separados por
filtração.
(B) o ferro se reduz, quando o cromo atinge seu número de
oxidação máximo.
(C) o maior poder oxidante do FeO,? leva à oxidação do
cromo, em solução ácida.
(D) uma solução contendo o oxoânion Feo 2 não é estável
em meio ácido.
(E) um oxoânion de Cr (VI) é utilizado para preparar a cromita
por dissolução em KOH e oxidação com ar atmosférico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="851,1384 1045,1384 1045,1423 1573,1423 1573,1714 1334,1714 1334,1715 1140,1715 1140,1884 1573,1884 1573,1944 1295,1944 1295,2044 860,2044 860,2144 852,2144 852,1977 851,1977 851,1884 852,1884 852,1717 850,1717 850,1423 851,1423"/>
	<TextEquiv conf="0.96448">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Antibióticos antifúngicos foram produzidos a partir de quatro
cepas distintas de microrganismos da microbiota brasileira,
tendo sido isolados derivados que apresentam estruturas con-
tendo desde macrociclos tetraênicos (ciclos com quatro du-
plas conjugadas) até macrociclos heptaênicos. Após cultivo
dos microrganismos em meios de cultura apropriados, proce-
deu-se à extração com metanol, e os filtrados (FI a FIV) foram
analisados por espectrometria na região do ultravioleta-visível,
fornecendo os seguintes máximos de absorção:
F 1: 291, 304 e 308 nm
F 11: 340, 358 e 380 nm
F 111: 317, 331 e 350 nm
F IV: 363, 382 e 405 nm
Sabendo-se que cada cepa produz um único tipo de
macrociclo, a associação entre o filtrado e o tipo de macrociclo
ocorre na relação:
(A) FI — tetraênico; FII| — pentaênico.
(B) FI— heptaênico; FIIl — hexaênico.
(C) FI — hexaênico; FIV — heptaênico.
(D) FIl — pentaênico; FIll — hexaênico.
(E) FIl — tetraênico; FIV — pentaênico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="851,186 1045,186 1045,229 1574,229 1574,420 1567,420 1567,1246 1573,1246 1573,1355 850,1355 850,1246 866,1246 866,423 850,423 850,229 851,229"/>
	<TextEquiv conf="0.95888">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Várias espécies atômicas ou moleculares podem ser
responsáveis pela redução da camada de ozônio na
estratosfera. A figura abaixo representa a evolução de
algumas espécies encontradas na estratosfera, acima do
Ártico, durante o inverno e a primavera, bem como algumas
das reações que ocorrem nesse sistema.
BAIRD, C.; CANN, M. Environmental Chemistry.
New York: W. H. Freeman and Company, 2005. p.44. (com adaptação)
Qual das espécies abaixo é responsável pela etapa de des-
truição do O,, segundo o mecanismo apresentado na figura?
(A) NO (B) CI (C)O (D) CIO (E) CLIO,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
