<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T04:34:24</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:56:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-25.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="51,1794 51,2057 737,2057 737,1794"/></TableRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,177 828,2128 825,2128 825,177"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="851,188 1045,188 1045,234 1573,234 1573,526 1574,526 1574,1135 1573,1135 1573,1479 852,1479 852,1193 853,1193 853,469 851,469"/>
	<TextEquiv conf="0.96758">
	<Unicode>QUESTÃO 49
O documento “Orientações Curriculares Nacionais” (BRASIL,
MEC, 2006) foi construído a partir de avanços oriundos dos
Parâmetros Curriculares Nacionais para o Ensino Médio
(PCNEM ) e das Orientações Educacionais Complementares
aos Parâmetros Curriculares Nacionais (PCN+). A esse
respeito, considere as afirmações a seguir.
| - O documento deixa claro que é necessário treinar o
estudante em relação ao conteúdo, possibilitando que o
mesmo se prepare para diversos exames de seleção,
que incluem concursos e vestibulares, como meio de
inclusão social do estudante.
ll - O documento propõe conhecimentos químicos de base
comum, mas permite a inclusão de outros conhecimen-
tos de acordo com a realidade e o projeto pedagógico de
cada escola, levando em consideração particularidades
culturais, sociais e econômicas de cada região.
Ill - O documento ressalta que a ciência deve ser apresentada
ao aluno como uma construção humana, histórica, com
implicações e limitações, e enfatiza a importância da
experimentação como promotora de aprendizado capaz
de articular os saberes teóricos e práticos.
Em relação ao que se propõe nas Orientações Curriculares
Nacionais, estão corretas APENAS as afirmativas
(A) I
(B) II
(C) III
(D) I e II
(E) II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,312 273,312 273,353 802,353 802,550 659,550 659,646 473,646 473,612 317,612 317,646 295,646 295,679 80,679 80,612 79,612 79,353 80,353"/>
	<TextEquiv conf="0.96090">
	<Unicode>QUESTÃO 47
Os modelos atômicos geralmente são apresentados de
forma sequencial, sem a devida discussão da ciência
como uma construção humana, passando-se a impressão
de que um modelo atômico simplesmente sucedeu o outro,
ou ainda, que o modelo mais moderno substituiu plenamente
o anterior. Qual a visão de ciência do professor que trabalha
em sala de aula dessa maneira?
(A) Moderna
(C) Falsificacionista
(E) Bachelardiana
(B) Consensual
(D) Positivista</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="79,715 802,715 802,831 803,831 803,1091 802,1091 802,1416 803,1416 803,1707 802,1707 802,1753 164,1753 164,1777 79,1777 79,1399 78,1399 78,1106 79,1106"/>
	<TextEquiv conf="0.96449">
	<Unicode>QUESTÃO 48
Leia as propostas de experimento em laboratório descritas
a seguir.
Experimento 1 — Colocam-se em uma bancada de laboratório
diversos materiais, tais como pedaços de madeira, pregos,
bolas de isopor, papéis, rolhas. A seguir, solicita-se aos
alunos que determinem a densidade desses materiais a partir
da seguinte informação fornecida pelo professor: d = m/v.
O professor acompanha o desenvolvimento do trabalho,
dirimindo dúvidas, e, ao término da atividade, discute com os
alunos os resultados obtidos para cada um dos materiais.
Experimento 2 — O professor explicita aos seus alunos
alguns conceitos relativos à solubilidade de sais, explicando
quais são solúveis e quais são insolúveis. A seguir, leva-os
para o laboratório e solicita aos alunos que façam o experi-
mento, seguindo o roteiro que lhes foi dado, no qual estão
relacionadas as várias soluções que devem ser misturadas.
Ao final da aula, os alunos devem indicar quais misturas
levam à precipitação de um sal e qual o tipo de sal formado,
de acordo com o que foi visto em sala de aula.
Experimento 3 — O professor vê na revista Química Nova na
Escola dois experimentos muito interessantes: um que
apresenta cromatografia de papel, utilizando tinta de caneta,
e outro, por meio de oxidação dos metais, possibilita a grava-
ção de várias figuras sobre telas de pintura permeáveis.
Monta os dois experimentos em sala de aula, executa-os
para que os alunos possam ver, e pede para que eles
anotem, discutam os resultados e respondam ao questioná-
rio após a explicação do funcionamento dos experimentos.
De que forma foram explorados os experimentos descritos
acima?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
