<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T04:36:16</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:54:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,182 825,2157 831,2157 831,182"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="854,183 1048,183 1048,224 1577,224 1577,474 1576,474 1576,605 1578,605 1578,695 1575,695 1575,798 1576,798 1576,1269 1525,1269 1525,1511 854,1511 854,1515 853,1515 853,1308 854,1308 854,1056 855,1056 855,475 853,475 853,224 854,224"/>
	<TextEquiv conf="0.96638">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os resultados de análises de amostras de 100 mL de água,
recolhidas, ao longo de três meses, de um córrego urbano,
evidenciaram a presença de, em média, 3,2 mg de matéria
orgânica (na forma de glicose — C,H,,O,- cuja massa molar
é 180 g/mol).
Autoridades e membros da comunidade local se reuniram para
discutir a respeito da qualidade da água do rio. Cinco partici-
pantes da reunião emitiram os seguintes pareceres:
P1: A qualidade da água do rio é boa. Há oxigênio na água
suficiente para degradar toda a matéria orgânica e man-
ter a vida aquática.
P2: A qualidade da água do rio ainda é boa, uma vez que
cerca de três quartos da matéria orgânica podem ser
decompostos.
P3: Nas condições atuais, no máximo, 50% da matéria
orgânica podem ser decompostos, e a manutenção da
vida aquática fica comprometida.
P4: A qualidade da água tornou-se inadequada para susten-
tar a vida aquática e, nas atuais condições, apenas cer-
ca de 25% da matéria orgânica podem ser decompostos.
P5: A quantidade de matéria orgânica precisa ser reduzida a,
aproximadamente, 2% dos níveis atuais para poder sus-
tentar a vida aquática.
Um Químico foi chamado a opinar sobre a veracidade dos
pareceres. Para tal, levou em consideração que:
* a concentração mínima de O, na água para sustentar a vida
aquática é de 5 ppm, à temperatura média de 20 ºC;
* a solubilidade do oxigênio em rios depende de vários fato-
res, mas para cálculos mais simples pode ser considerada
igual à solubilidade do O, em água, que é de 9 ppm, a 20 ºC
e latm.
Analisando os dados, o Químico recomendou o Parecer
(A) P1
(B) P2
(C) P3
(D) P4
(E) P5</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="222,491 222,894 668,894 668,491"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="71,1025 71,1262 811,1262 811,1025"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,183 275,183 275,224 805,224 805,1016 82,1016 82,1017 81,1017 81,224 82,224"/>
	<TextEquiv conf="0.95240">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O arsenieto de gálio é um material semicondutor usado na
fabricação de diodos emissores de luz, dispositivos que trans-
formam energia elétrica em radiação eletromagnética. O
arsenieto de gálio pode ser dopado com outros elementos,
gerando semicondutividade do tipo n (formação de nível doa-
dor de elétrons) e/ou semicondutividade do tipo p (formação
de nível receptor de elétrons). O semicondutor tem uma célu-
la unitária do tipo apresentado na figura abaixo.
Analisando a estrutura cristalina do arsenieto de gálio e sa-
bendo-se que o sítio de As foi dopado por Se, a fórmula do
arsenieto de gálio e o tipo de semicondutor formado após a
dopagem são, respectivamente,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="82,1304 275,1304 275,1343 804,1343 804,1714 806,1714 806,1836 804,1836 804,1966 805,1966 805,2093 787,2093 787,2141 673,2141 673,2142 508,2142 508,2140 343,2140 343,2141 82,2141 82,2094 81,2094 81,2034 82,2034 82,1966 136,1966 136,1836 83,1836 83,1563 81,1563 81,1343 82,1343"/>
	<TextEquiv conf="0.96847">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A produção de madeira plástica ou compósito de plástico-
madeira pode ser feita a partir de resíduos plásticos reciclados.
Já pode ser encontrado no mercado nacional um produto re-
sultante da mistura de polietileno de alta densidade (PEAD)
com serragem de madeira, pigmentos e plastificante.
A respeito da análise espectroscópica da madeira plástica e de
suas matérias-primas, foram feitas as seguintes afirmativas:
o espectro de infravermelho do PEAD apresenta bandas
de estiramento na região de 1.700 cm”';
ll - o espectro de RMN de *ºC em solução do PEAD apre-
senta sinais na região de 120-145 ppm;
Ill - o espectro de infravermelho da madeira plástica pode ser
obtido sob a forma de filme, solubilizando a amostra em
um solvente apolar;
IV - o espectro de infravermelho da madeira plástica apre-
senta bandas na região de 3.400 cm”', provenientes da
celulose, e banda na região de 1.450 em", proveniente
do polietileno.
Está(ão) correta(s) APENAS a(s) afirmativa(s)
(Observação: as tabelas com as faixas características de absorção no
infravermelho e deslocamento químico de 18C encontram-se ao final des-
te caderno.)
(AI (BN (Olell (D)illell (E)llelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
