<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:34:10</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:14:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-26.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,183 228,183 228,184 378,184 378,185 485,185 485,224 1573,224 1573,340 1572,340 1572,483 1567,483 1567,957 1571,957 1571,1390 1572,1390 1572,1416 1567,1416 1567,1450 272,1450 272,1449 110,1449 110,1448 109,1448 109,1416 79,1416 79,1415 78,1415 78,1390 79,1390 79,575 78,575 78,480 77,480 77,357 78,357"/>
	<TextEquiv conf="0.96606">
	<Unicode>QUESTÃO 50 - DISCURSIVA
Os estudos na área de ensino de Química mostram que o professor, em sua práxis, enfatiza mais alguns tópicos ou conceitos
em detrimento de outros, seja pela falta de experiência, seja pela sua maior familiaridade com aquele tópico. Os critérios de
seleção e organização de conteúdos de Química do professor tendem a seguir a estrutura do livro didático convencional, não
existindo uma única forma de organização e seleção.
As Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Médio e as Orientações Curriculares Nacionais enfatizam a utilização da
contextualização e da possibilidade da interdisciplinaridade, sem que haja uma linearidade, tão comum nos currículos escola-
res. Apresentam, também, uma forte recomendação para que se forme não só um estudante, mas um cidadão ciente e
consciente de seus deveres e direitos, que possa agir de forma crítica frente aos vários problemas da sociedade.
a) O que diferencia uma abordagem conceitual contextualizada de uma abordagem conceitual interdisciplinar?
(valor: 3,0 pontos)
b) Apresente dois exemplos de abordagem do conceito de equilíbrio químico: um, de forma contextualizada e outro, de forma
interdisciplinar. (valor: 4,0 pontos)
c) Na perspectiva do ensino de Química voltado para a formação do cidadão e das relações ciência-tecnologia-sociedade-
ambiente, descreva uma forma de introdução do conceito de ácido, em uma aula. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
