<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:34:45</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:16:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,191 486,191 486,232 1573,232 1573,1828 80,1828 80,628 79,628 79,491 78,491 78,232 80,232"/>
	<TextEquiv conf="0.94679">
	<Unicode>QUESTÃO 45 - DISCURSIVA
A questão do lixo urbano é um problema inerente à sociedade atual. Numa cidade onde é realizada a coleta seletiva, o
chamado “lixo seco” é constituído por 45% de papel e papelão, 15% de tecidos e refugos de jardim, 6% de latas e metais
ferrosos leves, 4% de peças grandes de ferro e aço, 7% de vidros, 5% de alumínio e metais não ferrosos, 10% de material não
adubável como borracha e cimento e 8% de plásticos. Em vista dessa composição, considera-se que: (1) o vidro, as peças
grandes de ferro e aço, o alumínio e os metais não ferrosos, os plásticos e o papel/papelão sejam passíveis de reaproveitamento;
(2) o material remanescente seja moído e reduzido a partículas menores que 1 polegada de diâmetro e misturado com lama do
tratamento de esgoto doméstico. A lama fornece bactérias e nitrogênio, que ajudarão na formação de um composto vegetal.
Após seis dias de repouso, a mistura é pulverizada e seca. O produto obtido tem textura e valor comparáveis à turfa vegetal.
a) Apresente duas vantagens, sob o ponto de vista do impacto social, decorrentes da implantação de uma Usina de Reciclagem
de Lixo que recebe 200 t/dia de resíduos e cria cerca de 60 postos de trabalho direto na etapa de triagem. Justifique.
(valor: 3,0 pontos)
b) Cite três orientações relativas à higiene e segurança do trabalho que devem ser fornecidas aos trabalhadores que fazem a
triagem do lixo. (valor: 3,0 pontos)
c) Com base nas informações fornecidas, construa um fluxograma para a implantação de uma Usina de Reciclagem de Lixo.
Considere que a lama do tratamento de esgotos, constituída por 5% de sólidos, é enriquecida até 30% de sólidos, antes
de ser misturada ao material remanescente. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
