<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T04:36:56</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:53:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="86,1961 86,2101 80,2101 80,1961"/>
	<TextEquiv conf="0.86134">
	<Unicode>(
(
(
(</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="851,185 1045,185 1045,233 1573,233 1573,343 1445,343 1445,558 853,558 853,561 852,561 852,344 850,344 850,233 851,233"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A 700 ºC e 1 atm, a constante de equilíbrio para a rea-
ção C(s,graf) + H,O (g) &gt; CO (g) + H, (g) é igual a 1,6.
Nessas condições, ao atingir o equilíbrio, qual a fração
molar aproximada de hidrogênio na fase gasosa?
(A) 0,12
(B) 0,26
(C) 0,33
(D) 0,44
(E) 0,55</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="845,1728 845,1834 1525,1834 1525,1728"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="851,594 1045,594 1045,652 1573,652 1573,1671 1262,1671 1262,1942 1299,1942 1299,2001 971,2001 971,2129 899,2129 899,2135 852,2135 852,2001 851,2001 851,1942 854,1942 854,1851 855,1851 855,1850 857,1850 857,1635 853,1635 853,1557 852,1557 852,1341 850,1341 850,652 851,652"/>
	<TextEquiv conf="0.96742">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O Processo Haber-Bosch para produção de amônia se
baseia na redução catalítica do N, pelo H, sob altas
pressões. Uma das alterações introduzidas no Processo
Haber-Bosch foi a utilização do CH, como fonte de H,.
A reação catalisada entre CH, e vapor d'água gera H,, CO
e CO,. Depois das etapas de purificação, traços de CO,
que poderiam envenenar o catalisador à base de ferro, são
retirados sobre um catalisador de Ni, que leva o CO a CH, em
presença de H,. A lei de velocidade dessa reação é:
v= kPco Ph, /(1+bPu, ) , onde P, é pressão parcial, k é
a velocidade específica e b é uma constante positiva.
A respeito desse sistema, foram feitas as seguintes
afirmações:
a formação da amônia a partir dos reagentes em seus
estados padrões é um processo espontâneo;
na formação da amônia, o aumento da temperatura
desloca o equilíbrio na direção dos produtos;
Ill - a reação de conversão de CO em metano é de primeira
ordem com relação ao CO;
IV - na conversão de CO em metano, o aumento da concen-
tração de H, acelera a reação.
Dados:
ArH3og (NH3) = -11040 calmol*
São corretas APENAS as afirmações
(A) lell
(B) le
(C) Ile
(D) Ile IV
(E) INelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="822,174 822,2157 825,2157 825,174"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="802,1141 802,1142 803,1142 803,1510 202,1510 202,1547 306,1547 306,1581 299,1581 299,1580 292,1580 292,1579 253,1579 253,1573 79,1573 79,1141"/>
	<TextEquiv conf="0.90884">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Para átomos hidrogenóides, a quantização dos níveis de
2( 2
energia é dada por: E=—-— | — | / , onde Z é o número
nº [&amp;
atômico, e é a carga do elétron, n é o número quântico
principal e a, é o Raio de Bohr. Sabendo-se que, na presença
de um campo magnético externo, o diagrama de energia
de átomos hidrogenóides sofre alteração, qual é a
degenerescência máxima observada no nível n=3, nessa
condição?
(A) O (B) 1 (C) 3 (D) 9 (E) 12</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="291,1581 291,1582 298,1582 298,1583 306,1583 306,1651 803,1651 803,2142 87,2142 87,1956 79,1956 79,1593 253,1593 253,1581"/>
	<TextEquiv conf="0.90884">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A determinação de cloretos solúveis pode ser feita por
gravimetria, precipitando-se AgCl (s) pela adição de excesso
de solução de AgNO,. Para quantificar a massa de AgCl|,
torna-se necessário promover a coagulação do sistema coloidal
formado. Qual das ações listadas abaixo contribui para
desestabilizar o AgCI coloidal, permitindo realizar a análise
gravimétrica?
(A) Adicionar um eletrólito ao sistema.
B) Adicionar um agente nucleador ao meio.
C) Adicionar a solução de AgNO, rapidamente ao meio.
D) Resfriar o sistema após a adição da solução de AgNO;,.
E) Manter o sistema em repouso durante a adição da
solução de AgNO,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,185 269,185 269,228 803,228 803,701 802,701 802,934 692,934 692,1101 80,1101 80,1008 81,1008 81,701 79,701 79,228 80,228"/>
	<TextEquiv conf="0.91673">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A reabsorção é uma característica desejada para uma
biocerâmica em alguns tipos de implantes ósseos, em que o
processo de dissolução é concomitante com o de precipita-
ção. Quando a biocerâmica é a hidroxiapatita —
Ca, (PO,);(OH), — a velocidade de reabsorção aumenta com
o aumento da área superficial, com o decréscimo da
cristalinidade e com a substituição parcial de íons fosfato
por íons carbonato e de íons Ca?* por íons Sr”.
Existe uma estreita relação entre as propriedades do
biomaterial e seu método de preparação. Considere as
afirmações a seguir, feitas a respeito da dependência da ca-
pacidade de reabsorção de uma hidroxiapatita com va-
riáveis experimentais de sua preparação por precipitação em
meio aquoso.
| - Depende do tamanho das partículas e, portanto, depen-
de da temperatura em que é conduzida a reação.
Il - Depende da porosidade do material e, portanto, depende
da temperatura de sinterização.
Ill - Independe da composição química do material e, portan-
to, íons cálcio e fosfato podem ser substituídos.
Está(ão) correta(s) a(s) afirmação(ões)
(A) |, apenas. (B) lell, apenas.
(C) lelll, apenas. (D) Ile ll, apenas.
(E) ll el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
