<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:34:55</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:16:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="148,965 148,1862 1474,1862 1474,965"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,191 78,192 485,192 485,232 1572,232 1572,632 1573,632 1573,691 1572,691 1572,953 856,953 856,2109 1567,2109 1567,2136 110,2136 110,2135 109,2135 109,953 79,953 79,952 78,952 78,392 77,392 77,232 78,232"/>
	<TextEquiv conf="0.94074">
	<Unicode>QUESTÃO 44 - DISCURSIVA
O tolueno é um composto orgânico volátil (VOC) normalmente encontrado em águas residuais provenientes de plantas indus-
triais ou da limpeza de tanques de armazenamento de gasolina.
Na planta de aromáticos de uma indústria petroquímica é gerado um efluente aquoso que contém tolueno em baixa concentra-
ção. Para recuperar o tolueno desse efluente, foi utilizado o processo de adsorção em fase líquida, em leito fixo, com carvão
ativado granular.
a) Qual o fenômeno de transporte mais importante no processo de adsorção? (valor: 2,0 pontos)
b) Cite três características importantes do carvão ativado e descreva um procedimento de laboratório para escolher o melhor
carvão entre três fornecedores, considerando a utilização de um espectrofotômetro de UV-visível. (valor: 4,0 pontos)
c) Aadsorção em leito fixo é um processo em estado não estacionário. Afigura abaixo representa esse modo de operação de forma
esquemática e gráfica, na qual se indica a concentração de adsorvato no efluente da coluna em função do tempo de processo.
Analisando a figura e o gráfico acima, explique o que significa:
1) aregião 1
2) aregião 2
3) o ponto 3
4) o ponto 4 (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
