<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:33:46</Created>
	<LastChange>2020-10-26T12:13:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-28.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,181 81,181 81,182 487,182 487,221 1574,221 1574,421 1575,421 1575,615 1574,615 1574,749 1570,749 1570,1621 80,1621 80,1595 81,1595 81,921 80,921"/>
	<TextEquiv conf="0.91955">
	<Unicode>QUESTÃO 52 - DISCURSIVA
Segundo Gaston Bachelard, epistemólogo francês, um dos aspectos que dificultam o ensino e a aprendizagem está
relacionado com a presença do que ele chama de obstáculos epistemológicos. Pesquisadores em ensino de Química têm
identificado tais obstáculos nas relações dialógicas entre o professor e o aluno e também nos livros didáticos. Com base nisso,
considere que os trechos a seguir foram hipoteticamente retirados de livros didáticos de nível médio de ensino.
Trecho 1
O flúor é o elemento químico mais eletronegativo do grupo 17. Por ser o mais eletronegativo, sente mais necessidade de atrair
a nuvem eletrônica para si.
Trecho 2
Para facilitar o conceito de orbital, imagine a hélice de um avião rodando em alta velocidade. O espaço delimitado pela hélice
é chamado de orbital e o elétron se localiza no espaço delimitado pelo giro da hélice.
Trecho 3
O ácido carbônico ioniza-se, liberando um H* para o meio, podendo reagir com íons Na", formando o sal ácido bicarbonato de
sódio.
Considerando cada um dos trechos e as idéias de Bachelard,
a) identifique o obstáculo (animista, realista ou substancialista) contido em cada trecho; (valor: 3,0 pontos)
b) explique cada um dos obstáculos identificados relativos aos respectivos trechos; (valor: 3,0 pontos)
Cc) reescreva cada trecho de modo que tais obstáculos não estejam mais presentes. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
