<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T04:37:10</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:52:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r24">
	<Coords points="856,429 856,757 1287,757 1287,710 1565,709 1565,424 1134,425 1134,429"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="828,2142 828,188"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="82,957 82,1425 800,1425 800,957"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="174,1674 174,1882 777,1882 777,1674"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="82,185 275,185 275,236 804,236 804,1462 805,1462 805,1587 571,1587 571,1636 188,1636 188,2137 130,2137 130,2143 83,2143 83,1636 82,1636 82,1587 81,1587 81,236 82,236"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um movimento ecológico preocupado com as condições da
água de um rio situado em uma área de grande aglomeração
urbana resolve fazer uma campanha para conscientizar a
população a utilizar detergentes em pó com parcimônia. Para
tal, encomenda a uma empresa que analise o teor de fósforo
em amostras de detergentes em pó de três fabricantes da
região, os quais contêm tripolifosfato de sódio, NazPz3O 19:
utilizado para promover o abrandamento da dureza das águas.
O teor de fósforo no detergente em pó foi determinado
por gravimetria. O método consiste em tratar a amostra com
excesso de molibdato de amônio, precipitando o fósforo na
forma de (NH,);PMo,,O,,. O precipitado lavado e livre de
interferentes é dissolvido em solução de NH,;(aq) e
reprecipitado como MgNH,PO,. 6 H,O, que, sob calcinação,
se converte em pirofosfato de magnésio, Mg,P,O,(s).
A análise em triplicata forneceu os seguintes resultados:
Sabendo que a Resolução do CONAMA estabelece o valor de
4,80% como limite máximo de fósforo no produto, o(s)
fabricante(s) que forneceu(ram) amostra(s) em conformida-
de com esta Resolução é(são) APENAS
(A) I
(B) II
(C) III
(D) I e II
(E) II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r56" type="paragraph">
	<Coords points="854,1166 1047,1166 1047,1212 1577,1212 1577,1511 1576,1511 1576,1675 1575,1675 1575,1864 1296,1864 1296,1945 974,1945 974,2065 1003,2065 1003,2131 854,2131 854,1905 855,1905 855,1512 853,1512 853,1212 854,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.96323">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Uma fonte de radiação estelar na faixa de comprimento de
onda do visível emite radiação como um corpo negro perfeito.
A sua radiação é avaliada por três observadores distintos:
(X) observa diretamente a radiação emitida e (Y) observa a
radiação transmitida através de uma massa de gás interestelar
fria. O terceiro observador, (Z), analisa a radiação emitida pela
mesma massa de gás. Com base nos relatos dos observa-
dores, foram feitas as seguintes afirmações:
| - oespectro da radiação observada por (X) possui linhas e
bandas características da fonte;
I|l - o espectro observado por (Y) apresenta linhas escuras
sobre um contínuo multicolorido;
Ill - os espectros observados por (Y) e
natureza do gás;
IV - transições eletrônicas são responsáveis pelas linhas
brilhantes no espectro observado por (Z).
(Z) dependem da
São corretas APENAS as afirmações
(A) lell
(B) le IV
(OC) IelV
(D) Ile
(E) Il, WelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="854,185 1047,185 1047,233 1576,233 1576,781 1577,781 1577,1114 855,1114 855,1115 854,1115 854,782 853,782 853,233 854,233"/>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A estévia é um adoçante obtido da planta Stevia rebaudiana,
que cresce naturalmente no Brasil. A partir da estévia pode-
se obter o esteviol, segundo a reação abaixo, na qual G re-
presenta uma unidade de glicose.
Após a reação, a mistura reacional foi neutralizada. Qual dos
métodos abaixo é indicado para recuperar o esteviol do meio
reacional?
(A) Destilação fracionada
(B) Extração com acetato de etila
(C) Precipitação com carbonato de sódio
(D) Cromatografia gasosa de alta resolução
(E) Cromatografia em camada delgada utilizando sílica como
adsorvente</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
