<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T04:35:11</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:55:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="78,1677 271,1677 271,1718 1572,1718 1572,2143 79,2143 79,2144 78,2144"/>
	<TextEquiv conf="0.96829">
	<Unicode>QUESTÃO 43
Ainstalação de uma planta química requer uma análise de riscos cuidadosa. As instalações são classificadas de acordo com
O Índice de risco. O conhecimento de conceitos relacionados à análise de riscos é importante para que a avaliação seja
realizada adequadamente. Dentro deste contexto, como se define risco social?
(A) Probabilidade de que um equipamento ou sistema opere com sucesso por um período de tempo especificado e sob
condições de operação definidas.
(B) Número de mortes esperadas por ano em decorrência de acidentes com origem na instalação/atividade, usualmente
expresso em mortes/ano.
(C) Todo acontecimento não desejado que pode vir a resultar em danos físicos, lesões, doença, morte, agressões ao meio
ambiente, prejuízos na produção, etc.
(D) Medida dos prejuízos econômicos e/ou danos ao meio ambiente ou mortes/danos de pessoas, tanto em termos de
probabilidade como de magnitude.
(E) Frequência anual esperada de morte devido a acidentes com origem em uma instalação para uma pessoa situada em um
determinado ponto nas proximidades da mesma.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,315 268,315 268,356 1572,356 1572,447 1571,447 1571,663 1494,663 1494,789 80,789 80,790 79,790 79,703 77,703 77,676 79,676 79,448 77,448 77,356 78,356"/>
	<TextEquiv conf="0.95621">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Transferência de calor é um fenômeno importante em diversos processos industriais. Considere as seguintes afirmações
relativas a um processo em que uma mistura de ar e vapor de água é aquecida, passando através de um trocador de calor duplo
tubular que opera na configuração em contra-corrente.
| - A umidade absoluta permanece constante, enquanto a umidade relativa e a temperatura de bulbo úmido diminuem durante
O processo.
Il - O valor do coeficiente global de troca térmica associado a este processo cresce com o aumento da velocidade do fluido.
Ill - Ataxa de calor trocado depende da viscosidade e da massa específica dos fluidos envolvidos no processo.
IV - Astrocas térmicas serão intensificadas pela introdução de irregularidades na superfície do sólido, pois estas intensificam
a turbulência do escoamento.
V - Nesse processo existe apenas transferência de calor por condução.
Para o processo apresentado estão corretas APENAS as afirmativas
(A) Ile (B) l, Ie IV (OC) | IVeV (D) Il, e IV (E) Il, IVe V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="78,824 271,824 271,865 1572,865 1572,1028 1575,1028 1575,1313 1572,1313 1572,1652 78,1652 78,1655 77,1655 77,1412 802,1412 802,995 79,995 79,996 78,996"/>
	<TextEquiv conf="0.95871">
	<Unicode>QUESTÃO 42
O oxigênio é o receptor final de elétrons na respiração celular. Muitos sistemas enzimáticos de células requerem, para funcionar,
um meio extremamente redutor, isto é, um baixo potencial de redução. Outros requerem condições oxidantes, isto é, um potencial
de redução elevado. Na figura estão representados, de modo esquemático, os microorganismos quanto à sua demanda de oxigê-
nio. Todos os tubos de ensaio estão abertos para a atmosfera e os microorganismos estão representados pelos pontos pretos.
Considere os processos biotecnológicos a seguir.
Processo X — produção de acetona a partir do Clostridium
acetobutylicum (anaeróbio).
Processo Y — produção de tetraciclina a partir de Streptomyces
aureofaciens (aeróbio).
Processo Z — produção de dextrana a partir de Leuconostoc
mesenteroides (anaeróbio facultativo).
A partir da análise da figura, os tubos de ensaio que representam o comportamento dos microorganismos adequados para os
processos X, Y e Z são, respectivamente,
(A)PReS
(A) P, R e S
(B) P, R e T
(C) Q, P e R
(D) Q, R e T
(E) T, P e R</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
