<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:17:22</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:34:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 438,192 438,256 1536,256 1536,391 1300,391 1300,988 1535,988 1535,1139 1051,1139 1051,1140 80,1140 80,1080 81,1080 81,989 82,989 82,988 317,988 317,393 80,393 80,394 79,394 79,256 96,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96735">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
A historiadora Regina Horta Duarte discute em História e Natureza como determinados conceitos utilizados nas ciências
biológicas (crescimento, evolução e maturação) passam a influenciar o surgimento de conceitos político-econômicos
(Primeiro e Terceiro Mundo, desenvolvimento e subdesenvolvimento) muito utilizados no contexto internacional após a
Segunda Guerra Mundial (1939-1945).
Muitas vezes usamos essas classificações — Primeiro e Terceiro Mundo,
desenvolvimento e subdesenvolvimento — como termos tão bem estabelecidos
em nosso vocabulário, sem nos darmos conta de seu surgimento naquele
momento histórico, no qual havia jogos de interesses e enfrentamentos
políticos bastante específicos. Pois, seria mesmo quase possível datar o seu
aparecimento definitivo, sendo o início de seu uso corrente o dia 20 de janeiro
de 1949, quando Harry Truman, presidente eleito dos Estados Unidos, referiu-
se às “áreas subdesenvolvidas"” em seu discurso de posse. É claro que a
palavra “desenvolvimento” já existia anteriormente: ela era um termo corrente na
biologia e associava-se aos estágios dos seres vivos, assim como “crescimento”,
“evolução” e “maturação”. O que mudava era o sentido dado ao termo e a forma
como passou a ser utilizado, estendendo-se ao pensamento sobre as sociedades
como mais ou menos próximas de um modelo natural do que elas deveriam
necessariamente ser.
DUARTE, R. H. História e Natureza. Belo Horizonte: Autêntica, 2005. p. 15.
Diante da interpretação sugerida pela autora, redija um texto dissertativo abordando os principais jogos de interesses
e enfrentamentos políticos que influenciaram, no contexto da década de 40 e de 50 do século passado, o processo de
difusão das noções destacadas pela autora do texto acima. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
