<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:19:55</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:41:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,272 1535,272 1535,349 1534,349 1534,457 1533,457 1533,616 1535,616 1535,1638 1533,1638 1533,1824 1535,1824 1535,1902 1533,1902 1533,1953 1303,1953 1303,2004 873,2004 873,1845 872,1845 872,1786 873,1786 873,1162 872,1162 872,848 826,848 826,576 825,576 825,551 826,551 826,400 825,400 825,272 841,272"/>
	<TextEquiv conf="0.68267">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considerando a divisão cronológica quadripartite
da história ocidental, o período chamado “Moderno”
apresentou algumas marcas que lhe são peculiares.
DELUMEAU, J. A Civilização do Renascimento. Lisboa: Estampa, 1984, vol |, p. 137.
Em relação ao período referenciado no fragmento acima,
assinale a opção correta.
O Na economia, pensadores franceses geraram uma
corrente teórica chamada Fisiocracia, que, na sua
essência, afirmava que a verdadeira riqueza não
era gerada pelo comércio mas sim pelas atividades
agrícolas, pensamento este que se respaldava na
prática mercantilista do período.
O Iluminismo preconizava que o “espírito da luzes”
devia triunfar e isto só seria possível por meio de uma
intensa atuação da Igreja no campo da educação,
originando, dessa forma, uma rede de escolas
vinculadas às ordens religiosas em vários países.
O período da História Moderna é marcado pela
ascensão econômica da nobreza e pelo declínio da
burguesia, fato que pode ser percebido com a eclosão
da Revolução Francesa.
No Renascimento, verificou-se uma inquietação
intelectual que buscava uma nova compreensão
do homem, de Deus e do universo. Intelectuais
e artistas do Renascimento, no entanto, só
encontraram apoio dos mecenas em territórios que
haviam aderido à Reforma.
A República de Cromwell
instaurada na Inglaterra em meados do século XVII,
(Commonwealth),
fortaleceu o mercantilismo inglês, estabelecendo
que todo transporte de mercadorias da Inglaterra e
suas colônias deveria ser feito por navios ingleses,
caracterizando forte protecionismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="79,1345 790,1345 790,1686 788,1686 788,1790 790,1790 790,2012 128,2012 128,1972 81,1972 81,1552 79,1552"/>
	<TextEquiv conf="0.95349">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A Escola Metódica, chamada também de positivista, tem
como representantes importantes L. Von Ranke e B.
Niebuhr. Estes dois autores exerceram grande influência
sobre a historiografia no século XIX. Em Ranke, havia
resistência às filosofias da história. Tal resistência se
embasava na utilização de princípios do método.
De acordo com o método proposto por Ranke,
o
existe dependência entre o historiador e seu objeto
de estudo.
o historiador deve ser um juiz do passado e, assim,
interpretar as fontes históricas.
a tarefa do historiador consiste em traduzir as inúmeras
subjetividades dos documentos.
a história como ciência pode alcançar a objetividade e
conhecer a verdade sobre o passado.
o historiador deveria ser capaz de estabelecer a
relação entre o imaginário coletivo e individual.
o O oO O</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 231,192 231,257 790,257 790,577 791,577 791,784 789,784 789,942 790,942 790,1244 128,1244 128,1204 81,1204 81,836 79,836 79,810 80,810 80,500 79,500 79,257 119,257"/>
	<TextEquiv conf="0.88440">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O trabalho de enquadramento da memória se alimenta
do material fornecido pela história. Esse material pode
ser interpretado e combinado a diversas referências
associadas; guiado pela preocupação não apenas de
manter as fronteiras sociais, mas também de modificá-las,
esse trabalho reinterpreta incessantemente o passado em
função dos combates do presente e do futuro.
PORQUE
O trabalho de análise do passado se dá a partir dos
interesses e do domínio metodológico que o historiador
possui. O enquadramento da memória pela história é,
costumeiramente, realizado por docentes e pesquisadores
de história, quando não seguem a metodologia proposta
pela história oral.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
