<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:18:45</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:38:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 1534,254 1534,314 1377,314 1377,579 1376,579 1376,580 1371,580 1371,692 1533,692 1533,840 1534,840 1534,931 1535,931 1535,1000 435,1000 435,1048 255,1048 255,1180 309,1180 309,1302 130,1302 130,1301 81,1301 81,1018 129,1018 129,817 82,817 82,816 81,816 81,692 312,692 312,580 237,580 237,314 81,314 81,313 80,313 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96363">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Sobre o período de 31 anos compreendido entre o início da Primeira Guerra Mundial (1914) e o final da Segunda
Guerra Mundial (1945), o historiador inglês Eric Hobsbawm afirma:
[Após tantos conflitos] a humanidade sobreviveu. Contudo, o grande edifício da
civilização do século XX desmoronou nas chamas da guerra mundial, quando suas colunas
ruíram. Não há como compreender o Breve Século XX sem ela. Ele foi marcado pela guerra.
Viveu e pensou em termos de guerra mundial, mesmo quando os canhões se calavam e as
bombas não explodiam. Sua história e, mais especificamente, a história de sua era inicial
de colapso e catástrofe devem começar com a da guerra mundial de 31 anos.
HOBSBAWRQM, E. A era dos extremos. O breve século XX (1914-1991). São Paulo: Companhia das Letras, 1995
De acordo com a perspectiva de análise de Hobsbawm, avalie as afirmações a seguir.
|. Existe uma continuidade das motivações que levaram aos dois conflitos de proporções mundiais do século XX,
por isso, são denominados de “guerra mundial de 31 anos”.
Il. O comunismo soviético pode ser considerado o “grande edifício da civilização do século XX [que] desmoronou
nas chamas da guerra mundial”.
Ill. Após 1945, evidenciaram-se os esforços das principais nações europeias e dos Estados Unidos em busca de
um completo armistício.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
Il, apenas.
le Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
