<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:19:14</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:39:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="75,185 75,938 1540,937 1540,184"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,972 1535,972 1535,1229 1536,1229 1536,1755 534,1755 534,1796 245,1796 245,2008 130,2008 130,2006 81,2006 81,1765 174,1765 174,1756 175,1756 175,1555 174,1555 174,1449 129,1449 129,1429 174,1429 174,1207 79,1207 79,1180 80,1180"/>
	<TextEquiv conf="0.95986">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Raramente, na história, se encontraram duas personalidades tão contrastantes. Foi o encontro entre um homem
que tinha tudo e um homem que nada tinha. Um imperador comparado com o sol, cujo rosto seus súditos não podiam
contemplar, e detentor do título de Tlatoani, que quer dizer “o da grande voz', e um soldado com nenhum maior tesouro
do que sua astúcia e sua vontade. Montezuma era governado pela fatalidade: os deuses tinham voltado; e Cortés, pela
vontade, alcançaria seus objetivos contra todas as desvantagens
FUENTES, C. O espelho enterrado: reflexões sobre a Espanha e o Novo Mundo. Tradução de Mauro Gama, Rio de Janeiro: Rocco, 2001, p. 114-5.
A partir dos acontecimentos que são evocados pela imagem e pelo texto, analise as seguintes afirmações.
WI.
A historiografia que valoriza elementos culturais e simbólicos em sua análise tem tratado a Noite Triste como
uma batalha de insurreição encabeçada por Cuauhtémoc, que expulsou os Espanhóis de Tenochtitlan após os
Astecas terem compreendido que eles não eram deuses, mas invasores que podiam ser derrotados.
A historiografia que cunhou a chamada “visão dos vencidos” descreveu a conquista da América como resultado
da crueldade e da ganância que detiveram o crescimento de civilizações jovens e criativas, tendo deixado um
legado de tristeza.
A historiografia cultural interpreta a figura de Malinche como uma deusa pós-conquista, que traduz a civilização
multirracial, uma representação que mescla sexualidade com formas de expressão e evoca simbolicamente
a maternidade da primeira criança mestiça, pois a mestiçagem é um forte elo que reúne os descendentes de
índios, europeus e africanos.
Bartholomé de Las Casas escreveu a mais importante obra da chamada “visão dos vencidos” e, embora fosse
um religioso ligado à Igreja Católica Romana, foi capaz de renovar os métodos historiográficos.
É comum, nas várias correntes historiográficas, o argumento de que o mundo indígena, tal como fora antes
da chegada do conquistador, desapareceu; suas manifestações simbólicas, seus ídolos e seus tesouros foram
enterrados e esquecidos em favor da Igreja Barroca dos cristãos e dos Palácios do Vice-Reinado, mas é
possível identificar “os murmúrios dos conquistados sob a linguagem dos conquistadores”.
É correto apenas o que se afirma em
Coçgoo
LIVelv
Lev
L,WMev
1, Meilv.
IM, IVEeV.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
