<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:17:48</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:35:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,246 1535,246 1535,548 1534,548 1534,1259 1536,1259 1536,1821 1535,1821 1535,1822 279,1822 279,2005 130,2005 130,2003 81,2003 81,1822 79,1822 79,1259 832,1259 832,548 81,548 81,547 80,547 80,387 81,387 81,246 119,246"/>
	<TextEquiv conf="0.95061">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Ao estudar o período Homérico, a partir dos poemas de Homero, a Ilíada e a Odisseia, Moses Israel Finley alinhavou
um conjunto de categorias e conceitos para a reflexão histórica da sociedade grega à época. No texto abaixo, do seu
livro Mundo de Ulisses, publicado, pela primeira vez, em 1954, o autor define o conceito de oikos como unidade
política, cultural e socioeconômica do período.
A casa patriarcal, o oikos, era o centro à volta do qual a vida se organizava e de onde provinham não somente a
satisfação das necessidades materiais, incluindo a segurança, mas também as normas e os valores éticos, as ocupações,
as obrigações e as responsabilidades, os vínculos sociais e as relações com os deuses. O oikos não era simplesmente
a família; compreendia todas as pessoas da casa com seus haveres; daí resulta que a “economia” (da forma latinizada,
oecus), a arte de administrar um oikos, significava explorar um domínio, e não conseguir manter a paz na família.
FINLEY, M. |. O mundo de Ulisses. 3 ed. Lisboa: Editorial Presença, 1988, p. 55.
Acima destacam-se duas ilustrações que representam Penépole no exercício de um dos seus ofícios. Nelas, podem
ser identificados alguns dos elementos constitutivos do oikos e apontados outros a partir das investigações e reflexões
históricas de Moses Israel Finley. Nessa perspectiva, analise as afirmações a seguir.
|. Os thes eram trabalhadores especializados que realizavam serviços para o oikos, como carpinteiros, ourives,
aedos, oleiros, sendo pagos normalmente pelas tarefas realizadas.
Il. Os demiurgos eram trabalhadores sem especialização e sem vínculo com o oikos, vivendo da vontade alheia
para arranjar algum serviço em troca de comida, vestimenta e dormida.
Ill. O chefe do oikos se voltava para as atividades políticas e guerreiras e a sua esposa se voltava para os afazeres
domésticos e a administração da casa.
IV. O celeiro era uma dependência do oikos, onde eram guardados todos os bens da família, configurando-se um
processo de entesouramento.
V. Osistema de dom e contra dom ou dádiva e contra dádiva configurava um sistema de trocas mercantis entre os
oikos e os comerciantes estrangeiros (os bárbaros).
Vl. Os saques e pilhagens eram expedientes utilizados pelos chefes dos oikos para obtenção daquilo que não
podiam produzir ou obter para suas casas.
Apresenta características do oikos, no período Homérico, apenas o afirmado em
Lev
IM, IVEeVI.
LILMEIV,
LI,VeVl.
UI, IV, VevVl.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="136,602 136,1231 1465,1231 1465,602"/></ImageRegion></Page></PcGts>
