<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:15:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:27:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-31.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,245 1535,245 1535,743 903,743 903,1491 1535,1491 1535,1893 1403,1893 1403,1975 82,1975 82,1974 81,1974 81,1893 80,1893 80,1892 79,1892 79,1491 127,1491 127,743 80,743 80,742 79,742 79,630 78,630 78,381 80,381 80,245 96,245"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="68,963 68,1468 1536,1468 1536,963"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.84640">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Entre 3100 e 2500 a. C., a Baixa Mesopotâmia conheceu um processo histórico que pode ser classificado,
primeiramente, como uma revolução urbana e, posteriormente, o de consolidação e disseminação das cidades-
Estados emergentes. Analisando esse período, Ciro Flamarion Cardoso fez as seguintes observações e relacionou as
dificuldades quanto aos seus estudos e investigações históricas:
A Baixa Mesopotâmia aparece plenamente urbanizada no período de Jemdet Nasr (3100-2900 a. C.) — época,
segundo a Lista Real Suméria (documento redigido em época bem posterior), em que “a realeza desceu do céu”, pela
primeira vez, antes do dilúvio. Mas esta fase, como aliás todo o período anterior a 2700 a. C., ou mesmo 2500 a. C, é
muito mal conhecida. Os raros textos descobertos são apenas parcialmente legíveis e não muito informativos acerca
das realidades políticas. A arqueologia é a base quase única de nosso conhecimento direto da primeira época urbana,
e é difícil extrair dela certezas no tocante ao poder e às instituições. Parece razoável a ideia, transmitida pela lista real
já mencionada, de que cinco cidades dominaram sucessivamente a cena política regional “antes do dilúvio”: Eridu,
Badtibira, Sippar, Larak e Shuruppak.
CARDOSO, C. F. Sete olhares sobre a antiguidade. Brasília: EdUnB, 1994, p.63.
A seguir, é transcrito um trecho da Lista Real Suméria e são apresentas ilustrações de uma das cidades-Estados
à época (Nippur).
A primeira destas cidades, Eridu; ele deu a
Nudimmua, [i.e., Enkil, o líder;
A segunda, Badtibira, ele deu a Latarak;
A terceira, Larak, ele deu a Endurbilhursag,
A quinta, Sippar, ele deu ao herói Utu,
A quinta, Shuruppak, ele deu a Sud [i.e. Ninlil, esposa de Enlil].
Planta baixa de Nippur Reconstituição gráfica de Nippur Sítio arqueológico de Nippur
Planta baixa de Nippur e Sítio arqueológico de Nippur. /n ROAF, M. Mesopotâmia. Barcelona: Ediciones Folio, 2006, p. 79.
Reconstituição gráfica de Nippur. Disponível em: &lt;http:/Awvww.enenuru.net&gt;. Acesso em: 15 set. 2011.
A partir dos indícios e reflexões acima, avalie se as afirmações a seguir correspondem às características das cidades-
Estados da Baixa Mesopotâmia.
|. Na parte urbana das cidades-Estados da Baixa Mesopotâmia, existiam o setor da cidade propriamente dita,
cercada de muralhas, e outro, que era uma espécie de subúrbio, a cidade externa.
Il. Integravam, também, a parte urbana das cidades-Estados da Baixa Mesopotâmia: o porto (fluvial), o centro da
atividade comercial e a residência de mercadores estrangeiros.
Ill. Em cada cidade-Estado da Baixa Mesopotâmia, havia uma tripartição do poder (assembleia ou conselhos, com
a existência de um ou mais), com magistrados escolhidos entre os homens elegíveis.
IV. Nas cidades-Estados da Baixa Mesopotâmia, adotava-se o princípio de que cada cidade-Estado tinha um deus
principal que a “possuía”.
V. Nas cidades-Estados da Baixa Mesopotâmia, predominava a crença de eram as leis que governavam, e não
os homens, visto que estes buscavam vantagens tangíveis na participação política e munificiência dos líderes.
É correto apenas o que se afirma em
O LIlelv. OLlIlev OlLMev O IL elv. O, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
