<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:19:39</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:40:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,273 1535,273 1535,665 1534,665 1534,931 1535,931 1535,1412 1533,1412 1533,1537 1534,1537 1534,1754 1536,1754 1536,1944 1431,1944 1431,1997 873,1997 873,1879 872,1879 872,1537 873,1537 873,1232 826,1232 826,1009 825,1009 825,957 824,957 824,931 826,931 826,764 824,764 824,639 825,639 825,273 841,273"/>
	<TextEquiv conf="0.68120">
	<Unicode>QUESTÃO 16
No início do século XVI, a crise da Igreja tornava-
se mais aguda, culminando com uma ruptura, a qual
convencionou-se chamar de Reforma. Em relação a isso,
Jean Delumeau afirma: com efeito, a principal fraqueza
da Igreja não estava nos abusos financeiros da cúria
romana, nem no estilo de vida, por vezes escandaloso,
(...) Residia, sim, na muito deficiente instrução religiosa
)
provavelmente, deste profundo
e na insuficiente formação dos pastores de almas (..
A Reforma nasceu,
desnível entre a mediocridade da oferta e a veemência
inusitada da procura.
DELUMEAU, J. A Civilização do Renascimento. Lisboa: Estampa, 1984, vol |, p. 137.
A respeito desse capítulo da história ocidental, é correto
afirmar que
O a imprensa criada por Gutemberg alguns anos antes
da Reforma estava fortemente vinculada à Igreja,
dificultando a divulgação e expansão do ideário
reformador, mantendo, dessa forma, o desnível ao
qual se refere Delumeau.
a forma como a Igreja administrava a religião não
atendia a demanda por bens simbólicos da burguesia
em ascensão, mas apenas do povo simples,
majoritariamente camponeses.
a venda de indulgências, o estilo de vida do alto clero,
o comércio de relíquias, o clero absenteísta e a prática
da simonia agravavam a crise da Igreja e o desnível
mencionado por Delumeau.
os reformadores se empenharam em proporcionar
sólida educação, mas que só era acessível a jovens
oriundos da classe abastada.
a crise e o desnível entre oferta e procura eram mais
agudos na periferia do que no centro (Roma).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 231,192 231,254 792,254 792,480 790,480 790,835 791,835 791,1161 790,1161 790,1465 791,1465 791,2001 128,2001 128,1895 127,1895 127,1800 128,1800 128,1672 127,1672 127,1600 81,1600 81,1442 79,1442 79,1250 80,1250 80,835 81,835 81,729 80,729 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95967">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Em 1920, depois de ter publicado livros como A
Máquina do Tempo, O Homem Invisível e A Guerra
dos Mundos, o escritor inglês H. G. Wells publicou The
Outline of History (Esboço de uma História Universal).
No mesmo ano, o historiador Marc Bloch escreveu uma
longa resenha sobre essa obra, da qual foram destacadas
as passagens a seguir.
Diante de um livro semelhante, duas atitudes são
admissíveis. Pode-se se dedicar a apontar um a um os
erros dos detalhes — eles existem. [...] Ou, tomando-o
absolutamente pelo que ele é e pelo não poderia ser, ou
seja, uma obra tecnicamente imperfeita de um homem muito
inteligente, pode-se procurar retirar dela as ideias mestras
e evidenciar as tendências do espírito que ela revela.
O trabalho crítico que está na base de nossas
pesquisas evidentemente lhe é completamente estranho.
Infelizmente sua obra está viciada por um defeito muito
grave. Sua atitude diante do passado que ele examina com
tanto ardor não é nunca a de um homem de ciência; porque
o homem de ciência procura conhecer e compreender;
ele não julga. O Sr. Wells julga sem parar. [...] Pode-se ser
impunemente filho desse país onde desde séculos todos
os movimentos liberais ou revolucionários são tingidos de
puritanismo, onde quase tudo o que se fez de grande saiu do
pregador? [...] Ele podia ser historiador. Cedendo a não sei que
instinto hereditário, frequentemente ele foi apenas pregador.
BLOCH, M. Une nouvelle histoire universelle: H. G. Wells historien. /n BLOCH,
M. L Histoire, la Guerre, la Résistance. Paris: Gallimard, 2006. p. 319-334.
A argumentação de Marc Bloch reporta-se a importantes
questões relacionadas ao conhecimento histórico. De
acordo com as ideias expostas nesses fragmentos, a
razão que levava Marc Bloch a não reconhecer valor de
obra histórica ao Esboço de uma História Universal
pode ser atribuída
O aos abundantes recursos criadores do romancista,
que levavam a imaginação a substituir o conhecimento
dos fatos resultantes da pesquisa nos arquivos.
à ausência de procedimentos que poderiam assegurar
a objetividade da exposição e controlar a interferência
da formação cultural do autor.
ao combate que naquele momento a historiografia
acadêmica travava com seu principal opositor, o
ensaísmo histórico praticado pelos ingleses.
à recusa de uma prática diletante, que se fundava em
opiniões pouco autorizadas e concentrava a atenção
nos eventos políticos e militares.
à aplicação inadequada do método histórico na crítica
interna e externa dos documentos, o que poderia ter
evitado os erros factuais da obra.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
