<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:17:10</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:50:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 431,189 431,251 1535,251 1535,711 1536,711 1536,810 1535,810 1535,996 811,996 811,1116 1536,1116 1536,1175 1535,1175 1535,1176 144,1176 144,1175 143,1175 143,996 81,996 81,995 80,995 80,250 96,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96574">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Contavam os meus avós, que os avós deles vieram pegados da África. Naquela época, eles residiam em Moçambique.
E lá entraram os portugueses, para pegar pra trazer como escravo. (...) Meu pai contava do bisavô dele. Chegava de
noite no tempo frio faziam fogo pra esquentar... Ficava tudo sentado assim em roda do fogo, ficava aquele mundo de...
netaiada de preto, e então aqueles avós, que tinham vindo da África, começavam a contar história da África. (...) Os
meus pais não foram escravos. Acho que eles foram ventre livre. O puro mesmo é aquele que veio da África. Meus
bisavós vieram de Moçambique. Contam que ficavam entre eles, conversando a língua deles, quando o senhor via que
eles estavam conversando na língua africana, gritava! Não era para falar mais. Tiveram que perder a língua a força. Não
era para falar mais, então falavam escondido. Quando queriam conversar na língua deles, conversavam escondido. Diz
que ficavam olhando assim: “Senhor, olha o senhor lá!" E aí tinham que falar português, que eles não sabiam direito.
Meu pai contava muito dos avós, mas não falava africano. Alguma palavra, ele contava pra nós era em língua africana,
mas não falava mais nada. Não deixaram, foi proibido falar para os filhos não aprender. Os que vieram de lá não tinham
licença para ensinar os filhos. Fizeram mesmo que acabasse a língua.
O testemunho oral representa o núcleo da investigação, nunca sua parte acessória; isso obriga o historiador a levar
em conta perspectivas nem sempre presentes em outros trabalhos históricos, como por exemplo as relações entre
escrita e oralidade, memória e história ou tradição oral e história.
Benedita, São Paulo, 80 anos, 15/08 e 16/08/1987. RIOS, Ana Lugão
FERREIRA, M. M. e AMADO, J. Apresentação. Usos &amp; Abusos da História Oral. 8. ed. Rio de Janeiro: FGV, 2006, p.xiv.
Partindo da premissa de que história oral é metodologia de trabalho com fontes orais, o que requer procedimentos
específicos de trabalho por parte do historiador, faça uma análise da narrativa de Benedita transcrita acima, a partir das
seguintes perspectivas:
a) relação entre memória e história; (valor: 4,0 pontos)
b) presença da tradição oral; (valor: 3,0 pontos)
c) importância do uso de testemunhos orais para historicizar trajetórias individuais, eventos ou processos que não
poderiam ser compreendidos de outra forma. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
