<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:16:57</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:33:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 430,189 430,249 1533,249 1533,308 1456,308 1456,840 1457,840 1457,1083 1535,1083 1535,1180 81,1180 81,1181 80,1181 80,1083 157,1083 157,840 159,840 159,309 80,309 80,249 96,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96516">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O texto abaixo é um resumo da obra O Súdito: Banzai, Massateru!, do jornalista Jorge J. Okubaro, editada em 2008,
por ocasião da comemoração dos 100 anos da Imigração Japonesa para o Brasil.
Imigração Japonesa para o Brasil
A obra de Jorge J. Okubaro é o resultado de um trabalho de investigação que se apresenta sob a forma
de uma narrativa. O livro descreve as várias motivações que culminaram com a imigração japonesa. Os
personagens em torno dos quais se articula a maioria dos eventos descritos são o próprio pai do autor,
Massateru Okubaro e os familiares com quem veio, ou com os quais constituiu família no Brasil.
O trabalho remete o leitor a entender os sonhos, as adversidades, as lembranças, os dilemas, enfim
a trama vivida pelos imigrantes de seu círculo familiar e situa-os frente aos acontecimentos políticos,
econômicos e conflitos internacionais experimentados pelos japoneses desde sua saída da ilha de Okinawa
até os desdobramentos relacionados com a Segunda Guerra Mundial, passando, obviamente, pelo cotidiano
daquelas pessoas e pelo tratamento conferido pelo governo brasileiro aos imigrantes no período.
A divisão de japoneses imigrados entre derrotistas e “vencedoristas”, que originou o movimento
denominado Shindoo Renmei, seu significado e sua conexão com a cultura japonesa da Era Meiji é o
ponto para o qual se dirigem a exposição e a análise. Essa análise é feita a partir de informações contidas
em processo que tramitou na justiça criminal brasileira e no qual Massateru é arrolado.
Para além do estilo literário que apresenta, o trabalho se vale de um amplo leque de fontes documentais
e não despreza a memória do próprio autor, que se evidencia, entretanto, como narrador. Emprega,
ademais, vários recursos em voga entre os historiadores, como: análise de fotografias e de outras imagens,
aprendizado das línguas japonesa e okinawano, normas de grafia e pronúncia de palavras japonesas,
além de um amplo leque de notícias de jornal, de documentos e de procedimentos de natureza forense,
que são instrumentalizados para o confronto documental do qual resultam as considerações que o autor
julgou apropriadas.
Considerando que o texto acima tem caráter motivador, redija um texto dissertativo que resuma as principais
características de um trabalho de pesquisa em história, abordando aquilo que se exige comumente em um trabalho
acadêmico. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
