<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:17:33</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:35:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="464,351 466,1283 1148,1282 1146,350"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,245 1534,245 1534,1302 1536,1302 1536,1942 1534,1942 1534,2006 1067,2006 1067,2007 598,2007 598,2008 129,2008 129,2009 128,2009 128,1972 81,1972 81,1652 79,1652 79,246 80,246 80,245 96,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96145">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A obra abaixo, intitulada O leitor de breviário, à tarde, foi produzida, em torno de 1845-1850, pelo pintor alemão Carl
Spitzweg.
A obra A aventura do livro: do leitor ao navegador, que consiste em entrevistas feitas com o historiador Roger
Chartier, traz, na sua introdução, o seguinte comentário:
Toda história da leitura supõe, em seu princípio, a liberdade do leitor, que desloca e subverte aquilo que
O livro lhe pretende impor. Mas esta liberdade leitora não é jamais absoluta. Ela é cercada por limitações
derivadas das capacidades, convenções e hábitos que caracterizam, em suas diferenças, as práticas
de leitura. Os gestos mudam segundo os tempos e lugares, os objetos lidos e as razões de ler. Novas
atitudes são inventadas, outras se extinguem.
As considerações desse fragmento textual fornecem elementos para o historiador refletir sobre a história das formas de
apreensão do mundo, as sensibilidades e a formação da identidade dos grupos sociais e sua relação com as práticas
de leitura. A partir dessas considerações, conclui-se que o quadro de Carl Spitzweg representa
O a busca de um isolamento absoluto em relação ao mundo urbano, escapando das influências dissolventes dos
ideais burgueses sobre os valores tradicionais.
a ânsia de uma religiosidade que reduzia o ser humano a uma figura menor diante da natureza e minimizava o
papel da leitura na formação do indivíduo.
a busca da evasão em relação a um mundo dominado pelo capitalismo que começava a modificar as relações de
produção no meio rural.
o desejo de conceder à leitura proporções revolucionárias em uma sociedade em que o indivíduo não se havia
emancipado do império da natureza.
a ênfase em uma leitura vinculada à postura individualista, ao gosto pela natureza harmoniosa e ao exercício da
espiritualidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
