<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:14:27</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:26:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-33.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="841,191 1015,191 1015,253 1535,253 1535,470 1536,470 1536,661 1535,661 1535,826 1536,826 1536,1093 1180,1093 1180,1191 1039,1191 1039,1308 1054,1308 1054,1334 971,1334 971,1379 875,1379 875,1378 826,1378 826,1112 920,1112 920,811 919,811 919,705 874,705 874,661 825,661 825,441 824,441 824,253 841,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96209">
	<Unicode>QUESTÃO 40
A partir de meados do século XX, a História sofreu um
alargamento das noções de objetos, de fontes e de
métodos. Nas últimas décadas daquele século, uma
das aproximações que a História estabeleceu foi com a
Antropologia e com as teorizações que essa disciplina
realiza sobre a cultura.
Tomando como pressuposto o conceito de cultura a
partir de sua concepção simbólica e o seu uso por
parte de profissionais de história que participam de
equipes multidisciplinares na realização de inventários
de bens pertencentes à cultura material, analise as
afirmações abaixo.
|. A participação de historiadores em inventários
dessetipo poderia contribuir com a problematização
das relações sociais no interior das quais os bens
foram elaborados/produzidos.
Os historiadores poderiam também contribuir
com as equipes na compreensão da lógica do
simbólico e de como isso se manifesta em tempos
e espaços específicos.
Os historiadores estariam aptos a pensar a
produção de tais bens na relação com as demais
dimensões do social, isto é, com a economia, com
a política e com a organização social.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
CoOgÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,1310 270,1310 270,1359 789,1359 789,1474 790,1474 790,2007 127,2007 127,1909 128,1909 128,1790 127,1790 127,1692 128,1692 128,1606 81,1606 81,1457 79,1457 79,1359 96,1359"/>
	<TextEquiv conf="0.96609">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Ao apresentar a obra O grande massacre de gatos,
Robert Darnton atribui sua localização ao território da
História Cultural, que
O se fundamenta na metodologia da história oral,
compreendida como caminho legítimo para acessar a
cultura dos excluídos.
se caracteriza enquanto território de temáticas e
personagens históricos que foram excluídos ao longo
da história.
é um locus de práticas historiadoras que se efetivam
a partir de uma compreensão interdisciplinar, com
tendência etnográfica.
se utiliza de uma abordagem antropológica com
que enfeixa as narrativas de acontecimentos
contemporâneos.
se associa ao campo de produção da História
contemporânea, confundindo-se com a Sociologia e
Antropologia, por tratar de questões do presente.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,255 789,255 789,577 790,577 790,1019 435,1019 435,1068 255,1068 255,1174 309,1174 309,1279 130,1279 130,1278 81,1278 81,1037 174,1037 174,893 175,893 175,703 129,703 129,562 79,562 79,255 96,255"/>
	<TextEquiv conf="0.94126">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Em dezembro de 1994, o presidente [norte-americano]
Bill Clinton conseguiu reunir, na Primeira Cúpula das
Américas, em Miami, 33 chefes de Estados das Américas,
com exceção de Cuba, para firmar o compromisso da
região com a construção de uma área de livre comércio que
deveria se estender do “Alasca à Terra do Fogo — a ALCA.
SANTOS, M. O poder norte-americano e a América Latina no pós-guerra fria.
São Paulo: Annablume FAPESP, 2007. p. 147-9.
A respeito da ALCA, avalie as afirmações a seguir.
|. Em relação à propriedade intelectual, os Estados
Unidos tinham interesse na manutenção da
proteção de patentes, principalmente em relação
ao setor farmacêutico e de alta tecnologia.
Esse projeto de integração tinha como objetivo a
criação de uma área de livre comércio, respeitando-
se regras particulares a cada país para serviços,
investimentos, — compras — governamentais e
propriedade intelectual.
A ALCA pode ser entendida como a
complementação e a consolidação jurídica do
processo de reformas liberalizantes promovidas
na região desde a década de 1970.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
l e Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
