<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:18:03</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:36:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="140,843 141,1456 1479,1454 1478,841"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,246 1535,246 1535,429 1536,429 1536,820 1535,820 1535,1568 1536,1568 1536,1909 1403,1909 1403,1991 81,1991 81,1545 79,1545 79,429 80,429 80,246 96,246"/>
	<TextEquiv conf="0.94591">
	<Unicode>QUESTÃO 23
No seu livro Sociedades do Antigo Oriente Próximo, Ciro Flamarion Cardoso realiza uma discussão sobre dois modelos
teóricos e metodológicos que procuram explicar a constituição das organizações estatais nas sociedades da antiguidade
do Oriente Próximo. Na sua explanação, o autor demonstra a inviabilidade da aplicação da chamada “hipótese causal
hidráulica”, elaborada do Karl Wittfogel, e a retomada, a partir dos anos de 1960, do conceito de “modo de produção
asiático”, conforme o trecho reproduzido a seguir.
Entre os marxistas, o livro de Wittfogel — que provocou grande indignação — constituiu apenas um entre muitos
fatores que deram impulso à retomada do interesse pelo conceito de “modo de produção asiático”. Outros fatores
foram: a “desestalinização”, iniciada pelo XX Congresso do Partido Comunista da União Soviética, que, no campo
do materialismo histórico, desencadeou um ataque à noção do unilinearismo evolutivo das sociedades humanas; o
progresso dos movimentos de libertação nacional, sobretudo a partir da década de 1950, com a admissão sucessiva às
Nações Unidas de numerosas nações afro-asiáticas, cujos problemas socioeconômicos específicos exigiam também
respostas de tipo histórico; a ampla circulação dos Grundrisse, texto de Marx praticamente desconhecido até a mesma
década, bem como a republicação de seus artigos sobre a Índia e de escritos de Plekhanov, Varga e outros autores
acerca das sociedades “asiáticas”.
CARDOSO, C. F. Sociedades do Antigo Oriente Próximo. São Paulo: Ática, 1986, p. 20.
Abaixo, apresenta-se a reprodução do Estandarte de Ur. A análise desse documento permite detectar evidências que
possibilitam a adoção do conceito de modo de produção asiático.
A partir do que foi exposto acima, avalie se cada uma das afirmações a seguir identifica evidências que possibilitam o
uso teórico e metodológico do conceito de modo de produção asiático.
|. Ailustração mostra a elite estatal de Ur coordenando, disciplinando e dirigindo o trabalho dos camponeses e os
recursos necessários para a construção de obras hidráulicas
Il. Ailustração mostra uma distribuição igualitária entre os súditos da cidade-Estado de Ur dos bens provenientes
do comércio intercomunitário e dos tributos extraído mediante coação fiscal.
Ill. Ailustração mostra um grupo ínfimo que subordina a si o trabalho das comunidades, pelas quais é sustentado,
e decide por todos; este poder de decisão tende a se personalizar e ter como expoente uma só pessoa.
IV. A ilustração mostra uma economia baseada na concentração, transformação e redistribuição dos excedentes
extraídos por templos e palácios dos produtores diretos — em sua maioria membros de comunidades aldeãs.
V. A ilustração mostra que a imensa maioria da população se dedica às atividades agropecuárias, entregando
parte do que produz ao poder central, mas essa população não participava das decisões comuns.
É correto apenas o que se afirma em
O LIlelv. OlLIlev O Lev O IL, Ileilv, O UI, IVeV
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
