<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:13:54</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:24:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-35.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,257 1535,257 1535,457 1536,457 1536,923 1535,923 1535,2006 826,2006 826,1231 825,1231 825,923 823,923 823,457 825,457 825,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96618">
	<Unicode>QUESTÃO 44
O alemão Erich Paul Remark (1898-1970), que lutou na
linha de frente na Primeira Guerra Mundial, publicou, em
1929, sob o pseudônimo de Erich Maria Remarque, um
romance de grande repercussão, intitulado Nada de novo
no front. Em uma passagem do livro, o narrador afirma:
Os professores deveriam ter sido para nós os
intermediários, os guias para o mundo da maturidade,
para o mundo do trabalho, do dever, da cultura e do
progresso, e para o futuro. Às vezes, zombávamos deles
e lhes pregávamos peças, mas, no fundo, acreditávamos
neles. À ideia de autoridade da qual eram os portadores,
juntou-se em nossos pensamentos uma compreensão e
uma sabedoria mais humana. Mas o primeiro morto que
vimos destruiu esta convicção. Tivemos de reconhecer
que a nossa geração era mais honesta do que a deles;
só nos venciam no palavrório e na habilidade. O primeiro
bombardeio nos mostrou nosso erro, e debaixo dele ruiu
toda a concepção do mundo que nos tinham ensinado.
REMARQUE, E. M. Nada de novo no front. Trad. Helen Rumjanek.
Rio de Janeiro: Abril S.A., 1974, p. 20.
Estudando a Primeira Guerra Mundial e deparando-se com
a passagem acima, que se reporta ao choque produzido
nas relações entre as gerações, o historiador sintonizado
com o debate atual pode formular importantes indagações
sobre o uso dessa fonte de pesquisa. Nesse caso, seria
correto ele concluir que
O afonte tem a sua validade comprometida por ter sido
elaborada em época posterior aos eventos descritos,
devendo, por isso, ser confrontada cuidadosamente
com outras fontes.
O o testemunho, uma vez que escapa às estratégias
de “imaginação controlada'r adotada pelos
historiadores, conserva um interesse restrito ao
domínio da história literária.
O odepoimento é representativo para os historiadores na
medida em que está perpassado pelas idiossincrasias
e motivações de seu autor, o que torna a fonte preciosa
para a micro-história.
O esse tipo de fonte retrata os acontecimentos
com precisão, uma vez que a testemunha esteve
pessoalmente no campo de batalha e guardou na
memória os acontecimentos vividos.
O otestemunho, sujeito às influências do seu contexto
e à liberdade literária, pode esclarecer aspectos
importantes sobre a sociedade e a época em que
foi escrito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,247 792,247 792,972 790,972 790,1762 435,1762 435,1803 255,1803 255,1906 309,1906 309,2009 130,2009 130,1803 81,1803 81,1773 129,1773 129,1080 80,1080 80,247 119,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95171">
	<Unicode>QUESTÃO 43
Uma das conclusões mais inquietantes a que me
levou o ato de pensar sobre os novos países e seus
problemas é que tal pensamento é muito mais eficaz para
expor os problemas do que para encontrar soluções para
eles. Há um aspecto de diagnóstico e um lado terapêutico
em nossa preocupação científica com essas sociedades,
e o diagnóstico parece, pela própria natureza do caso, ser
infinitamente mais rápido do que o remédio. Portanto, um
dos resultados de períodos muito longos e intensos de
pesquisa cuidadosa é, em geral, uma compreensão muito
mais aguçada de que os novos países estão em uma
espécie de beco sem saída. O sentimento trazido por esse
tipo de recompensa pelo trabalho árduo é o que imagino
em Charlie Brown quando (...) Lucy lhe diz: “sabe qual é
o problema com você, Charlie Brown? O problema é que
você é você”, Após um quadrinho de reflexão muda sobre
a irrefutabilidade dessa observação, Charlie pergunta:
“bem, e o que é que eu posso fazer?”. E Lucy responde:
“Não dou conselhos, apenas aponto a raiz do problema”. A
raiz do problema nos novos países é profunda e, não raro,
a pesquisa social de pouco serve senão para demonstrar
sua exata profundidade.
GEERTZ, C. Nova Luz sobre a Antropologia, Rio de Janeiro: Zahar 2001, p.32
Considerando a problemática apresentada por Geertz no
excerto acima, analise as afirmações que se seguem.
|. A pesquisa científica de natureza histórica, na
contemporaneidade, tem como objetivo central
fomentar a produção da verdade sobre um dado
acontecimento, devendo o historiador ter como
norteamento lógico, no cômputo geral de seu
estudo, a compreensão da totalidade daquilo
que descreve.
Il. Atualmente, as ilusões quanto às possibilidades
concretas de historiadores ou cientistas sociais
apontarem soluções para as grandes questões
em que as nações estão imersas encontram-se
não apenas diluídas, mas deixaram de nortear os
estudos/textos realizados por estes.
Ill. Uma propositura interessante para os estudos
nos campos da pesquisa e do ensino de História
deve considerar como central o mimetizar das
experiências dos mais distintos grupos sociais
e sociedades, haja vista a urgência de se
compreendê-lo como campo próprio de ação
possível ao historiador.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.

l e Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
