<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:15:57</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:30:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,242 1535,242 1535,1085 1536,1085 1536,1752 1279,1752 1279,1794 987,1794 987,2005 875,2005 875,2004 826,2004 826,1763 874,1763 874,579 825,579 825,437 824,437 824,242 841,242"/>
	<TextEquiv conf="0.96792">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A historiadora Ângela de Castro Gomes sustenta que
a escrita da História Pátria, no período que decorre do
fim do século XIX aos anos 1940, foi fundamental para
a construção e a consolidação de uma cultura política
republicana no Brasil.
GOMES, A. C. A República, a História e o IHGB. Belo Horizonte: Argvmentvm, 2009.
Sobre o lugar ocupado pela escrita da História, no período
referenciado no texto, e seu ensino na construção e
consolidação dessa cultura política republicana no Brasil,
analise as afirmações abaixo
|. A escrita da História nesse período esteve
empenhada em produzir um passado comum à
nação, e, assim, uma identidade coletiva capaz de
legitimar e fortalecer o novo projeto político que
se instaurava. Esses investimentos demandaram
a mobilização de dimensões simbólicas e práticas
carregadas de valores cívico-morais.
Ill. A escrita da História nesse período recebeu
investimentos políticos (privados e públicos) que
também se voltaram, de modo importante, ao
ensino de Historia. O concurso promovido pelo
Instituto Histórico e Geográfico Brasileiro sobre
como a história do Brasil deveria ser escrita
constitui exemplo desses investimentos políticos.
Ill. A escrita da História nesse período vinculou-
se à pedagogia da nacionalidade: um passado
histórico e inventado precisava ser ensinado por
meio de uma narrativa acessível capaz de atingir
um grande público. Por essa razão, o ensino de
História ocupava lugar estratégico no projeto
republicano. O livro didático adotado no Colégio
D. Pedro Il, no século XIX, Lições de História do
Brasil, escrito em 1861 por Joaquim Manuel de
Macedo, constitui exemplo dessa pedagogia.
IV. A escrita da História, principalmente aquela
construída para fins de sua didatização, nesse
período, continha elementos ufanistas em relação
ao Brasil, seu povo e riquezas, bases fundamentais
do patriotismo que se pretendia inculcar nos
estudantes. O livro Porque me ufano do meu
país, escrito em 1900 por Affonso Celso, que se
tornou leitura obrigatória nas escolas secundárias
brasileiras nas primeiras décadas do século XX,
constitui exemplo dessa escrita.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
el.
Lei
1, Meilv,
cCoOoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,235 791,235 791,1975 81,1975 81,1055 80,1055 80,235 96,235"/>
	<TextEquiv conf="0.95590">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A sociedade do que hoje denominamos era moderna
caracteriza-se, acima de tudo no Ocidente, por certo nível
de monopolização. O livre emprego de armas militares é
vedado ao indivíduo e reservado a uma autoridade central,
qualquer que seja seu tipo, e de igual modo a tributação da
propriedade ou renda de pessoas concentra-se nas suas
mãos. Os meios financeiros arrecadados pela autoridade
sustentam-lhe o monopólio da força militar, o que, por seu
lado, mantém o monopólio da tributação.[...] E preciso
haver uma divisão social muito avançada de funções antes
que possa surgir uma máquina duradoura, especializada,
para administração do monopólio. E só depois que surge
esse complexo aparelho é que o controle sobre o exército
e a tributação assumem seu pleno caráter monopolista.
Só nessa ocasião está firmemente estabelecido o
controle militar e fiscal. A partir desse momento, os
conflitos sociais não dizem mais respeito à eliminação do
governo monopolista, mas apenas à questão de quem
deve controlá-lo, em que meio seus quadros devem ser
recrutados e como devem ser distribuídos os ônus e
benefícios do monopólio. Apenas quando surge esse
monopólio permanente da autoridade central, é que esses
domínios assumem o caráter de Estados.
ELIAS, N. O processo civilizador. Formação do Estado e Civilização, v. 2.
Tradução Ruy Junomann. Rio de Janeiro: Zahar, 1993. p. 97-8.
Considerando a dinâmica do processo de formação e
consolidação dos Estados Nacionais Modernos, exposta
por Norbert Elias no texto acima, conclui-se que
O a implantação de um aparato militar precedeu, nos
estados europeus, a formação de seus aparelhos de
cobrança de impostos. Com isso, foi possível garantir
os privilégios e o prestígio social dos grupos burgueses
contra o poder econômico dos nobres.
O o processo de formação dos Estados Nacionais
foi similar na Inglaterra, na França e nos Reinos
Germânicos. Esses Estados estabeleceram um
processo de monopolização da força, da tributação e
territorial ao longo do século XIV, chegando ao século
XVIII como um Estado Nacional unificado.
O a Revolução de 1789, na França, pode ser
caracterizada pela luta da burguesia contra a nobreza.
Ela foi motivada pelo rompimento das relações de
equilíbrio entre ambos os grupos, vigentes desde a
Idade Média, em virtude da burguesia assumir, ao
longo do século XVIII, o controle militar e fiscal da
sociedade francesa.
O alivre competição, no processo de formação do Estado
Moderno, tendeu para a formação de monopólios
privados e para a gradual transformação desses
monopólios privados em públicos. A expressão “O
Estado sou eu”, de Luis XIV, conserva essa confusão entre
o público e o privado.
Oo estabelecimento de atitudes comportamentais
específicas para cada grupo social que compunha as
“sociedades de corte" faz parte do que Norbert Elias
chamou de processo civilizador. Esse aspecto, por
pertencer ao foro da subjetividade, encontra-se dissociado,
no âmbito do pensamento do autor, da formação dos
Estados nacionais, aspecto de cunho político.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
