<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:14:10</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:25:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-34.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1000,192 1000,262 1535,262 1535,1490 1534,1490 1534,1937 1535,1937 1535,2005 826,2005 826,1552 824,1552 824,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.91124">
	<Unicode>QUESTÃO 4
A conversa de um homem consigo mesmo. De um
homem desdobrado em dois: ele e o seu diário. De um
homem analítico e, ao mesmo tempo, com uns instantes
tão anti-analíticos de devaneio poético que o diálogo parece
adquirir, por vezes, aspectos quase líricos. Há nas notas um
misto de lirismo anárquico e de tentativa de organização: a
de um adolescente e depois de um jovem na sua primeira
mocidade a buscar dar alguma ordem aos começos do seu
pensar, do seu sentir, do seu viver, do seu existir.
FREYRE, G. Citado por REZENDE, A. P. As travessias de um diário e as
expectativas da volta. /n: GOMES, A. C. (Org.). Escrita de si. Escrita da
História. Rio de Janeiro: FGV, 2004. p. 77.
A reflexão de Gilberto Freyre reproduzida acima diz
respeito a um gênero que vem sendo denominado pela
historiografia como escrita autorreferencial ou “escrita de
si”. Acerca das possibilidades de pesquisas abertas ao
historiador, avalie as asserções abaixo.
O gênero denominado “escrita em si” tem-se tornado
fenômeno editorial e sua documentação engloba cartas,
diários, correspondências, biografias e autobiografias e,
embora a “escrita de si” seja praticada desde o século XIX,
ela adquiriu tratamento acadêmico ao se tornar objeto de
pesquisa histórica.
PORQUE
A constituição de centros de pesquisas e documentação,
a partir de arquivos privados e pessoais, tanto de homens
públicos quanto de populares, causou mudanças nas
metodologias arquivísticas no que se refere a abrigo,
catalogação e manuseio do documento, bem como no seu
uso como fonte histórica.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,265 790,265 790,1053 789,1053 789,1160 790,1160 790,1684 534,1684 534,1792 211,1792 211,1925 226,1925 226,1977 242,1977 242,2000 130,2000 130,1999 81,1999 81,1706 129,1706 129,1160 174,1160 174,1041 129,1041 129,942 80,942 80,697 126,697 126,592 80,592 80,265 96,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96203">
	<Unicode>QUESTÃO 41
O que tem caracterizado os estudos da história das
mentalidades é a insistência nos elementos inertes,
obscuros, inconscientes de uma determinada visão de
mundo. As sobrevivências, os arcaísmos, a afetividade e
a irracionalidade delimitam o campo específico da história
das mentalidades, distinguindo-se com muita clareza de
disciplinas paralelas e hoje consolidadas, como a história
das ideias ou a história da cultura.
GINZBURG, C. O queijo e os vermes: o cotidiano e as ideias de um moleiro
perseguido pela inquisição. São Paulo: Companhia das Letras, 2006, p. 23.
No percurso da historiografia francesa, a história dos
Annales se fortaleceu nas décadas de 1960 e 1970 como
História das mentalidades, influenciando a produção de
outros países. No que se refere ao diálogo da história
com outras disciplinas, a partir dos Annales, analise as
afirmações abaixo.
|. O estudo de temas ligados à
aos sentimentos e aos
religiosidade,
rituais beneficiou-se
de procedimentos
Antropologia.
teórico-metodológicos da
Il. Aaproximação da história com as Ciências Sociais,
ainda nas décadas de 1920 e 1930, possibilitou
a utilização de conceitos como permanência e
longa duração.
Il. O diálogo com a Geografia possibilitou que
algumas das obras dos historiadores ligados aos
Annales transformassem o espaço em objeto de
estudo para o historiador.
IV. A relação estabelecida com os positivistas do
século XIX fez com que os historiadores ligados
aos Annales valorizassem a história política, a
partir da Ciência Política.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
lelv.
Weilv.
Lille.
I,Meilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
