<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:18:17</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:37:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="222,642 222,1353 1390,1353 1390,642"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 1536,254 1536,547 1534,547 1534,1364 1536,1364 1536,1811 245,1811 245,2008 130,2008 130,2007 81,2007 81,1811 79,1811 79,603 80,603 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.94006">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Procurando definir o quadro das estruturas do sistema feudal, na Idade Média europeia, Hilário Franco Junior
descreveu o período que vai do século IV ao século X como marcado por uma pequena produtividade agrícola e
artesanal, consequentemente uma baixa disponibilidade de bens de consumo e a correspondente retração do comércio
e, portanto, da economia monetária. Já para o período entre os séculos XI e XIll, a Idade Média Central conheceu
importantes mudanças nos elementos que tinham caracterizado a fase anterior. Em primeiro lugar, a passagem da
agricultura dominial para a senhorial. (...) Uma segunda transformação importante ocorrida nos séculos XI-XIII foi
possibilitada pela existência de um excedente agrícola, o revigoramento do comércio. Este passou a desempenhar
papel central na vida do Ocidente, com repercussão muito além da esfera econômica. [Para terceira transformação]
Seu ponto de partida foi o crescimento demográfico e comercial, fomentador do desenvolvimento urbano.
FRANCO JÚNIOR, H. A Idade Média, nascimento do Ocidente. 2.ed. Brasiliense, 2006, p. 36- 41 (com adaptações).
Apresentamos abaixo uma ilustração relacionada às explicações do autor.
A partir das explicações das estruturas do sistema feudal, avalie as afirmações a seguir.
|. Omansusera a menor unidade produtiva e fiscal do domínio. Dele uma família camponesa tirava sua subsistência
e, por ter recebido tal concessão, devia certas prestações ao senhor.
Il. Aterra indominicata era explorada diretamente pelo senhor. Ali estavam sua casa, celeiros, estábulos, moinhos,
oficinas artesanais, pastos, bosques e terra cultivável.
Ill. O mansus serviles era trabalho gratuito, geralmente realizado três dias por semana, fosse para o cultivo da
reserva, fosse para serviços de construção, manutenção e transporte.
IV. As banalidades se referiam à albergagem, ou requisição de alojamento; taxa pelo uso dos bosques, anteriormente
direito camponês; multas e taxas judiciárias diversas.
V. Corveiaera o conjunto de pequenas explorações camponesas, cada uma delas designada pelos textos a partir
do século VII por mansus, ocupados por escravos.
É correto apenas o que se afirma em
Lie.
LIelv.
Lev,
1, IVeV.
IM, IVEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
