<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:15:36</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:52:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-29.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="72,513 72,993 1302,990 1302,986 1544,986 1544,514 1294,514 1294,510"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="1046,163 1524,163 1524,253 1530,253 1530,416 1531,416 1531,475 1530,475 1530,1765 1045,1765 1045,1766 560,1766 560,1767 240,1767 240,2002 126,2002 126,2003 125,2003 125,2001 76,2001 76,1768 74,1768 74,1704 75,1704 75,1703 122,1703 122,1080 74,1080 74,1017 75,1017 75,381 74,381 74,254 75,254 75,253 91,253 91,165 560,165 560,164 1046,164"/>
	<TextEquiv conf="0.95924">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Ao preparar uma aula para o 1.º ano do ensino médio, um professor de história tinha que explicar aos alunos como
as tribos germânicas, a partir do século V, ocuparam extensos territórios na Europa Ocidental, anteriormente sob o
domínio do Império Romano. Entre as experiências históricas desse período, o professor privilegiou a constituição das
sortes góticas, grande parte delas instituídas por intemédio do sistema de hospitalistas.
Para a sua aula, o professor selecionou os seguintes três documentos históricos, com o objetivo de analisar e explicar
a constituição das sortes góticas ou sistemas de hospitalistas.
Após apresentar esses documentos históricos, o professor desenvolveu argumentos com o objetivo de explicar o
sistema de hospitalistas. Nesse sentido, avalie os possíveis argumentos a seguir.
|. A concessão de terras às tribos germânicas incluía ainda as construções ali contidas e ficaram
conhecidas como as sortes góticas, correspondendo, às vezes, a dois terços das propriedades dos
antigos proprietários romanos.
Il. Originalmente, o sistema de hospitalistas, na Roma Antiga, era uma moradia rural, dotada de um conjunto de
edificações situadas em uma grande propriedade voltada à exploração agrária, que pertencia a um senhor de
grandes posses.
Ill. No sistema de hospitalistas, com origem no antigo costume romano da hospitalidade, os grandes
proprietários rurais cediam parte de suas terras aos chefes tribais germânicos, incluindo os escravos ou
colonos ali estabelecidos.
IV. No plano socioeconômico, o sistema de hospitalistas ou as sortes góticas promoveram grandes modificações,
como a fragmentação da propriedade rural e a eliminação do que ainda havia de escravismo e do colonato
então vigente.
V. As partilhas das terras das vilas romanas não provocaram maiores atritos, mas reforçaram o poder dos
grandes latifundiários e levaram à consolidação das relações de reciprocidade e fidelidade com os chefes
tribais germânicos.
Assinale a alternativa que identifica as explicações para a exposição do professor sobre o processo de constituição das
sortes góticas ou hospitalistas.
Lille.
LIelv
Lev
1, IVeV.
IM, IVEeV.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
