<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:20:34</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:43:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,254 1535,254 1535,903 1534,903 1534,1037 1536,1037 1536,1532 1535,1532 1535,1755 1279,1755 1279,1798 947,1798 947,2008 826,2008 826,1768 919,1768 919,1533 874,1533 874,1012 825,1012 825,919 828,919 828,813 824,813 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.68120">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Desde o princípio, os enfrentamentos políticos
e militaes que se produziram motivados pela
independência das nações latinoamericanas foram uma
questão que afetou a todo o sistema europeu e atlântico
de que as colônias espanholas e portuguesas faziam
parte. Porém, isso não constituía nenhuma novidade.
Desde o século XVI, as fabulosas riquezas das Indias
haviam provocado a inveja de todas as outras nações
europeias, as quais intentaram obter vantagens e opor-
se a qualquer avanço da posição de seus rivais na
América. No século XVIII, o Pacto de Família firmado
entre as monarquias bourbônicas de Espanha e França
significou uma ameaça para a Grã-Bretanha. No entanto,
os ingleses encontraram uma saída ao praticar um
extenso comércio clandestino com a América espanhola,
mas não intentaram anexar a seu império nenhuma das
colônias espanholas mais importantes.
WADDELL, D. A. G. La política internacional y la independencia latinoamericana.
In: BETHELL, L. (Org.). Historia de America Latina. La independência, Trad.
Espanhola Ángels Solá. Barcelona: Editorial Crítica, 1991. p. 209
Considerando o sistema europeu e atlântico no período
aludido no trecho acima, analise as afirmações que
se seguem.
|. Nas contendas políticas entre Espanha e França,
a Inglaterra apoiou a França, vindo a exercer
um papel direto e efetivo nas lutas das colônias
espanholas contra a metrópole, desembarcando
na América grandes tropas militares. Esse
aspecto desencadeou uma guerra entre Inglaterra
e Espanha.
Il. Os Estados Unidos, no início do século XIX, não
foram afetados pela política napoleônica que
interferia no mercado atlântico. Este fato motivou a
jovem nação a não buscar proveito no rompimento
dos laços coloniais hispanoamericanos, reforçando
o pujante comércio que possuía com a Inglaterra
e com a França.
Embora existisse a política de neutralidade inglesa
com relação aos processos de independências
da maioria das colônias hispanoamericanas, nas
disputas entre o Texas e os Estados Unidos, a Grã-
Bretanha apoiou a república do Texas, uma vez
que esta havia se separado do México em 1836.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
o !.
O lell.
O llell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 254,192 254,266 790,266 790,698 789,698 789,943 790,943 790,1134 791,1134 791,1762 790,1762 790,2004 128,2004 128,2003 127,2003 127,1761 128,1761 128,1061 82,1061 82,1060 81,1060 81,909 80,909 80,908 79,908 79,266 119,266"/>
	<TextEquiv conf="0.95635">
	<Unicode>QUESTÃO 9
A primeira República e, em especial, as décadas
iniciais do novo regime vêm ganhando crescente interesse
e espaço na produção historiográfica brasileira. Dessa
forma, muitos são os historiadores, particularmente os que
se dedicam à história política e cultural, que têm retomado
o período numa chave distinta daquela que o consagrou
como República Velha, uma fórmula que certamente
merece reflexões, a começar pela constatação de que, não
casualmente, foi imaginada e propagada pelos ideólogos
autoritários das décadas de 1920 a 1940.
GOMES, A. C. A República, a história e o IHGB. Belo Horizonte: Argvmentvm, 2009. p. 21.
As interpretações que revisam a primeira República a
partir de novos olhares e que se propõem a analisá-la sem
o adjetivo “Velha”, tem demonstrado que
O as eleições cumpriram papel importante no período,
contribuindo para que ocorresse um revezamento
entre os grupos dominantes, sem a necessidade de os
mesmos recorrerem a fraudes ou a violências físicas.
os ideólogos estado-novistas apontavam o fracasso
da República Velha como resultante dos embates
pelas tentativas de implantação de um Estado forte e
centralizado, logo após a Proclamação da República.
as formas de participação popular iam além das
revoltas, motins e greves, que eclodiram em diversos
pontos do país, e se expressaram também em
associações recreativas, esportivas e dançantes da
população negra e pobre.
as constantes perseguições policiais a negros, que
ocorriam principalmente nas grandes cidades, logo
após a abolição da escravidão, cessaram a partir da
década de 1910, como resultante do movimento que
ficou conhecido como a Revolta da Chibata.
os baixos índices de alfabetismo e, consequentemente,
de participação política durante o período foram
os responsáveis pela formação de uma sociedade
patriarcal avessa, a qualquer tipo de mobilização
política ou reivindicação de direitos.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
