<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:15:22</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:28:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-30.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,245 1535,245 1535,474 1536,474 1536,896 1535,896 1535,1169 1536,1169 1536,2004 826,2004 826,627 825,627 825,474 826,474 826,302 824,302 824,245 841,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96450">
	<Unicode>QUESTÃO 35
As citações abaixo evidenciam algumas das posturas
pedagógicas de Paulo Freire.
Ninguém educa ninguém, ninguém se educa a si
mesmo, os homens se educam entre si, mediatizados
pelo mundo.
Ninguém ignora tudo, ninguém sabe tudo.
Considere que um professor de história deseja trabalhar
um tema na perspectiva da problematização de temas
geradores pensados por Paulo Freire. Assinale a opção
que contempla procedimentos adequados ao alcance
desse objetivo.
O Quanto aos conhecimentos pedagógicos, o professor
se valeria de: aula expositiva, evidenciando saberes
do professor; estudo de texto, para levantamento de
hipóteses; estudo do meio, para efeito de ilustração;
instrumentalização, como reforço do aprendizado;
texto coletivo, como diagnóstico de saberes prévios ou
como avaliação. Quanto aos conhecimentos específicos,
o professor utilizaria um livro texto consagrado.
O Quantoaos conhecimentos pedagógicos, o professor se
valeria de: aula expositiva dialógica; estudo de texto,
para fundamentar pesquisa do tema; estudo do meio,
como instrumento de reflexão; instrumentalização,
para escolha compartilhada dos conteúdos; texto
coletivo, como reforço do aprendizado. Quanto aos
conhecimentos específicos, o professor utilizaria um
livro didático avaliado por órgão competente.
O Quanto aos conhecimentos pedagógicos, o professor
se valeria de: aula expositiva dialógica; estudo de
texto, para levantamento de hipóteses; estudo do
meio, para efeito de ilustração; instrumentalização
ou emprego de métodos e técnicas; texto coletivo,
como produto ou resultado das aprendizagens. Quanto
aos conhecimentos específicos, o professor focaria
nos conhecimentos apresentados pelos alunos.
O Quanto aos conhecimentos pedagógicos, o professor
se valeria de: aula expositiva, evidenciando saberes
do professor; estudo de texto, para fundamentar
pesquisa do tema; estudo do meio, como elenco
de conteúdos para reflexão; instrumentalização ou
emprego de métodos e técnicas; texto coletivo, como
diagnóstico de saberes prévios ou como avaliação.
Quanto aos conhecimentos específicos, o professor
utilizaria textos consagrados na literatura sobre o tema.
O Quanto aos conhecimentos pedagógicos, o professor
se valeria de: aula expositiva dialógica; estudo
de texto, para levantamento de hipóteses; estudo
do meio, para eleger os conteúdos de reflexão;
instrumentalização da escolha compartilhada de
conteúdos; texto coletivo, como diagnóstico de
saberes prévios ou como avaliação. Quanto aos
conhecimentos específicos, o professor lançaria mão
de seu domínio da historiografia sobre o tema.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,256 790,256 790,628 791,628 791,1410 790,1410 790,2001 81,2001 81,1410 80,1410 80,1338 79,1338 79,1223 78,1223 78,628 80,628 80,256 96,256"/>
	<TextEquiv conf="0.95210">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Nas primeiras décadas do século XIX, a região sob
a qual a Espanha mantivera um longo domínio colonial,
especialmente nas áreas que hoje correspondem
à Venezuela, Colômbia, Equador, Panamá e Peru,
passou por conturbações que tiveram como um de seus
protagonistas Simón Bolívar (1783-1830). O fragmento
abaixo, retirado de uma carta escrita por Bolívar no ano
de 1830, em Bogotá, exprime o modo como, naquele
momento, ele avaliava sua participação nos eventos que
se desenrolavam em torno dele.
Tenho sacrificado minha saúde e fortuna para
assegurar a liberdade e a felicidade de minha pátria. Tenho
feito por ela tudo o que pude, mas não tenho conseguido
contentá-la e fazê-la feliz. Tudo abandonei à sabedoria do
congresso, confiando que ele efetuaria o que não pôde
um indivíduo conseguir. [...] Minhas melhores intenções
têm-se convertido nos mais perversos motivos, e nos
Estados Unidos onde eu esperava que me fizessem
justiça, tenho sido também caluniado. O que eu fiz para
merecer este tratamento? Rico desde o meu nascimento
e cheio de comodidades, hoje em dia não possuo mais
do que a saúde alquebrada. Podiam meus inimigos
desejarem mais? Mas fazer-me tão destituído é obra da
minha vontade. Todos os recursos e exércitos vitoriosos
da Colômbia estiveram à minha disposição individual, e
minha satisfação interior é por não ter lhes causado menor
dano, [esse] é meu maior consolo.
FREDRIGO, F. S. Guerras e escritas: a correspondência de Simón Bolívar
(1799-1830). São Paulo: UNESP, 2010, p. 229-230.
Associando os sentimentos expostos por Bolívar nessa
correspondência e os processos que ele vivia naquele
momento, conclui-se que ele estava se referindo
O ao fracasso dos esforços de obter apoio das nações
estrangeiras para a consolidação de regimes
democráticos instalados na região.
O ao resultado das guerras civis e às dissidências entre
grupos políticos e militares, que inviabilizavam o
processo de unificação da região.
O às dificuldades de implantação do parlamentarismo
na região, não obstante as grandes somas de
investimentos realizados pelas nações democráticas.
O àsrebeliões promovidas pela baixa oficialidade, que o
levaram a impor uma ditadura caudilhista que findou
por arruinar sua trajetória política.
O àderrota final no comando da confederação de nações
que resistia às pressões do imperialismo inglês pelo
fim do trabalho escravo.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
