<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:20:15</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:42:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="452,251 452,1068 1164,1067 1164,250"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,190 264,190 264,1082 1537,1082 1537,1472 1536,1472 1536,1713 1535,1713 1535,1938 1534,1938 1534,2012 129,2012 129,2013 128,2013 128,1976 81,1976 81,1633 80,1633 80,1473 79,1473 79,1082 96,1082"/>
	<TextEquiv conf="0.96027">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Entre os Bárbaros, alguns ganharam especial fama de fealdade e brutalidade. Eis os Hunos na descrição célebre
de Amiano Marcelino: “A sua ferocidade ultrapassa tudo: sulcam de profundas cicatrizes, com um ferro, as faces
dos recém-nascidos para lhes destruir as raízes dos pelos; e desse modo crescem e envelhecem imberbes e sem
graça, como eunucos. Têm o corpo atarracado, os membros robustos e a nuca grossa; a largura das costas fá-los
assustadores. Dir-se-ia que são animais de duas patas ou então daquelas figuras mal desbastadas, em forma de
troncos de árvores, que ornamentam os parapeitos das pontes... Os Hunos não cozinham nem temperam aquilo que
comem; alimentam-se de raízes selvagens ou de carne crua do primeiro animal que apanham e que aquecem por
algum tempo na garupa do cavalo, entre as coxas. Não têm abrigos. Não usam casas nem túmulos...Cobrem-se com
um tecido grosseiro ou com peles de ratos do campo, cosidas umas às outras; não têm uma roupa para estar em
casa e outra para sair; desde que enfiam aquelas túnicas de cor desbotada, só as tiram quando elas estão a cair aos
bocados...Não põem pé em terra nem para comer nem para dormir e dormem deitados sobre o magro pescoço da
montada, onde sonham à sua vontade...”
Amiano Marcelino. Apud LE GOFF, J. A civilização do Ocidente Medieval, 2. ed., Lisboa: Estampa, 1995, p.34.
Considerando a iconografia do século XIV, que retrata o encontro entre Atila e o papa Leão |, e a descrição de um dos
povos “bárbaros” do contexto das invasões do século IV em Roma, feita por Amiano Marcelino, historiador e militar
contemporâneo do fato, que representações se sobressaem desse período?
O Época de encontro entre povos de distintas culturas que são mimetizados a partir do olhar ocidental romano criador
de uma tradição sobre os bárbaros, associando-os a agressividade, incivilidade e brutalidade.
Momento em que toda uma tradição religiosa e cultural vai ser defendida como forma de inserção do adventício que
representa as bases de um futuro promissor, fazendo frente ao novo credo em crescimento: o cristianismo.
Período de visível desmonte das formas romanas de sociedade, que vai ter, na figura do bárbaro, a garantia de
sustentação do status quo de uma enorme parcela da sociedade romana que vivia na cidade.
Momento em que o conceito grego de bárbaro dará sentido às relações romano-germânicas, de modo a garantir o
modelo de política e de administração governamental romanas, realizando uma paulatina inserção dos adventícios.
Época em que se vai produzir uma mudança total do modelo territorial praticado por Roma, de modo que o Ocidente
possa ser poupado dos ataques dos distintos grupos bárbaros que se deslocavam em direção ao coração do império.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
