<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:14:46</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:27:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-32.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1080,260 1080,1062 1524,1062 1524,260"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="heading">
	<Coords points="96,191 270,191 270,260 1031,260 1031,1252 1533,1252 1533,1301 1534,1301 1534,1376 1535,1376 1535,1900 1403,1900 1403,1998 81,1998 81,1920 174,1920 174,1699 175,1699 175,1360 79,1360 79,1301 80,1301 80,1188 79,1188 79,734 80,734 80,260 96,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96023">
	<Unicode>QUESTÃO 37
O ano mil, na Europa medieval, já foi objeto de uma polêmica onde predominou
uma certa confusão, na medida em que ele esteve associado ao velho
debate sobre os terrores do ano mil, que supostamente haviam atormentado
as populações com um pânico medonho em relação ao fim do mundo no
momento do milênio do nascimento (ou da Paixão) de Cristo. No livro
O Ano Mil, Georges Duby pesquisou todos os textos existentes sobre o ano
1000, a maioria em latim, e chegou à conclusão de que não aconteceu quase
nada que justificasse os propalados terrores e pânico medonho. As únicas
referências sobre cataclismos e pânico generalizado o autor só encontrou nos
escritos de Sigeberto de Gembloux, que teria vivido no século XIl, mas que
não cita as fontes de onde tirou as informações. Georges Duby nos informa,
ainda, que alguns religiosos se apropriaram dos seus relatos no século XVl e
ampliaram o relato de cataclismos e pânico sobre o ano mil. Outro medievalista,
Jacques Le Goff, nos descreve outro cenário sobre o ano mil e o século XI,
conforme o texto transcrito a seguir.
Parece certo que há uma aceleração do crescimento econômico da
cristandade entre 950 e 1050. E esse crescimento é o pano de fundo dos
sonhos religiosos e políticos do ano 1000. Esse crescimento se refere, de
maneira mais ou menos forte, a toda a cristandade. (...) [citando o relato
de Cluny Raul Glaber] (...) acarretou um grande desenvolvimento de todas
as atividades necessárias a esse movimento de construção, matérias-
primas, transporte de materiais, utensílios, recrutamento de mão de obra,
financiamento dos trabalhos. E o começo da multiplicação dos canteiros
de obra em que se manifesta o dinamismo da cristandade, que a Europa
herdará com as ondas de construções românicas e góticas. [citando um
provérbio da época] (...) A essa atividade material intensa corresponde um
grande fervilhar coletivo, religioso e psicológico. [após uma referência aos
estudos de Georges Duby, conclui:] (...) Quando o coração da Europa bate,
bate mais ou menos forte em todo o espaço, do oeste ao leste e do norte ao
sul. A Europa da afetividade está desencravada.
LE GOFF, J. As raízes medievais da Europa. 2. ed. Petrópolis: Vozes, 2007, p. 66-7.
Com o auxílio da demografia, climatologia e agronomia, desenhou-se outro cenário para a Europa Ocidental do ano mil.
A partir desse enunciado, avalie as possíveis alterações na Europa Ocidental nesse período, listadas nas afirmações
seguintes.
Os dados demográficos são suficientes para indicar uma tendência clara em três séculos, entre 1050 e 1250:
a população da Europa Ocidental dobra, ou mesmo triplica, em certas regiões. O resultado foi obtido em razão
da conjunção de alta da fecundidade e de regressão das causas de mortalidade.
Com a generalização da prática das três etapas sucessivas do cultivo — capinar, revolver os torrões e arar — e
a passagem do arado romano para a charrua, foi possível explorar os solos pesados das planícies da Europa
do Norte, com cultivos mais profundos e mais eficazes.
O crescimento demográfico, entre 1050 e 1250, só não foi superior ante a estagnação das taxas de fecundidade,
giravam em torno de gestação três filhos por casal, devido à diminuição do recurso às amas de leite, que
aumentava a interrupção da fecundidade durante o aleitamento, e à existência de grandes períodos de fome.
Com a elevação da temperatura, entre os anos 900 e 950, ocorreu retração na altitude da vegetação, o que
acarretou deslocamento do pastoreio de montanha para a planície. Ao mesmo tempo, isso permitiu que o cultivo
de cereais na Europa do Norte fosse substituído pelo de leguminosos.
Após o período carolíngio, teve início, entre 900 e 950, um aquecimento que se prolongou até o fim do século
XIII. A elevação da temperatura foi suficiente para promover o recuo das geleiras e a elevação dos níveis de água
subterrânea, o que favoreceu a instalação de poços de água nas aldeias.
É correto apenas o que se afirma em
O LIlelv. OLlLIev O lIev O ILIlelv. O, IVeV.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
