<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T12:13:34</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:23:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-36.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,263 1535,263 1535,506 1538,506 1538,954 1535,954 1535,1112 1534,1112 1534,1244 1535,1244 1535,1587 1536,1587 1536,1697 534,1697 534,1811 226,1811 226,1938 242,1938 242,1988 245,1988 245,2011 131,2011 131,2012 130,2012 130,2010 81,2010 81,1725 128,1725 128,1588 127,1588 127,1587 129,1587 129,1113 80,1113 80,263 96,263"/>
	<TextEquiv conf="0.94633">
	<Unicode>QUESTÃO 45
No ano de 2008, foram comemorados os 200 anos da Chegada da Família Real ao Brasil e a consequente Abertura
dos Portos. Durante as comemorações, o historiador José Jobson de Andrade Arruda lançou o livro Uma colônia entre
dois impérios: a abertura dos portos brasileiros (1800-1808). O autor assim interpretou um tema tão debatido nas
pesquisas sobre as relações de Portugal com suas colônias e de Portugal com as demais Metrópoles europeias:
O segredo dos segredos: o projeto secreto atrás da convenção secreta de Londres
Se a Convenção Secreta de Londres se define por ser o acordo sigiloso entre as altas autoridades portuguesas
e inglesas, um segredo a todo custo preservado em relação aos seus inimigos de ocasião, sequer desconfiava o
plenipotenciário português, e, por decorrência, o Príncipe Regente de Portugal, que havia um segredo dos segredos,
um projeto secretíssimo urdido pelos ingleses em 1805 e 1806 que preconizava o envio de forças armadas britânicas ao
Brasil, com ou sem anuência da Corte de Lisboa, destinada a conter possíveis insurreições que viessem a se precipitar
no Brasil, à semelhança do que já ocorria na América espanhola. Desconfiava-se, mas não havia provas materiais até
o momento. Mas agora há, pois um documento inédito, localizado por Patrick Wilcken na British Library Manuscript
Room, prova de sua notável sensibilidade de pesquisador, revela a frieza com que as autoridades britânicas tratavam
as questões relacionadas com a política externa, plano que jamais as autoridades portuguesas poderiam imaginar,
projetado para o caso de Portugal não aceder à vontade inglesa de transferir a Corte para o Brasil. Na avaliação de
Wilcken, esse plano contingencial, elaborado antes de 1807, explicita um arrepiante exercício da realpolitk
ARRUDA. J. J. A. Uma colônia entre dois impérios: a abertura dos portos brasileiros (1800-1808). Bauru: EDUSC, 2008, p. 32-3.
No que concerne ao papel desempenhado pela preservação documental e sua influência nos instrumentos válidos ao
conhecimento histórico e para justificar um problema de investigação, analise as afirmações abaixo.
|. Ainterpretação apresentada acima só foi possível porque o historiador australiano Patrick Wilcken descobriu
um documento na sala dos manuscritos da Biblioteca de Londres e esse documento era, até então, inédito.
Il. A interpretação apresentada acima critica a visão predominante na historiografia, que afirma que a Corte
portuguesa teria vindo para o Brasil afugentada pelo exército de Junot.
Ill. O autor fez uma interpretação questionável porque se baseou em um só documento, único argumento forte de
sua obra.
IV. As referências acima minimizam os efeitos da Convenção Secreta de 1807, da qual participou o plenipotenciário
e da qual resultou um documento conhecido, que influenciou interpretações porque o documento que o
antecedera era desconhecido tanto da Coroa portuguesa quanto dos historiadores.
V. Seforem empregados os critérios de verificação interna e externa do documento, a afirmação do autor não seria
validada, pois, mesmo que desconhecido, dada a sua anterioridade em relação ao que era sabido, o documento
apontado como o segredo dos segredos destoa das práticas mais comuns na política externa inglesa do período.
É correto apenas o que se afirma em
O LIlelV
L,IleV
L,WMev
I,Meilv.
M,IVEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
