<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:17:43</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:24:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="823,287 825,2096 828,2096 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,349 1554,349 1554,350 1555,350 1555,720 1553,720 1553,1380 1555,1380 1555,1595 1553,1595 1553,1816 1323,1816 1323,1880 1019,1880 1019,2091 915,2091 915,1880 868,1880 868,1854 924,1854 924,1380 931,1380 931,1154 939,1154 939,854 866,854 866,349 867,349"/>
	<TextEquiv conf="0.54945">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Antonio, com 40 anos de idade, trabalha como bancário
desde os 25 anos. Há aproximadamente 4 anos,
Antonio referiu início de sintomas de dor, cansaço e
diminuição de sensibilidade no antebraço e nas mãos,
com predomínio no membro superior direito (MSD).
Ao consultar o médico do trabalho, devido ao aumento
dos sintomas e à dificuldade em realizar as atividades
profissionais, foi diagnosticado com quadro referente
à doença osteo-muscular relacionada ao Trabalho
(DORT) e encaminhado para o terapeuta ocupacional
de um centro de referência em saúde do trabalhador.
A partir da situação descrita, avalie as seguintes
estratégias de intervenção desenvolvidas pelo terapeuta
ocupacional nesse serviço.
|. Avaliar as condições clínicas de edema com
a utilização de volúmetro, as condições de
sensibilidade com uso de estesiômetro e de
força com provas de funções musculares,
para a identificação e conscientização das
alterações por parte do trabalhador e dar início
ao tratamento.
Il. Realizar atendimentos grupais com pessoas
com sintomas e incapacidades provenientes de
DORT com foco no aprendizado do autocuidado,
a partir de abordagens terapêuticas corporais
para melhor percepção e consciência do próprio
corpo e diminuição dos sintomas.
III. Solicitar junto ao INSS o afastamento do
trabalhador para a realização do tratamento,
tendo em vista a gravidade do quadro, com
sintomas que já são crônicos e que podem ser
agravados com a manutenção da mesma rotina
de atividades profissionais.
IV. Realizar orientações para que se evite atividades
que requeiram movimentos repetitivos e que
mantenham a mesma postura, com vistas a
diminuir a sobrecarga de um mesmo grupo
muscular, além de indicar a realização de pausa
entre as atividades.
Estão corretas apenas as estratégias
lelv.
el.
INelv.
Lille.
LNeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,253 418,253 418,350 786,350 786,834 787,834 787,970 786,970 786,1215 787,1215 787,1434 786,1434 786,1635 787,1635 787,1817 553,1817 553,1869 259,1869 259,2085 147,2085 147,2084 100,2084 100,1838 162,1838 162,1636 161,1636 161,1601 155,1601 155,1464 156,1464 156,1215 163,1215 163,1005 171,1005 171,797 99,797"/>
	<TextEquiv conf="0.88282">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Ester tem 16 anos de idade e, em virtude da prática
de ato infracional, foi encaminhada para um serviço
que assiste adolescentes e jovens em medida
socioeducativa de liberdade assistida. Ester reside com
a mãe, o padrasto e o filho de 1 ano e 4 meses de idade,
em um bairro popular de um grande centro urbano,
com condições habitacionais bastante precárias.
Interrompeu os estudos no 6.º ano e está à procura de
emprego, mas alega dificuldade por não ter com quem
deixar seu filho.
Considerando a situação hipotética apresentada, avalie
as afirmativas que se seguem.
|. A prática de ato infracional empreitada por Ester
deve ser compreendida a partir da situação
de pobreza, considerando que a baixa renda
familiar determina a violência.
Il. A situação de vulnerabilidade e risco vivenciada
por Ester é exemplificada na interrupção
dos estudos e, consequentemente, na baixa
escolaridade, o que tem dificultado a sua
inserção no mercado de trabalho.
Ill. Cabe ao terapeuta ocupacional do serviço
acolher as demandas de Ester e propor
estratégias de inserção social, como o retorno à
escola, a inclusão de seu filho na rede municipal
de educação infantil e a sua inserção em cursos
profissionalizantes.
IV. A adolescente e a terapeuta ocupacional
têm autonomia para decidirem sobre a
obrigatoriedade do cumprimento da medida
socioeducativa.
V. Ester, no período em que se encontra em
liberdade assistida, deve ter seus direitos
fundamentais — assegurados, “cabendo ao
terapeuta ocupacional acompanhá-la e orientá-
la nas suas escolhas e fazeres ocupacionais.
É correto apenas o que se afirma em
O Lilelv,
O Lev,
O LIVeV
O I,IMeIV,
O ll,ilev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
