<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:17:03</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:24:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="205,422 205,1354 1437,1354 1437,422"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="100,286 307,286 307,347 1191,347 1191,348 1553,348 1553,1378 1554,1378 1554,1855 553,1855 553,1904 262,1904 262,2099 100,2099 100,2098 99,2098 99,1452 537,1452 537,407 101,407 101,406 100,406"/>
	<TextEquiv conf="0.95505">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um grupo de pesquisadores analisou a incidência do uso de álcool e anfetaminas entre caminhoneiros de estrada.
Parte dos resultados obtidos na referida pesquisa estão reproduzidos na tabela abaixo.
NASCIMENTO, Eurípedes Costa do; NASCIMENTO, Evania e SILVA, José de Paula. Uso de álcool e anfetaminas
entre caminhoneiros de estrada. Rev. Saúde Pública [online]. 2007, vol. 41, n. 2, p. 292.
Considerando os dados apresentados na tabela, avalie as afirmativas que se seguem.
|. O uso de anfetaminas é uma realidade para muitos caminhoneiros entrevistados, particularmente aqueles que
trafegam durante a noite e (ou) de madrugada, dormindo no máximo seis horas por dia.
Il. Considerando que alguns caminhoneiros informam que adquirem as anfetaminas nos locais por onde passam durante
o trabalho, esse aspecto reafirma a pertinência da discussão do problema como integrante das relações do trabalho.
Ill. O índice de acidentes relacionados ao uso de anfetaminas encontrado na pesquisa (27%) foi maior que o relacionado
ao consumo de álcool (17%), indicando a necessidade de priorizar ações para fiscalização e punição dos motoristas.
IV. Os resultados dessa pesquisa remetem à necessidade de se discutir as condições de trabalho dos caminhoneiros,
incluindo a reavaliação dos prazos de entrega da carga por parte dos seus proprietários.
V. O uso frequente de álcool pelos caminhoneiros durante as viagens de trabalho revela a dependência química e
implica necessidade de vigilância da empresa na contratação dos trabalhadores.
correto apenas o que se afirma em
É
O Lilelll.
O Lilelv.
O Lilev
O I,IVeV.
O UI, IVeVv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
