<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:17:29</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:30:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="91,700 91,1022 1554,1022 1554,700"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 308,280 308,360 1553,360 1553,611 1522,611 1522,1040 1553,1040 1553,1133 1554,1133 1554,1243 1553,1243 1553,1644 1552,1644 1552,1853 262,1853 262,2099 100,2099 100,1309 98,1309 98,1283 99,1283 99,1133 260,1133 260,677 130,677 130,611 98,611 98,406 100,406"/>
	<TextEquiv conf="0.95816">
	<Unicode>QUESTÃO 27
No ano 2000, foi realizado o Projeto Saúde, Bem-Estar e Envelhecimento (SABE), em municípios de diferentes
países. O estudo também revelou que, em São Paulo, a maioria dos idosos (80,7%) não apresentava
limitações funcionais que os impedissem de realizar seu autocuidado. Porém, 19,2% deles apresentaram
limitações relacionadas à sobrevivência e à boa qualidade de vida. Resultados parciais sobre as dificuldades
de desenvolvimento de Atividades Básicas da Vida Diária (ABVD) desse estudo estão apresentados na
tabela abaixo.
Proporção (%) dos idosos com dificuldades no desempenho de ABVDs segundo número de atividades, grupo etário e sexo, São Paulo, 2000.
LEBRÃO, M. L. e LAURENTI, R. Saúde, bem-estar e envelhecimento: o estudo SABE no Município de São Paulo. Rev. Brasileira de Epidemiologia,
vol.8, nº.2, 2005, São Paulo. Disponível em: &lt;http://www.scielosp.org&gt;. Acesso em: 21 ago. 2010.
Esses dados poderiam subsidiar a estruturação de Programa de Acompanhamento Domiciliar (PAD), a ser
desenvolvido em uma unidade de saúde da família (USF) com sede em hospital e equipe multidisciplinar, incluindo
o terapeuta ocupacional.
Avalie a pertinência das ações apresentadas a seguir para a criação desse programa.
|. Caracterização das barreiras arquitetônicas e geográficas do entorno da USF para viabilizar o acesso dos
usuários ao PAD.
Il. Realização de visitas da equipe do programa a todos os idosos para avaliação das condições individuais de
realização de atividades básicas e instrumentais da vida diária.
III. Identificação dos maiores de 60 anos junto à equipe da USF, de seu perfil de saúde-doença e das características
de suas famílias.
IV. Estudo das condições dos homens mais longevos identificados pela USF e de suas famílias.
V. Estudo das condições das mulheres entre 60 e 74 anos de idade identificadas pela USF e de suas famílias.
É correto apenas o que se afirma em
O Lite,
O Lilelv.
O Lev,
O I,IVeV.
O IlL,IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
