<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:17:58</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:32:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="100,1292 308,1292 308,1363 1554,1363 1554,1799 1197,1799 1197,1937 1500,1937 1500,2083 145,2083 145,2080 100,2080 100,1799 98,1799 98,1363 100,1363"/>
	<TextEquiv conf="0.96749">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A terapeuta ocupacional do Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) de determinado território fez uma visita
domiciliar ao Sr. Manoel, que tem 47 anos de idade e está desempregado. Trabalhava como vendedor ambulante,
mas, há três meses, sofreu um atropelamento. Após processo de reabilitação física, readquiriu a marcha, mas perdeu
a agilidade para a deambulação exigida para seu trabalho. Foi orientado pelo médico a procurar uma fonte de renda
que lhe permita trabalhar em casa, visando alternar as posições de repouso, marcha com apoio e marcha livre. A renda
advinda de sua atividade profissional é indispensável ao Sr. Manoel e à sua família, pois apenas o trabalho informal não
lhe garante sobrevivência e direitos trabalhistas. Assim, o terapeuta ocupacional, junto com a equipe do CRAS, fez um
levantamento com a família e com sua rede social, que manifestaram interesse e disponibilidade para dialogar e criar
estratégias de geração de renda para o Sr. Manoel e para outras pessoas da vizinhança. A equipe realizou atividades
de mobilização social e promoção de adaptações no ambiente físico doméstico e comunitário para a organização de
uma cooperativa na qual os conhecimentos do Sr. Manoel e das outras pessoas sejam aproveitados e valorizados, e
suas limitações sejam respeitadas.
Na situação apresentada, identifica-se que é objetivo do terapeuta ocupacional
convencer as redes sociais do Sr. Manoel a garantirem um trabalho rentável para ele.
criar oportunidade de emprego para o Sr. Manoel, garantindo-lhe todos os seus direitos trabalhistas.
estabelecer relações hierárquicas entre o Sr. Manoel e sua comunidade, valorizando seus conhecimentos.
favorecer a reinserção do Sr. Manoel no mercado de trabalho, considerando sua necessidade de renda.
reencaminhar o Sr. Manoel ao serviço de reabilitação, para resgatar a condição de agilidade na deambulação.
CGoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,286 920,286 920,350 1554,350 1554,976 553,976 553,1037 259,1037 259,1258 147,1258 147,1257 100,1257 100,1006 156,1006 156,670 164,670 164,510 172,510 172,312 98,312"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>A partir desses dados, julgue as afirmativas apresentadas a seguir.
|. Os idosos estão na situação de responsáveis dos familiares e os jovens são dependentes dos rendimentos das
pessoas maiores de 60 anos de idade pelas dificuldades de inserção no mercado de trabalho que vivenciam.
Essa situação traz desafios para a vida cotidiana do idoso na família, pois este pode acumular funções também
de cuidados das gerações mais jovens, o que lhes sobrecarrega física e emocionalmente.
Il. O valor dos rendimentos mensais da maior parte daqueles com mais de 60 anos pode sugerir que há diversas
“velhices”: dos pobres, dos que trabalham, dos que têm autonomia, lazer e acesso a direitos. Nesse sentido,
os serviços de terapia ocupacional devem oferecer alternativas de atividades ocupacionais que considerem
também o perfil de renda da população idosa.
Ill. Houve crescimento na situação de responsável familiar entre os maiores de 60 anos no país. Esse fator deve ser
considerado nos serviços de terapia ocupacional ao organizarem atividades assistenciais para essa população,
pois, possivelmente, a vida cotidiana de parte desse grupo inclui realizar atividades remuneradas e não apenas
renda por meio de aposentadorias, pensões ou benefícios.
IV. Entre 1991 e 2002, houve aumento significativo do contingente de pessoas que recebiam entre 2 e 3 salários
mínimos e entre os que recebiam mais de 5 salários mínimos. Esses dados indicam melhora na qualidade de
vida e implicam necessidade de exploração por parte do terapeuta ocupacional das novas demandas desse
grupo etário.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lelv.
lei.
LWelv
I,NMeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
