<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:18:57</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:36:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,287 824,2096 826,2096 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="867,1457 1029,1457 1029,1518 1555,1518 1555,1879 1553,1879 1553,2097 915,2097 915,2096 914,2096 914,1879 867,1879 867,1878 866,1878 866,1518 867,1518"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Camila, 4 anos de idade, possui deficiência visual em
decorrência da síndrome da rubéola congênita. Por possuir
atraso global no desenvolvimento psicomotor associado à
visão subnormal, só agora está iniciando a marcha de forma
mais independente. Com relação à orientação e mobilidade,
Camila poderá experimentar algumas formas de locomoção
independente: uso da bengala com ou sem sensores, uso
do cão-guia e, principalmente, utilização do próprio corpo
para explorar o ambiente com as mãos e sentidos. Para que
esse processo possa ocorrer, as habilidades que o terapeuta
ocupacional precisa estimular são
lateralidade, ritmo e coordenação motora fina.
estereognosia, propriocepção, raciocínio lógico.
imagem corporal, equilíbrio e fortalecimento muscular.
sensação de proteção, cinestesia, tato, olfato e audição.
sensibilidade térmica, atividade em grupo e
habilidades cognitivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="866,349 1556,349 1556,610 1553,610 1553,1198 1321,1198 1321,1239 988,1239 988,1363 1027,1363 1027,1423 916,1423 916,1422 867,1422 867,1255 868,1255 868,1208 923,1208 923,1101 925,1101 925,994 948,994 948,739 939,739 939,692 867,692 867,610 866,610"/>
	<TextEquiv conf="0.96055">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Carlos, 11 anos de idade, foi encaminhado pela escola
para o serviço de Terapia Ocupacional com a queixa de
que apresenta episódios de agressividade, sexualidade
exacerbada, isolamento, dificuldade para realizar
atividades que exijam leitura e(ou) raciocínio lógico e,
ainda, reclamações de que os colegas o perseguem. À
mãe relata que não sabe como agir e que tem evitado
deixar Carlos sair e fazer suas atividades sozinho.
Na situação em apreço, durante o processo de avaliação
inicial em terapia ocupacional, o profissional deverá
|. verificar com Carlos como estão sua rotina,
seus interesses e desconfortos, de forma a
identificar aspectos que deverão ser abordados
durante a intervenção.
. visitar a escola e orientar a mãe de Carlos no
sentido de evitar situações estressoras para seu
filho, além de identificar um professor para auxiliá-lo
nas dificuldades cotidianas.
III. identificar os recursos emocionais remanescentes
em Carlos e orientar a escola para que os
estimulem durante as atividades escolares.
IV. visitar e orientar a família de Carlos, esclarecendo
suas principais dúvidas e obstáculos em relação
às dificuldades apresentadas por ele.
É correto apenas o que se afirma em
lelv.
lei.
o
o
O lIlelV
o
e
Lille.
IM eilv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="126,286 261,286 261,354 786,354 786,540 785,540 785,661 786,661 786,1337 785,1337 785,1477 786,1477 786,1545 785,1545 785,1785 553,1785 553,1854 259,1854 259,2089 100,2089 100,1824 161,1824 161,1690 155,1690 155,1578 156,1578 156,1477 164,1477 164,1375 172,1375 172,1191 99,1191 99,661 330,661 330,540 99,540 99,354 126,354"/>
	<TextEquiv conf="0.96085">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um bom seating permite um posicionamento mais
adequado, maximiza a eficiência da cadeira, ajuda
na manutenção do tônus e previne lesões teciduais,
possibilitando ao usuário a execução de suas atividades
diárias de forma funcional e segura.
CARVALHO, J. Órtese, um recurso complementar.
São Paulo, Manole, 2006, p. 161-164.
Cecília, terapeuta ocupacional da oficina de órtese
e prótese de um centro de reabilitação, que realiza
dispensação de aparelhagem ortopédica pelo Sistema
Único de Saude, recebeu paciente, do sexo masculino,
23 anos de idade, paraplégico em função de acidente
recente de mergulho, para prescrever sua cadeira
de rodas. Juntos, terapeuta e paciente, chegaram
à conclusão de que a cadeira precisaria ser leve,
desmontável e que permitisse a prática de esportes e
atividades laborais.
Considerando que compete ao terapeuta ocupacional
realizar as medições da cadeira e fazer as adaptações
necessárias, avalie as afirmativas a seguir.
|. O assento e o encosto devem ser firmes para
não causar cifose torácica, adução e rotação
interna de coxo-femural.
Il. A profundidade do assento é medida da crista
ilíaca antero-posterior até a prega poplítea.
Ill. A altura dos pedais deve observar o ângulo de
90 graus dos joelhos e também dos tornozelos.
IV. A altura do encosto para os pacientes com bom
controle de tronco deve ser de cerca de 3 cm
abaixo do ângulo inferior da escápula.
V. A largura do assento é medida pela média da
distância entre as costelas e entre os trocânteres.
É correto apenas o que se afirma em
O LIlev
O LIelv.
O 1LIVeV
O ILIeIV,
O ll,ilev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
