<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:18:30</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:23:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,286 288,286 288,356 1553,356 1553,1184 1552,1184 1552,1427 1554,1427 1554,1586 1553,1586 1553,1787 565,1787 565,1853 261,1853 261,2096 147,2096 147,1853 99,1853 99,1827 160,1827 160,1586 155,1586 155,1225 164,1225 164,1024 171,1024 171,780 97,780 97,356 99,356"/>
	<TextEquiv conf="0.96303">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A senhora Ana, de 73 anos de idade, é recebida no consultório de terapia ocupacional acompanhada do filho único de
51 anos de idade, que se preocupa com o arranjo familiar após o falecimento de seu pai, marido de Ana, passados
53 anos de casamento. Solicita auxílio em relação à necessidade de convencer sua mãe a morar com ele, sua esposa e
seus três filhos menores. Entre os argumentos apresentados pelo filho, o principal se ancora no uso de antidepressivos,
que sua mãe passou a fazer após o episódio da perda do marido. O histórico ocupacional de Ana é de uma carreira
de magistério, com ênfase na educação infantil e a aposentadoria, há 18 anos, foi compreendida por ela como um
momento importante em que passou a ter tempo livre e autonomia financeira para acompanhar o marido, na ocasião,
também aposentado.
Ao discutir com a família o desejo manifesto por Ana de permanecer residindo sozinha, avalie a pertinência dos seguintes
argumentos a serem utilizados pela terapeuta ocupacional.
|. A autonomia, ou seja, a capacidade de determinar e executar seus próprios desígnios, é o principal aspecto
a ser preservado na velhice. A senhora Ana, sendo capaz de gerir sua própria vida e de determinar suas
atividades de lazer, interações sociais e atividades da vida prática, se perceberá e será percebida como uma
pessoa saudável.
Il. Uma idosa pode ser hipertensa, diabética, cardíaca e utilizar medicamentos antidepressivos, porém, como
resultante de um acompanhamento bem-sucedido, ela pode manter sua autonomia, permanecer integrada
socialmente e ser capaz de realizar atividades da vida diária, tais como cuidar da casa, fazer compras e organizar
as finanças.
Ill. Um dos objetivos da proposta terapêutica é a manutenção dos vínculos afetivos. Por isso, o histórico ocupacional
da senhora Ana é um fator importante para a relação familiar, assim como as pesquisas demonstram que um
novo arranjo domiciliar pode evitar os conflitos de desempenho de papéis na família e integra os idosos que se
sentem úteis por contribuir nos cuidados das crianças.
IV. Os arranjos domiciliares multigeracionais são prevalentes no Brasil, podem ser relacionados ao fator
socioeconômico, geralmente afetam mulheres e são uma opção sociocultural, pois as pesquisas apontam que
os idosos com maior poder aquisitivo optam por viverem sós e essa escolha se deve à fragilidade de sua rede
de suporte social.
V. Aperda de um ente querido, a falência econômica, uma doença incapacitante, um distúrbio mental, um acidente,
são eventos cotidianos que podem, juntos ou isoladamente, comprometer a capacidade funcional e(ou) o bem-
estar de um indivíduo, o qual, em um sentido amplo, seria o resultado do equilíbrio entre as várias dimensões
da capacidade funcional do idoso.
Estão corretos apenas os argumentos
Le.
L,lleV
| IVeV.
1, Meilv.
M,IVEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
