<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:16:51</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:29:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="126,1339 304,1339 304,1402 492,1402 492,1461 1554,1461 1554,1594 1553,1594 1553,1820 1385,1820 1385,1951 1476,1951 1476,2095 101,2095 101,2094 100,2094 100,1878 98,1878 98,1593 99,1593 99,1428 98,1428 98,1402 126,1402"/>
	<TextEquiv conf="0.65482">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Analise as seguintes asserções.
Considere que os Centros de Referência em Saúde do Trabalhador (CEREST) têm recebido expressivo número de
trabalhadores que estão com dificuldades em retornar às atividades laborais devido aos limites terapêuticos para o
tratamento dos usuários com dor crônica. Nesse sentido, o terapeuta ocupacional que atua nesses centros tem como
uma das ações a realização de grupos de autogerenciamento da dor crônica.
PORQUE
A dor crônica é uma das principais limitações no desempenho ocupacional. É também um sintoma contínuo que
leva ao agravamento do processo de adoecimento, sendo considerada uma experiência complexa que inclui a
percepção sensorial e emocional, na qual os aspectos sensoriais, afetivos, cognitivos, comportamentais, culturais
e sociais interagem.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
O Aprimeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,253 99,254 418,254 418,352 1554,352 1554,492 1552,492 1552,701 1553,701 1553,1015 555,1015 555,1075 259,1075 259,1301 148,1301 148,1300 100,1300 100,1049 156,1049 156,804 164,804 164,701 172,701 172,557 101,557 101,556 100,556 100,491 99,491"/>
	<TextEquiv conf="0.96527">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um terapeuta ocupacional foi contratado pela prefeitura de uma cidade com 100 mil habitantes para trabalhar na unida-
de do Programa Saúde da Família. Ao conhecer a realidade do serviço, o profissional identificou um número relevante
de adolescentes grávidas e recém-nascidos prematuros e sugeriu como estratégia de intervenção a formação de gru-
pos de promoção à saúde para gestantes adolescentes.
Na situação em apreço, avalie a pertinência de cada uma das seguintes estratégias propostas pelo terapeuta ocupacional.
|. Possibilitar situações que favoreçam a troca de saberes entre os participantes sobre métodos contraceptivos,
cuidados cotidianos com os bebês prematuros e orientação sobre o desenvolvimento psicomotor do bebê.
Il. Proporcionar a construção e circulação de informações sobre cuidados em saúde, compartilhadas por meio de
uma relação dialógica entre os participantes do grupo.
Ill. Realizar orientações centradas em palestras informativas direcionadas a temas específicos acerca de doenças
na adolescência, evitando que as jovens percam o interesse pelo grupo ao tratar de temáticas mais amplas,
ainda que se relacionem com o seu cotidiano.
IV. Promover oficinas para o treino das atividades básicas e instrumentais de vida diária para as gestantes e mães
de recém-nascidos prematuros, garantindo as mudanças de hábitos.
Estão corretas apenas as estratégias
lell.
Tell.
WelVv.
LVelv.
1, NM eilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
