<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:17:17</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:25:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,253 99,254 418,254 418,352 1554,352 1554,716 1553,716 1553,1808 1552,1808 1552,1809 614,1809 614,1876 228,1876 228,2096 147,2096 147,1876 100,1876 100,1875 99,1875 99,1849 154,1849 154,1625 155,1625 155,1439 163,1439 163,1254 171,1254 171,1031 101,1031 101,1030 100,1030 100,931 99,931 99,930 98,930 98,753 99,753"/>
	<TextEquiv conf="0.95587">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma família que reside em barraco de três cômodos na periferia de um grande centro urbano é composta por
Marilda, 27 anos de idade, empregada doméstica, Heitor, 31 anos de idade, desempregado há mais de oito meses,
Carlos Eduardo de 16 anos de idade, que cumpre medida socioeducativa de liberdade assistida por roubo, Francisco
e Marilei, de 12 e 8 anos de idade, respectivamente. Heitor é pai da filha mais nova, sendo os outros filhos oriundos
de outros relacionamentos da esposa. Heitor faz uso corrente de bebida alcoólica, tornando-se agressivo com a
esposa e o enteado mais velho. Marilda tem enfrentado dificuldades em relação ao processo de aprendizagem de
Francisco, sendo convocada, por diversas vezes, a comparecer à escola para tomar conhecimento de situações de
violência provocadas por seu filho. Marilda, que provê o sustento da casa, trabalha de segunda a sábado. Quando
está em casa, tem de realizar os afazeres domésticos e acompanhar Carlos Eduardo na medida de liberdade
assistida, semanalmente.
Karen é terapeuta ocupacional e compõe a equipe formada por um psicólogo, uma assistente social e quatro arte-
educadores do Centro de Referência da Assistência Social (CRAS) no território em que reside a família. Este caso
foi discutido pela equipe, sendo sugeridas estratégias intersetoriais, pautadas na Política Nacional de Assistência
Social —- PNAS (BRASIL, 2004), identificando, como prioridade, o trabalho em rede social de base comunitária e
tendo como objetivo minimizar os efeitos de vulnerabilidade a que está submetida a família assistida.
Diante da situação apresentada, avalie a pertinência das seguintes ações a serem desempenhadas por Karen e
pela equipe multiprofissional.
|. Realizar contato com a instituição que executa a medida socioeducativa, propondo reuniões para
acompanhamento de Carlos Eduardo na liberdade assistida. Encaminhar Heitor para solicitação de benefício
de auxíilio-desemprego. Verificar a documentação de todos os familiares e encaminhá-los para os serviços
públicos existentes para a sua regularização.
Il. Realizar reuniões com serviços de saúde, escola, ONGs, equipamentos de cultura, esporte e lazer da
região em que reside a família para discussão do caso e sua futura inserção. Desenvolver estratégias para
reabilitação da dependência química no território em que reside Heitor. Realizar atividades plásticas visando
à produção artística e cultural.
Ill. Realizar visita domiciliar para conhecer a dinâmica familiar e levantar necessidades básicas quanto às
condições de moradia, saneamento básico, alimentação. Realizar reuniões com serviços de saúde, escola,
ONGs, equipamentos de cultura, esporte e lazer da região em que reside a família para discussão do caso
e sua futura inserção. Incluir Carlos Eduardo em cursos profissionalizantes.
IV. Realizar contato com a instituição que executa a medida socioeducativa, propondo reuniões para
acompanhamento de Carlos Eduardo na liberdade assistida. Encaminhar Heitor para o Centro de Atenção
Psicossocial álcool e drogas (CAPS ad) para tratamento da dependência química. Realizar contato com a
escola onde Carlos Eduardo, Francisco e Marilei estudam para acompanhá-los no desempenho educacional.
Inserir Francisco e Marilei nas oficinas socioeducativas.
São pertinentes ao caso apenas as ações
lell.
leill.
lelv.
Ilelv.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
