<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:15:38</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:25:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-28.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="126,286 307,286 307,348 1553,348 1553,664 1460,664 1460,968 1553,968 1553,1269 163,1269 163,1268 162,1268 162,953 99,953 99,927 193,927 193,664 99,664 99,663 98,663 98,347 126,347"/>
	<TextEquiv conf="0.82990">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Marcos, de 29 anos de idade, acolhido pela primeira vez no setor de terapia ocupacional do Centro de Atenção Psicossocial
álcool e drogas (CAPS ad) do município onde reside, relatou parte de sua história de vida. Nasceu e viveu na mesma cidade,
em um bairro de classe média. Frequentou o ensino fundamental na escola em que a mãe lecionava e cursou ensino médio
de formação técnica em escola particular, assim como o curso superior em ciências da computação. Ingressou no mercado
formal de trabalho, após a conclusão do ensino médio. Considera que sua vida familiar e afetiva foi adequada para a idade e
nível socioeconômico, mantendo semelhança à de outras pessoas de seu círculo de convivência. Iniciou o uso de substâncias
psicoativas na adolescência e refere que esse uso não interferia nas atividades de seu cotidiano. A situação foi modificada
há 2 anos quando iniciou o uso de crack. O rompimento do noivado e a demissão do emprego foram as principais perdas
elencadas por ele no período. Em março de 2010, foi internado com seu consentimento em uma comunidade terapêutica para
tratamento. No entanto, informa que fugiu do local dois meses depois e, assim, relata sua experiência:
“O dia na fazendinha era assim, eu levantava no mesmo horário que todos os outros dos 5 dormitórios.
Depois do café da manhã, no refeitório coletivo, seguíamos todos para os trabalhos na horta e na criação
dos animais. As atividades da semana e os horários eram definidos na segunda-feira e eram os mesmos
para todos. Desde que cheguei, fiquei responsável pelo cuidado dos porcos e das plantações. Os dias da
semana pareciam todos iguais, percebia o tempo passar acompanhando as plantações. Trabalhava o dia
todo naquilo, as consultas com a equipe aconteciam quando os agentes definiam. Eu não suportava mais
e, quando me disseram que deveria permanecer por 9 meses, fugi. Ainda penso naqueles muros enormes”.
Considerando o caso apresentado, resolva os itens a seguir.
a) Discorra acerca de duas características das instituições totais, que estão presentes no relato de caso, tendo
como referência o conceito estabelecido por Erving Goffman. (valor: 4,0 pontos)
b) Discorra acerca de dois argumentos sobre a adequação ou não das atividades propostas para Marcos, segundo
os princípios da reabilitação psicossocial, na perspectiva da construção da cidadania. (valor: 3,0 pontos)
c) A Resolução da ANVISA, de 31 de maio de 2001, que disciplina o funcionamento de serviços de atenção
a pessoas com transtornos decorrentes do uso ou abuso de substâncias psicoativas, estabelece que “Fica
resguardado à pessoa em tratamento o direito de desistência sem qualquer tipo de constrangimento, devendo
a família ou responsável ser informada em qualquer das situações acima”. Considerando essa Resolução,
discuta o episódio de fuga de Marcos tendo como referência a reabilitação psicossocial. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
