<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:15:49</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:26:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-27.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,347 1553,347 1553,779 1554,779 1554,906 1553,906 1553,1120 164,1120 164,1119 163,1119 163,1037 162,1037 162,955 100,955 100,954 99,954 99,756 98,756 98,463 99,463 99,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96687">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Dados da Organização das Nações Unidas apontam que, em 2005, havia 1,2 bilhão de jovens em todo o mundo
e, cerca de 209 milhões eram pobres, 130 milhões eram analfabetos, 88 milhões estavam desempregados, sem
perspectiva de mudança aparente.
Cristiano é parte desse cenário da realidade brasileira. Jovem, de 16 anos de idade, vive com a irmã mais nova,
o avô e sua esposa, na periferia de um grande centro urbano, conhecido por altos índices de violência. Não mantém
boa convivência familiar, particularmente com a esposa de seu avô, relatando sofrer maustratos físicos e psicológicos,
desde que foi residir com eles, há mais de 10 anos. A ausência paterna aliada aos poucos contatos do jovem com a mãe
fazem de Cristiano uma pessoa com poucas referências familiares. Atualmente, não está estudando, pois interrompeu
os estudos ainda no 4.º ano do ensino fundamental. Diz sentir-se desmotivado e não vê sentido em frequentar a escola.
Em relação ao trabalho, Cristiano aponta que a baixa escolaridade associada à ausência de experiência dificultam a
sua entrada no mercado de trabalho. Para ganhar algum dinheiro, busca por alternativas informais, como os “bicos”
esporádicos, que consegue como guardador de carro ou com entrega de folhetos em semáforos.
O jovem foi encaminhado para o Programa Nacional de Inclusão do Jovem (Projovem), do Centro de Referência
e Assistência Social (CRAS), no bairro em que reside. Quem o acolheu foi a terapeuta ocupacional. Esse serviço faz
parte da rede intersetorial voltada para a juventude em situação de vulnerabilidade social, cujas ações pautam-se no
Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).
Com base na situação descrita acima e levando em consideração os dados demográficos, faça o que se pede a seguir.
a) Dê dois argumentos que justifiquem a inserção do terapeuta ocupacional, no campo social, no trabalho junto à
juventude brasileira, que se encontra em situação de vulnerabilidade social. (valor: 5,0 pontos)
b) Apresente e justifique quatro ações a serem realizadas pelo terapeuta ocupacional no acompanhamento de
Cristiano. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
