<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:19:37</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:39:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,355 824,2097 827,2097 829,355"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="867,349 1075,349 1075,417 1555,417 1555,815 1554,815 1554,816 1553,816 1553,949 1554,949 1554,1831 1553,1831 1553,1832 1321,1832 1321,1889 1030,1889 1030,2097 915,2097 915,1889 868,1889 868,1858 929,1858 929,1645 921,1645 921,1433 923,1433 923,1247 931,1247 931,1098 939,1098 939,914 867,914 867,816 866,816 866,417 867,417"/>
	<TextEquiv conf="0.56991">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Mauro, 18 anos de idade, estudante, foi atendido
na unidade básica de saúde devido às queixas de
queimaduras nas mãos e antebraços e dificuldades
para realizar atividades que exigiam coordenação
motora fina, o que comprometia sua rotina escolar.
Seu problema foi diagnosticado como hanseníase
e, posteriormente, foi encaminhado para a terapia
ocupacional de um serviço-escola, onde foi realizada
avaliação de sensibilidade e de força muscular, nomento
de conscientização e orientação para prevenção de
incapacidades, conforme aponta o Programa Nacional
de Controle da Hanseníase.
Nessa situação, avalie a pertinência e a descrição dos
procedimentos apresentados a seguir.
|. Para a avaliação da sensibilidade e da força
muscular, devem ser utilizados parâmetros
individuais para cada um dos membros
superiores, direito e esquerdo.
Il. Para avaliação da sensibilidade térmica,
empregam-se tubos de ensaio com água quente,
morna e fria e, para avaliação de dor, utiliza-se
um alfinete tocando a pele com os dois extremos.
Ill. Para avaliação da sensibilidade tátil, utiliza-se a
ponta dos dedos ou uma borracha de lápis, para
obter dados superficiais, e os monofilamentos
de Semmes-Weinstein, para uma avaliação
mais precisa.
IV. Para avaliação da sensibilidade tátil, térmica e
dolorosa, considera-se, além dos instrumentos
pertinentes, a posição corporal, para evitar
desvio de atenção e ansiedade, já que há
necessidade de oclusão dos olhos durante
sua realização.
V. Para avaliação muscular da região correspon-
dente ao nervo ulnar, examina-se o movimento
de abdução do polegar e, para a avaliação da
região do nervo mediano, o movimento de abdu-
ção do dedo mínimo.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lei.
LIVeV.
II, Meilv.
IM, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,349 302,349 302,418 787,418 787,1144 786,1144 786,1145 785,1145 785,1272 787,1272 787,1822 786,1822 786,1823 532,1823 532,1886 223,1886 223,2095 100,2095 100,1860 156,1860 156,1823 161,1823 161,1714 156,1714 156,1499 163,1499 163,1386 171,1386 171,1238 101,1238 101,1237 100,1237 100,1145 99,1145 99,1144 98,1144 98,1143 99,1143 99,417 100,417"/>
	<TextEquiv conf="0.92607">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Luís, do sexo masculino, solteiro, 25 anos de idade,
ajudante de produção, sofreu acidente de trabalho
com uma serra elétrica fraturando o membro superior
direito (membro dominante) com lesão do nervo
radial. Foi submetido à intervenção cirúrgica para
reconstrução tendinosa e redução das fraturas
de braço e antebraço direito. Após cinco dias, foi
realizada a cobertura cutânea, por meio de enxertia.
A imobilização (fixador externo) foi retirada após 51
dias, sendo substituída por tala gessada durante 10
dias. Na avaliação, o terapeuta ocupacional detectou
aderência cicatricial importante na área do enxerto,
funções simpáticas e sensibilidade sem alterações,
sem edema nem relato de quadro álgico. No teste de
força muscular, a preensão palmar, flexão de cotovelo
e flexão de punho apresentaram grau 4, a extensão de
cotovelo e supinação apresentou grau 3 e a extensão
de punho e dedos, grau 1. Na avaliação goniométrica,
foi detectada alteração nas amplitudes articulares em
movimento ativo de extensão de punho e dedos e
abdução do polegar.
Em relação às condutas que devem ser incluídas na fase
inicial do tratamento de Luís, o terapeuta ocupacional deve
|. realizar atividades com diferentes texturas
para auxiliar no processo de reeducação da
sensibilidade na área inervada pelo nervo radial.
Il. realizar treino de força muscular para os
extensores de punho e dedos com peso e
elásticos.
Ill. confeccionar uma órtese para prevenção
de deformidade em garra com material
termoplástico.
IV. realizar alongamentos de toda a musculatura
flexora de punho e dedos, bem como do adutor
do polegar.
V. confeccionar adaptações para as atividades de
vida diária (AVD) e realizar o treino funcional
com as mesmas.
Estão corretas apenas as condutas
O lell.
O leilll.
O llelv.
O lllev
O IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
