<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:18:44</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:35:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,287 825,2097 827,2097 828,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="894,254 1555,254 1555,311 1554,311 1554,877 1553,877 1553,1829 1321,1829 1321,1887 1019,1887 1019,2097 915,2097 915,1887 868,1887 868,1856 923,1856 923,1538 932,1538 932,1349 939,1349 939,1163 866,1163 866,961 920,961 920,830 866,830 866,350 894,350"/>
	<TextEquiv conf="0.90776">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Estima-se que, no ano de 2025, a população
brasileira acima de 60 anos chegue a 34 milhões
de pessoas. O envelhecimento saudável faz
parte das aspirações de qualquer pessoa e deve
ser priorizado nas agendas públicas por meio da
implementação de serviços que auxiliem essa
população a envelhecer proativamente. Em 2001, na
Portaria n.º 73, do Ministério da Saúde, os Centros
de Convivência surgem como um dos espaços
de acolhimento dessa demanda e destinam-se
às pessoas idosas, bem como a seus familiares,
visando à manutenção da vida saudável por meio
da convivência e da participação social, na busca
de uma cidadania plena.
MELLO, M. A. F. Terapia Ocupacional Gerontológica. /n: CAVALCANTI, A.
e GALVÃO, C. Terapia ocupacional - Fundamentação &amp; Prática.
Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2007.
Carla é terapeuta ocupacional e foi recém-contratada
pela Secretaria Municipal de Saúde de um pequeno
centro urbano para integrar a equipe multiprofissional,
composta por enfermeiro, fisioterapeuta, psicólogo e
assistente social. Nessa situação, avalie a pertinência
das seguintes atribuições de Carla nesse serviço.
|. Traçar um plano de intervenção a partir dos
dados epidemiológicos das doenças crônicas
que mais afetam o idoso, realizando visita
domiciliar para avaliação do ambiente.
Il. Desenvolver trabalhos no território e na
comunidade onde o Centro de Convivência está
inserido, respeitando a intersetorialidade das
políticas públicas de saúde, educação, cultura e
assistência social.
Ill. Avaliar o idoso nas suas incapacidades
funcionais, prescrevendo e confeccionando
adaptações e órteses que facilitem a realização
das atividades ocupacionais.
IV. Desenvolver programas de educação para a
saúde com enfoque nas atividades físicas e de
lazer, orientando quanto aos hábitos alimentares
saudáveis e à prevenção de doenças.
É correto apenas o que se afirma em
lelv.
Neil.
Ilelv.
Lie.
LNeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,286 261,286 261,347 786,347 786,864 787,864 787,963 785,963 785,1081 787,1081 787,1396 553,1396 553,1453 262,1453 262,1655 99,1655 99,1485 100,1485 100,1422 161,1422 161,1287 156,1287 156,1081 180,1081 180,895 171,895 171,830 98,830 98,771 99,771 99,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96187">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Em abril de 2010, um terapeuta ocupacional foi
contratado para trabalhar no hospital geral de uma cidade
com 800 mil habitantes para atuar, prioritariamente, na
enfermaria psiquiátrica destinada aos pacientes adultos.
Durante a reunião da equipe do setor, foi sugerido a ele
que realizasse com os pacientes uma atividade para
comemorar as festas juninas e também a implantação
de uma horta no espaço vazio do pátio. Ao se recusar a
atender as demandas da equipe, o terapeuta ocupacional,
ancorado na perspectiva da reabilitação como processo de
construção de cidadania, argumentou que as atividades
seriam planejadas/realizadas com os usuários.
A partir dessa situação, o terapeuta ocupacional deve
apoiar a sua prática, considerando
|. os interesses, as habilidades, as possibilidades
psíquicas e a trajetória de vida dos usuários, em
situação de internação.
. otempo de permanência dos mesmos, observando
a legislação e as possibilidades de realização do
tratamento e de atividades a ele vinculadas.
Ill. a disponibilidade de recursos materiais e sua
atribuição como articulador na captação de
recursos para a realização das atividades.
IV. a potencialidade da atividade para contribuir
com o processo de tratamento, oferecendo ao
paciente continência no momento de crise.
Va possibilidade de trabalhar em grupos
operativos visando elaborar, adaptar e manter a
rotina hospitalar.
correto apenas o que se afirma em
É
O Lilelll,
O Lilelv.
O Lilev
O I,IVeV.
O UI, IVevVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
