<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:19:22</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:38:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="145,645 145,1054 1551,1054 1551,645"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,253 418,253 418,347 1555,347 1555,473 1553,473 1553,560 1069,560 1069,561 1036,561 1036,1089 1553,1089 1553,1376 1554,1376 1554,1436 1089,1436 1089,1437 623,1437 623,1438 553,1438 553,1495 259,1495 259,1697 147,1697 147,1496 100,1496 100,1464 155,1464 155,1376 158,1376 158,1280 164,1280 164,1184 171,1184 171,621 99,621 99,563 98,563 98,348 99,348"/>
	<TextEquiv conf="0.95209">
	<Unicode>QUESTÃO 13
As pessoas podem apresentar limitações funcionais, por diferentes razões, como lesões traumatológicas, ortopédicas,
reumatológicas ou neurológicas. A tecnologia assistiva tem como objetivo proporcionar à pessoa com deficiência maior
independência, qualidade de vida e inclusão social, por meio da ampliação de sua comunicação, mobilidade, controle
de seu ambiente, habilidades de seu aprendizado, trabalho e integração com a família, amigos e sociedade.
Ao utilizar-se da tecnologia assistiva, o terapeuta ocupacional pretende possibilitar maior funcionalidade no
desenvolvimento das atividades de vida diária, trabalho e lazer.
Observe as figuras abaixo e avalie as afirmativas apresentadas em seguida.
|. Aórtese mostrada na figura 1 é indicada para pacientes com acidente vascular encefálico (AVE) e para pacientes
com lesão medular.
Il. A adaptação apresentada na figura 2 é indicada para pacientes com artrose nos cotovelos e joelhos, bem como
para pacientes com alteração na sensibilidade plantar.
Ill. A órtese funcional apresentada na figura 1 inviabiliza o uso da adaptação apresentada na figura 3 por não permitir a
sensação tátil.
IV. A adaptação mostrada na figura 3 é indicada para pacientes com lesão de nervo mediano com alteração motora
e sensitiva, bem como para pacientes com sequela de artrite reumatóide.
É correto apenas o que se afirma em
Tell.
lelv.
Nel.
L,WMeilv.
WI, Meilv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
