<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:18:17</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:33:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="105,340 105,1380 1568,1380 1568,340"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,1432 1554,1432 1554,1733 1477,1733 1477,1989 1226,1989 1226,2038 1202,2038 1202,2039 1064,2039 1064,2040 927,2040 927,2041 675,2041 675,2093 532,2093 532,2094 100,2094 100,1809 98,1809 98,1432 100,1432"/>
	<TextEquiv conf="0.96175">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Analisando o gráfico acima, percebe-se que a taxa de mortalidade infantil no Brasil, em 2007, era de 19,3 óbitos por mil
bebês nascidos vivos. Considerando que em 1990 essa taxa era de 47,1 óbitos por mil bebês nascidos vivos, observa-
se que a mortalidade infantil segue uma expressiva tendência de queda.
PORQUE
No Brasil, nas duas últimas décadas, houve melhora da saúde das crianças a partir de ações de prevenção a doenças
por meio do aumento da cobertura vacinal, do combate à desnutrição e às diarreias agudas, da terapia de reidratação
oral e também do incentivo ao aleitamento materno.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
O Aprimeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
