<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:19:13</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:37:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,287 825,2097 827,2097 828,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,347 1553,347 1553,1067 1555,1067 1555,1270 1553,1270 1553,1458 1555,1458 1555,1834 1554,1834 1554,1835 1321,1835 1321,1895 1030,1895 1030,2093 867,2093 867,1926 868,1926 868,1864 924,1864 924,1835 929,1835 929,1620 924,1620 924,1280 931,1280 931,1067 939,1067 939,857 867,857 867,856 866,856 866,346 867,346"/>
	<TextEquiv conf="0.68217">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Joana, 10 anos de idade, com diagnóstico de paralisia
cerebral, com deficit motor grave, estudante de escola
pública regular, tem apresentado dificuldade para
participar das atividades escolares. Assim, a escola
solicitou a visita técnica do terapeuta ocupacional, pois
não sabia como lidar com essa criança. Baseando-
se na Declaração de Salamanca (1994) e no
Decreto 6571/2008, que dispõe sobre o atendimento
educacional especializado na escola regular, durante
a realização da visita técnica, o terapeuta ocupacional
constatou que Joana não é capaz de falar para
responder às solicitações do professor, não escreve
com autonomia, apresenta visão subnormal, é
dependente em sua mobilidade e autocuidado. A fim
de auxiliar o processo de inclusão escolar de Joana, o
terapeuta ocupacional deve
|. sugerir adaptações para atividades de escrita
como o uso de cadernos de pauta larga e de
jogos pedagógicos adaptados, bem como
avaliar, desenvolver e auxiliar na implementação
de dispositivos da Tecnologia Assistiva.
Il. realizar seleção de vocabulário, ensinar a
linguagem de sinais (LIBRAS) e promover
estratégias “de interação utiizando a
Comunicação — Alternativa, “promover as
habilidades de fala, percepção auditiva, leitura,
escrita e linguagem de Joana.
Ill. responsabilizar-se pelas adaptações de provas
e das tarefas escolares, bem como pelo auxílio
ao aluno em sala de aula durante a realização
de atividades com os pares, o que viabilizará o
processo de alfabetização de Joana.
IV. atuar, por intermédio da parceria colaborativa,
com os profissionais da escola e outros técnicos
especializados, além de considerar as demandas
e contribuições que a família pode apresentar
nesse momento da inclusão escolar de Joana.
V. atuar como mediador e facilitador do
aprendizado, identificando formas de efetivar
processos comunicativos satisfatórios entre
Joana, seus pares e professor, bem como
buscar alternativas para ampliar a participação
de Joana nas atividades escolares.
É correto apenas o que se afirma em
O Lilelll.
O Lilev
O LIVeV
O I,Ielv
O IL, IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 308,280 308,348 786,348 786,1398 662,1398 662,1456 316,1456 316,1660 100,1660 100,1456 98,1456 98,1429 161,1429 161,1319 156,1319 156,1189 163,1189 163,1115 173,1115 173,1002 98,1002 98,914 99,914 99,348 100,348"/>
	<TextEquiv conf="0.96031">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Em uma maternidade pública da periferia de grande
metrópole, a adolescente Anastácia, de 14 anos de
idade, diabética insulino-dependente, deu à luz a
Bruno, pesando 5,4 kg, de parto fórceps, a termo. O
neonato apresentou desconforto respiratório imediato,
sofreu fratura de clavícula direita associada à lesão do
plexo braquial ipsolateral. Foi levado à UTI neonatal,
pois necessitou de suporte ventilatório com entubação,
sendo mantido na isolete. No mesmo dia, atendendo
ao pedido de interconsulta da equipe multiprofissional,
o médico ortopedista foi chamado à unidade de terapia
intensiva neonatal e solicitou a pronta avaliação e
conduta do terapeuta ocupacional. A maternidade
onde nasceu Bruno se organiza com os pressupostos
da linha do cuidado e com as diretrizes de atenção
integral à saúde.
Nessa situação, identifique a sequência de ações
terapêuticas ocupacionais que devem ser seguidas
no cuidado.
|. Acolher a mãe, considerando os fatores contextuais
e suas demandas na situação de internação.
Il. Orientar movimentação passiva e ativa para
prevenir os danos articular e muscular.
III. Utilizar atividades lúdicas para a estimulação do
desenvolvimento neuropsicomotor.
IV. Orientar a mãe quanto aos cuidados, posiciona-
mento e manuseio do bebê.
V. Identificar a necessidade de adaptações para a
realização de cuidados ao bebê pela mãe.
A opção que apresenta a ordenação correta é
O VLW, VEL
O LIV Vel.
O 1,1, VIVelll.
O LIVVllell.
O IWVILVIlel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
