<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:16:38</Created>
	<LastChange>2020-10-27T16:28:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="terapia_ocupacional_2010-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,347 1553,347 1553,1354 553,1354 553,1410 224,1410 224,1607 223,1607 223,1608 124,1608 124,1609 123,1609 123,1610 100,1610 100,1379 156,1379 156,1354 161,1354 161,1245 155,1245 155,1146 156,1146 156,1038 163,1038 163,929 172,929 172,788 99,788 99,787 98,787 98,728 99,728 99,574 98,574 98,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96214">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A família Silva, composta por casal, três filhos, com 5, 9 e 14 anos de idade, e Ana, avó materna de 65 anos de idade,
reside em área de abrangência de unidade básica de saúde. A criança de 5 anos de idade não frequenta a escola, e a de
9 anos de idade tem dificuldades de comunicação, o que prejudica seu desempenho escolar. Ana sofreu dois acidentes
vasculares encefálicos, o último há seis meses. Há três meses, mudou-se do interior do estado para a capital em busca
de cuidados à saúde. Os três netos lhe auxiliam nas atividades cotidianas e realizam as atividades domésticas. Ana
necessita de apoio e supervisão de outra pessoa, o que tem sobrecarregado o neto adolescente. A família necessita
acessar o benefício de prestação continuada e serviço de reabilitação sem, contudo, conseguir organizar-se para isso.
Na semana passada, Ana recebeu a visita do agente comunitário de saúde, que conduziu o caso para discussão na
equipe e solicitou apoio do Núcleo de Apoio à Saúde da Família (NASF), recém instalado na região. A equipe do NASF
conta com profissionais das áreas de geriatria, psicologia, fisioterapia, fonoaudiologia e terapia ocupacional.
Considerando as necessidades de estruturar as ações de uma equipe NASF (E-NASF) e de estabelecer projeto
terapêutico singular para a família Silva, avalie as afirmativas apresentadas a seguir.
|. Os profissionais do NASF devem priorizar o planejamento e desenvolvimento de estratégias de prevenção dos
fatores de risco para doenças do aparelho circulatório e promover a saúde da população adstrita e evitar que
Ana tenha novos episódios de AVE.
Il. O terapeuta ocupacional deve desenvolver coletivamente ações integradas a outras políticas sociais como
educação e assistência social, que facilitarão o acompanhamento da família Silva e o tratamento dos problemas
da população da área de abrangência da UBS.
Ill. O terapeuta ocupacional e o fisioterapeuta devem iniciar o projeto terapêutico com avaliações domiciliares de
suas condições de saúde e do desempenho ocupacional, de comunicação e motor global de Ana, para, em
seguida, aplicarem o plano de orientação junto à família.
IV. Os profissionais da E-NASF devem desenvolver ações compartilhadas e específicas e o terapeuta ocupacional
deve contribuir para interpretar as dificuldades da família no fazer cotidiano e para identificar os recursos
técnicos e ambientais de promoção à integralidade do cuidado.
V. O terapeuta ocupacional da E-NASF deve contribuir para a avaliação da rede social e de suporte (individual
e familiar), da capacidade funcional com prioridade para as pessoas com transtornos neurológicos, seus
processos de inclusão social e ações de reabilitação.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
Tell.
INelv,
Wev.
IVeVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
