<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:42:52</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:59:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r47">
	<Coords points="951,207 954,2118 959,2118 956,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="160,511 160,937 894,937 894,511"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r81" type="heading">
	<Coords points="976,215 1166,215 1166,259 1552,259 1552,344 1553,344 1553,624 1361,624 1361,775 1463,775 1463,858 1027,858 1027,859 1026,859 1026,858 976,858 976,682 975,682 975,656 1015,656 1015,313 975,313 975,259 976,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96613">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Ainda com base no texto apresentado, julgue os
itens a seguir.
A energia total consumida na reciclagem de
latas de alumínio no Brasil em 2007 foi
inferior a 200 milhões de kWh.
O novo contrato consumirá anualmente o
equivalente a 50 mil toneladas de placas de
alumínio reciclado.
O volume anual estimado de alumínio
utilizado nas latas recicladas e reutilizado na
fabricação de novas latas, no Brasil, é
superior a 80 mil toneladas.
Assinale a opção correta.
cogoo
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l.
Apenas os itens | e |l| estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r72" type="paragraph">
	<Coords points="104,1548 768,1548 768,1632 936,1632 936,1885 488,1885 488,1999 590,1999 590,2113 155,2113 155,2114 154,2114 154,2113 104,2113 104,1925 103,1925 103,1899 105,1899 105,1619 104,1619"/>
	<TextEquiv conf="0.96528">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Com base no texto apresentado, é correto afirmar que
| onovo contrato vai exigir a expansão da capacidade mínima anual
de fabricação para que sejam processados mais 10 milhões de
placas de alumínio de 1 m x 1,7/2m.
Il o contrato deve ter duração mínima de 2 anos e meio,
considerando-se o ponto de equilíbrio entre receitas e despesas
totais do contrato como único definidor do tempo de fornecimento.
Ill restrições de armazenamento limitam a quantidade mensal
máxima de recebimento a 5 milhões de placas de alumínio de
1,72m x 1 m, em qualquer mês.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.
coocoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r48" type="paragraph">
	<Coords points="103,219 509,219 509,276 937,276 937,1521 104,1521 104,1522 103,1522"/>
	<TextEquiv conf="0.96568">
	<Unicode>Texto para as questões 25 e 26
Uma empresa produtora de latas de alumínio está preparando
uma resposta a um pedido de fornecimento de um fabricante de
bebidas para um contrato de longo prazo, com entrega anual de 2
bilhões de latas de alumínio de 350 mL. Um dos principais pontos da
resposta refere-se à necessidade de se considerar, no contrato, a
cadeia de suprimentos envolvida. Para isso, foi elaborado um
diagrama-síntese, apresentado na figura abaixo, de parte da cadeia
de suprimentos do alumínio no Brasil.
Os dados de receitas e custos totais do contrato resultarão em
um ponto de equilíbrio de 5 bilhões de latas para o contrato, já
levando em conta que a empresa tem capacidade ociosa instalada
para fabricação de 1 bilhão de latas anuais. A produção será contínua
e uniforme durante todo o ano. O espaço máximo de armazenamento
de placas de alumínio (1,72 m x 1 m), fornecidas por terceiros para a
fabricação das latas para o novo contrato, está restrito a duas vezes
o volume mensal de placas consumido na produção.
Dados da indústria do alumínio indicam que uma lata de
350 mL pesa um pouco menos de 15 g; e com uma placa de alumínio
de 1 m x 1,72 m se produz cerca de 100 latas de 350 mL. A produção
de um quilograma de alumínio primário a partir da bauxita consome
por volta de 15 kWh, enquanto a produção de alumínio reciclado, com
a mesma qualidade, consegue ser realizada com somente 5% desse
consumo energético.
Em 2007, quase 100% das latas de alumínio usadas no Brasil
foram coletadas e recicladas. O volume de fabricação total no Brasil
é de cerca de 12 bilhões de latas anuais para bebida. Estimativas da
indústria de alumínio indicam que cerca de 50% de todo o alumínio
reciclado de latas retorna à fabricação de latas no Brasil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
