<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:41:40</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:54:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="936,198 935,2139 938,2139 939,198"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="964,206 1154,206 1154,275 1553,275 1553,567 1552,567 1552,857 1548,857 1548,1014 1552,1014 1552,1192 1237,1192 1237,1317 1553,1317 1553,2069 1552,2069 1552,2070 1450,2070 1450,2121 1007,2121 1007,2070 964,2070 964,1192 962,1192 962,1014 1151,1014 1151,907 964,907 964,857 963,857 963,275 964,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96457">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Uma fábrica de mesas de sinuca pretende
adotar tecnologias limpas em conformidade com
as diretrizes da ONU (Rio 92 — Agenda 21). A
mesa tem componentes reaproveitáveis ou
recondicionáveis com vidas úteis diversas, como
a base de granito e a estrutura de madeira. Há
componentes de menor vida útil cujo
reaproveitamento é mais oneroso que a produção
de componentes novos e que parecem não
representar um perigo para o meio ambiente,
como a peça de tecido verde, frequentemente
rasgada pelas pontas dos tacos, que reveste a
base de granito.
Alfredo Jefferson de Oliveira, 2000 (com adaptações)
Visando à redução do impacto ambiental da
produção de mesas de sinuca, com a redução
dos desperdícios de material e desprezando-se
os custos envolvidos, a melhor opção, a longo
prazo, para a fábrica é
O vender as mesas de sinuca e produzir
componentes a serem substituídos durante
as manutenções.
O alugar as mesas de sinuca por um prazo
inferior ao “tempo médio até a primeira falha”
dos componentes, retornar as mesas para a
fábrica e remanufaturá-las.
O vender as mesas de sinuca, em regime de
troca, a exemplo das baterias de automóveis,
retornando os produtos usados para a fábrica
e remanufaturá-las.
O reprojetar os componentes, de modo a
aumentar muito a vida útil da mesa.
O rever seu processo de produção, reduzindo
as perdas de materiais e energia, e vender os
rejeitos para empresas recicladoras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="105,511 105,1245 925,1245 925,511"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,206 294,206 294,252 924,252 924,489 920,489 920,1321 925,1321 925,1527 924,1527 924,2134 105,2134 105,2133 104,2133 104,1611 103,1611 103,1321 661,1321 661,489 104,489 104,488 103,488 103,252 104,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96765">
	<Unicode>QUESTÃO 36
As organizações podem controlar os efeitos de suas ações
sobre o meio ambiente por meio de sistemas de gestão ambiental
(SGA). Usam-se indicadores de desempenho ambiental para
monitorar e controlar as atividades gerenciais e operacionais,
buscando-se a melhoria contínua dos SGA. Um estudo de caso, em
empresas que já possuíam certificação ambiental (NBR ISO 14001),
apresentou resultados bem diversificados, conforme exposto na
tabela a seguir.
MELO, Daiane Aparecida de, 2006.
A partir da análise dessa tabela, um órgão de fiscalização
ambiental de um estado da federação pretende introduzir melhorias
no SGA. O estado atual dos SGAs nas empresas estudadas está em
avaliação, para a tomada de decisões sobre quais ramos de atuação
eitens de aplicação devem ser priorizados para o estabelecimento
de um patamar de desenvolvimento de um sistema integrado
estadual de gestão ambiental.
Considerando-se as informações apresentadas, assinale a opção
correta.
O O ramo de papel e celulose requer medidas emergenciais,
porque as empresas não acompanham seu nível de
desenvolvimento ambiental.
A gestão ambiental no ramos de transportes é uma referência de
boas práticas de gestão ambiental para o setor terciário.
O sistema integrado estadual deve contemplar a dispersão de
prioridades nos SGAs instalados nas empresas, visando à
melhoria do equilíbrio do conjunto de itens de aplicação de
indicadores de desempenho ambiental.
O Todas as empresas devem priorizar o item “exigências legais,
licenças obtidas”, em relação a outros indicadores, porque, no
que concerne a esse item, a situação atual é precária para a
maioria dos casos estudados.
O Asempresas do ramo de alimentos devem ser dispensadas da
gestão de impactos ambientais dada a boa qualidade dos seus
SGAs.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
