<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:43:18</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:00:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="736,501 736,2118 738,2118 738,501"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,508 290,508 290,569 724,569 724,1300 725,1300 725,1412 724,1412 724,2112 104,2112 104,1412 103,1412 103,569 104,569"/>
	<TextEquiv conf="0.95995">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma confecção pretende rever o projeto de
arranjo físico para expandir sua capacidade de
produção. O gargalo dos processos de produção
para a totalidade dos produtos, em número de
peças, está na máquina de tingimento.
A seção onde está a máquina tem uma área de
30 m?, dos quais 18 m? já estão ocupados com a
própria máquina, com o corredor de acesso, com a
área de carga, descarga e espera e com a área de
manutenção, contígua à máquina. O tempo-padrão
para o ciclo de tingimento é de 10 min para um lote
de 50 peças. A previsão de vendas para 3 anos
indica a necessidade de expandir a capacidade da
seção de tingimento em 30%. O período de
recuperação de capital, usualmente aceito, é de 3 a
4 anos.
Tendo como referência a situação acima, a melhor
opção de projeto para essa confecção é instalar
uma máquina adicional capaz de tingir
O 20 peças em 30 min e que ocupe 6 m?, com um
período de recuperação de capital de 4 anos.
O 45 peças em 60 min e que ocupe 10 m?, com
um período de recuperação de capital de
3 anos.
O 120 peças em 15 min e que ocupe 25 m?, com
um período de recuperacão de capital de
5 anos, se mantido o crescimento da demanda
e a máquina atual for vendida.
O 50 peças em 30 min e que ocupe 13 m?, com
um período de recuperacão de capital de
5 anos.
O 30 peças em 20 min e que ocupe 10 m?, com
um período de recuperação de capital de
4 anos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="763,508 1552,508 1552,1577 1087,1577 1087,1606 814,1606 814,1571 764,1571 764,1217 763,1217"/>
	<TextEquiv conf="0.94154">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A análise de capacidade do processo de produção em uma
empresa de cerâmica para pisos parte dos seguintes dados, para
os tempos-padrão dos ciclos de máquina:
» prensa: ciclos de 72 segundos para 2 peças por ciclo;
» esmalte: ciclos de 30 min, em uma esmaltadeira capaz de
processar simultaneamente 60 peças;
» forno para queima: ciclos de queima de 1 h, com até
240 placas de cerâmica a cada ciclo.
A empresa já trabalha em 3 turnos diários de 8 horas, sem
interrupção e as necessidades de paradas das máquinas, para
preparação e manutenção são desprezíveis. A previsão de
demanda indica a possibilidade de aumento de vendas de 10%
ao ano, nos próximos 3 anos. A fábrica vende, atualmente,
2.000 peças de piso por dia, em média.
FREITAS PEREIRA, Claudio Levi de, 2003 (com adaptações).
Assinale a melhor opção para a expansão da capacidade
produtiva para atender a demanda nos próximos 4 anos, com
criação de mínima capacidade ociosa total.
O Aumentaracapacidade máxima de produção da esmaltadeira
em 20%.
Dobrar a capacidade máxima de produção do forno de
queima.
O Aumentar a capacidade máxima de produção da prensa em
50%.
O Aumentar a capacidade máxima de produção da prensa em
30%.
Aumentar a capacidade máxima de produção da prensa e da
esmaltadeira em 20%.
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
