<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-17T00:05:26</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:05:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="985,207 986,2115 989,2115 988,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,851 294,851 294,897 974,897 974,1396 975,1396 975,1542 974,1542 974,1914 529,1914 529,2111 156,2111 156,2109 104,2109 104,1915 103,1915 103,897 104,897"/>
	<ImageRegion id="r8">
	<Coords points="197,1037 197,1380 877,1380 877,1037"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96331">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Após a construção de uma barragem, detectou-se a presença de
uma camada permeável de espessura uniforme igual a 20 m e que se
estende ao longo de toda a barragem, cuja seção transversal está
ilustrada abaixo. Essa camada provoca, por infiltração, a perda de
volume de água armazenada.
Sabe-se que, sob condições de fluxo laminar, a velocidade de fluxo
aparente da água através de um meio poroso pode ser calculada pela lei
de Darcy, que estabelece que essa velocidade é igual ao produto do
coeficiente de permeabilidade do meio pelo gradiente hidráulico — perda
de carga hidráulica por unidade de comprimento percorrida pelo fluido,
Ah
ou seja, T A vazão de água através do meio é o produto da velocidade
de fluxo pela área da seção atravessada pela água, normal à direção do
fluxo.
Suponha que o coeficiente de permeabilidade da camada permeável seja
igual a 10º m/s, que ocorram perdas de carga hidráulica somente no
trecho percorrido pela água dentro dessa camada e que a barragem e as
demais camadas presentes sejam impermeáveis. Sob essas condições,
a vazão (Q) por unidade de comprimento ao longo da extensão da
barragem, que é perdida por infiltração através da camada permeável,
satisfaz à seguinte condição:
Q&lt;10*º mº/s/m.
10º mº/sum &lt; Q&lt; 10º mº/s/m.
10º mº/sum &lt; Q&lt; 10? mº/sm.
10º m/sum &lt; Q &lt; 10? mº/s/m.
Q&gt;10? mº/s/m.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,261 975,261 975,497 974,497 974,840 105,840 105,841 104,841 104,498 102,498 102,261 104,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96502">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um chuveiro elétrico de uma residência alimentada com tensão de 220
V opera em duas posições: inverno (4.400 W) e verão (2.200 W).
Considere que a carga desse chuveiro elétrico seja representada por
uma resistência pura. Sabendo que a potência em uma carga é igual ao
produto da tensão pela corrente (P = Vx/), que a relação entre tensão e
corrente em uma carga resistiva é igual ao próprio valor da resistência
(R = V/I) e que a energia em uma carga de potência constante é dada
pelo produto da potência pelo tempo (E = Pxf), conclui-se que
O é adequado o uso de um disjuntor de 15 A para proteger o circuito
desse chuveiro.
O a resistência do chuveiro na posição inverno é maior que a
resistência na posição verão.
O a quantidade de energia gasta em um banho de 10 minutos
independe da posição da chave do chuveiro: inverno ou verão.
O apotênciado chuveiro na posição inverno, se ele fosse instalado em
uma residência alimentada em 110 V, seria de 1.100 W.
a potência independe do valor da resistência, visto que é dada pelo
produto da tensão pela corrente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
