<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T19:42:08</Created>
	<LastChange>2020-10-25T19:56:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VI-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="827,198 829,2142 833,2142 831,198"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="105,268 105,757 811,757 811,268"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,206 290,206 290,781 811,781 811,1038 643,1038 643,1186 811,1186 811,1385 809,1385 809,1533 811,1533 811,1559 643,1559 643,1731 212,1731 212,1886 219,1886 219,1949 227,1949 227,2013 230,2013 230,2076 238,2076 238,2097 104,2097 104,1822 105,1822 105,1097 103,1097 103,781 104,781"/>
	<TextEquiv conf="0.96180">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A figura acima mostra, esquematicamente, os fatores que
interagem entre si e que devem ser considerados em um
projeto ergonômico de um posto de trabalho, que visa
alcançar dessas
um bom desempenho. A partir
informações e tendo como referência o diagrama
apresentado na figura, é correto afirmar que
| o mobiliário adequado deve considerar as
características da pessoa e da tarefa a ser realizada.
Il se deve melhorar as condições do ambiente de
produção sempre que for necessário e possível.
Ill uma pessoa motivada apresenta desempenho superior,
mesmo com as condições ambientais desfavoráveis.
IV a pessoa torna-se mais produtiva quando adota postura
sentada em vez da postura ereta, em pé.
Estão certos apenas os itens
lell.
lei.
o
o
o llell,
O lIlelv.
e
Melv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="851,206 1041,206 1041,274 1553,274 1553,275 1554,275 1554,931 954,931 954,1058 1552,1058 1552,1280 1156,1280 1156,1401 1552,1401 1552,1402 1553,1402 1553,1981 1550,1981 1550,2034 1390,2034 1390,2084 902,2084 902,2034 852,2034 852,1981 851,1981 851,1704 852,1704 852,1525 851,1525 851,1280 850,1280 850,1058 851,1058 851,931 850,931 850,274 851,274"/>
	<TextEquiv conf="0.96474">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Gonçalo, torneiro mecânico de uma metalúrgica, em
2006, ao tornear uma peça, sofreu um corte profundo no
dedo e ficou afastado do trabalho, por um mês, de licença
médica, sem trabalhar. Ainda em 2006, Gonçalo foi
acometido de dengue e ficou afastado do trabalho por duas
semanas. Em 2007, enquanto dirigia seu próprio carro, ao
se deslocar para o trabalho, atendeu seu telefone celular,
perdeu a concentração e bateu no veículo que trafegava à
sua frente, ferindo-se com o impacto e obrigando-o a ficar
quinze dias sem trabalhar. Em 2008, sofreu um escorregão
ao caminhar para almoçar no restaurante na própria
fábrica, teve uma luxação no tornozelo e passou dez dias
caminhando com bastante dificuldade. Gonçalo não
comunicou esse último acidente à fábrica e nem faltou ao
trabalho.
Segundo o Ministério da Previdência e Assistência Social
(MPAS), são considerados acidentes de trabalho: os
típicos; os de trajeto; e as doenças ocupacionais. Tendo
como referência inicial a situação hipotética apresentada
e a classificação de acidentes de trabalho do MPAS,
assinale a opção correta.
O Ocortenodedo de Gonçalo, em 20086, foi um acidente
de trabalho, com contabilização obrigatória entre os
acidentes típicos de trabalho registrados pelo MPAS.
O O acidente de Gonçalo durante o deslocamento da
casa para o trabalho, em 2007, não foi um acidente de
trajeto, pois ele dirigia seu próprio carro.
O A dengue contraída por Gonçalo deve ser registrada
como uma das doenças ocupacionais ocorridas em
2006.
O Por Gonçalo continuar trabalhando após a luxação
sofrida em 2008, a empresa não precisou comunicar
o acidente ao órgão competente.
O A luxação no tornozelo de Gonçalo, em 2008,
caracteriza-se como acidente de trajeto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
