<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T05:19:41</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:37:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-12.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="904,102 903,2161 906,2161 907,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="938,133 1066,133 1066,195 1550,195 1550,265 1551,265 1551,522 1547,522 1547,781 1550,781 1550,803 1055,803 1055,1025 1551,1025 1551,1224 1550,1224 1550,1225 1549,1225 1549,1571 1550,1571 1550,2082 1171,2082 1171,2143 966,2143 966,2142 965,2142 965,2082 927,2082 927,2081 926,2081 926,265 938,265"/>
	<TextEquiv conf="0.95769">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A mente é, como dissemos, um papel em branco,
desprovida de todos os caracteres, sem quaisquer idéias;
como ela será suprida? De onde provém este vasto estoque,
que a ativa e que a ilimitada fantasia do homem pintou com
uma variedade quase infinita? De onde apreende todos os
materiais da razão e do conhecimento? A isso respondo,
numa palavra, da experiência.
John Locke. Ensaio acerca do entendimento humano ( com adaptações).
Tendo como referência o texto acima, analise as asserções
a seguir.
Para Locke,
a mente é uma tabula rasa e não contém nada inscrito
antes de qualquer contato do homem com a experiência
porque
todo o material da mente é constituído exclusivamente de
idéias.
Considerando as afirmativas acima, assinale a opção
correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira como a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="884,1018 887,1018 887,1080 888,1080 888,1414 887,1414 887,1415 882,1415 882,1569 885,1569 885,1862 408,1862 408,1922 254,1922 254,2100 143,2100 143,2097 104,2097 104,1862 103,1862 103,1809 104,1809 104,1532 103,1532 103,1080 181,1080 181,1037 884,1037"/>
	<TextEquiv conf="0.95834">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A segunda via (para demonstrar a existência de Deus) procede da
natureza da causa eficiente. Pois descobrimos que há certa ordem das
causas eficientes nos seres sensíveis; porém, não concebemos, nem é
possível que uma coisa seja causa eficiente de si própria, pois seria anterior
a si mesma: o que não pode ser. Mas é impossível, nas causas eficientes,
proceder-se até o infinito; pois, em todas as causas eficientes ordenadas, a
primeira é causa da média e esta, da última, sejam as médias muitas ou
uma só. E como, removida a causa, fica removido o efeito, se, nas causas
eficientes, não houver primeira, não haverá média nem última.
Procedendo-se ao infinito, não haverá primeira causa eficiente, nem efeito
último, nem causas eficientes médias, o que evidentemente é falso. Logo,
é necessário admitir uma causa eficiente primeira, à qual todos dão o nome
de Deus.
Tomás de Aquino. Suma Teológica 1.
Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.
I Desenvolve-se um argumento semelhante ao proposto por Santo
Anselmo.
II Articula-se um argumento cosmológico, que parte da constatação da
relação causal entre os seres.
III Nega-se qualquer possibilidade de se demonstrar a existência de
Deus, porque ninguém o viu até hoje.
IV É evidente o cunho aristotélico do argumento utilizado: partir dos
dados dos sentidos, apelar para causas ordenadas.
V Nas causas ordenadas, não se pode proceder ao infinito, devendo-se
parar em uma causa primeira, que não é causada.
Estão certos apenas os itens
Tell.
TelV.
Nel.
LMevV.
1,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,133 243,133 243,164 884,164 884,145 887,145 887,191 886,191 886,347 878,347 878,511 885,511 885,739 408,739 408,804 254,804 254,981 143,981 143,1024 104,1024 104,739 103,739 103,691 104,691 104,347 103,347 103,207 116,207"/>
	<TextEquiv conf="0.96178">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Nada pode, de modo algum, manchar a alma, a não ser aquilo que
procede da própria alma, isto é, o consentimento, pois só nele há maldade.
Não há maldade nem no desejo que o precede nem na ação que a ele
segue. (...) Deus leva em conta não as coisas que fazemos, mas o ânimo
com que são feitas, e o mérito e o louvor de quem age consistem não na
ação, mas na intenção.
Pedro Abelardo. Scito te ipsum (ed. M.Dal Prã) (com adaptações).
De acordo com o texto acima, julgue os itens a seguir.
I A maldade encontra-se nas ações que são feitas.
II A intenção é a chave de compreensão da bondade ou maldade dos
atos.
III Decidir-se a matar alguém não é maldade; o mal é matar alguém de
fato.
IV Bondade ou maldade dos atos ou omissões medem-se pela intenção,
não pelo resultado.
V Deus julga os homens não pelas ações, mas pela intenção com que
elas são realizadas.
Estão certos apenas os itens
O Ie.
O IelV.
O Nell.
O LINelV.
O M,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
