<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:20:58</Created>
	<LastChange>2020-10-23T02:38:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-18.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="148,115 387,115 387,183 1432,183 1432,796 1419,796 1419,1007 1549,1007 1549,1030 1207,1030 1207,1086 104,1086 104,1030 103,1030 103,1007 1118,1007 1118,796 827,796 827,797 222,797 222,798 221,798 221,130 148,130"/>
	<TextEquiv conf="0.92343">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
“Caracterizamos a concepção científica do mundo essencialmente mediante duas determinações. Em
primeiro lugar, ela é empirista e positivista: há apenas conhecimento empírico, baseado no imediatamente dado.
Com isso se delimita o conteúdo da ciência legítima. Em segundo lugar, a concepção científica do mundo se
caracteriza pela aplicação de um método determinado, o da análise lógica. (...) Todos os partidários da concepção
científica do mundo estão de acordo na recusa à metafísica. (...) Os enunciados da metafísica (...) são destituídos
de sentido, porque não verificáveis e sem conteúdo fático”.
Hans Hahn, Otto Neurath e Rudolf Carnap. A concepção científica do mundo — O Círculo de Viena.
“Não exigirei que um sistema científico seja suscetível de ser dado como válido, de uma vez por todas,
em sentido positivo; exigirei, porém, que sua forma lógica seja tal que se torne possível validá-lo através de recurso
de provas empíricas, em sentido negativo: deve ser possível refutar, pela experiência, um sistema científico
empírico”.
Karl Popper. A lógica da pesquisa científica.
Com base nos textos acima, na filosofia do empirismo lógico — particularmente de Rudolf Carnap — e na filosofia da ciência de Karl
Popper, comente sobre as relações entre metafísica e ciência, nos dois autores. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
