<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T05:20:09</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:39:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-10.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="825,106 825,2163 827,2163 827,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="860,133 1552,133 1552,508 1546,508 1546,713 1550,713 1550,852 944,852 944,1004 1550,1004 1550,1780 1483,1780 1483,1995 1522,1995 1522,2077 1319,2077 1319,2129 886,2129 886,2077 847,2077 847,911 846,911 846,888 847,888 847,161 846,161 860,161"/>
	<TextEquiv conf="0.83071">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O nosso conhecimento natural tem origem nos sentidos.
Portanto, a alma não conhece as coisas corpóreas por
imagens que estão naturalmente dentro dela.
O intelecto humano, unido ao corpo, tem como objeto a
eqiuididade ou natureza existente na matéria corpórea e, por tais
naturezas, ascende do conhecimento das coisas sensíveis a um certo
conhecimento das coisas invisíveis.
Tomás de Aquino. Suma Teológica I.
Em cada uma das opções a seguir, há duas asserções ligadas pela
palavra porque. Assinale a opção em que as duas asserções são
verdadeiras, sendo a segunda uma Justificativa correta da
primeira.
O O ser humano não conhece nada que esteja acima do alcance
dos sentidos
porque
nosso conhecimento se inicia a partir dos sentidos.
O O ser humano conhece a Deus tal como conhece uma coisa
sensível
porque
nosso conhecimento abrange tanto as coisas sensíveis como
as não-sensíveis.
O O ser humano só pode ter um conhecimento imperfeito de
Deus
porque
o específico de nosso conhecimento é partir das coisas
sensíveis.
O O ser humano pode conhecer todas as coisas sensíveis
porque
possuímos idéias inatas delas em nossa inteligência.
O O conhecimento do ser humano parte das coisas sensíveis
porque
sua natureza é a de um animal racional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,133 808,133 808,356 807,356 807,380 806,380 806,457 432,457 432,589 586,589 586,628 744,628 744,684 609,684 609,806 253,806 253,938 262,938 262,1035 143,1035 143,1032 104,1032 104,806 103,806 103,705 104,705 104,457 103,457 103,161 102,161 116,161"/>
	<TextEquiv conf="0.72890">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Assim, a virtude é uma disposição para agir de uma maneira
deliberada, consistindo numa mediania relativa a nós, a qual é
racionalmente determinada e como a determinaria o homem
prudente. Mas é uma mediania entre dois vícios, um pelo excesso,
outro pela falta.
Aristóteles. Ética a Nicômaco.
Com base no trecho acima, julgue as seguintes conclusões
formuladas.
I A virtude é uma mediania.
Il A mediania é um vício entre dois vícios.
III O homem prudente determina racionalmente a virtude.
IV Os vícios são excessos ou faltas.
V O homem prudente não reconhece o vício.
Estão certas apenas as conclusões
LUMelV.
LIVeV.
1,10 e IV.
IN, evV.
I,IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="149,1068 808,1068 808,1096 807,1096 807,1526 597,1526 597,1658 709,1658 709,1697 806,1697 806,1758 803,1758 803,1792 789,1792 789,1836 408,1836 408,1913 262,1913 262,2143 143,2143 143,2140 104,2140 104,1836 103,1836 103,1813 104,1813 104,1526 103,1526 103,1503 411,1503 411,1400 103,1400 103,1157 149,1157"/>
	<TextEquiv conf="0.25553">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Pirro afirmava que nada é nobre nem vergonhoso, justo ou
injusto; e que, da mesma maneira, nada existe do ponto de vista da
verdade; que os homens agem apenas segundo a lei e o costume,
nada sendo mais isto do que aquilo.
Ele levou uma vida de acordo com esta doutrina, nada
procurando evitar e não se desviando do que quer que fosse,
suportando tudo, carroças, por exemplo, precipícios, cães, nada
deixando ao arbítrio dos sentidos.
Diógenes Laércio. Vidas e sentenças dos filósofos ilustres.
Com base nesse texto, julgue as conclusões propostas nos itens a
seguir.
I Pirro foi um crítico do relativismo moral.
II Os homens agem apenas segundo a lei e o costume.
III Pirro não se desviava de nada, porque nada é mais isto que
aquilo.
IV Pirro levou uma vida de acordo com o arbítrio dos sentidos.
V Pirro achava que nada existe do ponto de vista da verdade.
Estão certos apenas os itens
LHelV.
LMevV.
LIVeV.
1, elV.
nN,MevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
