<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T05:20:26</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:38:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-09.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="825,106 825,2154 827,2154 827,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,133 808,133 808,1076 807,1076 807,1213 492,1213 492,1335 807,1335 807,1643 662,1643 662,1694 542,1694 542,1744 408,1744 408,1841 230,1841 230,2077 222,2077 222,2125 104,2125 104,1744 103,1744 103,1722 104,1722 104,1213 103,1213 103,1142 453,1142 453,945 153,945 153,990 105,990 105,945 103,945 103,161 102,161 116,161"/>
	<TextEquiv conf="0.96031">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Pois o que diz Demócrito? Que existem substâncias em
número infinito que se chamam átomos, porque eles não podem se
dividir (...); impassíveis, que se movem dispersas aqui e ali, no vazio
infinito; e quando elas se aproximam uma das outras, ou se
associam e combinam, de tais associações um aparece água, o outro
o fogo, o outro árvore, o outro homem (...).
Plutarco. Contra Colotes.
Leucipo de Eléia (...) aprendeu filosofia diretamente de
Parmênides, mas não adotou o pensamento de Parmênides e de
Xenófanes sobre as coisas existentes, e seguiu, ao contrário, parece-
me, um caminho oposto. Pois — enquanto os dois faziam do todo
um ser um, imóvel, não-engendrado e limitado, e concordavam em
pensar que não era necessário especular sobre o não-ser —, Leucipo
formulou a hipótese de que os átomos são os elementos ilimitados
e sempre em movimento (...). Ele diz que a substância dos átomos
(...) é o ser, e que ela se desloca no vazio, que ele chamava não-ser
(...).
Simplício. Comentário sobre a física de Aristóteles.
Tendo como base a doutrina de Parmênides de Eléia e as
doxografias de Plutarco e de Simplício sobre Leucipo e
Demócrito, julgue os itens a seguir.
I Para Leucipo e Demócrito, os átomos podem explicar o devir
dos corpos sensíveis.
Il Os átomos devem sofrer alteração para poder explicar o devir
dos corpos sensíveis.
III Se os átomos são infinitos em número e sendo o vazio
também infinito, então, segundo essa concepção, o universo
é infinito.
IV Para Parmênides, o não-ser é o vazio, é o nada.
V Para Leucipo, o vazio também é ser.
Estão certos apenas os itens
Tell.
Tel.
Nel.
NMelV.
IVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="877,1199 986,1199 986,1235 1551,1235 1551,1407 1546,1407 1546,1511 1550,1511 1550,1564 1549,1564 1549,1711 1395,1711 1395,1829 1550,1829 1550,2097 1343,2097 1343,2137 847,2137 847,1281 877,1281"/>
	<TextEquiv conf="0.92841">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Demos ao homem de bem e ao mau o poder de fazerem o
que quiserem. Sigamo-los e vejamos aonde a paixão os vai conduzir.
Vamos surpreender o homem de bem avançando na mesma estrada
que o outro, conduzido pelo desejo de ter cada vez mais, desejo
que qualquer natureza segue como um bem, mas que a lei
constrange pela força ao respeito pela igualdade.
Platão. República.
Tendo como referência o texto acima, analise as asserções
abaixo.
O homem de bem não faz o mesmo que o mau
porque
a lei constrange pela força o homem de bem a seguir a igualdade.
Acerca desse enunciado, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda
é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda
é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="860,133 1552,133 1552,511 1546,511 1546,604 1392,604 1392,794 1421,794 1421,864 1550,864 1550,1131 1343,1131 1343,1172 847,1172 847,816 846,816 846,794 847,794 847,444 846,444 846,161 860,161"/>
	<TextEquiv conf="0.73978">
	<Unicode>QUESTÃO 17
— Que responda esse honrado homem que não acredita que
algo seja belo em si, nem exista nenhuma idéia de um belo em si,
sempre idêntica a si mesma, mas que reconhece muitas coisas belas
— esse amante dos espetáculos — que não aceita que lhe digam que
o belo é um só, e o justo, e do mesmo modo as outras realidades.
Ora, dentre estas coisas, diremos que, das muitas que são belas,
acaso haverá alguma que não pareça feia? E das justas, uma que não
pareça injusta? E, das santas, uma que não pareça ímpia?
— Não, é forçoso que as mesmas coisas pareçam belas e
feias, tal como as outras de que falas.
Platão. República. ( com adaptações).
Com base nesse texto de Platão, analise as asserções a seguir.
As coisas parecem ser o que são e o seu contrário
porque
as muitas coisas são idênticas a si mesmas.
Assinale a opção correta a respeito dessa afirmação.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda
é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda
é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
