<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T05:19:55</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:37:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-11.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="825,106 824,2162 827,2162 828,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,133 808,133 808,268 809,268 809,767 808,767 808,768 803,768 803,896 669,896 669,1109 806,1109 806,1565 594,1565 594,1627 408,1627 408,1751 122,1751 122,1853 220,1853 220,1994 211,1994 211,2101 230,2101 230,2118 104,2118 104,1728 143,1728 143,1565 103,1565 103,1542 104,1542 104,1007 103,1007 103,985 378,985 378,822 103,822 103,161 102,161 116,161"/>
	<TextEquiv conf="0.95146">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O nome “singular! é tomado como tudo aquilo que é um
único e não muitos, e não é destinado a ser signo de muitas coisas.
E, tomando “singular! assim, nenhum universal é singular, porque
qualquer universal é destinado a ser signo de muitas coisas e
destinado a ser predicado de muitas coisas. O universal é uma
intenção da alma, destinada a ser predicado de muitas coisas. Pois
todo universal, segundo todos, é predicável de muitas coisas; mas
somente a intenção da alma ou o signo voluntariamente instituído
é destinado a ser predicado, e não substância alguma; logo,
somente a intenção da alma ou o signo voluntariamente instituído
é universal.
Guilherme de Ockham. Lógica dos termos (com adaptações).
Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.
I O nome “singular' é uma realidade extramental, que não é
signo de muitos.
II “intenção da alma” é o desejo que alguém tem de fazer o bem
ou o mal.
III O universal só existe na mente, não nas coisas.
IV O universal é algo que possui um certo tipo de existência nas
coisas.
V O indivíduo participa do universal, pois diz-se que Sócrates
é homem e que Platão também é homem.
Estão certos apenas os itens
Tel.
IevV.
Nelv.
Nev.
MelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="860,133 1552,133 1552,161 1551,161 1551,581 1550,581 1550,702 1551,702 1551,1216 1547,1216 1547,1251 1445,1251 1445,1390 1550,1390 1550,1760 1446,1760 1446,1889 964,1889 964,2141 847,2141 847,1951 848,1951 848,1760 847,1760 847,1737 848,1737 848,1632 847,1632 847,1566 848,1566 848,1332 847,1332 847,1216 846,1216 846,702 847,702 847,161 846,161 860,161"/>
	<TextEquiv conf="0.89904">
	<Unicode>QUESTÃO 23
[Colocação da questão]: Parece que há uma insanável contradição
na afirmação de que, de uma parte, Deus conhece antecipadamente
todas as coisas e de que, de outra, subsiste alguma possibilidade de
pela nossa liberdade. De fato, (...),
antecipadamente, conhece, desde a eternidade, não somente as
ações humanas, mas também os desígnios e vontades, não existe,
então, liberdade de decisão, porque não pode existir algum outro
fato ou algum outro querer, a não ser aquele do qual a divina
providência, imune a todo erro, já tenha tomado conhecimento
antecipadamente. Se as coisas podem orientar-se de modo diverso
escolha se Deus
do previsto, não haverá presciência segura do futuro, mas, antes,
uma opinião incerta, coisa que é ímpio atribuir a Deus.
LEncaminhamento de resposta]: (...) Se é admissível um confronto
entre o presente divino e o presente humano, como os humanos
vêem certas coisas em seu presente temporal, assim Deus vê todas
as coisas em seu presente eterno. Portanto, esse conhecimento
divino não muda a natureza e as propriedades das coisas, e as vê
ante si mesmo tais como um dia existirão no tempo. Ele não
confunde as características distintivas das coisas, mas, com a visão
de unidade de sua mente divina, distingue as que acontecerão
necessariamente e as que acontecerão sem necessidade. Assim,
portanto, o olhar divino, distinguindo todas as coisas, não perturba
em nada a qualidade das coisas mesmas que, com relação a ele são
presentes, enquanto, com relação às condições de temporalidade,
são futuras.
Severino Boécio. Consolatio Philosophiae (com adaptações).
Considerando o texto acima, julgue os próximos itens.
I Écerto que, se Deus conhece antecipadamente o futuro, então
o homem não é livre.
II É certo que, se o homem é livre, então Deus não conhece o
futuro.
III Se as coisas pudessem acontecer de modo diferente daquele
como Deus as conhece, então Ele teria opinião e não, ciência.
IV Deus e o homem conhecem as coisas da mesma maneira e,
por isso, não há presciência divina.
V Na eternidade divina, todas as coisas são presentes, também
aquelas que haverão de acontecer no tempo futuro.
Estão certos apenas os itens
O Ielm.
O IelV.
O IINelV.
O Nev.
O INev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
