<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:13:35</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:22:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="119,192 270,192 270,279 1535,279 1535,420 1534,420 1534,536 643,536 643,641 771,641 771,722 1535,722 1535,748 735,748 735,862 1536,862 1536,945 1533,945 1533,1059 1535,1059 1535,1142 1360,1142 1360,1255 1534,1255 1534,1339 389,1339 389,1452 1535,1452 1535,1536 467,1536 467,1645 534,1645 534,1675 195,1675 195,1789 237,1789 237,1987 260,1987 260,2011 130,2011 130,2009 81,2009 81,1645 175,1645 175,667 80,667 80,478 79,478 79,452 80,452 80,336 81,336 81,279 119,279"/>
	<TextEquiv conf="0.95940">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Nas Diretrizes Curriculares Nacionais para Educação Física, considera-se que as atividades físicas, recreativas e
esportivas compõem o direito dos indivíduos conhecerem de terem acesso às manifestações e expressões culturais
que constituem a tradição da Educação Física, tematizadas nas diferentes formas e modalidades de exercícios
físicos, ginástica, jogo, esporte, luta/arte marcial e dança. Dessa maneira, o professor pode utilizar o esporte aliado a
manifestações e expressões culturais do movimento humano, além de atender a outros objetivos decorrentes da prática
de atividades físicas, recreativas e esportivas.
Com base no texto acima, avalie as afirmativas a seguir.
I. O professor deve, durante as práticas esportivas de competição na escola, orientar os alunos e torcedores a se
manifestarem de forma respeitosa e solidária.
II. Para o desenvolvimento de manifestações e expressões culturais em uma aula de voleibol na escola, o professor
deve dividir o grupo em pequenas rodas, distribuir o material esportivo e deixar os alunos sozinhos, para que
eles a mantenham a interação e desenvolvam a aprendizagem da cultura corporal sem intervenção pedagógica.
III. Nos dias chuvosos, quando não se pode utilizar as quadras, os jogos de tabuleiro tornam-se opções para
atividades pedagógicas, durante as quais o professor pode utilizar brincadeiras para orientação e compreensão
das regras da sociedade e para a promoção da atividade infantil, do pensamento e da liberdade.
IV. Por meio do esporte na escola, o professor pode intervir pedagogicamente junto aos alunos, para que a
competitividade nunca ultrapasse os direitos essenciais de cada ser humano, a liberdade individual e a
integridade física.
V. O professor deve promover atividades físicas, recreativas e esportivas, para estimular a importância da
competitividade e da necessidade de ganhar nos jogos, pois esses interesses são fundamentais na ascensão
profissional dos alunos.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I, III e IV.
C II, III e V.
D II, IV e V.
E I, II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
