<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:12:44</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:31:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,269 1235,269 1235,335 1535,335 1535,930 1239,930 1239,1114 1535,1114 1535,1294 1530,1294 1530,1485 1535,1485 1535,1958 1107,1958 1107,2009 873,2009 873,1958 826,1958 826,1430 824,1430 824,1321 825,1321 825,1114 1122,1114 1122,981 826,981 826,930 824,930 824,269 841,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96802">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Avalie as duas asserções a seguir.
As teorias/propostas pedagógicas para Educação Física
começam a surgir no final da década de 80, depois da
abertura política, e representam um divisor de águas no
interior dessa área, uma vez que, para cada uma delas,
foi elaborada uma teoria. Nesse sentido, vários autores
mostraram como os anos 80 do século passado marcaram
um momento especial da Educação Física brasileira.
Em grande parte da produção teórica daquela época,
procurou-se estabelecer princípios que orientassem
o professor em sua prática pedagógica. No entanto,
há evidências de que os professores conhecem muito
superficialmente as proposições pedagógicas elaboradas
pelo então movimento renovador.
PORQUE
Persiste, atualmente, apesar do surgimento de novas
propostas metodológicas em Educação Física, o modelo
esportivizado, cuja escolha por parte dos professores
decorre, entre outros fatores, da formação tecnicista
desses docentes.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é justificativa da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserção são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 266,192 266,271 790,271 790,912 789,912 789,1209 790,1209 790,1832 791,1832 791,1960 434,1960 434,2010 127,2010 127,1960 81,1960 81,1209 128,1209 128,1025 81,1025 81,912 80,912 80,271 119,271"/>
	<TextEquiv conf="0.94442">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Uma escola solicitou a cinco professores de Educação
Física que realizassem uma bateria de testes para
avaliação física de caráter antropométrico visando-se
o estudo do crescimento físico dos estudantes. Nessa
avaliação, a periodicidade deve ser estabelecida pelos
professores. Quanto ao exame propriamente dito, é
necessário que os professores mensurem a massa
corporal e a estatura dos estudantes, além de duas outras
variáveis antropométricas.
Considerando essa situação hipotética, assinale a opção
que apresenta corretamente a periodicidade estabelecida
para a referida avaliação e as duas variáveis que devem
compor a bateria de testes, cada uma delas associada ao
respectivo instrumento/procedimento de mensuração.
A Periodicidade: semestralmente; variáveis: força
muscular, mensurada por meio de um dinâmometro,
e relação cintura/quadril, mensurada por meio de um
compasso para dobras cutâneas.
B Periodicidade: trimestralmente; variáveis: diâmetros
ósseos, mensurada por meio de um paquímetro, e
perímetros segmentar (membros superiores e/ou
inferiores), mensurados por meio de fita métrica.
C Periodicidade: semestralmente; variáveis: flexibilidade
dos segmentos, mensurada por meio de régua, e
resistência, mensurada por meio de teste de esforço
na bicicleta ergométrica.
D Periodicidade: trimestralmente; variáveis: equilíbrio
dinâmico, mensurado por meio de teste de locomoção
sobre a trave, e coordenação motora geral, mensurada
por meio de atividades de ambidestria.
E Periodicidade: trimestralmente; variáveis: flexibilidade
de membros superiores ou inferiores, mensurada por
meio de régua, e resistência, mensurada por meio de
teste de esforço na pista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
