<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:15:04</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:26:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,275 1535,275 1535,627 1239,627 1239,817 1536,817 1536,1223 996,1223 996,1346 1464,1346 1464,1426 1534,1426 1534,1551 1535,1551 1535,1621 1534,1621 1534,1930 1535,1930 1535,2004 827,2004 827,2005 826,2005 826,1372 824,1372 824,1346 825,1346 825,818 824,818 824,817 1122,817 1122,627 966,627 966,677 825,677 825,514 824,514 824,276 825,276 825,275 841,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96242">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A Educação Física adaptada para pessoas com
necessidades especiais não se diferencia da Educação
Física escolar em seus conteúdos, mas compreende
técnicas, métodos e formas de organização que podem
ser aplicados em atividades com indivíduos com
necessidade especial. É um processo de atuação docente
com planejamento, visando atender às necessidades
dos alunos.
PORQUE
A Educação Física na escola constitui significativa
oportunidade que favorece a participação de crianças
e jovens em jogos e danças adequados às suas
possibilidades e lhes proporciona valorização e integração
em um mesmo mundo. As aulas de Educação Física,
quando adaptadas a estudantes com necessidades
especiais, possibilitam a vivência e a compreensão de
habilidades e a inserção social de tais estudantes no
grupo escolar.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é justificativa da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserção são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 231,192 231,264 461,264 461,321 792,321 792,854 494,854 494,959 791,959 791,960 792,960 792,1450 789,1450 789,1654 790,1654 790,1724 789,1724 789,1931 790,1931 790,1959 362,1959 362,2009 128,2009 128,1959 81,1959 81,1632 79,1632 79,1506 80,1506 80,960 79,960 79,959 377,959 377,854 79,854 79,264 96,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96313">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Avalie as seguintes asserções.
Na atualidade, recomenda-se ao professor de educação
física problematizar a hegemonia do esporte na escola
como único conteúdo da Educação Física, no intuito de
reconfigurar essa tradição bastante cristalizada e valorizar
outras manifestações corporais. Observa-se que as
décadas de 1960 a 1980 foram decisivas nesse processo
de esportivização, pois a situação política mundial (Guerra
Fria) propiciou as condições para o engendramento de
políticas governamentais vinculadas ao sistema esportivo,
então já fortemente estruturado em escala mundial. A
cultura da Educação Física passa a ser a cultura esportiva,
sendo introduzido nas escolas o cultivo do esporte
fortemente influenciado pelo modelo olímpico.
PORQUE
O esporte, no início do século XX, no Brasil, passou a ser
considerado um indicador de modernização e crescimento
das cidades (e das nações) e uma prática cultural, tendo
assim, presença marcante na vida nacional. Esses elementos
fizeram com que fosse mais contemplado na Educação
Física e, portanto, na escola. À medida que o esporte foise afirmando como grande fenômeno social, principalmente
relacionado aos aspectos políticos e econômicos, ele
tornou-se manifestação hegemônica na própria escola e
passou a ser entendido como o conteúdo mais emblemático
da Educação Física, sendo mais valorizado em relação às
outras manifestações da cultura corporal.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é justificativa da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserção são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
