<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:15:18</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:27:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,257 1535,257 1535,752 1534,752 1534,899 1535,899 1535,1387 874,1387 874,1388 873,1388 873,921 826,921 826,753 825,753 825,590 824,590 824,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.67937">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A ênfase na aprendizagem do gesto motor, da técnica e
do rendimento, incorporada historicamente na Educação
Física, reforça os valores de competição exacerbada,
performance, autossuperação e vitória a qualquer custo,
aspectos predominantes na sociedade capitalista. As
Políticas Educacionais brasileiras têm sinalizado para
um modelo de Escola responsável pela socialização e
sistematização da cultura.
Diante dessa realidade, a Educação Física pode
contribuir com esse modelo de escola orientando
suas intervenções pedagógicas
A na perspectiva desportiva, baseada na força, abrangência
e evidência do fenômeno desportivo moderno.
B na perspectiva heterônoma, baseada nas repercussões
do exercício físico na saúde funcional.
C na perspectiva psicomotora, baseada na necessidade
de estabelecer padrões de movimentos e de aquisição
de habilidades motoras básicas.
D na perspectiva da cultura corporal, baseada na
relevância social do conteúdo que permite visualizar o
seu sentido e significado.
E na perspectiva do comportamento motor, baseada
na aprendizagem do movimento, o que beneficia os
aspectos inerentes ao próprio movimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 231,192 231,257 790,257 790,758 789,758 789,902 790,902 790,1686 541,1686 541,1751 245,1751 245,1961 130,1961 130,1752 81,1752 81,1722 174,1722 174,1459 175,1459 175,1107 129,1107 129,1087 175,1087 175,858 129,858 129,759 79,759 79,692 141,692 141,546 80,546 80,257 96,257"/>
	<TextEquiv conf="0.94635">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considerando as perspectivas para a Educação Física
como componente curricular, situando seus conteúdos
no âmbito da cultura de movimento, destaca-se a
preocupação com o ensino do esporte de forma não
hegemônica, visando situar as práticas esportivas além
dos elementos técnicos e estimular uma compreensão
mais plural sobre o próprio fenômeno esportivo.
LIBÂNEO, J.C. Didática. São Paulo: Cortez, 1994.
NÓBREGA, T.P. Corporeidade e educação física: do corpo objeto ao corposujeito. 2. ed. Natal: EDUFRN, 2005.
A partir dessas perspectivas, o professor de Educação
Física Escolar, em suas intervenções pedagógicas, deve
I. considerar que o processo de ensino-aprendizagem
necessita do trânsito entre os saberes.
II. organizar o conhecimento pedagógico da
Educação Física de forma a garantir efetiva
aprendizagem os conteúdos por parte dos
alunos.
III. observar que a lógica da progressividade no
desenvolvimento do esporte, como conteúdo da
Educação Física escolar, ocorre de forma única
no processo ensino-aprendizagem.
IV. utilizar o esporte como um dos conteúdos na
Educação Física Escolar, por induzir a modificações
na atividade externa e interna do sujeito, nas suas
relações com o ambiente físico e social.
V. entender que as aprendizagens decorrentes das
práticas pedagógicas do esporte como conteúdo
da Educação Física Escolar devem ser um
instrumento para a ampliação da compreensão
dos alunos em relação às práticas corporais e à
sua própria cultura de movimento.
É correto apenas o que se afirma em:
A I e II.
B I, III e V.
C II, III e IV.
D III, IV e V.
E I, II, IV e V.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
