<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:12:57</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:21:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,188 270,188 270,273 774,273 774,1017 1535,1017 1535,1644 1321,1644 1321,1702 534,1702 534,1767 211,1767 211,2004 104,2004 104,2006 81,2006 81,1737 174,1737 174,1495 175,1495 175,1102 174,1102 174,980 79,980 79,273 96,273"/>
	<TextEquiv conf="0.96342">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Suponha que Clara e João sejam professores de
educação física em uma escola de ensino fundamental
que disponibiliza recursos tecnológicos da informação
e da comunicação. Suponha, ainda, que, neste ano,
eles tenham divulgado no sítio da escola a seguinte
manchete: “Fabiana Murer conquista primeiro ouro
brasileiro em mundiais de atletismo” e tenham
aproveitado o fato histórico para avisar aos estudantes
que, naquela semana, as atividades de educação
física seriam desenvolvidas em uma sala com recursos
multimídia. Com relação à importância e aos modos
de utilização desses recursos nas aulas de educação
física, avalie as considerações apresentadas a seguir.
São utilizados para entender regras de jogos, na apreciação de práticas esportivas comuns em outros locais
do país ou em outros países, assim como para estudar didaticamente uma sequência de um gesto desportivo
mais complexo.
Permitem descanso físico e mental tanto ao professor quanto aos estudantes; previnem contra os efeitos lesivos
dos raios UV durante os exercícios físicos ao ar livre e mantêm a atenção dos estudantes durante as aulas de
educação física.
Fomentam a análise crítica dos conceitos que fundamentam as expressões corporais do movimento; facilitam
e contextualizam a aquisição de conhecimentos multidisciplinares, estimulando a discussão sobre os valores
éticos e morais, bem como sobre aspectos biológicos que norteiam o comportamento humano.
Apresentam vantagens para a escola, como, por exemplo, a conservação dos materiais e equipamentos
desportivos da escola; incentivam o acesso ao sítio da escola; divulgam os tipos de práticas esportivas realizados
no ambiente escolar e alertam para o perigo de lesões e acidentes durante exercícios físicos.
É correto apenas o que se afirma em
CGOGoOo
Tell.
lei.
ei.
Nelv.
WMeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="794,250 794,1002 1536,1002 1536,250"/></ImageRegion></Page></PcGts>
