<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:13:23</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:22:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="864,191 1015,191 1015,262 1535,262 1535,920 1534,920 1534,1029 1535,1029 1535,1299 873,1299 873,1300 872,1300 872,1029 873,1029 873,921 872,921 872,878 826,878 826,740 824,740 824,625 825,625 825,262 864,262"/>
	<TextEquiv conf="0.94270">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os aspectos metodológicos que envolvem a Educação
Física não diferem substancialmente dos que envolvem as
demais áreas do conhecimento. Historicamente, o ensino
da Educação Física vem buscando organizar formas
metodológicas que sejam colocadas em prática para o
atendimento das exigências que permeiam o ensino,
entre as quais, podemos citar: a Desenvolvimentista, a
Construtivista, o Ensino Aberto e a Crítico-Superadora.
OLIVEIRA, A.A.B. Metodologias emergentes no ensino da Educação Física.
Revista da Educação Física/UEM. v. 8, n.1, p. 21-27, 1997 (com adaptações).
No texto, é mencionada a Metodologia de Ensino
Aberto, a qual
o
não considera história, cultura, medos e aflições dos
estudantes do Ensino Fundamental e Médio .
o
favorece, estimula e reforça uma prática gímnico-
desportiva centrada no treinamento e no rendimento .
possibilita a inserção dos estudantes do Ensino Médio
em algumas etapas do processo ensino-aprendizagem.
busca articular o conteúdo das aulas com os
movimentos cotidianos dos estudantes, levando-os a
participar do processo decisório da aprendizagem.
estimula a prática de exercícios e a execução de
tarefas de repetição, buscando a automatização do
movimento e o aperfeiçoamento da técnica aplicada
nas atividades esportivas de caráter competitivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,247 790,247 790,673 791,673 791,763 789,763 789,928 790,928 790,1054 791,1054 791,1144 790,1144 790,1276 127,1276 127,1181 128,1181 128,1022 127,1022 127,928 128,928 128,763 82,763 82,673 81,673 81,641 80,641 80,247 96,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96580">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Carlos, professor de educação física em uma escola
na periferia de uma grande cidade, observou aumento
substancial de massa muscular entre os seus alunos e
desconfiou que eles estivessem utilizando anabolizantes.
Mesmo após algumas conversas individuais, percebeu
que não estava obtendo resultados significativos,
provavelmente porque muitos desses jovens sentiam-se
reféns da opinião de uma sociedade de consumo em que
é crescente a importância atribuída à aparência corporal.
Diante desse cenário, o professor, em suas aulas, poderia
adotar a seguinte estratégia:
O convidar os pais dos alunos para assistirem às aulas
e serem informados de que os filhos estão utilizando
anabolizantes.
proibir, com o consentimento da direção da escola, a
utilização dos anabolizantes e realizar, diariamente,
revistas nas bolsas e mochilas dos alunos.
evitar comentar o assunto nas aulas de educação
física, para não despertar a atenção dos alunos
para esse tema.
afastar, temporariamente, os alunos suspeitos,
até certificar-se de que eles deixaram de utilizar
anabolizantes.
realizar atividades físicas com o objetivo de
proporcionar vida mais saudável e abordar os efeitos
danosos da utilização de anabolizantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
