<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:14:21</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:24:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1011,192 1011,264 1536,264 1536,838 1535,838 1535,1098 1239,1098 1239,1200 1536,1200 1536,1434 1535,1434 1535,1959 1107,1959 1107,2008 873,2008 873,1959 826,1959 826,1496 824,1496 824,1200 1122,1200 1122,1098 825,1098 825,264 841,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96530">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No contexto escolar, a indisciplina nas aulas de Educação
Física destaca-se como uma das limitações para a
atuação do professor. A indisciplina pode ser identificada
no desrespeito às regras e às diferenças individuais,
bem como nos comentários preconceituosos, que criam
um ambiente de práticas excludentes, que se tornam
cotidianas. Nas aulas de Educação Física, os estudantes
menos experientes em atividades motoras, por exemplo,
são excluídos em muitas oportunidades. O fato de ser
excluído da atividade pode gerar indisciplina, cujas
motivações vão desde fatores históricos e culturais,
história de vida dos estudantes e do professor até a
resistência ao saber escolarizado. Nesse contexto, avalie
as seguintes asserções.
Na escola, a indisciplina pode ser combatida pelo debate
sobre a ética, que se caracteriza por uma reflexão
autônoma sobre os valores da sociedade. Assim,
democraticamente, os professores devem contribuir para
a participação dos estudantes na elaboração e no debate
de normas condizentes com o ambiente educacional.
PORQUE
A indisciplina tem como causa a atuação do professor.
Assim, se o professor, em cada aula, se inteirasse das
aspirações, dos anseios e dos desejos dos estudantes,
ele auxiliaria o grupo a resolver problemas e a promover
um ambiente de inclusão, respeito e tranquilidade na
aula de Educação Física.
Acerca dessas asserções, assinale a alternativa correta
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é justificativa da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserção são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,262 791,262 791,946 789,946 789,1123 790,1123 790,1462 789,1462 789,1667 790,1667 790,1919 789,1919 789,1960 714,1960 714,2005 128,2005 128,1875 81,1875 81,1091 80,1091 80,262 96,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>QUESTÃO 20
No fim do curso de licenciatura em Educação Física,
Pedro prestou concurso público para Educação
Física Escolar. Durante a formação universitária,
seus professores debatiam as diversas abordagens
da Educação Física Escolar e suas relações com
Filosofia, História e Sociologia. Esses conhecimentos
estavam previstos no concurso público, o que facilitou
o ingresso de Pedro no magistério. O professor Pedro
se deparou, então, com o seguinte problema: como
planejar suas aulas? Para isso, ele deveria conhecer
o contexto da escola onde atuaria e as características
dos alunos, bem como deveria organizar e sistematizar
os conteúdos de Educação Física de forma coerente
com os objetivos éticos e filosóficos que permeariam
sua prática docente. Enfim, era necessário superar a
dicotomia entre teorias educacionais e organização
didática de sua prática docente.
Para elaborar o planejamento das atividades pedagógicas,
o professor Pedro deveria considerar a relação entre
teoria e prática
A valorizando o conhecimento teórico/científico, em
detrimento da contextualização local, pois é esse
saber que explica a realidade. Assim, a prática seria
uma aplicação da teoria.
B compreendendo o papel do conhecimento teórico/
científico da Educação Física Escolar, qual seja, o de
contemplar a descrição das metodologias de ensino,
as quais caberia ao professor aplicar.
C desconsiderando o conhecimento teórico/científico,
pois a experiência prática é mais eficaz, já que está
mais próxima da realidade, o que faz com que a teoria
não sustente didaticamente a intervenção do professor.
D tendo como referência sua própria história de vida, ou seja,
sua experiência prática, de tal forma que se apresentasse
como exemplo para as crianças, fornecendo-lhes uma
base ética da qual deveriam apropriar-se.
E reconstruindo sua prática com referência no
conhecimento teórico/científico, o que faria com que
refletisse sobre sua didática, tendo como base as teorias
educacionais e as experiências no contexto local.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
