<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:13:49</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:23:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,264 1536,264 1536,1220 1535,1220 1535,1509 1534,1509 1534,1618 1535,1618 1535,1645 1533,1645 1533,1688 1279,1688 1279,1738 893,1738 893,1871 956,1871 956,1993 850,1993 850,1995 826,1995 826,1707 874,1707 874,1618 920,1618 920,1502 874,1502 874,1482 920,1482 920,1363 919,1363 919,1279 875,1279 875,1278 874,1278 874,1220 825,1220 825,1219 824,1219 824,1065 825,1065 825,264 841,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96334">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Quando o iniciante ouve o berimbau, assiste ao jogo,
presencia sua primeira roda, fica deslumbrado. Sente algo
no coração e, intuitivamente, compreende o que é o jogo
da capoeira. Se acreditasse firmemente nesta primeira
intuição, tudo estaria bem. Mas, breve — na prática — esta
relação vai ser obscurecida: o iniciante entra em contato
com outros alunos, com capoeiristas mais adiantados, e
se coloca sob a tutela de um professor. Na humildade e
no desemparo de quem nada conhece, ele se esquece
daquela primeira visão e, no inter-relacionamento com
colegas e professor, aparecem todos os aspectos positivos
e, também, negativos — do ser humano e da sociedade em
que vivemos. O iniciante sofre, sente-se impotente, não
aceita e não compreende porque algo maravilhoso como
a capoeira — ao ser veiculado, ensinado e praticado —
contém as mesmas mazelas e mesquinharias que afligem
o resto da humanidade.
CAPOEIRA, N. Os fundamentos da malícia. Rio de Janeiro: Record, 1992, p.123.
A prática pedagógica da capoeira apresenta limitações,
ainda hegemônicas na Educação Física, que precisam ser
superadas. Assim, sugere-se que a prática pedagógica
seja direcionada
|. para o ensino das competências técnicas
vinculadas à educação de resultados, conforme o
planejamento do professor.
em consonância com a aquisição de habilidades
relativas ao desempenho físico e motor.
Ill. para o cotidiano, trabalhando-se, a partir do
conhecido, as possibilidades de aprendizagem da
cultura corporal.
IV. para o contexto histórico e social de cada conteúdo
e as possibilidades expressivas, críticas e criativas.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
o
o
o
lei.
Nelv.
Weiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,265 790,265 790,1034 788,1034 788,1150 790,1150 790,1685 571,1685 571,2007 130,2007 130,1758 81,1758 81,1714 175,1714 175,1311 129,1311 129,1291 155,1291 155,1290 175,1290 175,944 129,944 129,885 80,885 80,736 79,736 79,265 96,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96514">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A Lei n.º 9394/96, que institui as Diretrizes e Bases da
Educação Nacional (LDB), incorporou à Educação as novas
Tecnologias da Informação, o que resultou em uma nova
tarefa pedagógica do professor: contribuir para a formação
do receptor crítico, inteligente e sensível frente ao grande
poder de influência crescente que a mídia exerce sobre a
cultura corporal. Partindo dessa premissa, um profissional
recém-formado, tendo sido designado para atuar em uma
escola, verificou que os alunos não gostavam da aula de
Educação Física tradicional e decidiu alterar esse cenário
utilizando da tecnologia da informação.
Com base no texto acima, avalie as práticas pedagógicas
que podem ser realizadas pelo professor que utilize a
tecnologia de informação na Educação Física Escolar.
|. Utilização de vídeos esportivos, excelentes
instrumentos para envolver os alunos quando o
professor está em reunião ou outra atividade na
escola.
Utilização das mídias sociais e redes eletrônicas,
para envio de informações relacionadas ao
conteúdo ministrado em sala de aula, o que pode
ampliar as discussões na articulação do saber.
Il. Utilização de vídeos como técnica de motivação
para a aprendizagem da disciplina.
Utilização de filmagem das aulas, para que O
professor possa discutir com os alunos os erros e
corrigi-los, sem contextualização com a proposta
pedagógica.
Utilização de vídeos esportivos, de forma a
estimular e produzir ambientes educativos mais
dinâmicos, interativos e desafiadores.
Está correto apenas o que se afirma em
Lelv
Lev.
L,Wev
IWMev.
I,IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
