<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:14:48</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:25:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,163 790,163 790,1062 494,1062 494,1169 790,1169 790,1312 719,1312 719,1483 790,1483 790,1930 658,1930 658,1992 82,1992 82,1993 81,1993 81,1436 79,1436 79,1169 377,1169 377,1062 80,1062 80,1063 79,1063 79,745 80,745 80,164 79,164"/>
	<TextEquiv conf="0.96160">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A frequência de comportamentos sedentários na
população brasileira tem aumentado rapidamente nas
últimas décadas, independentemente da faixa etária. Dada
a relação entre comportamento sedentário e aumento de
doenças crônicas degenerativas, o incentivo à prática de
atividade física passa a ser uma ação permanente, entre
outras, para prevenção de doenças e de agravos à saúde.
Nesse contexto, avalie as asserções a seguir.
As aulas de Educação Física podem seguir um modelo
que garanta a participação de todos os alunos, em ações
reflexivas que possibilitem a experiência diversificada de
práticas motoras, pois a escola é um local estratégico para
intervenções em saúde, sendo possível atingir grande
parcela de crianças, adolescentes e jovens.
PORQUE
Além do desenvolvimento de habilidades motoras, as
aulas de Educação Física promovem a sociabilização e
incentivam a adesão à prática de atividade física prazerosa
que possa ser mantida em todas as fases da vida.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
E As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
