<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:13:10</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:21:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,261 791,261 791,606 790,606 790,1217 791,1217 791,1486 790,1486 790,1995 81,1995 81,1542 79,1542 79,1517 80,1517 80,606 79,606 79,261 119,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96152">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O problema dos graus de liberdade proposto pelo
fisiologista russo Nicolai Bernstein entre 1930 e 1950
corresponde à necessidade de um sistema complexo ser
organizado pelo sistema nervoso, para o desempenho do
movimento coordenado. O conhecimento dos graus de
liberdade de determinadas práticas motoras executadas
nas aulas de Educação Física indica o nível de dificuldade
e o tempo requerido no processo de ensino-aprendizagem
do conteúdo.
Considerando esse enunciado, analise as seguintes
asserções.
Em uma aula de Educação Física para alunos do 6.º ano do
ensino fundamental, o professor, ao ensinar o movimento
de fazer quicar a bola, percebe a variação dos estágios
do padrão de movimentos fundamentais. Os movimentos
dos alunos são avaliados por princípios da cinesiologia,
sendo possível observar que aqueles classificados no
estágio inicial tinham membros superiores mais rígidos do
que aqueles classificados no estágio elementar e maduro,
os quais conseguem realizar o movimento de membros
superiores com maior amplitude.
PORQUE
Os alunos no estágio inicial utilizam o enrijecimento de
membros e tronco como forma de diminuir os componentes
independentes do sistema e facilitar a execução do
movimento. Aqueles nos estágios elementar e maduro
realizam o movimento de fazer quicar a bola com maior
número de graus de liberdade, o que torna o controle do
movimento mais complexo, porém mais preciso.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é justificativa da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserção são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
