<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:12:07</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:17:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 431,192 431,279 1260,279 1260,456 1259,456 1259,811 1260,811 1260,937 584,937 584,1042 1536,1042 1536,1118 1171,1118 1171,1169 81,1169 81,1168 80,1168 80,1042 355,1042 355,810 356,810 356,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.95471">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Na iniciação de esportes coletivos, o professor de Educação Física escolar
deve considerar o conjunto de objetivos, o planejamento de estratégias de
ações educativas nas aulas, meios de intervenção pedagógica, sistema
de avaliação do progresso dos alunos e integração de três dimensões de
conteúdos pautados no saber conhecer, saber fazer, e saber ser.
Há muitas dificuldades relacionadas a conflitos de objetivos entre os
alunos, seus pais e professores, como, por exemplo, a pressão psicológica
exercida externamente, a especialização prematura em habilidades
motoras envolvidas em jogos, a qual resulta na busca excessiva da
plenitude atlética e no envolvimento precoce em competições.
A iniciação esportiva deve ser considerada uma etapa no processo
de formação integral humana, não sendo o desempenho esportivo
um fim em si mesmo. O esporte dever ser utilizado para desenvolver
valores humanos.
Considerando as ideias centrais desenvolvidas no texto acima, redija um texto dissertativo sobre a iniciação esportiva
no contexto da Educação Física escolar. Em seu texto, aborde as principais características dos conteúdos a ser
aprendidos relacionados ao saber conhecer, saber fazer e saber ser. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
