<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:14:04</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:24:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,265 1536,265 1536,904 1535,904 1535,1664 1279,1664 1279,1725 987,1725 987,2000 875,2000 875,1999 826,1999 826,1694 874,1694 874,1048 826,1048 826,1022 872,1022 872,905 825,905 825,265 841,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96849">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Uma experiência pedagógica de criação significativa
para os alunos nas aulas em que é trabalhado o conteúdo
dança na educação física escolar pode aliar texto e
improvisação de movimentos. Os estudantes trazem
contos, poemas, letras de música e os desenvolvem em
oficinas. Por exemplo, pode-se pedir que eles redijam
sobre alguém de sua família ou algo próximo a eles.
Dessa forma, subjetividade e memórias podem aflorar,
uma vez que esse tipo de trabalho estimula os educandos
a fazer pontes entre essas histórias e textos pessoais com
seu trabalho corporal. Durante o tempo em que estão
sozinhos para improvisar, envolvidos cinestesicamente,
os alunos criam frases, gestos, sequências de movimento
ou sentimentos e sensações que os textos revelam, que
as imagens proporcionam, estabelecendo diálogos.
LARA, L. M.; VIEIRA, A. P. Em foco...O corpo que dança: experiências docentes e
intersubjetividades desafiadas. /n: LARA, L.M. (Org.). Abordagens Socioculturais
em Educação Física. Maringá: EDUEM, 2010, p. 141-86.(adaptado).
No texto apresentado, o ensino está centrado em
|. abordar uma dimensão pedagógica e técnico-
instrumental da dança como conteúdo da
cultura corporal.
Ill. apresentar propostas para o desenvolvimento
da dança como expressão do movimento
humano no processo ensino-aprendizagem da
educação física.
Ill. sugerir atividades que vão assegurar a inclusão de
danças contemporâneas de forma sistemática e
não apenas eventual nas festas e comemorações
da escola.
IV. propor um trabalho que envolve pesquisa e
cultivo do diálogo entre a produção cultural da
comunidade e da escola.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
lei.
Welv.
LVelv
IM eilv
[MENCENOREO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,262 790,262 790,820 789,820 789,1149 790,1149 790,1517 82,1517 82,1518 81,1518 81,679 80,679 80,262 96,262"/>
	<TextEquiv conf="0.95466">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Os conteúdos da Educação Física envolvem jogos,
esportes, —ginásticas, lutas, atividades rítmicas,
expressivas e conhecimentos sobre o corpo. Esses blocos
de conteúdos possuem dimensões procedimentais,
conceituais e atitudinais. No caso específico da Educação
Física, os conteúdos se relacionam com o saber fazer, o
saber sobre o saber fazer, e o ser.
Diante dessas premissas, o planejamento de ensino de
Educação Física deve ter sua organização pautada em
aulas que sejam
O práticas, pois elas servem de base para a formação
dos futuros atletas, o que torna a Educação Física um
meio eficaz para a democratização do esporte.
O teóricas, no início, pois elas serão referência conceitual
em aulas posteriores, caracterizadas pela prática a
partir das diversas dimensões dos conteúdos.
O práticas, teóricas, teórico-práticas, pois elas ressaltam
as relações entre as diversas dimensões dos
conteúdos conceituais, procedimentais e atitudinais, o
que diversifica as estratégias empregadas.
O teóricas, pois elas valorizam a dimensão científica
da área, o que aproxima a Educação Física das
outras disciplinas e de modelos de escolarização
e contribui para a superação do preconceito em
relação ao saber corporal.
O práticas, pois elas ressaltam a especificidade dos
conteúdos de Educação Física em sua dimensão
procedimental, o que garante uma aprendizagem
motora adequada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
