<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:57:33</Created>
	<LastChange>2020-10-29T20:08:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_radiologia-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,1904 1601,1904 1601,1935 1602,1935 1602,1976 1598,1976 1598,2060 1395,2060 1395,2061 1187,2061 1187,2062 979,2062 979,2063 771,2063 771,2064 146,2064 146,430 145,430"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="338,572 338,1547 1605,1547 1605,572"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.94407">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O desenvolvimento da tecnologia de aquisição, processamento e armazenamento digital de imagens exigiu
a superação de vários desafios, entre os quais a integração de sistemas diferentes de tecnologia, aquisição
e fabricação na área da saúde. O layout da rede utilizada para integrar os sistemas depende dos serviços
oferecidos pelo hospital ou clínica. A figura a seguir mostra um possível esquema para PACS (Picture Archiving
and Communication Systems), de modo a atender um hospital que conte com Sistema de Informações
Hospitalares (SIH), com Sistema de Informações Radiológicas (SIR) e com outros serviços.
BONTRAGER, K. L.; LAMPIGNANO, !. P. Tratado de Posicionamento Radiográfico e Anatomia Radiológica.
Rio de Janeiro: Elsevier, 8 ed., 2015 (adaptado).
Quais padrões/protocolos devem ser utilizados para promover a integração, respectivamente, de textos,
imagens e comunicação em rede?
O HL7 (Health Level Seven), Corba (Common Object Request Broker Architecture) e TCP/IP (Transmission
Control Protocol/Internet Protocol).
O HL7 (Health Level Seven), DICOM (Digital Imaging and Communications in Medicine) e PACS (Picture
Archiving and Communication Systems).
O HL7 (Health Level Seven), DICOM (Digital Imaging and Communications in Medicine) e TCP/IP (Transmission
Control Protocol/Internet Protocol).
O TCP/IP (Transmission Control Protocol/Internet Protocol), Corba (Common Object Request Broker
Architecture) e PACS (Picture Archiving and Communication Systems).
O PACS (Picture Archiving and Communication Systems), DICOM (Digital Imaging and Communications in
Medicine) e Corba (Common Object Request Broker Architecture).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
