<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:57:05</Created>
	<LastChange>2020-10-29T20:06:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_radiologia-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="870,254 871,2073 874,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="890,1077 1600,1077 1600,1108 1599,1108 1599,1983 1598,1983 1598,2056 1570,2056 1570,2120 859,2120 859,2072 890,2072"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="911,1352 911,1686 1558,1686 1558,1352"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O uso da tomografia computadorizada (TC) no
diagnóstico de patologias vem crescendo cada vez
mais. Ao mesmo tempo, cresce a preocupação de
fabricantes de equipamentos quanto à otimização
do uso da radiação ionizante. Na TC é utilizado o
controle automático de exposição (CAE), conforme
representado na figura a seguir.
A respeito do sistema CAE, é correto afirmar que
O a corrente do tubo é modulada em função do
ângulo de projeção e localização longitudinal ao
longo do paciente.
O a corrente do tubo diminui proporcionalmente ao
deslocamento da mesa para região abdominal.
O o feixe de raios X permanece constante ao se
diminuir a atenuação do tecido.
O a modulação de dose é realizada antes da
aquisição do topograma (scout).
1 o pitch e o tempo de exames são dependentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="890,252 1600,252 1600,283 1599,283 1599,1060 936,1060 936,998 891,998 891,697 890,697"/>
	<TextEquiv conf="0.00840">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O uso de blindagem é uma das mais importantes
ações voltadas para a biossegurança na radiologia.
Sua função é a de atenuar a intensidade da radiação
emitida. Em um feixe monoenergético, o decréscimo
do número de fótons (N) em função da espessura
do material (x) é dado por N= Ne”.
Nessa expressão, 1 representa o coeficiente de
atenuação linear do material para fótons, e é
definido pela
O probabilidade do material de espalhar os fótons
incidentes, desde que sejam radiações ionizantes.
O soma das contribuições de probabilidade de
atenuação dos fótons por distância percorrida no
meio.
relação entre o número de fótons incidentes
na camada de blindagem e o número de fótons
transmitidos.
espessura da camada de blindagem, que pode
ser uma camada semirredutora ou uma camada
décimo redutora.
energia média dos fótons que ultrapassam a
camada de blindagem em relação à energia média
dos fótons incidentes.
o
oO
(E)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 855,252 855,282 853,282 853,1152 854,1152 854,1446 855,1446 855,1607 854,1607 854,1754 532,1754 532,1814 383,1814 383,2021 295,2021 295,2071 147,2071 147,2072 146,2072 146,1225 145,1225"/>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="147,461 147,1125 847,1125 847,461"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.06078">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O gráfico a seguir relaciona a eficiência biológica
relativa (RBE) com a transferência linear de energia
(LET) para diversos tipos de radiação ionizante.
Considerando os conceitos de radiobiologia e o
gráfico apresentado, avalie as afirmações a seguir.
I. A utilização de raios gama do cobalto-60 para
o tratamento radioterápico requer doses mais
baixas, quando comparada à utilização de
radiações corpusculares com carga elétrica.
II. Caso seja possível um tratamento radioterápico
utilizando-se radiações alfa, as doses devem
ser menores que as recomendadas na
utilização de raios X produzidos com 250 kVp.
III. Os valores de LET são menores nas radiações
eletromagnéticas que nas radiações
corpusculares.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
