<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:58:15</Created>
	<LastChange>2020-10-29T20:10:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_radiologia-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,1354 1600,1354 1600,1385 1599,1385 1599,1791 1445,1791 1445,1997 384,1997 384,2075 146,2075 146,1806 194,1806 194,1637 147,1637 147,1530 144,1530 144,1405 145,1405"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A tomografia computadorizada (TC) evidencia as relações estruturais em profundidade, mostrando imagens
do corpo humano em fatias. A TC apresenta grandes vantagens diagnósticas, mas a alta dose de radiação e
o alto custo fazem com que seja pouco utilizada na rotina odontológica. A tomografia computadorizada de
feixe cônico (TCFC) apresenta características mais adequadas para radiologia odontológica.
GARIB, D. G, et al. Tomografia computadorizada de feixe cônico (Cone beam): entendendo este novo método de diagnóstico por imagem
com promissora aplicabilidade na Ortodontia. Rev. Dental Press Ortodon. Ortop. Facial, v. 12, n. 2, p. 139-156, mar./abr. 2007 (adaptado).
Em relação a esses tipos de TC, avalie as afirmações a seguir.
|. ATCFC, cuja dose de radiação é menor que na TC convencional, permite maior proteção radiológica
nos exames odontológicos.
Il. Os aparelhos de TCFC, por serem mais compactos que os aparelhos de TC convencional, são mais
indicados para serviços de radiologia odontológica.
Ill. A TCFC é utilizada na radiologia odontológica para obtenção de imagens de cabeça e face.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lei, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,428 1599,428 1599,1134 1212,1134 1212,1332 146,1332 146,1134 145,1134"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="191,450 191,1058 872,1058 872,450"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="902,430 902,1047 1588,1047 1588,430"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96218">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A uretrocistografia miccional é uma das formas de se realizar o estudo funcional da bexiga. Avaliações
complementares do sistema urinário podem ser feitas por meio de outros exames, como a tomografia
computadorizada (TC). A Figura 1 mostra um uretocistograma miccional, OPD (oblíqua posterior direita) 30º
de um homem jovem. A Figura 2 mostra corte axial de uma TC.
Considerando essas informações, assinale a alternativa que relaciona as estruturas anatômicas marcadas
pelas setas nas imagens.
O 1- bexiga; 1 - uretra; Ill - pelve renal esquerda; IV - rim esquerdo.
O 1- bexiga; 11 - uretra; 111 - pelve renal direita; IV - rim direito.
O 1- bexiga; II - ureter direito; Ill - rim direito; IV - pelve renal direita.
O I-rim direito; 11 - uretra; 111 - pelve renal esquerda; IV - rim esquerdo.
O 1-rim esquerdo; Il - ureter esquerdo; Ill - pelve renal direita; IV - rim direito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
