<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T02:58:49</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:38:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="80,467 80,1216 1494,1217 1494,468"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="5,5 10,5 10,10 5,10"/>
	<TextEquiv conf="0.93202">
	<Unicode>)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,263 80,264 111,264 111,298 1574,298 1574,1398 1575,1398 1575,1592 1573,1592 1573,1725 416,1725 416,1825 340,1825 340,1925 253,1925 253,1957 124,1957 124,1959 80,1959 80,1665 81,1665 81,421 79,421 79,298 80,298"/>
	<TextEquiv conf="0.84058">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Abaixo são apresentados dois edifícios em que o tema da proteção solar é resolvido de maneira diferente. No edifício da
Associação dos Moageiros de Ahmedabad, Índia (Le Corbusier, 1954), a fachada é composta por quebra-sóis de concreto
verticais e fixos. Já no edifício residencial em Barcelona, Espanha (Bach e Mora, 2000), a proteção se dá por meio de uma
série de venezianas móveis colocadas no extremo das sacadas.
Levando em conta as características dos dois sistemas de proteção, são feitas as afirmações a seguir.
|- Pelotamanho e profundidade dos quebra-sóis, é grande a possibilidade de que o edifício de Ahnmedabad esteja voltado
para o poente, orientação que inspira maiores cuidados.
Il- Sistemas de proteção móveis permitem ao usuário ajustar a sua posição de acordo com a posição do sol, podendo decidir
sobre o grau de permeabilidade do espaço que ocupam.
Ill- Quebra-sóis verticais, móveis ou fixos, podem ser aplicados indistintamente a qualquer orientação, sem que isso afete a
qualidade ambiental do edifício.
IV — O tamanho dos elementos de proteção que se deve agregar a uma fachada é inversamente proporcional à distância que
haverá entre eles.
V- O sistema de venezianas móveis cria um dinamismo autêntico na fachada, cuja aparência muda constantemente de
acordo com as decisões dos habitantes de cada apartamento.
São corretas as afirmações:(A) I, II e III, apenas.(B) I, II e V, apenas.(C) II, III e IV, apenas.(D) III, IV e V, apenas.(E) I, II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
