<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T02:56:51</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:38:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,263 111,263 111,301 786,301 786,732 787,732 787,866 785,866 785,1009 80,1009 80,830 79,830 79,373 80,373"/>
	<TextEquiv conf="0.96616">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Em busca de critérios ordenadores, artistas e arquitetos em-
pregam muitas vezes idealizações geométricas.
Na pesquisa histórica que serviu de base para a restauração
do prédio que hoje abriga a Casa França - Brasil, a professo-
ra Sandra Alvim sugeriu que o seu autor, o arquiteto
Grandjean de Montigny, teria feito uso de um traçado regula-
dor como método de concepção projetual.
Ailustração ao lado apresenta o esquema de proporcionalidade
que teria sido empregado na elaboração do projeto deste
edifício, considerado uma importante manifestação do espí-
rito neoclássico francês no Rio de Janeiro.
Analisando as imagens ao lado e considerando exemplos
do uso desse recurso compositivo, pode-se afirmar que ele
(A) cerceia a criatividade.
(B) ordena a disposição dos principais elementos de uma
composição.
(C) define somente as elevações (fachadas) das edificações.
(D) organiza apenas a distribuição espacial dos ambientes.
(E) foi usado exclusivamente no movimento moderno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="80,1211 111,1211 111,1246 788,1246 788,1465 787,1465 787,1944 80,1944 80,1593 79,1593 79,1246 80,1246"/>
	<TextEquiv conf="0.96914">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Andrea Palladio foi um importante arquiteto italiano do sécu-
lo XVI, cuja influência é sentida até hoje. A série de villas
que ele construiu na região do Veneto (norte da Itália) é um
dos primeiros exemplos que se conhece de sistematização
do projeto arquitetônico. A ilustração ao lado, realizada por
Rudolf Wittkower, apresenta plantas esquemáticas de onze
daquelas casas.
Com base na observação desses diagramas e consideran-
do o sistema projetual palladiano, conclui-se que
(A) a retícula básica é composta por faixas horizontais e
verticais de igual largura.
(B) as escadas são sempre situadas nas faixas de menor
dimensão.
(OC) o sistema palladiano exige que a planta seja sempre
quadrada.
(D) os espaços de maior importância ocupam a faixa cen-
tral, têm área maior e podem adotar uma configuração
especial.
(E) os espaços circulares não fazem parte do sistema
palladiano.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="888,265 888,1125 1451,1125 1451,265"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="914,1214 914,2060 1502,2060 1502,1214"/></ImageRegion></Page></PcGts>
