<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T05:43:21</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:34:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-30.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r80" type="paragraph">
	<Coords points="79,1158 790,1158 790,1514 1091,1514 1091,1540 80,1540 80,1541 79,1541"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>QUESTÃO 6
Os desenhos ao lado são apresentados como um conjunto
convencional de representações ortográficas (vista superior,
vista frontal e lateral).
Os elementos estão sempre contidos num cubo e as suas
subdivisões caem sempre na metade, nas quartas ou nas
teças partes.
do topo. A vista frontal revela os rebaixos laterais.
Determine os quatro outros elementos e represente-os numa solução tridimensional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="885,1140 885,1451 1468,1451 1468,1140"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="68,1551 68,2037 1477,2037 1477,1551"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r72" type="paragraph">
	<Coords points="80,298 1574,298 1574,558 1577,558 1577,780 1575,780 1575,992 1577,992 1577,1085 81,1085 81,985 80,985 80,852 79,852 79,366 80,366"/>
	<TextEquiv conf="0.94926">
	<Unicode>QUESTÃO 5
Como se sabe, Lúcio Costa, desde a concepção do conjunto de residências da Gamboa (Warchavchik e Costa, 1931) e da
série das “Casas sem Dono” (1931-1934), se interessou por soluções para a habitação popular em nosso país.
A partir da leitura do texto abaixo, escrito por ele como uma normativa para casas geminadas, elabore um breve estudo de
projeto que exemplifique a sua aplicação. Os desenhos a serem feitos, através de plantas e cortes, devem mostrar transcritas
graficamente as normativas expostas no texto.
“Casas Geminadas
Em loteamentos mínimos ou econômicos, de um modo geral, a casa nunca deve estar solta das divisas porque as aberturas
laterais se devassando sonora e visualmente — rádios, conversas, discussões - comprometem sem remédio a privacidade;
elas devem estar sempre geminadas formando conjuntos. As habituais testadas de cinco metros forçando cômodos humi-
lhantemente exíguos devem ser proibidas; os lotes poderão ser de 7 m x 21 m (três quadrados), sendo as entradas sempre
alpendradas (o acréscimo é mínimo) e recuadas 5 m do alinhamento, com uma árvore plantada de lado para dar sombra ao
provável banco, ficando o outro lado livre para as crianças brincarem ou para dar abrigo ao eventual carro de terceira ou quarta
mão.
A extensão da casa em profundidade deverá ser pouco maior que a largura do lote, sobrando assim cerca de 9 m, o que
possibilitará, aos fundos, a construção futura de dois quartos adicionais de 9 nº cada, com quintal de 5a 6x7 m.
Esses loteamentos de 7 m de testada têm a vantagem de permitir a construção de casas térreas ou sobradadas, cabendo
dois sobrados geminados autônomos em cada lote, com sala na frente, cozinha nos fundos e escada atravessada entre uma
coisa e outra para acesso a dois quartos, com banheiro entalado, duplicando-se a densidade de ocupação da área edificada,
e podendo assim o filho casado morar com independência no mesmo lote.
Importa assinalar que, tal como nos prédios de apartamentos, as unidades componentes de cada conjunto não poderão ser
“individualizadas” nem quanto às suas frontarias nem quanto aos muros ou gradis separatórios das calçadas. Os ingleses nas
cidades — inclusive aristocratas — moram em renques de casas iguais.”</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
