<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T02:47:14</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:35:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-26.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,298 1574,298 1574,492 1573,492 1573,841 1574,841 1574,1035 1459,1035 1459,1102 81,1102 81,1103 80,1103 80,630 79,630"/>
	<TextEquiv conf="0.94888">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Tendo em vista a necessidade de obter recursos para implementar programas de habitação social, a Prefeitura de São Tomé
quer definir, no seu plano diretor, dois perímetros de operações urbanas consorciadas. Esses dois perímetros serviriam tanto
para redinamizar áreas do centro antigo, quanto para a geração dos recursos desejados, que podem ser obtidos através da
utilização da outorga onerosa (instrumento urbanístico que possibilita o aumento do coeficiente básico de aproveitamento
mediante contrapartida).
Para apresentar a proposta ao Conselho da Cidade, a Prefeitura fez uma simulação para os dois perímetros, assim definidos:
Perímetro 1:
10 ha de área bruta, 7 ha de área líquida, coeficiente de aproveitamento básico de 2,5 e coeficiente de aproveitamento máximo
de 3,0.
Perímetro 2:
OS ha de área bruta, 3,5 ha de área líquida, coeficiente de aproveitamento básico de 1,5 e coeficiente de aproveitamento
máximo de 3,0.
Considerando um mesmo valor de contrapartida por m? a ser pago para os dois perímetros, tem-se que
(A) no perímetro | seriam conseguidos maiores recursos, visto que suas áreas (bruta e líquida) são duas vezes maiores que as
do perímetro 2.
(B) no perímetro 2 seriam conseguidos maiores recursos, visto que ele oferece uma área de outorga onerosa uma vez e meia
maior que a oferecida pelo perímetro 1.
(C) nos dois perímetros seriam conseguidos os mesmos recursos, visto que o coeficiente máximo de aproveitamento é o
mesmo para os dois.
(D) no perímetro 1 vai ser gerado o dobro dos recursos provenientes de outorga onerosa em relação ao perímetro 2.
(E) no perímetro 2 vai ser gerado o dobro dos recursos provenientes de outorga onerosa em relação ao perímetro 1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1185 1574,1185 1574,1512 1249,1512 1249,1545 80,1545 80,1546 79,1546 80,1546 80,1245 79,1245 79,1219 80,1219"/>
	<TextEquiv conf="0.95919">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Considerando a experiência brasileira atual, bem como os princípios de política urbana estabelecidos constitucionalmente, e
tendo em vista a necessidade de equacionar a situação da população quilombola que habita o centro da cidade, a Prefeitura de
São Tomé poderá apresentar ao Conselho da Cidade a seguinte instrução:
(A) Não existem instrumentos legais que possam garantir a permanência dessa população no local.
(B) Pode-se recorrer aos instrumentos de regularização fundiária previstos no Estatuto da Cidade para manter essa população
no local.
(C) Embora existam instrumentos legais, o fato de a área não obedecer ao padrão urbanístico mínimo vigente na cidade impede
que eles sejam ali aplicados.
(D) Arelocação dessa população em habitações novas em outra área da cidade, com todos os direitos assegurados, é a única
alternativa prevista no Estatuto da Cidade.
(E) Por ser área tombada, os instrumentos de regularização existentes não podem ser aplicados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
