<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T03:01:41</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:39:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="388,515 388,1057 1203,1057 1203,515"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="82,1378 82,1972 1584,1972 1584,1378"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 94,262 94,298 1573,298 1573,458 1488,458 1488,1198 1572,1198 1572,1258 1003,1258 1003,1292 80,1292 80,1125 79,1125"/>
	<TextEquiv conf="0.95739">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Uma das características do Movimento Moderno foi o intercâmbio e a fertilização entre a arquitetura e as outras artes. Talvez
uma das mais produtivas destas trocas possa ser observada em torno do neoplasticismo que, a partir das obras de Mondrian
e van Doesburg, entre outros, influenciou gerações de arquitetos desde Mies van der Rohe a contemporâneos como Eduardo
Souto de Moura. Os principais pontos em comum entre a arquitetura e o neoplasticismo são a ortogonalidade, a clara identi-
dade e discrição dos elementos componentes e a preferência pelo uso de cores primárias.
Um dos muitos projetos vinculados ao neoplasticismo é a casa Catasús, de J. A. Coderch (Sitges, Espanha, 1957).
A partir da análise dos documentos, assinale a descrição que identifica as características neoplásticas deste projeto.
(A) O esquema da casa é um “T” que articula em alas as suas três zonas funcionais.
(B) São usadas amplas aberturas, conjugadas com planos cegos para definir ambientes dentro do mesmo espaço.
(C) As paredes e tetos se equivalem na sua planaridade e ambos são prolongados além dos limites dos espaços que definem.
(D) As venezianas que protegem as aberturas vão do piso ao teto e, quando abertas, transcendem o volume da casa.
(E) A cobertura dos dois blocos consiste em lajes planas impermeabilizadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
