<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T05:59:49</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:10:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="882,945 882,1980 1537,1980 1537,945"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,258 1578,258 1578,569 1573,569 1573,599 1554,599 1554,758 1543,758 1543,821 823,821 823,822 91,822 91,823 90,823 90,822 80,822 80,821 90,821 90,695 81,695 81,664 80,664 80,569 79,569"/>
	<TextEquiv conf="0.96390">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um incêndio devastou três edificações do centro histórico de uma cidade, tornando irrecuperáveis partes das construções
anteriormente existentes.
Em sua teoria do restauro, Cesare Brandi (1096-1988) afirma:
O restauro constitui o momento metodológico de reconhecimento da obra de arte, em sua consistência física e em sua dupla
polaridade estética e histórica, com vistas à sua transmissão ao futuro.
O restauro, destinado a desenvolver a unidade potencial imanente nos fragmentos, deve desenvolver sugestões implícitas
nos próprios fragmentos. Tal intervenção integrativa cai naturalmente sobre a instância estética e a instância histórica que, no
seu recíproco condicionamento, determinarão o momento em que se deverá parar a intervenção, a fim de serem evitados quer
uma ofensa estética, quer um falso histórico.
Cesare Brandi, Teoria del Restauro, Torino: Einaudi, 2000, pp 17; 34-36.
Segundo a Teoria de Brandi, nesse tipo de intervenção de restauração, cada edifício danificado deveria ser
(A) recomposto exatamente como era antes do incêndio, a partir de pesquisas em fotos da época.
(B) recuperado em sua feição original mais antiga, a partir de um trabalho científico de pesquisa nos vestígios construtivos.
(C) reproposto, considerando de forma crítica os aspectos históricos e estéticos da construção.
(D) deixado como ruína, única forma de manter intacto seu valor patrimonial.
(E) demolido e substituído por nova edificação que mantivesse a relação construtiva e urbanística anteriormente existente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,862 545,862 545,966 752,966 752,1431 791,1431 791,1843 1257,1843 1257,1974 1457,1974 1457,2001 81,2001 81,2002 80,2002 80,1937 79,1937 79,1745 78,1745 78,1431 79,1431"/>
	<TextEquiv conf="0.96006">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Analise os textos e as figuras a seguir.
Marco Polo descreve uma ponte, pedra por pedra.
“Mas qual é a pedra que sustenta a ponte?”
pergunta Kublai Khan.
“A ponte não é sustentada por esta ou aquela pedra,”
responde Marco,
“mas pela curva do arco que estas formam.”
Kublai Khan permanece em silêncio, refletindo.
Depois acrescenta:
“Por que falar das pedras? Só o arco me interessa.”
Polo responde:
“Sem pedras o arco não existe.”
(CALVINO, Italo [1972]. As cidades invisíveis. São Paulo:
Companhia das Letras, 1990, p. 79)
Há dois mil anos, numa descrição muito simplificada, cator-
ze arcos dispostos radialmente - em revolução - formaram
a cúpula do Panteão, em Roma, com seus 43 m de diâmetro.
Chama-se pedra-chave de um arco aquela mais alta, a últi-
ma a ser colocada. E ela que o completa e é somente após
a sua colocação que se torna possível a retirada do
cimbramento que escora o arco durante a sua construção.
No Panteão, no ponto de junção dos seus catorze “arcos”,
justo ali onde estaria a pedra-chave comum a todos eles, há
um vazio. Como isso é possível?
Que solução construtiva possibilita especificamente a exis-
tência daquela abertura?
(A) Cimbramento mantido.
(B) Teto em caixotões.
(C) Anel de compressão.
(D) Concreto armado.
(E) Vigas de aço.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
