<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T09:51:21</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:54:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-05.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="438,311 438,318 425,318 425,311"/>
	<TextEquiv conf="0.47455">
	<Unicode>Ao</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="201,866 1452,866 1452,982 1451,982 1451,1020 1162,1020 1162,1168 1452,1168 1452,1530 1451,1530 1451,1580 1201,1580 1201,1731 1452,1731 1452,1894 1454,1894 1454,2039 1453,2039 1453,2040 1451,2040 1451,2096 798,2096 798,2040 202,2040 202,2039 201,2039 201,2038 202,2038 202,1731 451,1731 451,1651 796,1651 796,1530 202,1530 202,1529 201,1529 201,1168 493,1168 493,1097 932,1097 932,982 202,982 202,981 201,981"/>
	<TextEquiv conf="0.96468">
	<Unicode>QUESTÃO 9 - DISCURSIVA
Amo as árvores, as pedras, os passarinhos. Acho medonho que a gente esteja contribuindo para
destruir essas coisas.
Quando uma árvore é cortada, ela renasce em outro lugar. Quando eu morrer, quero ir para
esse lugar, onde as árvores vivem em paz.
JOBIM, Antônio Carlos. JB Ecológico. Ano 4, n.º 41, jun. 2005, p. 65.
Desmatamento cai e tem baixa recorde
O governo brasileiro estima que cerca de 9.600 km? da floresta amazônica desapareceram entre
agosto de 2006 e agosto de 2007, uma área equivalente a cerca de 6,5 cidades de São Paulo.
Se confirmada a estimativa, a partir de análise de imagens no ano que vem, será o menor
desmatamento registrado em um ano desde o início do monitoramento, em 1998, representando uma
redução de cerca de 30% no índice registrado entre 2005 e 2006.
Com a redução do desmatamento entre 2004 e 2006, o Brasil deixou de emitir 410 milhões de
toneladas de CO, (gás do efeito estufa). Também evitou o corte de 600 milhões de árvores e a morte
de 20 mil aves e 700 mil primatas. Essa emissão representa quase 15% da redução firmada pelos
países desenvolvidos para o período 2008-2012, no Protocolo de Kyoto.
O Brasil é um dos poucos países do mundo que tem a oportunidade de implementar um plano
que protege a biodiversidade e, ao mesmo tempo, reduz muito rapidamente o processo de
aquecimento global.
SELIGMAN, Felipe. Folha de S. Paulo — Editoria de Ciência, 11 ago. 2007 (Adaptado).
Soja ameaça a tendência de queda, diz ONG
Mesmo se dizendo otimista com a queda no desmatamento, Paulo Moutinho, do IPAM (Instituto
de Pesquisa Ambiental da Amazônia), afirma que é preciso esperar a consolidação dessa tendência
em 2008 para a “comemoração definitiva”.
“Que caiu, caiu. Mas, com a recuperação nítida do preço das commodities, como a soja, é
preciso ver se essa queda acentuada vai continuar”, disse o pesquisador à Folha.
“O momento é de aprofundar o combate ao desmatamento”, disse Paulo Adário, coordenador
de campanha do Greenpeace. Só a queda dos preços e a ação da União não explicam o bom resultado
atual, diz Moutinho. “Estados como Mato Grosso e Amazonas estão fazendo esforços particulares e
parece que a ficha dos produtores caiu. O desmatamento, no médio prazo, acaba encarecendo os
produtos deles.”
GERAQUE, Eduardo. Folha de S. Paulo. Editoria de Ciência. 11 ago. 2007 (Adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="111,297 111,802 805,802 805,297"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="862,282 862,802 1545,802 1545,282"/></ImageRegion></Page></PcGts>
