<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T02:56:43</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:56:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-07.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="105,152 1546,152 1546,370 1550,370 1550,484 1549,484 1549,603 1519,603 1519,1166 1550,1166 1550,1753 106,1753 106,1754 105,1754 105,1665 104,1665 104,604 103,604 103,370 104,370 104,153 105,153"/>
	<TextEquiv conf="0.95101">
	<Unicode>QUESTÃO 10 — DISCURSIVA
Sobre o papel desempenhado pela mídia nas sociedades de regime democrático, há várias tendências de avaliação com
posições distintas. Vejamos duas delas:
Posição | — A mídia é encarada como um mecanismo em que grupos ou classes dominantes são capazes de difundir
idéias que promovem seus próprios interesses e que servem, assim, para manter o status quo. Dessa forma, os
contornos ideológicos da ordem hegemônica são fixados, e se reduzem os espaços de circulação de idéias alternativas
e contestadoras.
Posição Il - A mídia vem cumprindo seu papel de guardiã da ética, protetora do decoro e do Estado de Direito. Assim,
os órgãos midiáticos vêm prestando um grande serviço às sociedades, com neutralidade ideológica, com fidelidade à
verdade factual, com espírito crítico e com fiscalização do poder onde quer que ele se manifeste.
Leia o texto a seguir, sobre o papel da mídia nas sociedades democráticas da atualidade — exemplo do jornalismo.
Quando os jornalistas são questionados, eles respondem de fato: “nenhuma pressão é feita
sobre mim, escrevo o que quero”. E isso é verdade. Apenas deveríamos acrescentar que, se eles
assumissem posições contrárias às normas dominantes, não escreveriam mais seus editoriais. Não
se trata de uma regra absoluta, é claro. Eu mesmo sou publicado na mídia norte-americana. Os
Estados Unidos não são um país totalitário. (...) Com certo exagero, nos países totalitários, o
Estado decide a linha a ser seguida e todos devem-se conformar. As sociedades democráticas
funcionam de outra forma: a linha jamais é anunciada como tal; ela é subliminar. Realizamos, de
certa forma, uma “lavagem cerebral em liberdade”. Na grande mídia, mesmo os debates mais
apaixonados se situam na esfera dos parâmetros implicitamente consentidos — o que mantém na
marginalidade muitos pontos de vista contrários.
Revista Le Monde Diplomatique Brasil, ago. 2007 — (trecho de entrevista com Noam Chomsky).
Sobre o papel desempenhado pela mídia na atualidade, faça, em, no máximo, 6 linhas, o que se pede.
a) Escolha, entre as posições | e |l, a que apresenta o ponto de vista mais próximo do pensamento de Noam Chomsky
e explique a relação entre o texto e a posição escolhida.
(valor: 5,0 pontos)
b) Apresente uma argumentação coerente para defender seu posicionamento pessoal quanto ao fato de a mídia ser ou
não livre.
(valor: 5,0 pontos)
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
