<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:50:08</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:54:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.EF-04.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="844,974 846,1590 1556,1588 1554,972"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,255 810,255 810,358 812,358 812,403 811,403 811,510 813,510 813,562 810,562 810,733 811,733 811,779 478,779 478,780 143,780 143,781 142,781 142,751 104,751 104,529 103,529 103,510 104,510 104,334 103,334"/>
	<TextEquiv conf="0.95345">
	<Unicode>QUESTÃO 6
Vamos supor que você recebeu de um amigo de infância e
seu colega de escola um pedido, por escrito, vazado nos
seguintes termos:
“Venho mui respeitosamente solicitar-lhe o empréstimo do seu
livro Redação para Concurso, para fins de consulta escolar.”
Essa solicitação em tudo se assemelha à atitude de uma
pessoa que
A comparece a um evento solene vestindo smoking
completo e cartola.
vai a um piquenique engravatado, vestindo terno
completo, calçando sapatos de verniz.
vai a uma cerimônia de posse usando um terno
completo e calçando botas.
frequenta um estádio de futebol usando sandálias de
couro e bermudas de algodão.
veste terno completo e usa gravata para proferir uma
conferência internacional.
mM O O UT</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="105,810 744,810 744,912 772,912 772,1168 773,1168 773,1228 774,1228 774,1440 772,1440 772,1563 792,1563 792,1611 810,1611 810,1985 811,1985 811,2037 809,2037 809,2148 144,2148 144,2143 103,2143 103,1985 104,1985 104,1930 105,1930 105,1719 103,1719 103,1611 162,1611 162,884 104,884 104,811 105,811"/>
	<TextEquiv conf="0.95579">
	<Unicode>QUESTÃO 7
Desnutrição entre crianças quilombolas
Cerca de três mil meninos e meninas com até
5 anos de idade, que vivem em 60 comunidades
quilombolas em 22 Estados brasileiros, foram pesados
e medidos. O objetivo era conhecer a situação
nutricional dessas crianças.(...)
De acordo com o estudo, 11,6% dos meninos
e meninas que vivem nessas comunidades estão mais
baixos do que deveriam, considerando-se a sua idade,
Índice que mede a desnutrição. No Brasil, estima-se
uma população de 2 milhões de quilombolas.
A escolaridade materna influencia diretamente
O Índice de desnutrição. Segundo a pesquisa, 8,8%
dos filhos de mães com mais de quatro anos de
estudo estão desnutridos. Esse indicador sobe para
13,7% entre as crianças de mães com escolaridade
menor que quatro anos.
A condição econômica também é determinante.
Entre as crianças que vivem em famílias da classe E
(57,5% das avaliadas), a desnutrição chega a 15,6%;
e cai para 5,6% no grupo que vive na classe D, na
qual estão 33,4% do total das pesquisadas.
Os resultados serão incorporados à política de
nutrição do país. O Ministério de Desenvolvimento
Social prevê ainda um estudo semelhante para as
crianças indígenas.
BAVARESCO, Rafael. UNICEF/BRZ. Boletim, ano 3, n.º 8, jun. 2007.
O boletim do UNICEF mostra a relação da desnutrição com
o nível de escolaridade materna e com a condição
econômica da família. Para resolver essa grave questão de
subnutrição infantil, algumas iniciativas são propostas:
| distribuição de cestas básicas para as famílias com
crianças em risco;
Il programas de educação que atendam a crianças e
também a jovens e adultos;
Ill hortas comunitárias, que ofereçam não só alimentação
de qualidade, mas também renda para as famílias.
Das iniciativas propostas, é correto afirmar que
somente | é solução dos problemas a médio e longo
prazo.
somente ll é solução dos problemas a curto prazo.
somente Ill é solução dos problemas a curto prazo.
| e Il são soluções dos problemas a curto prazo.
Il e Ill são soluções dos problemas a médio e longo prazo.
MOOWU &gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="909,262 1512,262 1512,1604 1550,1604 1550,1640 1549,1640 1549,1994 1548,1994 1548,2145 1202,2145 1202,2146 855,2146 855,2147 854,2147 854,2092 853,2092 853,2070 852,2070 852,1996 851,1996 851,1680 1047,1680 1047,920 909,920"/>
	<TextEquiv conf="0.96356">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Entre 1508 e 1512, Michelangelo pintou o
teto da Capela Sistina, no Vaticano, um marco da
civilização ocidental. Revolucionária, a obra
chocou os mais conservadores, pela quantidade
de corpos nus, possivelmente, resultado de
secretos estudos de anatomia, uma vez que,
naquele tempo, era necessária a autorização da
Igreja para a dissecação de cadáveres.
Recentemente, perceberam-se algumas
peças anatômicas camufladas entre as cenas que
compõem o teto. Alguns pesquisadores
conseguiram identificar uma grande quantidade
de estruturas internas da anatomia humana, que
teria sido a forma velada de como o artista
"imortalizou a comunhão da arte com o
conhecimento".
Uma das cenas mais conhecidas é "A
criação de Adão". Para esses pesquisadores, ela
representaria o cérebro num corte sagital, como
se pode observar nas figuras a seguir.
BARRETO, Gilson e OLIVEIRA, Marcelo G. de. A arte secreta de
Michelangelo — Uma lição de anatomia na Capela Sistina. ARX.
Considerando essa hipótese, uma ampliação interpretativa
dessa obra-prima de Michelangelo expressaria
A o Criador dando a consciência ao ser
manifestada pela função do cérebro.
humano,
B a separação entre o bem e o mal, apresentada em
cada seção do cérebro.
C a evolução do cérebro humano, apoiada na teoria
darwinista.
D a esperança no futuro da humanidade, revelada pelo
conhecimento da mente.
E a diversidade humana, representada pelo cérebro e
pela medula.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,194 825,2128 828,2128 828,194"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
