<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:12:53</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:38:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="328,1232 327,1785 1336,1786 1337,1233"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,1049 80,1049 80,1050 110,1050 110,1085 1573,1085 1573,1213 1473,1213 1473,2046 81,2046 81,2045 80,2045 80,1212 79,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.96906">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Estão disponíveis, hoje, diversas tecnologias para levantamentos topográficos planialtimétricos, tais como as tecnologias
óticas tradicionais e as atuais, que envolvem a utilização de radar, raios laser ou transmissões de satélites como o GPS.
Mesmo com as tecnologias mais modernas, é necessário estabelecer uma atividade de campo para apoio ou calibração das
tecnologias utilizadas. O esquema abaixo representa um levantamento altimétrico.
Considerando esse esquema, a diferença de nível entre dois pontos A e B quaisquer pode ser obtida conhecendo-se
(A) a leitura das réguas nos pontos A e B.
(B) a leitura da régua no ponto Be a cotado ponto A.
(C) a leitura no ponto B, a cota do ponto A e a altura do aparelho.
(D) a altura do aparelho e a leitura da régua no ponto A.
(E) a distância horizontal entre os pontos e a leitura das réguas nos pontos A e B.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 377,262 377,374 1535,374 1535,588 1574,588 1574,1009 1573,1009 1573,1010 81,1010 81,1009 80,1009 80,1008 81,1008 81,616 117,616 117,325 79,325"/>
	<TextEquiv conf="0.96193">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Analise o seguinte texto:
A extensão rural vai um pouco além da simples instrução, constituindo-se em um processo de desenvolvimento da
capacidade física, intelectual e moral do ser humano, visando à sua melhor formação como indivíduo e como membro
integrado à sociedade. Extensão educa. Pode-se dizer que a educação tem por finalidade o aperfeiçoamento integral de
todas as faculdades humanas e é nesta premissa que se assenta a filosofia da extensão rural. Pode-se dizer ainda que
a extensão transmite, difunde, vulgariza conhecimentos por meios e métodos educativos.
(OLINGER, Glauco. Métodos de extensão rural. Florianópolis: EPAGRI, 2001, p.23)
Nesse contexto, entende-se que:
(A) extensão rural é um processo similar ao de assistência técnica, visto que esta se preocupa com o aprendizado e objetiva,
sobretudo, a solução dos problemas técnicos.
(B) extensão é também um processo de comunicação e, consequentemente, métodos de extensão e meios de comunicação
são equivalentes.
(C) a execução de extensão rural não é uma prerrogativa exclusiva dos serviços estatais de ATER (Assistência Técnica e
Extensão Rural) pois instituições como organizações não governamentais, prefeituras, sindicatos, cooperativas e mesmo
empresas agroindustriais podem executar extensão rural.
(D) dentre os métodos educativos grupais utilizados pela extensão rural, encontram-se o contato, a visita e unidades de observa-
ção.
(E) a extensão rural deve atuar isolada e individualmente junto a cada indivíduo, uma vez que métodos educativos grupais e de
massa são pouco eficientes e, por isso, pouco utilizados na busca de um maior alcance de resultados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
