<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:09:15</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:40:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-31.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="79,434 95,434 95,470 1573,470 1573,769 1574,769 1574,928 1573,928 1573,1096 79,1096 79,1036 1345,1036 1345,928 1076,928 1076,929 79,929 79,769 80,769 80,435 79,435"/>
	<TextEquiv conf="0.96761">
	<Unicode>QUESTÃO 7
A piscicultura intensiva tropical caracteriza-se pelo uso de rações balanceadas na alimentação dos peixes, em virtude de as
densidades de estocagens serem elevadas, o que torna os alimentos naturais insuficientes, embora estejam presentes e
possam mesmo ser incrementados através de fertilizantes. Este tipo de cultivo é realizado em tanques e viveiros e as formas
de intervenção do homem são: (a) construção das instalações (tanques, viveiros etc.); (b) preparação das instalações (limpe-
za, calagem, adubação e abastecimento de água); (c) estocagem dos peixes; (d) controle de predadores e parasitas; (e)
alimentação dos peixes; (f) acompanhamento do crescimento dos peixes, mediante amostragens planejadas, que servem para
reajuste na quantidade diária do alimento a ser fornecido a estes animais; (g) despesca e (h) manutenção dos viveiros (recupe-
ração de pisos, taludes e dos sistemas de abastecimento e de esvaziamento).
a) Que condições básicas deveriam ser consideradas quando da aquisição de um terreno (local) para o desenvolvimento de
um cultivo intensivo de peixes?
(valor: 3,0 pontos)
b) Emrelação à construção da infraestrutura de cultivo, quais as principais obras a serem realizadas?
(valor: 3,0 pontos)
c) Descreva as características que devem ter os insumos e o produto a ser comercializado.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
