<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:08:53</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:41:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-33.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="80,1779 110,1779 110,1810 1574,1810 1574,1892 831,1892 831,2018 845,2018 845,2045 661,2045 661,2046 476,2046 476,2047 291,2047 291,2048 107,2048 107,2049 106,2049 106,1929 80,1929 80,1781 79,1781 79,1780 80,1780"/>
	<TextEquiv conf="0.96920">
	<Unicode>QUESTÃO 45
Num programa de extensão florestal junto a produtores rurais, foi realizada uma demonstração de campo da técnica de
substituição de seiva, para preservação de moirões. Qual o tipo de solução recomendado para esse tratamento e que peças
devem ser utilizadas?
(A) Oleossolúvel — moirões recém-abatidos
Hidrossolúvel de fixação lenta — moirões recém-abatidos
)
) Hidrossolúvel de fixação rápida — moirões recém-abatidos
)
) Hidrossolúvel de fixação lenta — moirões secos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1385 111,1385 111,1417 1573,1417 1573,1530 1408,1530 1408,1531 1242,1531 1242,1532 1076,1532 1076,1533 910,1533 910,1534 904,1534 904,1659 944,1659 944,1689 998,1689 998,1719 1101,1719 1101,1744 936,1744 936,1745 770,1745 770,1746 107,1746 107,1740 87,1740 87,1595 81,1595 81,1534 79,1534 79,1386 80,1386"/>
	<TextEquiv conf="0.93291">
	<Unicode>QUESTÃO 44
No início da silvicultura no Brasil, os plantios implantados serviram de base para a instalação de áreas de coleta de sementes
ACS). As sementes ali coletadas substituíram as importadas. AACS consiste na escolha de algumas árvores com caracterís-
ticas desejáveis em uma população, sem o corte das não selecionadas. Cada árvore selecionada é chamada de planta-mãe,
ou seja, cada semente terá 50 % do material genético de origem conhecida.
Essa substituição se deu pelo fato de que as
A) ACS são de fácil instalação sob alta intensidade de seleção.
B) ACS são de fácil instalação e abundante produção de sementes.
) sementes produzidas nas ACS apresentam baixa variação genética.
) sementes produzidas nas ACS não são adaptadas aos locais de plantio.
) sementes produzidas nas ACS resultam em progênies do tipo Irmãos Germanos.
C
D
E</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,810 110,810 110,841 1572,841 1572,872 1573,872 1573,899 1572,899 1572,1023 1574,1023 1574,1341 1391,1341 1391,1342 1205,1342 1205,1343 1019,1343 1019,1344 833,1344 833,1345 647,1345 647,1346 461,1346 461,1347 89,1347 89,1201 88,1201 88,1189 87,1189 87,1020 80,1020 80,989 79,989"/>
	<TextEquiv conf="0.96273">
	<Unicode>QUESTÃO 43
Os instrumentos mais comuns utilizados para a estimação de alturas de árvores em povoamentos florestais, baseados em
princípios trigonométricos, são: o Hipsômetro ou Clinômetro de Suunto, o Nível de Abney ou Clinômetro de Abney, o Relascópio
de Bitterlich, o Hipsômetro de Blume-Leiss, o Hipsômetro de Haga, o Hipsômetro de JAL e a Barra de Biltmore. Entretanto,
podem ser encontrados instrumentos modernos, como o hipsômetro a laser, com grande precisão, e o vertex a laser, que é um
instrumento auxiliar na medição de altura, capaz de medir a distância exata do operador ao objeto alvo.
Com relação à estimação da altura de uma árvore em terreno com declividade igual ou superior a 4 graus, tem-se:
A) A estimação de alturas de árvores por instrumentos, baseados em princípios trigonométricos, tem como vantagem a
determinação da altura com somente uma leitura, enquanto que nos outros tipos de instrumentos são efetuadas duas
leituras.
B) A determinação do fator de forma normal é mais precisa quando a altura utilizada é obtida, na árvore em pé, por instrumen-
tos baseados em princípios trigonométricos.
C) Os erros que ocorrem são devidos à determinação da altura com somente uma leitura.
D) Os erros que ocorrem devido à habilidade do operador, à inclinação das árvores e à forma ou invisibilidade da copa,
principalmente em povoamentos densos e altos, são corrigidos automaticamente nos instrumentos baseados em princípi-
os trigonométricos.
E) Os erros que ocorrem são devidos ao fato de a distância do observador à árvore, medida sobre o solo, ser maior do que a
distância horizontal verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,431 418,431 418,508 1535,508 1535,595 1574,595 1574,657 1572,657 1572,774 1409,774 1409,775 1243,775 1243,776 1077,776 1077,777 80,777 80,599 118,599 118,490 79,490 79,432 80,432"/>
	<TextEquiv conf="0.96346">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Analise a seguinte situação:
Foi realizado um inventário em um povoamento florestal com área de 1000 ha, com plantações de Pinus spp. O proces-
so de amostragem utilizado foi o de “amostragem inteiramente aleatória”, com amostras de 0,5 ha.
Emrelação às estimativas de parâmetros médios para 1 hectare dos volumes das árvores da amostra (1) e a variância (0º) tem-se:
(A) A média (4) e a variância (0º) permanecem iguais.
(B) A média (1) e a variância (0?) ficam multiplicadas por 2.
(C) A média (u) fica multiplicada por 2 e a variância (O ,Por 4.
(D) A média (u) fica multiplicada por 2 e a variância (0º) permanece a mesma.
(E) Não existe relação dos parâmetros médios da média e da variância, estimados por hectare, com a área da unidade de amostra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
