<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:12:39</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:38:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 870,262 870,347 1552,347 1552,474 1133,474 1133,605 1369,605 1369,638 1576,638 1576,764 828,764 828,765 80,765 80,766 79,766 80,766 80,532 79,532 79,505 103,505 103,326 79,326"/>
	<TextEquiv conf="0.96421">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Analise o texto a seguir sobre administração financeira e contábil.
A análise mais simples da viabilidade econômica e financeira de um empreendimento objetiva averiguar a sua rentabilidade.
Com frequência, encontram-se no meio rural desde produtores que não realizam nenhum controle sobre seus gastos e
receitas até grandes empresas com sofisticados departamentos financeiro e de contabilidade. Para a realização do controle
dos gastos e receitas é importante utilizar vários instrumentos de registro de informações, como inventário, livros-caixa etc.
Tendo o texto acima como referência, tem-se que
(A) viabilidade econômica e viabilidade financeira são conceitos equivalentes.
(B) renda bruta é o valor de todos os produtos e serviços obtidos no processo produtivo.
(O) renda líquida representa a diferença entre renda bruta estimada e o valor total das despesas estimadas.
(D) elasticidade da produção é a variação percentual na produção decorrente da variação de mais de 50 % na quantidade
empregada do principal fator de produção.
(E) otipo e amplitude dos registros são independentes do tamanho e da organização da empresa, do nível de educação e de
interesse do produtor e da disponibilidade de assistência de contadores ou instituições oficiais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,799 1576,799 1576,1123 1165,1123 1165,1280 1576,1280 1576,1520 1575,1520 1575,1642 1419,1642 1419,1790 1577,1790 1577,1984 1527,1984 1527,2017 1525,2017 1525,2050 829,2050 829,2051 81,2051 81,2052 80,2052 80,1738 79,1738 79,1433 80,1433 80,896 79,896"/>
	<TextEquiv conf="0.95848">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O Código de Ética do Profissional do CONFEA (Resolução nº 1002 de 26/nov/2002) estabelece, em seu capítulo 3, Art. 8º, que
“a prática da profissão é fundada nos seguintes princípios éticos aos quais o profissional deve pautar sua conduta:
Do objetivo da profissão
| - Aprofissão é bem social da humanidade e o profissional é o agente capaz de exercê-la, tendo como objetivos maiores a
preservação e o desenvolvimento harmônico do ser humano, de seu ambiente e de seus valores;
Da natureza da profissão
Il - Aprofissão é bem cultural da humanidade construído permanentemente pelos conhecimentos técnicos e científicos e pela
criação artística, manifestando-se pela prática tecnológica, colocado a serviço da melhoria da qualidade de vida do homem;
Da honradez da profissão
II1- A profissão é alto título de honra e sua prática exige conduta honesta, digna e cidadã;
Da eficácia profissional
IV- A profissão realiza-se pelo cumprimento responsável e competente dos compromissos profissionais, munindo-se de
técnicas adequadas, assegurando os resultados propostos e a qualidade satisfatória nos serviços e produtos e observan-
do a segurança nos seus procedimentos;
Do relacionamento profissional
V - Aprofissão é praticada através do relacionamento honesto, justo e com espírito progressista dos profissionais para com
os gestores, ordenadores, destinatários, beneficiários e colaboradores de seus serviços, com igualdade de tratamento
entre os profissionais e com lealdade na competição;
Da intervenção profissional sobre o meio
VI- Aprofissão é exercida com base nos preceitos do desenvolvimento sustentável, da intervenção sobre os ambientes natural
e construído e da incolumidade das pessoas, de seus bens e de seus valores;
Da liberdade e segurança profissionais
VII - Aprofissão é de livre exercício aos qualificados, sendo a segurança de sua prática de interesse coletivo.”
Considerando o texto acima, assinale a situação em que tais princípios são respeitados.
(A) Um profissional pode assumir a realização de uma atividade inerente às suas competências profissionais, mesmo que ainda
não se sinta capacitado para tal, pois pode buscar tal competência capacitando-se ao longo da execução desta atividade.
(B) Não há necessidade de o profissional resguardar o sigilo profissional quando é do interesse de seu cliente ou empregador,
salvo o caso em que haja a obrigação legal da divulgação ou da informação.
(C) Dada a natural competitividade no mercado de trabalho, é permitido ao profissional atuar com interesse e oportunismo no
mercado de trabalho, buscando vantagens para si, acima de quaisquer valores éticos.
(D) Cabe ao profissional orientar o exercício das atividades profissionais pelos preceitos do desenvolvimento sustentável.
(E) Pode o profissional descumprir voluntária e injustificadamente os deveres do ofício, em casos de extrema necessidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
