<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:13:33</Created>
	<LastChange>2020-10-24T03:37:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VIII-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="468,1231 468,1645 1191,1645 1191,1231"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,262 81,262 81,263 372,263 372,264 663,264 663,265 954,265 954,266 1245,266 1245,267 1536,267 1536,424 662,424 662,423 419,423 419,546 1252,546 1252,547 1535,547 1535,734 1171,734 1171,879 1423,879 1423,940 952,940 952,973 881,973 881,1006 80,1006 80,846 81,846 81,808 118,808 118,733 119,733 119,498 80,498 80,497 79,497 79,472 80,472"/>
	<TextEquiv conf="0.94729">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Hipótese é sinônimo de suposição. Neste sentido, Hipótese é uma afirmação categórica, que tenta responder ao
problema levantado, no tema escolhido para pesquisa. E uma pré-solução para o problema levantado. O trabalho de
pesquisa, então, irá confirmar ou negar a Hipótese (ou suposição) levantada.
(Disponível em http://www.pedagogiaemfoco.pro.br/met05.htmithipotese)
Analise a seguinte situação:
Uma área de preservação ambiental (APA) está parcialmente cercada por uma comunidade agrícola em sua parte norte.
Esta comunidade tem por costume aplicar a queimada como forma de manejar sua pastagem. Na parte sul, uma área
mais preservada, não existe influência da queimada. Um pesquisador acredita que a prática de queimada tem afetado a
parte norte da APA e que os colibris poderiam ser um indicador desta alteração. Então, decidiu fazer algumas medições
nas partes norte e sul da APA. Ele mensurou: abundância floral, número de posturas anuais, peso e frequência de
ocorrência de colibris.
Para qual das seguintes hipóteses o pesquisador NÃO teria condição de fazer inferências?
(A) As queimadas diminuem o número de postura anual do colibri.
(B) As queimadas afetam a floração na APA e, consequentemente, diminuem a quantidade disponível de néctar.
(C) Existe diferença na freqúência de colibris entre as duas áreas.
(D) Existe diferença no peso dos colibris que vivem nas diferentes áreas.
(E) Os gases poluentes da área urbana afetam o vigor dos colibris.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,1057 80,1058 111,1058 111,1091 1574,1091 1574,1971 1448,1971 1448,2019 1275,2019 1275,2018 976,2018 976,2017 677,2017 677,2016 378,2016 378,2015 80,2015 80,1746 79,1746 79,1724 80,1724 80,1210 79,1210 79,1091 80,1091"/>
	<TextEquiv conf="0.96207">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Alguns sistemas de refrigeração utilizam substâncias refrigerantes que contêm cloro, que é um dos elementos que contribui
para a destruição da camada de ozônio na atmosfera. Assim, aumenta a incidência de raios ultravioletas na superfície terres-
tre, o que causa o câncer de pele (melanoma), além de reduzir a produtividade de culturas agrícolas, dentre outros problemas.
Observe, abaixo, uma simplificação da reação de equilíbrio envolvida neste processo.
Considerando o esquema, qual das seguintes afirmações está em desacordo com os processos de produção / destruição da
camada de ozônio?
(A) Os processos de produção e destruição do ozônio na atmosfera ocorrem, respectivamente, por reações fotolíticas e catalíticas.
(B) O aumento dos vazamentos dos aparelhos de refrigeração que utilizam hidroclorofluorcarbono (HCFC) aumentará a quan-
tidade de O, na atmosfera.
(C) Os radicais NO, HO, CIO e BrO agem com intensidades diferentes, no sistema de destruição do ozônio atmosférico.
(D) A produção de substâncias refrigerantes que contenham cloro mais inerte contribuirá para o aumento do “buraco de
ozônio”.
(E) O saldo líquido de reação no processo de destruição do ozônio equivale à produção de duas moléculas de O,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
