<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T03:41:13</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:04:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="123,1603 124,1603 124,1604 1556,1604 1556,1729 1554,1729 1554,2087 1555,2087 1555,2140 1514,2140 1514,2200 125,2200 125,2199 124,2199 124,1692 123,1692 123,1623 61,1623 61,1604 123,1604"/>
	<TextEquiv conf="0.95469">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem-Terra (MST) constitui-se como movimento social no conflito político com o Estado
e latifundiários, em que o modelo agrário dos militares, que exacerbava a problemática social no campo, foi questionado pelos
sem-terra.
(SILVA, E.N. Formação e Ideário do MST. São Leopoldo: Unisinos, 2004. p. 32)
Nesse sentido, é correto afirmar que:
(A) Os sem-terra buscam, através da grilagem de terras, o acesso à pequena propriedade familiar, porque se opõem ao atual
sistema de distribuição de terras no campo.
(B) Os sem-terra questionam o modelo agrícola exportador, sem entrar no mérito da questão da concentração da propriedade
fundiária, já que a sua principal reivindicação é a obtenção de terra para agricultura familiar.
(C) O Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem-Terra surgiu depois que o Estado passou a investir na produção de
transgênicos, causando uma crise estrutural no setor.
(D) Os sem-terra organizaram-se para pressionar o poder público contra o modelo agrícola que mantém a estrutura fundiária
pouco alterada.
(E) Os sem-terra entraram em conflito com o modelo agrário dos militares que legislaram contra o trabalho assalariado no campo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="123,1071 1554,1071 1554,1239 1553,1239 1553,1474 1555,1474 1555,1527 125,1527 125,1526 124,1526 124,1148 123,1148 123,1090 62,1090 62,1072 123,1072"/>
	<TextEquiv conf="0.93676">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A Turquia e a União Européia estão em negociações visando a entrada daquele país no bloco europeu. No entanto, há ainda
muito ceticismo a respeito dessa possibilidade, pois são inúmeras as dificuldades para a concretização de tal propósito. Dentre
elas destacam-se:
(A) A Turquia, por não pertencer à OTAN, fortalece os argumentos contra a entrada de um país muçulmano no bloco de
países cristãos do ocidente.
(B) Olrãeo|lraque não aceitam que um país muçulmano possa ser abrigado no bloco de países tipicamente cristãos.
(C) Os custos de integração seriam muito altos, havendo necessidade de alteração na política agrícola da União Européia,
além do temor em relação ao fato de a Turquia, país muçulmano, vir a ser o mais populoso do bloco.
(D) O fatodea Turquia não ter conseguido realizar, até hoje, a “revolução secular”, que separa a Igreja do Estado.
(E) Ofatode os Estados Unidos serem contra, pelo temor do fortalecimento de um país muçulmano, que pode criar problemas
na OTAN, devido a sua posição estratégica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="123,597 124,597 124,598 1555,598 1555,737 1347,737 1347,823 1015,823 1015,978 1201,978 1201,1002 115,1002 115,978 131,978 131,889 148,889 148,737 124,737 124,736 123,736 123,616 61,616 61,598 123,598"/>
	<TextEquiv conf="0.92659">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Nos grandes centros urbanos observam-se diferenças significativas de temperatura entre as áreas centrais (temperaturas mais
altas) e a periferia desses centros (temperaturas mais baixas). Nas regiões metropolitanas brasileiras essa diferença pode
chegar até 10ºC. As temperaturas mais altas das áreas centrais formam as chamadas ilhas de calor. Este fenômeno é
consequência da alta concentração de construções, ruas asfaltadas, população e veículos nestas áreas. Medidas que
contribuem para diminuir a intensidade deste fenômeno são:
I. Incentivar o uso de transporte coletivo nas áreas centrais e ampliar o índice de vegetação nestas áreas.
II. Ampliaras áreas verdes na periferia e a verticalização nas áreas centrais.
III. Preservar as áreas verdes na periferia e implantar aí corredores para o transporte coletivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="62,96 123,96 123,97 1555,97 1555,264 698,264 698,416 778,416 778,439 655,439 655,529 115,529 115,505 131,505 131,416 148,416 148,264 123,264 123,263 122,263 122,115 62,115"/>
	<TextEquiv conf="0.96314">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Os escorregamentos fazem parte do conjunto de processos da dinâmica externa que modelam a superfície terrestre. Destacam-
se pelos grandes danos ao homem. Segundo dados da Defesa Civil da ONU, entre os desastres naturais, os escorregamentos
têm causado milhares de mortes, situando-se abaixo apenas dos prejuízos decorrentes de terremotos e inundações. São
exemplos os recentes escorregamentos ocorridos na Guatemala, que causaram inúmeras vítimas. Para prevenir e minimizar os
efeitos desse tipo de fenômeno, entre outras medidas, destacam-se os mapas de risco. Na elaboração deste tipo de mapa
devem ser analisadas, entre outras, as seguintes variáveis:
I. Fraturas e falhas de rochas e textura do solo.
II. Declividade, comprimento e orientação de vertentes.
III. Precipitação pluviométrica e uso da terra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
