<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T00:40:02</Created>
	<LastChange>2020-10-23T01:33:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="563,1283 562,2020 1141,2021 1142,1284"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="162,1235 1379,1235 1379,2046 1594,2046 1594,2104 1154,2104 1154,2213 163,2213 163,2212 162,2212 162,2189 163,2189 163,1259 162,1259 162,1254 99,1254 99,1236 162,1236"/>
	<TextEquiv conf="0.95992">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A interpretação da imagem permite verificar que a região Sul do Brasil está sendo atingida por uma frente fria.
É possível também inferir que há ocorrência de chuvas ao longo do deslocamento da frente e queda de temperatura. Na região
pré-frontal, no entanto, ocorre elevação da temperatura
PORQUE
o ar frio dessa massa, ao se deslocar, comprime o ar quente, provocando o aquecimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="99,944 1594,944 1594,1169 163,1169 163,1168 162,1168 162,963 99,963"/>
	<TextEquiv conf="0.95147">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No processo de alfabetização cartográfica, recursos como o croqui e a maquete são explorados, respectivamente, como
representação bidimensional e tridimensional. Embora, pares estereoscópicos de fotografias e, recentemente, imagens de
satélite permitam a visão tridimensional da superfície terrestre, a maquete continua sendo um recurso material e visual poderoso
PORQUE
ela facilita o entendimento pelo aluno da representação tridimensional, embora dificulte o entendimento de correlações entre o
espaço físico e o uso antrópico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="162,577 1594,577 1594,878 163,878 163,877 162,877 162,596 99,596 99,578 162,578"/>
	<TextEquiv conf="0.96586">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A vegetação dos ambientes de mangue é característica de áreas litorâneas tropicais, periodicamente alagadas pelas águas de
rios e marés, e adaptada às condições de salinidade. Sem os manguezais a vida dos oceanos, que a cada ano fornece ao
homem duzentos milhões de toneladas de alimentos, estaria ameaçada. Esse ecossistema tem uma importância muito grande
na cadeia alimentar, pois muitos peixes e moluscos reproduzidos nesses ambientes servem de alimento para outros seres vivos
que habitam os mares e oceanos. Apesar da sua importância, os manguezais estão entre os ecossistemas mais devastados do
Brasil,
PORQUE
embora existam vários programas de educação ambiental para essas áreas litorâneas, não são utilizadas as geotecnologias no
mapeamento e monitoramento desses ecossistemas, além de não serem protegidos pelo Código Florestal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="163,383 1442,383 1442,454 1382,454 1382,511 163,511 163,510 162,510 162,487 163,487 163,402 99,402 99,384 163,384"/>
	<TextEquiv conf="0.94901">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Embora existam diferenças entre interdisciplinaridade e transversalidade, na prática pedagógica elas se aproximam
PORQUE
ambas consideram a necessidade de estabelecer inter-relações entre os diferentes campos do conhecimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="heading">
	<Coords points="101,96 1200,96 1200,121 1048,121 1048,247 1047,247 1047,317 163,317 163,121 99,121 101,121"/>
	<TextEquiv conf="0.96626">
	<Unicode>Instruções: Para responder às questões de números 27 a 34 utilize a chave de alternativas abaixo.
(A) aasserção e a razão estão corretas e a razão justifica a asserção.
(B) aasserçãoe a razão estão corretas, mas a razão não justifica a asserção.
(C) aasserçãoe a razão estão erradas.
(D) a asserção está correta e a razão está errada.
(E) aasserção está errada e a razão está correta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
