<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T00:40:36</Created>
	<LastChange>2020-10-23T01:32:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="162,1704 1594,1704 1594,1843 1593,1843 1593,1929 679,1929 679,2159 678,2159 678,2217 163,2217 163,1929 162,1929 162,1723 99,1723 99,1705 162,1705"/>
	<TextEquiv conf="0.95835">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Em uma aula de Geografia o professor discutiu com os alunos o que é território. Em seguida, solicitou uma pesquisa sobre os
conflitos mundiais que envolvem a questão do território, indicando etapas da pesquisa, tais como: o levantamento de fontes
bibliográficas, análise de informações, documentos e elaboração de um texto acerca do que foi pesquisado. Propôs aos alunos
que se organizassem em grupos para a divisão de tarefas e discussão da importância do trabalho colaborativo, do respeito às
diferentes opiniões e da necessidade da tomada de decisões coletivas.
De acordo com o tratamento dado aos conteúdos pelos Parâmetros Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, pode-se
considerar que nessa aula o professor trabalhou, respectivamente, com conteúdos:
(A) conceituais, atitudinais e procedimentais.
(B) atitudinais, procedimentais e conceituais.
(C) procedimentais, conceituais e atitudinais.
(D) atitudinais, conceituais e procedimentais.
(E) conceituais, procedimentais e atitudinais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,721 1056,721 1056,806 1596,806 1596,1017 1594,1017 1594,1091 824,1091 824,1211 1594,1211 1594,1350 1593,1350 1593,1471 1594,1471 1594,1638 163,1638 163,1154 256,1154 256,1017 158,1017 158,806 163,806 163,740 99,740"/>
	<TextEquiv conf="0.95831">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Leia o depoimento de um trabalhador migrante na região de Ribeirão Preto (SP):
O meu pai tem uns 6 alqueire de terra no Vale do Jequitinhonha. Quando a chuva não segura a planta, a gente vem para cá para
ganhar dinheiro e manter a vida lá. Tem muitos que ficam esperando o 'gato' ir buscar. Eu venho por minha conta e aqui vou
procurar trabalho nas usinas. O pessoal fica esperando o 'gato' porque não tem dinheiro para pagar a passagem. O 'gato' chega
com o dinheiro e anima o pessoal, faz a cabeça da turma dizendo que em São Paulo dá para ganhar dinheiro. Para trazer o
pessoal, o gato' empresta um pouco de dinheiro para a viagem e adianta alguns trocados para a família que fica. Os
trabalhadores já chegam endividados nos alojamentos.
(NOVAES, J. R.; ALVES, F. No eito da cana. Exploração do trabalho e luta por direitos na região de Ribeirão Preto -SP, Rio de
Janeiro, 2003. p.37)
Considerando o depoimento apresentado, é correto afirmar:
(A) Diferentemente do trabalhador natural da região de Ribeirão Preto, o migrante não é um trabalhador livre. O 'gato' compra
os “bóias-frias' no Nordeste para vendê-los aos proprietários das usinas em São Paulo.
(B) Na migração do norte de Minas Gerais para a região canavieira em São Paulo, o 'gato', o intermediário entre patrões e
trabalhadores migrantes, é considerado como um elemento carregado de caracteres negativos.
(C) A modernização e a mecanização da produção canavieira implicaram uma enorme ampliação da demanda de
mão-de-obra, um crescimento dos fluxos migratórios e uma considerável melhora das condições de vida.
(D) O combate aos 'gatos' e ao trabalho escravo de migrantes no corte da cana no Vale do Jequitinhonha foi iniciado com a
criação do Grupo de Repressão ao Trabalho Forçado (GERDRAF), que inclui o Ministério de Trabalho, a Polícia Federal e o
Ministério de Justiça.
(E) Os depoimentos caracterizam os processos tradicionais de colonização e nomadismo já estudados pela Geografia no
processo de ocupação do norte do Paraná na década de 1940.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 1595,96 1595,234 1594,234 1594,354 1595,354 1595,407 1594,407 1594,666 163,666 163,234 162,234 162,114 99,114"/>
	<TextEquiv conf="0.93225">
	<Unicode>QUESTÃO 22
... O espaço geográfico é, em pleno sentido do termo, um produto social, porque resulta do trabalho que a sociedade organiza
para alcançar seus objetivos. (ISNARD, H. L'Espace Géographique. Paris: P.U.F., 1978. p.52)
Esta compreensão a respeito do espaço geográfico apresentada pelo autor:
(A) baseia-se na Geografia da percepção, que considera o espaço geográfico como um conjunto de símbolos e valores
elaborados através das experiências pessoais e coletivas.
(B) opõe-se à da corrente de pensamento marxista, que critica a dicotomia Homem-Natureza, preocupando-se em desvendar
as máscaras sociais contidas no espaço geográfico, que revelam compromissos sociais do discurso geográfico.
(C) baseia-se no determinismo geográfico, que considera o trabalho como categoria determinante na estruturação do espaço
geográfico, já que é através dele que os homens modelam as formas espaciais.
(D) baseia-se na fenomenologia, que considera espaço geográfico como fenômeno produzido pela sociedade através de
diferentes modos de compreensão e de elaboração da realidade.
(E) opõe-se à da corrente de pensamento positivista, que a partir de uma visão empirista e naturalista, entende o espaço
geográfico considerando a dicotomia Homem-Natureza, sendo o homem apenas um dado do lugar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
