<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T00:40:17</Created>
	<LastChange>2020-10-23T01:32:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="451,228 451,600 1148,600 1148,228"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="60,96 430,96 430,147 1188,147 1188,204 1187,204 1187,205 1167,205 1167,658 677,658 677,783 840,783 840,784 1555,784 1555,945 1554,945 1554,1186 124,1186 124,750 123,750 123,726 455,726 455,205 428,205 428,204 427,204 427,115 60,115"/>
	<TextEquiv conf="0.96641">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Considere os dados abaixo.
PRODUÇÃO AUTOMOBILÍSTICA MUNDIAL EM ALGUNS PAÍSES
(milhões de unidades)
Fonte: Organização Internacional dos Fabricantes de Veículos Automo-
tivos e Similares.
A situação retratada na tabela pode ser explicada:
(A) Pelo processo de transnacionalização das atividades econômicas que permitiu aos países periféricos executar projetos
industriais promotores do desenvolvimento auto-sustentado.
(B) Pela crise do atual sistema mundial produtor de mercadorias que leva à relativa “desindustrialização” nas regiões centrais,
assim como a conversão das regiões periféricas pobres em novos centros de produção, na tentativa de manter os níveis
de rentabilidade do capital.
(C) Pelas políticas de investimento das antigas regiões centrais altamente industrializadas voltadas para a diversificação de
seus parques industriais, devido à grande competividade do mundo globalizado.
(D) Pelos acordos feitos entre os países periféricos para diminuir custos e participar competitivamente do mercado global
transnacionalizado, dominado pelas grandes empresas.
(E) Pelo desenvolvimento econômico desigual e combinado que tende a reduzir as diferenças entre os blocos de países mais
ricos e mais pobres, na busca do desenvolvimento sustentável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="124,1252 841,1252 841,1253 1556,1253 1556,1408 1141,1408 1141,1530 1556,1530 1556,1724 780,1724 780,1829 1555,1829 1555,1882 1554,1882 1554,2145 1555,2145 1555,2198 124,2198 124,1795 123,1795 123,1683 120,1683 120,1530 124,1530 124,1271 60,1271 60,1253 124,1253"/>
	<TextEquiv conf="0.95725">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O conceito de Diversidade Cultural é fator fundamental para a construção contemporânea das políticas públicas, especialmente
nas áreas da cultura e das políticas sociais, ( ...) o que nos coloca dois desafios. O primeiro é o entendimento do conceito de
Diversidade Cultural no contexto da cultura brasileira, (...). Outro desafio é o de estabelecer diálogos com grupos e redes
culturais. (Pronunciamento do Secretário Sergio Mamberti, na IV Conferência de Educação e Cultura na Câmara dos
Deputados) http://www .cultura.gov.br/politicas/identidade e diversidade (visitado: 12/10/05)
Se as culturas são plurais, a sua leitura geográfica também o é (...) as sociedades criam códigos culturais e as culturas dão a
diversidade do mundo. (...) O geógrafo privilegia, assim, interpretar as representações e as identidades que figuram no espaço,
e, para uma verdadeira interpretação das culturas, ele se respalda em uma gama de elementos referentes aos valores, às
significações e às associações construídas por um grupo social.
(ALMEIDA, M.G. de; RATTS, A. Geografia, Leituras culturais. Goiânia: Alternativa, 2003. p. 7-8)
Considerando os textos apresentados, pode-se afirmar que
(A) os geógrafos, no exercício das suas atividades profissionais, consideram a cultura como um conjunto de crenças e valores
abstratos, sem referências espaciais.
(B) a ação política do governo federal, em particular do Ministério da Cultura, não leva em consideração os aspectos de
culturas diferenciadas. Para promover uma cultura nacional é objetivo da política homogeneizar culturalmente o país.
(C) a Geografia Cultural, importante área da Geografia, leva o geógrafo a atentar para a heterogeneidade cultural do Brasil, as
representações e as identidades culturais como campo de estudo.
(D) a cultura popular tornou-se temática para uma análise geográfica, apesar de não influenciar práticas espaciais.
(E) a Geografia Cultural analisa a dimensão econômica e social dos territórios nacionais e internacionais, enfatizando o estudo
das aplicações de investimentos em artes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
