<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T03:41:58</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:06:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-06.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="248,334 248,805 1474,805 1474,334"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="61,182 1555,182 1555,274 1437,274 1437,887 1554,887 1554,974 1555,974 1555,1124 1556,1124 1556,1148 1555,1148 1555,1202 1329,1202 1329,1203 1103,1203 1103,1204 877,1204 877,1205 651,1205 651,1206 477,1206 477,1264 364,1264 364,1460 188,1460 188,1461 154,1461 154,1463 124,1463 124,1148 116,1148 116,1126 115,1126 115,1125 116,1125 116,1124 123,1124 123,887 258,887 258,281 61,281 61,184 60,184 60,183 61,183"/>
	<TextEquiv conf="0.94506">
	<Unicode>QUESTÃO 8
O manejo sustentável de florestas objetiva a preservação de seus recursos naturais, sem, no entanto, descartar as
possibilidades de aproveitamento econômico das áreas florestais. As preocupações recaem sobre a perpetuação da cobertura, a
conservação da diversidade e o desenvolvimento social.
A Devastação da Amazônia Que o Satélite não Vê
Fonte: Folha de S. Paulo (1999) apud LEÃO, R.M. (org.) A Floresta e o homem. São Paulo: EDUSP/IPEF, 2000. p. 125.
Considerando a afirmação acima e os dados da tabela é possível constatar que o manejo sustentável é um conceito de difícil
implementação, pois
I. até mesmo os instrumentos de monitoramento podem não oferecer informações suficientemente precisas e no tempo
necessário para que a fiscalização tenha condições de agir.
II. a maior parte dos estados que aparecem com taxas decrescentes de desmatamento, no período considerado na tabela,
já realizou o desmatamento em larga escala em períodos anteriores.
III. ainda que exista um grande número de empresas que colocam a preservação da natureza como meta mais importante
que a da obtenção de lucros, a população vem ignorando esse fato e continua consumindo produtos obtidos de forma
predatória.
Está correto o que se afirma em
I, apenas.
IT, apenas.
III, apenas.
IerrT, apenas.
I,IIeIImT.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="61,1524 1003,1524 1003,1568 1555,1568 1555,1612 1342,1612 1342,1613 1128,1613 1128,1614 915,1614 915,1615 701,1615 701,1616 676,1616 676,1725 710,1725 710,1788 637,1788 637,1829 385,1829 385,1830 133,1830 133,1831 132,1831 132,1790 124,1790 124,1619 60,1619 60,1568 61,1568"/>
	<TextEquiv conf="0.96536">
	<Unicode>Instruções: As informações que seguem referem-se às questões de números 9 a 16.
Em cada uma destas questões são apresentadas três afirmativas (IT, IT e III). Para responder às questões use a chave de
alternativas abaixo.
(A) somente a afirmativa I é correta.
(B) somente as afirmativas I e II são corretas.
(C) somente as afirmativas IT e ITI são corretas.
(D) somente as afirmativas II e ITI são corretas.
(E) as afirmativas 1, ITe III são corretas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="61,1876 1555,1876 1555,2211 1316,2211 1316,2212 1076,2212 1076,2213 836,2213 836,2214 596,2214 596,2215 356,2215 356,2216 116,2216 116,2217 115,2217 115,2163 116,2163 116,2162 131,2162 131,2088 132,2088 132,2087 148,2087 148,1958 60,1958 60,1877 61,1877"/>
	<TextEquiv conf="0.94554">
	<Unicode>QUESTÃO 9
“Segundo Lúcio Kowarick (KOWARICK, L. Escritos Urbanos. São Paulo: Editora 34, 2000), a espoliação urbana, conceito
baseado na não acessibilidade aos serviços de consumo coletivo, fornece elementos importantes para a análise e organização
dos movimentos sociais. Isso porque a espoliação urbana
I. permite, através da coletivização de experiências vivenciadas no cotidiano e no lugar, a conscientização de que os
movimentos populares têm um campo de atuação mais amplo do que aquele relacionado apenas à luta contra a
exploração da força de trabalho.
II. produz contrapoderes, ou seja, formas de controle do território pelos indivíduos que se opõem à formação das mais
diversas redes: legais, ilegais, materiais e imateriais.
III. deve ser entendida como produto histórico, relacionada ao processo de exclusão socioespacial que restringe as
possibilidades de exercício da cidadania.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
