<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:59:34</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:25:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-08.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="146,276 146,758 764,758 764,276"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="1548,1086 1552,1086 1552,1286 1107,1286 1107,1477 847,1477 847,1115 1548,1115"/>
	<TextEquiv conf="0.85071">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considere P(x) = (m – 4)(m2 + 4)x5 + x2 + kx + 1 um polinômio
na variável x, em que m e k são constantes reais. Assinale a opção
que apresenta condições a serem satisfeitas pelas constantes
m e k para que P(x) não admita raiz real.
A m = 4 e !2 &lt; k &lt; 2
B m = !4 e k &gt; 2
C m = !2 e !2 &lt; k &lt; 2
D m = 4 e k &lt; 2
E m = !2 e k &gt; !2</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="846,607 1552,607 1552,647 1551,647 1551,842 1522,842 1522,1091 847,1091 847,789 846,789"/>
	<TextEquiv conf="0.04913">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Considere a progressão geométrica 1, , , ... , , ..., e denote
por Sn a soma de seus n primeiros termos. Ao se levar em conta
que, para x  1, , conclui-se que o maior
número inteiro positivo n para o qual *Sn ! 2* &gt; é igual a
A 3.
B 4.
C 5.
D 6.
E 7.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="846,188 1550,188 1550,399 932,399 932,589 847,589 847,399 846,399"/>
	<TextEquiv conf="0.96313">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um restaurante do tipo self-service oferece 3 opções de entrada,
5 de prato principal e 4 de sobremesa. Um cliente desse
restaurante deseja compor sua refeição com exatamente | entrada,
2 pratos principais e 2 sobremesas. De quantas maneiras
diferentes esse cliente poderá compor a sua refeição?
A 4
B 5.
C 12.
D 60.
E 180.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="103,829 807,829 807,1160 806,1160 806,1390 736,1390 736,1429 533,1429 533,1681 716,1681 716,1757 807,1757 807,2089 671,2089 671,2127 142,2127 142,2089 105,2089 105,2006 104,2006 104,1819 103,1819 103,1681 352,1681 352,1429 103,1429"/>
	<TextEquiv conf="0.94878">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A transposição do rio São Francisco é um assunto que
desperta grande interesse. Questionam-se, entre outros aspectos,
os efeitos no meio ambiente, o elevado custo do empreendimento
relativamente à população beneficiada e à quantidade de água a
ser retirada — o que poderia prejudicar a vazão do rio, que hoje
é de 1.850 m*/s.
Visando promover em sala de aula um debate acerca desse
assunto, um professor de matemática propôs a seus alunos o
problema seguinte, baseando-se em dados obtidos do Ministério
da Integração Nacional.
Considere que o projeto prevê a retirada de x m/s de água.
Denote por y o custo total estimado da obra, em bilhões de reais,
e por z o número, em milhões, de habitantes que serão
beneficiados pelo projeto. Relacionando-se essas quantidades,
obtém-se o sistema de equações lineares AX = B, em que
Com base nessas informações, assinale a opção correta.
A O sistema linear proposto pelo professor é indeterminado,
uma vez que det(A) = O.
B A transposição proposta vai beneficiar menos de 11 milhões
de habitantes.
C Mais de 2% da vazão do rio São Francisco serão retirados
com a transposição, o que pode provocar sérios danos
ambientais.
D O custo total estimado da obra é superior a 4 bilhões de reais.
E A matriz linha reduzida à forma escalonada, que é linha
equivalente à matriz A, possui uma coluna nula.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
