<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T02:41:55</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:04:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_edu_fisica-11.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,241 412,241 412,297 1538,297 1538,828 1537,828 1537,945 1538,945 1538,1011 1537,1011 1537,1099 83,1099 83,945 84,945 84,828 82,828 82,690 83,690 83,421 84,421 84,271 85,271"/>
	<TextEquiv conf="0.96551">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
No texto “O Corpo e as palavras”, o filósofo Rubem Alves apresenta suas reflexões sobre corpos, valores
e Educação Física, tendo como referência a participação dos atletas nas Olimpíadas, denominada por
ele como “Rituais Supremos”.
O autor faz alusão às nadadoras, com seus corpos sobre-humanos, numa luta “contra a água”, num único
propósito: o centésimo de segundo que faria toda a diferença. Apontou também aquela corredora que, ao
final da maratona, enquanto todo o público delirava, tinha seu corpo praticamente irreconhecível e, quem
sabe, incapaz de seguir as ordens de seu cérebro que parecia pedir misericórdia, que pedia o fim, o descanso.
Mas seu corpo só havia sido educado para se ultrapassar. Assim, antigas lições pareciam ser repetidas em seu
Íntimo: 'O corpo precisa ser ultrapassado (...). O que importa é fazer com que o corpo obedeça... Até que o
corpo passou a não ser mais ouvido... Transformado em simples meio (crivo do autor) para se atingir um fim.'
O autor então questiona se a Educação Física seria a “morte do corpo”. Continuando, pondera que está em
jogo duas maneiras diferentes de se ver o corpo. Numa, ele é simples meio e é treinado para se transformar
num instrumento que luta para se superar contra o tempo e contra o espaço. Numa outra, é um corpo que
“brinca” com esse tempo e com esse espaço, não desejando vencê-los, mas usufruí-los.
ALVES, R. O Corpo e as Palavras. /n: Conversando sobre o corpo. 7 ed., 2001, p. 17-42 (adaptado).
Considerando as reflexões apresentadas, elabore um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
A abordagem da Saúde Renovada como possibilidade de construção dos sentidos e significados sobre as
práticas corporais nas aulas de educação física no Ensino Médio.
Apresente, em seu texto, uma aproximação entre a visão de corpo apresentada pelo autor e sua relação
com os objetivos da abordagem da Saúde Renovada. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
