<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T02:41:19</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:02:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_edu_fisica-14.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="832,241 1003,241 1003,301 1537,301 1537,744 1538,744 1538,1672 1322,1672 1322,1788 989,1788 989,1909 991,1909 991,1959 999,1959 999,1990 832,1990 832,1697 878,1697 878,1510 880,1510 880,812 831,812 831,744 832,744"/>
	<TextEquiv conf="0.96591">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um professor de Educação Física tem realizado
atividades — recreativas= que exigem rápidos
deslocamentos e picos de atividades intensas. Um
certo dia, ao realizar uma brincadeira de pega-pega,
o professor percebe que um de seus alunos está
desacordado no chão. Ao iniciar o atendimento,
o professor de imediato suspeita de uma parada
cardíaca, liga para o serviço especializado e inicia os
procedimentos de acordo com os cursos de atualização
em primeiros socorros, realizados constantemente
pela escola, seguindo as diretrizes vigentes.
Considerando os procedimentos adequados a este
tipo de acidente, avalie as afirmações a seguir.
l. Em primeiro lugar, deve-se verificar a
segurança dos prestadores de primeiros
socorros para atendimento e, posteriormente,
iniciar o atendimento a vitima.
Il. Ao suspeitar de parada cardíaca, é necessário
iniciar o A-B-C da avaliação primária,
realizando inicialmente a abertura das vias
aéreas e verificando sua permeabilidade.
Ill. Se constatada uma parada cardiorrespiratória
(PCR), é preciso iniciar rapidamente a reanimação
cardiopulmonar (RCP) com ênfase na intensidade
e profundidade das compressões torácicas.
IV. Deve-se realizar a RCP até a chegada do socorro
especializado ou a constatação de retorno da
respiração e da frequência cardíaca.
V. É necessário aplicar eficazmente a RCP,
com ciclos de 30 compressões para duas
insuflações, iniciando sempre com as duas
insuflações.
É correto apenas o que se afirma em
O 11,11.
OLev
O 1LWIelv
O 1, IVev.
Ou, Ivev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 255,241 255,299 791,299 791,551 790,551 790,2004 84,2004 84,551 82,551 82,299 84,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96207">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Considere que uma cidade com cerca de 1 milhão
de habitantes foi escolhida para sediar os Jogos
Regionais de seu estado. Diante disso, um professor
de Educação Física que lecionava em turmas do 9º
ano do Ensino Fundamental solicitou aos estudantes
que trouxessem, para as aulas, reportagens de
jornais da cidade a respeito do evento.
Uma das reportagens mencionava que a prefeitura
da cidade havia identificado a necessidade de
construir um ginásio poliesportivo. Assim, uma
equipe de engenheiros foi contratada e selecionou
uma área para a construção do ginásio. Todavia, a
área selecionada possuía um fragmento florestal,
onde havia muitas árvores e vegetação que deveriam
ser derrubadas.
Considerando o contexto apresentado e a
recomendação presente na literatura sobre como
aproximar materiais midiáticos dos conteúdos da
Educação Física escolar, na perspectiva didático-
pedagógica, o professor de Educação Física deve
O criticar os aspectos técnicos que os engenheiros
da prefeitura levaram em conta para selecionar o
local para a construção do ginásio.
O questionar os aspectos políticos utilizados para
selecionar a cidade como sede dos Jogos e que
levaram à necessidade de construir o ginásio.
O solicitar aos professores de outras disciplinas
que debatam questões ambientais com os
estudantes, relacionando as práticas corporais
com a qualidade de vida das pessoas afetadas
pela construção do ginásio.
O organizar e coordenar o debate da reportagem
entre os estudantes, relacionando as práticas
corporais com aspectos ambientais e com a
qualidade de vida das pessoas afetadas pela
construção do ginásio.
O discutir as modalidades esportivas a serem
disputadas no ginásio que será construído,
incumbindo os professores de outras disciplinas de
debater com os estudantes os aspectos econômicos
e ambientais relacionados com a situação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,239 807,2023 810,2023 810,239"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
