<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T02:42:13</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:05:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_edu_fisica-09.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 412,241 412,309 1538,309 1538,673 1537,673 1537,721 1062,721 1062,828 1537,828 1537,939 1538,939 1538,1016 85,1016 85,905 84,905"/>
	<TextEquiv conf="0.96712">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O desenvolvimento humano tem sido objeto de grande interesse para estudiosos e educadores há
muitos anos. O conhecimento dos processos de desenvolvimento situa-se no âmago da educação, seja
na sala de aula, no ginásio ou no campo de esportes. Salienta-se que, sem um profundo conhecimento
dos aspectos do desenvolvimento do comportamento humano, os educadores somente podem supor
as técnicas educacionais apropriadas e os procedimentos de interferência. Os educadores que, em seu
ensino, se baseiam no modo desenvolvimentista, incorporam experiências de aprendizagem que são
apropriadas não somente às idades cronológicas mas, também, de maneira mais importante, aos níveis
de desenvolvimento dos indivíduos que estão sendo ensinados.
GALAHUE, D.; OZMUN, J. Compreendendo o desenvolvimento motor. São Paulo: Phorte, 2003, p. 21-22 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Relacione duas características do desenvolvimento humano de crianças de 3 a 7 anos com o processo de
aprendizagem. (valor: 5,0 pontos)
b) Cite as respectivas interações necessárias para que o desenvolvimento motor seja contínuo ao longo do
ciclo da vida. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
