<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T02:40:50</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:01:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_edu_fisica-16.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 255,241 255,298 1537,298 1537,704 1536,704 1536,889 1537,889 1537,1017 1539,1017 1539,1512 1538,1512 1538,1513 84,1513 84,865 83,865 83,836 85,836 85,653 84,653 84,652 83,652 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96096">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A mídia televisiva em geral tem privilegiado as transmissões de espetáculos esportivos que comumente
reforçam a supremacia do sexo masculino em relação ao feminino, reforçando também o caráter sexista
da prática esportiva. As consequências de tal situação são preocupantes, pois os índices de desrespeito
aos direitos da mulher continuam altos. No que diz respeito à Educação Física, infelizmente ainda é
comum encontrarmos aulas em que as práticas reforçam negativamente as diferenças entre sexos e
incentivam o sexismo, como aulas de futebol para meninos e queimada para as meninas, ou até mesmo
aulas separadas por sexo com a alegação de que os meninos machucam as meninas. O enfrentamento
desta situação perpassa várias condições, como, por exemplo, os ordenamentos legais, as políticas
publicas de vários segmentos, a formação de educadores, a concepção de mundo dos professores e as
representações dos próprios alunos.
BRASIL. Parâmetros Curriculares Nacionais: Educação Física. Ensino Fundamental. 2 ed. Rio de Janeiro: DP&amp;A, 2000.
Em se tratando de política pública de Educação Física, considerando os Parâmetros Curriculares Nacionais, há
um claro posicionamento em relação a essa temática.
Assinale a alternativa que sintetiza tal posicionamento.
O As aulas mistas de Educação Física devem possibilitar a convivência de estudantes de sexos diferentes
para conhecerem as diversidades de gêneros, desenvolverem uma postura de inconformidade em
relação a essas diferenças e promoverem práticas de superação das meninas sobre os meninos.
O As aulas mistas de Educação Física permitem que meninos e meninas convivam, se observem, se
descubram e aprendam a se respeitar, a não discriminar e a compreender as diferenças, de forma a não
reproduzir relações autoritárias.
O As aulas mistas de Educação Física devem ser mescladas com aulas separadas por sexo, para propiciar
momentos de diversão (aulas mistas), de aprendizados técnicos (aulas separadas) e de desenvolvimento
de uma postura de tolerância entre os gêneros.
O As aulas mistas de Educação Física devem ser intercaladas com aulas separadas por sexo, para
promover momentos de convivência pacífica, de conscientização para os alunos do sexo masculino e de
desenvolvimento de uma postura de tolerância entre os sexos.
O As aulas mistas de Educação Física têm o objetivo de levar os estudantes, que são os futuros cidadãos, a
reproduzir a concepção histórica sobre a inferioridade feminina, sendo, por esse motivo, fundamentais no
contexto escolar da Educação Básica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
