<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T02:40:25</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:00:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_edu_fisica-18.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 255,241 255,297 1538,297 1538,1086 1539,1086 1539,1302 1537,1302 1537,1693 574,1693 574,1749 210,1749 210,1993 84,1993 84,1302 83,1302 83,297 84,297"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="502,500 502,1115 1534,1115 1534,500"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95547">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A prática pedagógica inclusiva na Educação Física esbarra em algumas dificuldades históricas relacionadas
com o entendimento da sua ação. Enquanto a ação pedagógica priorizar o ensino do movimento e o
desenvolvimento de sua técnica estiver respaldado por conceitos de “melhor e pior”, “certo e errado” e
“ganhar e perder”, sempre haverá margem para a exclusão, pois não serão oferecidas oportunidades de
acordo com as possibilidades de cada um, como é mostrado na imagem abaixo.
Acerca do papel do professor de Educação Física nas estratégias que visam à efetiva inclusão, avalie as
afirmações a seguir.
|. O professor de Educação Física deve oferecer condições de segurança, fazer adaptações e criar
situações de modo a proporcionar a participação de todos os alunos.
Il. O professor deve incluir os alunos em turmas especiais, que devem ser organizadas considerando as
várias deficiências, possibilitando que sejam melhor atendidos.
Ill. O professor não deve elaborar atividades competitivas nessas situações, já que os conceitos de
“melhor e pior” não devem estar presentes no dia a dia das aulas de Educação Física.
IV. O professor deve elaborar um programa de Educação Física que desafie os alunos e permita sua
participação, respeitando os limites individuais e impulsionando a independência.
V. O professor deve dar oportunidade para que o aluno com deficiência participe das aulas e, para isso,
quando necessário, deve adaptar as atividades de modo que a exigência seja sempre menor para
esses alunos, tendo em vista que o importante é a integração com os demais participantes da aula.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
Oie.
O ilev
O iWvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
