<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T02:41:45</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:04:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_edu_fisica-12.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 255,241 255,298 1538,298 1538,399 1537,399 1537,618 1538,618 1538,1350 574,1350 574,1408 209,1408 209,1633 84,1633 84,1427 85,1427 85,1374 132,1374 132,956 84,956 84,894 83,894 83,422 84,422"/>
	<TextEquiv conf="0.94243">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Considere que um estudante de Educação Física realize seu estágio obrigatório com a supervisão de dois
professores e perceba que a organização das aulas de cada um era fundamentada em determinadas
abordagens pedagógicas.
Durante as aulas aplicadas pelo Professor X, os estudantes de 1º e 2º anos do Ensino Fundamental executaram
tarefas motoras diversificadas, cuja finalidade era exercitar a combinação de habilidades motoras básicas.
Esse professor desenvolvia atividades que possibilitassem grande tempo de prática motora e acompanhava
atentamente a execução dos estudantes, identificando erros cometidos e fornecendo informações para
seu aperfeiçoamento.
O Professor Y, por sua vez, organiza suas aulas de outro modo. Seu objetivo é preparar os alunos de 8º
e 9º anos para compreender, avaliar criticamente e transformar sua realidade social. Durante as aulas, os
estudantes vivenciaram algumas formas de lutas, como o Karatê, o Judô e o Muay Thai. Participaram também
de práticas esportivas não tradicionais, como o futebol americano e o beisebol. O planejamento do semestre
foi construído com a participação dos próprios estudantes, que também foram responsáveis pela preparação
de algumas atividades realizadas. A partir da vivência, esse professor discutiu a origem e as características
básicas de cada prática cultural, além de analisar com os estudantes as implicações motoras, sociais e afetivas
decorrentes delas.
Considerando as descrições apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. As aulas do Professor X apresentam características da abordagem desenvolvimentista, por
priorizarem a aprendizagem de habilidades motoras e a consequente contribuição para o processo e
desenvolvimento motor da criança.
Il. As aulas do Professor Y apresentam características da abordagem psicomotora, pois estimulam o
comportamento crítico e autônomo dos estudantes, que participam ativamente da organização das aulas.
Ill. As influências da abordagem crítico-emancipatória podem ser percebidas nas aulas do Professor X,
quando ele seleciona temas da cultura de movimento.
IV. Os pressupostos da abordagem construtivista-interacionista podem ser percebidos na intervenção
pedagógica de ambos os professores, ao procurarem respeitar as características motoras, físicas e
afetivo-sociais dos estudantes.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
Oo.
Oielv
O le.
Olielv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
