<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T02:40:14</Created>
	<LastChange>2020-11-21T02:59:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_edu_fisica-19.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="832,241 1002,241 1002,294 1539,294 1539,1571 1537,1571 1537,1756 1538,1756 1322,1756 1322,1838 980,1838 980,1983 989,1983 989,2015 1322,2015 1322,1983 1322,2015 833,2015 833,2014 832,2014 832,1756 831,1756 880,1756 880,1039 831,1039 831,293 832,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96544">
	<Unicode>QUESTÃO 21
É consenso que a obesidade infantil vem
aumentando de forma significativa, e que ela
determina várias complicações na infância e
na idade adulta. Uma criança obesa tem maior
probabilidade de vir a desenvolver patologias
em sua vida futura, que lhe dificultarão tanto a
vida pessoal como a social. O conhecimento da
prevalência de obesidade e dos respectivos fatores
de risco é de extrema importância para que possam
ser adotadas medidas preventivas. Na infância, o
tratamento pode ser ainda mais difícil do que na
fase adulta, pois está relacionado a mudanças de
hábitos e à disponibilidade dos pais, além de uma
falta de entendimento da criança quanto aos danos
da obesidade.
AMARAL, O. ; PEREIRA, C. Obesidade: da genética ao ambiente.
Revista Millenium, v. 34, n.311, 2008, p. 320-324 (adaptado).
Em relação ao que deve ser considerado pelo
professor ao planejar, participar e avaliar projetos
comunitários relacionados à temática apresentada,
avalie as afirmações a seguir.
|. Os pais têm papel importante na prevenção,
no desenvolvimento e no controle
da obesidade infantil, influenciando o
comportamento das crianças por meio da
alimentação e dos hábitos de atividade física.
Il. A escola é um local privilegiado de intervenção,
cujas diretrizes de ação no combate à
obesidade devem centrar-se nos alunos que
apresentam sobrepeso.
Ill. Há momentos da vida humana, que incluem o
período intra-uterino e os primeiros três anos
de vida, em que a má nutrição pode provocar
prejuízos físicos e mentais que afetam
negativamente o desenvolvimento futuro dos
indivíduos.
IV. A variação do metabolismo basal em
diferentes pessoas, e na mesma pessoa em
circunstâncias diferentes, leva a concluir que,
com a mesma ingestão calórica, uma pessoa
pode engordar e outra não.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O ue.
Oieiv.
O L1lelv.
O LIelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 255,241 255,301 790,301 790,488 789,488 789,613 791,613 791,1661 790,1661 790,1662 574,1662 574,1721 234,1721 234,1983 84,1983 84,1747 85,1747 85,1687 132,1687 132,582 84,582 84,488 83,488 83,301 84,301"/>
	<TextEquiv conf="0.94953">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Atentos à sua formação continuada, professores de
Educação Física têm se dedicado a pesquisar sobre
sua própria atuação. Porém, a realização de uma
pesquisa científica exige do pesquisador alguns
cuidados com o rigor e a ética.
Partindo desse pressuposto, avalie as afirmações
a seguir.
|. Para realizar uma pesquisa com a participação
de seus alunos, o professor de Educação Física
deverá solicitar a aprovação de seu projeto de
pesquisa a um Comitê de Ética em Pesquisa,
integrante da Comissão Nacional de Ética em
Pesquisa — CONEP.
ll. Antes de expressar seu consentimento por
escrito, os participantes na pesquisa, ou seus
responsáveis, deverão ser informados sobre
os objetivos, procedimentos e justificativas
da investigação, para que possam tomar suas
decisões de forma livre e esclarecida.
Ill. O professor poderá realizar a investigação sem
a necessidade de solicitar a assinatura de um
termo de consentimento livre e esclarecido
nos casos em que os procedimentos a serem
adotados na pesquisa não ofereçam risco ou
desconforto aos participantes.
IV. Caso um aluno sofra algum dano físico ou
moral decorrente de sua participação no
estudo, o professor responsável deverá
tomar as providências para atendimento do
participante, de forma a garantir que toda a
assistência necessária seja prestada.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O Ieiv.
O Le.
O LIEeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,2015 810,236"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
