<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:07:46</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:24:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="128,668 128,1137 780,1137 780,668"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="834,634 834,1077 1531,1077 1531,634"/></TableRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="817,211 817,2128 825,2128 825,211"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="848,220 1038,220 1038,298 1552,298 1552,497 963,497 963,1200 1552,1200 1552,1373 1553,1373 1553,1991 1550,1991 1550,2054 1360,2054 1360,2111 899,2111 899,2055 848,2055 848,1285 847,1285 847,1258 848,1258 848,498 847,498 847,413 848,413"/>
	<TextEquiv conf="0.96605">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Em um processo de manejo sustentável dos
resíduos sólidos de uma cidade, realizou-se o
levantamento dos impactos ambientais potenciais. Na
tabela que se segue, apresentam-se alguns desses
impactos.
Com base nessas informações, assinale a opção que
apresenta medida adequada para atenuar esses impactos.
O Para o impacto |, abandono do uso de caçambas
comunitárias e colocação do lixo, acondicionado em
sacos plásticos, diretamente na rua ou calçada.
O Paraoimpacto ll, estabelecer zona de amortecimento
dos impactos (cortina vegetal), com a pavimentação
dos acessos e umedecimento das ruas internas do
aterro.
O Parao impacto Ill, transferência do aterro para área
com menor densidade populacional.
O Paraoimpacto IV, rebaixar o nível do lenço! freático
por meio de bombeamento.
O Parao impacto V, retirada preventiva da vegetação,
antes do início da operação do aterro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="104,220 294,220 294,289 809,289 809,613 808,613 808,1997 810,1997 810,2072 675,2072 675,2121 156,2121 156,2122 155,2122 155,2073 105,2073 105,1778 104,1778 104,1535 154,1535 154,1359 104,1359 104,1258 103,1258 103,289 104,289"/>
	<TextEquiv conf="0.96117">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A execução de um empreendimento (construção de
um aterro sanitário, reparo de uma rodovia etc.) é
geralmente composta de uma ampla gama de atividades,
cada uma podendo demandar múltiplos insumos. A curva
ABC, embasada no princípio de Pareto, pode ser utilizada
para identificar a estratégia de controle do projeto. A figura
a seguir mostra a curva ABC de uma obra hipotética, cuja
execução requer 25 itens de insumo.
Com base nas informações apresentadas, assinale a
opção correta.
O Ositensde insumo 1 e 2 são os de maior importância
e requerem tratamento especial por parte do
gerenciamento da obra, em termos de
acompanhamento e controle.
O A execução da obra é considerada atípica porque a
quantidade de itens de insumo incluídos em cada uma
das três classes é diferente.
O A identificação das classes torna-se mais simples
quando a relação de itens de insumo é muito extensa
e a variação percentual do custo relativo entre esses
itens é muito pequena.
O A taxa de variação temporal do custo acumulado é
sempre positiva.
O Os itens de insumo de 14 a 25, utilizados na fase
final da obra, merecem atenção detalhada, por
representarem 10% do custo total da obra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
