<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:07:17</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:21:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="132,280 132,589 742,589 742,280"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="145,1286 145,1542 763,1542 763,1286"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="786,212 786,2151 788,2151 788,212"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,220 294,220 294,624 774,624 774,1150 772,1150 772,1571 774,1571 774,1647 668,1647 668,1797 590,1797 590,2064 497,2064 497,2115 154,2115 154,2064 104,2064 104,1797 103,1797 103,1671 143,1671 143,1251 142,1251 142,1100 105,1100 105,800 102,800 102,774 103,774 103,624 104,624"/>
	<TextEquiv conf="0.95417">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O guindaste representado na figura acima exerce uma
força de 50 kN por intermédio do cabo flexível. Com
relação ao momento provocado por essa força no ponto
A, julgue os próximos itens.
| O momento no ponto A, provocado pela força
de 50 kN, pode ser calculado pelo produto da
força aplicada pelo comprimento do braço do
guincho (3 m).
1 O momento no ponto A pode ser obtido
considerando-se as projeções ortogonais da força
de 50 kN relativamente ao sistema de eixos xOy,
esquematizadas na figura abaixo.
O momento de uma força em relação a um ponto
pode ser obtido somando-se os momentos das
projeções em relação ao ponto em análise.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
o
o
O Apenas os itens | e Ill estão certos.
O Apenas os itens || e Ill estão certos.
e
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="814,220 1004,220 1004,267 1551,267 1551,529 1550,529 1550,1131 814,1131 814,650 813,650 813,267 814,267"/>
	<TextEquiv conf="0.96757">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Em 1824 um jovem engenheiro francês chamado Sadi
Carnot concebeu uma máquina térmica ideal, cujo rendimento
era calculado por:
ne1t- T, Te
Ta T,
em que n é o rendimento de Carnot (grandeza adimensional);
T;é atemperatura do depósito do calor não aproveitado (fonte
fria), em kelvin, K; e T, é a temperatura da fonte de calor
(fonte quente), em K.
Com base no conceito de máquina térmica ideal, assinale a
opção correta.
O Éimpossível obter-se um rendimento de 100% para uma
máquina térmica, visto que não se pode atingir o zero
absoluto de temperaturas.
O A temperatura média dos possíveis depósitos de calor,
embora seja aproximadamente 27 ºC, não impõe
limitação fundamental ao rendimento de Carnot.
O É possível obter-se um rendimento de 100% para uma
máquina térmica, visto que se pode atingir o zero
absoluto de temperaturas.
O A diminuição do rendimento, ao aumentar T, explica
porque um avião tem menor dificuldade para alçar vôo
em um dia especialmente quente.
O Emvirtude da Segunda Lei da Termodinâmica, é evitável
que se perca algo de calor em toda máquina térmica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="814,1163 1004,1163 1004,1210 1550,1210 1550,1851 1121,1851 1121,1954 1300,1954 1300,2113 814,2113 814,1918 813,1918 813,1892 852,1892 852,1580 815,1580 815,1516 811,1516 811,1210 814,1210"/>
	<TextEquiv conf="0.96392">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Recentemente, no Brasil, muita atenção vem sendo dada a
produção de biodiesel. A produção de biocombustíveis, seja
de biomassa sólida, como lenha ou carvão vegetal, ou
líquidos, como o bio-etanol produzidos de cana-de-açúcar,
óleo de dendê ou biodiesel produzido pela esterificação de
óleos vegetais com metanol ou etanol, pode ter várias
justificativas econômicas, sociais e ambientais. As vantagens
ambientais do uso de biocombustíveis líquidos para veículos
vêm de duas possíveis fontes. Acerca dessas vantagens,
julgue os itens a seguir.
| A possível mitigação das emissões de gases ou partículas
pelos veículos que são diretamente prejudiciais à saúde
humana ou ao meio ambiente, como monóxido de
carbono, hidrocarbonetos e óxidos de enxofre e nitrogênio.
A mitigação das emissões dos gases do chamado efeito
estufa, principalmente o dióxido de carbono (CO,).
A possibilidade de captar recursos internacionais por meio
do Mecanismo de Desenvolvimento Limpo (MDL) ou Clean
Development Mechanism (CDM) do Acordo de Quioto, ou
do mercado internacional de créditos de carbono.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e || estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.
cooçcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
