<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-17T00:03:36</Created>
	<LastChange>2020-11-17T00:03:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="829,309 828,2112 831,2112 832,309"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="851,317 1041,317 1041,372 1551,372 1551,1580 1549,1580 1549,1745 1551,1745 1551,1846 975,1846 975,2087 903,2087 903,2083 851,2083 851,1745 852,1745 852,1468 851,1468 851,487 852,487 852,346 851,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96277">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O gerente da divisão de carros da Pontiac, nos
Estados Unidos da América, recebeu uma curiosa carta de
reclamação de um cliente:
"(...) Eu posso parecer louco, mas o fato é que nós temos
uma tradição em nossa família, que é a de comer sorvete depois
do jantar. Repetimos este hábito todas as noites, variando
apenas o tipo do sorvete, e eu sou o encarregado de ir comprá-
lo. Sempre que eu compro sorvete de baunilha, quando volto da
loja para casa, o carro não funciona. Se compro qualquer outro
tipo de sorvete, o carro funciona normalmente."
Apesar das piadas, um engenheiro da empresa foi
encarregado de atender à reclamação. Repetiu a exata
rotina com o reclamante e constatou que, de fato, o carro
só não funcionava quando se comprava sorvete de
baunilha. Depois de duas semanas de investigação, o
engenheiro descobriu que, quando escolhia sorvete de
baunilha, o comprador gastava menos tempo, porque esse
tipo de sorvete estava bem na frente da loja. Examinando
o carro, fez nova descoberta: como o tempo de compra era
muito menor no caso do sorvete de baunilha, os vapores
na tubulação de alimentação de combustível não se
dissipavam, impedindo que a nova partida fosse
instantânea. A partir desse episódio, a Pontiac mudou o
sistema de alimentação de combustível, introduzindo
alteração em todos os modelos a partir da linha 99.
Internet: &lt;newsworlds.wordpress.com&gt; (com adaptações)
Suponha que o engenheiro tenha utilizado as seguintes
etapas na solução do problema:
| fazer testes e ensaios para confirmar quais são as
variáveis relevantes;
Ill constatar a natureza sistemática do problema;
Ill criar hipóteses sobre possíveis variáveis significativas;
IV propor alterações no sistema em estudo.
Considerando que as etapas |, 1l e Ill não estão listadas na
ordem em que devem ocorrer, qual é o ordenamento
correto dessas três etapas?
LL,
1,01
WU,
MM, 1,11
MILA
cocoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,317 290,317 290,364 812,364 812,688 602,688 602,1646 811,1646 811,2107 105,2107 105,2106 104,2106 104,1611 103,1611 103,363 104,363"/>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="225,711 225,1577 720,1577 720,711"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95498">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Na linguagem da representação gráfica, são
utilizados recursos variados, que vão dos traços a mão livre
às imagens resultantes de modelos tridimensionais (3D) em
computador. Nas áreas técnicas, a comunicação por
imagens se dá, principalmente, por meio de desenhos em
que se empregam linhas, traçados, técnicas e métodos
precisos e claramente definidos. E o chamado desenho
técnico.
As figuras abaixo mostram uma perspectiva técnica
de um objeto e três de suas vistas ortográficas,
desenhadas de acordo com a norma brasileira NBR 10067.
Analisando essas figuras, conclui-se que
O foi empregado, nas vistas ortográficas, o método de
projeção chamado 3.º diedro, no qual a vista inferior é
desenhada abaixo da vista frontal, e a vista lateral
direita é desenhada à direita da vista frontal.
O foi desenhada, além das vistas ortográficas, uma
perspectivaisométrica, que permite uma boa
visualização do objeto.
as faces A e B são as faces frontais do objeto, de
acordo com o posicionamento das vistas.
a linha tracejada no desenho das vistas indica a
existência de uma aresta invisível, que não aparece na
perspectiva.
O a perspectiva e as três vistas apresentadas são
insuficientes para se determinar que a face oposta à D
é vertical.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
