<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:07:32</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:23:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,1082 835,2120 838,2120 839,1082"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="560,425 560,745 1120,745 1120,425"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,214 294,214 294,268 1552,268 1552,404 1541,404 1541,968 1552,968 1552,995 1227,995 1227,1072 154,1072 154,1071 153,1071 153,1065 104,1065 104,403 103,403 103,268 104,268"/>
	<TextEquiv conf="0.92173">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O modelo de gestão econômica (GECON) — um modelo para o gerenciamento de organizações por resultados
econômicos — foi desenvolvido com base em levantamentos e estudos das necessidades da gestão. O princípio básico
da gestão é a clara definição do modelo a adotar e a integração deste com os modelos de decisão, informação e
mensuração. Uma possível decisão a tomar está relacionada com o volume de bens a produzir.
Considerando as informações e a figura acima, que corresponde a uma situação hipotética, assinale a opção correta.
oegcoo
A curva | corresponde ao caso de venda elástica em situação de concorrência.
A curva || representa o caso típico de venda de um produto de consumo supérfluo.
O lucro da venda correspondente à curva | apresenta taxa decrescente com a quantidade vendida.
O ponto de interseção das duas curvas representa o ponto de equilíbrio de vendas em caso de situação de
A diferença de preço entre as duas curvas corresponde ao custo marginal de produção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="864,1089 1054,1089 1054,1142 1552,1142 1552,1452 1551,1452 1551,1453 1550,1453 1550,1811 1171,1811 1171,1927 1392,1927 1392,2109 915,2109 915,2108 864,2108 864,1881 863,1881 863,1855 865,1855 865,1453 863,1453 863,1142 864,1142"/>
	<TextEquiv conf="0.96636">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Sistemas de administração da produção permitem apoiar
a tomada de decisões, tanto táticas quanto operacionais.
Usualmente, esses sistemas estão voltados à solução de
questões logísticas associadas à definição de o que
produzir, quanto e quando produzir e comprar, além de
com que recursos produzir, para que sejam atingidos os
objetivos estratégicos da organização. Entre as eventuais
atividades gerenciais que podem ser apoiadas por
sistemas de administração da produção, inclui-se
| planejar os materiais a comprar (quantidade e tempo
certos).
Il planejar níveis apropriados de estoques (matéria-
prima, semi-acabados e acabados).
Il identificar o estado (estoque, horas utilizadas, situação
funcional, entre outros) dos recursos (máquinas,
materiais, pessoas etc.).
IV integrar a produção a outras funções/setores da
empresa.
Assinale a opção correta.
Apenas dois itens estão certos.
Apenas os itens |, Il e Ill estão certos.
Apenas os itens |, Ill e IV estão certos.
Apenas os itens Il, Ill e IV estão certos.
Todos os itens estão certos.
cogoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="caption">
	<Coords points="104,1089 290,1089 290,1146 825,1146 825,1878 822,1878 822,2015 825,2015 825,2119 154,2119 154,1567 104,1567 104,1482 103,1482 103,1146 104,1146"/>
	<TextEquiv conf="0.96425">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Entre outras potencialidades, sistemas de informação
geográfica (SIG) permitem referenciar espacialmente o
cadastro de uma organização. Por exemplo, uma consulta
ao banco de dados da organização pode permitir o
reconhecimento do local em que determinado equipamento
foi alocado. O registro pode estar vinculado à hora da
alocação, à pessoa que o recebeu, ao responsável pelo
equipamento, entre outras informações cadastrais. Acerca
desse assunto, assinale a opção correta.
O Seocadastroda organização for atualizado por meio do
SIG, pode-se identificar para qual destino determinado
equipamento foi removido.
Se o profissional responsável pelo equipamento for
transferido, o equipamento não poderá mais ser
localizado.
O horário em que se efetuou a vinculação do
equipamento a um agente patrimonial não tem
relevância para a definição de responsabilidades.
Por meio do SIG, é possível consultar, em tempo real,
o número de horas de utilização do equipamento,
mesmo que haja diversos operadores.
Todos os equipamentos devem estar, no cadastro,
referenciados por coordenadas geográficas do sistema
universal transversa mercator (UTM).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
