<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:06:28</Created>
	<LastChange>2020-10-25T20:18:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,552 836,2140 838,2140 838,552"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="864,629 1550,629 1550,650 1435,650 1435,655 1327,655 1327,781 1550,781 1550,1033 1551,1033 1551,1665 1548,1665 1548,1716 1171,1716 1171,1892 1248,1892 1248,1947 1350,1947 1350,2084 1257,2084 1257,2135 864,2135 864,1817 863,1817 863,1791 902,1791 902,707 864,707"/>
	<TextEquiv conf="0.96948">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Com relação à pesquisa mineral por aberturas
subterrâneas, julgue os itens a seguir.
As vias de acesso por aberturas subterrâneas (poços
verticais, planos inclinados, túneis ou combinação de
dois ou mais dessas modalidades), empregadas na
exploração de um corpo mineralizado, são idênticas
àquelas que se empregam na fase de lavra
subterrânea, apresentando, inclusive, dimensões
idênticas às vias usualmente abertas na fase de lavra.
Independentemente da gênese da jazida e da
profundidade final do corpo mineralizado, é sempre
aconselhável que se executem alguns trabalhos de
exploração por aberturas subterrâneas, para melhor
conhecimento do comportamento do corpo e da
distribuição dos teores de minério, antes de se decidir
pelo investimento de se abrir uma mina.
Na fase de exploração mineral de um depósito mineral
por aberturas subterrâneas, quando se adotam planos
inclihados como vias de acesso, eles devem ser
abertos, preferencialmente, na lapa, de modo que o
corpo mineralizado fique exposto no teto do inclinado.
Assinale a opção correta.
6 0oocoooeo
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e || estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,567 290,567 290,640 825,640 825,986 563,986 563,1115 789,1115 789,1218 824,1218 824,1244 225,1244 225,1379 825,1379 825,2068 687,2068 687,2121 154,2121 154,2068 104,2068 104,1218 137,1218 137,1039 104,1039 104,986 103,986 103,640 104,640"/>
	<TextEquiv conf="0.96271">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Drenagem ácida de mina (DAM), uma consequência
natural da atividade de lavra de depósitos minerais metálicos
e carvão contendo sulfetos, cria condições para a oxidação
dos sulfetos, com consequente formação de ácido sulfúrico,
abaixamento do pH e lixiviação de metais. De modo geral,
drenagem ácida ocorre na área da cava, em aberturas
subterrâneas, nas pilhas de estéril e na praia de rejeitos. A
reação global é apresentada a seguir.
4FeS7 + 15026 + 14H,0,, = 4Fe(OH)3 + 8SOF (a + 16H” ag)
Com base nas informações acima, assinale a opção
incorreta.
O Um dos métodos ativos de tratamento da DAM se dá
pela captação do efluente ácido e adição de cal para
aumento do pH e precipitação dos metais na forma de
complexos.
O Estéril contendo sulfetos tem sido misturado com
estéreis oxidados em uma única pilha de forma a
neutralizar a geração da DAM.
O A manutenção de rejeitos submersos na barragem de
rejeitos é eficiente na inibição da DAM.
O Cavas e aberturas subterrâneas têm sido mantidas
inundadas para inibir a geração de DAM.
O Pilhas de estéreis contendo sulfetos devem ser
impermeabilizadas para minimizar a entrada de oxigênio
e água de forma a inibir a geração de DAM.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
