<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T18:01:21</Created>
	<LastChange>2020-10-30T18:07:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_AUTOMACAO_INDUSTRIAL-29.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,269 1301,269 1301,585 1230,585 1230,687 1533,687 1533,856 1535,856 1535,882 1533,882 1533,1073 1534,1073 1534,1099 596,1099 596,1147 175,1147 175,1099 143,1099 143,1073 144,1073 144,882 143,882 143,810 79,810 79,784 80,784 80,687 317,687 317,585 316,585 316,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Devido a problemas meteorológicos, a subestação de determinada indústria
teve parte de seus dispositivos de proteção danificados. Esses dispositivos
trabalhavam em alta tensão e para realizar a manutenção, o único funcionário
que estava presente no local efetuou contato com o encarregado do setor. À
orientação fornecida era para que o próprio funcionário realizasse o reparo,
utilizando os EPIs e EPCs obrigatórios, contudo, mesmo possuindo os
equipamentos e treinamentos necessários, optou por não realizar o reparo,
preferindo aguardar a chegada de seus colegas e do próprio encarregado.
Observando o texto apresentado, nota-se que alguns termos e pontos das Normas Regulamentadoras foram citados,
especialmente os da NR-10 Segurança em Instalações e Serviços em Eletricidade. Tendo como base essas normas,
faça o que se pede nos itens abaixo.
a) Defina e diferencie citando ao menos um exemplo, os EPCs e EPIs utilizados durante a execução de serviços
em eletricidade. (valor 5,0 pontos)
b) O texto faz referência a alta tensão (AT). Pela NR-10, acima de qual tensão, entre fases ou entre fase e terra,
em corrente alternada a tensão é considerada alta? (valor 2,0 pontos)
c) Em relação à situação apresentada no texto, comente a orientação dada pelo encarregado ao único funcionário
presente no local. (valor 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
