<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T18:01:36</Created>
	<LastChange>2020-10-30T18:08:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_AUTOMACAO_INDUSTRIAL-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,255 1536,255 1536,414 1535,414 1535,1798 948,1798 948,2004 849,2004 849,2006 826,2006 826,1798 824,1798 824,1738 825,1738 825,1328 824,1328 824,727 825,727 825,255 841,255"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="818,431 818,710 1531,710 1531,431"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96556">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma fábrica do setor metal mecânico tem como meta entregar
lotes de 300 engrenagens para uma montadora de veículos.
Durante uma inspeção do controle de qualidade, observou-se
que a máquina do OPERADOR A gerava mais refugo que as
outras duas, conforme a tabela abaixo.
Durante a inspeção para encontrar a origem do
problema, ficou constatado que as máquinas têm a
mesma capacidade e mesmo ajuste para a produção das
engrenagens, contudo, um detalhe chamou a atenção
da equipe responsável por detectar o problema: o
OPERADOR A, com certa periodicidade, tirava os óculos
de proteção para executar o trabalho e utilizava a própria
mão para evitar que algum componente da usinagem
atingisse os seus olhos, com isso, ele perdia alguns
detalhes de medição durante a produção da engrenagem,
fazendo com que algumas delas fossem descartadas. Ao
realizar entrevista, observou-se que o OPERADOR A não
sabe qual é a finalidade dos óculos como Equipamento
de Proteção Individual (EPI) no processo de usinagem
das engrenagens. Diante disso, a equipe de Segurança
do Trabalho realizará um treinamento aos operadores,
pontuando as características de proteção dos óculos no
torneamento de peças.
Considerando essas características, avalie as afirmações
que se seguem.
|. “Proteger os olhos contra impactos de estilhaços e
cavacos de operações de rebarbação e usinagem.
Il. Aumentar as letras e números dos instrumentos
de medição e da máquina.
Ill. Proteger os olhos contra poeiras provenientes de
operações industriais ou impelidas pelo vento.
IV. Proteger os olhos contra a radiação solar nos
ambientes abertos.
Analisando as caracteristicas dos óculos de proteção é
correto apenas o que se afirma em
.
WI.
lei.
lelv.
lNelv.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,260 791,260 791,659 789,659 789,867 790,867 790,1352 789,1352 789,1469 790,1469 790,1794 791,1794 791,1959 254,1959 254,2001 128,2001 128,1819 81,1819 81,986 80,986 80,817 79,817 79,260 96,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96803">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Durante a interrupção programada na produção de
uma indústria o gerente de manutenção, resolveu
fazer a manutenção preventiva na rede elétrica da
empresa. Sabendo que a mesma tem uma subestação
que recebe 15 KiloVolts, uma rede de distribuição de
330 Volts, e uma equipe de manutenção composta por
5 funcionários para realizar a manutenção preventiva,
foi feita a seguinte divisão: Equipe A (2 funcionários) e
Equipe B (3 funcionários).
A Equipe A ficou responsável pela análise da subestação;
e a Equipe B, pela análise da rede de distribuição de
330 Volts.
De acordo com a NR10, os equipamentos de proteção
individual (EPIs) e equipamentos de proteção coletiva (EPCs)
obrigatórios para realizar manutenção preventiva são
O capacete de obra; crachás de identificação; extintor de
incendio; gaiola de faraday; disjuntores de BT e AT;
meia bota isolada; óculos de segurança incolor; luvas
de borracha isolantes BT e AT.
O as luvas de borracha isolantes BT e AT; capacete de
obra; sapato de borracha; extintor de incêndio; barras
de aterramento; extintor de incêndio; gaiola de faraday.
O os óculos de segurança incolor; placas de sinalização;
fita
segurança incolor; luvas de borracha isolantes BT e
isolante; extintor de incêndio; óculos de
AT; roupa de linho.
O barras de aterramento; fita isolante; disjuntores de
BT e AT; luvas de pelica para proteção das luvas
de borracha; detector de tensão; cones e placas
de sinalização.
O capacete de segurança com isolamento para
eletricidade; meia bota isolada; óculos de segurança
incolor; luvas de borracha isolantes BT e AT; luvas de
pelica para proteção das luvas de borracha e detector
de tensão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
