<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T03:24:09</Created>
	<LastChange>2020-09-09T03:24:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="89,915 89,1428 776,1428 776,915"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="1471,968 1471,1371 794,1371 794,968"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,240 1492,240 1492,812 1491,812 1491,1440 1492,1440 1492,1778 1023,1778 1023,1779 554,1779 554,1780 471,1780 471,1875 322,1875 322,2007 234,2007 234,2049 85,2049 85,2050 84,2050 84,1443 83,1443 83,1442 84,1442 84,1441 85,1441 85,813 83,813 83,240 84,240"/>
	<TextEquiv conf="0.96451">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O Confluence Park, na cidade de San Antonio, Texas, foi concebido como uma ferramenta de ensino
interativa para conhecimento dos ecossistemas do Texas e da dinâmica das bacias hidrográficas locais,
incentivando estudantes e adultos a se envolverem com preservação ambiental e práticas sustentáveis.
O projeto recuperou um trecho degradado de cerca de 1 quilômetro do Rio San Antonio, restaurando
fauna e flora ribeirinhas e reconectando características culturais e históricas locais.
Disponível em: &lt;https://sariverfound.org/confluence-park/visit-the-park/&gt;. Acesso em 26 jun. 2019 (adaptado).
O pavilhão central do parque, feito em concreto, abriga o centro de educação ao ar livre e constitui-se
em uma rede de abóbadas que fornece sombra e, ainda, canaliza a água da chuva para uma cisterna
subterrânea, que serve como a principal fonte de água para todo o parque.
Disponível em: https://www.lakeflato.com/eco-conservation/confluence-park. Acesso em 26 jun. 2019 (adaptado).
O centro de Educação Estella Avery possui teto verde que atua como um sistema térmico passivo.
Todo o local é alimentado por sistema fotovoltaico, que fornece 100% da energia necessária.
Disponível em: &lt;https://www.aia.org/showcases/6093889-confluence-park&gt;. Acesso em 26 jun. 2019 (adaptado).
Toda a vegetação é nativa. As trilhas também se conectam às comunidades do entorno, criando
permeabilidade urbana. Desde sua inauguração, em março de 2018, o parque causou um impacto positivo
no entorno, tanto ambiental quanto social.
Disponível em: &lt;http://www.ball-nogues.com&gt;. Acesso em: 26 jun. 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A inclusão das comunidades locais constitui um elemento do pilar social, dentro do tripé da
sustentabilidade.
Ill. O uso de vegetação nativa no paisagismo do parque demonstra a preocupação com as bacias
hidrográficas locais.
Ill. O uso do concreto no pavilhão central desqualifica o projeto como sustentável, devido ao consumo
energético associado à produção desse material.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
