<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T03:08:17</Created>
	<LastChange>2020-09-09T03:08:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-27.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="101,727 102,1360 1483,1356 1482,724"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,251 1491,251 1491,1528 1490,1528 1490,1715 1038,1715 1038,1716 586,1716 586,1717 470,1717 470,1775 322,1775 322,2042 85,2042 85,2043 84,2043 84,1421 83,1421 83,1392 84,1392 84,413 83,413 83,251 84,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96411">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Entre os prédios que formaram o Parque Olímpico para as Olimpíadas do Rio de Janeiro, em 2016, constava
a Arena do Futuro, com área construída de 24 214 m?. A Arena foi concebida como uma arquitetura
flexível que teve por princípio o reaproveitamento das suas estruturas e demais componentes para a
criação de quatro escolas públicas municipais.
Por meio de estudos preliminares, evidenciou-se a viabilidade de sua conversão, após o evento, em
um doador de materiais. Excluindo-se os elementos de fundação, pinturas e acabamentos, e, ainda,
considerando as diferenças evidentes entre a morfologia estrutural e a geometria funcional de uma
arena e das edificações de escolas, todo o projeto procurou uma maior aderência entre elementos e
componentes, de modo a atender melhor ambas as funções e os usos.
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A Arena do Futuro é um exemplar da chamada arquitetura nômade por ter seus elementos
retirados e reutilizados, pois foi projetada para ser remontada em outro local.
Il. A modulação e o emprego de peças pré-moldadas são fundamentais para o reaproveitamento
do material.
Ill. O projeto utilizou conceitos de mutabilidade e de adaptabilidade, uma vez que o edifício será
transformado e suas peças adaptadas a um novo uso.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
