<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:49:13</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:49:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-36.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="257,556 258,1414 1500,1412 1499,554"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r7" type="caption">
	<Coords points="714,849 714,850 715,850 715,921 645,921 645,850 644,850 644,849"/>
	<TextEquiv conf="0.38404">
	<Unicode>VN ||
|</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 1490,246 1490,383 1492,383 1492,491 1491,491 1491,536 1490,536 1490,1727 1353,1727 1353,1944 1095,1944 1095,1992 678,1992 678,2039 508,2039 508,2040 85,2040 85,2041 84,2041 84,1785 83,1785 83,1756 84,1756 84,492 83,492 83,383 84,383"/>
	<TextEquiv conf="0.95191">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O edifício do Museu de Arte de São Paulo Assis Chateaubriand (Masp), concebido pela arquiteta Lina
Bo Bardi em 1957 e inaugurado em 1968, na avenida Paulista, é um importante exemplo da arquitetura
moderna na América do Sul. À época, sua construção foi um grande desafio arquitetônico e estrutural.
A forma do Masp é princípio e resultado, causa e consequência de sua estrutura. A construção do Masp
expressa o radicalismo dessa nova orientação, feita com vigas de concreto protendido e armado aparentes,
com as marcas das tábuas de fôrmas carimbadas definitivamente em sua superfície de pedra.
CÁRDENAS, A. S. MASP- Estrutura, proporção e forma. São Paulo: ECidade, 2015 (adaptado).
Considerando a tecnologia construtiva adotada no projeto do Masp, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
|. O concreto protendido aplicado às vigas que sustentam a estrutura possibilita o vão livre.
PORQUE
Ill. A protensão retarda a ação de compressão no concreto, levando à necessidade de menor altura
das peças, menor uso de material e menor peso próprio.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
