<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T03:14:22</Created>
	<LastChange>2020-09-09T03:15:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="84,654 84,1098 775,1098 776,654"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,248 1490,248 1490,528 1491,528 1491,585 85,585 85,584 84,584 84,516 83,516 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95891">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Por meio de uma intervenção temporária, as esquinas de duas ruas localizadas no bairro Santana, em
São Paulo, receberam pinturas e ganharam uma nova versão, muito mais segura para quem caminha.
As calçadas foram estendidas em todas as esquinas, duas vagas de estacionamento tornaram-se
espaços de convívio, uma rotatória foi incluída e as ilhas de refúgio ampliadas. Com isso, houve uma
diminuição da velocidade dos veículos e o pedestre passou a ganhar preferência, com travessias mais
curtas. As figuras a seguir apresentam as esquinas antes e após a intervenção. O objetivo da ação era
sensibilizar a população para a segurança viária e para o impacto do desenho urbano na experiência
de caminhar pela cidade.
Disponível em: &lt;https://wribrasil.org.br/pt/blog/2018/10/&gt;. Acesso em: 13 jun. 2019 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="813,652 813,1100 1468,1100 1468,652"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="530,1123 531,1123 531,1124 1476,1124 1476,1205 1481,1205 1481,1268 1491,1268 1491,1444 1492,1444 1492,1553 1255,1553 1255,1687 1352,1687 1352,1767 1095,1767 1095,1815 678,1815 678,1863 84,1863 84,1608 83,1608 83,1579 133,1579 133,1234 85,1234 85,1233 84,1233 84,1204 85,1204 85,1205 530,1205"/>
	<TextEquiv conf="0.95435">
	<Unicode>Disponível em: &lt;https://wribrasil.org.br/pt/blog/2018/10/&gt;. Acesso em: 13 jun. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O urbanismo tático vem sendo cada vez mais utilizado em contextos nos quais ações de
planejamento urbano de maior alcance, mais onerosos e com resultados de longo prazo, vêm
ocorrendo com menor frequência.
PORQUE
Il. Ao conferir novos sentidos para os lugares a partir de mudanças rápidas e reversíveis, o urbanismo
tático ajuda a criar cidades mais amigáveis, motivando as pessoas a repensarem seus hábitos por
meio dos encontros e trocas que esses espaços possibilitam.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
