<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T06:12:03</Created>
	<LastChange>2020-11-14T00:24:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,183 1490,183 1490,251 1428,251 1428,411 470,411 470,467 273,467 273,594 322,594 322,674 84,674 84,546 85,546 85,433 133,433 133,253 84,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96080">
	<Unicode>Com base nas informações apresentadas, bem como nas estratégias da arquitetura bioclimática
empregadas no projeto da Moradia Estudantil, avalie as afirmações a seguir.
|. A utilização dos pátios internos é um recurso projetual que favorece a ventilação cruzada.
Ill. O beiral foi utilizado para diminuir a entrada da radiação solar direta nos ambientes internos.
Ill. O projeto priorizou o uso de tijolos em função de sua alta condutividade térmica.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,821 1492,821 1492,968 1490,968 1490,1098 1491,1098 1491,1461 813,1461 813,1462 470,1462 470,1519 273,1519 273,1645 322,1645 322,1772 85,1772 85,1485 133,1485 133,1072 84,1072"/>
	<TextEquiv conf="0.95730">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O projeto de paisagismo deve fazer uso do jogo de dissimular e mostrar certos elementos, fazendo com
que os percursos sejam marcados por prazerosas descobertas. A modelagem espacial, diversificada por
meio dos volumes vegetais e construídos, é a base de um bom projeto paisagístico. É por esse percurso
que teremos sensações diferenciadas, incluindo a sensação de beleza.
ABBUD, B. Criando paisagens: guia de trabalho em arquitetura paisagística. São Paulo: SECA, 2006 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Assim como na arquitetura, elementos paisagísticos podem funcionar como tetos (copas das
árvores, caramanchões, pergolados), paredes (arbustos, taludes, rochas) e piso (gramado, cascalho,
areia, superfícies de água).
Il. A integração visual do projeto paisagístico com o entorno pode se dar por meio da ampliação dos
limites físicos, independentemente de critérios de propriedade, usufruindo do princípio psicológico
da sensação dos espaços.
Ill. O uso de vegetação como recurso de correção das sensações provocadas por adensamento
construtivo nas cidades é uma estratégia para se trabalhar proporção e escala no projeto
paisagístico.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
