<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T03:22:35</Created>
	<LastChange>2020-09-09T03:22:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,239 1491,239 1491,671 1492,671 1492,1058 1491,1058 1491,1200 1420,1200 1420,1374 1492,1374 1492,1440 1491,1440 1491,1534 86,1534 86,1535 85,1535 85,1201 83,1201 83,671 84,671"/>
	<TextEquiv conf="0.96174">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Em 2015, o governo chinês anunciou o plano de consolidar uma área metropolitana contínua entre
Beijing e Tianjin, com objetivo de que a megalópole ocupasse uma área equivalente a seis vezes a cidade
de Nova York e atingisse uma população próxima a 130 milhões de habitantes. Esse é um dos planos
recentes que parecem sinalizar para uma percepção acerca da conexão existente entre crescimento
econômico e urbanização. Essa última, longe de ser apenas o resultado passivo do primeiro, é cada vez
mais reconhecida como seu motor indispensável.
Essa constatação contradiz inúmeras narrativas surgidas nos últimos decênios que, evocando as facilidades
de comunicação e transporte possibilitadas pelas inovações tecnológicas, ponderavam que a proximidade
espacial e, consequentemente, a aglomeração da população em grandes centros urbanos haveria perdido
seu sentido econômico e social.
No mínimo, o mundo haveria de caminhar para um processo de urbanização cada vez mais difuso,
dominado por redes de pequenas e médias cidades fisicamente próximas e economicamente conectadas;
em versões mais ousadas, a difusão do trabalho à distância e as infinitas possibilidades de subcontratação
viabilizadas pela comunicação em tempo real permitiriam formas de cooperação que diluiriam por
completo a necessidade de copresença em um espaço de fluxos imateriais. Embora a primeira hipótese
pareça mais plausível, a realidade é que não apenas a urbanização, mas a metropolização continua sendo
um traço permanente da economia atual, o que suscita a necessidade de discutir, de uma parte, as forças
que continuam a impelir esse crescimento ininterrupto das cidades e a reestruturação dos seus espaços
e, de outra, as aberturas e possibilidades políticas existentes para direcionar esse crescimento para
configurações mais desejáveis do ponto de vista social e ambiental.
SANFELICE. D. A centralidade das aglomerações metropolitanas na economia globalizada: fundamentos econômicos
e possibilidades políticas. Cadernos Metrópole, São Paulo, v. 18, n. 37, 2016 (adaptado).
A respeito da relação entre urbanização e crescimento econômico, é correto afirmar que o texto
A reconhece o fenômeno da dispersão como uma constatação da urbanização atual.
B corrobora a ideia de que o mundo deveria caminhar para um processo de urbanização difusa.
C pontua que, em função das novas tecnologias de comunicação, a urbanização se torna dispersa.
D refuta a premissa de que a aglomeração de população em centros urbanos perdeu seu sentido
econômico e social.
E demonstra que o ritmo de urbanização e o crescimento do número de metrópoles são consequências
da proximidade física entre as cidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
