<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T05:46:07</Created>
	<LastChange>2020-09-26T01:04:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-38.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="80,575 80,1004 1478,1005 1478,576"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="84,179 255,179 255,253 1490,253 1490,426 1491,426 1491,484 1190,484 1190,1025 1492,1025 1492,1336 1491,1336 1491,1551 1353,1551 1353,1914 678,1914 678,1971 84,1971 84,1666 83,1666 83,1132 102,1132 102,549 84,549 84,548 83,548 83,253 84,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96334">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Na noite de 02 de setembro de 2018 ocorreu um incêndio de grandes proporções no Museu Nacional
do Rio de Janeiro. É sabido que este museu, o maior de História Natural da América Latina, é um bem
tombado pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN) desde 1938.
RODRIGUES, A. R. O Museu Nacional do Rio de Janeiro: algumas asserções sobre as ruínas da incúria e do incidente.
Revista Restauro, v. 2, n.4, 2018 (adaptado).
As imagens a seguir ilustram o fato ocorrido no Museu Nacional do Rio de Janeiro.
Disponível em: &lt;https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2018/09/03/antes-e-depois-veja-imagens-do-museu-nacional-no-rio-que-
foi-destruido-por-incendio.ghtml&gt;. Acesso em: 26 maio 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Deacordocom ateoria do restauro crítico, a restauração é definida como um campo multidisciplinar
que fundamenta qualquer ação sobre os bens de reconhecido valor cultural: manutenção,
conservação e, inclusive, a restauração preventiva, que é ainda mais imperativa, pois objetiva
impedir as intervenções de extrema urgência.
PORQUE
Il. A necessidade da manutenção como uma prática que antecede a restauração, reafirmada na
elaboração da Carta de Veneza, em 1964, ressalta a conservação dos monumentos e exige, antes
de tudo, a manutenção permanente.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
