<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:54:18</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:54:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-32.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="409,823 406,1445 1510,1447 1513,823"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="384,1463 384,2055 1500,2055 1500,1463"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 85,179 85,180 255,180 255,238 1491,238 1491,806 1490,806 1490,807 1021,807 1021,806 552,806 552,805 83,805 83,238 84,238"/>
	<TextEquiv conf="0.96586">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A proposta dos projetistas previa a construção de um estádio bastante convencional, com as típicas
arquibancadas situadas atrás das traves e aberto à paisagem do entorno. “No princípio, pensei em
situar o estádio onde estava previsto, mas depois comecei a inspecionar o lugar e dei-me conta de
que era muito mais interessante transladar o estádio para a parte alta da montanha, aproximando-o
de uma pedreira abandonada. Na realidade, os cortes da pedra da pedreira sugeriram-me conferir
uma continuidade entre a pedra e o concreto. Era como pensar em tirar a pedra e colocá-la sob uma
nova forma. Era necessário entender onde começava o artefato e onde acabava a natureza. Durante
um ano trabalhamos exclusivamente na escavação da pedra. Ao projetar o estádio, trabalhava em
negativo e, ao mesmo tempo, calculava e preparava os pormenores necessários para o corte correto
da pedra. Queria criar um efeito de continuidade entre a pedreira e as tribunas e, por isso, pensei em
construir as arquibancadas com pedra, mas rapidamente tive que renunciar à ideia. Então, afastei o
estádio da pedreira e situei os restaurantes e as salas da imprensa, para os 2 000 jornalistas, entre
uma das tribunas e a parede de pedra. Em princípio, uma cobertura única deveria cobrir todo o
estádio, mas, durante o projeto, optei por uma cobertura autônoma para cada uma das tribunas”.
Moura, E. S. Conversas com estudantes. Barcelona: GG, 2008 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
