<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T06:05:48</Created>
	<LastChange>2020-09-26T01:06:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="98,810 98,1358 1467,1358 1467,810"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,252 1491,252 1491,2048 84,2048 84,1376 144,1376 144,707 83,707 83,536 84,536"/>
	<TextEquiv conf="0.93085">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Em 2006, um arquiteto britânico venceu um concurso de projetos que previa a construção de um hotel
no local que havia abrigado uma pedreira, então abandonada, em Xangai, na China. Inaugurado em 2018,
o Shimao Wonderland Intercontinental Hotel foi construído com a proposta de alterar o mínimo possível
a paisagem local, no sentido de que não poderia ser muito alto, para que não bloqueasse a visão dos
parques da região. A solução do arquiteto foi inverter o sentido do prédio, propondo um arranha-céu de
cabeça para baixo.
A estrutura de 62 000 m? de área interior é constituída por 16 pisos localizados abaixo do nível do solo,
dois pisos acima do solo e dois pisos subaquáticos. Uma cascata de vidro escorre pela fachada, dividindo o
prédio ao meio. As características sustentáveis são principalmente passivas e tiram proveito da orientação
do prédio.
Disponível em: &lt;https://hoteliernews.com.br/noticias/inovador-intercontinental-shanghai-wonderland-abre-no-final-do-ano-80789&gt;.
Acesso em: 14 jun. 2019 (adaptado).
Disponível em: https://www.atkinsglobal.com/en-gb/projects/songjiang-intercontinental-hotel. Acesso em: 14 jun. 2019 (adaptado).
Em relação ao projeto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. A utilização da área da pedreira para outra finalidade, distinta da original, caracteriza o projeto
como uma reconversão urbana.
Il. A cascata de vidro é uma solução projetual que otimiza a iluminação na região central do edifício.
Ill. O partido de implantação adotado otimiza as condicionantes de ventilação natural no interior da
edificação.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
