<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:56:03</Created>
	<LastChange>2020-09-09T02:56:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-31.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="144,581 143,977 730,979 732,583"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="842,586 842,986 1439,986 1439,586"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="502,997 502,1365 1071,1365 1071,997"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,1479 1490,1479 1490,1726 575,1726 575,1783 242,1783 242,2035 241,2035 241,2036 85,2036 85,1479 84,1479 84,1478 83,1478 83,1477 84,1477"/>
	<TextEquiv conf="0.95538">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Nas Termas de Vals, projeto de Peter Zumthor, atingem-se efeitos máximos de percepção do espaço
interior, definido pelas várias texturas de pedra, pelos efeitos de luz natural e artificial e pelas vistas para
uma paisagem singular. Isso acontece quando se entra em um edifício que, inicialmente, parece fundir-se
com o solo, escavado na matéria, revelando-se um volume independente e aberto para o contexto, em
ressonância com o entorno. Os volumes expressam uma modulação neoplasticista, seguindo uma linha
de arquitetura abstrata da região do Ticino, e nos interiores experimenta-se uma atmosfera especial feita
de luz, água, vapor, além da experimentação das texturas, dos sons, das temperaturas e dos odores.
Montaner, J. M. Do diagrama às experiências, rumo a uma arquitetura de ação. São Paulo: Gustavo Gili, 2017 (adaptado).
Disponível em: &lt;http://www.archdaily.com.br/br/798132/&gt;. Acesso em: 15 jun. 2017 (adaptado).
A respeito das Termas de Vals, de Peter Zumthor, avalie as afirmações a seguir.
|. Aobrarevela a crescente importância outorgada aos sentidos, à percepção e à experiência humana
na arquitetura contemporânea.
Il. A escolha dos materiais vincula o contexto em que a obra se insere a uma técnica construtiva precisa.
Ill. Na experiência sensorial e perceptual da obra, a percepção visual se sobrepõe à tátil.
IV. A obra coloca o corpo humano e sua relação com o espaço como fenômeno essencial da arquitetura.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
