<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T02:44:37</Created>
	<LastChange>2020-09-09T03:32:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA_URBANISMO-39.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="330,772 330,1129 629,1129 629,772"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="646,769 646,1126 923,1126 923,769"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="935,769 935,1126 1249,1126 1249,769"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,246 1491,246 1491,1733 470,1733 470,1794 346,1794 346,2048 84,2048 84,1825 85,1825 85,1760 133,1760 133,1232 84,1232 84,1231 83,1231 83,245 84,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95902">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No Brasil, os primeiros conjuntos habitacionais produzidos pelo Estado, nas décadas de 1940 e 1950,
tiveram um grande impacto, tanto pelo porte das edificações, como também por serem programas
inovadores. Esse pioneirismo foi introduzido no país por profissionais brasileiros que estudaram ou
estagiaram no exterior — como Attílio Corrêa Lima que cursou urbanismo na França e Carmem Portinho
que estagiou na Inglaterra logo após a Segunda Guerra, acompanhando o programa de implantação de
cidades novas — e, também, pela influência trazida diretamente, com grande destaque para Le Corbusier,
que deixou profundas marcas na produção de habitação econômica, realizada pelos arquitetos brasileiros.
BONDUKI, N. Origens da habitação no Brasil: arquitetura moderna, lei do inquilinato e difusão da casa própria.
São Paulo: Estação Liberdade, 1998 (adaptado).
As fotos a seguir mostram o Conjunto Residencial do Realengo, do arquiteto Carlos Ferreira, construído
em 1942 e descrito por Nabil Bonduki como o primeiro grande conjunto habitacional construído no
Brasil. Essa obra influenciou a produção arquitetônica desse período pela variedade tipológica, técnica
construtiva, implantação urbana, infraestrutura completa e serviços de caráter coletivo.
Disponível em: &lt;http://www.cronologiadourbanismo.ufba.br/apresentacao.php?idVerbete=1459&gt;. Acesso em 18 jul. 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Os conjuntos habitacionais modernistas abriram as discussões para novas políticas públicas e
tornaram-se referências quanto à preocupação em construir atendendo a uma demanda existente,
sem desrespeitar as necessidades locais de cada implantação e infraestrutra.
Il. A proposta dos conjuntos habitacionais estava em consonância com os princípios estabelecidos
em 1933, no Congresso Internacional de Arquitetura Moderna (CIAM), reforçando a ideia de que
habitação não se restringe à unidade habitacional, mas também inclui espaços públicos, a exemplo
de praças e escolas.
Ill. Empreendimentos como o Conjunto Residencial do Realengo simplificaram os processos
construtivos por meio da incorporação de novas tecnologias, da eliminação de ornamentos, da
uniformização de unidades e de blocos e da racionalização do traçado urbanístico.
IV. Nesses projetos, foram importados modelos de construções europeias, com uso abusivo de vidros,
revelando uma tentativa de alinhamento ao racionalismo internacional.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II e IV, apenas.
C III e IV, apenas.
D I, II e III, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
