<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:28:14</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:06:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-24.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="820,180 820,2148 828,2148 828,180"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,184 789,184 789,323 790,323 790,546 655,546 655,677 542,677 542,704 135,704 135,708 113,708 113,710 80,710 80,618 81,618 81,284 80,284"/>
	<TextEquiv conf="0.86135">
	<Unicode>QUESTÃO 46
Informação e da Comunicação (TIC), pode-se afirmar que:
I - a TIC deve adaptar-se às necessidades de determinado
projeto político-pedagógico;
II - a introdução de novas TIC na educação implica novas
práticas pedagógicas;
III - o planejamento das TIC deve permitir a reflexão dos
estudantes sobre diferentes abordagens de um mesmo
problema.
Está(ão) correta(s) a(s) afirmação(ões)
(A) I, apenas. (B) II, apenas.
(C) I e III, apenas. (D) II e III, apenas.
(E) I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,743 273,743 273,782 791,782 791,1200 789,1200 789,1262 748,1262 748,1300 688,1300 688,1333 325,1333 325,1366 80,1366 80,1262 79,1262 79,782 80,782"/>
	<TextEquiv conf="0.96363">
	<Unicode>QUESTÃO 47
O desenvolvimento da ação educativa a partir da construção
de projetos politico-pedagógicos tornou-se uma obrigação
para as escolas. Neste contexto, a Física deve participar,
aproveitando os momentos pedagógicos para trabalhar seus
conteúdos. Numa escola hipotética, a realização de uma
peça teatral é um desses momentos. Os professores de
Física resolvem trabalhar, assim, com o tema estruturador
4 dos PCN+: Som, Imagem e Informação. O projeto da
Física trabalhará com a iluminação do palco, sem esquecer
as diretrizes do cenógrafo. As características do teatro são:
as paredes do palco, quando iluminadas com luz verde e
vermelho misturadas, ficam amarelas, e o piso, quando
iluminado com luz verde e azul, misturadas, fica ciano.
As cores das paredes do palco e do piso, respectivamente,
são:
(A) amarelo e azul. (B) amarelo e amarelo.
(C) verde e magenta. (D) azul e branco.
(E) branco e branco.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,1399 273,1399 273,1438 791,1438 791,1628 790,1628 790,2054 616,2054 616,2120 229,2120 229,2153 80,2153 80,1995 81,1995 81,1628 79,1628 79,1438 80,1438"/>
	<TextEquiv conf="0.96643">
	<Unicode>QUESTÃO 48
No vocabulário pedagógico do MEC, presente nos Parâmetros
Curriculares Nacionais (PCN), interdisciplinaridade,
contextualização e autonomia são três pilares fundamen-
tais da Educação. Nessa perspectiva, procurando seguir
as orientações oficiais dos PCN, os currículos escolares
apresentam algumas das recomendações abaixo.
| - A interdisciplinaridade não deve preceder a
disciplinaridade.
Il - Umareferência fundamental é considerar o que o jovem
precisa para viver em um mundo tecnológico complexo
e em transformação.
Ill - As disciplinas afins devem ser agrupadas em uma
única disciplina.
IV - A lista de tópicos dos programas não deve ser o foco
principal.
Estão de acordo com as orientações oficiais APENAS os
currículos que seguem as recomendações
(A) lell (B) Lilelll
(O) Ile IV (D) LI e IV
(E) Il, WelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
