<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:28:32</Created>
	<LastChange>2020-10-25T21:34:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,1399 273,1399 273,1444 791,1444 791,2100 81,2100 81,2101 80,2101"/>
	<TextEquiv conf="0.96512">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Hertz, no experimento em que evidenciou a existência das
ondas eletromagnéticas, notou que a descarga elétrica no
sensor era mais facilmente percebida quando este era
iluminado com luz de frequência acima de um certo valor.
A explicação de Einstein para este efeito, denominado
fotoelétrico, considera que
(A) o aumento da intensidade da luz implica um aumento do
número de fótons de mesma energia que incide sobre o
sensor.
(B) o intervalo de tempo entre a chegada da luz ao sensor e
a emissão dos elétrons é diferente de zero.
(C) a luz se comporta como onda no momento em que
ocorre o efeito.
(D) a energia dos elétrons que saem do sensor depende
diretamente da intensidade de luz incidente.
(E) a energia do fóton incidente é igual à energia cinética do
elétron atingido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,271 269,271 269,317 791,317 791,459 777,459 777,705 791,705 791,1347 81,1347 81,1348 80,1348 80,705 86,705 86,460 79,460 79,317 80,317"/>
	<TextEquiv conf="0.88541">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Para avaliar se os estudantes haviam superado
concepções comuns às da teoria medieval do impetus
em relação à compreensão dinâmica da situação estuda-
da, o professor propôs o problema apresentado a seguir.
Uma bola de futebol é lançada verticalmente para cima, a
partir do telhado de um edifício de altura h,, com velocida-
de v,. Apresente uma explicação relativa ao lançamento,
que leve em conta a resistência do ar.
Qual das seguintes seria a resposta típica de um aluno dito
“newtoniano”?
(A) A força com que a bola foi lançada diminui com o tempo,
até se igualar, na posição de altura máxima, à soma das
forças peso e atrito com o ar.
(B) A força com que a bola foi lançada diminui pela ação
do atrito com o ar, até se igualar ao peso da bola na
posição de altura máxima.
(C) As forças que agem sobre a bola após o lançamento
agem no sentido contrário ao movimento na subida, e a
favor do movimento, na descida.
(D) As forças que agem sobre a bola após o lançamento
agem no sentido contrário ao movimento na subida, e
em ambos os sentidos, na descida.
(E) As forças que agem sobre a bola após o lançamento
agem no mesmo sentido que o movimento na subida e
na descida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="864,181 1056,181 1056,223 1573,223 1573,657 864,657 864,658 863,658 864,658 864,387 863,387 863,182 864,182"/>
	<TextEquiv conf="0.96081">
	<Unicode>QUESTÃO 43
Há uma variedade de possibilidades e tendências do uso
de estratégias de ensino frutíferas para se ensinar de modo
significativo e consistente. Uma abordagem construtivista a
ser adotada no laboratório didático é a que apresenta
situações experimentais destinadas a que os alunos
(A) verifiquem e confirmem leis e teorias da Física, previa-
mente ensinadas.
(B) revelem qualitativamente suas idéias prévias.
(C) exemplifiquem o uso da metodologia científica na produ-
ção da ciência.
(D) redescubram a ciência produzida por cientistas.
(E) evitem o desenvolvimento de concepções alternativas à
científica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="863,699 1057,699 1057,740 1574,740 1574,938 1573,938 1573,1222 1574,1222 1574,1287 1369,1287 1369,1386 1257,1386 1257,1351 984,1351 984,1419 865,1419 865,1420 864,1420 864,1224 863,1224 863,1223 864,1223 864,939 863,939"/>
	<TextEquiv conf="0.96661">
	<Unicode>QUESTÃO 44
Os Parâmetros Curriculares Nacionais (PCN) redirecionaram
a Física, no Ensino Médio, para estimular, nos alunos, o
interesse por conhecer o mundo físico a partir de procedi-
mentos para formar cidadãos autônomos intelectualmente.
Considerando esse referencial, analise as seguintes
abordagens presentes em materiais didáticos:
| - procedimentos de pesquisa de concepções de senso
comum;
Il - privilégio de aspectos teóricos;
Ill - utilização de novo saber em sua dimensão aplicada;
IV- apresentação do conhecimento como fruto da
genialidade dos cientistas.
Para selecionar materiais didáticos que atendam às orienta-
ções dos PCN para o Ensino Médio, devem ser considera-
das APENAS as abordagens
(A) lelll
(C) Ile!
(E) Ile IV
(B)lelv
(D)llelVv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r51" type="paragraph">
	<Coords points="863,1457 1057,1457 1057,1498 1573,1498 1573,1842 1575,1842 1575,1897 1573,1897 1573,2014 1575,2014 1575,2075 1573,2075 1573,2139 864,2139 864,2140 863,2140 864,2140 864,1834 863,1834"/>
	<TextEquiv conf="0.96761">
	<Unicode>QUESTÃO 45
Calor e temperatura são conceitos estatísticos ligados às
propriedades coletivas das partículas que constituem os
corpos: a temperatura está ligada à energia cinética média
das partículas e o calor, às trocas de energia entre os
constituintes dos corpos.
Ao utilizar em aula um termoscópio, o professor, associando
discussões históricas ao experimento, possibilitará que seus
alunos distingam os conceitos de temperatura e calor, ao
constatarem que, quando ele segura o termoscópio, o nível
do líquido
(A) aumenta, caso a temperatura do professor seja superior
à do ambiente.
(B) aumenta, caso a temperatura do professor seja igual à
do ambiente.
(C) aumenta, para qualquer temperatura ambiente.
(D) não se altera, caso a temperatura do professor seja menor
que a do ambiente.
(E) diminui, caso a temperatura do professor seja maior que
a do ambiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="822,2157 822,174"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
