<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:01:54</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:09:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 662,169 662,170 954,170 954,171 1245,171 1245,172 1536,172 1536,264 1535,264 1535,548 1533,548 1533,665 1534,665 1534,892 1301,892 1301,965 1126,965 1126,1075 1246,1075 1246,1076 1524,1076 1524,1190 1533,1190 1533,1289 1534,1289 1534,1360 1533,1360 1533,1458 128,1458 128,1414 80,1414 80,1010 81,1010 81,937 111,937 111,621 79,621 79,592 80,592 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95799">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Conhecida por ter os melhores mecânicos de veículos da cidade, uma empresa de serviços automotivos
estabelecida no mercado há mais de quinze anos, conta com uma equipe de quinze pessoas: o proprietário,
uma secretária e treze mecânicos. Desejando melhorar o processo de atendimento ao cliente, a empresa
contratou consultoria especializada para identificar possíveis erros em seus processos, pois o movimento
diminuiu nos últimos anos, sendo a maioria das reclamações recebidas referente aos constantes atrasos
nos serviços.
Após acompanhar as rotinas da empresa, a consultoria chegou à conclusão de que havia falhas no processo:
*º O fluxograma de atendimento não era seguido na prática; os clientes eram atendidos de acordo com
o tipo de serviço e o nível de amizade do cliente com o proprietário, ignorando a ordem de chegada, o
que causou desconforto em vários clientes;
º O orçamento era, usualmente, entregue quando o trabalho já havia sido executado, sem prazo
preestabelecido.
Nesse cenário, a consultoria propôs o redesenho dos processos de atendimento ao cliente.
Considerando a situação hipotética descrita, conclui-se que o redesenho deve
priorizar as melhorias marginais, por meio da redução de custos e de níveis hierárquicos.
substituir o antigo processo por algo novo, já que a empresa busca saltos significativos de desempenho.
criar vantagens competitivas utilizando inovações nos processos-chave do negócio que mais afetam
os clientes.
focar na realização de cursos de capacitação pelo proprietário da empresa, já que ele não possui as
qualidades necessárias para gerir o próprio negócio.
determinar o que precisa ser feito e como fazê-lo em relação ao funcionamento da empresa,
ignorando-se o que existe e se concentrando no que deveria existir.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
