<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:59:25</Created>
	<LastChange>2020-11-07T01:08:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-32.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 808,169 808,170 1535,170 1535,266 1534,266 1534,610 1533,610 1533,979 1535,979 1535,1046 1534,1046 1534,1112 900,1112 900,1157 571,1157 571,1233 248,1233 248,1548 80,1548 80,1276 81,1276 81,1199 129,1199 129,843 82,843 82,842 81,842 81,610 79,610"/>
	<TextEquiv conf="0.42212">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Com o advento da economia do conhecimento, em que é superada a importância do capital ou
dos ativos de uma empresa, o grande diferencial agora está nas pessoas. Diante disso, torna-se
fundamental que a empresa mantenha um alto nível de informação e de comunicação com seu público
interno, pois isso será determinante para a empresa caminhar uniformemente em uma só direção.
A comunicação deve ser valorizada não só no sentido hierárquico verticalizado, mas também na própria
estrutura organizacional, no sentido horizontal. A comunicação precisa ser efetiva em uma área, entre
superiores e seus subordinados e entre pares.
BEKIN, S.F. Endomarketing: como praticá-lo com sucesso. São Paulo: Prentice Hall, 2004 (adaptado).
Diante desse cenário, identifique as situações que resultam em comunicação interna eficiente em
uma empresa.
|. Divulgação de notícias aos funcionários através da rádio da cidade em que está localizada a empresa.
Il. Divulgação de aspectos da cultura organizacional da empresa aos funcionários através de manuais
de integração.
Ill. Divulgação de notícias e informações aos funcionários através de um portal com homepage
customizada e contínua.
IV. Divulgação de encartes das áreas de recursos humanos, projetos e produção aos funcionários através
do jornal da cidade em que está localizada a empresa.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O nem.
O Lillelv.
O Ie,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
