<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:03:41</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:14:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1536,170 1536,264 1535,264 1535,865 1426,865 1426,1015 1532,1015 1532,1085 82,1085 82,1084 81,1084 81,996 80,996 80,864 79,864"/>
	<TextEquiv conf="0.95523">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Uma tecnóloga em Processos Gerenciais atua como gestora de atendimento ao cliente em uma loja de
uma grande rede do ramo de eletrodomésticos cuja missão é disponibilizar os melhores produtos com
rapidez, aliada ao ótimo atendimento, proporcionando a satisfação do cliente. Pressionada pela baixa nas
vendas, recentemente a matriz criou uma estratégia em âmbito nacional que possibilita ao cliente adquirir
qualquer um dos produtos comercializados pela rede exclusivamente pelo seu site, com descontos que
variam de 20% a 60%. O diferencial dessa campanha é que o cliente deve retirar sua compra em uma das
unidades de negócio em até quatro horas ininterruptas após a confirmação do pagamento. Conforme
regulamenta a campanha, se o produto não estiver disponível na loja no prazo estipulado, o cliente pode
optar por recebê-lo em casa, por trocá-lo por vale compras ou receber seu dinheiro de volta. Porém, quando
os clientes começaram a chegar até a loja em que a tecnóloga trabalha, para retirar suas compras, a equipe
desconhecia a promoção. Depois de receber várias reclamações de clientes, a tecnóloga se reportou ao
gestor-geral da unidade, que disse conhecer o teor da promoção, mas havia esquecido de repassá-lo.
Considerando a gestão de processos no contexto apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Identifique a causa do problema, com base nos fatos descritos no texto. (valor: 5,0 pontos)
b) Proponha solução para o problema, citando uma ferramenta de processos gerenciais a ser utiizada.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
