<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:59:50</Created>
	<LastChange>2020-11-07T01:10:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1535,169 1535,170 1536,170 1536,264 1534,264 1534,707 1291,707 1291,820 1533,820 1533,1119 1534,1119 1534,1195 466,1195 466,1337 304,1337 304,1494 320,1494 320,1526 232,1526 232,1587 81,1587 81,1526 80,1526 80,1232 129,1232 129,786 81,786 81,707 80,707 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.80511">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No redesenho, que surgiu da necessidade de revisão dos processos organizacionais, pode-se utilizar análise
de fluxogramas e mapeamento de fluxos para a compreensão dos objetivos e o encaminhamento das ações
às áreas e às equipes envolvidas.
Entendendo-se como essas ações são desencadeadas, considerando os objetivos institucionais, criam-se
condições de padronizar e aprimorar determinados fluxos de trabalho. O uso de informação e comunicação
pode ser fundamental para o redesenho dos processos. As tecnologias da informação facilitam a integração
do fluxo de informações e reduzem o retrabalho e o trâmite físico de documentos. O mapeamento dos
processos pode ser extremamente necessário para o sucesso da tomada de decisões.
No contexto do redesenho, o mapeamento de processos é necessário para que a empresa
|. adquira viabilidade e conhecimento a respeito da definição de um processo, missão e objetivos,
responsabilidades, fronteiras e interfaces, entradas e saídas, fornecedores e clientes.
Il. realize análise crítica dos processos, contemplando, entre outros aspectos: necessidade do processo,
agregação de valor, impacto do processo na empresa, desempenho, oportunidades de melhoria,
gargalos ou restrições existentes, identificação de clientes e interfaces, ferramentas utilizadas e
entendimento do processo.
Ill. melhore o seu modus operandi, avaliando a forma de redesenhar os processos para melhorar o
desempenho e a utilização de processos similares (benchmarking).
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lIleill, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
