<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:01:18</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:08:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1534,264 1534,485 1533,485 1533,561 1157,561 1157,672 1533,672 1533,867 1532,867 1532,1002 1533,1002 1533,1081 807,1081 807,1082 81,1082 81,1083 80,1083 80,672 81,672 81,604 939,604 939,485 808,485 808,486 81,486 81,487 80,487"/>
	<TextEquiv conf="0.96378">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O desenvolvimento sustentável é uma das questões mais pertinentes da contemporaneidade, e o
empreendedorismo pode ter impacto positivo sobre essa questão. Isso significa que as ações
empreendedoras podem, ao mesmo tempo, sustentar e desenvolver, e que o empreendedorismo
sustentável combina a geração de valor econômico, social e ambiental.
HISRICH, R; PETERS, M; SHEPHERD, D. Empreendedorismo.
Porto Alegre: AMGH, 2014 (adaptado).
De acordo com esse texto, o empreendedorismo sustentável tem como objetivo
O criar novos produtos, processos e serviços para gerar benefícios econômicos para o negócio.
O inovar por meio da introdução de novos meios de produção, novos produtos e novas formas de organização.
O reduzir a poluição atmosférica, melhorar a qualidade do ar ou da água potável e outros aspectos da
qualidade de vida.
O proporcionar ganhos sociais, tais como menores índices de mortalidade infantil, aumento da
expectativa de vida, educação de qualidade e oportunidades igualitárias.
O buscar oportunidades para criar novos produtos, processos e serviços no futuro, preservando a natureza
e beneficiando comunidades locais, para gerar vantagens financeiras e não financeiras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
