<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:03:17</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:13:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,1047 808,1047 808,1048 81,1048 81,1049 80,1049 80,647 79,647 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.94916">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Liderança é a atividade de influenciar pessoas, fazendo-as empenhar-se voluntariamente em objetivos de
grupo. Nesse processo, o líder pode ser autocrático, paternalista, democrático ou permissivo. Dois aspectos
importantes a serem considerados na escolha do estilo de liderança são o grau de maturidade da equipe e
o modo como estão estruturados os padrões de comunicação no grupo ou na organização. Há equipes que
necessitam que o líder organize, planeje, motive e controle o trabalho, enquanto outras são capazes de
organizar, planejar e controlar suas próprias atividades. Nesse sentido, a liderança situacional baseia-se na
inter-relação entre a orientação e a direção que o líder oferece, o apoio socioemocional dado pelo líder e o
nível de prontidão dos subordinados no desempenho de tarefa, função ou objetivo específico.
A estruturação das comunicações na empresa é caracterizada por duas formas mais comuns: a do círculo e a
da estrela. No círculo, cada pessoa pode enviar mensagens nas duas direções aos dois colegas do seu lado e,
assim, o grupo tem liberdade para se comunicar com pessoas do círculo todo; nada nessa estrutura favorece
um membro do grupo como líder em relação a outro. Já no modelo de comunicação estrela, um indivíduo se
encontra em uma posição de liderança e pode comunicar-se com todos os membros do grupo e estes podem
comunicar-se com o líder, mas não entre si.
BLANCHARD, K. H.; HERSEY, P. Psicologia para administradores: a teoria e as técnicas da liderança situacional. São Paulo: EPU, 2011 (adaptado).
Considerando os estilos de liderança e as duas formas de comunicação interpessoal mencionadas no texto,
discorra sobre que tipo de comunicação é mais adequado a cada estilo de liderança, apresentando justificativas
em cada caso. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
