<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:03:29</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:14:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,549 1533,549 1533,693 1535,693 1535,864 1533,864 1533,1092 807,1092 807,1093 81,1093 81,1094 80,1094 80,905 81,905 81,694 80,694 80,655 79,655 79,305 80,305"/>
	<TextEquiv conf="0.96304">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Tecnólogo em Processos Gerenciais, em viagem ao interior do país, deparou-se com um produto que chamou
a sua atenção. No rótulo, havia a seguinte mensagem: “Produto artesanal COOPERUVA. Comprando esse
produto, você contribui com o desenvolvimento da nossa região”. Ao perguntar à vendedora a origem do
produto, foi informado de que diversos pequenos produtores na região se uniram e, por meio de uma
cooperativa, viabilizaram a produção e comercialização em maior escala, não só de uva, mas também de
outros produtos, como vinhos, geleias e sucos. Essa organização resultou em um aumento significativo de
emprego e renda na região.
Informou, ainda, que os mais jovens passaram a vislumbrar novas oportunidades e a valorizar a região, em
vez de só pensarem em se mudar da cidade, em busca de novas perspectivas.
O tecnólogo ficou interessado em saber mais sobre a COOPERUVA e, ao conversar com alguns cooperados
do conselho administrativo, foi informado de que a cooperativa havia elaborado um Plano de Negócios, que
era composto pelos seguintes itens: (1) Sumário executivo; (11) Descrição da cooperativa; (Ill) Descrição dos
produtos — portfólio; (IV) Análise do mercado e do setor; (V) Plano de marketing; (VI) Gestão de operações;
(VII) Análise financeira.
Com base nesse contexto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite e explique três benefícios que um Plano de Negócios bem estruturado pode propiciar ao planejamento
e monitoramento das operações para a sustentabilidade da cooperativa. (valor: 5,0 pontos)
b) Descreva os principais agentes que o tecnólogo deverá avaliar para atender ao estabelecido no item
IV - Análise do mercado e do setor. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
