<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:01:30</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:08:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1535,234 1535,264 1534,264 1534,494 1533,494 1533,804 1534,804 1534,1291 1535,1291 1535,1515 1534,1515 1534,1516 466,1516 466,1603 255,1603 255,1739 272,1739 272,1815 304,1815 304,1891 320,1891 320,1923 233,1923 233,1998 80,1998 80,1967 81,1967 81,1847 80,1847 80,1815 81,1815 81,1695 80,1695 80,1663 81,1663 81,1570 174,1570 174,1514 175,1514 175,1248 173,1248 173,1247 172,1247 172,1023 174,1023 174,752 80,752 80,723 81,723 81,674 321,674 321,544 81,544 81,543 80,543 80,514 81,514 81,396 80,396 80,367 81,367 81,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.88993">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Uma das principais características de uma situação de negociação é a necessidade de ambas as partes
atingirem os objetivos ou desfechos pretendidos. As partes precisam coordenar suas ações para atingir suas
metas ou decidir trabalhar em conjunto quando o desfecho possível na negociação é melhor do que os
resultados de atuações individuais. Quando as partes dependem umas das outras para atingir o resultado
almejado, elas são denominadas de interdependentes.
LEWICKI, R. J.; SAUNDERS, D. M.; BARRY, B. Fundamentos de negociação. 5 ed. Porto Alegre: Bookman 2014 (adaptado).
Nessa perspectiva, considerando a negociação entre setores interdependentes de uma organização,
avalie as afirmações a seguir.
A relação de negociação entre as diferentes áreas de uma empresa deve ser direcionada pelo
profissional que se apresenta com firmeza nos argumentos e faz com que a trajetória da negociação
caminhe para o desfecho previamente planejado por ele, excluindo a mudança de rumo ou a avaliação
de outras alternativas durante a negociação.
Em um processo de negociação interdependente, as partes envolvidas buscam uma solução
ganha-ganha, ou seja, todas as áreas da empresa envolvidas na negociação objetivam descobrir
juntas uma solução, por meio de estratégia colaborativa. Portanto, o profissional que negocia deve
buscar resultado que satisfaça as diversas áreas e lhes possibilite a percepção de que realizaram
um bom negócio.
Uma das competências essenciais a um bom negociador é o relacionamento pessoal. Em uma
negociação entre diversas áreas da organização, é essencial que o processo de comunicação seja
claro, de tal forma que se esclareçam os interesses de cada área. Nesse sentido, uma negociação
deve ser marcada pela busca de um denominador comum, por meio da análise das alternativas, e do
compromisso das áreas envolvidas de acatar o que for decidido.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
