<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:00:56</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:07:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,520 1533,520 1533,602 1274,602 1274,719 1534,719 1534,912 1535,912 1535,986 1534,986 1534,1082 571,1082 571,1151 239,1151 239,1458 80,1458 80,1186 81,1186 81,1117 129,1117 129,687 80,687 80,659 441,659 441,520 79,520 79,313 80,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96218">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Napoleão Bonaparte é conhecido como um dos maiores comandantes militares. Sua inteligência, seu foco
e sua determinação lhe proporcionavam uma postura de comando e autoridade, além da amplitude de
visão. Ele tinha a capacidade de inspirar os outros e fazê-los trabalhar duro. Sempre alcançava o resultado
planejado, traçando estratégias detalhadas. Delegava poderes aos seus liderados, suas tropas eram leais e
tinham adoração por ele.
GIFFORD, J. Grandes líderes da história: o que as empresas e os gestores podem aprender com seus exemplos.
São Paulo: Editora Gente, Editora Senac, 2011 (adaptado).
Com base nas teorias sobre liderança e no cenário descrito, avalie as afirmações a seguir.
|. Napoleão Bonaparte exerce a liderança carismática, onde os seguidores atribuem capacidades
heróicas ou extraordinárias aos seus líderes.
Il. Napoleão Bonaparte demonstra uma liderança voltada para execução de tarefas e alcance de
resultados, de forma a resolver, sozinho, todos os problemas.
Ill. Napoleão Bonaparte adota o estilo de liderança participativo, pois ele se preocupava em delegar
tarefas e em liderar pelo exemplo, conquistando, assim, a confiança de seus liderados.
IV. Napoleão Bonaparte exercia um tipo de liderança que valia-se do carisma para influenciar os liderados
a acreditarem nas estratégias traçadas e a considerá-las desafiadoras e realizáveis.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O llelv.
O Meiv.
O Lie.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
