<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:02:43</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:12:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,682 1533,682 1533,1499 1317,1499 1317,1647 466,1647 466,1709 320,1709 320,1944 232,1944 232,1997 81,1997 81,1944 80,1944 80,1499 79,1499 79,308 80,308"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="410,700 410,1397 1192,1397 1192,700"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96148">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A análise de balanços é uma técnica contábil que consiste na interpretação dos dados contidos nas
demonstrações financeiras, com a finalidade de informar os gestores sobre o comportamento econômico e
financeiro da organização. A análise dessas demonstrações encontra seu ponto mais importante no cálculo
e na avaliação do significado de quocientes, sendo a situação financeira evidenciada pelos quocientes de
estrutura de capitais e de liquidez e a situação econômica pelos quocientes de rentabilidade.
A interpretação do quociente de liquidez corrente deve ser direcionada para se verificar a existência ou não
do Capital Circulante Líquido (CCL), que também pode ser apurado pela diferença entre o Ativo Circulante e
o Passivo Circulante, que são bens e deveres de curto prazo.
MARION, J. C. Introdução à contabilidade gerencial. São Paulo: Saraiva, 2011 (adaptado).
A partir do texto e considerando as proporções das áreas de cada um dos grupos do gráfico apresentado,
avalie as afirmações a seguir.
|. O quociente de liquidez corrente será maior que 1,00.
Il. Parte do Ativo Circulante está sendo financiada com recursos de longo prazo.
Ill. O Passivo Não Circulante é suficiente para suprir as necessidades do Ativo Circulante.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
