<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:02:05</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:10:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="261,289 260,1073 1533,1073 1534,289"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,1620 1530,1620 1530,1729 466,1729 466,1781 344,1781 344,2002 131,2002 131,2004 80,2004 80,1392 79,1392 79,1094 80,1094"/>
	<TextEquiv conf="0.95803">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Os processos logísticos podem complicar-se quando não existe planejamento adequado para, por exemplo,
desembarque/descarga de produtos. Filas de veículos significam desperdício de dinheiro em ativos parados
e demonstração clara de desorganização. Pode-se adicionar ainda, a esse elemento, características de
trânsito nas grandes cidades. Intervenções precisam ser realizadas na cadeia de valor, tanto no fluxo físico
como no nível de informação, para se otimizar o sistema de distribuição física de forma abrangente, desde
o fornecedor até o consumidor dos produtos.
BERTAGLIA, P. R. Logística e gerenciamento da cadeia de abastecimento. São Paulo: Saraiva, 2005 (adaptado).
A respeito dos processos logísticos de distribuição, avalie as afirmações a seguir.
|. Centros de Distribuição Logísticos (CDL), centrais ou regionais, são utilizados para armazenar produtos
acabados oriundos de diferentes empresas ou da própria empresa.
Ill. Cross docking são centros de distribuição que congregam, de um lado, entregas de diversos
fornecedores, e, de outro, caminhões que recebem essas cargas organizadas por local e por região
de entrega.
Ill. Distribuição direta corresponde à entrega realizada diretamente no centro de distribuição do cliente.
IV. Terceirização envolve operadores logísticos contratados para gerir os armazéns.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O lIlelll, apenas.
O lllelV, apenas.
O 1, lelV, apenas.
O LI,HMEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
