<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:03:05</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:13:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,640 1534,640 1534,810 1535,810 1535,964 1534,964 1534,1245 571,1245 571,1318 239,1318 239,1612 80,1612 80,1351 81,1351 81,1284 129,1284 129,640 80,640"/>
	<TextEquiv conf="0.96373">
	<Unicode>QUESTÃO 9
O Gerenciamento de Processos de Negócio (BPM) é a mudança de mentalidade necessária a toda e qualquer
organização, com ou sem fins lucrativos, de iniciativa pública ou privada, que reconhece que seus processos
são a chave para um bom planejamento e que um bom planejamento pode levar aos melhores, mais desejados
e tão necessários resultados.
CAPOTE, G. 2012. BPM para todos: uma visão geral abrangente, objetiva e esclarecedora sobre
gerenciamento de processos de negócio. Rio de Janeiro: Bookess, 2012 (adaptado).
Considerando os conceitos do BPM, que orientam o gerenciamento eficiente dos recursos e dos processos
empresariais, avalie as afirmações a seguir.
|. Uma organização deve estar constantemente preocupada em entender o seu negócio e os fatores
que valorizam seus clientes, o que equivale a dizer que, de acordo com o BPM, qualquer esforço que
contrarie esse objetivo é considerado um desperdício e, portanto, precisa ser eliminado.
Il. Ao utilizar as ferramentas de gerenciamento de processos, a empresa volta-se para a busca da
melhoria contínua dos processos da organização, com a consequente redução de desperdícios. Existe
um compromisso em entregar para todos os stakeholders da organização o melhor, com o menor
custo e menor impacto social possível.
Ill. Entre os impactos que o gerenciamento dos processos causa nas organizações, destaca-se oO
autoconhecimento, no qual a empresa conhece como e por que os processos são executados de
determinada forma, conseguindo trabalhar para a sua melhoria.
IV. O gerenciamento dos processos pode trazer muitas vantagens para a organização, porém sua
aplicação é restrita a áreas específicas da empresa, o que eventualmente pode gerar conflitos ao
aplicá-lo isoladamente em cada área.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O leilv.
O Meiv.
O 1,11el.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
