<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T00:59:04</Created>
	<LastChange>2020-11-07T01:06:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-34.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 808,169 808,170 1535,170 1535,260 1533,260 1533,1263 1534,1263 1534,1994 81,1994 81,1883 80,1883 80,260 79,260"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="228,544 228,1221 1415,1221 1415,544"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.77861">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No início de 2015, uma empresa de notória presença no mercado em razão de seus produtos
inovadores voltados para a indústria, lançou um novo produto, buscando alavancar as vendas e,
consequentemente, aumentar o resultado positivo obtido nos últimos anos, apresentado no gráfico a
seguir. Esse novo produto é a alternativa que a empresa encontrou para minimizar os impactos de um
contexto macroeconômico desfavorável.
Empresas concorrentes já estão sentindo os reflexos desse novo contexto macroeconômico, pois
apresentaram, em média, queda de 50% no resultado do primeiro semestre de 2015, em comparação ao
mesmo período de 2014.
Com base nessas informações, verifica-se que a empresa
O apresenta a mesma queda que as concorrentes, já que o novo contexto macroeconômico atingiu
a todos.
O errou ao lançar o novo produto, pois a queda no seu resultado foi maior que a apresentada
pelas concorrentes.
O apresentou resultado melhor que o das concorrentes, apesar da queda de lucro, resultado para o qual
pode ter contribuído o lançamento do novo produto.
O seguiu sua tradição de inovação, mas fez isso em momento inapropriado, como demonstra a queda no
seu faturamento, maior que a apresentada pelos seus concorrentes.
O foi afetada pelo novo contexto macroeconômico de maneira mais intensa que as concorrentes, a ponto
de apresentar resultado negativo depois de 4 anos seguido de lucro no primeiro semestre.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
