<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:02:32</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:11:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="333,1084 334,1681 1281,1680 1280,1083"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,1006 1285,1006 1285,1728 502,1728 502,1784 298,1784 298,1999 80,1999 80,1729 79,1729 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96416">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A literatura apresenta algumas técnicas de mapeamento com diferentes enfoques, tornando a correta
interpretação dessas técnicas fundamental no processo de mapeamento. Entre as diversas técnicas de
mapeamento, podemos citar:
SIPOC: ferramenta usada por um time para identificar todos os elementos pertinentes de um projeto
de melhoria de processo antes de o trabalho começar.
Blueprinting: fluxograma que representa todas as transações integrantes do processo de prestação de
serviço.
Fluxograma: técnica que permite o registro de ações de algum tipo e pontos de tomada de decisão que
ocorrem no fluxo real.
Mapofluxograma: fluxograma desenhado sobre a planta de um edifício ou layout, para se visualizar
melhor o processo.
Diagrama homem-máquina: tem por objetivo o estudo da inter-relação entre o trabalho do
homem e o da máquina, identificando os tempos ociosos de ambos e balanceando a atividade do
posto de trabalho.
IDEFO: diagramas utilizados para modelar decisões, ações e atividades de uma organização.
DE MELLO, A, E, N. S. Aplicação do Mapeamento de Processos e da simulação no desenvolvimento
de projetos de processos produtivos. Itajubá: UNIFEI, 2008 (adaptado).
A seguir, está ilustrada uma técnica de mapeamento de processo.
A partir dessas informações, conclui-se que a figura acima representa símbolos usados no
O diagrama homem-máquina.
O fluxograma.
O blueprinting.
O siPOC.
O IDEFO.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
