<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:01:42</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:09:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1535,264 1535,505 1533,505 1533,624 1534,624 1534,983 1533,983 1533,1153 1534,1153 1534,1264 571,1264 571,1338 248,1338 248,1624 80,1624 80,1379 81,1379 81,1304 129,1304 129,694 80,694 80,624 589,624 589,505 80,505 80,506 79,506 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96126">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O gerenciamento dos processos de uma organização é dividido em três grupos: tarefas para projetos ou
para desenhar os processos, tarefas para gerir ou promover o funcionamento dos processos no dia a dia e
tarefas para gerar ou registrar aprendizado sobre os processos. As tarefas necessárias à gestão de processos
emergem como resposta à natureza comparativa e competitiva das organizações, em constante busca por
formas de aumentar a produtividade, maximizar o retorno e adquirir excelência em seus mercados.
PAIM, R. et al. Gestão de Processos: pensar, agir e aprender. Porto Alegre: Bookman, 2009 (adaptado).
Com base nessas informações e considerando a análise e a operacionalização da ação gerencial, avalie as
afirmações a seguir.
|. A organização, ao prever uma categoria de tarefas para gerar ou registrar o aprendizado que obteve
sobre os processos, está construindo uma base para que o conhecimento seja criado e para a melhoria
e evolução de seus processos.
Ill. O pensar, o agir e o aprender fazem parte do gerenciamento por processos, pois possibilitam à
organização projetar seus processos, organizá-los na gestão do dia a dia e promover e registrar o
aprendizado alcançado.
Ill. Para que a empresa consiga desenvolver um processo mais ágil e flexível, é necessário que a
estruturação organizacional seja fundamentada na gestão funcional centrada na especialização e na
coordenação baseada em hierarquia.
IV. Para que a tomada de decisão seja assertiva, o gestor deve considerar aspectos internos da
organização, tais como as dinâmicas e os conflitos, a forma de organização da gestão e a mensuração
de processos internos.
É correto apenas o que se afirma em
O el.
Oielv
O em.
O Lilelv.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
