<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:00:02</Created>
	<LastChange>2020-11-07T01:10:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1535,264 1535,563 1534,563 1534,729 1533,729 1533,987 1534,987 1534,1125 1472,1125 1472,1167 571,1167 571,1250 160,1250 160,1467 231,1467 231,1557 80,1557 80,1350 81,1350 81,1216 129,1216 129,730 81,730 81,657 80,657"/>
	<TextEquiv conf="0.96261">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O Secretário-Geral da ONU, Ban Ki-moon, alertou que, até 2030, quase metade da população global terá
problema de abastecimento de água. Isso vai acontecer porque, daqui a 17 anos, a demanda por água vai
superar a oferta em mais de 40%. Com as mudanças climáticas e as necessidades das populações, que crescem
e prosperam, os governos terão de trabalhar juntos para proteger esse recurso natural. Assim, apela-se por
mais cooperação entre os países, pois, além de ser um recurso natural comum, a água é a chave para um
desenvolvimento sustentável. Todos devem usá-la de forma mais inteligente e sem desperdício.
Disponível em: &lt;http://noticias.uol.com.br&gt;. Acesso em: 27 jul. 2015 (adaptado).
Considerando o alerta feito pelo Secretário-Geral da ONU, o processo empreendedor pode contribuir para
minimizar o problema mencionado por meio
|. da identificação e avaliação das melhores oportunidades que contribuam de forma positiva para a
preservação dos recursos naturais e da utilização de fontes alternativas de recursos.
Il. do desenvolvimento de plano de negócios bem estruturado que contemple todas as etapas do
negócio, o conceito de negócio, os recursos disponíveis e as fontes alternativas de recursos.
Ill. da obtenção de recursos de financiamento junto a investidores anjos, dado que estes são os que mais
se associam a causas voltadas para o empreendedorismo puramente social.
IV. do gerenciamento da empresa sem comprometer os processos existentes, mantendo a atenção
voltada às novas oportunidades e às constantes ameaças provenientes das mudanças climáticas.
É correto apenas o que se afirma em
O.
O .
oO
O em.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
