<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:02:54</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:12:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 496,169 496,170 704,170 704,171 913,171 913,172 1121,172 1121,173 1329,173 1329,174 1535,174 1535,264 1534,264 1534,583 1533,583 1533,616 1139,616 1139,740 1300,740 1300,741 1534,741 1534,814 1533,814 1533,986 791,986 791,1115 798,1115 798,1116 977,1116 977,1117 1156,1117 1156,1118 1239,1118 1239,1174 1335,1174 1335,1266 1082,1266 1082,1327 669,1327 669,1386 81,1386 81,1385 80,1385 80,1069 79,1069 79,1068 80,1068 80,1041 129,1041 129,913 130,913 130,811 129,811 129,701 80,701 80,700 79,700 79,672 837,672 837,520 80,520 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95946">
	<Unicode>QUESTÃO 10
O surgimento da organização orientada para processos deverá ser a forma organizacional dominante
no século XXI. Algumas empresas estão abandonando a estrutura por funções, forma organizacional
predominante no século XX, e organizando seus recursos e fluxos ao longo de seus processos básicos de
operação. Sua própria lógica de funcionamento está passando a acompanhar a lógica desses processos,
e não mais o raciocínio compartimentado da abordagem funcional.
GONÇALVES, J. E. L. As empresas são grandes coleções de processos.
Revista de Administração de Empresas, v. 40, n. 1, 2000 (adaptado).
A partir desse texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A abordagem por processos implica a definição clara de responsáveis, a otimização dos agrupamentos
das atividades relacionadas e a diminuição dos desperdícios da organização.
PORQUE
Il. Arealização de diagnóstico, avaliação e análise em profundidade dos processos nas empresas, resulta no
seu mapeamento e no melhor diagnóstico das formas de se incrementar os resultados organizacionais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
