<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:01:07</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:08:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1533,233 1533,604 1532,604 1532,605 1531,605 1531,789 1532,789 1532,853 1521,853 1521,1031 1203,1031 1203,1088 506,1088 506,1162 248,1162 248,1463 80,1463 80,1203 81,1203 81,1128 129,1128 129,853 80,853 80,789 474,789 474,656 80,656"/>
	<TextEquiv conf="0.96282">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Para que um negócio tenha sucesso, uma das estratégias mais eficientes é tornar o produto/serviço
indispensável e objeto de desejo para o cliente. Pensando nisso, uma empresa fabricante de garrafas de
alumínio reutilizáveis reinventou-se após 100 anos de história. Reestruturou estrategicamente seu modelo
de negócio, baseando-se em inovação, design de produto vinculado à sustentabilidade e focando na
produção apenas de garrafas, que apresentam vida útil de 10 a 20 anos, são 100% recicláveis e fabricadas
em ambiente ecologicamente correto. Os aspectos sustentável e inovador aplicam-se em quase todas as
etapas de fabricação, embalagem, distribuição, venda e pós-venda do produto.
TERRA, J. C. 10 dimensões da gestão da inovação: uma abordagem para a transformação organizacional.
Rio de Janeiro: Elsevier, 2012 (adaptado).
Considerando essas informações, identifique, entre as possibilidades apresentadas a seguir, as que estão
alinhadas ao contexto de sustentabilidade.
|. Aumento da eficiência na gestão do negócio.
Il. Redução do desperdício de materiais, energia e custos.
Ill. Uso de modelo de gestão ecoeficiente, ou seja, que preserva o meio ambiente fazendo mais com menos.
IV. Coragem dos líderes executivos para manter modelos tradicionais de gestão.
É correto apenas o expresso em
O em.
Oie
O ev.
O Lie.
O I,Mmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
