<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-07T01:02:12</Created>
	<LastChange>2020-11-07T02:10:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_processos_gerenciais-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 1534,264 1534,590 1533,590 1533,737 1534,737 1534,812 1533,812 1533,935 1534,935 1534,1192 1533,1192 1533,1193 570,1193 570,1265 208,1265 208,1557 80,1557 80,1298 81,1298 81,1232 129,1232 129,713 81,713 81,712 80,712 80,589 79,589 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96253">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Muitos empreendedores no Brasil não possuem um conhecimento técnico sobre seu próprio negócio
e o ambiente em que atuam. O interessante é que muitos empreendimentos pequenos conseguem
destaque devido a uma oportunidade percebida pelo empreendedor fundador. Por mais que existam
inúmeros empreendimentos fundados dessa maneira, grande parte desses empreendedores não possuem
conhecimento técnico necessário para elaborar novas estratégias no futuro. Certas oportunidades exigem
nível maior de visão mercadológica e atitudes técnicas. Nesse contexto, recursos podem ser utilizados como
ferramentas de gerenciamento, tal como a matriz de análise SWOT.
Disponível em: &lt;http://www.administradores.com.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2015 (adaptado).
Com base no texto, avalie as afirmações a seguir, sobre a análise SWOT.
|. É uma técnica de análise de ambiente interno e externo comumente empregada no planejamento
estratégico para avaliar o posicionamento da organização e sua capacidade competitiva.
Il. Funciona como um guia na definição de plano de ações para eliminar os riscos e assegurar o sucesso da
empresa. É recomendada para aprofundar o conhecimento sobre o negócio e para análise contextual.
Ill. É uma ferramenta para análise de cenário, utilizada como base para gestão e planejamento estratégico
de corporações e empresas. Entretanto, devido a sua simplicidade, pode ser utilizada para outros
tipos de análise de cenário, como na criação de um site.
IV. Na análise do ambiente interno, deve-se identificar variáveis que não estão sob controle da organização
e que podem comprometê-la. As ameaças podem envolver a perda de um profissional chave para o
negócio, bem como estar relacionadas a fatores econômicos, políticos, ambientais e legislativos.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
O v.
Oem.
O em.
O leiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
