<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T23:35:39</Created>
	<LastChange>2020-11-22T01:49:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="19_engenharia_mecanica-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1539,298 1539,774 1538,774 1538,1039 1537,1039 1537,1268 1538,1268 1538,1510 879,1510 879,1472 832,1472 832,1039 831,1039 831,298 832,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96945">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Um amortecedor viscoso é um elemento de máquina
cuja construção apresenta um cilindro no interior do
qual um êmbolo contendo furos axiais desloca-se
por ação de uma força, transmitida através de uma
haste a ele acoplada, igual à força de amortecimento
viscoso. Os furos do êmbolo têm áreas de seção
transversal devidamente projetadas para atender
uma dada aplicação. A força de amortecimento
viscoso (F) é dada pela expressão F, = c.T, em
que c é o coeficiente de amortecimento e £ é a
velocidade de deslocamento do êmbolo no interior
do cilindro.
Suponha que um amortecedor viscoso exibe uma
velocidade de deslocamento que se mostrou
insuficiente. Pretende-se triplicar a velocidade de
deslocamento do êmbolo sem alterar o diâmetro
interno do cilindro, o comprimento do cilindro e o
tipo de fluido viscoso.
Na situação descrita, a solução mais adequada à
alteração de projeto do amortececedor viscoso é
reduzir o diâmetro da haste do êmbolo.
aumentar o diâmetro da haste do êmbolo.
reduzir a área total de passagem de fluido viscoso
do êmbolo.
aumentar a área total de passagem de fluido
viscoso do êmbolo.
o O DOO
reduzir a espessura do êmbolo e aumentar o
diâmetro da haste do êmbolo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,1173 470,1173 470,1285 313,1285 313,1397 322,1397 322,1429 234,1429 234,1475 84,1475 84,1196 132,1196 132,742 84,742"/>
	<TextEquiv conf="0.96573">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Uma empresa de fundição de sistemas de exaustão de
motores de combustão interna está com problemas
no seu processo de fundição por gravidade, tendo
encontrado falhas de preenchimento dos produtos. Os
engenheiros responsáveis atribuíram o problema ao
erro de dimensionamento dos massalotes no processo.
Dessa forma, um trabalho minucioso foi realizado
para recalcular a dimensão e a posição corretas desses
massalotes dentro dos moldes de fundição.
Com base na situação descrita, avalie as afirmações
a seguir.
|. O massalote é um elemento que realimenta
as zonas esvaziadas pelas contrações líquidas
durante a mudança de fase no processo de
fundição.
Il. O massalote deve ser posicionado do mesmo
lado do canal de descida do material que está
sendo vazado.
Ill. O massalote é moldado por meio de um
modelo simples na caixa superior, conectando-
se com o molde (caixa inferior).
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O 111e,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,2013 807,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
