<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:00:28</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:00:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,232 486,232 486,278 1574,278 1574,511 1575,511 1575,577 1573,577 1573,706 1575,706 1575,805 1574,805 1574,964 80,964 80,805 79,805 79,511 80,511 80,383 79,383 79,278 80,278"/>
	<TextEquiv conf="0.94955">
	<Unicode>QUESTÃO 40 - DISCURSIVA
Você foi contratado como Gerente da área de Informática da Cia. DEBUG, cujo maior objetivo é a implantação de um novo
sistema vital para a empresa, pois a mesma vem perdendo clientes importantes e cometendo erros irreparáveis. Sua equipe já
está completa e conta com um grupo de 20 pessoas.
Nesta equipe, existem pessoas que são fundamentais para o bom andamento do processo, pois elas, além de deterem
informações, também são respeitadas por todo o grupo. São elas:
- Antônio, que é o mais antigo na equipe, acompanhou todas as implantações anteriores, conhece minuciosamente todos os
processos e, em função do seu vasto conhecimento, é respeitado por todos. Entretanto, é resistente a mudanças.
- Sílvio é “um boa praça”. Sempre alegre, adora festas, tudo é motivo de comemoração. Analista de Sistemas altamente
técnico, conhece tudo referente a esta implantação e em relação à empresa. Peça-chave no processo, é pouco concentrado
e tem estabilidade no emprego, o que o leva a ser um pouco “folgado”.
- Maria, chefe do setor de vendas, é a que mais deverá utilizar o novo sistema. Altamente resistente ao uso de computadores,
alega que não precisa do sistema e prefere que aumentem o quadro de pessoal, já que todos os documentos devem ser
conferidos manualmente.
Explique como deverá ser a atuação do Gerente em relação a essa equipe, visando a minimizar a resistência à mudança, no
processo de implantação do novo sistema.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
