<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:21:04</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:35:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,232 820,2150 824,2150 826,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="832,232 830,2150 833,2150 835,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,311 80,312 267,312 267,360 803,360 803,765 802,765 802,849 79,849 80,849 80,597 79,597 79,403 80,403"/>
	<TextEquiv conf="0.96608">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Desde o início de seu Curso o jovem gerente tinha aprendido
que uma das atividades mais desafiadoras do Administrador
era tomar decisões, em especial, em grandes empresas. Ele,
todavia, estava agora no comando da pequena empresa per-
tencente à sua família. Nesta situação, no Brasil, pode-se
afirmar que as decisões, na maioria dos casos, tendem a ser
(A) programadas, ocorrendo raras decisões não programadas.
(B) concentradas em uma alternativa, pois há limites de tempo.
(C) condicionadas pela baixa turbulência do ambiente de ne-
gócio.
(D) tomadas com base na racionalidade plena.
(E) arriscadas, apesar de ser difícil mensurar o risco.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,898 80,899 273,899 273,947 802,947 802,1200 803,1200 803,1855 802,1855 802,1856 517,1856 517,1981 234,1981 234,2122 240,2122 240,2149 80,2149 80,1912 134,1912 134,1143 80,1143 80,1142 79,1142 79,947 80,947"/>
	<TextEquiv conf="0.96525">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Embora constitua área de conhecimento das mais fascinan-
tes, as bases teóricas da Administração ainda estão em for-
mação. Os estudos pioneiros de Taylor e Fayol, por exemplo,
foram ampliados, de forma significativa, nos anos posterio-
res. Sobre as Teorias da Administração pode-se afirmar que:
na Burocracia, o trabalho realiza-se por meio de funcio-
nários que ocupam cargos, os quais têm atribuições ofi-
ciais, fixas e ordenadas por meio de regras, leis ou dis-
posições regimentais;
na Administração Científica, enfatiza-se o estudo das
tarefas, a seleção e o treinamento de trabalhadores e a
busca pela eficiência operacional;
na Reengenharia de Processos, há um esforço delibera-
do de se ter uma visão sistêmica da empresa, lastreado
em estruturas organizacionais verticalizadas;
na visão Contingencial, procura-se analisar como as con-
dições ambientais da empresa afetam as possibilidades
de escolha nas decisões organizacionais;
na abordagem Comportamentalista, a eficácia
organizacional é promovida pela aplicação de análise
quantitativa aos problemas e decisões administrativas.
São corretas, apenas, as afirmativas
(A) Llelll.
(B) LIlelv.
(O) l IlevV.
DD) Il, IVeV.
(E) II, IVe V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r5">
	<Coords points="842,420 842,1005 1588,1005 1588,420"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,230 1045,230 1045,279 1574,279 1574,1661 852,1661 852,389 851,389"/>
	<TextEquiv conf="0.96351">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Na última reunião de direção da Empresa MC — Moderna e
Competente, foi analisado o seguinte quadro, elaborado pela
Unidade de Inteligência Competitiva:
Levando em consideração estas informações, a direção da
MC pode afirmar que
(A) a modernização tecnológica ocorreu de forma mais inten-
sa no concorrente principal, quando comparado com a
Empresa MC.
(B) a estratégia competitiva do concorrente principal é
ampliar a base de mercado.
(C) a Empresa MC apresenta desempenho mercadológico
superior e possui equipamentos mais novos, quando com-
parada com o principal concorrente.
(D) o setor apresenta instabilidade em termos de rentabilida-
de, associada a uma lenta modernização tecnológica.
(E) se os custos variáveis, como os de mão-de-obra direta e
matérias-primas, são equivalentes nas empresas, os pre-
ços da Empresa MC são mais elevados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="851,1710 1045,1710 1045,1759 1575,1759 1575,1947 1162,1947 1162,2092 1185,2092 1185,2134 1206,2134 1206,2161 852,2161 852,1947 851,1947"/>
	<TextEquiv conf="0.96382">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A Empresa de Exportação Ji-Paraná está fazendo uma atua-
lização de seus cargos e salários. Iniciou o processo a partir
da descrição de cargos, como é recomendado. Para
implementar uma descrição eficiente de cargos é necessário
considerar
(A) os requisitos mentais.
(B) os requisitos físicos.
(CO) as faixas salariais.
(D) as tarefas e atribuições.
(E) as condições de trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
