<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:05:06</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:05:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="821,232 822,2150 825,2150 824,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="831,232 832,2150 834,2150 833,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,230 272,230 272,279 800,279 800,848 722,848 722,981 797,981 797,1142 801,1142 801,1208 191,1208 191,1341 193,1341 193,1381 197,1381 197,1408 78,1408 78,1088 77,1088 77,981 79,981 79,848 77,848 77,279 78,279"/>
	<TextEquiv conf="0.96349">
	<Unicode>QUESTÃO 26
ACAR (Companhia Agropecuária Rondonópolis) está anali-
sando a implantação de um projeto de investimento no nor-
deste brasileiro para a produção de frutas com destino ao
mercado europeu. Metade do capital necessário ao investi-
mento virá de uma linha de crédito a ser obtida junto ao BNB
(Banco do Nordeste do Brasil), e a outra metade virá de capi-
tal próprio, a ser captado através do lançamento de ações da
empresa no mercado de capitais brasileiro. O investimento
será de R$ 120 milhões, com benefícios anuais líquidos de
R$ 20 milhões, em perpetuidade. O custo de capital junto ao
Banco deverá ser de 8% a.a. e o custo do capital próprio é de
12% a.a.. Neste projeto não se deve considerar o Imposto de
Renda. A equipe que realizou a análise de viabilidade finan-
ceira do projeto encontrou diferentes valores, tais como:
| - valor presente líquido do projeto: R$ 80 milhões;
Il - valor presente líquido do projeto: R$ 200 milhões;
Ill - custo médio ponderado de capital do projeto: 8% a.a.;
IV - custo médio ponderado de capital do projeto: 10% a.a.;
V - custo médio ponderado de capital do projeto: 12% a.a..
Para se definir a viabilidade financeira do projeto, devem ser
utilizados, apenas,
(A) lelll.
(B) le IV.
(OC) lev.
(D) Ile.
(E) Ile IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="78,1452 800,1452 800,1453 801,1453 801,1568 495,1568 495,1708 800,1708 800,1874 801,1874 801,2026 778,2026 778,2109 497,2109 497,2151 78,2151 78,1859 77,1859 77,1708 383,1708 383,1568 78,1568"/>
	<TextEquiv conf="0.96494">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Na maioria dos serviços, o pessoal de atendimento ao cliente
necessita de treinamento em habilidades interpessoais.
PORQUE
Na maioria dos serviços, a produção e a entrega acontecem
simultaneamente entre o pessoal de atendimento e o cliente.
Analisando as afirmações acima, conclui-se que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda justifi-
ca a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(OC) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="849,228 1043,228 1043,275 1572,275 1572,1202 1302,1202 1302,1320 969,1320 969,1450 991,1450 991,1477 850,1477 850,1202 849,1202 849,1097 850,1097 850,649 849,649 849,615 848,615 848,275 849,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96708">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A seleção de prioridades de implantação de sistemas é uma
parte importante do Planejamento Estratégico de Tecnologia
de Informação (PETI). Uma visão corporativa das necessida-
des de sistemas deve ser desenvolvida de tal maneira que as
prioridades sejam definidas. Os sistemas implantados em
primeiro lugar devem ser aqueles que atendam aos fatores
críticos de sucesso do negócio, resolvam problemas imedia-
tos, tenham rápido retorno de investimento ou sejam de
implantação rápida ou simples.
Constituem atividades do PETI:
| - definição de estratégias do negócio: diretrizes, planos,
objetivos, fatores críticos de sucesso, benefícios do
projeto;
Il - início da elaboração do PETI pela definição dos projetos
operacionais a serem executados;
IN - verificação da situação atual dos sistemas a serem defi-
nidos, avaliando o grau de atendimento das necessida-
des de informações gerenciais;
IV - especificação dos equipamentos como base para defini-
ção do planejamento;
V - determinação dos recursos de informática que serão uti-
lizados: conectividades, compatibilidades de hardware,
softwares e configuração dos equipamentos.
Estão corretas, apenas, as atividades
(A) lelll.
(B) leV.
(O) Ile.
(D) Ile lv.
(E) l, IeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="849,1521 1043,1521 1043,1567 1573,1567 1573,2142 850,2142 850,1712 849,1712"/>
	<TextEquiv conf="0.96813">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O atual desafio do administrador da área de Tecnologia da
Informação (TI) é projetar e gerenciar a tecnologia para ajudar
a empresa a construir vantagem competitiva. Nesse sentido,
pode-se afirmar que Gestão Estratégica de TI consiste em
(A) identificar oportunidades de diferenciação da empresa no
mercado possibilitadas pela TI.
(B) focar na operação dos sistemas de maneira a permitir
sua maior eficiência.
(OC) atualizar a base computacional instalada na empresa de
modo a permitir a execução dos processos administrati-
vos.
(D) habilitar a empresa a alcançar seus objetivos pelo uso
eficiente dos recursos disponíveis.
(E) responder às necessidades de informação pelos diversos
usuários da empresa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
