<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:23:14</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:26:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-15.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,940 1042,940 1042,994 1549,994 1549,1762 1420,1762 1420,1885 996,1885 996,2027 997,2027 997,2069 1023,2069 1023,2132 891,2132 891,2129 852,2129 852,1964 851,1964 852,1964 852,1763 851,1763 851,1623 852,1623 852,1061 851,1061"/>
	<TextEquiv conf="0.96540">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Considerando a realidade brasileira e a situação hipotética
descrita no texto, julgue os próximos itens.
| De acordo com os conceitos de vulnerabilidade e risco,
é a baixa renda familiar que determina a situação de
rua em que se encontram os adolescentes.
Il A gravidez na adolescência tem sido considerada um
fator que incide sobre a interrupção da trajetória
escolar.
Ill As concepções acerca da juventude, bem como as
expectativas sociais a respeito dela, são singulares,
próprias da cultura e da formação sócio-histórica
brasileira.
IVA maternidade na adolescência gera desordens
dado que as
emocionalmente imaturas para vivenciá-la.
psíquicas, adolescentes são
V Os processos de exclusão social têm produzido acesso
diferenciado da população, inclusive de crianças e
adolescentes, às políticas que buscam implementar os
direitos constitucionais a eles assegurados.
Estão certos apenas os itens
A lell.
B Lei.
C II,WMev.
D Il, IVeV.
E LI, VeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="850,215 1297,215 1297,304 1511,304 1511,882 910,882 910,883 909,883 909,240 850,240"/>
	<TextEquiv conf="0.96607">
	<Unicode>Texto para as questões de 34 a 37
Sônia tem 15 anos de idade e está em
situação de rua há 3 anos, vivendo na região
central de uma metrópole brasileira. Está
grávida, com gestação de cerca de 5 meses e diz
que está bastante feliz com o fato de vir a ser
mãe. Segundo Sônia, o pai do bebê tem 17 anos
de idade, reside em uma instituição para jovens
em liberdade assistida no mesmo município e
não tem conhecimento da gravidez. Na região
em que Sônia vive, há uma organização
não-governamental (ONG)
crianças e jovens em situação de rua, na qual
trabalha uma equipe multiprofissional que inclui
um terapeuta ocupacional. Sônia não frequenta
esse serviço.
que acompanha</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,256 811,256 811,437 812,437 812,497 810,497 810,654 812,654 812,749 460,749 460,750 411,750 411,871 563,871 563,907 574,907 574,944 578,944 578,980 589,980 589,1015 800,1015 800,1039 472,1039 472,1040 144,1040 144,1034 103,1034 103,799 106,799 106,438 105,438 105,385 103,385 103,256 104,256"/>
	<TextEquiv conf="0.93233">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Considerando as informações descritas no texto, julgue se
cada item a seguir apresenta uma ação adequada a ser
desenvolvida pelo terapeuta ocupacional para a inclusão
escolar de Rafael.
| Propor a facilitação e adequação da criança na postura
sentada, utilizando faixas de estabilização.
Il Indicar adaptações para a realização de atividades de
escrita, utilizando uma pulseira de peso.
Ill Indicar uma órtese que favoreça a pronação de punho
e flexão de dedos, viabilizando a funcionalidade.
IV Orientar o professor acerca da criação de adaptações
para facilitar a realização das tarefas acadêmicas por
parte da criança.
Assinale a opção correta.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e IV estão certos.
Apenas os itens |l e Ill estão certos.
Apenas os itens lll e IV estão certos.
Pelo menos três dos itens apresentados estão certos.
MOOU&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r35">
	<Coords points="820,194 820,2131 831,2131 831,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="104,1082 294,1082 294,1129 811,1129 811,1419 812,1419 812,1727 810,1727 810,1841 411,1841 411,1961 563,1961 563,1998 574,1998 574,2034 579,2034 579,2070 589,2070 589,2106 799,2106 799,2129 472,2129 472,2130 144,2130 144,2131 143,2131 143,2125 103,2125 103,1889 105,1889 105,1371 103,1371 103,1129 104,1129"/>
	<TextEquiv conf="0.96712">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A Terapia de Integração Sensorial (TIS) é uma abordagem
bastante utilizada na prática de terapeutas ocupacionais
que atuam com crianças que apresentam diferentes
distúrbios, tais como distúrbios de aprendizagem,
transtornos invasivos do desenvolvimento, paralisia
cerebral, entre outros. A respeito da TIS, é correto afirmar
que
| seus objetivos específicos são definidos para cada
grupo diagnóstico de disfunção de integração sensorial.
Il osmateriais e equipamentos utilizados para estimulação
nessa modalidade terapêutica são recursos disponíveis
nos diferentes ambientes e contextos em que a criança
está inserida.
Ill são priorizadas nessa modalidade terapêutica a
estimulação tátil, vestibular e proprioceptiva, por meio
de brincadeiras e atividades lúdicas.
IV são utilizadas, nessa modalidade terapêutica, atividades
lúdicas com oportunidades para solução de problemas,
visando desencadear respostas adaptativas da criança.
Assinale a opção correta.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e IV estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Apenas os itens Ill e IV estão certos.
Pelo menos três dos itens apresentados estão certos.
MOOU&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
