<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:22:33</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:26:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-18.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="104,203 517,203 517,351 1392,351 1392,710 1393,710 1393,711 1394,711 1394,992 1548,992 1548,1046 105,1046 105,1047 104,1047 104,992 260,992 260,694 103,694 103,675 260,675 260,336 103,336 103,317 104,317"/>
	<TextEquiv conf="0.89562">
	<Unicode>QUESTÃO 39 - DISCURSIVA
Leia os textos l e Il, a seguir.
Texto |
Segundo a Portaria n.º 648 do Ministério da Saúde, de março de 2006, a atenção
básica em saúde caracteriza-se por um conjunto de ações de saúde, no âmbito individual
e coletivo, que abrange a promoção e a proteção da saúde, a prevenção de agravos, o
diagnóstico, o tratamento, a reabilitação e a manutenção da saúde. E desenvolvida por meio
do exercício de práticas gerenciais e sanitárias democráticas e participativas, sob forma de
trabalho em equipe, dirigidas a populações de territórios bem delimitados em que vivem
essas populações. Utiliza tecnologias de elevada complexidade e baixa densidade, que
devem resolver os problemas de saúde de maior frequência e relevância em seu território.
É o contato preferencial dos usuários com os sistemas de saúde.
Ministério da Saúde, 2006, p. 4.
Texto |
No Brasil, historicamente, as pessoas com deficiências motoras e sensoriais têm sido
acompanhadas por serviços especializados, não se constituindo, ainda, em população
usuária de serviços de atenção básica. Há mais de vinte anos se discute a necessidade de
ampliação da cobertura assistencial a esse grupo, na qual a atenção básica exerceria
importante papel. Um dos argumentos utilizados para a não-incorporação da reabilitação e,
consequentemente, do acompanhamento em terapia ocupacional na atenção básica é que
esta se desenvolve a partir da utilização de recursos tecnológicos incompatíveis com a
densidade tecnológica prevista nesse nível de atenção em saúde.
Utilizando os textos | e |l como motivadores, redija um texto de, no máximo, 20 linhas, apresentando pelo menos três
argumentos favoráveis à inclusão da terapia ocupacional nos serviços de atenção básica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
