<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:23:30</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:44:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-14.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="850,215 1256,215 1256,291 1511,291 1511,915 909,915 909,240 850,240"/>
	<TextEquiv conf="0.96545">
	<Unicode>Texto para as questões 31 e 32
Rafael, de 10 anos de idade, com
diagnóstico de paralisia cerebral do tipo
quadriplegia espástica, de gravidade moderada,
faz tratamento em um centro de reabilitação há
cerca de 5 anos. Ele apresenta aumento de tônus
da musculatura flexora e pronadora dos
membros superiores, com limitação de amplitude
de movimentação nas articulações do cotovelo,
punho e polegar, apresentando-se este aduzido
e fletido. Além disso, Rafael tem dificuldades de
estabilidade postural, de mobilidade e de
comunicação expressiva. Recentemente,
ingressou em escola pública de ensino regular e,
ao ser levado para explorar o pátio de
brinquedos, viu-se impossibilitado de brincar.
Para promover o processo de inclusão de alunos
com necessidades especiais, a escola solicitou a
assessoria de uma equipe de apoio específica da
qual participa um terapeuta ocupacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="181,286 773,286 773,811 619,811 619,931 622,931 622,1026 810,1026 810,1216 811,1216 811,1714 810,1714 810,1715 206,1715 206,1834 411,1834 411,1929 589,1929 589,2118 800,2118 800,2143 144,2143 144,2095 142,2095 142,1858 103,1858 103,1834 144,1834 144,1715 142,1715 142,955 104,955 104,931 181,931 181,832 182,832 182,674 181,674"/>
	<TextEquiv conf="0.96431">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Elias, de 12 anos de idade, tem cinco
irmãos. Nos últimos oito meses, foi desligado de
duas escolas. A mãe o trouxe ao serviço de
saúde mental infantil, pois a escola condicionou
a permanência da criança à vinculação a um
tratamento. A queixa da família e da escola é
que Elias não respeita regras, é agressivo,
provoca os irmãos e colegas, e não presta
atenção quando é solicitado. Quando
entrevistada por um terapeuta ocupacional, a
mãe relatou que ele é o filho “mais difícil” e que
não sabe mais como agir com ele e que o pai
tem pouca paciência com os filhos.
Nesse caso, o terapeuta ocupacional deve
I promover a inserção de Elias em atendimento grupal
para que sejam abordadas as dificuldades de interação
e de comportamento.
II conhecer o cotidiano de Elias, identificando
potencialidades e dificuldades, estimulando-o a
desenvolver estratégias de reconhecimento de suas
emoções e formas de expressá-las.
III orientar a família de forma sistemática durante todo o
processo terapêutico, buscando fornecer estratégias
para que os pais utilizem limites e expressões de
afetividade de forma consistente.
IV contactar a escola para identificar e criar estratégias de
ações conjuntas que contribuam para a compreensão
da situação e a proposição de ações que alcancem os
diferentes contextos implicados no comportamento de
Elias.
Assinale a opção correta.
A Apenas os itens I e II estão certos.
B Apenas os itens I e IV estão certos.
C Apenas os itens II e III estão certos.
D Apenas os itens III e IV estão certos.
E Pelo menos três dos itens apresentados estão certos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="851,958 1037,958 1037,1004 1549,1004 1549,1859 1548,1859 1548,1860 1203,1860 1203,1930 1007,1930 1007,2136 891,2136 891,2132 851,2132 851,1975 852,1975 852,1860 851,1860 851,1859 852,1859 852,1167 851,1167"/>
	<TextEquiv conf="0.96319">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considerando a situação hipotética descrita no texto, que
Rafael seja a primeira criança com necessidades especiais
que a escola recebe e que essa escola tem todo o
interesse de favorecer o seu processo de inclusão, julgue
os itens a seguir, relacionados a esse processo.
| A equipe de apoio deve orientar os pais de Rafael
quanto às brincadeiras de que ele poderá participar e
da necessidade de eles adquirirem brinquedos
adaptados a serem utilizados na escola.
Il A escola e a equipe de apoio devem viabilizar um local
específico que possa atender às necessidades de
Rafael, para que seu potencial acadêmico seja
estimulado.
Ill A escola deve pautar suas ações nos preceitos da
Declaração de Salamanca e do Estatuto da Criança e
do Adolescente.
IV A equipe de apoio deve centrar suas ações não só
diretamente nas limitações da criança, mas também
nas interações sociais e ambientais que constituem o
cotidiano de Rafael na escola.
V Aescolae a equipe de apoio devem considerar a nova
realidade colocada para os professores e alunos e
buscar estratégias que permitam o compartilhamento
de responsabilidades, saberes e soluções.
Estão certos apenas os itens
A Lille.
B LIlelV.
Cc lWev.
D I,IVeV.
E WI, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,194 828,2131 825,2131 825,194"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
