<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:22:58</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:31:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-16.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,266 810,266 810,1366 193,1366 193,1476 811,1476 811,2084 584,2084 584,2128 143,2128 143,2084 105,2084 105,1859 104,1859 104,1745 105,1745 105,1590 103,1590 103,1342 104,1342 104,1118 105,1118 105,470 103,470 103,266 104,266"/>
	<TextEquiv conf="0.95527">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Com relação à situação descrita no texto e aos princípios
da terapia ocupacional social, considere as seguintes
possibilidades de intervenção do terapeuta ocupacional que
atua na ONG mencionada, logo após tomar conhecimento
dos fatos por meio de uma amiga de Sônia.
| — Abordar Sônia na rua e iniciar o reconhecimento de sua
condição de vida, seus projetos e suas necessidades
atuais.
Il Estabelecer contato com a instituição que abriga o pai
do bebê para informá-lo a respeito da paternidade.
Ill Estabelecer o primeiro contato com Sônia na rua — na
presença do agente comunitário da unidade de saúde
da região — para orientá-la quanto aos cuidados
necessários durante a gravidez.
IV Agendar e comunicar a Sônia um atendimento na sede
da ONG, com o objetivo de avaliar sua capacidade de
análise crítica dos riscos sociais e biológicos implicados
na gravidez precoce.
V Iniciar o atendimento na rua, avaliando, por meio de
entrevista, as habilidades pessoais e interpessoais de
Sônia para o desempenho de atividades implicadas no
papel materno.
Acerca das ações enumeradas acima, assinale a opção
correta.
A As ações previstas no item Ill são prioritárias sobre as
demais, devido ao seu caráter preventivo de possíveis
complicações na gravidez e no parto.
B As ações mencionadas no item IV se justificam devido
aos indícios de que Sônia esteja fazendo uso abusivo de
substâncias psicoativas.
C A ação expressa no item || deve ser programada para
após o parto, quando haverá informações suficientes
para orientar o pai da criança.
D A orientação global da intervenção bem como as
estratégias a serem desenvolvidas devem obedecer aos
desdobramentos das ações previstas no item |.
E A programação da equipe da ONG com relação ao caso
de Sônia deve se basear nos resultados obtidos por
meio das ações previstas no item V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="817,200 817,2145 825,2145 825,200"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="1041,208 1041,261 1549,261 1549,942 1285,942 1285,1065 955,1065 955,1204 973,1204 973,1246 1005,1246 1005,1344 986,1344 986,1343 982,1343 982,1342 977,1342 977,1341 852,1341 852,1224 851,1224 851,1123 852,1123 852,408 851,408 851,208"/>
	<TextEquiv conf="0.96834">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Considerando que o terapeuta ocupacional deverá
orientar-se pelo respeito e pela defesa dos direitos de
Sônia, garantidos na legislação brasileira, julgue os itens
a seguir.
| Deve ser designada pelo Estado uma assistente social
que acompanhe o momento de nascimento do filho de
Sônia e se responsabilize provisoriamente pela guarda
judicial do bebê.
Il O Estado deve assegurar a Sônia o direito à educação,
bem como creche para seu bebê.
Ill Os cuidados profissionais dispensados a Sônia devem
respeitar sua liberdade de ir e vir e, se for sua decisão
e não estiver restrita por medida judicial, de
permanecer vivendo na rua.
IV Na condição em que se encontra Sônia, deve-lhe ser
assegurada a precedência de atendimento nos serviços
públicos e de relevância pública.
Estão certos apenas os itens
A lell.
B leilll.
C IlelV.
D LL IlelV.
E Il, NWeilV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords points="976,1343 976,1344 981,1344 981,1345 985,1345 985,1346 1005,1346 1005,1363 1042,1363 1042,1416 1548,1416 1548,1539 1549,1539 1549,2137 853,2137 853,2014 852,2014 852,1891 851,1891 851,1363 852,1363 852,1345 853,1345 853,1343 852,1343"/>
	<TextEquiv conf="0.96834">
	<Unicode>QUESTÃO 37
No que concerne à situação hipotética apresentada,
compete aos gestores municipais
A desenvolver políticas e ações que envolvam, de
maneira organizada e coerente, várias instituições e
serviços, das áreas de assistência social e de saúde.
B criar instituições de saúde específicas para dar
acolhimento à gravidez na adolescência.
C encaminhar a adolescente grávida a órgão do governo
federal responsável pelo conjunto das ações de
proteção à infância e adolescência em situação de
risco social e pessoal.
D estabelecer ações que visem proteger a sociedade dos
riscos que representam as crianças e os adolescentes
que vivem em situação de rua.
E estabelecer e instituir mecanismos de punição às
famílias que não dão suporte material e afetivo a
crianças e adolescentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
