<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:24:22</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:27:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-11.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="819,201 819,2136 821,2136 821,201"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="824,201 824,2136 826,2136 826,201"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,1067 294,1067 294,1114 767,1114 767,1391 805,1391 805,1507 804,1507 804,1678 805,1678 805,1885 411,1885 411,1987 635,1987 635,2131 103,2131 103,1924 104,1924 104,1830 105,1830 105,1507 103,1507 103,1391 162,1391 162,1097 104,1097"/>
	<TextEquiv conf="0.96488">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um bebê nascido com 29 semanas de
idade gestacional foi internado em uma unidade
de terapia intensiva neonatal (UTIN) que contava
com um terapeuta ocupacional entre os
profissionais da equipe. Assim que o bebê teve
seu quadro clínico estabilizado, foi incluído no
programa do método mãe-canguru (MMC),
disponível naquele hospital.
Nessa situação, as ações do terapeuta ocupacional
voltadas para a promoção da saúde, do bem-estar e do
desenvolvimento do bebê na UTIN, sob a perspectiva do
MMC, incluem
| convidar a mãe do bebê para participar do grupo de
apoio aos pais das crianças internadas na UTIN.
I|l adaptar o ambiente na UTIN, visando minimizar os
estímulos ambientais agressivos.
Ill posicionar, conter e estimular o bebê,
perspectiva individualizada.
IV recomendar visitas de parentes na UTIN, para
promover o desenvolvimento da interação social do
bebê.
V orientar os profissionais da equipe acerca do manuseio
do bebê nas diferentes situações da rotina na UTIN.
em uma
Assinale a opção correta.
Apenas os itens | e IV estão certos.
Apenas os itens |l e V estão certos.
Apenas os itens Ill e IV estão certos.
Apenas os itens |, Il, Ill e V estão certos.
Todos os itens estão certos.
MOOUT&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 290,209 290,258 805,258 805,634 806,634 806,909 804,909 804,1030 105,1030 105,909 104,909 104,721 103,721 103,258 104,258"/>
	<TextEquiv conf="0.95956">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No Brasil, há legislação dispondo acerca da atenção a
pessoas idosas e políticas voltadas fundamentalmente
para a manutenção dessas pessoas durante o maior tempo
possível, sob o cuidado da família e vivendo em seu
próprio domicílio. Na situação apresentada no texto, após
serem atendidas as demandas que motivaram a internação
de Dalva, uma alternativa a ser oferecida a ela e sua
família seria seu encaminhamento ao Centro-Dia existente
em seu bairro. Considerando a Portaria n.º 73/2001 do
Ministério da Saúde, assinale a opção correta a respeito da
ação do terapeuta ocupacional no Centro-Dia.
A Deve ser facilitado o processo de inserção comunitária
de Dalva, visando à participação mais ativa da paciente
nos contextos social, cultural e religioso.
B As habilidades funcionais de Dalva devem ser
restauradas para a realização das atividades da vida
diária e instrumentais.
C O resgate de interesses e habilidades de Dalva deve
ser realizado como estratégia de mobilização para a
recuperação dela.
D Um dispositivo de ajuda deve ser utilizado para
adequação de Dalva ao ambiente.
E Para incluir Dalva na rotina do Centro-Dia, ela deve
receber atendimento individual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="847,209 1037,209 1037,256 1549,256 1549,455 1550,455 1550,925 1428,925 1428,1092 847,1092 847,841 848,841 848,429 847,429"/>
	<TextEquiv conf="0.96780">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um dos propósitos do tratamento de terapia ocupacional
de adultos infectados por HIV é favorecer o desempenho
de suas atividades no contexto hospitalar. Acerca das
considerações que dão suporte ao plano de tratamento a
ser desenvolvido pelo terapeuta ocupacional para pessoas
com infecção por HIV, julgue os itens seguintes.
| Algumas das condições clínicas que acompanham a
infecção por HIV estão associadas a processos infecciosos
e exigem procedimentos especiais de isolamento.
ll Quando as habilidades desses pacientes são
comprometidas pelo avanço da doença, a possibilidade de
eles realizarem escolhas relacionadas a horários e rotinas
proporciona a elevação da sua auto-estima.
Ill As alterações cognitivas e físicas ocorrem rapidamente,
sendo dispensável a avaliação periódica dessas áreas
ao longo da intervenção.
IV Os pacientes com sequelas neurológicas podem
beneficiar-se do treinamento compensatório, da
orientação aos cuidadores e da tecnologia assistiva.
V Estratégias de adaptação, modificação ambiental e
técnicas de AVD podem ser utilizadas para preservar a
sensação de domínio e autocontrole desses pacientes.
Estão certos apenas os itens
A lllevV. D LI, IVevV.
B lIleilV. E I,W,IVeV.
C LII,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="847,1124 1037,1124 1037,1171 1549,1171 1549,1519 1550,1519 1550,1894 1363,1894 1363,2123 847,2123 847,1926 848,1926 848,1492 847,1492"/>
	<TextEquiv conf="0.96731">
	<Unicode>QUESTÃO 24
De acordo com a Portaria n.º 227 do Ministério da Saúde,
de 22/4/2002, o terapeuta ocupacional deve integrar a
equipe de suporte, acompanhamento clínico e reabilitação
em hospitais de alta complexidade que executem cirurgias
cardíacas pelo SUS. O objetivo final da terapia ocupacional
realizada com adultos acometidos de doença
cardiovascular é ajudá-los a retomar sua rotina ocupacional
e reduzir os fatores de risco relacionados à doença. Acerca
da intervenção do terapeuta ocupacional nesse contexto,
nos níveis de prevenção, tratamento e reabilitação, julgue
os itens a seguir.
| Para pacientes cardíacos, é essencial a adoção dos
princípios de conservação de energia, visando à
realização das tarefas fundamentais em seu cotidiano.
I|l Na fase | da reabilitação cardíaca, a intolerância
ortostática e a taquicardia sinusal estão frequentemente
presentes durante a progressão da atividade.
Ill Na fase || da reabilitação cardíaca, são iniciadas
atividades que envolvem exercícios isométricos,
visando à recuperação da tolerância às atividades.
IV Nos casos graves, em que há restrição do consumo
energético para a realização das atividades, devem ser
apresentadas indicações de adaptação e adequação
ambiental.
Assinale a opção correta.
A Apenas os itens |, Il e Ill estão certos.
B Apenas os itens |, Il e IV estão certos.
C Apenas os itens |, Ill e IV estão certos.
D Apenas os itens Il, Ill e IV estão certos.
E Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
