<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:24:40</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:28:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-10.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="819,201 818,2141 821,2141 822,201"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="824,201 823,2141 826,2141 827,201"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="847,1070 1037,1070 1037,1125 1549,1125 1549,1255 1548,1255 1548,1442 1550,1442 1550,1855 1549,1855 1549,1856 1199,1856 1199,1926 1000,1926 1000,2136 887,2136 887,2134 847,2134 847,1973 848,1973 848,1255 846,1255 846,1254 845,1254 845,1125 847,1125"/>
	<TextEquiv conf="0.96808">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Ainda com relação ao processo de avaliação de Dalva,
julgue se cada item a seguir apresenta uma correta
associação entre um aspecto a ser avaliado pelo terapeuta
ocupacional e a ação que ele poderia adotar para tal fim.
| Para avaliar a função dos MMSS, a capacidade
visoespacial e as habilidades cognitivas de Dalva, o
terapeuta ocupacional poderia solicitar que a paciente
vestisse uma blusa e penteasse os cabelos.
ll Para avaliar a mobilidade do tronco, o equilíbrio, a
amplitude de movimento dos MMII, além da destreza
dos MMSS de Dalva, o terapeuta ocupacional poderia
solicitar que a paciente calçasse os sapatos.
Il Para identificar deficit cognitivo instalado e provável
origem demencial em Dalva, o terapeuta ocupacional
poderia atentar para a inconstância da paciente em
travar os freios da cadeira de rodas.
IV Para inferir acerca da realização por Dalva da atividade
de banho, o terapeuta ocupacional poderia observar a
atividade de vestir-se e a mobilidade funcional da
paciente.
Estão certos apenas os itens
Tell.
lei.
Welv.
Lei.
NI, Meiv.
MOOUD&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="847,208 1037,208 1037,263 1548,263 1548,369 1549,369 1549,747 1155,747 1155,863 1220,863 1220,899 1307,899 1307,934 1322,934 1322,1024 848,1024 848,1023 847,1023 847,793 848,793 848,323 847,323 847,322 846,322 846,263 847,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96564">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Considerando o caso hipotético descrito no texto, o
terapeuta ocupacional deve
| analisar os contextos físico, social e cultural em que
Dalva se insere, uma vez que eles afetam o graue o
tipo de envolvimento dela nas áreas de desempenho.
Il investigar a concepção de Dalva a respeito de
independência, a qual não é valorizada da mesma
forma por todos os indivíduos, e incorporar, na sua
abordagem, os valores dessa paciente e de sua família.
Ill utilizar com Dalva uma abordagem descendente no
processo de avaliação, que priorize os componentes
de desempenho e os relacione ao desempenho
ocupacional dessa paciente.
Assinale a opção correta.
A Apenas um item está certo.
B Apenas os itens | e |l estão certos.
C Apenas os itens | e Ill estão certos.
D Apenas os itens ll e Ill estão certos.
E Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,263 805,263 805,817 411,817 411,935 620,935 620,1095 545,1095 545,1199 767,1199 767,1402 768,1402 768,2135 767,2135 767,2136 162,2136 162,1147 103,1147 103,864 105,864 105,464 103,464 103,263 104,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95596">
	<Unicode>QUESTÃO 18
De acordo com a Organização Mundial de Saúde (2002),
o envelhecimento ativo é o processo de otimizar as
oportunidades para a saúde, participação e segurança,
com o objetivo de se intensificar a qualidade de vida da
pessoa que envelhece. Nesse sentido, o terapeuta
ocupacional, nas ações destinadas a pessoas idosas, deve
| promoveros pontos bem-sucedidos do envelhecimento
para uma abordagem proativa e promocional.
Il caracterizar o repertório de atividades que constituem
o universo de interesses das pessoas idosas.
Ill trabalhar na perspectiva da promoção primária da
saúde, que objetiva o bem-estar da população e a
prevenção de doenças e incapacidades.
IV considerar que a velhice, assim como outras etapas do
desenvolvimento humano, inclui perdas e ganhos.
Assinale a opção correta.
Apenas os itens |, Il e Ill estão certos.
Apenas os itens |, Il e IV estão certos.
Apenas os itens |, Ill e IV estão certos.
Apenas os itens Il, Ill e IV estão certos.
Todos os itens estão certos.
MOOU&gt;
Texto para as questões de 19 a 21
Dalva, de 73 anos de idade, foi internada
em uma enfermaria geriátrica devido a um
declínio do estado funcional e à ocorrência de
múltiplas quedas. Ela sofre de artrite reumática
nos MMSS e inferiores (MMII). Vive com a filha,
o genro e a neta, de 10 anos de idade. Foi
encaminhada à terapia ocupacional para
orientação quanto às AVDs e aos problemas
relacionados à segurança. Na avaliação, Oo
terapeuta ocupacional identificou que Dalva
precisa de um mínimo de pistas verbais e
moderada ajuda física para iniciar o banho e
vestir-se; necessita de assistência integral para
lavar e pentear os cabelos; locomove-se com
ajuda moderada enquanto usa um andador;
não consegue, quando de pé, erguer qualquer
uma das pernas mais que 5 cm do chão; é
independente para impulsionar sua cadeira de
rodas manual sobre superfícies lisas, porém o
faz com esforço; em 30% das vezes em que
necessita usar o freio da cadeira, deixa de
fazê-lo; apresentou-se motivada para retornar
para casa e receptiva às novas estratégias para
realizar suas atividades anteriores. Referiu que
não aprendeu a preparar refeições na cadeira de
rodas, mas que é bastante relevante que o
consiga, pois precisa preparar a refeição para si
e sua neta, enquanto a filha e o genro estão fora.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
