<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:23:49</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:43:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="879,201 878,2141 881,2141 882,201"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,1122 294,1122 294,1176 860,1176 860,2128 105,2128 105,1872 104,1872 104,1720 105,1720 105,1552 103,1552 103,1176 104,1176"/>
	<TextEquiv conf="0.96664">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O Programa de Saúde da Família (PSF) tem como objetivo a
reorientação da atenção básica à sáude no Brasil.
Esse programa se desenvolve sob os princípios do SUS e da
atenção primária em saúde, buscando romper com a noção de
uma atenção de baixo custo simplificada. A partir dessas
informações, assinale a opção correta.
A No âmbito do PSF, no acompanhamento de pessoas com
limitações nas atividades da vida cotidiana, deve-se
considerar que as necessidades de tratamento e reabilitação
serão atendidas em outros níveis assistenciais, para serem
garantidos resultados no desempenho funcional.
B Os princípios da atenção primária em saúde impossibilitam
o acompanhamento no PSF das pessoas que são tratadas
em terapia ocupacional, pois a maior parte delas necessita
acessar serviços de maior complexidade tecnológica e que
disponham de equipamentos de ajuda.
C Os dados do censo demográfico brasileiro do ano 2000
revelaram que 14,5% da população têm algum tipo de
deficiência, o que implica a necessidade de capacitação das
equipes do PSF para acompanhar pessoas com deficiências
motoras, maior contingente dessa população de deficientes.
D No PSF, a atenção é multiprofissional, mais rápida e sem
burocracias, pois os dados são posteriormente verificados
em visita domiciliar aos usuários, inclusive aqueles com
limitações nas atividades da vida cotidiana.
E O terapeuta ocupacional poderá compor as equipes dos
Núcleos de Apoio à Saúde da Família, para qualificar e
complementar o trabalho das equipes do PSF, buscando a
integralidade do cuidado físico e mental dos usuários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,263 860,263 860,1085 859,1085 859,1086 105,1086 105,832 104,832 104,775 105,775 105,576 103,576 103,263 104,263"/>
	<TextEquiv conf="0.94827">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Considerando as informações apresentadas no texto, os
possíveis cenários de evolução do caso e a Política Nacionalde
Saúde da Pessoa Portadora de Deficiência, assinale a opção
em que todas as alternativas assistenciais apresentadas a
Esmeralda são oferecidas pelo SUS.
A Atendimento em reabilitação por equipe multiprofissional;
ações de saúde que objetivem a promoção de sua qualidade
de vida e fornecimento de medicamentos gratuitos para o
tratamento de todos os seus problemas de saúde.
B Desenvolvimento de ações que objetivem retardar a
instalação de deformidades; encaminhamento a serviço
filantrópico para aquisição de dispositivos de tecnologia
assistiva e atendimento prestado por profissionalcapacitado
a orientá-la acerca das adaptações necessárias no ambiente
doméstico.
C Concessão gratuita de órteses; eliminação de barreiras
arquitetônicas no domicílio e assistência domiciliar.
D Medicação gratuita para o tratamento da artrite; atendimento
a seus problemas de saúde prestado em um conjunto de
unidades assistenciais que atuem inter-relacionadas e ações
que tenham por objetivo a manutenção de sua autonomia.
E Encaminhamento a serviço da rede privada para
confirmação diagnóstica; atenção em reabilitação em
serviço próximo à sua residência e correção cirúrgica das
deformidades, se necessária.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="901,214 1510,214 1510,719 1511,719 1511,1088 1548,1088 1548,1833 1209,1833 1209,1947 1386,1947 1386,2083 1548,2083 1548,2107 1295,2107 1295,2106 1294,2106 1294,2102 1095,2102 1095,2136 940,2136 940,2102 901,2102 901,1877 902,1877 902,1146 901,1146 901,1088 979,1088 979,340 902,340 902,339 901,339"/>
	<TextEquiv conf="0.94772">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Existem dois grandes grupos de
conceituações disponíveis para a promoção
da saúde:
o primeiro, dirigido à transformação dos
comportamentos dos indivíduos, focando
nos seus estilos de vida e localizando-os no
seio das famílias, e, no máximo, no
ambiente das “culturas” da comunidade em
que se encontram. Nessa abordagem,
fugiriam do âmbito da promoção da saúde
todos os fatores que estivessem fora do
controle dos indivíduos;
o segundo, que considera preponderante o
papel dos determinantes gerais sobre as
condições de saúde, em que saúde é
resultado da interação de fatores
relacionados com a qualidade de vida e
com uma gama adequada de cuidados para
a sua manutenção. Nessa conceituação, as
atividades estariam mais voltadas aos
coletivos de indivíduos e ao ambiente
(BUSS, 2003).
A partir dessas itens informações, julgue os
subsequentes.
| Nas conferências de promoção da saúde de
Ottawa e de Sundsval, foram definidos os níveis de
atenção em saúde e as atribuições do terapeuta
ocupacional para desenvolver atividades
assistenciais de promoção da saúde.
Il A reorientação dos serviços para a promoção de
saúde e a necessidade de provimento de serviços
assistenciais, apontadas pela Carta de Ottawa,
devem influenciar as políticas assistenciais
voltadas para pessoas com incapacidades.
Ill No contexto de programas de promoção da saúde,
as mudanças nos estilos de vida serão maiores
quanto mais treinadas forem as habilidades nelas
implicadas.
IV Dadas as várias condições sociais que influenciam
a aquisição de uma habilidade pessoal, o terapeuta
ocupacional que atua na promoção da saúde deve
considerar que o aprendizado formal para a
mudança de hábitos tem importância relativa.
Assinale a opção correta.
A Apenas os itens | e |l estão certos.
B Apenas os itens | e Ill estão certos.
C Apenas os itens |l e IV estão certos.
D Apenas os itens Ill e IV estão certos.
E Pelo menos três dos itens apresentados
estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
