<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:24:59</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:28:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TO-09.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="817,201 819,2132 823,2132 821,201"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="822,201 824,2132 828,2132 826,201"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="847,1153 1038,1153 1038,1204 1549,1204 1549,1538 1548,1538 1548,1884 1307,1884 1307,2009 1314,2009 1314,2040 1325,2040 1325,2072 1333,2072 1333,2104 1542,2104 1542,2127 849,2127 849,2096 848,2096 848,2064 847,2064 847,1914 848,1914 848,1539 847,1539"/>
	<TextEquiv conf="0.96711">
	<Unicode>QUESTÃO 17
As lesões por esforços repetitivos e as doenças
osteomusculares relacionadas ao trabalho (LER/DORT)
são afecções que podem acometer tendões, sinóvias e
músculos, com ou sem degeneração dos tecidos,
e atingem principalmente os membros superiores, a região
escapular e o pescoço. Elas decorrem de inúmeros fatores
relacionados tanto às condições de trabalho quanto à
organização do trabalho. A partir dessa consideração, é
correto afirmar que as ações de proteção e tratamento
implementadas pelo terapeuta ocupacional no campo da
saúde do trabalhador incluem
| a análise dos fatores de risco em dada situação de
trabalho e ações de terapia ocupacional para adaptação
do trabalhador.
ll a execução, no local de trabalho, de abordagens
terapêuticas voltadas para a recuperação da função
ocupacional.
Ill o controle das condições inadequadas do trabalho, com
programas de orientação da cultura organizacional.
IV a avaliação dos postos de trabalho e orientação quanto
aos processos de adoecer e morrer no e pelo trabalho.
Assinale a opção correta.
A Apenas os itens | e |l estão certos.
B Apenas os itens | e Ill estão certos.
C Apenas os itens |l e IV estão certos.
D Apenas os itens Ill e IV estão certos.
E Pelo menos três dos itens apresentados estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="847,209 1037,209 1037,258 1549,258 1549,534 1550,534 1550,776 1307,776 1307,1001 1314,1001 1314,1032 1325,1032 1325,1064 1333,1064 1333,1095 1542,1095 1542,1119 849,1119 849,1088 848,1088 848,1056 847,1056 847,906 848,906 848,504 846,504 846,259 847,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96603">
	<Unicode>QUESTÃO 16
De acordo com informações de 2005 do Ministério da
Saúde e do Ministério do Trabalho e Emprego e da
Previdência e Assistência Social, as dificuldades mais
frequentes para implementação da Rede Nacional de
Atenção Integral à Saúde do Trabalhador (RENAST) no
Sistema Único de Saúde (SUS) são causadas
principalmente por problemas intra-setoriais. Considerando
esse contexto, julgue os itens a seguir.
| Os serviços de saúde da rede própria (hospitais e
emergências) não estão equipados para atender
acidentes de trabalho.
Ill Nem todos os profissionais de saúde conhecem os
riscos e agravos à saúde relacionados com o trabalho.
Il O Seguro Acidente de Trabalho (SAT) impede que o
SUS ofereça cobertura assistencial ao trabalhador
acidentado.
Assinale a opção correta.
A Apenas os itens | e |l estão certos.
B Apenas os itens | e Ill estão certos.
C Apenas os itens |l e IV estão certos.
D Apenas os itens Ill e IV estão certos.
E Pelo menos três dos itens apresentados estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,259 804,259 804,484 805,484 805,797 456,797 456,862 218,862 218,1000 257,1000 257,1053 152,1053 152,1050 103,1050 103,903 105,903 105,444 104,444"/>
	<TextEquiv conf="0.94276">
	<Unicode>QUESTÃO 14
De acordo com a concepção adotada por Saraceno (1996)
para aumentar a contratualidade social nos processos de
reabilitação psicossocial de pessoas com transtornos
mentais e considerando as ações inclusivas que apontam
essa possibilidade em uma perspectiva cidadã, julgue os
itens a seguir.
| Osespaços de convivência devem ser ampliados como
condição para a aquisição de novas habilidades.
Il O espaço de moradia deve ser considerado como parte
integrante do projeto terapêutico.
Ill Deve-se considerar as ações interativas na perspectiva
biopsicossocial como um somatório das abordagens
terapêuticas.
IV Devem ser implementadas ações que permitam
a “intermitência do sofrimento”, conforme o paradigma
da neuropsiquiatria.
Estão certos apenas os itens
el.
e.
lelv.
, Meiv.
LMeilv.
MOOTD&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="104,1090 294,1090 294,1150 767,1150 767,1496 804,1496 804,1657 806,1657 806,1873 411,1873 411,1979 563,1979 563,2011 571,2011 571,2043 581,2043 581,2075 589,2075 589,2107 799,2107 799,2132 105,2132 105,2067 104,2067 104,2003 103,2003 103,1915 105,1915 105,1553 104,1553 104,1496 162,1496 162,1119 104,1119"/>
	<TextEquiv conf="0.96513">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Joana, de 35 anos de idade, casada, mãe
de 3 filhos, cozinheira desde os 15 anos de idade,
depois de sentir, por 3 anos, dores persistentes
nos membros superiores (MMSS), procurou um
médico do trabalho, visto que já não conseguia
realizar seus afazeres profissionais.
Foi encaminhada a um terapeuta ocupacional que
indicou, como estratégia de intervenção, ações
conjugadas de educação em saúde e em terapia
ocupacional.
Na situação em apreço, seria correto que as ações
indicadas pelo terapeuta ocupacional incluíssem
| treinamento para aquisição de formas adequadas de
execução das atividades de vida diária (AVDs).
Il reorientação para a realização das atividades de vida
prática (AVPs) a partir das necessidades apontadas por
Joana.
Ill realização de ginástica laboral para o fortalecimento de
grupos musculares dos MMSS.
IV orientação para o aumento da consciência corporal na
execução das atividades de trabalho.
Assinale a opção correta.
A Apenas os itens | e |l estão certos.
B Apenas os itens | e Ill estão certos.
C Apenas os itens |l e IV estão certos.
D Apenas os itens Ill e IV estão certos.
E Pelo menos três dos itens apresentados estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
