<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T06:08:30</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:49:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.biomedicina-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="60,1461 251,1461 251,1510 1554,1510 1554,1511 1555,1511 1555,1601 1554,1601 1554,1994 62,1994 62,1995 61,1995 61,1602 60,1602"/>
	<TextEquiv conf="0.96654">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Durante muito tempo verificou-se que os RNAs sintetizados nos núcleos de células humanas eram maiores do que os
RNAs mensageiros encontrados nos citoplasmas das células. Hoje está claro que os RNAs mensageiros transcritos são
processados, gerando RNAs menores. Durante esse processamento ocorre
(A) modificação nas extremidades dos RNAs, com a retirada de éxons, gerando moléculas menores formadas pelos
Íntrons.
(B) eliminação de sequências internas dos RNAs, os íntrons, gerando moléculas menores formadas pelos éxons.
(C) modificação das sequências internas, os íntrons, por nucleases codificadas pelos éxons, gerando moléculas
menores.
(D) eliminação de sequências internas dos RNAs, os íntrons, que deverão se ligar aos éxons posteriormente, gerando
moléculas menores.
(E) expressão de moléculas menores, os íÍntrons, por meio de sequências promotoras conhecidas como éxons.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="60,983 251,983 251,1031 1556,1031 1556,1123 1243,1123 1243,1236 1222,1236 1222,1333 969,1333 969,1381 121,1381 121,1382 120,1382 120,1381 61,1381 61,1123 60,1123"/>
	<TextEquiv conf="0.96760">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Em exames clínicos a técnica de amplificação de DNA pela reação da polimerase em cadeia (PCR, Polymerase Chain
Reaction) é muito utilizada. No diagnóstico de infecção de um paciente por um determinado vírus, por exemplo, a técnica
permite a amplificação específica de material genético do vírus. A especificidade da reação é garantida
(A) pela DNA polimerase do próprio vírus, que amplifica a sequência do DNA viral.
(B) pelos sais e nucleotídeos fosforilados do tampão empregado, que reconhecem o DNA viral.
(C) pelos oligonucleotídeos iniciadores, complementares à sequência do DNA viral.
(D) pelas temperaturas usadas na reação, que permitem a amplificação apenas do DNA viral.
(E) pela coloração final da reação, que indicará a presença do DNA viral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,207 1555,207 1555,266 1297,266 1297,405 1554,405 1554,490 1555,490 1555,551 452,551 452,600 282,600 282,744 331,744 331,799 368,799 368,821 280,821 280,874 121,874 121,876 61,876 61,573 110,573 110,490 128,490 128,381 60,381"/>
	<TextEquiv conf="0.92033">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Várias instituições de ensino e pesquisa utilizam animais para fins didáticos ou experimentais. A infecção de animais por
microrganismos e vírus patogênicos, como modelo experimental, pode levar esses animais à morte.
Os animais mortos
I. deverão ser armazenados em sacos plásticos específicos autoclavados e/ou incinerados.
II. poderão ser utilizados na alimentação de outros animais porque, com a morte dos animais infectados, os
microrganismos e vírus patogênicos também se tornam inviáveis.
III. deverão ser congelados a −20 ºC por um período de uma semana e depois desprezados no lixo comum. O
congelamento inviabiliza os microrganismos e vírus.
Está correto o que se afirma em
(A) I, somente.
(B) II, somente.
(C) I e II, somente.
(D) II e III, somente.
(E) I, II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
