<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:13:22</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:14:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.biomedicina-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="60,1411 251,1411 251,1460 1555,1460 1555,1583 1538,1583 1538,1808 339,1808 339,2010 50,2010 50,1807 60,1807"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 29
A teníase, que no ser humano é provocada pelos cestóides Taenia saginata e Taenia solium, é caracterizada por dor
abdominal, anorexia e outras manifestações gastrointestinais, sem provocar consequências mais sérias. Esta parasitose,
quando produzida por Taenia solium, pode conduzir à cisticercose humana, cuja localização cerebral é a sua
manifestação mais grave, podendo levar o indivíduo à morte.
Analise as proposições abaixo.
T. O ser humano adquire teníase quando ingere carne suína crua ou parcialmente cozida, contendo cisticercos.
II. Os suínos adquirem cisticercose quando ingerem ovos de Taenia solium, presentes no ambiente.
III. Oser humano adquire cisticercose quando ingere carne suína crua ou parcialmente cozida, contendo cisticercos.
Está correto o que se afirma SOMENTE em
(A) I.
(B) II.
(C) I e II.
(D) I e III.
(E) II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,592 252,592 252,641 1555,641 1555,764 1126,764 1126,1144 1125,1144 1125,1145 404,1145 404,1192 354,1192 354,1222 254,1222 254,1323 61,1323 61,1211 60,1211"/>
	<TextEquiv conf="0.96805">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A resistência microbiana aos antibióticos tem recebido cada vez mais a atenção do Sistema Público de Saúde devido
aos altos índices presentes nos hospitais brasileiros. A determinação da sensibilidade de bactérias aos antimicrobianos é
uma das principais funções do microbiologista clínico. Vários tipos de exames podem ser solicitados ao laboratório para
auxiliar a escolha terapêutica, a saber:
T. Antibiograma de difusão em disco.
II. Concentração mínima inibitória do antibiótico.
III. Poder bactericida do soro do paciente, durante tratamento.
Analise a situação clínica de cada um dos pacientes abaixo.
1) Paciente com osteomielite crônica fazendo uso de antibióticos nefrotóxicos.
2) Paciente ambulatorial, mulher jovem, com sua 1º infecção urinária.
3) Paciente com infecção hospitalar por bactéria multirresistente.
O teste laboratorial mais adequado para cada situação clínica é:
(A) I (1), II (2), III (3).
(B) I (1), II (3), III (2).
(C) I (2), II (3), III (1).
(D) I (3), II (1), III (2).
(E) I (3), II (2), III (1).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,207 1555,207 1555,330 1510,330 1510,479 1542,479 1542,506 61,506 61,505 62,505 62,330 60,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96392">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Recentemente, foram descritos casos no norte do país de pacientes que contraíram a Doença de Chagas pela ingestão
de derivados de açaí, sendo que alguns morreram. Curiosamente, esse não era o padrão conhecido de contágio pelo
Trypanosoma cruzi, o que chamou a atenção das autoridades sanitárias e população em geral. Qual pode ter sido a
causa dessas infecções?
(A) O protozoário causador dessa doença encontra-se livre nas plantas, mas ainda não tinha sido detectado no açaí.
(B) O vetor infectado, um inseto da família Triatomideae, provavelmente encontrava-se no açaí que foi processado.
(C) A bactéria causadora da doença é resistente aos antibióticos disponíveis e foi detectada no suco do açaí.
(D) A Doença de Chagas tem uma evolução rápida, facilitando sua transmissão pelo mosquito Anopheles.
(E) O suco de açaí é um alimento muito rico em nutrientes, constituindo um meio ótimo para multiplicação desse fungo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
