<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T03:11:08</Created>
	<LastChange>2020-09-22T03:11:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.biomedicina-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="60,1609 251,1609 251,1658 1555,1658 1555,1811 1057,1811 1057,1812 739,1812 739,1861 732,1861 732,1989 61,1989 61,1814 59,1814 59,1659 60,1659"/>
	<TextEquiv conf="0.96482">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A geração de novas células nervosas é muito intensa durante o desenvolvimento embrionário, caindo drasticamente nas
fases finais da ontogênese e após o nascimento. No entanto, em algumas regiões do sistema nervoso, a neurogênese
continua durante toda a vida, assim como os processos de morte celular por apoptose. Esses processos podem ser
manipulados para melhorar a qualidade de vida de pacientes com distúrbios neurológicos. No sistema nervoso de um
indivíduo que melhora a sua condição geral por meio de exercícios físico e mental, observa-se
(A) aumento da apoptose e aumento da neurogênese.
(B) supressão total da apoptose e da neurogênese.
(C) redução da apoptose e redução da neurogênese.
(D) aumento da apoptose e redução da neurogênese.
(E) redução da apoptose e aumento da neurogênese.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="60,1181 247,1181 247,1231 1554,1231 1554,1354 1385,1354 1385,1500 1288,1500 1288,1532 88,1532 88,1404 61,1404 61,1357 60,1357"/>
	<TextEquiv conf="0.96397">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Um paciente portador de diabetes do tipo IT, sob tratamento médico, realizou os exames laboratoriais periódicos de
acompanhamento. Constatou-se uma glicemia de jejum no limite inferior da normalidade, mas os valores de glicose
incorporada à hemoglobina (hemoglobina glicada) revelaram-se significativamente acima do percentual recomendado.
Essas observações permitem concluir que
(A) o paciente deve ter sofrido um episódio hiperglicêmico nas últimas 24 horas.
) o paciente deve ter sofrido um episódio hipoglicêmico nas últimas 24 horas.
) o sequestro de glicose pela hemoglobina deve estar provocando episódios frequentes de hipoglicemia.
) o paciente deve ter apresentado episódios frequentes de hiperglicemia nos últimos 60 a 90 dias.
) não há qualquer relação entre o nível de hemoglobina glicada e a evolução da curva glicêmica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="486,257 486,660 1100,660 1100,257"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 1204,158 1204,233 1111,233 1111,841 597,841 597,912 246,912 246,1095 122,1095 122,1096 121,1096 121,1101 61,1101 61,693 60,693"/>
	<TextEquiv conf="0.96199">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O gráfico abaixo ilustra o efeito de três fármacos sobre a função contrátil de um músculo liso.
Concentração de fármaco (M)
Com base no gráfico, analise as proposições abaixo.
IT. Os fármacos A e C são mais potentes do que o fármaco B.
IT. AECB50 do fármaco B é menor do que as dos fármacos A e C.
III. Ofármaco B apresenta eficácia máxima menor do que os fármacos A e C.
Está correto o que se afirma SOMENTE em
(A) I.
(B) II.
(C) I e II.
(D) I e III.
(E) II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
