<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T09:07:34</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:48:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.biomedicina-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="61,249 1555,249 1555,484 1057,484 1057,485 997,485 997,650 1554,650 1554,803 1477,803 1477,868 1006,868 1006,869 61,869 61,487 60,487 60,322 61,322"/>
	<TextEquiv conf="0.90605">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Estudou-se, em uma pesquisa clínica, o efeito de uma droga, supostamente antidiabética, sobre a glicemia de um grupo
homogêneo de pacientes portadores de diabetes tipo TT. Neste estudo, o maior interesse residia na comparação entre os
valores de glicemia medidos, em cada paciente, em dois momentos: 1º) logo antes do início do tratamento com a referida
droga; 29) quatro semanas após tratamento ininterrupto com a droga. O valor médio de glicemia encontrado no segundo
momento foi menor em relação ao primeiro. Na análise dos resultados, um teste estatístico apropriado revelou que é de 7%
(P = 0,07) a probabilidade de que a redução da glicemia observada após o tratamento seja devida ao acaso. Do ponto de vista
estatístico, pode-se concluir que
(A) os resultados comprovam o efeito antidiabético da droga testada.
(B) os resultados descartam qualquer efeito antidiabético da droga testada.
(C) a droga possui um efeito antidiabético estatisticamente significativo se previamente tiver sido adotado um nível de
significância (alfa) de 5%.
(D) a droga possui um efeito antidiabético estatisticamente significativo se previamente tiver sido adotado um nível de
significância (alfa) de 10%.
(E) o resultado do estudo é inconclusivo, independentemente do nível de significância (alfa) previamente adotado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,932 1084,932 1084,1079 1555,1079 1555,1137 1266,1137 1266,1302 1230,1302 1230,1443 1212,1443 1212,1446 120,1446 120,1445 61,1445 61,1138 60,1138"/>
	<TextEquiv conf="0.66912">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Analise a seguinte reação química:
CO&gt; + HO ===&gt; HCO3g ===&gt; HCOz" + H*
Em uma atmosfera controlada pode-se modificar a concentração de gás carbônico. Assim, pela exposição de uma
solução contendo fenolftaleína (corante indicador de pH) a um aumento de CO» atmosférico percebe-se claramente uma
mudança na coloração da solução que passa de violeta para alaranjada. Essa mudança é devida
A) ao aumento do pH da solução provocado por um aumento na concentração de prótons livres.
B)à diminuição do pH da solução porém sem alterar a concentração de prótons livres.
C) à diminuição do pH da solução provocada por aumento na concentração de prótons livres.
D)ao aumento do pH da solução sem alterar a concentração de prótons livres.
E) ao aumento do pH da solução provocado por redução na concentração de prótons livres.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,1547 251,1547 251,1596 1555,1596 1555,1717 1404,1717 1404,1946 1494,1946 1494,1972 1037,1972 1037,1973 61,1973 61,1720 59,1720 59,1597 60,1597"/>
	<TextEquiv conf="0.96206">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Antes de comercializar um novo medicamento ou vacina, o produto deverá ser submetido à pesquisa clínica que inclui as
etapas pré-clínica e clínica. Na fase pré-clínica são realizados estudos para determinar os efeitos tóxicos, a
farmacodinâmica e a farmacocinética dessa nova substância. Como deve ser avaliada a toxicidade de novos
medicamentos de ação sistêmica?
(A) Ensaios com macacos, pois estes são animais evolutivamente mais próximos aos humanos.
(B) Estudos exclusivamente in vitro, pois na atualidade o uso de animais em laboratório está proibido.
(C) Ensaios exclusivamente com humanos que concordam em participar dos protocolos de pesquisa clínica.
(D) Testes in vitro que substituem com 100% de segurança todos os ensaios de toxicidade em animais.
(E) Ensaios in vivo e in vitro, sendo sugerida a utilização de testes em duas espécies de animais, uma não roedora.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
