<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T12:29:52</Created>
	<LastChange>2020-10-21T12:42:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_TURISMO-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="247,307 248,1067 1407,1065 1406,305"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="heading">
	<Coords points="104,1564 293,1564 293,1620 1551,1620 1551,1681 1550,1681 1550,1903 1553,1903 1553,1958 1550,1958 1550,2033 848,2033 848,2034 143,2034 143,2035 142,2035 142,1993 104,1993 104,1681 103,1681 103,1620 104,1620"/>
	<TextEquiv conf="0.96584">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Considerando-se que o diagnóstico macroeconômico da atividade turística deve, por meio de ferramentas de análise, buscar interpretar
as características do consumo, da produção, dos investimentos e dos impactos do turismo, o que é incorreto afirmar?
o
o oo o
Uma das utilidades do diagnóstico macroeconômico é permitir a realização de um adequado planejamento para a atividade turística,
mediante o estabelecimento de critérios para a elaboração de políticas.
Algumas metodologias ou ferramentas utilizadas em diagnósticos a respeito da importância do turismo para a economia são: a
matriz insumo-produto, as tábuas input-output e as contas satélite.
O consumo turístico é um consumo efetuado fora do domicílio habitual dos turistas.
Os gastos ou investimentos públicos podem ser divididos em correntes — relacionados à infra-estrutura — e de capital —
relacionados ao mercado financeiro.
O turismo impacta, de forma direta ou indireta, diversos setores/atividades da economia de uma localidade, em razão do ingresso
de recursos no mercado local, o que, por causa do efeito multiplicador, repercute no produto interno bruto (PIB) local.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,229 293,229 293,1070 1401,1070 1401,1134 1550,1134 1550,1239 1551,1239 1551,1547 847,1547 847,1548 143,1548 143,1549 142,1549 142,1506 104,1506 104,1194 103,1194 103,1134 104,1134"/>
	<TextEquiv conf="0.91470">
	<Unicode>QUESTÃO 19
(Internet: &lt;www.braztoa.com.br&gt;).
A figura acima representa um esquema da cadeia produtiva do turismo na formação de pacotes turísticos. Considerando essa figura,
assinale a opção incorreta.
o
o oo eo
A cadeia produtiva do turismo pode ser entendida como uma representação sistêmica do turismo que mostra elementos ou elos
e as relações que são estabelecidas entre eles.
As falhas de integração dos elementos que compõem a cadeia produtiva do turismo no Brasil representam um dos principais
“gargalos” da atividade turística no país.
O turista é quem faz a cadeia produtiva do turismo entrar e permanecer em funcionamento.
Os meios de hospedagem, as companhias aéreas, as empresas de receptivo e outras empresas com atividades complementares
podem ser considerados fornecedores da operadora, que, por sua vez, é fornecedora da agência de viagens.
Na cadeia produtiva do turismo, a operadora é responsável por vender os pacotes diretamente ao turista, podendo, assim, ser
considerada uma empresa atacadista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
