<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T12:29:27</Created>
	<LastChange>2020-10-21T12:41:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_TURISMO-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="847,1124 1037,1124 1037,1189 1550,1189 1550,1214 1549,1214 1549,1215 1050,1215 1050,1332 1550,1332 1550,2112 848,2112 848,2111 847,2111 847,1266 846,1266 846,1213 847,1213"/>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>QUESTÃO 24
No que diz respeito ao direito e à legislação do turismo, assinale
a opção incorreta.
O Segundo o Código de Ética do Bacharel em Turismo, o
exercício da atividade profissional inerente ao bacharel em
turismo não pode ser utilizado por terceiros com objetivos
econômicos, políticos ou religiosos.
O A formulação de uma Política Nacional de Turismo é um dos
instrumentos definidos pelo Estado brasileiro para cumprir o
que dispõe a Constituição Federal a respeito de promoção e
incentivo ao turismo como fator de desenvolvimento social e
econômico.
O Segurança, saúde e higiene, conservação e manutenção, e
atendimento ao hóspede são itens que compõem a matriz de
classificação dos meios de hospedagem.
O O Instituto Brasileiro de Turismo (EMBRATUR), órgão
regulador e fiscalizador do turismo no país, tem como
objetivos a proteção ao usuário, a orientação às empresas de
turismo e a verificação do cumprimento da legislação em
vigor.
O De acordo com o Código Mundial de Ética no Turismo, as
atividades turísticas devem conduzir-se em harmonia com as
especificidades e tradições das regiões e países receptores,
observando suas leis, usos e costumes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="847,235 1036,235 1036,293 1551,293 1551,807 1120,807 1120,931 1181,931 1181,967 1277,967 1277,1101 848,1101 848,1100 847,1100 847,881 846,881 846,856 847,856 847,388 846,388 846,293 847,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96433">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Diante de mudanças estruturais em um mercado altamente
competitivo e dinâmico, o planejamento de marketing da pequena
e média hotelaria brasileira deve incluir
I a utilização das linhas de financiamento existentes e a
ampliação das instalações hoteleiras, visando à competição
em iguais condições com a grande hotelaria, em longo prazo.
Il o investimento em estratégias de diferenciação de serviços e
a cooperação com hoteleiros do mesmo porte, visando
aumentar a competitividade no mercado, em médio prazo.
Ia adoção de estratégias de gestão e planejamento de
marketing iguais àquelas que são utilizadas pelas grandes
redes hoteleiras, visando alcançar as mesmas condições destas
para competir no mercado, em médio prazo.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens I e II estão certos.
O Apenas os itens | e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,311 808,311 808,656 749,656 749,710 742,710 742,897 808,897 808,1242 807,1242 807,1616 605,1616 605,1670 407,1670 407,1776 200,1776 200,1910 229,1910 229,2090 104,2090 104,1751 142,1751 142,1577 104,1577 104,1537 142,1537 142,1290 104,1290 104,816 103,816 103,791 104,791 104,656 103,656 103,311 104,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96395">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Em um hotel, os profissionais que mantêm contato direto
com o hóspede são aqueles de nível operacional, tais como
recepcionistas e garçons, base da estrutura organizacional.
O novo gestor de meios de hospedagem deveria trabalhar com
uma inversão do organograma tradicional, de forma a que aqueles
que hoje estão na base da estrutura passassem para o topo, já que
mantêm contato mais direto com o hóspede e demandam
importantes necessidades de investimento em qualificação.
Tendo como referência esse texto, julgue os itens a seguir.
I A proposta de inversão do organograma tradicional justifica
a necessidade de mais capacitação técnica e cultural dos que
trabalham nas áreas de atenção ao cliente, tais como
recepcionistas, camareiras, mensageiros e garçons.
Il As pessoas que realmente importam na gestão hoteleira são as
que conseguem assegurar um lugar para o turista ou cliente no
organograma do hotel.
11
Se os trabalhadores que têm contato direto com os hóspedes
forem elevados a uma base mais alta do organograma, haverá
quebra de paradigma na gestão hoteleira, pois esses
profissionais passarão a ser chefes dos profissionais da média
gerência e da alta administração.
IV No organograma tradicional, o cargo de gerente de hotel é
representado como o mais importante, embora esse gestor não
mantenha contato direto com os hóspedes.
Estão certos apenas os itens
O Iell.
O lIelV.
O Nell.
O IelV.
O MNMelVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r20">
	<Coords points="828,2100 828,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
