<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T12:28:22</Created>
	<LastChange>2020-10-21T12:48:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_TURISMO-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="855,336 854,846 1542,846 1542,826 1090,826 1541,826 1542,336"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,322 807,322 807,347 256,347 256,511 807,511 807,702 808,702 808,1570 807,1570 807,2057 342,2057 342,2120 143,2120 143,2057 142,2057 142,1993 104,1993 104,411 103,411 103,322 104,322"/>
	<TextEquiv conf="0.96024">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Acerca da situação do transporte aéreo brasileiro, assinale a
opção correta.
O O aumento do preço das passagens aéreas no Brasil está
diretamente relacionado à criação da Agência Nacional de
Aviação Civil (ANAC), motivada pela ação dos empregados
das companhias aéreas em processo de falência e
reestruturação, para a garantia de emprego no setor aéreo
comercial.
O O setor de aviação comercial brasileiro, até o presente
momento, não conseguiu absorver o fluxo de passageiros que,
em suas viagens aéreas, utilizavam os serviços da empresa
Varig. Verifica-se, ainda, aumento da demanda por passagens
aéreas, o que gera desequilíbrio entre oferta e demanda e,
conseqiientemente, elevação do preço das passagens.
O A escassez de passagens aéreas é facilmente sanada
adotando-se uma visão de mercado mais abrangente, pois, se
as empresas de aviação comercial trabalhassem juntas, em
forma de sistema, poderiam criar, na baixa temporada,
estoques de passagens aéreas para serem vendidas na alta
temporada.
O O barateamento das passagens aéreas tem ocorrido
principalmente pelo aumento da utilização das aeronaves e
também pelo aumento da velocidade de deslocamento das
mesmas durante as viagens.
O A suspensão de vários destinos operados pela Varig não
afetou o mercado nacional de aviação comercial, uma vez
que as demais companhias vêm adotando a filosofia
low cost, low fare.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="847,235 1036,235 1036,306 1429,306 1429,834 1536,834 1536,906 1551,906 1551,938 1550,938 1550,1364 1551,1364 1551,2077 847,2077 847,1314 846,1314 846,906 1090,906 1090,328 965,328 965,264 847,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96883">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Patrimônio cultural da humanidade
(Internet: &lt;www.ma.gov.br/cidadao/saoluis/centro historico.php&gt;)
Em 1997, a UNESCO concedeu à cidade de São Luís —
MA o título de
reconhecendo a beleza e a importância de um dos maiores
conjuntos de arquitetura civil de origem européia no mundo. São
três mil e quinhentas construções ocupando uma área de 250
hectares. Esse acervo arquitetônico já havia sido tombado pelo
Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN)
em 1955.
Patrimônio Cultural da Humanidade,
Considerando o tema do patrimônio natural e histórico-cultural,
assinale a opção correta.
O Os municípios com interesse no tombamento de algum
recurso natural ou histórico-cultural devem encaminhar
formulário preenchido ao Ministério do Turismo, que, por sua
vez, o encaminhará ao IPHAN para análise final.
O É de competência do governo federal incentivar e fiscalizar
as ações que permitam racionalizar o uso dos recursos
patrimoniais de um município em pleno desenvolvimento
turístico.
O As comunidades que abrigam patrimônio cultural da
humanidade têm direitos especiais sobre ele, embora as
obrigações fiquem a cargo de entidades como o IPHAN e a
OMT, bem como do setor privado local.
O Os recursos naturais e histórico-culturais de uma comunidade
pertencem ao patrimônio comum do município no qual estão
inseridos e compete somente a eles a sua exploração
comercial.
O As políticas e atividades turísticas devem respeitar o
patrimônio artístico, arqueológico e cultural, visando sua
preservação para as gerações futuras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="817,220 817,2122 822,2122 822,220"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
