<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T12:30:09</Created>
	<LastChange>2020-10-21T12:43:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_TURISMO-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="923,451 922,1215 1503,1215 1505,451"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,292 807,292 807,435 808,435 808,855 143,855 143,777 142,777 142,455 104,455 104,389 103,389 103,292 104,292"/>
	<TextEquiv conf="0.96806">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A pesquisa é um dos retornos mais valiosos que as instituições de
ensino superior (IES) em turismo e hotelaria podem oferecer à
sociedade. As pesquisas em turismo e hotelaria devem
O ser realizadas pelas IES, quando forem de caráter acadêmico,
e por empresas privadas, quando forem pesquisas aplicadas.
ser prioritariamente multi e interdisciplinares, porque há
necessidade da contribuição de diferentes áreas do saber para
disporem de visões mais completas.
excluir os métodos científicos, visto que turismo e hotelaria
não são ciências puras.
valer-se sempre do amparo da administração pública,
seguindo as diretrizes estabelecidas nos planos oficiais de
turismo.
ser realizadas com rigor metodológico, o que assegura sua
inquestionabilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="847,1230 1150,1230 1150,1287 1551,1287 1551,1451 1550,1451 1550,1615 1551,1615 1551,2107 886,2107 886,2106 885,2106 885,2025 886,2025 886,1723 885,1723 885,1642 847,1642 847,1586 846,1586 846,1287 847,1287"/>
	<TextEquiv conf="0.79338">
	<Unicode>o [(
QUESTÃO 18
Pedro, professor em uma escola pública de São Paulo, está
em férias na cidade de Belém — PA. Por causa de um imprevisto
familiar, tem de retornar para São Paulo dois dias antes da data
marcada na sua passagem aérea emitida pela Companhia Aérea
Alfa. Pedro, então, liga do hotel para seu agente de viagens para
obter orientações de como proceder.
Considerando que a passagem aérea de Pedro não faz parte de
pacote turístico e que os vôos dessa companhia aérea estão
lotados na nova data desejada para o retorno, a atitude correta do
agente de viagens deve ser
O informar que os vôos da Companhia Aérea Alfa estão todos
lotados para a nova data de retorno e dizer que, infelizmente,
Pedro, por não ter comprado em pacote turístico, terá de
viajar no dia marcado em sua passagem.
oferecer a Pedro uma passagem de ônibus para retorno a São
Paulo, visto que todos os vôos da Companhia Aérea Alfa
estão lotados para a data de retorno desejada.
informar que as companhias aéreas, atualmente, não efetuam
mudança de data de passagens, pois, com a crise do mercado
aéreo brasileiro, a concorrência aumentou significativamente.
informar que os vôos da Companhia Aérea Alfa estão todos
lotados para a nova data de retorno; colocar o nome de Pedro
em uma lista de espera; e, se não for possível Pedro viajar em
avião dessa companhia, vender-lhe uma passagem de outra
empresa aérea.
orientar Pedro a procurar diretamente a Companhia Aérea
Alfa, pois a agência de viagem não se responsabiliza por esse
tipo de situação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="847,235 1036,235 1036,282 1550,282 1550,444 847,444 847,443 846,443 846,282 847,282"/>
	<TextEquiv conf="0.96555">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A sinalização turística não somente tem por objetivo a indicação
de situações, mas também deve ser considerada um importante
elemento de informação e motivação. Em cada opção abaixo, é
apresentado um grupo de pictogramas de sinalização turística.
Assinale a opção em que há um pictograma que não faz parte do
Guia de sinalização turística.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,871 293,871 293,928 809,928 809,1204 808,1204 808,1205 715,1205 715,1322 807,1322 807,1455 186,1455 186,1573 808,1573 808,1706 658,1706 658,1823 807,1823 807,2029 745,2029 745,2064 475,2064 475,2100 104,2100 104,1778 103,1778 103,928 104,928"/>
	<TextEquiv conf="0.95356">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um grupo de empresários — donos de lojas de pesca, de
estaleiro e de frigorífico — contratou uma consultoria para
planejar e organizar um evento em uma região litorânea do
Nordeste brasileiro. A idéia era aproveitar as atividades
pesqueiras de uma pequena comunidade, ressaltando os
potenciais turístico-culturais dessa localidade, para se atrair
grande público e obter lucro com a venda dos artigos que
envolvem pesca, embarcações e peixes.
Considerando esse texto, analise as afirmações a seguir.
A consultoria contratada deve considerar, no planejamento e na
organização desse evento, os impactos sociais, ambientais e
econômicos, agir de forma participativa e discutir tais impactos
com os promotores, gestores municipais e comunidade
porque
todos os envolvidos na promoção do evento deverão arcar com as
responsabilidades quanto aos efeitos negativos do evento na
comunidade, mas os benefícios e o lucro deverão ser revertidos
para o grupo de empresários.
Assinale a opção correta acerca dessas afirmações.
O As duas afirmações são verdadeiras, sendo a segunda uma
Justificativa correta da primeira.
O As duas afirmações são verdadeiras, mas a segunda não é
uma justificativa correta da primeira.
O A primeira afirmação é uma proposição verdadeira, e a
segunda é falsa.
O A primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
O As duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="820,225 820,2114 831,2114 831,225"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
