<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:39:42</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:52:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="84,639 84,1455 1523,1455 1523,639"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,254 1513,254 1513,2014 106,2014 106,610 105,610 105,254 106,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96472">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A crise de 2008 levou a economia mundial, além do colapso financeiro, a um impacto generalizado no
comércio internacional, com quedas das taxas de exportações e de investimentos externos. Os países
integrantes do Brics não ficaram excluídos dessas estatísticas. Os resultados mostram que a queda no
comércio teve a duração de dois anos e as recuperações começaram a surgir após esse choque.
BANERIJEE, R.; VASHISTH, P. The Financial Crisis: impact on BRIC and policy response.
Revista Tempo do Mundo, vol. 2, n. 2, 2010, p. 57-80 (adaptado).
O gráfico a seguir apresenta as variações das exportações de bens e serviços, em relação ao produto
interno bruto (PIB), dos países integrantes do Brics, durante o período de 2005 a 2015.
O a África do Sul foi uma exceção entre as nações emergentes ao atingir a taxa de 35% do PIB com
exportações de bens e serviços, demonstrando maior dinamismo comercial que os demais países do Brics.
O as exportações dos Brics sofreram rápida queda no ano seguinte ao da crise de 2008, reflexo da
vulnerabilidade das potências emergentes aos fatores sistêmicos da economia política internacional.
O a Rússia, a Índia e a China atingiram índices de exportações de bens e serviços semelhantes entre si em
2013, após suas recuperações econômicas influenciadas pelo baixo índice de investimento público.
O a crise de 2008 afetou, de forma homogênea, as dinâmicas comerciais dos países, que atingiram o
menor Índice nas taxas de exportação de bens e serviços nesse mesmo ano.
O as políticas de austeridade e o baixo índice de investimento nos setores de bens manufaturados
contribuíram para a estabilidade das taxas brasileiras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
