<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:41:37</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:58:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,631 1512,631 1512,766 1513,766 1513,1090 1277,1090 1277,1226 1375,1226 1375,1306 1117,1306 1117,1354 700,1354 700,1401 107,1401 107,1402 106,1402 106,1147 105,1147 105,1118 155,1118 155,740 106,740 106,632 105,632 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95902">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Vieira de Mello carregava uma cópia encadernada a couro da Carta da ONU (Organização das Nações
Unidas) nas viagens e sofria quando a ONU sofria. Na sua longa carreira, viu extremistas religiosos e
militantes refugiarem-se em campos da ONU, onde vendiam os alimentos a eles enviados para comprar
armas com o dinheiro arrecadado. Viu chefes guerreiros se transformarem em mercadores de carros
usados, vendendo Land Cruisers roubados da ONU (repintados, mas ainda com matrícula da ONU). Viu
orgulhosos soldados britânicos e franceses da tropa de paz serem privados das suas armas, algemados
em postes e transformados em escudos humanos. Mas o que mais o chateava eram as feridas que a
ONU se autoinfligia. Enquanto os vilões nas zonas da guerra eram previsivelmente maus, ele, muitas
vezes, se sentia frustrado com os pecados dos supostos “bonzinhos” que tinham passaportes da ONU ou
ostentavam as suas boinas.
POWER, S. O homem que queria salvar o mundo: uma biografia de Sérgio Vieira de Mello. Alfragide: Casa das Letras, 2010, p. 30 (adaptado).
Considerando esse texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A prestação de contas sobre crimes cometidos durante Missões de Paz, como, por exemplo, o abuso
sexual, é uma responsabilidade compartilhada entre a ONU e os Estados-membros integrantes das
forças militares.
PORQUE
Il. As Missões de Paz são forças multinacionais organizadas pela ONU, com aprovação e objetivos
designados pelo Conselho de Segurança, para desenvolver atividades pacíficas e humanitárias,
tais como monitoramento de cessar fogo, supervisão de retirada de tropas e reassentamento de
refugiados.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
