<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:39:52</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:52:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 277,182 277,249 1514,249 1514,478 1512,478 1512,606 1513,606 1513,803 1512,803 1512,1059 597,1059 597,1115 256,1115 256,1367 255,1367 255,1368 106,1368 106,1146 107,1146 107,1081 155,1081 155,950 201,950 201,803 156,803 156,802 155,802 155,579 107,579 107,578 106,578"/>
	<TextEquiv conf="0.96252">
	<Unicode>QUESTÃO 29
As conclusões que extraímos do debate sobre ganhos relativos são diferentes das do professor
Mearsheimer. É verdade que, quando apenas dois Estados existem e têm interesses diretamente
conflitantes, as instituições não serão significativas, mas este ponto é óbvio. Duas questões são mais
significativas: 1) as condições sob as quais os ganhos relativos são importantes; e 2) o papel das
instituições quando as questões distributivas são significativas — isto é, quando ganhos relativos estão
em jogo.
KEOHANE, R; MARTIN, L. The promise of institutionalist theory. International Security, vol. 20, nº. 1, p. 44, 1995. (adaptado).
Considerando as características da abordagem liberal institucionalista, avalie as afirmações a seguir.
|. Embora a abordagem dos autores do texto parta de pressupostos distintos da abordagem de John
Mearsheimer, o foco da análise liberal institucionalista, em ambos estudos, é o papel dos ganhos
relativos.
Ill. Segundo a abordagem liberal institucionalista, situações de conflitos distributivos, em que se
coloca a questão dos ganhos relativos, reforçam a pertinência das instituições internacionais.
Na abordagem liberal institucionalista, destaca-se o papel das instituições internacionais e da
reciprocidade, para se lidar com as dificuldades que têm origem na coordenação de ações entre
mais de dois Estados.
IV. Na abordagem liberal institucionalista, enfatiza-se o papel da governança supranacional e de
instituições capazes de lidar com as situações em que há conflitos distributivos resultantes da
cooperação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O el.
O eiv.
O Lei.
O LIlelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
