<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:40:03</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:53:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,477 1513,477 1513,616 1512,616 1512,814 1514,814 1514,1001 1512,1001 1512,1163 1075,1163 1075,1164 638,1164 638,1165 500,1165 500,1223 344,1223 344,1453 108,1453 108,1454 107,1454 107,1250 106,1250 106,1249 115,1249 115,1189 200,1189 200,619 106,619"/>
	<TextEquiv conf="0.96289">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Períodos de crise têm sido comuns na história. O aspecto característico dos vinte anos de crise, entre
1919 e 1939, foi a queda súbita das esperanças visionárias da primeira década para o sombrio desespero
da segunda, da utopia, que não se prendia a realidade, para uma realidade da qual a utopia fora
rigorosamente excluída. A miragem da década de vinte, como agora sabemos, era o reflexo tardio de um
século anterior que não se poderia ressuscitar. A utopia de 1919 era vazia e sem substância. Não exerceu
influência alguma no futuro porque não mais possuía raízes no presente.
CARR, E. H. Vinte anos de crise. Brasília: Ed. UnB, 2001, p. 287 (adaptado).
Considerando o contexto das relações internacionais no período entre 1919 e 1939, avalie as afirmações
a seguir.
Apesar de a Guerra Civil Espanhola (1936-1939) ter colocado em lados opostos tropas republicanas,
apoiadas pela União Soviética e seus aliados, e forças franquistas, auxiliadas pela Alemanha e
Itália, foi assinado, em 1939, o Pacto Molotov-Ribbentrop, o qual previa, entre outras disposições,
a não beligerância entre alemães e soviéticos, além da divisão de territórios de outros países.
As consequências, diretas e indiretas, da Primeira Grande Guerra Mundial (1914-1918) e do Tratado
de Versalhes (1919) produziram um cenário internacional de enorme instabilidade econômica
e política na Europa Central, em especial na Alemanha, o qual erodiu as esperanças da utopia
liberal e permitiu a emergência de movimentos à direita do espectro político, como o fascismo e o
nazismo, e à esquerda, como o stalinismo.
Na década de 1920, Stalin, após o sucesso dos planos quinquenais, continuou adotando a política
externa revolucionária da União Soviética de Lenin, visando à exportação do modelo socialista
para outros países, como Alemanha e Espanha, e ao financiamento de partidos comunistas em
todo mundo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
