<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:41:26</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:57:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,930 1277,930 1277,1066 1374,1066 1374,1146 1117,1146 1117,1194 700,1194 700,1241 107,1241 107,1242 106,1242 106,987 105,987 105,958 155,958 155,801 106,801 106,558 105,558 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.89950">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Nos Estados desenvolvimentistas, a parceria é tão importante quanto a autonomia. A parceria, da forma
aqui usada, implica um grupo concreto de conexões que ligam o Estado íntima e agressivamente a grupos
sociais particulares com os quais o Estado compartilha projetos conjuntos de transformação. Finalmente,
vale a pena destacar que tanto a autonomia quanto a parceria podem isoladamente produzir efeitos
perversos. Sem autonomia, a distinção entre parceria e captura do Estado desaparece. A autonomia sozinha
não significa necessariamente um interesse no desenvolvimento, tanto no sentido estreito econômico
quanto no sentido mais amplo de melhoria do bem-estar. O segredo do Estado desenvolvimentista se
encontra no amálgama destas duas dimensões.
EVANS, P. Autonomia e parceria. Rio de Janeiro: Ed. UFRJ, 2004, p. 93 (adaptado).
Considerando as informações do texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Avariação dos graus de autonomia e de parceria cria diferentes possibilidades para a promoção do
desenvolvimento nacional pelo Estado.
PORQUE
Il. O sucesso das políticas desenvolvimentistas dependem da habilidade estatal em articular suas
capacidades com as dos grupos sociais particulares parceiros na promoção de projetos de
transformação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
