<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:42:03</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:59:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,838 1512,838 1512,979 1513,979 1513,1051 1512,1051 1512,1195 1513,1195 1513,1562 106,1562 106,1322 107,1322 107,947 106,947 106,838 105,838 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95336">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Se a ascensão dos partidos da classe trabalhadora foi um importante subproduto da democratização,
a ascensão do nacionalismo na política foi outro. O nacionalismo, em si, evidentemente não era novo.
Todavia, no período de 1880 a 1914, ele avançou dramaticamente e seu conteúdo ideológico e político
transformou-se. Seu próprio vocabulário indica a significação desses anos. A palavra nacionalismo
apareceu pela primeira vez em fins do século XIX, para descrever grupos de ideólogos de direita na França
e na Itália, que brandiam entusiasticamente a bandeira nacional contra os estrangeiros, os liberais e os
socialistas, e a favor daquela expansão agressiva de seus próprios Estados, que viria a ser tão característica
de tais movimentos. A palavra nacionalismo, embora originalmente descrevesse apenas uma versão de
direita do fenômeno, provou ser mais conveniente do que o desajeitado princípio de nacionalidade, que
fora parte do vocabulário da política europeia desde 1830; e assim veio a ser utilizada igualmente para
todos os movimentos que consideravam a causa nacional como de primordial importância política: mais
exatamente, para todos os que exigiam o direito à autodeterminação, ou seja, em última análise, o direito
de formar um Estado independente, destinado a algum grupo nacionalmente definido. O número de
tais movimentos ou, pelo menos, dos líderes que afirmavam falar por eles, e sua significação política
aumentariam de modo impressionante nessa época.
HOBSBAWHM, E. A Era dos Impérios. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1988 (adaptado).
Sobre a importância política do vocábulo nacionalismo e suas consequências, assinale a opção correta.
O osfenômenos da xenofobia e da superioridade do homem branco estavam ausentes na fundamentação
do discurso nacionalista das potências europeias na expansão do imperialismo do século XIX.
O A autodeterminação dos povos, no contexto pós-Primeira Guerra Mundial, tornou-se um referencial
dos movimentos de libertação nacional e de contestação dos tradicionais impérios europeus na África
e na Ásia.
O A efervescência nacionalista do período pré-Primeira Guerra Mundial pode ser associada ao
crescimento dos movimentos revolucionários de esquerda na Europa, que culminaram na Revolução
Russa de 1917.
O O ciclo de revoluções europeias, definido pelo autor do texto como Era das Revoluções, significou a
evolução político-ideológica dos nacionalismos no século XVIII, servindo de base para a unificação
italiana e alemã.
O Acrise do Império Otomano ao longo do século XIX e a disputa pela zona de influência desse império
diminuíram os impulsos nacionalistas da direita europeia e os movimentos de trabalhadores de
esquerda no período pré-Primeira Guerra Mundial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
