<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:41:15</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:57:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,637 1512,637 1512,741 1513,741 1513,808 1512,808 1512,964 1513,964 1513,1328 597,1328 597,1383 256,1383 256,1638 107,1638 107,1351 155,1351 155,809 105,809 105,741 569,741 569,637 106,637 106,638 105,638 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95611">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A mudança paradigmática dos anos 1930-40 ocorreu como se fosse um movimento latino-americano.
Traços comuns a diversos países da região fornecem os componentes teóricos do novo modelo de inserção
internacional. O paradigma em construção apresenta um perfil caracterizado por três componentes:
a) consciência da transição; b) desenvolvimento como vetor da política exterior; c) realismo de conduta.
O bloco mental do paradigma desenvolvimentista compõe-se de uma variável ideológica e outra política.
Irrompeu, por certo, na América Latina, e com maior força no Brasil, a ideologia desenvolvimentista, que
penetrou a opinião pública, a vida política e os estudos socioeconômicos, entre os anos 1950 e 1980.
O paradigma do Estado normal foi a grande invenção da inteligência política latino-americana da década
de 1990. Irrompeu com tamanha força, coerência e convergência regional entre os países, que nada se
lhe compara em outras partes do mundo.
CERVO, A. L. Política exterior e relações internacionais do Brasil: enfoque paradigmático.
Revista Brasileira de Política Internacional. Brasília: IBRI, v. 46, n. 2, p. 5-25, 2003 (adaptado).
Tendo o texto como respaldo para a análise da evolução da política exterior do Brasil, avalie as afirmações
a seguir.
|. Foi no momento em que adotou a equidistância pragmática que Vargas decidiu, no exercício do
mandato do período democrático (1951-1954), optar pela aproximação estratégica com os Estados
Unidos da América.
Il. A Operação Pan-americana foi a tentativa de Juscelino Kubitschek de atrair recursos dos Estados
Unidos da América para o Brasil e para a América Latina, utilizando a retórica de que os países
subdesenvolvidos estariam mais propensos a ser seduzidos pelos ideais comunistas.
Ill. A política externa do regime militar no Brasil foi uniforme e alinhada com a política externa dos
Estados Unidos da América, como demonstrava, por exemplo, a cooperação com o constante envio
de efetivo militar para as intervenções militares de que os Estados Unidos da América participavam.
IV. O Estado normal, na formulação do autor do texto, foi o paradigma vigente na política externa
de opção neoliberal nos anos 1990 e caracterizou os governos de Fernando Collor e Fernando
Henrique Cardoso.
É correto apenas o que se afirma em
O le.
O llelv.
O llelv.
O L11e.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
