<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:40:47</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:55:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,809 1512,809 1512,924 1513,924 1513,1081 492,1081 492,1136 335,1136 335,1391 107,1391 107,1103 155,1103 155,810 105,810 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.70515">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os regimes internacionais são definidos como princípios, normas, regras e procedimentos de tomada
de decisões ao redor dos quais as expectativas dos atores convergem em uma dada área-tema. Há três
visões a respeito da importância dos regimes: as orientações estruturais convencionais desvalorizam os
regimes como sendo, na melhor das hipóteses, ineficazes; as orientações grocianas veem os regimes
como componentes Íntimos do sistema internacional; as perspectivas estruturalistas modificadas veem
os regimes como significativos somente em certas condições restritas. Para os argumentos grociano e
estruturalista modificado — que concordam com a visão de que os regimes podem influenciar resultados
e comportamentos —, o desenvolvimento de regimes é visto como uma função de cinco variáveis
causais básicas: autointeresse egoísta; poder político; normas e princípios difusos; usos e costumes; e
conhecimento.
KRASNER, S. D. Causas estruturais e consequências dos regimes internacionais: regimes como variáveis intervenientes.
Revista de Sociologia e Política, v. 20, n. 42, 2012 (adaptado).
Considerando o texto apresentado e as diferentes abordagens das Relações Internacionais sobre regimes
internacionais, avalie as afirmações a seguir.
|. De acordo com a perspectiva grociana, os regimes internacionais são indispensáveis para a ordem
global.
Il. Os regimes internacionais são espécies de instituições internacionais que limitam o comportamento
dos Estados, conforme proposto na abordagem estrutural convencional.
Ill. Na interpretação da abordagem estrutural modificada, os regimes internacionais, assim como as
organizações intergovernamentais, modificam a atuação estatal em certas situações.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
