<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:39:10</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:50:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-37.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1515,249 1515,558 1512,558 1512,701 1513,701 1513,1322 106,1322 106,1082 107,1082 107,667 106,667 106,558 105,558 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95742">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Na década de 1970, o realismo conheceu uma de suas crises mais agudas, sendo desafiado e questionado
como principal instrumento de análise das Relações Internacionais. Foi nesse contexto que Kenneth Waltz
publicou, em 1979, seu livro Theory of International Politics. Argumentava que o realismo era válido como
teoria das Relações Internacionais e que conseguia explicar os principais fenômenos que ocorrem nelas.
No entanto, afirmou que era preciso estabelecer o realismo em bases mais sólidas e científicas. Por esses
motivos, estabeleceu uma teoria à qual ele mesmo se referia como uma teoria neorrealista: sem rejeitar
as raízes, as premissas e as influências realistas, mas, ao mesmo tempo, tornando-o mais eficiente.
Sua teoria representou uma revolução nas Relações Internacionais.
NOGUEIRA, J. P.; MESSARI, N. Teoria das Relações Internacionais: correntes e debates. Rio de Janeiro: Elsevier, 2005, p. 2-56 (adaptado).
Considerando as contribuições teóricas do neorrealismo, assinale a opção correta.
O Waltz, ao desenvolver a teoria neorrealista, afirma que as guerras podem ser explicadas em dois níveis
de análise, que traduzem o principal foco de suas preocupações: o homem e sua natureza humana; o
Estado e sua organização interna.
O Segundo a teoria neorrealista, os atores centrais do sistema internacional são os Estados, atores
racionais que agem com base no princípio da autoajuda, em busca de ganhos absolutos, de segurança
e de sobrevivência.
O Ao desenvolver a teoria neorrealista, Waltz argumenta que os Estados buscam ganhos relativos, além
de maximizar suas posições de poder no sistema internacional, assim, o grau de cooperação é mínimo
e o equilíbrio de poder é ineficaz para evitar a eclosão de guerras.
O Na década de 1970, Waltz introduziu a ideia de Dilema de Segurança nas Relações Internacionais,
segundo a qual a organização política interna de um Estado é determinante para a forma como ele
será percebido pelos demais no sistema internacional.
O Ao desenvolver a teoria neorrealista, Waltz propôs uma abordagem sistêmica da política internacional
e afirmou que as guerras podem ser explicadas pela estrutura anárquica do sistema internacional, que
faz com que os Estados busquem segurança e sobrevivência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
