<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:39:30</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:51:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-35.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,248 1514,248 1514,595 1513,595 1513,725 1511,725 1511,827 1513,827 1513,1017 492,1017 492,1071 352,1071 352,1317 107,1317 107,1037 155,1037 155,595 106,595 106,429 105,429 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.93800">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Percebe-se que as reflexões aqui analisadas, ora mais otimistas, ora mais pessimistas quanto à
possibilidade de consolidação e aprofundamento da Zona de Paz na América do Sul, parecem concordar
que os aspectos domésticos, tais como Estados fracos, Estados fortes com regiões e/ou situações de
fragilidade, instituições democráticas instáveis, subdesenvolvimento e tensões sociais, são elementos-
chave para a compreensão do quadro de segurança regional da América do Sul.
VILLA, R. D.; PIMENTA, M. C. A longa paz na América do Sul: questionamentos às teses da paz negativa na região.
Papel Politico, Bogotá, 2016, p. 463 (adaptado).
Considerando o debate teórico sobre segurança internacional e os cenários de segurança na América do
Sul, avalie as afirmações a seguir.
|. AsZonas de Paz na América do Sul demonstram a relevância não só das instituições com capacidade
de ação autônoma, mas também das normas e da interdependência na definição do quadro
regional de segurança.
Il. Instabilidade política, tráfico de drogas e de armas e contrabando são ameaças à segurança regional
e desafiam a concepção de Zona de Paz na América do Sul.
Ill. A ausência de estrutura institucional sul-americana inviabiliza a construção de confiança e de visão
comum quanto à cooperação regional em matéria de segurança e defesa.
IV. AZona de Paz na América do Sul deve ser entendida a partir do contexto e de características próprias
da região, sendo, portanto, necessária a adaptação de instrumentos analíticos desenvolvidos a
partir do estudo de outras regiões.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O leilll, apenas.
O llelV, apenas.
O Ill elV, apenas.
O LUI,NMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
