<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-14T02:44:36</Created>
	<LastChange>2020-11-14T02:44:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,259 450,259 450,327 1513,327 1513,950 1512,950 1512,1066 1513,1066 1513,1215 107,1215 107,1066 767,1066 767,950 105,950 105,327 106,327"/>
	<TextEquiv conf="0.96560">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Na Guerra Fria, surgiu uma política de confronto dos dois lados. A URSS (União das Repúblicas Socialistas
Soviéticas), consciente da precariedade e insegurança de sua posição, via-se diante do poder mundial
dos EUA (Estados Unidos da América), conscientes da precariedade e insegurança da Europa Central e
Ocidental e do futuro incerto de grande parte da Ásia. O confronto provavelmente teria surgido mesmo
sem ideologia. George Kennan, diplomata americano especialista em Rússia da velha escola de política
de potência, que, no início de 1946, formulou a política de contenção que Washington adotou com
entusiasmo, não acreditava que a Rússia estivesse em cruzada pelo comunismo; via a Rússia, czarista
ou bolchevique, como uma sociedade atrasada e bárbara, governada por homens movidos por um
“tradicional e instintivo senso de insegurança russo”, sempre se isolando do mundo externo, sempre
dirigida por autocratas, sempre buscando segurança apenas na luta paciente e mortal para a destruição
total de uma potência rival, jamais em acordos ou compromissos com ela; sempre, em consequência,
respondendo apenas à lógica da força, jamais à razão. O comunismo, claro, em sua opinião, tornava a
Rússia ainda mais perigosa, reforçando a mais brutal das grandes potências com a mais implacável das
ideologias utópicas, ou seja, de conquista do mundo. Mas a implicação da tese era que a única potência
rival da Rússia, ou seja, os EUA, teria de conter a pressão desta com uma resistência inflexível, mesmo que
ela não fosse comunista.
HOBSBAWM, E. Era dos extremos: o breve século XX — 1914 a 1991. 2. ed.
São Paulo: Companhia das Letras, 1997. p. 230-231 (adaptado).
Durante a Guerra Fria, os EUA formularam políticas que visavam conter a influência da URSS. Com
relação a esse contexto, elabore um texto sobre a política de contenção norte-americana direcionada,
principalmente, à Europa. Em seu texto, analise o Plano Marshall e a Organização do Tratado do Atlântico
Norte (Otan). (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
