<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:40:14</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:54:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-31.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,477 1512,477 1512,652 1513,652 1513,1138 492,1138 492,1200 368,1200 368,1454 107,1454 107,1167 155,1167 155,618 106,618"/>
	<TextEquiv conf="0.96309">
	<Unicode>QUESTÃO 27
No início do século XXI, o cenário internacional foi marcado por rupturas de normas internacionais, como
o desrespeito às resoluções do Conselho de Segurança das Nações Unidas, e pela busca da redistribuição
do poder no Sistema Internacional por países em desenvolvimento. Como medida estratégica de inserção
regional e por meio da conformação e articulação entre a política de defesa e a política externa, o Brasil
reorientou a sua atuação no sentido de propor, em 2008, a criação do Conselho de Defesa Sul-Americano
(CDS) da União de Nações Sul-Americanas.
DINIZ, R. O Brasil e o Conselho de Defesa Sul-Americano. Carta Capital, 2015. Disponível em:
&lt;https://www.cartacapital.com.br/blogs/blog-do-grri/&gt;. Acesso em: 14 jul. 2018 (adaptado).
Considerando o exposto no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A atuação brasileira contribuiu para a criação do Conselho de Defesa Sul-Americano da União de
Nações Sul-Americanas, com a finalidade de solidificar uma zona de paz, por meio do fortalecimento
da identidade regional e da cooperação internacional.
Il. O fortalecimento e a eficiência na resolução de conflitos do Sistema de Segurança Coletiva da
Organização das Nações Unidas e da Organização de Estados Americanos foram determinantes
para a criação do Conselho de Defesa Sul-Americano.
Ill. O Conselho de Defesa Sul-Americano negligenciou as questões relacionadas ao narcotráfico e aos
conflitos sub-regionais, já que esses assuntos são de responsabilidade do Tratado Interamericano
de Defesa Recíproca e da Junta Interamericana de Defesa.
IV. O Conselho de Defesa Sul-Americano foi criado com o propósito de reformar as estruturas
institucionais antigas, como, por exemplo, os mecanismos da Organização dos Estados Americanos
no setor de defesa.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O llelll, apenas.
O ll elV, apenas.
O l,llelV, apenas.
O 1I1,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
