<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:40:37</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:55:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1514,249 1514,758 1512,758 1512,912 1513,912 1513,1132 1514,1132 1514,1281 1277,1281 1277,1416 1374,1416 1374,1496 1117,1496 1117,1544 700,1544 700,1592 107,1592 107,1336 105,1336 105,1308 155,1308 155,889 106,889 106,861 127,861 127,758 105,758 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95147">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A política global para a Aids tem sido altamente influenciada por atores não estatais. Notadamente,
organizações não governamentais (ONGs), locais e transnacionais, assim como empresas multinacionais
do setor farmacêutico, têm desempenhado papel importante na elaboração e implementação das
políticas de tratamento da epidemia. Diante da escassez de recursos, especialmente em países em
desenvolvimento, como o Brasil, a distribuição do acesso a terapias antirretrovirais entre países e entre
grupos domésticos envolve intrincadas relações de poder que não se restringem ao âmbito do Estado. Em
particular, redes transnacionais, tanto de empresas quanto de ONGs, e uma ampla gama de outros atores
oferecem novos canais de influência política. O acesso às esferas decisórias nacionais e internacionais por
esses diferentes atores e sua capacidade de estabelecer as agendas determinam, em grande medida, as
respostas dadas à Aids. As relações de poder no contexto da epidemia são produzidas, ademais, não só
pelo alcance econômico e financeiro desses países e empresas, mas também pela influência que advém
do emprego e da propriedade do conhecimento científico, da divulgação de novas informações e do
avanço das ideias normativas, sobretudo as relacionadas ao direito humano à saúde.
SOUZA, A. M. Saúde Pública, patentes e atores não estatais: a política externa do Brasil ante a epidemia da aids. In. PINHEIRO, L.; MILANI,
C.R.S. Política externa brasileira: as práticas da política e a política das práticas. Rio de Janeiro: Editora FGV, 2012, p. 204 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. É possível apontarmos indivíduos e instituições que se destacam no processo decisório de política
externa, mas é cada vez mais difícil supor que a presença de lideranças carismáticas ou o monopólio
de uma agência possam explicar a definição dos interesses brasileiros referentes à política da Aids
no plano internacional.
PORQUE
Il. A posição internacional brasileira em relação a sua política para Aids passou a afetar mais
diretamente uma porção significativa da população e, assim, um grupo cada vez mais amplo de
cidadãos tende a se interessar pelas decisões tomadas pelo governo nesse âmbito e a demandar
mais transparência nos processos decisórios de política externa.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
