<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:40:24</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:54:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,318 1512,318 1512,473 1515,473 1515,581 1512,581 1512,837 597,837 597,894 353,894 353,893 239,893 239,1145 238,1145 238,1146 107,1146 107,859 155,859 155,729 201,729 201,581 155,581 155,318 106,318"/>
	<TextEquiv conf="0.75437">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Considerando as abordagens teóricas de Economia Política Internacional e a forma como são tratadas as
noções de hegemonia, poder, estabilidade e interdependência, avalie as afirmações a seguir.
|. Na teoria da interdependência complexa, de Robert Keohane e Joseph Nye, os temas da agenda
internacional são hierarquizados de forma a serem privilegiados os temas econômicos e financeiros,
devido a seu impacto nos Estados.
ll. Segundo a teoria da estabilidade hegemônica, de Charles Kindleberger, considera-se que a
estabilidade do sistema internacional está vinculada à existência de diferentes polos de poder
hegemônico interligados pelas estruturas econômicas de produção.
O conceito de poder estrutural, de Susan Strange, que se diferencia da noção de poder relacional
do realismo estrutural, pode ser compreendido como o poder que molda e determina a estrutura
da economia mundial em que Estados, instituições, grupos e indivíduos devem operar.
IV. Segundo a abordagem neo-institucionalista, de Robert Keohane, a interdependência gera incentivos
para a criação de instituições internacionais, as quais contribuem para a estabilidade internacional,
mesmo em situação caracterizada pelo declínio da potência hegemônica internacional.
É correto apenas o que se afirma em
Ou
O v.
Biel.
Oie.
O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
