<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T20:41:50</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:58:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="113,307 113,957 1513,957 1513,307"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 277,181 277,253 1130,253 1130,969 1513,969 1513,1182 1514,1182 1514,1297 1513,1297 1513,1615 1511,1615 1511,1711 1075,1711 1075,1712 597,1712 597,1769 353,1769 353,1770 256,1770 256,2040 107,2040 107,2041 106,2041 106,1080 158,1080 158,282 106,282 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.96373">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O quadro a seguir apresenta informações sobre as três culturas da anarquia.
LACASSAGNE, A. Cultures of Anarchy as figurations: reflections on Wendt, Elias and the English School. Human Figurations. vol. 1, n. 2.
Online. Disponível em: &lt;http://quod.lib.umich.edu/h/humfig/11217607.0001.207/--cultures-of-anarchy-as-figurations-reflections-on-
wendt?rgn=main;view=fulltext&gt;. Acesso em: 28 jul. 2015 (adaptado).
Considerando o quadro apresentado, avalie as afirmações a seguir, relativas às aproximações entre a
Escola Inglesa e o Construtivismo.
IV.
Trata-se de abordagens teóricas de middle ground (de via média), uma vez que estabelecem pontos
de diálogo entre abordagens teóricas e epistemológicas tomadas como antagônicas: as perspectivas
do primeiro grande debate e o debate entre o positivismo e pós-positivismo, respectivamente.
Ambos apoiam-se na construção de conceitos que servem como ferramentas de interpretação da
complexidade do internacional: os conceitos de sistema internacional, sociedade internacional e
sociedade mundial estão para a Escola Inglesa assim como as noções de culturas de anarquia estão
para o Construtivismo.
A noção de sistema internacional tal como definida pela Escola Inglesa está para a cultura
hobbesiana de anarquia assim como a concepção de sociedade internacional definida pelos
britânicos está para a cultura kantiana de anarquia.
A identificação de uma sociedade de Estados na cultura lockeana de anarquia corresponde, em boa
medida, à concepção estadocêntrica de sociedade internacional presente na literatura da Escola Inglesa.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O leiv.
O llelv.
O L11e.
O LIeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
