<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T02:57:18</Created>
	<LastChange>2020-11-29T13:34:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_LET_POR_LICENCIATURA_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="169,986 340,986 340,1055 1574,1055 1574,1150 1575,1150 1575,1246 1577,1246 1577,1395 1575,1395 1575,1505 1576,1505 1576,1567 1575,1567 1575,1805 1340,1805 1340,1941 1437,1941 1437,2021 1180,2021 1180,2068 763,2068 763,2116 171,2116 171,2117 170,2117 170,1862 168,1862 168,1833 218,1833 218,1568 169,1568 169,1505 544,1505 544,1395 170,1395 170,1396 169,1396 169,1219 168,1219 168,1055 169,1055"/>
	<TextEquiv conf="0.96814">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A informação e os conteúdos transbordam na web e o prefixo hiper, também aí, é demandado.
Nesse contexto de hiperinformação, as ações de seguir, curtir, taguear e comentar ganham destaque.
O ato de seguir alguém, alguma publicação ou instituição é, entre outras possibilidades, uma forma de
filtrar algo de interesse no meio de um oceano de conteúdo.
Frente ao que se segue (ou ao que é de alguma forma publicado) na rede, é possível ter diferentes níveis
de resposta: algumas acessíveis diretamente a quem publica o conteúdo — curtir, comentar, redistribuir
(sem comentar), redistribuir com comentário fundamentado (redistribuição crítica) etc.; outras não tão
diretamente acessíveis — publicações em outras redes ou espaços sem referências diretas às origens.
ROJO, R.; BARBOSA, J. P. Gêneros do discurso, multiletramentos e hipermodernidade.
In: Hipermodernidade, multiletramentos e gêneros discursivos. São Paulo: Parábola, 2015 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. Na web, os diferentes níveis de publicações/respostas acessíveis, direta ou indiretamente, a quem
publica o conteúdo podem ser multimodais.
PORQUE
Il. As publicações/respostas, além de poderem se basear em outros textos, podem ser acrescidas de
diferentes tipos de linguagens, como imagens, vídeos e áudios.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a || é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,249 1039,249 1039,297 1575,297 1575,660 555,660 555,709 350,709 350,828 407,828 407,955 170,955 170,675 218,675 218,278 169,278"/>
	<TextEquiv conf="0.96399">
	<Unicode>Com base nos textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. O texto 1 considera crioulas a identidade e a cultura presentes nas ilhas que compõem o
arquipélago de Cabo Verde, e sublinha sua natureza homogênea resultante do encontro entre
europeus e africanos.
Il. O texto 2 emprega recursos estruturais, tais como imagens de instrumentos e aliterações,
privilegiando oclusivas e nasais bilabiais, com o intuito de evidenciar a natureza rítmica sugerida
no poema.
Ill. O texto 3 integra uma coletânea cujo título põe em evidência tanto o clima tropical quanto o
gênero musical mais representativo do patrimônio cabo-verdiano, ambos materializados na
linguagem do fragmento.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
