<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T02:55:25</Created>
	<LastChange>2020-11-29T13:29:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_LET_POR_LICENCIATURA_BAIXA-35.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,247 871,2112 874,2112 875,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,313 1577,313 1577,711 1576,711 1576,1669 1575,1669 1575,1871 1574,1871 1574,1978 1575,1978 1575,2051 1484,2051 1484,2100 891,2100 891,1669 890,1669 890,1605 939,1605 939,929 891,929 891,712 890,712"/>
	<TextEquiv conf="0.96715">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Nas sociedades contemporâneas, textos não são
apenas verbais. Há uma variedade de composição
de textos que articulam o verbal, o visual, o gestual,
O sonoro — o que se denomina multimodalidade de
linguagens. Assim, o ensino da Língua Portuguesa
deve considerar o texto em suas muitas modalidades:
as variedades de textos que se apresentam na
imprensa, na TV, nos meios digitais, na publicidade,
em livros didáticos e, consequentemente, também os
vários suportes em que esses textos se apresentam.
Disponível em: &lt;http://mec.gov.br&gt;.
Acesso em: 12 Jul. 2017 (adaptado).
Considerando a concepção de texto apresentada
no excerto, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. O ensino que foque no desenvolvimento de
novas habilidades linguísticas, aumentando
Os recursos que o usuário da língua já possui,
é mais adequado do que uma abordagem
prescritiva do ensino da língua, mesmo que,
em situações práticas, tais concepções não
sejam excludentes.
PORQUE
Il. O ensino de língua portuguesa embasado
no texto como centro de referência permite
que se entenda a língua em um processo
interlocutivo, por meio do qual a significação
é ativada, ao passo que a tarefa de estudar o
texto implica desvendar as potencialidades
da língua em situações de interação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
e a ll é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a ll
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 855,312 855,1094 854,1094 854,1440 855,1440 855,1759 854,1759 854,2096 170,2096 170,1280 168,1280 168,1212 240,1212 240,1095 169,1095"/>
	<TextEquiv conf="0.95309">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Penso que é fundamental lembrar que a educação
literária está imbricada no estudo da linguagem,
esse constructo poderoso, “perigoso” e seletivo
de conscientização. Educar pela literatura implica
refletir sobre a palavra como construção artística,
com a consciência de que a definição da arte é
outro complexo ideológico sobre o que significa
ser belo, bom, certo, historicamente relevante e
ético-esteticamente — duradouro. Educar pela
literatura implica entender que a arte literária
se situa em determinado momento no tempo e
no espaço, carreando questões sociais, culturais,
políticas e econômicas inevitáveis e preciosas.
Se levarmos em consideração o tripé conceitual
e filosófio em que se apóia a educação
literária, escaparemos das garras da linearidade
historicizada, enriquecendo a leitura e a análise
do texto escrito com elementos linguísticos,
ético-estéticos e socioculturais, de questionamento
crítico e consciente.
LEAHY-DIOS, C.; LAGE, C. Língua e literatura: uma questão de
educação? Campinas: Papirus, 2001 (adaptado).
A partir da concepção de literatura evidenciada no
texto, é correto afirmar que
O o ensino da literatura deve ser desvinculado
de questões ideológicas, pois o texto literário,
como manifestação artística, é neutro.
O o texto literário pode vir a formar leitores
críticos por ser um fenômeno de linguagem que
congrega aspectos estéticos, éticos, sociais e
culturais.
O a educação literária deve focar no estudo
estrutural da palavra artística e atribuir
importância à sua linearidade histórica na
fruição do texto.
O o ensino da literatura prescinde do estudo
da linguagem, pois, nos textos literários, a
palavra sofre transgressões que a distanciam da
linguagem cotidiana.
O a análise e o ensino do texto literário devem
focar questões sociais, culturais, políticas e
econômicas sem levar em conta o trabalho
criativo com a palavra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
