<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T02:54:58</Created>
	<LastChange>2020-11-29T13:28:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_LET_POR_LICENCIATURA_BAIXA-37.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="193,1306 387,1306 387,1307 391,1307 391,1308 395,1308 395,1309 398,1309 398,1371 1576,1371 1576,1843 555,1843 555,1886 358,1886 358,1990 407,1990 407,2107 170,2107 170,1852 218,1852 218,1629 168,1629 168,1600 169,1600 169,1400 168,1400 168,1371 169,1371 169,1308 189,1308 189,1307 193,1307"/>
	<TextEquiv conf="0.94088">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A didática escolar cumpre funções de caráter político, educativo e científico a um só tempo. A integralização
dessas funções pela didática escolar torna essa disciplina acadêmica algo mais complexo que a simples
procura e implementação de procedimentos de ensino. Por meio desse processo, a unidade dialética
da teoria e da prática assume as características de uma verdadeira investigação científica da realidade
cotidiana da prática pedagógica.
RAYS, O. A. A relação teoria-prática na didática escolar crítica. In: VEIGA, |. P. A. (Org.).
Didática: o ensino e suas relações. 7. ed. Campinas: Papirus, 2003 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A práxis pedagógica envolve a adoção do método dialético no processo de elaboração do
conhecimento em articulação com a teoria histórico-cultural.
Il. A apropriação crítica e histórica do conhecimento é um instrumento de compreensão da realidade
social e de atuação crítica para a transformação da sociedade.
Ill. A Didática é uma área do conhecimento que utiliza os elementos do cotidiano escolar e das
questões sociais para atualizar a prática docente.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 1576,244 1576,1038 555,1038 555,1080 398,1080 398,1307 396,1307 396,1306 392,1306 392,1305 388,1305 388,1304 192,1304 192,1305 188,1305 188,1306 184,1306 184,1307 171,1307 171,1306 169,1306 169,1141 170,1141 170,1046 218,1046 218,816 168,816 168,683 169,683"/>
	<TextEquiv conf="0.76263">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma playlist comentada conta com texto de apresentação, que descreve ou relata algo envolvendo as
produções em questão, e trechos apreciativos, que podem envolver argumentação, contemplando assim
diferentes sequências textuais. Além disso, supõe a produção de um roteiro e sua leitura oral/falada, o
que requer observar a adequação da linguagem oral, tendo em vista as condições de produção dadas.
Em termos de ações, práticas e procedimentos próprios da web, a produção de uma playlist comentada
permite vivenciar o papel do curador: alguém que seleciona exemplares entre muitos, no caso músicas ou
canções, a partir de algum critério, organiza-os de determinada forma e destaca, a respeito das canções
escolhidas ou de seus autores ou executores, algo para comentar. Além disso, supõe a escrita de um
roteiro e o manuseio de um editor de áudio. Pode também supor a disponibilização desse arquivo na
internet, o que poderia ensejar ações de curtir e/ou redistribuir.
ROJO, R.; BARBOSA, J. P. Hipermodernidade, multiletramentos e gêneros discursivos. São Paulo: Parábola editorial, 2015 (adaptado).
No texto apresentado, mencionam-se algumas ações, práticas e procedimentos comuns em ambiente
digital. Considerando que tais informações permitem que o trabalho do docente de Língua Portuguesa
favoreça a reflexão sobre gênero discursivo e ambiente digital, avalie as afirmações a seguir, acerca do
uso de playlist em sala de aula.
|. Atividades de reescritura de sequências textuais semelhantes ou diferentes voltadas para o uso
podem enriquecer a compreensão do gênero playlist comentada.
Il. A análise da estrutura de uma playlist comentada favorece a abordagem de características que
revelem as aproximações e os distanciamentos entre textos orais e escritos.
Ill. A playlist comentada, enquanto recurso didático, permite a análise de diferentes tipos de
argumentação utilizados em ambiente digital.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
