<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T02:57:39</Created>
	<LastChange>2020-11-29T13:35:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_LET_POR_LICENCIATURA_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,366 1575,366 1575,784 1571,784 1571,1666 1576,1666 1576,2113 897,2113 897,2114 217,2114 217,2115 216,2115 216,2069 169,2069 169,1648 168,1648 168,366 169,366"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="158,802 158,1552 822,1552 822,802"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="886,797 886,1550 1566,1550 1566,797"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.90154">
	<Unicode>QUESTÃO 14
TEXTO 1
Joan Miró sentia a mão direita demasiado sábia e que de saber tanto já não podia intentar nada.
Quis então que desaprendesse o muito que aprendera a fim de reencontrar a linha ainda fresca da
esquerda. Pois que ela não pôde, ele pôs-se a desenhar com esta até que, se operando, no braço direito
ele a enxerta. A esquerda (se não se é canhoto) é mão sem habilidade: reaprende a cada linha, cada
instante, a recomeçar-se. Piet Mondrian, também, da mão direita andava desgostado; não por ser ela
sábia: porque, sendo sábia, era fácil. Assim, não a trocou de braço: queria-a mais honesta e por isso
enxertou outras mais sábias dentro dela. Fez-se enxertar réguas, esquadros e outros utensílios para
obrigar a mão a abandonar todo improviso. Assim foi que ele, à mão direita, impôs tal disciplina: fazer o
que sabia como se o aprendesse ainda.
MELO NETO, J. C. “O sim contra o sim”. In: Serial e antes. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1997 (adaptado).
MIRÓ, J. LOr de l'azur. 1967. MONDRIAN, P. Composition No. Il, with Red and Blue. 1930.
Ao estabelecer relações intersemióticas com os procedimentos composicionais dos pintores Joan Miró e
Piet Mondrian, o poeta
O valoriza a imposição de constantes desafios ao ato de criação, em um gesto de recusa à improvisação
artística.
O defende o predomínio da inspiração sobre a técnica, no intuito de desvincular a criação artística do
controle racional.
nega o papel da disciplina no ato da composição artística, com o propósito de resgatar a origem
libertária da obra de arte.
O enaltece a importância da sabedoria e da humildade no trabalho artístico, em um elogio à resignação
diante da insatisfação.
relaciona a inabilidade artística ao desenvolvimento de uma técnica pictórica singular, em vista de
contrapor a originalidade à imitação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
