<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T02:55:10</Created>
	<LastChange>2020-11-29T13:28:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="31_LET_POR_LICENCIATURA_BAIXA-36.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,360 1576,360 1576,787 1575,787 1575,909 1576,909 1576,1364 856,1364 856,1533 910,1533 910,1580 1043,1580 1043,1611 639,1611 639,1612 170,1612 170,1613 169,1613 170,1613 170,1364 169,1364 169,1253 168,1253 168,1252 887,1252 887,1138 169,1138 169,790 168,790 168,360 169,360 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>QUESTÃO 29
TEXTO 1
A dedução, feita a partir da definição de literatura como uma escrita altamente valorativa, de que ela
não constitui uma entidade estável, resulta do fato de serem notoriamente variáveis os juízos de valor.
Assim como uma obra pode ser considerada como filosofia num século, e como literatura no século
seguinte, ou vice-versa, também pode variar o conceito do público sobre o tipo de escrita considerado
como digno de valor. Até as razões que determinam a formação do critério de valioso podem se modificar.
Isso, como disse, não significa necessariamente que venha a ser recusado o título de literatura a uma
obra considerada menor: ela ainda pode ser chamada assim, no sentido de pertencer ao tipo de escrita
geralmente considerada como de valor. Não existe uma obra ou uma tradição literária que seja valiosa em
si, a despeito do que se tenha dito, ou se venha a dizer, sobre isso. Valor é um termo transitivo: significa
tudo aquilo que é considerado como valioso por certas pessoas em situações específicas, de acordo com
critérios específicos e à luz de determinados objetivos.
EAGLETON, T. Teoria da literatura: uma introdução. São Paulo: Martins Fontes, 2006 (adaptado).
TEXTO 2
Solicitamos que alunos separassem de um bloco de textos, que iam desde poemas de Pessoa e Drummond
até contas de telefone e cartas de banco, textos literários e não literários, de acordo com suas definições
mais tradicionais. Um dos grupos não fez qualquer separação. Questionados, os alunos responderam:
“Todos são não literários, porque servem apenas para fazer exercícios na escola” E Drummond?
Responderam: “Drummond é literato, porque vocês afirmam que é, eu não concordo. Acho ele um chato.
Por que Zé Ramalho não é literatura? Ambos são poetas, não é verdade?”
BRASIL. Ministério da Educação. Parâmetros Curriculares Nacionais:
linguagens, códigos e suas tecnologias. Brasília, 2000 (adaptado).
À luz do que se discute no Texto 1, constata-se que o Texto 2 faz um relato de experiência escolar na
qual a atividade proposta aos alunos propicia a discussão de questões que, no âmbito da Teoria da
Literatura, estão relacionadas
O ao método de escolarização da leitura literária.
O ao conceito de poeta e poesia na modernidade.
O ao processo de canonização de autores e obras.
O ao papel do professor no ensino da fruição estética.
O à função do autor na construção do sentido do texto literário.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
