<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:41:46</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:55:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-14.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 812,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,186 1537,186 1537,203 1535,203 1535,443 1536,443 1536,512 1535,512 1535,938 1536,938 1536,939 1537,939 1537,1197 1180,1197 1180,1250 1032,1250 1032,1440 1048,1440 1048,1518 828,1518 828,1519 827,1519 827,1220 876,1220 876,970 875,970 875,958 874,958 874,840 921,840 921,583 874,583 874,513 826,513"/>
	<TextEquiv conf="0.52198">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Os requisitos de informação variam de acordo com o nível
administrativo em que a decisão ocorre. Os gerentes de
níveis operacional, tático e estratégico necessitam de
sistemas de informações com diferentes características.
Diante do exposto, é fundamental que um assessor de
gerente de nível estratégico considere as informações
|. ligadas ao controle e às atividades da empresa,
para alcançar padrões de funcionamento
preestabelecidos, com controles que propiciem
condições para a realização adequada dos trabalhos
diários da organização e que forneçam pormenores
sobre um dado, uma tarefa ou uma atividade.
Ill. que ocorram no nível intermediário e produzam
efeitos a médio prazo e de menor impacto na
estratégia da organização, sintetizadas por
unidade departamental, de um negócio ou de
uma atividade da empresa.
Ill. que gerem atos de efeito duradouro, a partir
do planejamento que envolve toda a estrutura
organizacional, com informações macro.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 603,175 603,186 792,186 792,203 791,203 791,854 790,854 790,1101 791,1101 791,1197 789,1197 789,1300 790,1300 790,1448 789,1448 789,1514 129,1514 129,1515 128,1515 128,1449 82,1449 82,1218 83,1218 83,1102 82,1102 82,953 81,953 81,855 80,855 80,242 81,242"/>
	<TextEquiv conf="0.94979">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Durante o processo de implantação de gestão de
qualidade em uma empresa, o secretário executivo,
que lidera a equipe de demais secretários de diretorias,
constatou que havia dificuldade no cumprimento das
rotinas secretariais das diretorias da empresa, uma
vez que o secretário de cada uma delas era solicitado a
desempenhar outras tarefas na organização. Propôs-se,
então, o sistema de atendimento em secretaria geral,
instalada em um único local, onde todos os secretários
assessorariam todos os diretores e o presidente. Isso
garantiria a presença permanente de, pelo menos, um dos
secretários para atender ao corpo dirigente da empresa.
Sob o novo sistema, porém, verificou-se alto índice de
falhas dos secretários dos diretores e do presidente. Ao
analisar a situação, o secretário executivo não conseguiu
identificar o problema, pois as tarefas secretariais já eram
conhecidas por todos os demais secretários .
Diante desse cenário hipotético, e com vistas à solução do
gerenciamento das novas práticas no setor, é necessário que
A o secretário executivo prepare e conscientize todos
os envolvidos no processo de mudança para o
assessoramento sob o novo sistema.
B os membros da equipe de secretariado conheçam
a dimensão das tarefas e responsabilidades de
assessoramento.
C o secretário executivo substitua os membros da
equipe de assessoramento para o novo sistema.
D o secretário executivo conheça a personalidade dos
membros da equipe para avaliar se podem atuar em
assessoramento.
E o secretário executivo avalie o grau de satisfação
dos membros da equipe quando atuam em
assessoramento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
