<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:40:02</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:44:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-22.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="80,186 262,186 262,187 444,187 444,188 626,188 626,189 808,189 808,190 990,190 990,191 1172,191 1172,192 1354,192 1354,193 1535,193 1535,462 1459,462 1459,593 1507,593 1507,709 127,709 127,708 128,708 128,559 81,559 81,558 80,558 80,461 79,461 79,253 80,253"/>
	<TextEquiv conf="0.02562">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Sandra participará de sua primeira reunião como secretária na empresa onde atua. Ela será responsável pela redação
da ata, que será digitada no decorrer da sessão, para ser lida e assinada pelos presentes por ocasião do encerramento.
A reunião será realizada no espaço de convivência e versará sobre o planejamento do evento de inauguração da nova
filial da empresa. Na pauta, estão os seguintes assuntos: local do evento; recursos humanos, técnicos e financeiros;
divulgação; lista das pessoas a serem convidadas; cerimônia e coquetel. Participarão da reunião a gerente de marketing,
a diretora de eventos, o gerente do departamento financeiro, o assessor de comunicações, a coordenadora de relações
públicas e o supervisor de suprimentos.
Considerando a situação hipotética apresentada, redija um texto dissertativo, abordando os seguintes aspectos:
a) asinformações que devem constar, obrigatoriamente, na ata que Sandra vai redigir; (valor: 3,0 pontos)
b) a estrutura redacional (formatação e linguagem) que a ata deve ter; (valor: 3,0 pontos)
c) os problemas que podem advir da má redação de atas como a que Sandra precisa redigir. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
