<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:41:02</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:51:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="806,189 807,2008 810,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,186 1537,186 1537,203 1535,203 1535,1001 1536,1001 1536,1401 1276,1401 1276,1448 974,1448 974,1685 827,1685 827,1417 920,1417 920,1024 919,1024 919,1023 874,1023 874,1003 902,1003 902,1001 921,1001 921,616 875,616 875,550 825,550 825,449 826,449"/>
	<TextEquiv conf="0.50258">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A caracterização de estratégias que considerem níveis
organizacionais avançou nas últimas décadas, sendo
corrente a utilização de denominações como estratégias
corporativas ou empresariais, estratégias de negócios e
estratégias funcionais.
Avalie as seguintes afirmações acerca de estratégias
funcionais relacionadas a Marketing, Gestão de Pessoas,
Produção e Finanças.
I. Na área de Marketing, são utilizadas estratégias
associadas ao gerenciamento de clientes e
mercados, em que incluem aspectos relativos a
mecanismos relacionais, precificação, orientação
para o mercado e inovação de produtos e serviços.
II. Na área de Gestão de Pessoas, são utilizadas
estratégias associadas ao gerenciamento do
capital humano, em que incluem aspectos relativos
a remuneração variável, desenvolvimento de
competências individuais ou de grupos, melhoria
de processos e qualidade de vida no trabalho.
III. Na área de Produção, são utilizadas estratégias da
esfera da engenharia de produção, que englobam
aspectos integrados de nível corporativo, dado
o entendimento de que os diversos processos
realizados em uma organização são atividades
de produção.
IV. Na área de Finanças, são tomadas decisões
estratégicas associadas aos ativos da organização,
que englobam aspectos relativos a investimento e
desinvestimento, concessão e captação de crédito,
geração de valor e risco.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 367,175 367,187 603,187 603,186 792,186 792,203 791,203 791,834 327,834 327,949 388,949 388,1035 470,1035 470,1064 82,1064 82,834 81,834 81,665 80,665 80,237 81,237"/>
	<TextEquiv conf="0.49300">
	<Unicode>QUESTÃO 29 
É uma verdade incontestável que as mídias sociais são
hoje uma ponte entre consumidores e empresas. Nenhum
outro veículo permitiu antes tamanha interatividade,
transparência e igualdade de expressão. Assim, um
usuário do Twitter ou Facebook, por exemplo, ao
utilizar essas mídias, não deseja apenas encontrar uma
empresa nas redes sociais. Por um lado, ao estabelecer
um contato, deseja “conversar” com ela; por outro lado,
quer ver atendidos os seus anseios. O comentário dos
clientes, qualquer que seja pode constituir uma valorosa
oportunidade para a empresa fidelizar seu consumidor,
por meio da resposta.
Jornal da Tarde, 01/07/2012, p. 2A (adaptado).
Nesse parágrafo, os dois trechos sublinhados podem ser
corretamente substituídos, sem mudança de sentido,
respectivamente, por
A logo; embora.
B caso; outrossim.
C portanto; além disso.
D conforme; enquanto.
E por conseguinte; ainda que.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="81,1101 457,1101 457,1106 610,1106 610,1105 792,1105 792,1122 713,1122 713,1299 780,1299 780,1348 783,1348 783,1507 782,1507 782,1656 526,1656 526,1794 603,1794 603,1838 658,1838 658,1928 684,1928 684,1972 789,1972 789,2002 82,2002 82,1764 81,1764 81,1737 88,1737 88,1679 89,1679 89,1530 90,1530 90,1325 89,1325 89,1126 81,1126"/>
	<TextEquiv conf="0.46769">
	<Unicode>QUESTÃO 30
To: Coordinators and Employees
From: Human Resources Manager – Jason Johnson
Subject: New Employees – Benefits and probation period
On March 1st we are going to change our policy in
relation to new employees. They will be subject to a 6
month probationary period. Private healthcare, flextime
benefits, gym membership will not apply to new staff
members until the 6 full months have expired.
After the 6 months have been completed, the Human
Resources will get in contact with the employees by
email, 5 days in advance, and inform them that their
probationary period has ended.
Thank you.
What is the objective of this memo?
A To put all the employees on probation.
B To introduce the manager – Jason Johnson.
C To inform a policy change in the company.
D To inform the benefits to new staff members.
E To inform the employees the expiration date of their work</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
