<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:42:02</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:56:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 807,2008 810,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,186 1537,186 1537,203 1535,203 1535,568 1536,568 1536,629 1535,629 1535,814 1536,814 1536,869 1535,869 1535,1035 1536,1035 1536,1296 1535,1296 1535,1968 828,1968 828,1969 827,1969 827,1168 826,1168 826,1003 825,1003 825,907 827,907 827,781 826,781 826,723 825,723 825,661 826,661"/>
	<TextEquiv conf="0.54516">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma pesquisa foi realizada com um grupo de secretários
de várias empresas privadas com o objetivo de analisar a
capacidade desses profissionais para administrar, como
mediadores, os conflitos interpessoais. Após a aplicação
de um questionário em que os informantes deveriam
descrever as estratégias que utilizam para resolver os
conflitos, as respostas foram agrupadas em dois segmentos:
Grupo À
“Eu tento gerir os conflitos com diálogo, sem procurar
apontar culpados, mas soluções.”
“Minha estratégia é identificar os motivos dos conflitos,
tendo sempre em foco a busca de soluções.”
Grupo B
“Na maior parte das vezes, eu procuro não me envolver
nos conflitos.”
“Não tomo nenhuma atitude; passo cada caso para a
instância responsável, pois não cabe a mim resolver esse
tipo de problema.”
A partir da análise dos dois grupos de respostas
da pesquisa, no que diz respeito às estratégias de
administração de conflitos por profissionais de
Secretariado, verifica-se que
O os informantes do grupo B optam por administrar o
conflito pelo evitamento, ou seja, resolvem não aderir
à divergência para evitar o confronto.
O os informantes dos dois grupos demonstram
consciência de que não existe estratégia amplamente
eficaz, já que nem sempre o que funciona em um caso
pode ser aplicado a outro.
O os informantes de ambos os grupos apontam para a
necessidade de análise do contexto conflituoso como
estratégia principal para a solução do conflito, o que
demonstra consciência da interação que o secretário
proporciona entre públicos internos.
O os informantes do grupo A tendem a administrar o
conflito pela solução da sua causa, tendo em vista o
atendimento dos interesses das partes divergentes
bem como a integração harmoniosa entre elas.
O os informantes dos dois grupos distinguem duas
dimensões que caracterizam a administração do conflito:
a assertividade, relacionada ao objetivo de satisfazer os
interesses individuais, e a cooperação, relacionada ao
objetivo de satisfazer os interesses do outro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="81,1271 792,1271 792,1302 790,1302 790,1967 128,1967 128,1790 82,1790 82,1583 81,1583"/>
	<TextEquiv conf="0.47616">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Na elaboração de um plano de negócios, a assessoria
executiva deve levar em consideração as especificidades
de cada tipo de organização. Para atuar no setor público,
espera-se que o secretário executivo conheça os princípios
desse tipo de gestão.
Conforme os princípios constitucionais da Administração
Pública, o secretário deve observar a
O assiduidade, disciplina, capacidade de
produtividade e responsabilidade.
O eficiência, publicidade, produtividade, disciplina e
responsabilidade.
O legalidade, impessoalidade, moralidade, produtividade,
iniciativa,
legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade,
eficácia e disciplina.
legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade
e eficiência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 367,175 367,239 791,239 791,665 790,665 790,1078 791,1078 791,1131 790,1131 790,1239 82,1239 82,665 80,665 80,239 81,239"/>
	<TextEquiv conf="0.95868">
	<Unicode>QUESTÃO 19. mm
A história da profissão de Secretariado acompanhou a
evolução tecnológica que revolucionou os processos
administrativos e operacionais das organizações.
Certamente, um dos fatores que mais contribuíram para
a mudança do perfil de secretários e secretérias, ao longo
das décadas, foi o avanço tecnológico, pois as técnicas e a
rotina da profissão foram diretamente impactadas com as
atuais ferramentas que a tecnologia oferece. Saber usar
softwares é exigência fundamental para esse profissional,
pois suas atividades de assessoria dependem muito do
desenvolvimento de competências e habilidades para
lidar com esses aparatos e, consequentemente, agir como
elemento facilitador dos processos administrativos.
De acordo com essas informações,
O o avanço do perfil do profissional de Secretariado é
um processo que prescinde do progresso tecnológico.
O o domínio de softwares é uma necessidade do
profissional de Secretariado com perfil tecnicista
e operacional.
O a rotina de secretários e
conhecimento técnico de
equipamentos tecnológicos.
O o perfil moderno do profissional de Secretariado
deve valorizar a tecnologia em detrimento de
conhecimentos acadêmicos.
secretárias exige
softwares e
O as transformações tecnológicas são importantes
para se entender os desafios que o profissional de
Secretariado enfrenta na atualidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
