<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:40:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:49:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,189 806,2008 809,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 367,175 367,187 575,187 575,186 792,186 792,203 790,203 790,305 789,305 789,446 790,446 790,646 664,646 664,709 420,709 420,811 430,811 430,874 734,874 734,900 600,900 600,1002 790,1002 790,1179 789,1179 789,1426 790,1426 790,1959 568,1959 568,2008 128,2008 128,1530 129,1530 129,1396 128,1396 128,1347 82,1347 82,1227 81,1227 81,1038 82,1038 82,546 81,546"/>
	<TextEquiv conf="0.95096">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Na água limpa de um riacho, um cordeiro matava a sede,
quando saiu do mato um lobo faminto.
— Como ousa sujar a água que estou bebendo? — rosnou
o lobo — Isso não vai ficar assim!
— Senhor! — implorou o cordeiro – Desculpe-me, mas
acho que está enganado. Estou bebendo a quase dez
palmos abaixo, não posso sujar a água.
— Não importa. Tenho raiva de você. Não esqueci que me
insultou no ano passado, seu fingido!
— Mas, no ano passado, eu nem tinha nascido.
— Pois então foi seu irmão.
— Não tenho irmão, senhor.
— Chega de blá-blá-blá. Estou perdendo a paciência!
— Não se zangue, por favor, me desculpe!
— Não foi seu irmão? Foi o seu pai ou seu avô então —
disse o lobo. E devorou o cordeiro.
(Fábula do senso comum)
A fábula acima explicita uma relação de poder que se
caracteriza pelo(a)
A coerção, exercida por meio de ameaças e punições;
uma forma de poder em que a imposição predomina
sobre a negociação.
B recompensa, com base na expectativa de que a parte
mais débil se submeta diante da oferta de vantagens.
C autoridade formal, atribuída àquele que tem
capacidade de realizar tarefas e de manter a coesão
do grupo.
D liderança, reconhecido por meio de carisma pessoal,
que fascina e atrai os subordinados com o objetivo de
submetê-los.
E competência, demonstrada por aquele que detém
conhecimentos e habilidades especiais reconhecidos
como favoráveis para conduzir os subordinados a
agirem da maneira que lhe convém.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,186 1537,186 1537,203 1536,203 1536,427 1535,427 1535,867 1537,867 1537,1104 1536,1104 1536,1105 1535,1105 1535,1784 1180,1784 1180,1861 1048,1861 1048,1971 967,1971 967,2007 827,2007 827,1794 921,1794 921,1625 874,1625 874,1605 921,1605 921,1401 876,1401 876,1400 875,1400 875,1210 827,1210 827,1209 826,1209 826,1104 825,1104 825,1103 826,1103"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Howard Gardner, psicólogo da Universidade de Harvard,
questionou a visão tradicional de inteligência, de que
esta é pautada pelas habilidades linguística e lógicomatemáticas, e a concebeu de outra forma, ou seja, a partir
das habilidades para resolver problemas ou criar produtos
significativos em diversas situações socioculturais. Trata-se
da conhecida teoria das inteligências múltiplas.
As múltiplas inteligências (linguística, lógico-matemática,
espacial, musical, cinestésica, interpessoal e intrapessoal)
envolvem processos cognitivos próprios, e cada ser humano
dispõe de grau variado de cada uma delas e de maneiras
próprias de combiná-las e utilizá-las para a solução de um
problema. Embora as inteligências sejam relativamente
independentes uma das outras, raramente funcionam de
forma isolada.
Atualmente, as inteligências inter e intrapessoais têm sido
objeto de discussão em organizações modernas, tendo em
vista permitirem a compreensão e melhoria dos processos
de relação entre as pessoas, principalmente no ambiente
de trabalho.
A inteligência interpessoal, de forma geral, relaciona-se
com a habilidade de perceber as intenções e os desejos
de outras pessoas e, consequentemente, saber utilizar
essa percepção para agir e reagir de forma apropriada
em relações interpessoais. A inteligência intrapessoal
tem relação com a habilidade de reconhecer os próprios
sentimentos e atitudes, e, consequentemente, saber
utilizá-los para melhor convivência social.
Considerando a noção de inteligências múltiplas,
principalmente no que diz respeito às inteligências inter e
intrapessoal, avalie as seguintes afirmações.
I. Exercer o autocontrole, perceber intenções
alheias, distinguir e colaborar com as
necessidades do outro, descobrir desejos e
anseios alheios para poder reagir de forma
empática são habilidades que se relacionam
com a noção de inteligências múltiplas.
II. Conhecer, analisar e distinguir os sentimentos
do outro para controlar as próprias reações
em relação a ele e exercer liderança de
modo a favorecer o trabalho em equipe
são habilidades que se relacionam com as
inteligências inter e intrapessoais.
III. Identificar os próprios sentimentos positivos, as
próprias limitações para aprender tarefas difíceis,
observar a experiência profissional do outro e
utilizá-la como modelo para a realização das
próprias tarefas são habilidades que se relacionam
com as inteligências interpessoais.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
