<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:43:10</Created>
	<LastChange>2020-10-27T21:00:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-08.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="803,189 807,2008 813,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,186 1537,186 1537,203 1536,203 1536,629 1535,629 1535,899 1536,899 1536,1114 1535,1114 1535,1264 1180,1264 1180,1309 1048,1309 1048,1501 984,1501 984,1619 826,1619 826,1591 827,1591 827,1279 921,1279 921,1158 920,1158 920,1152 874,1152 874,1133 875,1133 875,900 874,900 874,866 826,866"/>
	<TextEquiv conf="0.72438">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Segundo Everett C. Hughes, as profissões, talvez mais do
que os outros tipos de ocupações, também reclamam um
amplo mandato legal, moral e intelectual. Não apenas os
praticantes, através da admissão ao círculo encantado
da profissão, exercem individualmente autoridade para
fazer coisas que outros não fazem, mas coletivamente
presumem dizer à sociedade o que é bom e correto
para ela em um amplo e importante aspecto da vida.
Na verdade, eles definem os próprios termos de pensar
sobre isso. Quando uma tal presunção é garantida como
legítima, surge uma profissão em seu sentido completo.
HAGEN, A. M. M. Disponível em: &lt;http://www.sbsociologia.com.br/portal/&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2012 (adaptado).
Considerando as informações do texto e o processo de
regulamentação da profissão de Secretariado (Lei n.º 7.377,
de 30/09/1985, com as modificações introduzidas pela
Lei n.º 9.261, de 10/01/1996), avalie as afirmações a seguir.
|. Agarantia dos direitos e deveres de uma profissão
institui-se a partir de sua consolidação legal, moral
e intelectual.
Il. Alei de regulamentação resulta do compartilhamento
de valores e interesses comuns de um grupo que se
identifica por sua formação e prática profissional.
Ill. A essência do reconhecimento de uma profissão
está na declaração do domínio teórico e prático
dos que a exercem, que reclamam o direito legal e
exclusivo para exercê-la.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.
ÁREA LIVRE</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 603,175 603,186 792,186 792,202 791,202 791,813 790,813 790,1067 789,1067 789,1197 790,1197 790,1375 791,1375 791,1376 792,1376 792,1444 790,1444 790,1535 705,1535 705,1576 128,1576 128,1491 82,1491 82,1069 81,1069"/>
	<TextEquiv conf="0.94295">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Os anos de 1950 são lembrados como o período
em que o Brasil adotou, de forma efetiva, o modelo
desenvolvimentista industrial. Foi nessa época que as
indústrias pesadas estrangeiras, de diferentes ramos,
instalaram-se no país para produzir carros, caminhões,
materiais elétricos e eletrônicos, eletrodomésticos,
produtos químicos, e alimentícios.
O processo de produção dessas indústrias tinha
necessidade urgente de mão de obra, que auxiliasse
farmacêuticos
os processos técnicos e administrativos, para garantir
a meta produtiva. Com esse intuito, surgiram cursos
de datilografia, de taquigrafia, de arquivo, de agenda,
entre outros, para capacitar tecnicamente pessoas
que pudessem colaborar no processo operacional
das atividades
desenvolvimentista que a atividade secretarial dá seus
administrativas. É nesse cenário
primeiros passos, difunde-se, organiza-se e consolida-se
como profissão.
Ao tratar do contexto histórico sobre a origem da profissão
de Secretariado no Brasil, o texto aponta para
O a irrelevância das conjunturas econômicas para
surgimento da profissão no país.
o
um período desenvolvimentista industrial em que se
tinha necessidade de profissionais com perfil gerencial.
nova cultura organizacional que atualmente define e
consolida o perfil operacional da profissão.
o
O uma relação estreita entre as demandas do setor
produtivo e a configuração da profissão.
O a ascensão das indústrias de transformação primária
de matérias-primas, destinadas à exportação, durante
o processo de surgimento da profissão no país.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
