<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:40:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:50:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-18.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,189 807,2007 809,2007 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 367,175 367,187 603,187 603,186 792,186 792,203 791,203 791,488 790,488 790,829 531,829 531,873 222,873 222,1111 135,1111 135,873 133,873 133,847 136,847 136,766 174,766 174,488 81,488"/>
	<TextEquiv conf="0.96014">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Permitir a empresa que ela alcance presença singular no
mercado é uma estratégia de posicionamento considerada
bem-sucedida em marketing. O posicionamento é o
desenvolvimento de uma imagem na mente do consumidor
que seja diferenciada em relação aos produtos oferecidos
pela concorrência. De acordo com o conceito de estratégia
de posicionamento, uma empresa deve
I. estar disposta a experimentar, corrigindo rapidamente
os erros a partir das respostas do mercado.
II. basear-se em fatores intangíveis, como liderança
tecnológica ou qualidade.
III. ser responsável por posicionar o produto, já que
não é função do mercado posicioná-lo.
IV. delimitar um público específico como alvo de
seu produto.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,186 1537,186 1537,203 1536,203 1536,810 1480,810 1480,920 1534,920 1534,964 1535,964 1535,1239 1536,1239 1536,1397 1535,1397 1535,1629 1180,1629 1180,1725 1003,1725 1003,1868 1048,1868 1048,2001 827,2001 827,1695 920,1695 920,1445 874,1445 874,1426 900,1426 900,1424 920,1424 920,1239 921,1239 921,878 826,878 826,810 825,810 825,250 826,250"/>
	<TextEquiv conf="0.68312">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A cultura organizacional ou cultura corporativa pode ser
entendida, de forma geral, como o conjunto de hábitos
e crenças estabelecidos por normas, valores, atitudes
e expectativas compartilhados por todos os membros
de uma organização. Em outras palavras, pode-se dizer
também que a cultura organizacional é o modo de pensar
e agir institucionalizado em uma dada organização. O clima
organizacional diz respeito aos fenômenos de natureza
objetiva e subjetiva que se formam nas organizações. Ele
pode ser entendido como o reflexo do estado de ânimo
e do grau de satisfação dos sujeitos em interrelação. Os
estudos atuais têm destacado a intrínseca relação entre
cultura e clima organizacional.
Acerca desse assunto, avalie as seguintes afirmações.
I. O clima organizacional é uma característica
psicológica do ambiente organizacional
constituído pelas percepções dos sujeitos acerca
das propriedades do ambiente. O conjunto de
percepções pode formar a cultura organizacional.
Por essa razão, a condição para a mudança de
clima é a mudança de cultura.
II. As características da cultura organizacional são
profundas e enraizadas; por isso, é difícil ocorrer
mudanças culturais. As características do clima
são transitórias, mas intrínsecas às culturas.
III. A cultura organizacional costuma manter-se
durante toda a existência de uma organização ou,
pelo menos, durante parte dela, embora possa
também sofrer mudanças. O clima organizacional
é conjuntural e, embora seja relacionado à cultura,
pode ser modificado.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
