<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:41:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:52:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-16.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="806,189 807,2008 810,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,186 1537,186 1537,203 1536,203 1536,521 1535,521 1535,665 1526,665 1526,1165 1535,1165 1535,2012 828,2012 828,2013 827,2013 827,1229 826,1229 826,1165 834,1165 834,666 826,666"/>
	<TextEquiv conf="0.70705">
	<Unicode>QUESTÃO 28 
A redundância estilística ou retórica é uma das
formas mais comuns de prolixidade. Confundindose às vezes com o pleonasmo típico, ela consiste
não apenas em explicitar em demasia, em detalhar
superfluamente, em acrescentar ideias já claramente
subentendidas, logicamente deduzíveis, mas também
em sobrecarregar a frase com adjetivos e advérbios,
com acumulação de sinônimos e repetição de palavras
sem qualquer efeito enfático.
GARCIA, O. M. Comunicação em prosa moderna. 15 ed. Rio de Janeiro: FGV, 1992.
Considerando o conceito de redundância apresentado no
texto, analise o aviso a seguir.
Aviso
Vimos, através deste, informar que ainda existem
oito funcionários do setor de transporte que não
entregaram à gerência desta renomada empresa os
documentos que lhe foram solicitados pela diretoria,
conforme foi publicado na portaria 13/2012. Vimos
também gentilmente solicitar, mais uma vez, que
esses importantes documentos sejam entregues ao
responsável do setor de transporte, com a maior
brevidade possível, até o dia 20 de julho de 2012.
Qual das versões abaixo reproduz, de forma concisa, as
informações essenciais desse aviso?
A Solicitamos aos funcionários do setor de transporte
que entreguem os documentos até o dia 20 de julho
de 2012.
B Informamos que os funcionários devem entregar os
documentos solicitados pela portaria 13/2012 até o
dia 20 de julho de 2012.
C Informamos os funcionários do setor de transporte
que não entregaram os documentos (portaria
13/2012) e solicitamos a rápida entrega até o dia 20
de julho de 2012.
D Solicitamos aos funcionários do setor de transporte
que ainda não entregaram os documentos solicitados
pela portaria 13/2012 que o façam até o dia 20 de
julho de 2012.
E Informamos que ainda existem oito funcionários
do setor de transporte que não entregaram os
documentos solicitados pela portaria 13/2012 e
solicitamos que esses importantes documentos sejam
entregues até o dia 20 de julho de 2012.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 367,175 367,186 792,186 792,203 790,203 790,305 773,305 773,707 790,707 790,832 787,832 787,951 788,951 788,1013 787,1013 787,1481 674,1481 674,1583 787,1583 787,1799 788,1799 788,1932 680,1932 680,1990 139,1990 139,1932 82,1932 82,1583 141,1583 141,1481 82,1481 82,1343 139,1343 139,1187 82,1187 82,1090 139,1090 139,924 82,924 82,832 80,832 80,707 97,707 97,305 82,305 82,206 81,206"/>
	<TextEquiv conf="0.65774">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Uma secretária tem em mãos o seguinte modelo de carta
usado na empresa onde trabalha.
Vimos, através da presente missiva, acusar o
recebimento de sua correspondência de 15/08/2012,
na qual se encontra a solicitação de número 124.
Após análise do pedido de V. Sa., comunicamos que
nosso parecer é desfavorável.
Seguindo o parecer supracitado, cabem as providências
descritas em anexo.
Tendo havido mudança na administração da empresa, foi
solicitado à secretária que melhorasse o texto, de modo a
torná-lo mais direto, claro e objetivo. Qual das seguintes
opções atende a essa solicitação?
A Recebemos sua correspondência de 15/08/2012,
com a solicitação de número 124.
Após a análise do pedido, comunicamos que nosso
parecer foi desfavorável.
Para tanto, cabem as providências anexas.
B Através da presente, acusamos o recebimento de sua
correspondência de 15/08/2012, com a solicitação
de número 124.
Após a análise do pedido, comunicamos que
nosso parecer é desfavorável. Portanto, cabem as
providências anexo.
C Vimos, pela presente, acusar o recebimento de sua
correspondência de 15/08/2012, com a solicitação
de número 124, e, após a análise do pedido,
comunicamos que nosso parecer é desfavorável.
Portanto, cabem as providências em anexo.
D Comunicamos o recebimento de sua correspondência
de 15/08/2012. Nela, consta a solicitação de
número 124, onde, após análise, nosso parecer foi
desfavorável.
Por isso cabem as providências em anexo.
E Informamos que recebemos sua correspondência
datada de 15/08/2012. Ela contém a solicitação
número 124, que foi analisada e que teve parecer
desfavorável.
As providências do parecer estão em anexo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
