<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:42:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:58:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-11.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,189 806,2008 809,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,242 1536,242 1536,561 1535,561 1535,562 1534,562 1534,693 1535,693 1535,1101 1180,1101 1180,1146 1003,1146 1003,1266 1048,1266 1048,1383 827,1383 827,1115 921,1115 921,986 875,986 875,967 900,967 900,965 921,965 921,725 875,725 875,659 826,659 826,562 825,562 825,242 826,242"/>
	<TextEquiv conf="0.60995">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A qualidade da interação entre os envolvidos em relações
de negócios é um fator relevante para o sucesso de uma
parceria ou de um intento comercial. Na atualidade, as
tecnologias e a abertura de fronteiras proporcionam novos
padrões para a sociabilização, conduzindo à necessidade
de etiqueta profissional adequada à diversidade cultural.
Exemplo disso é o aumento do interesse de brasileiros
por costumes chineses, servindo como preparação para
o cenário de expansão dos negócios entre Brasil e China.
Considerando o emprego de etiqueta profissional em
relações de negócios, avalie as afirmações abaixo.
ll. O emprego de etiqueta profissional em
apresentações, mesmo entre indivíduos de
diferentes culturas, estabelece que a precedência
é hierárquica.
Em reuniões de negócios com parceiros
empresariais estrangeiros, deve-se imitar seus
costumes, para deixá-los à vontade.
Ill. Em encontros de negócios, independentemente
de cultura, o cumprimento deve ser um aperto de
mão, e os assuntos devem-se restringir ao âmbito
profissional.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1L11el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 367,175 367,246 790,246 790,628 789,628 789,712 435,712 435,765 251,765 251,902 303,902 303,1022 135,1022 135,765 133,765 133,739 175,739 175,429 81,429"/>
	<TextEquiv conf="0.96520">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A gestão do tempo consiste em registrá-lo, controlá-lo e
melhorar a sua utilização. Nesse sentido, é importante
a diferenciação que a área de Administração estabelece
entre o que é urgente, importante e prioritário. Esses
conceitos estão relacionados
ao tempo, ao prazo de execução e de início de
uma tarefa.
a metodologias que contribuem para atingir os
objetivos profissionais ou pessoais.
à combinação do grau de urgência e importância
da tarefa a ser realizada.
rreto o que se afirma em
, apenas.
|, apenas.
e lll, apenas.
| e ll, apenas.
, Ne.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="81,1063 792,1063 792,1088 790,1088 790,1496 791,1496 791,1607 790,1607 790,1998 128,1998 128,1920 82,1920 82,1397 81,1397"/>
	<TextEquiv conf="0.54684">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Os eventos são ocasiões relevantes para a geração e
promoção de negócios. Com os recursos tecnológicos
atuais, uma opção para eventos corporativos é a
videoconferência. Esse tipo de recurso proporciona
redução de custos com deslocamentos de conferencistas
e com participantes externos às organizações, além de
possibilitar maior abrangência de público.
Para a organização de uma videoconferência,
O é necessária a presença de pessoal técnico
qualificado para preparar a infraestrutura e operar
com recursos tecnológicos.
é necessário emitir convites impressos, como em
qualquer outro tipo de evento.
é desnecessário providenciar a decoração do espaço,
já que o evento ocorre a distância.
é desnecessário utilizar o check-list, pois se trata de
evento com programação a distância.
o o o 6
é desnecessária a reserva de local específico para
o público e conferencistas, já que o evento ocorre
a distância.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
