<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:42:43</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:59:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_SECRETARIADO_EXECUTIVO-10.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 812,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="826,175 1112,175 1112,242 1535,242 1535,967 1536,967 1536,1065 1535,1065 1535,1698 1537,1698 1537,2008 829,2008 829,2009 828,2009 828,1699 827,1699 827,1080 828,1080 828,968 827,968 827,939 826,939"/>
	<TextEquiv conf="0.70765">
	<Unicode>QUESTÃO 14
No ano de 2009, a Polícia Federal brasileira montou uma
operação, denominada Operação Castelo de Areia, para
investigar crimes financeiros e lavagem de dinheiro,
supostamente praticados por executivos, doleiros e
políticos brasileiros. Por meio de investigações, reuniu
documentos que reforçaram as suspeitas de ações
financeiras ilícitas, que envolviam empresários, secretários
e políticos. Na época, uma famosa construtora apareceu
no centro da operação, que ganhou destaque na mídia.
Entre os envolvidos, a secretária de um dos executivos
da construtora foi indiciada por ter facilitado o esquema
ao ter agendado encontros de diretores da empresa com
doleiros.
Disponível em: &lt;http://www.estadao.com.br&gt;.
Acesso em: 10 jul. 2011 (adaptado).
Considerando o suposto comportamento da secretária
apresentado no texto acima, constata-se que ela, caso se
comprove a acusação, violou o artigo do código de ética
do profissional de Secretariado que estabelece que
O compete ao profissional participar de movimentos
sociais e(ou) estudos que se relacionem com o seu
campo de atividade profissional.
O é vedado ao profissional assinar documentos que
possam resultar no comprometimento da dignidade
profissional da categoria.
O compete ao profissional, no pleno exercício de suas
atividades: a) identificar-se com a filosofia empresarial,
sendo um agente facilitador e colaborador na
implantação de mudanças administrativas e políticas;
b) agir como elemento facilitador das relações
interpessoais na sua área de atuação; c) atuar como
figura-chave no fluxo de informações desenvolvendo
e mantendo de forma dinâmica e contínua os sistemas
de comunicação.
O são deveres fundamentais das secretárias e
secretários: a) considerar a profissão como um fim
para a realização profissional; b) direcionar seu
comportamento profissional, sempre a bem da
verdade, da moral e da ética.
O compete às secretárias e secretários: a) manter entre
si a solidariedade e o intercâmbio, como forma de
fortalecimento da categoria; b) estabelecer e manter
um clima profissional cortês, no ambiente de trabalho,
não estimulando discórdia e desentendimento
profissionais; c) respeitar a capacidade e as limitações
individuais, sem preconceito de cor, religião, cunho
político ou posição social; d) estabelecer um clima de
respeito à hierarquia com liderança e competência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 367,175 367,242 672,242 672,303 790,303 790,931 791,931 791,1059 790,1059 790,1645 629,1645 629,1691 83,1691 83,1692 82,1692 82,1306 81,1306 81,1279 83,1279 83,932 82,932 82,899 81,899 81,836 201,836 201,706 81,706 81,580 80,580 80,517 81,517"/>
	<TextEquiv conf="0.96023">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Código de ética do profissional de Secretariado
Art. 10 - Compete ao profissional, no pleno exercício de
suas atividades:
Identificar-se com a filosofia empresarial, sendo um
agente facilitador e colaborador na implantação de
mudanças administrativas e políticas;
Agir como elemento facilitador das relações interpessoais
na sua área de atuação;
Atuar como figura-chave no fluxo de informações,
desenvolvendo e mantendo de forma dinâmica e contínua
os sistemas de comunicação.
Código de ética do profissional de Secretariado. Disponível em:
&lt;http://www.eticus.com/documentacao.php?tema=3&amp;doc=106&gt;.
Acesso em: 25 jun. 2012 (adaptado).
Considerando os itens do artigo acima transcrito, avalie as
asserções abaixo e a relação proposta entre elas.
I. O profissional de Secretariado Executivo, no exercício
de suas funções, tem atuação essencial dentro de
uma organização, cabendo-lhe responsabilidades que
vão além do nível operacional.
PORQUE
II. O profissional de Secretariado Executivo é o
responsável pela implantação de políticas de relações
interpessoais dentro da empresa.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é
uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
