<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-05T22:32:39</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:05:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_matematica_bacharelado-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 474,299 474,355 1599,355 1599,552 1600,552 1600,836 1597,836 1597,968 1599,968 1599,1037 195,1037 195,1038 194,1038 194,946 144,946 144,864 145,864"/>
	<TextEquiv conf="0.96494">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Atualmente, a maioria dos editores de texto oferece o recurso de correção ortográfica. Esse recurso consiste
em destacar, entre as palavras digitadas, aquelas com possíveis erros de grafia. Por exemplo, quando se
digita a palavra “caza”, o recurso de correção destaca essa palavra, pois a palavra “caza” não existe na língua
portuguesa. Também é comum o recurso de correção ortográfica sugerir uma outra palavra para substituir a
palavra incorreta.
A sugestão de quais palavras podem substituir a palavra incorreta é feita com uma medida da distância entre
a palavra incorreta e as palavras que constam no dicionário do editor de texto. Existem diversas maneiras de
medir a distância entre duas palavras. Uma delas é a denominada Distância de Hamming, na qual a medida
da distância entre duas palavras rx e y, com a mesma quantidade de letras, é feita da seguinte forma:
d(x, y) = número de letras que são diferentes em x e y, em suas respectivas posições. Mais formalmente,
Se T=LLL...X, 6 Y = YY,Y,3---y, São palavras em que x.e y,são letras do alfabeto, para 1=1,2,3,...,n, então
d(x, y) = (1: 1 *y, com i=1,2,3...,n)), em que (A) representa o número de elementos do conjunto À.
Por exemplo, d(caza, casa) = ft(13)) = 1, já que elas diferem apenas na terceira letra.
A partir dessas informações, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Mostre que a Distância de Hamming é uma métrica no conjunto das palavras com letras. (valor: 5,0 pontos)
b) Mostre que o conjunto das palavras com letras, munido da Distância de Hamming, é um espaço
métrico discreto. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
