<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:30:30</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:42:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,253 1513,253 1513,539 1396,539 1396,647 1512,647 1512,741 1513,741 1513,864 1277,864 1277,1000 1374,1000 1374,1079 1117,1079 1117,1126 700,1126 700,1175 107,1175 107,1176 107,985 106,985 106,924 105,924 105,894 155,894 155,609 106,609 106,580 122,580 122,457 105,457 105,253 106,253"/>
	<TextEquiv conf="0.90584">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A favela de Santa Marta, que já foi palco de videoclipes de cantores internacionais famosos, constitui um
reconhecido local turístico do Rio de Janeiro. Em 2010, o programa Rio Top Tour, organizado pelo governo
do estado do Rio de Janeiro, criou ali o primeiro projeto público de Turismo de Base Comunitária em uma
favela, trazendo avanços no turismo local, definindo que as atividades passariam a ser conduzidas pela
própria comunidade do Santa Marta.
MANO, A. D. ; MAYER, V. F. ; FRATUCCI, A. C. Turismo de base comunitária na favela Santa Marta (RJ): oportunidades sociais, econômicas e
culturais. Rev. Bras. Pesq. Tur. São Paulo, v. 11, n. 3, p. 413-435, set./dez, 2017 (adaptado).
Com base nas informações do texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A experiência turística em favelas pode ser uma das formas de manifestação do turismo de base
comunitária, que busca promover essa atividade de forma responsável, sustentável e acessível.
PORQUE
ll. Para se assegurar o sucesso do projeto do turismo na favela de Santa Marta, é necessário que o
seu planejamento e gestão sejam ancorados principalmente na parceria com o Estado.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="106,1202 276,1202 276,1267 1512,1267 1512,1571 1514,1571 1514,1763 1513,1763 1513,1933 1512,1933 1512,2023 108,2023 108,2024 107,2024 107,1850 106,1850 106,1778 107,1778 107,1481 106,1481"/>
	<TextEquiv conf="0.96509">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O turismo é considerado uma atividade com capacidade de fomentar o crescimento econômico
mundial e de gerar desenvolvimento, diretamente relacionado ao bom desempenho do produto
interno bruto (PIB) de diversos países. Em princípio, os papéis de fomento e controle da atividade
devem ser de responsabilidade do conjunto de agentes públicos e privados que atuam no setor.
Cabe, porém, ao Estado a prerrogativa de ditar políticas orientadoras do planejamento e da gestão
do turismo em todos os níveis de governo, assim como no setor privado.
No tocante às responsabilidades institucionais na gestão do turismo, assinale a opção correta.
O Cabe às secretarias municipais de turismo implementar políticas de estímulo ao comércio, ao setor
de serviços e à inovação empresarial, para promover desenvolvimento econômico.
O Cabe às secretarias estaduais de turismo congregar, defender e representar os turismólogos,
promovendo ações que favoreçam a atuação profissional, estimulando a produção do saber e do fazer
de forma ética e comprometida com o desenvolvimento sustentável do turismo.
O Cabe ao Instituto Brasileiro de Turismo (Embratur) fomentar a promoção, o marketing e a
comercialização dos destinos, serviços e produtos turísticos brasileiros no mercado doméstico.
O Cabe ao Ministério do Turismo potencializar negócios relacionados a viagens e viabilizar os interesses
coletivos dos agentes de viagens no Brasil.
OQ Cabe à Organização Mundial do Turismo (OMT) planejar e organizar o calendário turístico brasileiro,
promovendo e apoiando festividades, comemorações e eventos programados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
