<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:27:20</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:32:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-38.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,671 1514,671 1514,740 1512,740 1512,982 1513,982 1513,1219 597,1219 597,1274 271,1274 271,1528 106,1528 106,1306 107,1306 107,1241 155,1241 155,740 106,740"/>
	<TextEquiv conf="0.95232">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No Brasil, a cidade de São Paulo destacou-se pelo pioneirismo no setor de food trucks, com muitos
empreendedores copiando o modelo de sucesso de Nova York e de outras cidades. No entanto, esse
modelo de negócio, que inicialmente era inovador, acabou ficando saturado pela grande quantidade
de caminhões que passaram a circular nas ruas das grandes cidades. A redução dos negócios decorreu
principalmente pela elevação dos preços finais dos produtos aos consumidores, empecilhos legais para
sua circulação e o despreparo de muitos empreendedores para conquistar e fixar espaço no mercado.
Importante destacar que a maioria dos empresários que não conseguiu sobreviver no mercado oferecia
um produto apenas mediano, quando o correto seria tentar a diferenciação por meio da oferta de produtos
e serviços superiores aos dos concorrentes.
Disponível em: &lt;http://www.sebrae.com.br&gt;. Acesso em: 01 set. 2018 (adaptado).
Com base no texto e nas estratégias que o gerente ou empreendedor de um serviço do tipo food truck
pode adotar para inovar e se destacar da concorrência, avalie as afirmações a seguir.
|. Ao oferecer “mimos” à clientela, o empreendedor inova e contribui para promover uma imagem
que se assemelha à de um restaurante de luxo, estratégia que deve ser adotada ainda que encareça
o preço final.
Ill. Para se destacar em relação à concorrência, o empreendedor deve oferecer aos clientes as
mesmas comodidades de um restaurante fixo, como pratos em porcelana e talheres em metal.
Ill. O trabalho em conjunto com o calendário de eventos da cidade bem como a migração em certas
datas para alguns pontos fixos, sem o abandono do projeto original, pode contribuir para o
destaque em relação à concorrência.
IV. O preparo prévio dos produtos em porções, de forma que o processo de montagem seja rápido,
é uma inovação que diminui o tempo de espera dos clientes e contribui para o destaque do
empreendimento.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O Ieiv.
O LIlelv.
O 1NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
