<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:31:42</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:47:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,257 1513,257 1513,366 1512,366 1512,489 1514,489 1514,597 1513,597 1513,853 1512,853 1512,1042 106,1042 106,1043 105,1043 105,934 155,934 155,367 106,367"/>
	<TextEquiv conf="0.96516">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
O fluxo migratório que mais cresceu no Brasil, nos últimos quatro anos, vem da Venezuela. Considerando
esse cenário da chegada de imigrantes venezuelanos no país, veja a seguir alguns dados relevantes, que
contrariam o senso comum sobre a questão.
* Atualmente, estima-se que o Brasil tem entre 40 mil e 60 mil imigrantes venezuelanos, levando em
conta imigrantes em situações regulares e irregulares.
º O país registra um número baixo de imigrantes, em comparação com o PIB, com a extensão
territorial e com a população total. Todos os imigrantes, regulares e irregulares, correspondem
atualmente, no Brasil, a 1% da população total do país. Nos EUA, são 14%. Na Argentina, 4%.
* Entreosvenezuelanos que migraram para Boa Vista (RR), até outubro de 2017,48,4% não utilizaram
qualquer serviço público. A sensação de sobrecarga está mais ligada a problemas estruturais
brasileiros do que à ideia de que os venezuelanos são os responsáveis pela piora dos serviços.
* Entreos venezuelanos não indígenas que haviam entrado no Brasil até 2017, 78% possuíam nível
médio completo e 32% tinham ensino superior completo ou nível de pós-graduação, possuindo
nível de escolaridade superior à média da população local.
Disponível em: &lt;https://www.nexojornal.com.br/expresso/2018/03/06/&gt;. Acesso em: 19 jul. 2018 (adaptado).
A partir dos dados apresentados, explique um impacto positivo que políticas públicas destinadas à
inclusão dos imigrantes venezuelanos podem ter para o desenvolvimento da atividade turística na região.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
