<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:30:53</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:45:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="426,228 426,1071 1197,1071 1197,228"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 277,181 277,1096 1512,1096 1512,1150 1514,1150 1514,1398 1512,1398 1512,1533 1514,1533 1514,1631 1512,1631 1512,1755 1314,1755 1314,1956 1117,1956 1117,1999 700,1999 700,2042 590,2042 590,2043 106,2043 106,1810 105,1810 105,1781 155,1781 155,1654 156,1654 156,1534 155,1534 155,1508 106,1508 106,1153 105,1153 105,1152 106,1152 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.95562">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Disponível em: &lt;https://www.jornaldocomercio.com&gt;. Acesso em: 28 jul. 2018 (adaptado).
A organização institucional do turismo brasileiro reproduz fielmente a da administração político-
administrativa, dos organismos de gestão e de promoção do turismo, privilegiando exclusivamente
seus limites territoriais (Estados e municípios). Entretanto, o território turístico é diferente do território
administrativo. Ele é, acima de tudo, um território funcional: ele segue a lógica do mercado, que não
conhece as demarcações político-administrativas. Os turistas passam de uma região a outra, de um
município a outro. Não raro, um destino engloba vários municípios ou duas regiões diferentes.
VIOLIER, P. (Org.). Lespace local et les acteurs du tourisme. Rennes: Presses Universitaires de Rennes, 1999 (adaptado).
Com base no mapa e no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Apesar de haver, na gestão pública, ênfase na descentralização administrativa e na cooperação
entre os municípios, em relação ao turismo, o Mapa representa a lógica territorial político-
administrativa, no nível de estruturação e de alocação de recursos.
PORQUE
Il. Os destinos turísticos são organizados limitando-se a territórios municipais determinados pela
administração política do Brasil.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
OQ A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
