<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:31:24</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:46:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,251 1512,251 1512,718 1514,718 1514,822 1513,822 1513,823 1511,823 1511,918 492,918 492,975 287,975 287,1105 344,1105 344,1234 106,1234 106,1105 107,1105 107,941 155,941 155,697 107,697 107,696 106,696"/>
	<TextEquiv conf="0.96359">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Menos preocupado com a autenticidade dos destinos e mais interessado no lazer e na recreação em
ambientes criados especialmente para o divertimento dos visitantes — as chamadas “ludópolis” —,
o pós-turista rompe com a dicotomia turista versus viajante, predominante em diversos estudos da
hospitalidade e do lazer no turismo. Segundo Sharpley (1994) “o viajante amadureceu e se transformou
em um indivíduo que experimenta e vivencia todos os tipos de turismo, que tira o que há de melhor em
cada um deles e que está sempre no controle da situação”.
SWARBROOKE, J.; HORNER, S. O comportamento do consumidor no turismo. São Paulo: Aleph, 2002 (adaptado).
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. Para atender a essa nova tipologia de turista, os gestores dos destinos devem especializar-se em
uma forma de turismo recreativa, com foco em um único segmento de mercado.
Il. A qualidade da infraestrutura receptiva e a diversidade de atividades de lazer que proporcionem
experiências diferentes aos visitantes são aspectos que devem merecer a atenção dos gestores dos
destinos.
Ill. As tipologias de turismo tradicionais — turismo de sol e mar, turismo de aventura, turismo cultural,
e outros — não têm mais lugar na perspectiva do pós-turismo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
