<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:28:43</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:37:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,237 1512,237 1512,826 1513,826 1513,897 597,897 597,956 263,956 263,1247 107,1247 107,923 155,923 155,512 107,512 107,395 105,395 105,237 106,237"/>
	<TextEquiv conf="0.96298">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Conhecer uma cidade histórica envolve todos os sentidos do ser humano. Para isso, é fundamental
conhecer as ruas e o casario, os costumes, as tradições, as festas, as igrejas e a gastronomia do lugar.
Visitar esses locais implica conhecer sua dinâmica e seus significados e compreender porque aquele
espaço pode ser um importante símbolo da história e da cultura nacional.
Disponível em: &lt;http://portal.iphan.gov.br&gt;. Acesso em: 13 ago. de 2018 (adaptado).
Baseando-se nessa reflexão sobre o turismo em cidades históricas, avalie as afirmações a seguir.
|. A concentração dos investimentos públicos na recuperação de monumentos e edifícios históricos
deve ser prioritária, dado o objetivo principal do turismo de gerar renda para as localidades visitadas.
Ill. Os atrativos culturais das cidades históricas vão além dos seus monumentos e edificações,
incluindo também aspectos do modo de vida da população no passado e no presente.
Ill. A percepção e a valorização do patrimônio de uma cidade histórica se dão quando o visitante se propõe
a vivenciar as características do lugar, por meio do contato e interação com seu povo e sua cultura.
IV. A encenação de aspectos históricos é fundamental para atrair visitantes às cidades tradicionais, ao
mesmo tempo em que contribui para a valorização da cultura local.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O Meiv.
O Lilelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
