<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:30:01</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:41:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="394,236 394,897 1228,897 1228,236"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 277,181 277,909 1512,909 1512,978 1514,978 1514,1760 1243,1760 1243,1761 971,1761 971,1762 492,1762 492,1813 344,1813 344,1998 256,1998 256,2041 107,2041 107,2042 106,2042 106,182 107,182"/>
	<TextEquiv conf="0.95106">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Disponível em: &lt;http://www.wikiparques.org/entenda-o-que-e-o-sistema-brasileiro-de-trilhas-de-longo-curso/&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2018 (adaptado).
Conforme o Fórum Econômico Mundial (2017), o Brasil apresenta o maior potencial do mundo em
recursos naturais para o turismo. Contudo, os resultados obtidos com atividades de visitação em
Unidades de Conservação (UC) no país estão aquém da magnitude de seu potencial. Para aumentar
a visitação nesses locais, instituições públicas e organizações não governamentais têm incentivado
a implementação do Sistema Brasileiro de Trilhas de Longo Curso que tem por objetivo conectar
as diferentes unidades de conservação do país. Destaca-se que investimentos adicionais em uso
público nestas áreas estimularão o crescimento da visitação e, consequentemente, a expansão das
economias locais.
SOUZA, T. V. S. B.; THAPA, B.; RODRIGUES, C. G. O.; IMORI, D. Contribuições do Turismo em Unidades de Conservação Federais para a
Economia Brasileira - Efeitos dos Gastos dos Visitantes em 2015. Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade.
Ministério do Meio Ambiente, 2017 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas no texto e no mapa, avalie as afirmações a seguir.
|. A maior visitação de áreas naturais protegidas, por meio da utilização das trilhas de longo
curso, contribuirão para promover a distribuição de fluxos turísticos e recursos, estimular o
aproveitamento da potencialidade dos atrativos regionais e reduzir a desigualdade econômica
inter-regional.
Il. A maior visitação de áreas naturais protegidas tende a promover o aumento dos impactos
ambientais e dos custos operacionais nessas áreas e inviabilizar a salvaguarda do patrimônio.
Ill. A maior visitação de áreas naturais protegidas promove o desenvolvimento do lazer e do
turismo, sensibilizando visitantes e moradores para a conservação de recursos ecológicos e
oportunizando melhor qualidade de vida para a população local.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
