<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:29:05</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:38:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,246 1513,246 1513,421 1512,421 1512,766 1513,766 1513,987 1277,987 1277,1118 1375,1118 1375,1195 1117,1195 1117,1240 700,1240 700,1288 107,1288 107,1289 106,1289 106,1018 105,1018 105,1017 155,1017 155,743 106,743"/>
	<TextEquiv conf="0.95170">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O Ministério do Turismo, em conjunto com outras organizações, desenvolveu o Projeto Economia da
Experiência, com o objetivo de aplicar e disseminar esse conceito em vários empreendimentos turísticos
brasileiros, a fim de auxiliá-los na inovação dos seus atrativos e propor aos empresários uma reflexão
sobre os desejos, as necessidades e as exigências do turista contemporâneo. O projeto-piloto foi
desenvolvido na Região Uva e Vinho, no Rio Grande do Sul, obtendo resultados promissores.
Em uma das etapas seguintes do projeto foi realizada uma pesquisa com operadores do setor turístico
e os resultados demonstraram que o público que consome o turismo de experiência tem entre
35 e 50 anos de idade e pertence às classes socioeconômicas A e B. Esse grupo, tem como motivação
para suas viagens a interação com a população local, a vivência da cultura, a contemplação e interação
com a natureza e o autoconhecimento.
Disponível em: &lt;http://www.turismo.gov.br&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Os empreendimentos turísticos, além de cumprir com os serviços básicos, devem agregar valor ao
seu produto, fornecendo atividades diferenciadas que atendam aos interesses dos turistas, com
foco em experiências memoráveis.
PORQUE
Ill. O turista contemporâneo tem uma postura mais ativa e participativa, o que requer a adequação
da oferta turística.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
