<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:28:33</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:36:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-31.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,517 1512,517 1512,729 1513,729 1513,889 1512,889 1512,1151 108,1151 108,1152 107,1152 107,978 106,978 106,629 310,629 310,517 107,517 107,518 106,518"/>
	<TextEquiv conf="0.95947">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Dos mais de 1,3 bilhão de consumidores do turismo internacional no mundo, menos de 0,5% escolhem
o Brasil como destino. Enquanto os brasileiros gastaram US$ 19 bilhões no exterior em 2017, os turistas
estrangeiros deixaram US$ 5,8 bilhões na economia nacional. O Plano Nacional de Turismo (PNT),
desenvolvido pelo Ministério do Turismo, tem como meta ampliar para US$ 19 bilhões o faturamento
brasileiro com o turismo internacional, aumentar de 6,6 milhões para 12 milhões o número de chegadas
internacionais, inserir 40 milhões de brasileiros no mercado doméstico de viagens e gerar 2 milhões de
empregos até 2022.
Disponível em: &lt;https://oglobo.globo.com/brasil/turismo-avanca-com-medidas-para-gerar-empregos-22444827.html&gt;.
Acesso em: 03 Jul. 2018 (adaptado).
Dada a meta de crescimento econômico do turismo no Brasil, cabe à gestão do turismo nacional
desenvolver planos, programas e projetos que priorizem
O oaumento do fluxo doméstico de turistas, por meio de ações de curto prazo que gerem movimentação
interna de riquezas no País.
O o desenvolvimento de ações e atividades turísticas de forma descentralizada, com foco no município
como destino, objetivando o planejamento coordenado e participativo.
O as propostas de desenvolvimento turístico local, com foco na burocratização do acesso e da
movimentação de turistas estrangeiros no Brasil, como forma de aumentar a segurança interna.
O a autonomia das unidades federativas para que possam desenvolver planos turísticos independentes,
dispensada a necessidade de articulação com os demais planos setoriais no Brasil.
O o aumento do fluxo de turistas estrangeiros por meio de uma maior exposição, no exterior, do Brasil
como destino, ampliando o número de voos internacionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
