<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:27:52</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:34:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-35.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="431,542 431,1228 1186,1228 1186,542"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 277,182 277,257 1513,257 1513,522 1512,522 1512,1470 1514,1470 1514,1616 1513,1616 1513,1740 492,1740 492,1795 295,1795 295,1919 345,1919 345,2043 344,2043 344,2044 106,2044 106,1825 107,1825 107,1761 155,1761 155,1312 105,1312 105,257 106,257"/>
	<TextEquiv conf="0.95349">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O conceito de Destinos Turísticos Inteligentes tem sua origem na ideia de Cidades Inteligentes. Porém, há
algumas diferenças relacionadas aos limites geográficos, ao público-alvo e à interação com os visitantes.
As cidades levam em conta competitividade, capital humano e social, participação, mobilidade, recursos
naturais, qualidade de vida. Os destinos turísticos inteligentes são estruturas turísticas diferenciadas,
que facilitam a interação e integração do visitante, antes, durante e depois da viagem, e incrementam a
qualidade de sua experiência com o destino, por meio do uso de metodologias e tecnologias inovadoras.
A figura a seguir destaca os pilares e os benefícios dos destinos turísticos inteligentes.
Disponível em: &lt; http://www.sebrae.com.br&gt;. Acesso em: 8 jul 2018 (adaptado).
A respeito desse tema, avalie as afirmações a seguir.
|. O gestor público deve estabelecer parcerias público-privadas para fomento da infraestrutura
tecnológica local bem como estimular a pesquisa e desenvolvimento por meio de parcerias com
universidades para valorização do capital humano e do conhecimento.
Il. O gestor público deve atribuir às instâncias de governança local a responsabilidade de investigação
sobre as mudanças que vem ocorrendo nas relações e no comportamento dos turistas, cujas
necessidades conferem maior complexidade aos procedimentos de reserva, operação dos passeios
e/ou no pagamento dos serviços contratados.
Ill. O gestor público deve promover a comunicação vertical, de cima para baixo, para facilitar o
entendimento de toda a população sobre o seu papel na transformação do destino turístico em
conformidade com as regras da sustentabilidade econômica, sociocultural e ambiental.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
