<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:31:03</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:45:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,476 1512,476 1512,589 1513,589 1513,760 1512,760 1512,865 1514,865 1514,1064 1513,1064 1513,1190 834,1190 834,1191 155,1191 155,1192 154,1192 154,1113 106,1113 107,1113 107,937 106,937 106,589 230,589 230,477 107,477 107,478 106,478"/>
	<TextEquiv conf="0.96115">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O novo Plano Nacional de Turismo (PNT, 2018-2022) mantém a gestão descentralizada como princípio
norteador das políticas públicas de turismo no Brasil, com vistas a incrementar a maior participação e
representatividade dos agentes produtivos nas diferentes instâncias de governança federal, estadual,
regional e local. Contudo, o pouco entendimento sobre as responsabilidades e papéis de cada agente da
cadeia produtiva do setor representa ainda um grande desafio à concretização de processos de gestão e
planejamento participativo no âmbito do turismo brasileiro.
MINISTÉRIO DO TURISMO. Secretaria Nacional de Qualificação e Promoção do Turismo. Plano Nacional de Turismo 2018-2022:
mais emprego e renda para o Brasil. Brasília, MTur, 2017 (adaptado).
Considerando as informações do texto bem como as responsabilidades do Estado no processo de gestão
e planejamento descentralizado do turismo, é correto afirmar que o Estado é responsável por
O apoiar o funcionamento das instâncias de governança regionais e incentivar a criação e/ou o
fortalecimento dos conselhos municipais de turismo.
O garantir que a iniciativa privada promova ações periódicas voltadas à formação e capacitação de
recursos humanos, visando incrementar a qualidade dos serviços ofertados aos turistas.
O intervir nas iniciativas locais de planejamento turístico, viabilizar o funcionamento efetivo das
instâncias de governança regionais e incentivar a mobilização dos conselhos municipais de turismo.
O viabilizar a participação da classe empresarial na implantação e adequação da infraestrutura dos
destinos turísticos bem como na modernização de equipamentos e serviços de hospedagem,
alimentação e recreação.
OQ promover a mobilização entre os diversos atores, como agentes públicos, instituições de ensino, classe
empresarial e sociedade civil organizada, de forma a incentivar ações individualizadas no âmbito do
processo de planejamento turístico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
