<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:29:38</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:40:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,650 1512,650 1512,804 1513,804 1513,996 492,996 492,1056 295,1056 295,1184 344,1184 344,1311 107,1311 107,1023 155,1023 155,650 106,650 106,649 105,649 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.94750">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma ativista russa criou uma petição on-line pedindo a punição dos brasileiros que fizeram um vídeo
com insultos a uma mulher estrangeira durante a Copa do Mundo de 2018. Ela ainda exigiu que o grupo
fizesse um pedido público de desculpas ao povo russo. Nas imagens, um grupo de brasileiros faz uma
mulher estrangeira repetir palavras chulas em referência ao órgão sexual feminino. Segundo a ativista,
a legislação russa prevê uma série de opções para punir pessoas que humilham a honra e a dignidade
alheias, entre elas, a de pagamento de multa administrativa no valor de até 3 mil rublos. O abaixo-assinado
é endereçado à Embaixada brasileira em Moscou e ao Ministério de Assuntos Interiores russo.
Disponível em: &lt;https://exame.abril.com.br/brasil/russa-faz-abaixo-assinado-pedindo-punicao-de-brasileiros-de-video-machista/&gt;.
Acesso em: 17 jul. 2018 (adaptado).
Considerando o caso apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. O Ministério do Turismo do Brasil é responsável pelo delito cometido, visto que não informou
aos turistas brasileiros as condutas consideradas criminosas na Rússia, deixando-os vulneráveis a
delitos e punições.
Il. As empresas de turismo que prestaram serviço a esse grupo de brasileiros são corresponsáveis no
crime cometido pelos clientes em viagem ao exterior.
Ill. Os turistas brasileiros são considerados pelo Estado russo como responsáveis por seus atos,
conforme a legislação do país e o entendimento dos órgãos competentes para analisar a ocorrências
de crime ou de ato ilícito.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
