<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:28:02</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:34:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,246 1514,246 1514,642 1512,642 1512,841 1513,841 1513,1018 835,1018 835,1019 492,1019 492,1075 295,1075 295,1194 344,1194 344,1313 107,1313 107,1314 106,1314 106,1105 107,1105 107,1043 155,1043 155,736 106,736 106,248 105,248 105,247 106,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96159">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A governança, definida como uma ação de governar, deixa de ser conduzida exclusivamente pelo
Estado, levando a um processo de descentralização e de gestão participativa, incluindo atores estatais
e não estatais. No Plano Nacional de Turismo (2018-2022), o Programa de Regionalização do Turismo
passa a uma nova etapa: os municípios turísticos brasileiros poderão agora ser alvos de financiamentos
do Governo Federal. Contudo, o Ministério do Turismo, juntamente com os órgãos estaduais do
setor, definiu critérios mais rígidos para que munícipios e regiões participassem do Mapa do Turismo
Brasileiro, condição para poder receber recursos destinados à organização e à estruturação setorial. São
eles: destinar, anualmente, recursos orçamentários para o turismo do município; constituir ou reativar
o conselho municipal; elaborar ou atualizar o planejamento estratégico, integrando-o ao da região
turística; e participar da Instância de Governança Regional, em conjunto com os outros municípios da
região turística de que participa.
BRASIL. Plano Nacional de Turismo 2018-2022: mais emprego e renda para o Brasil. Brasília: MTur, 2018 (adaptado).
Considerando o texto e as políticas públicas de turismo, avalie as afirmações a seguir.
|. A governança do turismo manifesta-se na política nacional pela ênfase na iniciativa local, na
cooperação regional e no processo decisório no âmbito de colegiados ou conselhos.
Ill. Apesar de a política nacional do turismo visar promover a governança regional, o fato de as
diretrizes emanarem da esfera pública federal contradiz seu princípio básico.
Ill. Apesar da ênfase à descentralização e à livre iniciativa na política do turismo, os destinos indutores
continuarão a ser os alvos prioritários dos investimentos previstos no Programa de Regionalização
do Turismo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
