<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:30:41</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:44:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="286,195 286,942 1518,941 1518,194"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="92,170 291,170 291,1019 1512,1019 1512,1165 1514,1165 1514,1410 1513,1410 1513,2015 107,2015 107,2016 106,2016 106,1527 105,1527 105,1435 106,1435 106,231 92,231"/>
	<TextEquiv conf="0.96057">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Conforme o Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN), a Serra da Barriga, localizada
no município de União dos Palmares (AL), foi reconhecida em 1988 como Patrimônio Cultural Brasileiro e,
recentemente, em maio de 2017, recebeu o título de Patrimônio Cultural do Mercosul.
Conforme consta nas diretrizes de gestão do dossiê de candidatura a Patrimônio Cultural do Mercosul,
uma das ações previstas para o fomento do desenvolvimento socioeconômico e cultural das comunidades
é a criação de um projeto de turismo de base comunitária. Além disso, há propostas para proteção do
patrimônio natural e cultural e para a implantação do Centro de Interpretação da Cultura Negra, com
a finalidade de dinamizar ações de valorização e promoção dessa cultura e fortalecer as iniciativas de
comunidades tradicionais quilombolas residentes entorno da Serra da Barriga.
Disponível em: &lt;http://portal.iphan.gov.br/uploads/ckfinder/&gt;. Acesso em: 14 jul. 2018 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, é correto afirmar que
O o projeto de turismo na comunidade Serra da Barriga evidencia um processo de mercantilização e
espetacularização da cultura quilombola.
O a valorização do patrimônio cultural na Serra da Barriga favorece o desenvolvimento do projeto de
turismo de base comunitária.
O a busca do engajamento da comunidade da Serra da Barriga no desenvolvimento do turismo constitui
forma de superação das atividades tradicionais.
O o desenvolvimento do turismo de base comunitária depende do apoio das organizações
governamentais externas e fundamentalmente de um grande fluxo de demanda turística.
O as oficinas de sensibilização e as discussões que vêm ocorrendo sobre a implementação do turismo
isentam a comunidades de riscos, ameaças e conflitos potenciais associados à atividade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
