<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:31:14</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:46:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,812 1514,812 1514,1089 1513,1089 1513,1090 1512,1090 1512,1216 492,1216 492,1272 295,1272 295,1400 344,1400 344,1526 107,1526 107,1239 155,1239 155,785 106,785 106,609 105,609 105,581 107,581 107,541 489,541 489,439 107,439 107,438 106,438"/>
	<TextEquiv conf="0.96422">
	<Unicode>QUESTÃO 10
O turismo e o lazer assumem, na contemporaneidade, papel destacado na regeneração e revitalização
de centros urbanos. Por esse motivo, muitas cidades com potencial turístico têm direcionado esforços
para desenvolver novos produtos e novas estratégias de regeneração e dinamização não só do seu tecido
econômico e social, mas também na criação de novos territórios, no estímulo à fruição de diferentes
patrimônios e na (re)funcionalização dos espaços de lazer, conferindo-lhes novos usos e significados.
SIMÕES, P. O turismo e o lazer na cultura de consumo: impactos nas variáveis do tempo e no espaço.
Disponível em: &lt;https://www.uc.pt/&gt;. Acesso em: 10 de jul. 2018 (adaptado).
Nesse contexto, espaços urbanos como praças e parques podem se tornar importantes áreas de lazer e
turismo. Segundo estudos da área, três fatores devem ser considerados na adoção de práticas e atividades
em determinado espaço público, para que sejam inclusivas: a função social desempenhada pelo local; as
atividades já desenvolvidas no espaço; e a identificação dos padrões de comportamento dos usuários
desse espaço público.
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A inter-relação entre as condições do meio físico, as atividades desenvolvidas e a diversidade de
pessoas é de suma importância para se avaliar o grau de inclusão social que um espaço público
propicia.
Ill. Entre as atividades inclusivas a serem desenvolvidas em um espaço público, destacam-se as
atividades espontâneas, como brincadeiras, caminhada, passeio e descanso, e as atividades
formais, organizadas por instituições privadas ou públicas, como intervenções artísticas, eventos
culturais e ações promocionais.
Ill. A função social desempenhada por um espaço de lazer e turismo é dinâmica, visto que se configura
de acordo com o contexto vivenciado em seu entorno e pode ser política, social, comercial, cultural
e/ou turística.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
