<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:28:22</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:36:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,182 278,182 278,254 1513,254 1513,684 1512,684 1512,824 1513,824 1513,1017 1277,1017 1277,1145 1374,1145 1374,1222 1143,1222 1143,1267 700,1267 700,1312 107,1312 107,1313 106,1313 106,1072 105,1072 105,1042 156,1042 156,910 155,910 155,792 106,792 106,537 593,537 593,432 106,432 106,433 105,433 105,254 106,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95161">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Ruas repletas de lindos edifícios, vida noturna excelente, museus de primeira: não surpreende que
Barcelona seja um dos mais famosos destinos turísticos da Europa, recebendo mais de 30 milhões de
visitantes por ano. No entanto, nem todos os moradores têm se mostrado satisfeitos com algumas das
consequências do alto número de viajantes que passam pela cidade. Não é raro ver muros da cidade
pichados com frases como “turistas, voltem para casa!”
Disponível em: &lt;https://viagem.uol.com.br/noticias/2018/07/04/fora-turistas-veja-lugares-
onde-viajantes-estrangeiros-nao-sao-bem-vindos.htm&gt;. Acesso em: 9 jul. 2018 (adaptado).
Barcelona é uma das cidades onde mais se instalou a turismofobia. Segundo uma pesquisa da administração
municipal, embora uma ampla maioria de cidadãos considere que o turismo é benéfico, quase metade
acredita que a situação está chegando ao limite. O turismo se transformou em uma grande preocupação
para os moradores.
Disponível em: &lt;https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/27/economia/1495908161 850351.html&gt;. Acesso em: 9 jul. 2018 (adaptado).
Com base no texto sobre turismo em Barcelona, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O problema da turismofobia está ligado ao descompasso entre a transformação do fenômeno
turístico e as políticas públicas de turismo e urbanas.
PORQUE
Il. O alto número de turistas acarreta elevação do custo de vida da população autóctone e/ou
residente, gerando impactos negativos no seu modo de vida.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a || é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O As asserções | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O As asserções | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
