<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:29:16</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:38:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,435 1512,435 1512,592 1514,592 1514,911 1277,911 1277,1045 1374,1045 1374,1125 1143,1125 1143,1172 700,1172 700,1219 107,1219 107,1220 106,1220 107,1220 107,1030 106,1030 106,969 105,969 105,939 156,939 156,805 155,805 155,566 106,566"/>
	<TextEquiv conf="0.96823">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Em tempos de transformação tecnológica no turismo, o usuário é quem define e as companhias devem
não só adaptar-se, mas também adiantar-se a seus interesses. O desenvolvimento digital deve oferecer
uma maior agilidade e flexibilidade, chaves para adaptar-se à mudança. Um indicador disso é o aumento
dos orçamentos em tecnologia vinculada a soluções que apresentem maior valor agregado, que já é
superior nas empresas de turismo que em empresas de outros setores, como por exemplo, o varejo.
Disponível em: &lt;https://www.hosteltur.com/124104 cinco-grandes-retos-digitalizacion-turismo.html&gt;.
Acesso em: 26 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações do texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A conectividade nas redes sociais da internet permite o acesso a uma grande quantidade de
informações oferecidas por clientes acerca dos locais de hospedagem ou destinos turísticos e, por
meio de ferramentas digitais, pode-se registrar, analisar e utilizar tais informações para prever os
interesses do consumidor e poder atender-lhe adequadamente.
PORQUE
Il. A análise preditiva utiliza dados e técnicas na tentativa de prever situações futuras, com o
objetivo de lançar mão de informações estatísticas e históricas para apoiar as decisões sobre as
estratégias que podem garantir o sucesso dos negócios.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O As asserções | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O As asserções | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
