<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:27:31</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:33:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-37.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,636 1513,636 1513,953 1511,953 1511,1081 492,1081 492,1136 295,1136 295,1264 344,1264 344,1391 107,1391 107,1103 155,1103 155,609 105,609 105,541 325,541 325,432 105,432 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96427">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A inovação disruptiva pode ocorrer em qualquer setor e pode surgir no contexto da economia
compartilhada/economia do compartilhamento/consumo colaborativo. Esse tipo de relação
econômica é baseado em produtos e serviços que estão sem uso ou subutilizados e que são trocados
par a par normalmente por meio de plataformas digitalizadas. Novas empresas têm surgido com
base nessa economia.
HAMARI, J.; SJÓKLINT, M.; UKKONEN, A. The Sharing Economy: Why People Participate in Collaborative Consumption.
Journal of the American Society for Information Science and Technology. v. 67, n. 9, p. 2047-2059, 2016 (adaptado).
Considerando essas informações e as plataformas digitais on-line como ferramentas fundamentais para a
viabilização da economia do compartilhamento, avalie as afirmações a seguir.
|. As plataformas digitais on-line são importantes no mercado turístico, mas não modificaram
a estrutura deste, já que nenhum fornecedor foi eliminado totalmente do processo e que as
relações entre consumidores, mediadores e fornecedores continuam sendo as mesmas na maior
parte das organizações.
ll. A dinâmica de distribuição dos produtos turísticos foi alterada pela economia do
compartilhamento, uma vez que as plataformas digitais on-line possibilitam o contato direto
entre consumidores e fornecedores, o que afeta o papel mediador dessa relação exercido pelo
agente de viagem.
Ill. As plataformas digitais on-line trouxeram ao mercado novos fornecedores que não se encaixam
no perfil tradicional e qualquer indivíduo que possua algo e queira compartilhá-lo pode agora
fazê-lo, não sendo necessária a formalização de um negócio.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
