<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T03:28:54</Created>
	<LastChange>2020-10-20T03:37:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,236 1045,236 1045,237 1513,237 1513,518 1488,518 1488,620 1513,620 1513,784 1512,784 1512,990 1513,990 1513,1061 108,1061 108,1060 107,1060 107,969 106,969 106,802 107,802 107,518 106,518"/>
	<TextEquiv conf="0.96110">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um dos objetivos principais do turismo de base comunitária é ser um instrumento de desenvolvimento
local e sustentável para as comunidades e de valorização das riquezas naturais e culturais das localidades,
bem como do conhecimento que a população local possui em relação ao meio em que vive. O Turismo,
neste contexto, é um veículo para que o modo de vida dessas coletividades seja preservado e fortalecido.
No Brasil, há vários exemplos desse modelo, cuja implementação e gerência são lideradas pela própria
comunidade. O Projeto Bagagem na Amazônia bem como a Rede Brasileira de Turismo Solidário e
Comunitário (TURISOL) são iniciativas nesse sentido.
Dadas as informações do texto, é correto afirmar que o turismo de base comunitária é uma proposta que
O procura valorizar a diversidade das diferentes comunidades, adaptando-as aos modelos tradicionais
de gestão, para colocá-las em condições de igualdade no mercado turístico global.
O busca criar comunidades que desejam engajar-se na atividade turística por meio de uma gestão
centralizada e focada em resultados para que estas façam bom uso de suas potencialidades e diferenciais.
O procura valorizar as características de determinadas comunidades tradicionais que estão dispostas a
adequar seus modos de vida a fim de tornar o turismo sua principal fonte de renda.
O visa promover a autogestão, a inclusão e a autonomia de comunidades em relação ao planejamento,
implantação e operacionalização da atividade turística.
O prioriza a busca constante por novos mercados consumidores, a fim de fortalecer as comunidades
tradicionais e melhorar sua qualidade de vida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
