<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:07:47</Created>
	<LastChange>2020-11-22T13:55:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-38.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 1537,297 1537,298 1538,298 1538,767 1537,767 1537,1128 1538,1128 1538,1405 574,1405 574,1461 241,1461 241,1707 84,1707 84,1484 85,1484 85,1427 132,1427 132,1022 84,1022"/>
	<TextEquiv conf="0.95003">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Cerca de 600 militantes do Movimento dos Atingidos por Barragens (MAB) estão em frente à sede de Furnas,
no Rio de Janeiro, em apoio ao dia internacional de luta contra as barragens. De acordo com representantes
do MAB, outras manifestações estão sendo feitas em seis capitais brasileiras. Um grupo está reunido com
o presidente de Furnas para discutir as reivindicações da entidade. Com a manifestação na estatal, os
atingidos por barragens querem pressionar o Governo Federal por mudanças no atual modelo energético
e cobrar mais atenção às famílias desalojadas pelos lagos. “O Estado brasileiro planeja e coordena toda
política energética e financia até 80% das obras com dinheiro público do BNDES. No entanto, não há
política de Estado para os atingidos pelas barragens”, afirma a coordenação nacional do MAB. Entre as
principais reivindicações do Movimento estão a criação de uma política nacional que estabeleça diretrizes
e critérios no tratamento dos direitos dessa população e um fundo de auxílio cujos recursos seriam
usados para reparar as perdas e prejuízos das pessoas afetadas pela construção de barragens, garantindo
reassentamento adequado, assistência técnica, créditos e verba de manutenção.
CIARELLI, M. Atingidos por barragens protestam em Furnas. O Estado de São Paulo. Caderno Economia , 14 mar. 2012.
Disponível em: &lt;http://www.economia.estadao.com.br&gt;. Acesso em: 10 ago. 2014 (adaptado).
Considerando o texto acima e as consequências dos alagamentos de áreas no Brasil para a construção de
barragens, avalie as afirmações a seguir.
|. A geração de energia limpa no Brasil por meio de hidrelétricas é exemplo para outros países e não
traz passivos socioambientais.
Il. O Movimento dos Atingidos por Barragens apoia a política energética brasileira, mas reivindica
também uma política de assistência para as comunidades que fazem parte do movimento.
Ill. O alagamento de áreas para a criação de barragens é responsável por sérios passivos socioambientais;
as populações são atingidas diretamente pelas águas em suas propriedades rurais, casas e até
aglomerados urbanos. Impactos indiretos são causados: perda de laços comunitários, separação de
famílias, inundação de locais sagrados para comunidades, além do desaparecimento de importantes
áreas florestais e hábitats de animais, entre outras consequências.
IV. O alagamento de áreas para a construção de hidrelétricas pode ser responsável pela extinção de
espécies vegetais e animais que ainda não foram estudadas e catalogadas por comunidades científicas.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
