<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:10:34</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:05:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-22.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,302 1538,302 1538,785 1537,785 1537,887 1538,887 1538,991 1539,991 1539,1194 1537,1194 1537,1666 1218,1666 1218,1724 1137,1724 1137,1990 833,1990 833,1991 832,1991 832,1753 833,1753 833,1691 878,1691 878,1593 880,1593 880,1218 881,1218 881,992 880,992 880,961 832,961"/>
	<TextEquiv conf="0.96788">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Os sistemas frontais são os fenômenos
meteorológicos que mais influenciam o tempo em
nosso continente. A observação desses fenômenos
é uma forma de interpretar as várias características
da atmosfera, para determinar as áreas do planeta
que podem sofrer os reflexos, em termos de tempo,
causados por eles.
Uma massa de ar é definida como um vasto volume
de ar com características similares de temperatura,
umidade e pressão. Essas características são
determinadas pela região de origem da massa de ar.
FERREIRA, A. G. Meteorologia prática. São Paulo:
Oficina de Textos, 2006 (adaptado).
Sobre o tema apresentado no texto, avalie as
afirmações a seguir.
|. O relevo condiciona a Massa Polar Atlântica
que, em determinados períodos do ano, pode
chegar ao norte do Mato Grosso, e às vezes,
até o Alto do Tapajós, causando o fenômeno
da friagem.
Il. Os climas que predominam no Brasil sofrem
influência de quatro massas de ar quente;
dessas, duas são úmidas e duas secas.
Ill. Através da interpretação e análise das
imagens de satélites os previsores descrevem
o estado da atmosfera.
IV. Ao se deslocar pelo espaço brasileiro a Massa
Polar Atlântica sofre modificações.
V. Alatitude da região de origem de uma massa
de ar determina sua temperatura.
É correto o que se afirma em
O ll, Il e IV, apenas.
O 1,1, e V, apenas.
O 1, 1I,IVeV, apenas.
O LI, Ve V, apenas.
O LI,1,IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,294 790,294 790,684 789,684 789,796 790,796 790,1103 791,1103 791,1435 790,1435 790,2009 132,2009 132,1862 84,1862 84,1082 83,1082 83,796 84,796 84,684 83,684 83,294 84,294"/>
	<TextEquiv conf="0.95956">
	<Unicode>A obra Brasil: uma nova potência regional
na economia-mundo trata da modernização
conservadora, pela qual o Brasil desenvolveu o seu
projeto geopolítico de inserção na economia-mundo,
de forma cada vez mais industrializada e urbana.
A partir das informações apresentadas, a expressão
“modernização conservadora” é definida como a
ação do Estado brasileiro no sentido de
O consolidar o seu parque industrial e o seu processo
de urbanização, consorciados à economia agro-
exportadora da soja, incorporando-se à economia-
mundo segundo os ditames capitalistas vigentes.
O dotar o país da infraestrutura necessária ao
desenvolvimento industrial, à custa de um forte
endividamento externo, da concentração de
renda e da ampliação de desigualdades sociais,
sustentadas por um aparato militar autoritário.
O dotar o território de aparato técnico adequado
à exportação dos produtos agrícolas, os quais
passaram a compor o volume necessário de
divisas para os investimentos ora em curso em
favor da indústria brasileira.
O inserir o Brasil na economia-mundo pela
exportação de produtos semi-manufaturados, os
quais eram produzidos pela incipiente indústria
nacional, ainda de caráter manufatureiro,
incorporando a mão de obra em formação.
O incorporar a indústria nacional ao cenário
mundial pela via da importação de todo o aparato
industrial necessário à montagem da indústria de
base, tendo como contrapartida a exportação de
produtos agrícolas.
QUESTÃO 19
O Brasil ingressou na modernidade pela via
autoritária, e o projeto geopolítico do Brasil-
Potência, elaborado e gerido pelas Forças Armadas,
deixou marcas profundas sobre a sociedade e o
espaço nacionais. A economia brasileira alcançou
a posição de oitavo PIB do mundo, seu parque
industrial atingiu elevado grau de complexidade e
diversificação, a agricultura apresentou indicadores
flagrantes de tecnificação e dinamismo, e uma
extensa rede de serviços interligou a quase-
totalidade do território nacional.
BECKER, B. K.; EGLER, C. A. G. Brasil: uma nova potência regional na
economia-mundo. 8 ed. Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 2011 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,231 807,2028 810,2028 810,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
