<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:09:06</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:00:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-30.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1539,298 1539,608 1537,608 1537,781 1539,781 1539,930 1537,930 1537,1196 1539,1196 1539,1385 1538,1385 1538,1386 470,1386 470,1497 313,1497 313,1608 322,1608 322,1687 84,1687 84,1407 132,1407 132,755 85,755 85,754 84,754 84,725 200,725 200,608 84,608 84,607 83,607 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96101">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A lei n.º 10.257, aprovada em 2001, tem méritos que justificam seu prestígio em boa parte dos países do
mundo e suas virtudes não se esgotam na qualidade técnica ou jurídica de seu texto. Num mundo que se
urbaniza crescentemente e que a maior contribuição a esse processo ocorre nos países pobres, o tratamento
dado à terra na lei merece ser conhecido. Portanto, em que pese a abordagem holística composta por
diferentes aspectos, o tema central é a função social da propriedade. Em síntese, a lei define como regular
a propriedade urbana de modo que os negócios que a envolvem não constituam obstáculo ao direito à
moradia para a maior parte da população, visando, com isso, combater a segregação, a exclusão territorial, a
cidade desumana, desigual e ambientalmente predatória.
MARICATO, E. O Estatuto da Cidade Periférica. /n: Carvalho, C. S.; ROSSBACH, A. C. O Estatuto da Cidade: comentado. São Paulo:
Ministério das Cidades/Aliança das Cidades, 2010. Disponível em: &lt;http://www.cidades.gov.br&gt;. Acesso em: 30 jul. 2014 (adaptado).
Considerando a citação que trata da política urbana do Estatuto da Cidade, avalie as seguintes afirmações.
|. Aregulamentação dos artigos 182 e 183 da Constituição Federal de 1988 estabelece que o planejamento
territorial municipal deve ser resultado de um trabalho restrito a técnicos de alto nível acadêmico,
incorporando para esse fim os planos de gestão e ordenamento territorial elaborados nas escalas
nacional, estaduais, regionais, metropolitanas, municipais e intermunicipais.
Il. A lei n.º 10.257, denominada Estatuto da Cidade, define um extenso conjunto de instrumentos
para que o município tenha condições de construir uma política urbana que concretize, de fato,
a função social da propriedade urbana e o direito de todos à cidade. Contudo, tal legislação,
embora fundamental, não é suficiente para resolver problemas estruturais de uma sociedade
historicamente desigual, na qual o direito à cidade ou à moradia legal não são assegurados à
maioria da população.
IIl. A lei n.º 10.257 não trata apenas da terra urbana, assumindo um enfoque holístico, pois abrange
também, por exemplo: diretrizes e preceitos sobre planos e planejamento urbano; sobre gestão urbana
e regulação estatal; fiscal e jurídica (em especial sobre as propriedades fundiárias e imobiliárias),
regularização da propriedade informal, participação social nos planos, orçamentos, parcerias público-
privadas, leis complementares e gestão urbana.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
