<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:11:10</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:07:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-19.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="57,223 284,223 284,1059 1538,1059 1538,1709 827,1709 827,2054 84,2054 84,1408 83,1408 83,271 57,271"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 15
O Brasil possui uma área territorial de 850 milhões de hectares. Desse total, as unidades de conservação
ocupavam 104 milhões, as terras indígenas 128 milhões e 30 milhões as “outras terras” (águas territoriais,
áreas urbanas, rodovias). Em 2006, o Censo Agropecuário apontou mais de 333 milhões de imóveis
cadastrados, todavia, não esclareceu a situação dos 257 milhões de hectares restantes, que são compostos
por terras devolutas, públicas e/ou ilegais. Além disso, os dados da tabela mostram a concentração da terra
no país, herança de um processo histórico que privilegiou um modelo de desenvolvimento rural centrado na
grande propriedade. Exatamente por isso, 0,92% das propriedades acima de 1 000 hectares ocupam quase
45% de toda área cadastrada, enquanto 62,1% das propriedades com até 20 hectares ocupam apenas 5,4%.
Assim, uma reforma agrária verdadeira seria um passo importante para uma ampla mudança social.
OLIVEIRA, A. U. Modo de Produção Capitalista, Agricultura e Reforma Agrária. São Paulo: Labur Edições, 2007 (adaptado).
Considerando a tabela e o texto, avalie as seguintes afirmações.
|. As pequenas propriedades, com áreas de mais de O a menos de 10 ha, estão em maior número no Brasil.
Ill. Os 0,30% das propriedades com áreas de 2 500 ha ou mais ocupam área superior a todas
propriedades de menos de 200 ha.
III. Os 0,92% das propriedades com áreas de 1 000 ha ou mais ocupam uma área um pouco menor
que o total das terras indígenas e das “outras terras”.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.
19</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="84,278 84,1031 1534,1031 1534,278"/></TableRegion></Page></PcGts>
