<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:09:29</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:01:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-28.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1537,298 1537,683 1538,683 1538,1179 85,1179 85,1180 84,1180 84,504 83,504 83,503 84,503"/>
	<TextEquiv conf="0.95666">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Muitas vezes os projetos governamentais preocupam-se apenas com os impactos ambientais e esquecem
os impactos sociais, os sentimentos envolvidos, as histórias e tradições interrompidas e os hábitos e
costumes que formam a identidade dos povos da bacia, como indígenas e quilombolas.
Disponível em: &lt;http://cbhsaofrancisco.org.br&gt;. Acesso em: 19 ago. 2014 (adaptado).
A respeito do tema exposto acima, é correto afirmar que
O apesar de a construção de barragens para a geração de energia hidrelétrica causar graves impactos
sociais devido ao deslocamento de comunidades, ela não gera impactos físico-naturais, uma vez que a
energia gerada pelo sistema hidrelétrico é renovável.
O o deslocamento de comunidades para a construção de grandes projetos hidrelétricos pode ser
considerado um exemplo claro de injustiça ambiental, pois a comunidade deslocada arca com o maior
ônus de um empreendimento que beneficiará, em sua maioria, outra parte da sociedade.
O para a legislação ambiental brasileira, é considerado impacto ambiental apenas o que afeta os meios
físico e biótico, ficando desprotegidos pela lei ambiental aspectos sociais e econômicos, o que explica o
problema revelado no texto.
O a construção de barragens para geração de energia hidrelétrica, além de deslocar comunidades, é
responsável por uma redução significativa da vazão fluvial média anual do rio, afetando os habitats a
jusante do barramento.
O os barramentos não afetam a vazão fluvial líquida do rio, mas apenas a vazão sólida, pois o nível de água
das represas funciona como um nível de base local, favorecendo a deposição de sedimentos e diminuindo,
consequentemente, a quantidade de sedimentos transportados a jusante do barramento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
