<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:08:53</Created>
	<LastChange>2020-11-22T13:59:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-31.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,293 1538,293 1538,1039 1537,1039 1537,1269 1538,1269 1538,1333 1536,1333 1536,1498 1538,1498 1538,1712 1537,1712 1537,1971 84,1971 84,1333 83,1333 83,1269 84,1269 84,1039 83,1039 83,883 82,883 82,712 83,712 83,520 84,520"/>
	<TextEquiv conf="0.95788">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Rio da integração nacional, o São Francisco tem esse título por ser o caminho de ligação do Sudeste e do
Centro-Oeste com o Nordeste. Desde as suas nascentes, na Serra da Canastra, em Minas Gerais, até sua foz,
na divisa de Sergipe e Alagoas, ele percorre 2 700 km. Ao longo desse percurso, que banha cinco Estados,
o rio se divide em quatro trechos: o Alto São Francisco, que vai de suas cabeceiras até Pirapora, em Minas
Gerais; o Médio, de Pirapora, onde começa o trecho navegável, até Remanso, na Bahia; o Submédio, de
Remanso até Paulo Afonso, também na Bahia; e o Baixo, de Paulo Afonso até a foz.
Embora o maior volume de água do rio seja ofertado pelos cerrados do Brasil Central e pelo Estado de Minas
Gerais, é a represa de Sobradinho que garante a regularidade de vazão do São Francisco, mesmo durante
a estação seca, de maio a outubro. Essa barragem, que é citada como o pulmão do rio, foi planejada para
garantir o fluxo de água regular e contínuo à geração de energia elétrica da cascata de usinas operadas pela
Companhia Hidrelétrica do São Francisco (CHESF) - Paulo Afonso, Itaparica, Moxotó, Xingó e Sobradinho.
Depois de movimentarem os gigantescos geradores daquelas cinco hidrelétricas, as águas do São
Francisco correm para o mar. Atualmente, 95% do volume médio liberado pela barragem de Sobradinho
— 1 850 metros cúbicos por segundo — são despejados na foz e apenas 5% são consumidos no Vale. Nos
anos chuvosos, a vazão de Sobradinho chega a ultrapassar 15 mil metros cúbicos por segundo, e todo
esse excedente também vai para o mar.
A irrigação no Vale do São Francisco, especialmente no semiárido, é uma atividade social e econômica
dinâmica, geradora de emprego e renda na região e de divisas para o País — suas frutas são exportadas para
os EUA e Europa. A área irrigada poderá ser expandida para até 800 mil hectares nos próximos anos, o que
será possível pela participação crescente da iniciativa privada.
O Programa de Revitalização do São Francisco, cujas ações já se iniciaram, contempla, no curto prazo,
a melhoria da navegação no rio, providência que permitirá a otimização do transporte de grãos (soja,
algodão e milho, essencialmente) do Oeste da Bahia para o porto de Juazeiro (BA) e daí, por ferrovia, para
os principais portos nordestinos.
Disponível em: &lt;http://www.integracao.gov.br&gt;. Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
A viabilidade do Projeto São Francisco aponta para frentes econômicas e sociais, as quais podem ser
identificadas na geração de energia elétrica,
O pela vazão regular para cinco usinas hidrelétricas no Nordeste; na irrigação, gerando renda para a
região, pela produção, e divisas para o país, pela exportação de frutas para os EUA e Europa; e na
melhoria da navegabilidade, permitindo o escoamento da produção agrícola do oeste para o litoral
baiano, integrando portos nordestinos.
O pela interligação fluvial de cinco importantes usinas hidrelétricas no Nordeste; na irrigação, gerando
emprego, renda e divisas para o país; e na melhoria da navegabilidade, permitindo o transporte do oeste
para o litoral baiano, integrando o Nordeste brasileiro.
O que abastecerá cinco estados do Nordeste, por suas cinco hidrelétricas; na irrigação, gerando emprego e
renda, contribuindo para a “fixação do homem do campo”; e na melhoria da navegabilidade, permitindo
o barateamento dos custos da produção e, consequentemente, a baixa dos preços dos produtos.
O permitindo que o Nordeste seja reintegrado à “guerra fiscal”, pela atração por novas indústrias; na
irrigação, fomentando a produção familiar, possibilitando um desenvolvimento endógeno; e na
melhoria da navegabilidade, permitindo o escoamento de toda a produção nordestina, num processo
contínuo de integração.
O por permitir o escoamento do potencial energético entre cinco estados nordestinos, segundo suas hidrelétricas;
na irrigação, desenvolvendo uma produção local, fazendo frente ao agronegócio, próprio do global; e na
melhoria da navegabilidade, possibilitando a circulação por via fluvial entre os estados nordestinos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
