<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T04:10:44</Created>
	<LastChange>2020-11-22T14:06:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_geografia_bacharelado-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,1295 1538,1295 1538,1433 1539,1433 1539,1993 1538,1993 1538,1994 84,1994 84,1409 83,1409 83,1295 84,1295"/>
	<TextEquiv conf="0.95554">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A Terceira Revolução Industrial foi responsável por uma nova configuração espacial do mundo, a qual o
geógrafo Milton Santos denominou de meio técnico-científico-informacional. Os objetos técnicos passam a
ser, ao mesmo tempo, técnicos e informacionais, reorganizando o espaço com
O uma intencionalidade que extrapola os limites nacionais, permitindo uma organização do espaço
geográfico através de redes que ampliam os fluxos possíveis, mesmo sem a fixação concreta das atividades
produtivas em muitos pontos do espaço.
O uma ampliação das desigualdades em escala global, reduzindo a importância dos capitais fixos (estradas,
pontes, silos etc) e dos capitais constantes (maquinário, veículos, fertilizantes etc).
O uma maior propagação da informação e menor difusão das técnicas em escala global, fazendo com que
as especializações produtivas sejam solidárias em nível mundial, apesar da inserção periférica de diversas
partes do globo no processo produtivo.
O uma coexistência de pontos contínuos e contíguos, implicando em verticalidades formadas por pontos
que se agregam sem descontinuidade e horizontalidades com pontos que, mesmo separados uns dos
outros, asseguram o funcionamento da economia.
O um conteúdo técnico e científico, substituindo um meio técnico por um meio cada vez menos
artificializado, isto é, sucessivamente instrumentalizado a partir dos interesses dos grupos hegemônicos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="81,278 81,1271 1544,1271 1544,278"/></ImageRegion></Page></PcGts>
