<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T19:37:42</Created>
	<LastChange>2020-11-21T19:52:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_engenharia_controle_automacao-25.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,294 1538,294 1538,1138 1537,1138 1537,1255 1538,1255 1538,1371 1539,1371 1539,1451 1540,1451 1540,1732 1539,1732 1539,1733 1218,1733 1218,1785 1021,1785 1021,1892 1070,1892 1070,2011 832,2011 832,1804 833,1804 833,1751 880,1751 880,1232 832,1232 832,1138 831,1138 831,1007 832,1007 832,650 833,650 833,503 831,503 831,294 832,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96929">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um engenheiro, preocupado com o uso racional de
energia, desenvolveu para a sala de sua residência
um sistema microcontrolado para ajuste gradativo
da iluminação por meio do acionamento de sete
diferentes circuitos de iluminação e da abertura ou
fechamento de janelas. O sistema contempla:
1. sensores analógicos de luminosidade interna e
externa com variação linear nominal do sinal de
0a5V;
2. sensor digital de chuva, com nível alto quando
está chovendo. O tratamento deste sinal deve
ter prioridade sobre qualquer outra atividade
do programa;
3. sistema de comando para abertura e fechamento
da janela, realizado com um motor CC de 6 V com
consumo de 30 W, acionado por um sinal PWM
com frequência de chaveamento de 1 kHz e
resolução de 1% na variação da largura dos pulsos;
4. comando digital de cada um dos circuitos
de iluminação, possibilitando ajuste total da
iluminação artificial do ambiente em diferentes
níveis.
Para seleção e programação do microcontrolador,
avalie afirmações a seguir.
|. O microcontrolador deve possuir no mínimo
uma entrada com função de interrupção
externa.
Ill. Um circuito externo ao microcontrolador
deve ser utilizado para acionar o motor.
Ill. O sensor de luz utilizado possui variação
nominal de O a 5 V, porém, na sua calibração
no ambiente real, suponha que o engenheiro
observou que a variação limita-se a valores
entre 2 Ve 3 V. Nesse caso, para realizar a
aquisição desta informação com 10 níveis de
sensibilidade, é necessário que o conversor
A/D tenha resolução mínima de 10 bits.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1,11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,488 789,488 789,657 790,657 790,767 789,767 789,914 790,914 790,1062 574,1062 574,1118 234,1118 234,1363 84,1363 84,1141 85,1141 85,1084 132,1084 132,639 86,639 86,638 85,638 85,488 84,488 84,487 83,487 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96299">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Sensores ultrassônicos são usados na medição de
grandezas como distância e nível. Alguns desses
sensores emitem um sinal na frequência de 40 kHz
que, ao atingir um objeto, retorna e, quando captado,
permite calcular a distância do objeto ao sensor.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. O cálculo da distância pode ser obtido
usando-se equações da mecânica clássica.
Il. Para evitar uma interferência entre o sinal
enviado e sinais espúrios advindos de fontes
eletromagnéticas, deve-se usar um filtro.
Ill. No caso específico de um sensor ultrassônico,
o cálculo da distância baseia-se na variação da
velocidade e, dessa forma, no efeito doppler.
IV. Para uma leitura adequada do sinal desse sensor
em um sistema de aquisição de dados, deve-se
utilizar uma taxa de amostragem de no mínimo
80 kHz de forma a evitar o efeito aliasing.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,228 807,2013 810,2013 810,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
