<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:13:57</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:21:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-38.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,875 1577,875 1577,983 1575,983 1575,1091 1576,1091 1576,1199 555,1199 555,1256 358,1256 358,1383 407,1383 407,1509 170,1509 170,1222 218,1222 218,1003 219,1003 219,876 218,876 218,848 168,848 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96325">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Quando se foram os espanhóis do México e ainda não se preparavam os espanhóis contra nós, primeiro se
difundiu entre nós uma grande peste, uma enfermidade geral. Começou em Tepeílhuitl (décimo terceiro
mês no calendário mexica). Sobre nós se estendeu: grande destruidora de gente. Alguns bem os cobriu,
por todas as partes de seu corpo se estendeu. Na cara, na cabeça, no peito etc. Era uma enfermidade
destruidora. Muitos morreram dela, mas muitos somente de fome morreram: houve mortos pela fome: já
ninguém cuidava de ninguém, ninguém com outros se preocupava. O tempo que esta peste manteve-se
forte foi de sessenta dias, sessenta dias funestos.
LEÓN-PORTILLA, M. A Visão dos Vencidos. A tragédia da conquista narrada pelos Astecas. L&amp;PM Editores, coleção L&amp;PM História.
Série: Visão dos Vencidos, v. 2, Porto alegre, 1985 (adaptado).
No texto acima, é narrada uma breve passagem da conquista da América sob o ponto de vista dos mexicas
(astecas). Indígenas sobreviventes deixaram testemunhos dessa conquista, oferecendo à posteridade
fundamental relato que se opõe, muitas vezes, ao dos cronistas espanhóis.
A partir do exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. A disseminação de doenças causada pela chegada dos espanhóis à América provocou enorme
mortandade, determinante para a tomada, sem forte resistência, de Tenochtitlán, importante
centro urbano da civilização mexica.
Il. Além da supremacia militar dos espanhóis, dois outros fatores adquirem considerável importância
para a compreensão dos mecanismos da conquista colonial: as epidemias e a fome.
Ill. O sarampo e a varíola, doenças presentes na Europa, uma vez transmitidas à população indígena
mexica, que não possuía os anticorpos necessários para combatê-las, tornaram-se fatores
relevantes para a conquista espanhola na América.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
