<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:18:06</Created>
	<LastChange>2020-11-28T01:42:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 514,244 514,312 1576,312 1576,942 169,942 169,833 284,833 284,717 169,717 169,534 170,534"/>
	<TextEquiv conf="0.93655">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
O conhecimento científico e a sua produção seguem o modelo objetivo-subjetivo: objetivo em relação ao
objeto a que se referem e do qual são o reflexo específico, bem como atendendo ao seu valor universal
relativo e à eliminação relativa da sua coloração emotiva; subjetivo, no sentido mais geral, por causa do
papel ativo do sujeito que conhece.
SCHAFF, A. História e Verdade. São Paulo: Martins Fontes, 1991 (adaptado).
A narração de eventos passados que, em nossa cultura, desde o tempo dos gregos, tem geralmente sido
objeto de sanção da “ciência” histórica, atado à norma subjacente do “real”, e justificado pelos princípios
de exposição “racional” — essa forma de narração realmente difere, em alguma característica específica,
em alguma marca indubitavelmente distinta, da narrativa imaginária, como nós a encontramos no épico,
no romance e no drama?
BARTHES, R. apud WHITE, H. A questão da narrativa na teoria histórica contemporânea. (1987). In: NOVAIS, F.; SILVA, R. F. (orgs.)
Nova história em perspectiva. v. 1. São Paulo: Cosac Naify, 2011.
As obras citadas acima tornaram-se referência obrigatória em disciplinas introdutórias dos cursos de
História no Brasil. Nesse contexto, redija um texto a respeito do status da História como conhecimento
científico. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
