<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:14:31</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:22:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-35.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,249 1303,249 1303,304 1577,304 1577,621 1576,621 1576,1107 660,1107 660,1160 359,1160 359,1406 170,1406 170,1190 171,1190 171,1127 264,1127 264,277 170,277"/>
	<TextEquiv conf="0.96440">
	<Unicode>Considerando a imagem e o fragmento de texto acima, avalie as afirmações a seguir.
A Planta da Restituição da Bahia, traçada por João Albernaz, em 1631, é um documento que
corrobora com as afirmações de Sérgio Buarque de Holanda, haja vista a evidente desorganização
na disposição das moradias e a ausência de princípios de ordenação que orientassem a edificação
e o crescimento dos ambientes urbanos coloniais.
A exemplo de Salvador, a existência de ambientes urbanos no litoral do Brasil entre os séculos XVI
e XVII desempenhava fundamental papel como agente de defesa e como porto exportador, não
se convertendo, entretanto, em espaço de exercício do poder político dado o caráter agrícola e
predatório da exploração colonial no Brasil.
O mapa de João Albernaz não deve ser considerado uma fonte confiável para o estudo do traçado
urbano de Salvador e de referência para o estudo de outras cidades e vilas coloniais, dada
a existência de outros documentos escritos e imagéticos que atestam o caráter improvisado e
espontâneo da edificação dos ambientes urbanos coloniais.
A prevalência de uma economia exportadora e escravista não impediu, já nos séculos XVI e XVII,
a existência de cidades e vilas nas quais se reproduziam relações econômicas, políticas, culturais e
religiosas típicas da Idade Moderna europeia e marcadas pelas características de uma sociedade
multiétnica e colonial.
A formação de vilas e cidades no Brasil Colonial contribuiu para a estruturação das relações de
poder em nível local e entre os diversos locais e a Coroa portuguesa e foi marcada por uma
deliberada política de urbanização e ordenação do espaço, que se expressou, inclusive, em
diversas ações administrativas sobre o uso do espaço urbano.
É correto apenas o que se afirma em
O Wev.
O L11el.
OLIev
O UU, IVev.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
