<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:15:30</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:24:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,313 1575,313 1575,714 1494,714 1494,830 1575,830 1575,960 1577,960 1577,1463 170,1463 170,1165 169,1165 169,1050 170,1050 170,781 169,781 169,752 731,752 731,625 169,625 169,624 168,624 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96177">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Do ponto de vista dos capitães, a conquista da América era algo muito mais complexo que o triunfo,
sobre uma população indígena aterrorizada, de bandos pequenos, mas determinados de soldados,
que possuíam uma superioridade técnica decisiva sobre seus adversários e eram impelidos por uma
devoção comum ao ouro, à glória e ao evangelho. Qualquer líder de uma expedição sabia que os
indígenas não eram seus únicos adversários, nem necessariamente os mais perigosos. Havia inimigos
também na retaguarda, desde funcionários da coroa determinados a impedir o estabelecimento de
feudos ou reinos independentes nessas regiões ainda não conquistadas até rivais locais com interesse
em frustrar seu sucesso.
ELLIOT, J. H. A Conquista Espanhola e a Colonização da América. In: BETHEL, L. (org).
História da América Latina Colonial. 2. ed. São Paulo: Edusp, 2008 (adaptado).
Com relação à conquista da América pelos espanhóis, abordada no texto, assinale a opção correta.
O Líderes de expedições de conquista a serviço direto da Coroa, tais como Francisco Pizarro e Hernán
Cortez, obedeciam a diretrizes políticas de destruição das comunidades indígenas e implantação de
um governo exclusivamente espanhol.
O A guerra de conquista capitaneada por Hernán Cortez, no México, foi resultado de um plano traçado
pela Coroa espanhola e contou com o apoio das autoridades espanholas estabelecidas na América.
O Embora os ameríndios conquistados tenham sido submetidos a diversas formas cumpulsórias de
trabalho, eles mantiveram-se ao largo da exploração escravocrata, pois as leis da Coroa espanhola
proibiam a escravização dos índios desde a primeira década do século XVI.
O Os missionários das diversas ordens religiosas da Igreja Católica tentaram, sem sucesso, influenciar
a Coroa espanhola na formulação de leis que regulassem a exploração do trabalho e das terras dos
índios e colocassem limites às ações dos capitães responsáveis pela conquista.
O As elites coloniais da América Espanhola estabeleceram relações de poder que colocavam limites
à aplicação de leis e normas régias, que, muitas vezes, eram distorcidas, ignoradas e confrontadas,
sem que isso significasse que as elites locais negassem a autoridade régia espanhola sobre os
territórios coloniais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
