<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:13:35</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:20:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-40.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,1136 1575,1136 1575,1323 1576,1323 1576,1472 667,1472 667,1527 326,1527 326,1781 170,1781 170,1559 178,1559 178,1494 218,1494 218,873 169,873 169,804 386,804 386,701 170,701 170,702 169,702 169,313 168,313 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95792">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O período compreendido entre o final do século XVIIll e o princípio do século XIX foi profícuo
para o surgimento de grandes coleções de antiguidades egípcias, tanto no Velho quanto no Novo
Mundo. Os métodos empregados na busca pelos objetos não tinham limites e, por vezes, causavam
muita destruição. Se um comprador não tivesse recursos para adquirir um exemplar completo com o
seu ataúde, uma cabeça ou qualquer outra parte avulsa de uma múmia certamente seria oferecida.
Peças egípcias diversas, entre as quais estavam múmias completas ou fragmentadas, acabaram sendo
negociadas entre os antiquários da época. Parte dessas antiguidades, de algtuma maneira, chegou às
mãos de um comerciante chamado Nicolau Fiengo, personagem responsável por trazer de Marselha
para a América do Sul aquele que seria o primeiro núcleo da coleção egípcia do Museu Nacional, quando
foram adquiridas por ordem do Imperador D. Pedro |, por intermédio de José Bonifácio, em 1827.
SANTOS, A. Das necrópoles egípcias para a Quinta da Boa Vista: um estudo das partes de múmias do Museu Nacional.
Revista Mundo Antigo, ano |, v. 1, 2012 (adaptado).
Considerando as ideias expostas no fragmento de texto acima e as interpretações relacionadas aos acervos
museológicos sobre o Egito Antigo, nos contextos colonial e pós-colonial, avalie as afirmações a seguir.
|. As mostras e exposições sobre o Egito Antigo, em parte dos museus europeus e americanos,
expressam, de diversas formas, mais o pensamento ocidental a respeito daquela sociedade que as
próprias percepções dos egípcios.
Il. As peças da coleção sobre o Egito Antigo, expostas no Museu Nacional do Rio de Janeiro, foram
devolvidas recentemente ao museu do Cairo, tendo sido esse ato um reconhecimento de que suas
origens resultaram da pilhagem colonial na África.
Ill. Os museus etnográficos ou que apresentem exposições etnográficas estão marcados pela
relação com o período colonial, devendo as narrativas museológicas questionar, entre outros
elementos, os modos de recolha e apropriação dos objetos e o lugar de produção dos discursos
antropológicos coloniais.
IV. Os debates acerca da legitimidade dos museus ocidentais, em cujos acervos há objetos do Egito
Antigo obtidos durante o período colonial por meio de saques, não se fundamentam, visto que
os museus produzem narrativas científicas sobre essa sociedade, independentemente de onde
estejam localizados, o que evita leituras preconceituosas ou a reprodução de estereótipos.
É correto apenas o que se afirma em
O le.
O el.
O lelv.
O Lilelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
