<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:13:12</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:19:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-42.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,461 1575,461 1575,659 1576,659 1576,1461 555,1461 555,1517 398,1517 398,1771 170,1771 170,1483 218,1483 218,1030 169,1030 169,888 168,888 168,659 170,659 170,564 559,564 559,461 169,461"/>
	<TextEquiv conf="0.91482">
	<Unicode>QUESTÃO 35
E quem sabe não é por falta de gêneros, mas, sim, pelo monopólio que deles fazem alguns homens
desalmados, a carestia em que eles conservam não pode deixar de fraquejar aos causadores de seus
sofrimentos, e é então o governo o alvo a que estão todas as vistas, porque é o governo que cumpre com
um dos seus mais rigorosos deveres: promover a felicidade pública e o bem-estar de seus governados.
ARQUIVO PÚBLICO DA BAHIA. Vereador Manuel Jerônimo Ferreira — carta de 1º de março de 1858.
Sessão Colonial e Provincial, Câmara de Salvador, 1857-1859 (adaptado).
Essa correspondência, do vereador Manuel Jerônimo Ferreira ao Presidente da Província da Bahia,
insere-se no contexto de uma grande revolta em Salvador, abordada no texto a seguir.
A principal arena dos conflitos concentrou-se na Praça do Palácio. Além dos protestos contra as irmãs
de caridade, havia a insatisfação pela revogação da Postura da farinha de mandioca e a suspensão dos
vereadores que contestavam esse ato. Muitos populares entraram na Casa da Câmara e começaram a
tocar o sino da torre. Nesse momento, reivindicava-se redução do preço da farinha, iluminação a gás,
estradas de ferro e outros melhoramentos. Foi quando se começou a ouvir os gritos: “Queremos carne
sem osso e farinha sem caroço.”
PINHO, J. R. M. Açambarcadores e famélicos. Salvador: Eduneb, 2016 (adaptado).
Na perspectiva da História Social, cujo um dos expoentes é o historiador britânico E. P. Thompson, avalie
as afirmações a seguir, acerca da revolta ocorrida em Salvador em 1858.
|. Pormeio do conceito de economia moral, elaborado por E. P. Thompson, explicam-se as motivações
dos motins não só pela razão óbvia da fome, mas também pela noção de defesa de direitos
consagrados socialmente.
Il. A atitude de membros da Câmara de Vereadores de Salvador, a fim de garantir a oferta dos produtos
e a manutenção do controle dos preços, é uma demonstração das alianças sociais que ocorrem
entre alguns poderes e setores populares.
Ill. Com base nos estudos de E. P. Thompson, conclui-se que, nos momentos de grande escassez,
comprovam-se os fundamentos da livre concorrência elaborados por Adam Smith, visto que as
mercadorias tendem a ser deslocadas para os locais com maior demanda e preços mais elevados,
o que garante o equilíbrio entre oferta e demanda.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
