<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:13:22</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:19:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-41.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1576,312 1576,575 1574,575 1574,684 1575,684 1575,832 1574,832 1574,1043 1575,1043 1575,1274 1574,1274 1574,1407 659,1407 659,1464 318,1464 318,1717 170,1717 170,1430 217,1430 217,888 169,888 169,832 168,832 168,684 339,684 339,575 168,575 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95484">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Embora haja pontos comuns entre o grafite antigo e o contemporâneo, a diferença entre esses dois
fenômenos não pode ser subestimada. O grafitismo contemporâneo manifesta-se como resistência à
indústria cultural de massa e é praticado por grupos marginais a essa produção. Já o grafite pompeiano
apresenta-se como fenômeno muito mais radical e intenso. A inexistência de mídias hegemônicas, a
intervenção direta na paisagem urbana dos estratos mais explorados e discriminados e a própria profusão
de grafites transformam Pompeia em um grande mural, cujas intervenções são bem-vindas, aceitas por
todos e articuladas com o tecido social.
FUNARI, P. P. A. Cultura(s) dominantes e cultura(s) subalternas em Pompeia: da vertical da cidade ao horizonte do possível.
Revista Brasileira de História, v. 7, n. 13, 1986-1987 (adaptado).
A cidade de Pompeia, tendo sido atingida pela erupção do Vulcão Vesúvio em 24 de agosto de 79 d.C.,
preservou, em suas paredes, milhares de inscrições feitas com estilete ou com pincel. O arqueólogo
Pedro Paulo Funari investigou os grafites da antiga cidade e traduziu-os para o português, revelando uma
manifestação expressiva, presente nas camadas excluídas, que escapou ao crivo cultural dominante.
Sobre esse tema, avalie as afirmações a seguir.
|. Os moradores de Pompeia, em seu cotidiano, escreveram suas mensagens, muitas vezes, em
contraposição às ideias da cultura dominante, mantendo nos grafites, no entanto, o respeito à
estratificação social.
ll. As intervenções de escravos, mulheres e cidadãos pobres em geral eram comuns nos grafites
de Pompeia, o que permite, hoje, a identificação de valores e comportamentos adotados na
antiguidade clássica.
Ill. A importância dos grafites de Pompeia reside no seu potencial para romper com a univocidade da
cultura hegemônica, dado o caráter expressivo revelado na maneira como se apresentava a visão
dos excluídos.
IV. A divulgação da similaridade entre o grafite antigo e o contemporâneo resulta, nos dois períodos,
do filtro de uma mídia hegemônica, que não permite a manifestação popular por meio dessa
linguagem.
É correto apenas o que se afirma em
Ole.
O le.
O Meiv.
O L11e.
O LIlelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
