<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:14:49</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:23:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,307 1576,307 1576,620 1574,620 1574,724 1575,724 1575,831 1574,831 1574,995 1576,995 1576,1063 1575,1063 1575,1159 555,1159 555,1224 358,1224 358,1350 407,1350 407,1477 170,1477 170,1190 218,1190 218,832 169,832 169,724 474,724 474,620 169,620 169,621 168,621 168,308 169,308"/>
	<TextEquiv conf="0.95465">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Jorge Correa da Silva filho de Manuel Correa da Silva natural da cidade de Évora [tinha serviços] feitos
desde o ano de seiscentos e quarenta e cinco até o presente em praça de soldado, alferes, ajudante,
capitão de infantaria de gente de guerra a princípio nas fronteiras do Alentejo e passando ao Maranhão
se achar em muitas entradas que se ofereceram pelo sertão e no que o Padre Antonio Vieira fez a Serra de
Agrapeba [Ibiapaba] a dar forma aquela cristandade ser por cabo da tropa da missão voltando ao Reino
se tornara a embarcar para o Brasil na armada a que o ano de seiscentos e sessenta e quatro (...) Hei por
bem de lhe fazer mercê além de outras de promessas de um ofício de justiça ou fazenda que caiba em sua
qualidade de que se passou alvará.
ARQUIVO NACIONAL DA TORRE DO TOMBO. Alvará. Lembrança da promessa de um ofício de Justiça ou Fazenda.
Registo Geral de Mercês, Mercês (Chancelaria) de D. Afonso VI, liv.13, fls. 99-100, 11 jul. 1669 (adaptado).
Sabendo que esse alvará representa a etapa final dos pedidos formais de mercês ao rei português,
o registro da mercê, e considerando o problema da hierarquização social na época moderna, avalie as
afirmações a seguir.
|. Infere-se do documento que uma das formas de diferenciação social estava condicionada à
prestação de serviços à Sua Majestade na defesa, conquista e propagação da fé cristã em seu
império.
Il. O alvará de lembrança da promessa de mercê evidencia que a busca dos sujeitos históricos por
patentes militares, títulos nobiliárquicos e cargos na governança era uma forma de mobilidade social.
Ill. A procedência familiar, que é mencionada no alvará, apresentava-se como importante elemento no
processo de avaliação da concessão de mercês aos sujeitos requerentes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
