<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:16:41</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:27:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,342 1575,342 1575,680 1576,680 1576,1293 1575,1293 1575,1294 216,1294 216,1185 217,1185 217,1040 216,1040 216,832 169,832 169,803 170,803 170,647 169,647 169,646 168,646 168,578 169,578"/>
	<TextEquiv conf="0.91264">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Quando a história se torna, para quem a pratica, o objeto de sua reflexão, pode-se inverter o processo
de
compreensão que conduz um produto a um lugar? O historiador seria então um fugitivo, cederia
a um álibi ideológico se, para estabelecer o estatuto de seu trabalho, recorresse a um além filosófico,
a uma verdade formada e recebida fora dos seus caminhos, pelos quais, em história, todo sistema de
pensamento encontra-se referido a “lugares” sociais, econômicos, culturais etc.
CERTEAU, M. A operação histórica. In: LE GOFF, J.; NORA, P. História: novos problemas. Rio de Janeiro: Francisco Alves, 1995 (adaptado).
Tendo em vista o texto apresentado e as reflexões de Michel de Certeau sobre o fazer historiográfico,
assinale a opção correta.
(A)
o
As pesquisas realizadas nas universidades dependem de possíveis aportes financeiros, de modo que
os lugares econômicos são determinados pelas agências de fomento, que são externas às instituições
acadêmicas.
Os textos historiográficos são produzidos em um determinado lugar social — as instituições de ensino
e pesquisa —, mas seus verdadeiros leitores são o público, que expressa o valor de uma obra por meio
de seu sucesso comercial.
O debate sobre o lugar de produção do conhecimento histórico assinala a autonomia dos historiadores
com relação às instituições em que atuam, enfatizando que sua topografia de interesses é determinada
pela experiência e trajetória pessoais.
O lugar de produção do conhecimento histórico privilegia determinado tipo de produção, mas
não interdita outras possibilidades, e por isso a investigação histórica tem se caracterizado por um
alargamento ilimitado dos temas de pesquisa.
A operação historiográfica não pode abstrair-se do tempo em que ocorre, já que os temas,
problemas e perspectivas de análise são condicionados a partir da articulação entre o lugar social
dos profissionais da área, seus procedimentos de análise e a escrita que produzem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
