<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:15:01</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:23:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,373 1576,373 1576,1297 1575,1297 1575,1480 1576,1480 1576,1748 898,1748 898,1749 556,1749 556,1812 358,1812 358,1960 407,1960 407,2100 170,2100 170,1883 169,1883 169,1851 170,1851 170,1779 218,1779 218,1299 169,1299 169,719 287,719 287,772 456,772 456,589 170,589 170,590 169,590"/>
	<TextEquiv conf="0.93674">
	<Unicode>QUESTÃO 26
TEXTO 1
Sabe-se hoje que a visão retrospectiva da Europa medieval como uma “idade das trevas” foi elaborada
por eruditos renascentistas e, sobretudo, por eruditos iluministas. Sabe-se que esta visão esteve
condicionada por uma perspectiva racionalista, liberal e anticlerical, em um momento em que ser
humanista significava colocar em questão os pressupostos teocêntricos defendidos pelos representantes
da Igreja, defender o avanço das “luzes” da razão e do progresso.
MACEDO, J. R. Repensando a Idade Média no Ensino de História. In: KARNAL, L. (Org.). História na sala de aula:
conceitos, práticas e propostas. São Paulo: Contexto, 2009 (adaptado).
TEXTO 2
Essa longa Idade Média é, para mim, o contrário do hiato visto pelos humanistas do Renascimento e,
salvo raras exceções, pelos homens das luzes. É o momento da criação da sociedade moderna, de uma
civilização moribunda ou morta sobre as formas camponesas tradicionais, no entanto viva pelo que criou
de essencial nas nossas estruturas sociais e mentais. Criou a cidade, a nação, o Estado, a universidade, o
moinho, a máquina, a hora, o relógio, o livro, o garfo, o vestuário, a pessoa, a consciência e, finalmente,
a revolução.
LE GOFF, J. Para um novo conceito de idade Média: tempo, trabalho e cultura no ocidente. Lisboa: Estampa, 1993 (adaptado).
Uma das questões mais importantes da história é que cada temporalidade constrói discursos diferentes
sobre o passado, tentando compreendê-lo por meio de novas indagações e argumentos. Considerando
as perspectivas historiográficas sobre o período medieval nos trechos apresentados, avalie as afirmações
a seguir.
|. Alonga Idade Média, para Le Goff, encerra-se no Renascimento e nos descobrimentos, tendo em
vista as profundas rupturas ocorridas nos séculos XVI e XVII no campo das estruturas mentais e
materiais.
Il. Nos dois textos apresentados, defende-se uma visão historiográfica revisionista, reafirmando-se a
noção de atraso do período medieval conduzido pela Igreja Católica ocidental, considerado pelos
humanistas uma época de retrocesso, marcado pela escuridão.
Ill. O texto 2 contém uma abordagem historiográfica revisada sobre a concepção de Idade Média que
valoriza o estudo de permanências e continuidades reapropriadas pelas sociedades modernas e
suas instituições.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
