<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:14:07</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:21:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-37.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 342,244 342,311 1577,311 1577,683 1576,683 1576,996 557,996 557,1049 391,1049 391,1218 408,1218 408,1295 171,1295 171,684 170,684"/>
	<TextEquiv conf="0.80319">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em 1790, os jornais dedicados à moda apresentaram um “traje estilo Constituição” para as mulheres,
que, em 1792, se tornou o chamado “traje estilo igualdade com um toucado muito em moda entre
as republicanas”. Segundo o Journal de la Mode et du Goút (Jornal da Moda e do Gosto), a “grande
dama” de 1790 veste “cores listradas estilo nação”, e a “mulher patriota” usa “tecido de cor azul-rei com
chapéu de feltro negro, fita do chapéu e roseta tricolores”. A moda masculina não se definiu de imediato
com tanta clareza, mas a indumentária logo se transformou num sistema semiótico intensamente
carregado. Os mais íntimos objetos trazem a marca do ardor revolucionário. A Liberdade, a Igualdade,
a Prosperidade, a Vitória, sob a forma de jovens deusas encantadoras, enfeitam os espaços privados
da burguesia republicana. Mesmo os alfaiates ou os sapateiros mais pobres ostentam nas paredes os
calendários revolucionários com o novo sistema de datação e as inevitáveis vinhetas republicanas.
HUNT, L. Revolução Francesa e vida privada. In: PERROT, M. (org.) História da vida privada:
da Revolução Francesa à Primeira Guerra. São Paulo: Companhia das Letras, 2009 (adaptado).
Considerando o texto apresentado e a abordagem da autora ao tratar do vestuário para mulheres e
homens, avalie as afirmações a seguir.
|. A autora do texto vincula o fenômeno da moda à classe burguesa republicana.
Il. Durante a Revolução Francesa, os valores públicos ocuparam espaços habituais da vida privada.
Ill. É destacado o significado político, ligado à Revolução, de itens do vestuário e de objetos domésticos.
É correto o que se afirma em
O, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Ilelll, apenas.
O 1L1e,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
