<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:14:20</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:22:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-36.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,307 1577,307 1577,726 1576,726 1576,951 1577,951 1577,1520 1576,1520 1576,1521 170,1521 170,1245 171,1245 171,790 170,790 170,762 659,762 659,622 170,622 170,621 169,621 169,307 170,307"/>
	<TextEquiv conf="0.96125">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O conceito de raça, tal como o empregamos, nada tem de biológico. É um conceito carregado de ideologia,
pois, como todas as ideologias, ele esconde uma coisa não proclamada: a relação de poder e dominação.
Os conceitos de negro, branco e mestiço não significam a mesma coisa nos Estados Unidos, no Brasil, na
África do Sul, na Inglaterra etc. Por isso, o conteúdo dessas palavras tem mais caráter político e ideológico
do que biológico. Para um geneticista ou um biólogo o conceito de raça não existe, mas no imaginário e
na representação coletiva de diversas populações contemporâneas ainda existem raças fictícias e outras
construídas a partir das diferenças fenotípicas como a cor da pele e outras características. É a partir dessas
raças fictícias que se reproduz e mantém o racismo.
MUNANGA, K. Uma abordagem conceitual das noções de raça, racismo, identidade e etnia.
Seminário Nacional Relações Raciais e Educação, 3., Rio de Janeiro, 2013.
Disponível em: &lt;http://www.geledes.org.br&gt;. Acesso em: 6 jul. 2017 (adaptado).
Considerando o conceito de raça discutido no texto apresentado, assinale a opção correta.
O No imaginário social, o processo de superação da ideia de raça e substituição pelo conceito de etnia
teve como momento de inflexão a implantação da Lei n. 10.639/2003, que vetou a utilização da
expressão “raça” em materiais didáticos.
O O surgimento do conceito de raça coincide com o processo de expansão marítima europeia, estando
relacionado ao esforço dos povos colonizadores em hierarquizar os grupos humanos a partir de suas
características fenotípicas e grau de cultura, justificando assim a escravização de povos nativos na
América e na África.
O O esforço em evidenciar que o conceito de raça não tem fundamentação científica, constituindo-se
como uma construção histórica e social, foi motivado pela revisão de experiências traumáticas na
história da humanidade, tais como a escravidão africana, o colonialismo europeu e o holocausto.
O As políticas de ação afirmativa em países como os Estados Unidos e o Brasil, embora apresentem
significativas diferenças, tem como denominador comum institucionalizar legalmente a possibilidade
de revanche da população negra, historicamente privada de direitos e oportunidades.
O A despeito das críticas, sociólogos, antropólogos e historiadores continuam utilizando largamente o
conceito de raça, a partir do qual explicam a contribuição de diferentes povos para a formação da
sociedade brasileira, cuja identidade é mestiça, isto é, resultado da mistura das raças branca, negra
e índia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
