<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T23:15:11</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:24:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_HISTORIA_BACHAREL_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,249 1576,249 1576,358 1575,358 1575,480 1576,480 1576,584 1575,584 1575,736 1576,736 1576,973 660,973 660,1028 334,1028 334,1282 170,1282 170,994 264,994 264,844 263,844 263,583 262,583 262,454 169,454 169,453 168,453 168,384 170,384"/>
	<TextEquiv conf="0.96056">
	<Unicode>Entre o final do século XIX e as primeiras décadas do século XX, ocorreram grandes transformações nas
principais cidades brasileiras, ocasionadas por inovações tecnológicas, científicas, urbanísticas e pelas
mudanças culturais.
A partir das imagens apresentadas e a respeito dos resultados de tais transformações na sociedade
brasileira, no período compreendido entre 1880 e 1930, avalie as afirmações a seguir.
Trocas culturais entre os grandes contingentes populacionais, sobretudo de ex-escravos e de
imigrantes estrangeiros, provocaram a perda das respectivas identidades culturais nas grandes
cidades brasileiras.
Inovações técnicas nos meios de transporte e também nos meios de comunicação trouxeram
tensões para o espaço público, embora os reflexos políticos e culturais dessas mudanças só tenham
ocorrido após a Revolução de 1930.
Pesquisas científicas que visavam ao controle de epidemias e a descoberta de novas doenças
colocaram alguns pesquisadores, como Oswaldo Cruz e Carlos Chagas, no debate científico
internacional sobre doenças tropicais.
Embora reestruturações urbanas para a modernização das cidades tenham sido feitas em diversos
pontos do país, o Rio de Janeiro ganhou destaque tanto por seu projeto arquitetônico, quanto pela
destruição planejada de inúmeros cortiços que se levou a cabo na cidade.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
O Ieiv.
O L1lelv.
O 1,NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
