<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T14:54:44</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:06:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_processos_gerenciais-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1515,249 1515,478 1513,478 1513,614 1512,614 1512,832 1513,832 1513,1076 1277,1076 1277,1212 1374,1212 1374,1292 1117,1292 1117,1339 700,1339 700,1387 108,1387 108,1388 107,1388 107,1133 105,1133 105,1104 155,1104 155,805 106,805"/>
	<TextEquiv conf="0.94905">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma fábrica de artigos de couro apresenta um portfólio composto por três produtos: carteiras, cintos
e sapatos. Sapatos são o produto de maior valor agregado e de maior demanda do varejo. A oferta dos
demais artigos é um dos grandes diferenciais competitivos da fábrica, porque os varejistas apreciam a
possibilidade de disporem de sapatos e acessórios que combinem entre si, o que favorece a realização
de compras de valor alto. A estratégia da empresa para otimizar os recursos da produção é a de fabricar
cintos e carteiras com as sobras de materiais provenientes da produção dos sapatos.
Para aumentar a receita e minimizar o custo de produção, o gestor da fábrica solicitou ao fornecedor de
couro que encaminhasse as peças em tamanhos menores para a produção dos sapatos, o que resultou
em redução drástica do repasse de couro para as outras linhas de produção.
Entretanto, os indicadores de desempenho revelaram insatisfação dos clientes lojistas que valorizavam
o mix de produtos oferecido pela fábrica e não somente os sapatos. O setor comercial solicitou, então, a
retomada da produção de carteiras e cintos no volume anterior.
Considerando essa situação, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O desafio atual dessa fábrica está relacionado com o dilema de priorizar a otimização do
insumo, seguindo o produto de maior valor agregado, em detrimento da oferta de um amplo
mix de produtos.
PORQUE
Ill. O setor comercial priorizou a otimização de matérias-primas, de acordo com as melhores práticas
empresariais, estabelecendo um plano de ação focado nos seus objetivos.
A respeito dessas asserções, assinale a alternativa correta.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
