<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T14:54:53</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:07:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_processos_gerenciais-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,358 1512,358 1512,461 1513,461 1513,604 1514,604 1514,673 1513,673 1513,801 1512,801 1512,929 492,929 492,984 384,984 384,1238 107,1238 107,951 155,951 155,585 106,585 106,461 182,461 182,358 106,358"/>
	<TextEquiv conf="0.96281">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Nas últimas décadas, o sistema financeiro sofreu várias alterações. O meio empresarial tem passado
por grandes mudanças causadas pelo acelerado desenvolvimento tecnológico e também pelo aumento
significativo de fusões e aquisições.
ISHIGE, A.R. et al. Percepção e reação dos profissionais no período que antecede uma fusão ou aquisição de instituições financeiras.
Liceu On-line, São Paulo, v. 5, n. 2, p. 6-18, jul./dez., 2015 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Uma das consequências dos processos de fusões e incorporações é a redução expressiva de postos
de trabalho no meio empresarial.
Il. O aumento da competição no setor empresarial altera a rotina dos funcionários, que passam a ser
cobrados por novos resultados e metas predeterminadas.
Ill. As fusões objetivam a conquista de novos mercados, o acesso a novas capacidades e tecnologias,
mais poder econômico e de competição, mais sinergia e melhoria da eficiência administrativo-
operacional.
IV. O movimento de fusões e incorporações promove, nas organizações, debate sobre a cultura e
o clima organizacional, pois a incerteza do período de mudanças dificulta a visão de futuro e de
novas possibilidades.
É correto o que se afirma em
O Llelll, apenas.
O LIlelV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O 11, eiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
