<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T14:56:14</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:13:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_processos_gerenciais-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="312,907 312,1543 1513,1542 1513,906"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,293 1513,293 1513,1717 1514,1717 1514,1825 108,1825 108,1826 107,1826 107,1692 105,1692 105,1621 106,1621 106,886 105,886 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96244">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
TEXTO 1
Uma startup nacional acaba de anunciar um projeto na área da construção civil, para a impressão 3D de
casas em microconcreto de manufatura.
A principal dificuldade hoje é imprimir uma parede inteira dessa forma, pois, até o momento, a máquina
de que a empresa dispõe tem capacidade de reproduzir apenas artigos de decoração. Para auxiliar na
construção civil, com a construção de uma casa inteira, é preciso que a máquina, atualmente com dois
metros de altura, seja aumentada.
Disponível em: &lt;https://exame.abril.com.br/tecnologia/startup-de-impressao-3d-comeca-projeto-de-construcao-civil/&gt;.
Acesso em: 16 jul. 2018 (adaptado).
TEXTO 2
A ferramenta BMG Canvas serve para planejar e visualizar as principais funções de um negócio e
suas relações. Ao fornecer uma visão holística e flexível do modelo de negócios, o quadro auxilia os
empreendedores nos processos de criação, diferenciação e inovação, aprimorando-se o modelo
de negócios para conquistar mais clientes e lucros. Compõem o quadro quatro etapas básicas, assim
expressas: o que, quem, como e quanto. As quatro são divididas entre nove blocos (ou funções), conforme
apresentado no quadro a seguir.
Disponível em: &lt;https://danielettinger.files.wordpress.com&gt;. Acesso em: 26 jun. 2018 (adaptado).
Considerando o caso apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite e justifique em qual dos blocos (ou funções) do BMG Canvas da startup deve ser apresentada a
forma de imprimir uma parede inteira de uma moradia. (valor: 4,0 pontos)
b) Apresente duas propostas de valor da empresa, considerando a premissa do projeto de oferecer
uma alternativa interessante para os problemas de moradia que afetam diversas partes do Brasil.
(valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
