<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T14:54:12</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:03:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_processos_gerenciais-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="808,183 809,2050 811,2050 810,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,249 1514,249 1514,663 1513,663 1513,1479 1214,1479 1214,1534 1089,1534 1089,1788 828,1788 828,1566 829,1566 829,1501 876,1501 876,719 829,719 829,691 834,691 834,552 826,552 826,249 827,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96458">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Tomar decisões é uma das principais funções
do gestor de uma empresa. Como não existe
decisão perfeita, ele terá que pesar as vantagens
e desvantagens de cada alternativa para escolher
a melhor. Algumas ferramentas da contabilidade
e de finanças são opções importantes para
a gestão financeira e auxiliam diretamente a
tomada de decisão.
Disponível em: &lt;http://www.administradores.com.br/mobile/artigos/
negocios/a-importancia-da-tomada-de-decisao/57388/&gt;.
Acesso em: 17 jul. 2018 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A Taxa Mínima de Atratividade (TMA),
aplicada às decisões sobre análise de
investimentos, representa o mínimo que o
investidor se propõe ganhar ao aplicar seus
recursos.
Il. O Valor Presente Líquido (VPL) é calculado
trazendo-se para a data zero todos os fluxos
de caixa de um projeto de investimento e
somando-os ao valor do investimento inicial,
usando-se como taxa de desconto a Taxa
Mínima de Atratividade (TMA) da empresa
ou do projeto.
Ill. O objetivo da Demonstração de Resultado
do Exercício (DRE) é evidenciar o lucro ou
o prejuízo nas operações da empresa em
determinado período.
IV. A Taxa Interna de Retorno (TIR) representa o
prazo esperado para o retorno do investimento.
É correto o que se afirma em
O ll, apenas.
O lelV, apenas.
O ll elV, apenas.
O 1, llelll, apenas.
OLHE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 792,249 792,250 793,250 793,903 791,903 791,1025 792,1025 792,1535 791,1535 791,1735 492,1735 492,1795 344,1795 344,2000 256,2000 256,2047 107,2047 107,2000 106,2000 106,1826 107,1826 107,1762 155,1762 155,999 106,999 106,250 105,250 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96423">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Comunicar significa levar informações ou
conhecimentos de uma pessoa para outra de
maneira tão clara quanto possível. Tal significado
pode ser utilizado numa variedade de contextos.
Tomemos o exemplo da busca de comunicação por
meio de um diálogo. Quando alguém diz alguma
coisa, o outro com quem fala não responde com
o mesmo significado que a primeira pessoa deu às
suas palavras. Os significados podem ser similares,
mas nunca iguais. Assim, quando a segunda pessoa
reponde, a primeira percebe uma diferença entre o
que ela quis dizer e o que a outra entendeu. Quando
ela considera tal diferença, pode dar-se conta que
existe algo novo, tanto para seus pontos de vista
quanto para os do interlocutor.
BOHM, D. Diálogo: comunicação e redes de convivência.
São Paulo: Editora Palas Athena, 2005 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as
afirmações a seguir.
|. A comunicação pode levar à produção de
algo novo se as pessoas forem capazes
de ouvir livremente umas às outras, sem
preconceitos e sem tentarem influenciar-se
mutuamente, de modo que possam deixar
de lado suas ideias e intenções antigas
quando necessário.
Ill. O encontro de duas pessoas que querem
trocar ideias ou pontos de vista com base
em fragmentos de informação resultará em
comunicação efetiva, pois cada uma delas
ouvirá atentamente a outra por meio do
filtro de seus pensamentos.
Ill. No mundo organizacional, há a intenção de
se criar algo novo a partir das discussões
e ações mútuas, em vez de algo que
seja simplesmente transmitido por uma
autoridade.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
