<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T02:44:50</Created>
	<LastChange>2020-09-15T03:15:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_QUIMICA-28.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="186,526 186,1421 1413,1421 1413,526"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,244 1489,244 1489,332 1490,332 1490,1436 1491,1436 1491,1761 470,1761 470,1811 314,1811 314,2046 84,2046 84,468 83,468 83,331 84,331"/>
	<TextEquiv conf="0.96603">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O fator de atrito é parâmetro importante a ser avaliado no escoamento de fluidos em tubulações para
determinação da perda de carga do sistema e depende do tipo de escoamento e da rugosidade do tubo.
Em 1939, Cyril F. Colebrook combinou dados disponíveis para o escoamento de transição e turbulento,
tanto para tubulações lisas quanto para rugosas, e criou uma relação implícita denominada de equação de
Colebrook. Posteriormente, Lewis F. Moody elaborou o diagrama de Moody, reunindo os cálculos do fator de
atrito para o escoamento em um tubo como uma função do número de Reynolds e da rugosidade relativa.
O diagrama de Moody é apresentado na figura a seguir.
MORAN, M. !. et al. Principles of engineering thermodynamics. 8. ed. Hoboken, Nova Jersey (EUA): John Wiley &amp; Sons, 2015 (adaptado).
Com base no diagrama de Moody e nas informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Para o escoamento laminar, o fator de atrito depende do número de Reynolds, sendo independente
da rugosidade da superfície.
Il. Para superfícies lisas, a rugosidade relativa é nula, logo, o fator de atrito é zero.
Ill. Para números de Reynolds muito grandes, as curvas de fator de atrito correspondentes às curvas
de rugosidade relativas especificadas são praticamente horizontais, tornando o fator de atrito
independente do número de Reynolds nessa região.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
