<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T03:10:41</Created>
	<LastChange>2020-09-15T03:10:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_QUIMICA-15.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="344,584 344,1297 1228,1297 1228,584"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="heading">
	<Coords points="84,179 85,179 85,180 257,180 257,181 428,181 428,247 1365,247 1365,248 1492,248 1492,408 1491,408 1491,409 1490,409 1490,1350 1491,1350 1491,1498 1490,1498 1490,1716 253,1716 253,1715 130,1715 130,1428 85,1428 85,1427 84,1427 84,1400 328,1400 328,571 84,571 84,430 83,430 83,333 84,333"/>
	<TextEquiv conf="0.83669">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Caldeiras são equipamentos comumente empregados em indústrias de processos químicos para a
geração de vapor. Diversos tipos de combustíveis podem ser utilizados para esse fim, tais como: gás
natural, gás liquefeito do petróleo, óleos, carvão e biomassa. A escolha do combustível e da porcentagem
de ar em excesso na combustão influencia nas características dos fumos gerados, com impacto direto
sobre o meio ambiente.
O uso de carvão ou de bagaço de cana está sendo avaliado em um processo produtivo para alimentar uma
caldeira. No quadro a seguir, tem-se a composição elementar aproximada (em base mássica), a massa
específica e o Poder Calorífico Inferior (PCI) desses dois insumos.
PODOLSKI, W.F. et al. Energy resources, conversion and utilization. In: PERRY, R. H.; GREEN, D. W.; MALONEY, ). O.
Perry's chemical engineers' handbook. 7 ed. Nova lorque: McGraw-Hill, 1999 (adaptado).
Com base nos dados apresentados, faça o que se pede nos itens a seguir.
Cite duas vantagens e duas desvantagens do uso do bagaço de cana como combustível em caldeiras
em relação ao carvão. (valor: 4,0 pontos)
Justifique a importância do emprego do excesso de comburente em processos de combustão.
(valor: 3,0 pontos)
Explique por que uma quantidade exagerada de comburente provoca um efeito negativo na
combustão, apesar da necessidade do uso de ar em excesso. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
