<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T06:12:23</Created>
	<LastChange>2020-11-12T17:27:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_QUIMICA-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="402,368 402,984 1202,984 1202,368"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="397,1486 397,2044 1178,2044 1178,1486"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="84,247 1490,247 1490,1143 1492,1143 1492,1406 1489,1406 1489,1463 1289,1463 1289,1464 1088,1464 1088,1465 887,1465 887,1466 686,1466 686,1467 83,1467 83,1440 84,1440 84,355 83,355 83,248 84,248"/>
	<TextEquiv conf="0.95287">
	<Unicode>QUESTÃO 3
As bombas são equipamentos utilizados na indústria química para fornecer energia mecânica
necessária para que um líquido escoe entre dois pontos. Um sistema de bombeamento de um fluido
com peso específico 10 000 N/m? está representado a seguir.
O escoamento ocorre através de tubos de mesmo diâmetro entre dois tanques e uma coluna de
destilação. A vazão de recirculação para o tanque A é mantida de modo a garantir o fluxo mínimo na
bomba e a alimentação para o tanque B só acontece quando a coluna está fora de operação.
Suponha que medidores locais tenham sido utilizados para determinar a vazão em três pontos distintos,
conforme o fluxograma a seguir. O primeiro medidor encontra-se na corrente de reciclo do tanque A
(2m3/h), o segundo no ponto de alimentação da coluna de destilação (5 m3/h) e o terceiro nas proximidades
da alimentação do tanque B (5 m3/h). Além disso, os desníveis entre a descarga da bomba e a alimentação
do tanque B e entre a descarga da bomba e a coluna de destilação são 2 m e 20 m, respectivamente.
Despreze a variação de energia cinética, considere que os tanques e a coluna de destilação estão à mesma
pressão e que 1 bar = 100 000 N/m?.
A tabela a seguir apresenta as perdas de carga para cada um dos trechos considerando diferentes vazões.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
