<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:52:31</Created>
	<LastChange>2020-10-23T03:15:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_III-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="1573,393 1573,698 80,698 80,699 79,699 79,393"/>
	<TextEquiv conf="0.95231">
	<Unicode>QUESTÃO 4
Deseja-se utilizar coletores solares para aquecimento de água em um hospital.
Devem ser aquecidos 1800 litros de água de 25 ºC para 45 ºC em duas horas.
Determine quantos coletores de 2,0 m? de área devem ser instalados, supondo que 50% da energia solar seja efetivamente
empregada para o aquecimento.
(valor: 10,0 pontos)
Considere:
calor específico da água: 4000 J/kg ºC
energia incidente: 800 W/m?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="79,1122 94,1122 94,1158 1573,1158 1573,1491 1574,1491 1574,1585 80,1585 80,1586 79,1586 79,1492 80,1492 80,1353 79,1353 79,1291 80,1291 80,1145 79,1145"/>
	<TextEquiv conf="0.96993">
	<Unicode>QUESTÃO 6
Os processos de soldagem podem ser divididos em três grandes grupos: processos de soldagem por fusão, por pressão e
brasagem. Entre os processos de soldagem por fusão, destaca-se, pela grande utilização, o processo de soldagem a arco
elétrico com eletrodo revestido.
a) Qualotipo de eletrodo utilizado no processo de soldagem a arco elétrico com eletrodo revestido?
(valor: 2,0 pontos)
b) Citeuma função do revestimento do eletrodo.
(valor: 2,0 pontos)
c) Nos processos de soldagem por fusão, a região da solda é composta por três zonas bem distintas. Descreva cada uma
das zonas que compõem a região da solda.
(valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="79,849 1574,849 1574,1012 1328,1012 1328,978 79,978"/>
	<TextEquiv conf="0.96428">
	<Unicode>QUESTÃO 5
Uma transmissão, formada por duas engrenagens e utilizada para aumentar a velocidade angular, tem seu eixo de entrada
conectado a um motor que gira a 300 rpm e fornece 31,4 kW de potência mecânica. Considerando que as engrenagens
possuem 50 e 10 dentes e que a eficiência da transmissão é 0,8, calcule o torque na engrenagem menor.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
