<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:53:08</Created>
	<LastChange>2020-10-23T03:14:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_III-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="541,902 543,1731 1095,1730 1093,901"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="79,766 111,766 111,801 1573,801 1573,828 1572,828 1572,1849 1523,1849 1523,1886 1502,1886 1502,1923 1475,1923 1475,2033 1013,2033 1013,2034 88,2034 88,1923 81,1923 81,1886 80,1886 80,1849 79,1849"/>
	<TextEquiv conf="0.96615">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Com relação aos processos de conformação, os esforços preponderantes que agem no sentido de deformar o material são:
compressão direta, tração, flexão, compressão indireta e cisalhamento, ilustrados no quadro abaixo.
Relacionando os esforços preponderantes com os processos de calandragem, corte, estiramento, laminação e trefilação,
conclui-se que
(A) a compressão direta corresponde ao processo de calandragem e o cisalhamento corresponde ao processo de corte.
(B) a compressão indireta corresponde ao processo de trefilação e a flexão corresponde ao processo de calandragem.
D) atração corresponde ao processo de laminação e a compressão indireta corresponde ao processo de trefilação.
E) aflexão corresponde ao processo de estiramento e a compressão indireta corresponde ao processo de corte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 111,262 111,298 1574,298 1574,586 1481,586 1481,658 1440,658 1440,725 80,725 80,525 79,525 79,465 80,465 80,358 79,358"/>
	<TextEquiv conf="0.95232">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A norma regulamentadora NR 17 visa a estabelecer parâmetros que permitam a adaptação das condições de trabalho às
características psicofisiológicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar o máximo de conforto, segurança e desempenho
eficiente. A norma estabelece que, nos locais de trabalho onde são executadas atividades que exijam solicitação intelectual e
atenção constantes, sejam recomendadas as seguintes condições de conforto: níveis de ruído de acordo com o estabelecido
na NBR 10152, índice de temperatura efetiva entre 20 ºC e 23 ºC, velocidade do ar não superior a 0,75 m/s e umidade relativa
do ar não inferior a 40%.
A regulamentação estabelecida pela NR 17, citada no texto, se deve ao fato de que
(A) em salas de desenvolvimento ou análise de projetos, as condições ambientais podem afetar o desempenho dos trabalha-
dores.
(B) em locais fechados, a velocidade de circulação do ar depende das condições de temperatura e umidade do ar.
(C) os homens e as mulheres podem exercer as mesmas funções, desde que respeitadas as condições ambientais.
(D) o empregador é responsável pela contratação de trabalhadores compatíveis com as condições de trabalho.
(E) a remuneração do trabalhador deve ser compatível com as condições ambientais oferecidas pelo empregador.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
