<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:54:15</Created>
	<LastChange>2020-10-23T03:12:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_III-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="1570,1146 1570,1460 76,1460 76,1459 75,1459 75,1146"/>
	<TextEquiv conf="0.92883">
	<Unicode>Texto para as questões 16 e 17.
Diversos sistemas físicos amortecidos encontrados em engenharia podem ter seu comportamento expresso por meio de
equações diferenciais ordinárias não-homogêneas de segunda ordem. A resolução desse tipo de equação envolve a obtenção
da resposta y ,(t) da equação diferencial homogênea associada, que expressa o comportamento do sistema livre de excitações
externas, e a obtenção de uma solução particular PA) da equação não-homogênea. A soma de A) e y,(t) fornece a solução
geral da equação não-homogênea. A resposta livre permite identificar a frequência das oscilações amortecidas (f) e a constan-
te de amortecimento (k) do sistema. Considere que a resposta livre de um sistema seja dada pela função
Y,() = 56" cos(2 Tt fl),
cujo gráfico está ilustrado na figura a seguir.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="76,1900 76,1901 1456,1901 1456,1997 76,1997 76,1996 75,1996 75,1900"/>
	<TextEquiv conf="0.90600">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A frequência das oscilações amortecidas do sistema cuja resposta livre está apresentada no texto é igual a
(A) 0,1 Hz. (B) 0,15 Hz. (OC) Tt rad/s. (D) 10 rad/s. (E) 10 Hz.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="462,1477 462,1894 1137,1894 1137,1477"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="471,242 471,560 1185,560 1185,242"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="76,565 1569,565 1569,626 1460,626 1460,698 1408,698 1408,797 1181,797 1181,840 449,840 449,946 535,946 535,980 547,980 547,1067 85,1067 85,1072 76,1072 76,906 75,906 75,880 77,880 77,698 76,698 76,697 75,697 75,637 76,637"/>
	<TextEquiv conf="0.92049">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No mecanismo ilustrado na figura acima, uma placa metálica gira em torno de um eixo devido à aplicação de uma força F, que
provoca o aparecimento de um torque. Com relação a esse mecanismo e sabendo que o momento de inércia de massa é
definido pela integral Í r?º dm, em que ré a distância do eixo ao elemento de massa dm, julgue os itens seguintes:
|- "Quanto menor for o valor da distância d, maior deverá ser a força F necessária para vencer o atrito no eixo.
Il- Omomento de inércia de massa da placa metálica independe do valor da distância ad.
Ill- O tempo necessário para se girar a placa do ponto (Dao ponto 2 independe do torque.
Assinale a opção correta.
(A) Apenas um item está certo.
(B) Apenas os itens I e II estão certos.
(C) Apenas os itens I e III estão certos.
(D) Apenas os itens II e III estão certos.
(E) Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
