<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T07:01:42</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:02:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="74,760 75,1186 795,1185 794,759"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="841,571 842,1135 1521,1134 1520,570"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="806,197 809,2097 814,2097 811,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,163 1529,163 1529,256 1536,256 1536,1286 997,1286 997,1420 980,1420 980,1505 875,1505 875,1506 874,1506 874,1505 826,1505 826,1286 825,1286 825,556 824,556 824,256 841,256"/>
	<TextEquiv conf="0.94226">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Para estimar a frequência de um forno microondas, foi
preparada uma placa de isopor do tamanho do forno
coberta com papel toalha umedecido. Em seguida, com
papel termossensível como aqueles utilizados em fax,
o conjunto foi colocado no forno utilizando um suporte
para não girar por alguns segundos. A figura apresenta
as regiões escuras e claras formadas no papel
termossensível. A régua na figura tem o comprimento
de 20 cm.
Supondo que as ondas eletromagnéticas no interior
do forno sejam todas estacionárias e que a régua está
colocada em uma posição onde há claros representando
Os vales dessas ondas, qual a frequência estimada?
0,3 MHz.
15,0 MHz.
30,0 MHz.
1,5 GHz.
3,0 GHz.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 254,192 254,254 792,254 792,255 793,255 793,712 791,712 791,1295 216,1295 216,1506 129,1506 129,1507 129,1505 81,1505 81,1295 79,1295 79,1203 80,1203 80,256 79,256 79,255 80,255 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95924">
	<Unicode>QUESTÃO 9
A maior parte dos tsunamis é gerada devido ao movimento
relativo das placas tectônicas em um oceano. Esse
movimento origina uma perturbação na superfície livre
da água que se propaga em todas as direções para
longe do local de geração sob a forma de ondas. Em
oceano aberto, onde a profundidade média é de 4 km, os
tsunamis têm comprimento de onda da ordem de 200 km
e velocidades superiores a 700 km/h. Quando um tsunami
atinge a costa, a profundidade do oceano diminui, e, em
consequência, a sua velocidade de propagação decresce,
assim como seu comprimento de onda. Suponha que aqui
se aplica o modelo de ondas rasas, em que a velocidade
da onda é proporcional à raíz quadrada da profundidade
em que a onda se encontra.
Analisando-se os dados apresentados na figura, o valor
do comprimento de onda para uma profundidade de 5 m é
aproximadamente igual a
2,1 km.
4,1 km.
5,3 km.
7,5 km.
8,4 km.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
