<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:58:19</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:26:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,259 1535,259 1535,595 1536,595 1536,749 1535,749 1535,893 1534,893 1534,941 1394,941 1394,1632 1533,1632 1533,1667 1198,1667 1198,1701 435,1701 435,1810 309,1810 309,1962 226,1962 226,2010 130,2010 130,2009 81,2009 81,1721 129,1721 129,1025 79,1025 79,781 80,781 80,408 81,408 81,259 96,259"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="68,1042 68,1489 1539,1489 1539,1042"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96576">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Em 2007, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (INEP) criou o Índice de
Desenvolvimento da Educação Básica (IDEB), que busca reunir, em um só indicador, dois conceitos igualmente
importantes para a qualidade da educação: fluxo escolar e médias de desempenho nas avaliações.
O IDEB é calculado a partir de dois componentes: taxa de rendimento escolar (aprovação) e médias de desempenho
nos exames padronizados aplicados pelo INEP. Os índices de aprovação são obtidos a partir do Censo Escolar,
realizado anualmente pelo INEP. As médias de desempenho utilizadas são as da Prova Brasil (para IDEBs de escolas
e municípios) e do SAEB (no caso dos IDEBs dos estados e nacional).
A fórmula geral do IDEB é dada por: IDEBji = Nji x Pji; em que i = ano do exame (SAEB e Prova Brasil) e do Censo
Escolar; Nji = média da proficiência em Língua Portuguesa e Matemática, padronizada para um indicador entre 0 e 10,
dos alunos da unidade j, obtida em determinada edição do exame realizado ao final da etapa de ensino; Pji = indicador
de rendimento baseado na taxa de aprovação da etapa de ensino dos alunos da unidade j;
O IDEB é usado como ferramenta para acompanhamento das metas de qualidade do Plano de Desenvolvimento
da Educação (PDE) para a Educação Básica. O PDE estabelece como meta que, em 2022, o IDEB do Brasil seja 6,0
— média que corresponde a um sistema educacional de qualidade comparável à dos países desenvolvidos.
Disponível em: &lt;http://portal.inep.gov.br/web/portal-ideb/portal-ideb&gt;. Acesso em: 30 set. 2011 (com adaptações).
A tabela a seguir apresenta dados hipotéticos das escolas, X, Ye Z.
|. Em 2009, as Escolas X e Z alcançaram |
DEB acima da média estabelecida pelo PDE para o Brasil.
Il. No triênio 2007-2009, a Escola Y foi a que apresentou maior crescimento no valor do IDEB.
Ill. Se for mantida para os próximos anos a taxa de crescimento do IDEB apresentada no triênio 2007-2009,
a Escola Y conseguirá atingir a meta estabelecida pelo PDE para o Brasil em 2012.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
Il, apenas.
l e Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie,
GOoOoçco</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
