<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:58:47</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:28:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,191 1015,191 1015,256 1535,256 1535,535 1534,535 1534,649 1535,649 1535,1731 1180,1731 1180,1780 1062,1780 1062,2006 826,2006 826,1750 874,1750 874,1191 826,1191 826,1165 888,1165 888,809 890,809 890,623 824,623 824,561 825,561 825,256 841,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96734">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O tratamento de assuntos de Física Moderna e
Contemporânea no currículo escolar do ensino médio
sugerido em diversos documentos oficiais para essa etapa
da escolaridade (Parâmetros Curriculares Nacionais para
o Ensino Médio - PCN e PCN*) induziu, nos últimos anos,
o aparecimento desses assuntos em obras didáticas
voltadas para a Física Escolar, com a correspondente
proposição de questões para os alunos resolverem.
Alguns exemplos dessas questões, e que podem ser encon-
tradas nessas obras didáticas, são apresentados a seguir.
1) Suponha que a massa de um pão de 50 g, em
repouso, seja convertida em energia elétrica para
acender uma lâmpada de 100 W. Quanto tempo
essa lâmpada ficaria acesa?
2) Determine o comprimento de onda de um próton
(m = 1,7 x 10? kg) com velocidade v = 5 x 10º m/s;
faça o mesmo para um automóvel (m = 1000 kg)
com velocidade v = 50 m/s.
3) Uma bola de futebol, de massa igual a 0,4 kg,
atinge o gol com velocidade de 20 m/s. Qual a
incerteza que se comete ao medir a posição dessa
bola, supondo que a quantidade de movimento é
determinada com uma incerteza de 5%?
Uma obra didática que inclua os exemplos listados acima
|. incorre em equívoco conceitual, tratado em
diversos estudos presentes na literatura específica
da área de pesquisa em Ensino de Física.
Il. traz, para o tratamento de assuntos de Física
Moderna, os mesmos equívocos, em termos
metodológicos e curriculares, que já foram apontados
em diversos estudos sobre o Ensino da Física.
Ill. exige apenas a utilização imediata de fórmulas
matemáticas, reduzindo as aprendizagens
possíveis a aspectos simplesmente memorísticos.
IV. não permite obter indicadores confiáveis de
avaliação sobre a compreensão de aspectos
conceituais próprios das elaborações teóricas da
chamada Física Moderna.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelV, apenas.
O llelll, apenas.
O lllelV, apenas.
O LILUIEI,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="60,1281 60,1957 731,1957 731,1281"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,270 790,270 790,356 789,356 789,563 790,563 790,1195 776,1195 776,1244 81,1244 81,1195 79,1195 79,872 80,872 80,270 96,270"/>
	<TextEquiv conf="0.93087">
	<Unicode>QUESTÃO 31
No Brasil, desde a década de 1980, principalmente,
professores e pesquisadores da área de ensino
de Ciências têm buscado diferentes abordagens
epistemológicas e metodológicas visando contribuir para
a melhoria do ensino nessa área, como, por exemplo,
a exploração de concepções prévias dos estudantes.
Na Física, especificamente no caso da mecânica
newtoniana, pesquisas usando atividades que exploram
concepções prévias indicam que os estudantes de
Ensino Médio tendem dar explicações para situações
envolvendo a relação entre força e movimento que
remetem à concepção aristotélica.
Acerca do tema, considere um corpo lançado verticalmente
para cima, no instante em que a altura não é a máxima. Com
base nas informações do texto e usando a legenda abaixo,
assinale a alternativa que mostra a representação correta
da direção e sentido dos vetores força (F) e velocidade (v)
no sistema, sob a óptica do estudante (considerada, nesta
questão, aristotélica) (F, e v,) e da mecânica newtoniana
(F, e V,), respectivamente. Despreze a resistência do ar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,178 807,1994 810,1994 810,178"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
