<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T04:01:31</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:38:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="808,197 809,2097 812,2097 811,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,1902 1504,1902 1504,1998 826,1998 826,1920 874,1920 874,1205 825,1205 825,447 824,447 824,254 841,254"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="821,463 821,1026 1531,1026 1531,463"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96692">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As usinas termelétricas geram eletricidade a partir de
turbinas movidas a vapor. O ciclo de Rankine é um ciclo
termodinâmico ideal que pode ser utilizado para modelar,
de forma simplificada, uma usina termelétrica. A figura
abaixo mostra de forma esquemática os elementos
básicos de um ciclo de Rankine simples ideal.
Considerando que algumas usinas termelétricas que
utilizam turbinas a vapor podem ser encontradas próximas
a grandes reservatórios de água, como rios e lagos,
analise as seguintes afirmações.
|. O ciclo de Rankine simples mostrado na figura
não prevê a reutilização da energia que é rejeitada
no condensador e, por isso, tem rendimento
comparável ao de um ciclo de Carnot que opera
entre as mesmas temperaturas.
Historicamente, a instalação de algumas usinas
próximas a grandes rios se dá devido à necessidade
de remover calor do ciclo, por intermédio da
transferência de calor que ocorre no condensador,
porém, com implicações ao meio ambiente.
Ill. Em usinas que utilizam combustíveis fósseis,
o vapor gerado na caldeira é contaminado pelos
gases da combustão e não é reaproveitado no
ciclo, sendo mais econômico rejeitá-lo, causando
impacto ambiental.
Entre as termelétricas, as usinas nucleares são
as únicas que não causam impacto ambiental,
exceto pela necessidade de se armazenar o lixo
nuclear gerado.
É correto apenas o que se afirma em
OL Ol. QGQlell Olelv O1lelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 265,192 265,254 790,254 790,1275 129,1275 129,1276 128,1276 128,849 81,849 81,690 79,690 79,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96311">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Ao final do século XIX, alguns físicos pensavam que
a Física estava praticamente completa. Lord Kelvin
chegou a recomendar que os jovens não se dedicassem
à Física, pois só faltavam alguns poucos detalhes de
interesse, como, por exemplo, o refinamento de medidas.
No entanto, ele mencionou que havia “duas pequenas
nuvens” no horizonte da Física. Essas pequenas nuvens
se tornariam grandes tempestades, pois a interpretação
desses dois fenômenos levaria a uma reformulação da
nossa visão de mundo, até então dominada pelo sucesso
da mecânica newtoniana.
Essas “pequenas nuvens” mencionadas por Kelvin ao
final do século XIX eram
O os resultados do experimento de Compton e
a assimetria nas equações de Maxwell para a
Eletricidade e o Magnetismo.
as dificuldades em explicar a distribuição de energia
na radiação de um corpo aquecido e o princípio da
complementaridade.
os resultados negativos do experimento de Michelson
e Morley e a assimetria nas equações de Maxwell para
a Eletricidade e o Magnetismo.
os resultados negativos do experimento de Michelson
e Morley e as dificuldades em explicar a distribuição
de energia na radiação de um corpo aquecido.
as dificuldades em explicar a distribuição de
energia na radiação de um corpo aquecido e
a assimetria nas equações de Maxwell para a
Eletricidade e o Magnetismo.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
