<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:58:33</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:27:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,253 1536,253 1536,414 1535,414 1535,511 1533,511 1533,637 1535,637 1535,1640 827,1640 827,1639 826,1639 826,1181 824,1181 824,1156 825,1156 825,843 824,843 824,636 825,636 825,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96790">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A produção do conhecimento escolar crítico requer
que a teoria anunciada na forma conceitual se transforme
em ações no contexto de vida do aluno para alcançar uma
visão crítica que move o seu agir no mundo para superar
a visão fragmentada da realidade.
FAVERI, J. E. Filosofia da educação: o ensino da filosofia na perspectiva
freireana. 2. ed. Petrópolis: Vozes, 2011, p. 44.
Na perspectiva das ideias do fragmento de texto acima,
analise as seguintes asserções.
A concepção crítica de conteúdo fundamenta-se
na relação entre o saber cotidiano do estudante,
suas condições existenciais e o saber metódico já
produzido. O produto dessa relação constitui sínteses
qualitativamente melhoradas.
PORQUE
Pela reflexão crítica da realidade presente, o estudante
busca organizar um novo saber na forma de teorias
explicativas que identificam contradições e buscam sua
superação com posturas concretas renovadas diante do
seu contexto de vida.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 789,254 789,379 657,379 657,533 790,533 790,1150 789,1150 789,1299 534,1299 534,1364 157,1364 157,1508 187,1508 187,1566 202,1566 202,1623 211,1623 211,1647 81,1647 81,1333 175,1333 175,1150 129,1150 129,494 80,494 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95120">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Do ponto de vista didático, há diversos pontos favoráveis à
utilização adequada de elementos da História da Física em
aulas na Educação Básica, indicados na literatura própria
da área de pesquisa em Ensino de Física.
Entre eles, podem ser apontados os seguintes:
I. melhora e enriquece a compreensão dos conteúdos
conceituais, na medida em que humaniza o
processo de construção do conhecimento cientifico.
II. permite, durante o processo de ensino e de
aprendizagem, a contextualização proposta em
orientações curriculares oficiais, no que tange
aos aspectos presentes no contexto original de
produção do conhecimento cientifico.
III. é sempre produtivo, pois, mesmo quando apenas
ressalta a genialidade de certos personagens, serve
para motivar os alunos a se tornarem futuros cientistas.
IV. garante melhor aprendizagem dos conteúdos
conceituais, visto que os alunos acabam
manifestando concepções prévias iguais às já
encontradas na própria História da Física.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B IV.
C I e II.
D II e III.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
