<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:54:15</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:23:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-14.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="276,378 276,831 1321,831 1321,378"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 673,175 673,234 1533,234 1533,328 1534,328 1534,873 1535,873 1535,1007 1534,1007 1534,1379 1151,1379 1151,1591 1011,1591 1011,1636 629,1636 629,1679 617,1679 617,1680 82,1680 82,1681 81,1681 81,1442 80,1442"/>
	<TextEquiv conf="0.94989">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A maneira mais tradicional de se realizar a análise das “Cinco Forças” é, em cada uma delas, verificar como se comportam
os elementos em relação a cada um dos cenários estabelecidos por Porter.
ROGER, B. et al. Construindo o plano estratégico: casos reais e dicas práticas. Porto Alegre: ESPM/Sulina, 2009 (adaptado).
Considerando que o objetivo das empresas, conforme reforça Porter, é a busca de melhor posicionamento competitivo,
o que remete não à forma como a empresa deseja ser vista ou percebida no mercado, mas, sim, à forma como ela
deseja atuar em relação às forças competitivas em busca de posição de maior rentabilidade diante de uma análise
realizada, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. Aimportância das Cinco Forças Competitivas deve-se ao fato relevante de a concorrência não ser formada apenas por um
grupo seleto de empresas que competem no mesmo mercado, mas, sim, por compostos, muitas vezes imperceptíveis,
que apenas a análise completa das cinco forças é capaz de definir e distinguir, bem como calcular os riscos que cada
parte representa.
PORQUE
Il. Aanálisedas Cinco Forças Competitivas proporciona uma visão única de competição ampliada e, dessa forma, o estrategista
com domínio do processo gerencial consegue identificar uma diferente face da competitividade, podendo colher insumos
e ideias, para desenvolver estratégias e ações estratégicas mais eficazes.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
