<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:52:54</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:15:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-20.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,188 807,2007 810,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,242 1535,242 1535,438 1534,438 1534,717 1497,717 1497,755 1275,755 1275,799 966,799 966,1037 874,1037 874,1036 826,1036 826,769 874,769 874,611 920,611 920,433 874,433 874,378 825,378"/>
	<TextEquiv conf="0.37230">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No processo decisório, os riscos são fatores
determinantes para a definição da melhor estratégia
empresarial. A esse respeito, avalie as afirmações a
seguir.
|. O risco pode ser entendido como uma situação
em que há probabilidades de perda ou de ganho.
O paradigma de risco é justamente decidir,
portanto, o risco não deve ser administrado e sim
minimizado.
Ill. Todo negócio pode enfrentar eventos que fogem
do controle do empreendedor.
IV. O risco de um negócio ocorre devido a exatamente
dois fatores: falta de controle e falta de tempo.
m
correto apenas o que se afirma em
leill.
INelv.
Weilv.
Le.
LIVelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 408,175 408,232 644,232 644,282 471,282 471,501 483,501 483,588 438,588 438,771 791,771 791,1055 789,1055 789,1605 790,1605 790,1738 530,1738 530,2028 66,2028 66,2036 65,2036 65,1756 174,1756 174,1468 129,1468 129,1448 155,1448 155,1447 174,1447 174,1188 129,1188 129,1142 80,1142 80,501 81,501 81,321 226,321 226,205 81,205 81,206 80,206"/>
	<TextEquiv conf="0.95517">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O cio da terra
Chico Buarque de Holanda/Milton Nascimento
Debulhar o trigo
Recolher cada bago do trigo
Forjar no trigo o milagre do pão
E se fartar de pão
Decepar a cana
Recolher a garapa da cana
Roubar da cana a doçura do mel,
Se lambuzar de mel
Afagar a terra
Conhecer os desejos da terra
Cio da terra, propícia estação
De fecundar o chão.
Dado que os processos gerenciais são necessários ao
acompanhamento das constantes mudanças no mundo
corporativo, exigem-se dos gestores competências para
executar funções administrativas e visão estratégica que
permitam monitorar os fatores ambientais, em busca
de efetividade, tomadas de decisão seguras e ações
acertadas no alcance dos objetivos. Nesse contexto, a
canção reproduzida acima mostra o resultado desses
processos realizados de maneira adequada.
A respeito da canção acima e dos processos gerenciais,
avalie as afirmações a seguir.
|. A primeira estrofe expressa o que corresponde ao
processo de planejamento, em que se realizam metas
e diretrizes de ações para o alcance dos objetivos.
A segunda estrofe apresenta o que corresponde
ao processo de organização, em que se agregam
fatores e recursos na execução de ações para o
alcance dos objetivos.
Ill. A terceira estrofe expressa o que corresponde
ao processo de direção, em que se aproveitam
ideias e informações, para concretizar ações para
o alcance dos objetivos.
Todas as estrofes expressam o que corresponde
ao processo de controle, em que se coordenam
técnicas e propósitos na definição de ações para o
alcance dos objetivos.
orreto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
