<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:53:42</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:19:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 805,2007 808,2007 810,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,244 1535,244 1535,1051 1534,1051 1534,1248 1535,1248 1535,1711 1534,1711 1534,1712 1275,1712 1275,1766 981,1766 981,2012 874,2012 874,2010 826,2010 826,1735 919,1735 919,1440 920,1440 920,1269 874,1269 874,1250 900,1250 900,1248 919,1248 919,1051 874,1051 874,721 824,721 824,244 825,244"/>
	<TextEquiv conf="0.70058">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Em entrevista à revista Times, de maio de 1994, Mandela
disse: “Quando você deseja que um rebanho se mova em
determinada direção, você fica atrás... Alguns membros
mais enérgicos do rebanho vão para frente, e o resto do
gado os segue. Você, na verdade, os está dirigindo de
trás” Com um sorriso, acrescentou: “É assim que um líder
deveria fazer o seu trabalho.”
SENGEL, R. The making of leader. Times, 09/05/94.
De acordo com as teorias recentes sobre liderança, avalie
as afirmativas abaixo no que diz respeito à correspondência
entre a perspectiva mencionada por Nelson Mandela e o
tipo de liderança.
|. A perspectiva mencionada está relacionada à
liderança carismática ou referencial, em que os
seguidores atribuem ao líder capacidades heróicas
ou extraordinárias de liderança quando observam
determinados — comportamentos. Sob essa
liderança, os profissionais sentem-se motivados a
fazer esforço maior e, como gostam de seu líder,
sentem mais satisfação no trabalho.
A referida fala do líder africano aponta para a
liderança coercitiva, baseada na habilidade de
influenciar por meio de potencial punição e,
portanto, baseada no temor.
Il. O trecho mencionado caracteriza a liderança
democrática, situação em que o líder tem a
habilidade de construir relações humanas e
participativas, como comunicação de apoio e
espírito de equipe. Sob essa liderança, os liderados
têm espaço para o empoderamento.
A perspectiva de Mandela remete à liderança
autocrática, contexto em que o líder se preocupa
mais com a tarefa que com o grupo e, assim, tende
a focalizar o trabalho, o cumprimento de metas e a
superação de padrões, enfatizando a distribuição
de tarefas e a responsabilidade individual.
m
correto apenas o que se afirma em
lell.
lei.
Ieilv.
,WMeilv.
NI, Meilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 408,175 408,245 789,245 789,388 791,388 791,940 790,940 790,941 789,941 789,1052 788,1052 788,1238 790,1238 790,1311 788,1311 788,1436 789,1436 789,1543 790,1543 790,1615 530,1615 530,1722 236,1722 236,1999 81,1999 81,1691 176,1691 176,1414 175,1414 175,1411 129,1411 129,1392 153,1392 153,1390 175,1390 175,1157 130,1157 130,1156 129,1156 129,1096 80,1096"/>
	<TextEquiv conf="0.96290">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O diretor de uma grande empresa de moda que passava
por reestruturação tinha de se manter motivado e
fazer com que os profissionais deixassem de ter medo
e buscassem inovar na moda, mesmo diante das
transformações da empresa. Com uma pauta muito
importante e várias decisões a serem tomadas, o
diretor convocou uma reunião com todos os gerentes e
enviou relatórios para leitura prévia. No planejamento
dessa reunião, o diretor decidiu torná-la um momento
diferente para a resolução dos problemas enfrentados.
Mandou tirar a mesa e as cadeiras da sala de reuniões,
deixando-a completamente vazia. Recebeu os gerentes
e, diante da estranheza dos participantes, esclareceu que
o objetivo da reunião era encontrar soluções viáveis para
os problemas, avisando aos presentes que disporiam de
duas horas para realizar a atividade.
Sob a perspectiva da resiliência, a estratégia adotada pelo
diretor possibilita
|. medir a flexibilidade, a tolerância à ambiguidade e a
criatividade em face do desafio proposto.
avaliar o nível de autoeficácia deles, ou seja, a
capacidade de organizar e executar ações requeridas
para produzir resultados.
Ill. avaliar a vulnerabilidade deles, ao se analisar a
reação aos impactos das adversidades enfrentadas
na empresa.
medir a tenacidade deles, ao serem analisadas a
persistência e a capacidade de suportar situações
incômodas ou adversas.
É correto apenas o que se afirma em
O el
O Ie.
O Meilv.
O Lev.
O I,WMeIlv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
