<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:53:54</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:21:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-16.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r19">
	<Coords points="801,188 807,2007 814,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="73,542 73,1028 789,1028 789,542"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="81,175 408,175 408,246 790,246 790,1159 436,1159 436,1160 179,1160 179,1393 129,1393 129,1394 128,1394 128,1395 81,1395 81,1161 80,1161 80,176 81,176"/>
	<TextEquiv conf="0.64286">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Nas empresas, é necessário fazer previsão de vendas, para
realizar planejamento adequado dos recursos financeiros,
humanos e operacionais. O departamento de marketing,
que mantém contato direto com o mercado consumidor,
é o mais indicado para realizar a previsão de vendas.
O gráfico abaixo mostra as vendas (em unidades) dos
últimos seis meses de um produto.
Considerando-se o gráfico acima e utilizando-se o método
da média móvel trimestral, verifica-se que a previsão de
vendas (em unidades) para o mês de dezembro é igual a
o
500.
O 520.
O 530.
O 540.
O 550.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,242 1535,242 1535,780 1534,780 1534,947 1533,947 1533,1063 1534,1063 1534,1223 1535,1223 1535,1367 1207,1367 1207,1406 875,1406 875,1407 874,1407 874,1332 873,1332 873,1330 826,1330 826,949 825,949 825,884 912,884 912,782 824,782 824,242 825,242"/>
	<TextEquiv conf="0.70557">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A responsabilidade social pressupõe o reconhecimento
da comunidade e da sociedade como partes interessadas
da organização, com necessidades que precisam ser
atendidas. Significa, ainda, a responsabilidade pública, ou
seja, o cumprimento e a superação das obrigações legais
decorrentes da própria atividade e produto da organização.
Por outro lado, é também o exercício da sua consciência
moral e cívica, advinda da ampla compreensão do papel
da organização no desenvolvimento da sociedade. Trata-se,
portanto, do conceito de cidadania aplicado às organizações,
no tocante à segurança e à saúde pública e à proteção
ambiental. A organização cidadã prevê impactos adversos,
que poderão decorrer de instalações, produção, distribuição,
transporte, uso, descarte ou reciclagem final dos produtos, e
realiza ações preventivas e de proteção necessárias.
FALCONI, V. O verdadeiro poder — práticas de gestão que conduzem a
resultados revolucionários. Nova Lima: INDG, 2009.
Para se atingir o nível de organização mencionado no texto,
o primeiro passo para definição das metas necessárias é
O ainserção desses objetivos na politica de qualidade da
empresa e na sua missão .
o
a introdução da prática sistemática dos ciclos de
gerenciamentos: PDCA e SDCA.
a identificação de um líder que possa conduzir a
empresa a atingir rapidamente seus propósitos.
o
O o levantamento da situação atual da empresa em
relação a tais compromissos.
O a utilização do brainstorming (tempestade cerebral),
para levantamento das causas e efeitos dos
problemas da organização.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
