<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:54:45</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:26:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-12.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,188 807,2007 810,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="821,1276 821,1578 1534,1578 1534,1276"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r48" type="paragraph">
	<Coords points="825,1090 1146,1090 1146,1136 1535,1136 1535,1597 1536,1597 1536,1765 1346,1765 1346,2003 875,2003 875,2004 874,2004 874,2002 826,2002 826,1766 825,1766"/>
	<TextEquiv conf="0.66991">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Conhecer o valor do estoque é importante para realizar
previsão orçamentária. Nessa avaliação do estoque, diferentes
métodos são utilizados. A tabela a seguir, do Grupo X Ltda.,
mostra as entradas e saídas de estoque no mês de outubro.
Considerando-se o estoque inicial nulo, se forem
utilizados, respectivamente, os métodos de custo médio,
o PEPS (primeiro a entrar e primeiro a sair) e o UEPS
(último a entrar e primeiro a sair), quais serão os valores
do estoque ao final de outubro?
R$ 3 600,00; R$ 3 400,00; R$ 4 000,00.
R$ 3 600,00; R$ 4 000,00; R$ 3 400,00.
R$ 3 700,00; R$ 3 600,00; R$ 4 000,00.
R$ 3 700,00; R$ 4 000,00; R$ 3 400,00.
R$ 3 400,00; R$ 3 700,00; R$ 3 600,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,236 1535,236 1535,387 1534,387 1534,493 1535,493 1535,589 1534,589 1534,693 1535,693 1535,791 1534,791 1534,928 1536,928 1536,1058 827,1058 827,1059 826,1059 826,473 825,473"/>
	<TextEquiv conf="0.42796">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Não existe estrutura organizacional acabada nem perfeita.
Não é tarefa fácil organizar, de forma eficiente e lógica,
o trabalho executado em uma empresa. Trata-se de
um processo desafiador que exige conhecimento dos
componentes básicos da estrutura organizacional.
A esse respeito, assinale a afirmativa correta acerca de
estrutura formal e estrutura informal de uma organização.
O A estrutura formal é deliberadamente planejada
e formalmente representada, em alguns de seus
aspectos, pelo organograma.
O Aestruturainformalé planejada e surge, naturalmente,
da interação social dos profissionais de uma empresa.
O Aestruturainformalé a rede de relações sociais e pessoais
estabelecida ou requerida pela estrutura formal, e suas
relações, usualmente, constam do organograma.
o
Os executivos mantêm controle permanente da
estrutura informal, o que torna o trabalho mais simples
e exije menos preocupação dos profissionais envolvidos.
OQ A estrutura formal é propícia ao desenvolvimento das
habilidades dos líderes informais, o que contraria a
ideia de que a estrutura formal é sempre uma força
negativa do grupo de trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,171 408,171 408,182 791,182 791,243 789,243 789,545 790,545 790,617 789,617 789,1033 790,1033 790,1118 129,1118 129,1119 128,1119 128,1057 81,1057 81,1030 128,1030 128,927 127,927 127,792 81,792 81,718 80,718 80,637 81,637 81,636 116,636 116,524 80,524"/>
	<TextEquiv conf="0.76101">
	<Unicode>QUESTÃO 17
As empresas, de forma geral, necessitam de pessoas
para realizarem seus objetivos. É uma função de
recursos humanos contratar as pessoas certas, ou seja,
as qualificadas e motivadas, e também cuidar da relação
eficaz com elas. A empresa que Antônio gerencia,
assim como muitas outras, não tem essa área em sua
estrutura. É ele quem realiza essa importante atividade,
que compreende quatro processos básicos que começam
antes de as pessoas ingressarem na empresa até O
momento de sua saída ou aposentadoria.
MAXIMIANO, A. C. A. Administração para empreendedores: fundamentos
da criação e da gestão de novos negócios. São Paulo:
Pearson Prentice Hall, 2006, p.128 (adaptado).
Os processos que estão sob a responsabilidade
de Antônio e podem garantir o atendimento dos
objetivos da empresa são
O pesquisa de mercado, recrutamento de pessoas,
seleção de pessoas e contratação de pessoas.
seleção de pessoas, recrutamento de pessoas,
contratação de pessoas e treinamento de pessoas.
seleção de pessoas, desenvolvimento de pessoas,
gestão do desempenho e manutenção de pessoas.
recrutamento de pessoas, contratação de pessoas,
descrição de cargo das pessoas e plano de carreira
de pessoas.
seleção de pessoas, identificação de competências
de pessoas, treinamento de pessoas e avaliação do
desempenho de pessoas.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="80,1145 498,1145 498,1182 789,1182 789,1553 790,1553 790,1715 436,1715 436,1765 302,1765 302,1998 129,1998 129,1997 81,1997 81,1736 175,1736 175,1574 129,1574 129,1555 155,1555 155,1553 174,1553 174,1428 129,1428 129,1338 80,1338 80,1293 79,1293 79,1182 80,1182"/>
	<TextEquiv conf="0.39325">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Joseph Juran foi o primeiro a aplicar a qualidade à
estratégia empresarial. Para ele, a qualidade se divide
em três pontos (trilogia da qualidade): planejamento,
controle e melhoria da qualidade.
A partir do que foi descrito, avalie as afirmações a seguir.
|. Planejar é a atividade de prever produtos e
serviços que atendam às necessidades do cliente.
Melhorar é o processo de atingir metas de
desempenho ainda maiores, com o intuito de
fidelizar o cliente.
Ill. Controlar é o processo utilizado para atingir as
metas de qualidade e compreende a avaliação
do desempenho operacional, a comparação do
desempenho verificado com os objetivos e a
atuação sobre a diferença.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
le1lll, apenas.
Il e Ill, apenas.
Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
