<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:55:11</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:29:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-10.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,188 807,2007 809,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,245 1535,245 1535,589 1536,589 1536,1434 1534,1434 1534,1664 1535,1664 1535,1932 1534,1932 1534,1961 1485,1961 1485,2009 872,2009 872,1897 873,1897 873,1734 872,1734 872,1688 826,1688 826,1434 824,1434 824,245 825,245"/>
	<TextEquiv conf="0.58011">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Imagine que sua empresa venda quatro produtos diferentes
— porcas, pinos, arruelas e parafusos — nas regiões leste,
oeste e central. Se você perguntasse: “Quantas arruelas
foram vendidas durante o último trimestre?”, poderia
facilmente achar a resposta consultando seu banco de
dados de vendas. Mas, e se você quisesse saber quantas
arruelas foram vendidas em cada região e também
comparar os resultados reais com a projeção de vendas?
Para obter essa resposta, você precisaria do processamento
analítico online (OLAP). O OLAP permite a análise
multidimensional de dados, de forma que os usuários
vejam os mesmos dados de diferentes maneiras, pois
usa múltiplas dimensões. Cada aspecto da informação
— produto, preço, custo, região ou período de tempo —
representa uma dimensão diferente. Dessa forma, um
gerente de produto poderia utilizar uma ferramenta de
análise multidimensional de dados para saber quantas
arruelas foram vendidas na região leste no mês de junho,
comparar esses dados com os dados do mês anterior
e(ou) com os dados de junho do ano anterior e, ainda,
confrontá-los com a previsão de vendas. O OLAP permite
que os usuários obtenham respostas online a questões
específicas com boa velocidade, mesmo quando os dados
estão armazenados em bancos de dados gigantescos,
como números de vendas de vários anos.
LAUDON, K. C. Sistemas de informação gerenciais. São Paulo:
Pearson Prentice Hall, 2007 (adaptado).
A partir do texto acima, conclui-se que as aplicações
OLAP são utilizadas para
O mostrar a lista dos vendedores que conseguiram
atingir as metas do trimestre.
o
analisar as movimentações financeiras da área
comercial, por trimestre, para a tomada de decisão.
o
controlar as vendas de itens para se ter controles por
vendedor, produto, trimestre e por região.
controlar a entrada e saída dos itens de estoques, o
que possibilita gerar relatórios de necessidades ou de
disponibilidades de materiais.
fornecer métodos para acessar, integrar e analisar
dados corporativos flexibilidade
performance, o que facilita a tomada de decisão.
com alta e</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 408,175 408,245 790,245 790,1040 789,1040 789,1173 435,1173 435,1222 303,1222 303,1476 129,1476 129,1475 81,1475 81,1192 174,1192 174,1089 129,1089 129,1070 155,1070 155,1068 174,1068 174,765 129,765 129,695 80,695"/>
	<TextEquiv conf="0.95090">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Uma empresa, para controlar a qualidade, utiliza três
ferramentas. A ferramenta X contém um conjunto de
itens que podem aparecer em determinado processo e
cuja ocorrência ou não ocorrência devem ser assinaladas,
geralmente, em forma de tabelas. A ferramenta Y é
um gráfico de barras que ordena as frequências de
ocorrência. A ferramenta Z é um diagrama com o formato
de espinha de peixe, que facilita a visualização das causas
de determinado problema.
Considerando o que foi descrito, avalie as seguintes
afirmações.
|. A ferramenta X é a Folha de Verificação, cujo uso
facilita as ações de coletar, organizar e classificar
dados, localizar defeitos e identificar a relação de
causa e efeito.
A ferramenta Y é o Diagrama de Pareto,
que mostra a informação e torna evidente a
priorização dos problemas, além de separar as
causas críticas das triviais.
Ill. A ferramenta Z é o Diagrama de Ishikawa, que
apresenta a relação entre os resultados de um
processo (efeito) e seus fatores (causas).
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
lelll, apenas.
Il e ll, apenas.
Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
