<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:53:11</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:16:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 806,2007 808,2007 809,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 408,175 408,226 789,226 789,433 790,433 790,568 789,568 789,841 788,841 788,1025 790,1025 790,1582 789,1582 789,1998 81,1998 81,703 80,703"/>
	<TextEquiv conf="0.96401">
	<Unicode>QUESTÃO 32
No ambiente competitivo do mercado, surgem, nas empresas,
novos valores comportamentais, como busca da autoestima,
incentivo ao desenvolvimento de seus colaboradores e
responsabilidade socioambiental, que funcionam como
estratégias para agregar valor à imagem das organizações.
Nesse contexto, o ser humano é uma peça-chave, uma vez
que cada indivíduo tem características únicas e habilidades
diversas, em constante transformação e responsáveis pela
implementação desses novos valores comportamentais.
Com base no texto apresentado, assinale a alternativa
que expressa um comportamento de gestão adequado ao
ambiente organizacional.
O O gestor de atendimento a clientes da Empresa X,
ao verificar o trabalho realizado por sua equipe de
colaboradores,
arquivamento de documentos realizado pelo responsável.
Como não era a primeira vez que isso acontecia, solicitou
ao funcionário que fosse ao departamento de pessoal
para ser desligado da empresa.
constatou uma série de erros no
O O gestor da Empresa X reuniu seus colaboradores
para comunicar-lhes sua decisão estratégica de
criar uma filial na cidade vizinha, para melhorar seu
posicionamento de mercado. Na reunião, esclareceu
que, em virtude desse projeto, dois empregados
seriam transferidos, porque não sabiam manusear o
novo sistema de informações.
O O gestor da Empresa X constatou que havia três meses
que seu melhor vendedor apresentava resultados
abaixo da meta e que isso ocorreu principalmente
depois da implantação do novo sistema de informações
sobre clientes. Para ajudar o vendedor a melhorar seu
desempenho, o gestor solicitou-lhe que elaborasse
um plano de desenvolvimento individual.
O Ogestor da Empresa X tomou a decisão de instalar uma
unidade produtiva de produtos químicos próxima a um
canal poluído de um rio, para facilitar o escoamento
dos resíduos, e, com essa ação, reduzir os custos com
a instalação de uma estação de tratamento de água.
O O gestor da área de vendas da Empresa X reuniu-se
com sua equipe para elaborar um projeto de aumento
de vendas, que apresentou à diretoria da empresa
destacando seu esforço e trabalho individual na
realização da pesquisa e elaboração do projeto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,224 1534,224 1534,602 1535,602 1535,1021 1534,1021 1534,1279 1535,1279 1535,1370 1534,1370 1534,1598 1535,1598 1535,1780 1014,1780 1014,1943 1068,1943 1068,2009 874,2009 874,2008 826,2008 826,1780 825,1780 825,1684 872,1684 872,1400 874,1400 874,893 826,893 826,823 825,823 825,752 824,752 824,726 825,726 825,691 899,691 899,581 825,581"/>
	<TextEquiv conf="0.44798">
	<Unicode>QUESTÃO 332cmenvam
Leandro, empresário do ramo moveleiro, cuja empresa já
está solidificada no mercado, leu o texto a seguir sobre
responsabilidade social.
“A atuação baseada em princípios éticos e a busca
de qualidade nas relações são manifestações da
responsabilidade social empresarial. Empresas socialmente
responsáveis estão melhor preparadas para assegurar, a
longo prazo, a sustentabilidade dos negócios, por estarem
sincronizadas com as novas dinâmicas que afetam a
sociedade e o mundo empresarial.”
Instituto Ethos de Responsabilidade Social. Ética e qualidade nas relações.
Disponível em : &lt;http://www.ethos.org.br&gt;.
Acesso em: 09 jul. 2012 (adaptado).
A partir dessa leitura, Leandro começou a pensar em
tornar sua empresa sustentável e compatível com a
sua crença de construção de uma sociedade mais justa
e saudável. Considerando essa situação hipotética,
identifique as iniciativas que devem ser implementadas
por Leandro para tornar sustentável a sua empresa.
|. Adotar um modelo de gestão mais
transparente, legitimando suas ações para os
seus diversos públicos.
Il. Adotar postura ética, que beneficia tanto a relação
com funcionários quanto com fornecedores,
clientes e comunidade.
Ill. Construir relações de qualidade, buscando
atender às necessidades dos parceiros e gerando
valor para todos.
IV. Pagar impostos, respeitar as leis e observar
condições adequadas de segurança e saúde para
os funcionários.
V. Proporcionar ambiente saudável e propício à
realização profissional dos colaboradores, para,
assim, lucrar mais.
Vl. Investir em processos produtivos que possam
garantir a promoção e o crescimento da empresa.
VII. Comprometer-se em programas sociais voltados
para o futuro da comunidade e da sociedade.
Entre as iniciativas apresentadas, as que caracterizam
uma empresa socialmente responsável são apenas as
expressas em
LUI, Meilv
1, Me VI.
L,U,Vevl.
WV,V, Vl e VIL.
UM, IV, V, Vl e VI.
cCcoçQGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
