<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:52:22</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:12:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-23.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="372,184 372,185 663,185 663,186 954,186 954,187 1245,187 1245,188 1536,188 1536,506 1535,506 1535,825 1534,825 1534,1139 80,1139 80,184"/>
	<TextEquiv conf="0.93070">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5. 20000/0////0/0//00/0//00/0/0/0001/110)H1111)1)1)1)111) 1010101010) OO
Uma mineradora de pequeno porte que realiza explotação e moagem de
calcário é uma empresa familiar com três sócios, todos com mais de cinco anos
de experiência na área. Roberto é o diretor/presidente e sócio-majoritário,
Wagner, o diretor administrativo e Antônio, o diretor de produção. A empresa
produz 50 000 toneladas/ano desse produto, que é utilizado na agricultura como
corretivo de solo, e na pecuária, para pastagens. A empresa tem seu mercado
consumidor estabelecido com hortifrutigranjeiros, pecuaristas e produtores
agrícolas. Certificada pela ISO 9001 no controle de processos e qualidade,
a empresa, já consolidada, está no ciclo de vida chamado maturidade, o que
preocupa os sócios, principalmente Roberto, que sabe que crescimento não
é opção, é necessidade, é sobrevivência. Convictos dessa premissa, os sócios
analisaram as perspectivas para esse mercado e verificaram que, em um
cenário inovador, há uma projeção de consumo mundial entre 400 a 500 mil
toneladas/ano nos próximos 20 anos, mas sabem que existe um gargalo: a falta
de profissionais especializados na área, como geólogos, engenheiros, químicos.
Roberto, Wagner e Antônio têm consciência de que esse crescimento só será
possível se for um crescimento sustentável, com inovação não só econômica,
mas também baseada no tripé da sustentabilidade, ou seja, economicamente
sólida, socialmente correta e ambientalmente responsável no controle dos
impactos ambientais e de recuperação.
Com base no caso apresentado, elabore um texto com até 15 linhas, apontando como os sócios da mineradora podem
tornar-se líderes na implementação de projetos pautados na sustentabilidade.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) avaliação dos procedimentos necessários à condução do processo de mudança para a sustentabilidade
na organização; (valor: 4,0 pontos)
b) comunicação das práticas de sustentabilidade com os diversos públicos; (valor: 2,0 pontos)
c) processo de capacitação dos funcionários para as práticas de sustentabilidade. (valor: 4,0 pontos) .</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
