<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:52:31</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:12:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-22.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="80,184 372,184 372,185 663,185 663,186 954,186 954,187 1245,187 1245,188 1536,188 1536,215 1300,215 1300,482 1298,482 1298,747 1534,747 1534,846 81,846 81,845 80,845 80,746 373,746 373,643 316,643 316,513 317,513 317,215 80,215"/>
	<TextEquiv conf="0.07857">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O ser humano é uma verdadeira fonte de emoções e, através do seu
comportamento, expressa as características de sua personalidade, mesmo
que de forma inconsciente. Se, antes, revelar os sentimentos era considerado
puro romantismo — muito evidenciado na literatura brasileira no século XVII,
hoje, as emoções são vistas por outro prisma. Muitas organizações, por
exemplo, quando realizam um processo seletivo, não avaliam o candidato
apenas por sua bagagem técnica.
As competências comportamentais ou humanas — não importa a nomenclatura
utilizada — pesam no momento da contratação. Mas, por que isso ocorre? Porque a
aptidão em lidar com as emoções influenciará diretamente o comportamento das
pessoas no dia a dia das organizações, inclusive a performance diante das atividades.
BISPO, P. Disponível em: &lt;http://portal.cjf.jus.br/cjf/news/competencias-comportamentais-mais-valorizadas&gt;.
Acesso em: jul. 2012 (adaptado).
Suponha que a Empresa X queira contratar um trabalhador que, além de outras competências, tenha uma visão
holística do negócio e busque autodesenvolvimento profissional. A seguir, elabore um texto, descrevendo o perfil do
trabalhador que atende às competências priorizadas pela Empresa X. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
