<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:55:25</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:31:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-09.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r10">
	<Coords points="807,188 807,2007 808,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="826,605 826,913 1544,913 1544,605"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 408,175 408,246 790,246 790,789 789,789 789,966 790,966 790,1248 789,1248 789,1340 788,1340 788,1561 789,1561 789,1707 790,1707 790,1864 789,1864 789,2009 128,2009 128,1340 81,1340 81,1186 80,1186 80,1073 136,1073 136,936 80,936"/>
	<TextEquiv conf="0.55152">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O plano de negócios é um exercício de planejamento da
criação de um empreendimento. Para ter validade, deve
ser desenvolvido em bases realistas. Um plano de negócios
bem feito deverá estar em condições de ser implantado,
de se transformar em uma “empresa incubada”, de
sensibilizar parceiros e investidores.
Há mais de um caminho parase chegar ao mesmo objetivo e
mais de uma solução para resolver os diferentes problemas.
É melhor fazer uma escolha que garanta sucesso no longo
prazo que escolher a solução mais imediatista de sucesso
aparente. O plano de negócios pode também conduzir à
conclusão de que o empreendimento deva ser adiado ou
suspenso por apresentar alta probabilidade de fracasso.
O plano de negócios contém os principais pontos de
cunho gerencial a serem considerados na criação de
um empreendimento.
DOLABELA, F. O segredo de Luísa — uma ideia, uma paixão e um plano de
negócios: como nasce o empreendedor e se cria uma empresa. 1 ed.
São Paulo: Sextante, 2008, cap. Il (adaptado).
A partir das informações do texto, conclui-se que, ao
elaborar um plano de negócios, o empreendedor deve
considerar que
O o planejamento das necessidades de
humanos para o primeiro ano de funcionamento
do negócio é suficiente para atender a estratégia de
recursos
aumento de participação de mercado.
a análise estratégica de oportunidades e ameaças será
útil para a formulação de estratégias de crescimento a
partir do terceiro ano de funcionamento do negócio.
as estratégias iniciais definidas para produto, preço,
distribuição e comunicação são suficientes para futura
diversificação de mercado.
a escala de operação estabelecida e os recursos
necessários identificados no projeto inicial serão
suficientes para atender a demanda de um mercado
em expansão.
objetivos, estratégias e metas estabelecidas no
projeto inicial terão que ser flexíveis, para que possam
adequar-se à dinâmica ambiental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,244 1535,244 1535,491 1534,491 1534,950 1535,950 1535,1522 1534,1522 1534,1699 1275,1699 1275,1750 965,1750 965,2009 826,2009 826,1719 874,1719 874,1061 825,1061"/>
	<TextEquiv conf="0.50297">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Estratégias empresariais dão conta dos caminhos definidos
pelo planejador e sua equipe para mover a empresa da
situação atual aos objetivos estratégicos, por meio das
oportunidades e ameaças detectadas em seu plano.
Assim, definem o que as pessoas envolvidas na gestão do
negócio deverão realizar ao longo dos próximos anos para
que a empresa se transforme a contento e seja capaz de
atingir os seus objetivos.
BORN, R. Construindo o plano estratégico.
Porto Alegre: ESPM/Sulina, 2009, p. 202.
Considerando os fatores que afetam as condições dos
negócios, no que concerne à definição e à implantação de
modelos estratégicos, avalie as afirmações abaixo.
|. O conceito de mercado restringe-se à perspectiva
geográfica e, portanto,
estratégico de expansão que se pretender realizar.
a cada movimento
No modelo teórico de Ansoff, propõe-se,
basicamente, o caminho a ser seguido para o
crescimento da empresa nos anos seguintes à
sua criação.
Ill. A resposta do caminho para o crescimento da
empresa está associada, invariavelmente, a três
campos de reflexão: mercados novos, produtos
novos ou atuais e integração.
O conceito de produto diz respeito aos itens que
compõem a variedade de produtos da empresa,
sua amplitude e sua profundidade.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o .
ow
O Ie.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
