<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:52:42</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:13:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-21.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,191 1329,191 1329,192 1536,192 1536,217 1299,217 1299,563 1298,563 1298,664 1297,664 1297,773 1275,773 1275,900 1327,900 1327,901 1534,901 1534,963 850,963 850,1101 1134,1101 1134,1128 175,1128 175,963 81,963 81,962 80,962 80,961 81,961 81,900 318,900 318,664 317,664 317,589 316,589 316,217 80,217 80,216 81,216"/>
	<TextEquiv conf="0.16129">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O crescimento das cidades trouxe, além do progresso, uma série de contratempos
para a vida dos cidadãos. Nas grandes cidades, o trânsito caótico e o
funcionamento insatisfatório do transporte coletivo criam transtornos diários.
Por causa disso, José teve a ideia de abrir uma empresa de transporte escolar.
Ao consultar um amigo sobre a sua ideia, esse sugeriu-lhe um plano de negócios.
Como não dominava o conhecimento e a técnica de planejar, José recorreu a um
especialista. Após alguns meses de trabalho, um plano de negócios foi elaborado.
Especificamente em relação ao plano financeiro, item que compõe esse plano de
negócios, José tinha dúvida quanto à decisão de investir o capital ali estimado.
Assim, solicitou a ajuda de um tecnólogo em Processo Gerenciais.
Suponha que você aceitou o pedido de José e, para isso, extraiu os seguintes
dados do plano financeiro:
* estimativa do investimento inicial: R$ 66 000,00;
e vida útilestimada em 5 anos, em razão da duração média dos equipamentos utilizados;
* custo de oportunidade do capital investido: 8% a.a.;
* tempo de recuperação do investimento inicial (payback): aproximadamente 2 anos;
e valor presente líquido (VPL): R$ 81 000,00;
* taxa interna de retorno (TIR): 32% a.a.
Com base nessas informações, elabore um parecer a respeito do plano financeiro da empresa que José pretende criar.
Em seu parecer, aborde os seguintes aspectos:
a) liquidez; (valor: 2,0 pontos)
b) capacidade de autofinaciamento; (valor: 2,0 pontos)
c) rentabilidade; (valor: 2,0 pontos)
d) viabilidade do negócio proposto e decisão a ser tomada. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
