<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T00:54:57</Created>
	<LastChange>2020-10-28T02:28:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_CST_PROCESSOS_GERENCIAIS-11.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,188 807,2007 808,2007 808,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,175 1153,175 1153,241 1535,241 1535,541 1534,541 1534,802 1535,802 1535,865 1533,865 1533,976 1534,976 1534,1071 1180,1071 1180,1114 1003,1114 1003,1221 1047,1221 1047,1336 874,1336 874,1334 826,1334 826,1084 874,1084 874,865 824,865 824,567 825,567 825,378 824,378 824,241 825,241"/>
	<TextEquiv conf="0.44889">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Antes de iniciar um negócio, é preciso que o empreendedor
reflita sobre suas competências e seu projeto de vida
pessoal, levando em consideração as consequências de se
transformar em um proprietário de empresa.
Se essa reflexão for positiva, o próximo passo será descobrir
uma oportunidade de negócio. Para tal, será necessário,
primeiro, desenvolver uma ideia. Especialmente nesse
ponto, avaliar o potencial da ideia é importante.
Logo, se alguém tem interesse em criar um negócio,
deve monitorar o ambiente à sua volta em busca de
problemas, faltas, serviços malfeitos ou até exemplos de
sucesso que não conseguem atender à demanda. Deve,
também, identificar uma área de negócios em que se
sinta confortável.
A partir dessas ideias sobre empreendedorismo, avalie as
afirmações seguintes.
|. A oportunidade deve ajustar-se ao mercado.
Il. Umaideianãoé necessariamente uma oportunidade.
Ill. Um empreendedor, ao utilizar sua habilidade,
dá forma a uma oportunidade que outros não
identificaram, ou identificaram cedo ou tarde demais.
orreto o que se afirma em
É c
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,175 408,175 408,241 789,241 789,972 790,972 790,1041 530,1041 530,1091 206,1091 206,1327 81,1327 81,1060 174,1060 174,972 175,972 175,822 174,822 174,774 129,774 129,755 154,755 154,753 174,753 174,595 129,595 129,451 80,451"/>
	<TextEquiv conf="0.96021">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No atual cenário empresarial a busca da
competitividade é caracterizada pela melhoria dos
produtos, redução dos custos, diferenciação da
concorrência pela especialização em um nicho do
mercado e pelo uso de sistemas integrados de gestão,
como o ERP (Enterprise Resource Planning), que é
l um software de planejamento dos recursos
empresariais que integra as diferentes funções dos
fornecedores, para criar operações mais eficientes.
um software que faz a integração das informações que
fluem em uma empresa e é considerado uma solução
genérica, visto que busca atender a todo tipo de empresa.
Ill. uma solução genérica que procura atender a todo
tipo de empresa, refletindo o seu projeto uma série
de hipóteses sobre como operam as organizações.
parte integrante da
comunicação entre as áreas de uma empresa,
dos dados-chave e
fornecendo informações detalhadas sobre as
operações dos fornecedores.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o
Oie
O tell.
O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
