<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:33:13</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:41:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,583 1600,583 1600,731 1598,731 1598,854 1599,854 1599,1444 532,1444 532,1554 375,1554 375,1665 424,1665 424,1744 146,1744 146,1472 194,1472 194,828 146,828 146,827 145,827 145,730 146,730 146,274 145,274"/>
	<TextEquiv conf="0.96186">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O serviço de apoio ao diagnóstico, quando presente em uma organização hospitalar, é compreendido como
uma área meio. Muitos serviços prestados por essa área caracterizam-se como procedimentos privativos do
profissional médico, como, por exemplo, as endoscopias diagnósticas.
No setor privado, a remuneração desse tipo de procedimento é feita por meio de tabela de referência, como
a da Associação Médica Brasileira (AMB), a Classificação Brasileira Hierarquizada de Procedimentos Médicos
(CBHPM) ou, ainda, por meio de tabelas próprias elaboradas pelas fontes pagadoras.
A análise do faturamento dos serviços hospitalares pode ser compreendida como um processo de trabalho
que contribui para a qualificação das atividades meio e fim, uma vez que permite a identificação dos
procedimentos realizados, de sua frequência, do seu impacto orçamentário, da eventual presença de fraude,
bem como da qualidade assistencial, por meio da análise conjunta dos registros do prontuário do paciente.
A partir dessas informações e sabendo que a redução de glosa de itens de um faturamento hospitalar tem
sido alvo de ações gerenciais, avalie as afirmações a seguir.
I. Não é passível de glosa a utilização das tabelas AMB e CBHPM como referência para os procedimentos
não privativos do médico.
II. Para minimizar glosas, faz-se necessário um processo administrativo atento aos serviços utilizados
durante a internação, mediante o uso do prontuário do paciente para a identificação dos itens a serem
cobrados, bem como das tabelas para remuneração para a extração dos valores de referência para
remuneração dos procedimentos.
III. Os códigos e as descrições dos procedimentos listados em uma conta hospitalar faturada para uma
operadora de planos de saúde são os sistematizados na Tabela Unificada da Saúde Suplementar,
sendo, portanto, passíveis de glosa os itens com códigos e descrições divergentes do preconizado
nessa tabela.
IV. No contrato de serviço firmado entre prestador e fonte pagadora, devem ser informadas as diversas
tabelas de referência para a remuneração dos procedimentos médicos, como as tabelas AMB e
CBHPM, cabendo ao setor de faturamento hospitalar escolher as tabelas que nortearão o faturamento
dos itens.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B I e III, apenas.
C I e IV, apenas.
D II, III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
