<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:33:49</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:43:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="322,422 322,661 1425,661 1425,422"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="641,658 641,963 1097,963 1097,658"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="352,983 352,1391 1600,1391 1600,983"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,419 1133,419 1133,1450 1599,1450 1599,1798 532,1798 532,1899 424,1899 424,2029 335,2029 335,2070 147,2070 147,2071 146,2071 146,308 145,308"/>
	<TextEquiv conf="0.94838">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em determinado hospital, utiliza-se o sistema de custeio por absorção simples como modelo de atribuição dos
custos. Na unidade de clínica cirúrgica foram feitas, em um mês, 120 microcirurgias e 40 pequenas cirurgias,
estando os custos diretos e indiretos totais relacionados aos procedimentos mostrados nas tabelas a seguir.
CUSTOS DIRETOS (em R$)
Microcirurgias Pequenas cirurgias Total
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Sea empresa utilizar a mão de obra direta como base de rateio, ela estará considerando que, quanto
mais se gasta com mão de obra direta na composição de um produto, maiores serão os custos indiretos.
Il. O sistema de custeio por absorção é baseado em rateio, ou seja, ratear os custos entre os produtos
implica dividir os custos com base em um fator de divisão denominado base de rateio.
Ill. No mês avaliado, verifica-se um prejuízo de R$ 20.000,00 reais, tendo sido as receitas menores que
os custos totais.
IV. No custeio por absorção, o desafio reside em atribuir, para cada cirurgia, um valor específico em
relação aos custos diretos, que totalizam R$ 30.000,00 reais, já que a receita de cada produto e os
custos indiretos são facilmente identificados.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |V, apenas.
O 1, ll elll, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O LI,HMeiV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
