<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:36:55</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:51:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,273 1599,273 1599,407 1600,407 1600,594 1599,594 1599,1115 532,1115 532,1218 383,1218 383,1329 424,1329 424,1361 335,1361 335,1407 147,1407 147,1408 146,1408 146,1136 194,1136 194,652 146,652 146,595 145,595"/>
	<TextEquiv conf="0.95172">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O gestor hospitalar tem a responsabilidade de oferecer serviços de qualidade e economicamente viáveis,
fazendo-se relevantes a gestão de custos e o efetivo faturamento dos serviços prestados.
No setor público, o faturamento desses serviços tem como referência o Sistema de Gerenciamento da Tabela
de Procedimentos, Medicamentos e Órteses, Próteses e Materiais Especiais do SUS, também conhecido
como Tabela SUS, que compreende a descrição do procedimento, o seu código, o tipo de equipamento de
saúde em que pode ser realizado, os itens que o compõem, a especialidade médica correspondente, o valor
monetário, entre outros elementos.
Considerando essas informações, avalie as afirmações a seguir.
I. O setor de faturamento de um hospital público tem a responsabilidade de emitir a autorização de
internação hospitalar, cujo preenchimento tem como referência a Tabela SUS.
II. Os procedimentos classificados como de alta complexidade na Tabela SUS geram faturamentos
imediatamente após a realização do procedimento, com o repasse monetário do procedimento
realizado ao hospital geral.
III. Na Tabela SUS, os honorários médicos são cobrados separadamente pelo setor de faturamento do
serviço de saúde e, em seguida, repassados às equipes.  
IV. No setor público, o gestor hospitalar deve estar atento ao correto preenchimento da Autorização de
Internação Hospitalar (AIH), cuja referência é a Tabela SUS, já que erros podem ensejar glosa pelo
órgão governamental responsável pelo hospital.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B I e IV, apenas.
C II e III, apenas.
D II, III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
