<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:33:37</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:42:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,486 1393,486 1393,487 1324,487 1324,1528 1599,1528 1599,1746 1600,1746 1600,1809 1400,1809 1400,1810 533,1810 533,1900 375,1900 375,2066 340,2066 340,2067 147,2067 147,2068 146,2068 146,1515 145,1515 145,493 144,493 144,297 145,297"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="200,525 200,1430 1538,1430 1538,525"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96360">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A gestão de determinada unidade hospitalar, após uma série de reuniões com colaboradores, elegeu o
desperdício de medicamentos como um dos mais importantes problemas daquela unidade. Para subsidiar
a análise da situação, foi elaborado um fluxograma simplificado do abastecimento de medicamentos do
hospital até a sua dispensação final, o qual é apresentado a seguir. Nesse fluxograma, foram ainda inseridas
as causas do desperdício (indicadas pelas setas tracejadas), levantadas nos encontros com os colaboradores
envolvidos no processo.
Com base nas informações e no fluxograma apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A identificação do problema a ser enfrentado, etapa crítica do processo de planejamento, é seguida pela
delimitação do problema, de preferência com indicadores que demonstrem a sua magnitude, e pela sua
descrição, para que a identificação das causas seja facilitada.
ll. As causas para desperdício de medicamentos deveriam ser identificadas em todas as etapas
representadas no fluxograma, pois a limitação a algumas etapas restringe as possibilidades de
solução do problema.
Ill. A identificação dos nós-críticos é etapa do planejamento em que devem ser enfrentadas as causas do
problema que sejam passíveis de resolução, a partir das quais serão elaboradas as propostas de ações.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
QI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
