<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:34:02</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:44:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,1833 533,1833 533,1919 532,1919 532,2076 147,2076 147,2075 146,2075 146,2074 147,2074 147,1272 144,1272 144,303 145,303"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="347,508 347,1227 1600,1227 1600,508"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96377">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A figura a seguir representa, de forma esquemática, os módulos do e-SUS Hospitalar, sistema de gestão
hospitalar criado pelo Ministério da Saúde para desenvolver, reestruturar e garantir a integração dos atuais
sistemas de informações em saúde. Os principais focos do e-SUS Hospitalar são o hospital information
system (HIS) e o prontuário eletrônico do paciente (PEP). O sistema também oferece uma ferramenta para
geração de relatórios, formulários dinâmicos baseados em metadados e painel de indicadores de gestão.
A partir da figura e das informações acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A proposta do e-SUS Hospitalar faz parte de uma tendência de integração de sistemas
informatizados, cuja interoperabilidade visa à integração dos dados administrativos, clínicos e
os relacionados aos cuidados dos pacientes.
Il. No e-SUS Hospitalar permanece a fragmentação dos diversos setores hospitalares e da informação
produzida por eles, podendo-se citar como exemplo o fato de o Prontuário Eletrônico do Paciente (PEP)
continuar fornecendo dados clínicos dos pacientes, sem contribuir para uma análise do estoque da farmácia.
Ill. As informações acerca da assistência ao paciente tem importância para a administração, para a
pesquisa e o ensino, e também para o controle legal, contudo, dadas as suas complexidades, faz-se
necessária a implantação de sistemas específicos para monitorar o perfil epidemiológico da população
e para levantamento de custos.
IV. O e-SUS Hospitalar, por ser informatizado e integrado, tem potencial para reduzir a demora no
atendimento ao paciente por meio da provisão de histórico dos procedimentos e exames realizados, e
permitir a mensuração de indicadores para a administração da instituição, a exemplo do dia e horário
de maior movimentação de pacientes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O lelV, apenas.
O ll elll, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O L,I,HMelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
