<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:34:15</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:44:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 1600,244 1600,275 1599,275 1599,429 1484,429 1484,575 1599,575 1599,765 1598,765 1598,953 1599,953 1599,1503 1600,1503 1600,1617 1599,1617 1599,1761 532,1761 532,1870 366,1870 366,1990 383,1990 383,2073 1599,2073 1599,1990 1599,2073 147,2073 147,2072 146,2072 146,1786 194,1786 194,1616 195,1616 195,1473 194,1473 194,1372 147,1372 147,1371 146,1371 146,1343 192,1343 192,924 148,924 148,923 147,923 147,895 192,895 192,429 145,429 145,428 144,428 144,314 145,314"/>
	<TextEquiv conf="0.91913">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O gestor de infraestrutura de um hospital de médio porte e de origem familiar, em processo de profissionalização,
tem, entre suas responsabilidades, a lavanderia hospitalar. Em parceria com a área financeira e com o gerente
direto da lavanderia, o gestor identificou a existência dos seguintes problemas:
• custo por peça lavada excessivamente alto, 65% maior que o preço de serviços terceirizados;
• frequente devolução para lavagem de peças que não foram adequadamente higienizadas;
• alta incidência de danos em roupas, devido à manutenção inadequada dos equipamentos e à falta de
peças de reposição;
• consumo excessivo de água, por deficiências técnicas;
• ocupação, pela lavanderia, de uma área grande e nobre do hospital;
• necessidade de investimentos muito altos para a atualização dos equipamentos da lavanderia,
que não foram substituídos nos últimos 10 anos.
Em face dos problemas existentes, o referido gestor decidiu então:
• terceirizar o serviço, diante da disponibilidade de prestadores de serviços idôneos no mercado, o que
lhe permitiria obter ganhos financeiros e maior qualidade do trabalho prestado, além de evitar altos
investimentos desnecessários;
• desativar a lavanderia, disponibilizando a área para a ampliação da hotelaria hospitalar;
• desmontar os equipamentos da lavanderia e, acolhendo sugestão do chefe de manutenção, ofertar as
peças e componentes a hospitais que ainda se utilizam de tais equipamentos e atravessam as mesmas
dificuldades de reposição de peças, otimizando a operação de descarte dos equipamentos que, de
outra forma, seriam vendidos como sucata.
Considerando as decisões tomadas pelo gestor na situação proposta, avalie as afirmações a seguir.
I. O gestor agiu de forma correta ao optar pela terceirização do serviço de lavanderia hospitalar, pois,
estrategicamente, a redução de custos deverá ser prioridade na decisão pela terceirização.
II. O gestor agiu de forma correta, já que a hospitalidade pode ser um diferencial em uma instituição
de saúde cujo foco seja a qualidade, o valor agregado e a satisfação das expectativas dos pacientes
e acompanhantes.
III. As decisões mostram que o gestor buscou otimizar os recursos disponíveis (insumos, equipamentos,
custos financeiros, estrutura e área) e identificou novos arranjos organizacionais, atendendo às
estratégias institucionais.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
