<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:37:44</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:53:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,283 1599,283 1599,609 1601,609 1601,898 1600,898 1600,899 1599,899 1599,1064 1597,1064 1597,1246 1598,1246 1598,1275 1338,1275 1338,1223 195,1223 195,1064 145,1064 145,898 146,898 146,532 144,532 144,317 145,317"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Recompensar as pessoas por meio de retribuição, retroação ou reconhecimento do seu desempenho na
organização constitui elemento fundamental para o incentivo e a motivação dos funcionários, haja vista,
de um lado, os objetivos organizacionais a serem alcançados e, de outro, os objetivos individuais a serem
satisfeitos. Algumas organizações ainda utilizam processos fixos e rígidos, genéricos e padronizados,
tradicionais e ultrapassados no gerenciamento de recursos humanos. Outras, no entanto, lançam mão de
processos flexíveis, mais avançados e sofisticados para incentivar e motivar as pessoas que nelas trabalham.
CHIAVENATO, |. Gestão de pessoas: o novo papel dos recursos humanos nas organizações. 3 ed. Rio de Janeiro: Elsevier, 2010 (adaptado).
Um hospital beneficente cujo atendimento é feito exclusivamente pelo SUS contratou um novo gestor para
reverter a crise de sustentabilidade institucional da organização, decorrente da crise financeira que o setor
enfrenta. Tendo a sobrevivência da organização como objetivo primeiro, o gestor do hospital apresentou à
assembleia geral da mantenedora um plano de recuperação que evidencia a gestão moderna dos recursos
humanos e o incremento na remuneração como itens prioritários de sua política de recursos humanos. Entre
as reações contrárias às prioridades apresentadas pelo gestor, destacou-se a que defendia como prioritários
os investimentos na ampliação do hospital e o saneamento financeiro em tempo mais curto que o proposto
pelo gestor.
Considerando as informações do texto e do caso apresentado, redija um texto dissertativo acerca do
estabelecimento de um modelo de gestão estratégica, com visão crítica e holística da gestão da prestação
de serviços de saúde, objetivando a viabilidade e o desenvolvimento institucional. Ao elaborar seu texto,
contemple os aspectos a seguir:
*º características da abordagem tradicional da política de remuneração dos recursos humanos.
* características da abordagem moderna da política de remuneração dos recursos humanos.
*º posicionamento, com a devida argumentação, a respeito do plano de recuperação proposto pelo gestor.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
