<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:34:42</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:45:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,1716 1600,1716 1600,1820 885,1820 885,2120 147,2120 147,2119 146,2119 146,725 145,725"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="350,891 350,1422 1594,1422 1594,891"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.25957">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A segurança dos pacientes nos estabelecimentos de saúde está associada à preocupação com o modo como
os medicamentos são prescritos, dispensados, administrados e monitorados. Quanto mais bem preparado
estiver um serviço de saúde em relação à prevenção de erros, mais seguro estará o paciente. Uma das metas
para a consecução desse objetivo é o desenvolvimento de programas de avaliação e prevenção de erros de
medicação em todas as instituições de saúde.
Geralmente, os erros de medicação são eventos complexos, que envolvem múltiplas etapas, procedimentos
e pessoas. Eles podem estar relacionados à prática profissional, a produtos usados na área da saúde, a
procedimentos, a problemas de comunicação, incluindo-se prescrição, rótulos, embalagens, nomes, bem
comoa preparação, a dispensação, a distribuição, a administração, o monitoramento e o uso de medicamentos.
Por isso, é necessária a revisão de todas as etapas do ciclo do medicamento para a identificação da cadeia de
falhas, quando da investigação de um erro.
Disponível em: &lt;http://www.cofen.gov.br&gt;. Acesso em: 6 jun. 2016 (adaptado).
O gráfico abaixo representa a distribuição dos problemas que causam erros de medicação em um hospital
durante o período de um ano.
Disponível em: &lt;http://www.qualescap.wordpress.com&gt;. Acesso em: 6 jul. 2016 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas no texto e no gráfico, avalie as afirmações a seguir.
|. A categoria ambiente corresponde a aproximadamente 17,0% dos problemas que causam erros de
medicação, o que demonstra a necessidade de investimentos em melhorias de estruturas deficientes.
Il. A administração de medicamentos é responsável por mais de 60,0% de erros de medicação, o que
requer a implantação de ações que modifiquem o processo de trabalho mal elaborado, por meio de
normas, protocolos e rotinas.
Ill. Os problemas no preparo de medicamentos ocasionam em torno de um erro de medicação a cada
três dias, o que denota a necessidade de orientação aos profissionais com a finalidade de uniformizar
e, assim, reduzir a ocorrência de eventos indesejáveis.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.
22</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
