<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:35:52</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:49:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="263,563 263,1461 1594,1461 1594,563"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1601,243 1601,266 1600,266 1600,498 1599,498 1599,1685 1600,1685 1600,1792 1444,1792 1444,1793 1288,1793 1288,1794 1132,1794 1132,1795 533,1795 533,1898 375,1898 375,2041 340,2041 340,2042 295,2042 295,2087 147,2087 147,2088 146,2088 146,556 145,556"/>
	<TextEquiv conf="0.25099">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O combate às infecções hospitalares tem sido encarado como evento gerencial de grande importância,
dada a sua relevância para o bem-estar do paciente e para a operacionalização e responsabilidade
socioambiental do serviço hospitalar. Cabe à Comissão de Controle de Infecção Hospitalar de cada
hospital mapear os focos de infecção, controlar o uso de antibióticos para o tratamento das infecções,
identificar microrganismos multirresistentes e implantar treinamentos para equipes de saúde.
A figura a seguir exemplifica um ciclo de infecção hospitalar.
Disponível em: &lt;http://scienceblogs.com.br&gt;. Acesso em: 12 set. 2016 (adaptado).
Com base no texto e na figura, avalie as afirmações a seguir.
|. A responsabilidade de higienização das mãos envolve tanto os profissionais que prestam cuidado direto ao
paciente, quanto os que gerenciam o serviço de saúde, o que evidencia o caráter socioambiental da instituição.
Il. Ousodeluvasde proteção pelos profissionais elimina a necessidade de higienizaras mãos regularmente.
Ill. As mãos constituem a principal via de disseminação de microrganismos, pois a pele é um reservatório
de bactérias, fungos e vírus, que podem ser transferidos a outras pessoas por meio de contato direto
com a sua pele ou mucosa, ou indireto, por contato com objetos ou superfícies contaminados.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
