<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:35:11</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:47:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_hospitalar-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,273 1599,273 1599,1354 1600,1354 1600,1729 147,1729 147,1730 146,1730 146,636 145,636"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="255,652 255,1125 1591,1125 1591,652"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96500">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O Sistema Único de Saúde (SUS) efetua os pagamentos relativos a procedimentos na área de saúde com
base em uma tabela de valores, que, muitas vezes, é questionada em razão da desatualização dos preços
em relação aos custos operacionais no mercado da saúde, constantemente majorados em decorrência de
novas tecnologias, novos materiais e medicamentos, novas terapias assistenciais e outras variáveis. Por sua
vez, o mercado de saúde suplementar atualiza suas tabelas periodicamente, acompanhando as atualizações
dos custos no mercado da saúde.
A tabela a seguir apresenta os valores pagos aos prestadores de serviços de saúde, pelo SUS e por duas
seguradoras privadas.
Considerando as informações apresentadas, assinale a opção correta.
O A forma de pagamento de um procedimento, seja pelo SUS ou por seguradora privada, não interfere
na necessidade de que as informações relativas à relação custo-produção sejam analisadas, de modo a
subsidiar a elaboração de orçamentos realistas.
O A fixação de valores de referência para os serviços de saúde provoca inúmeros problemas de gestão
financeira e orçamentária, pois distorce a estimativa de custos e inviabiliza assinaturas de contratos/
convênios.
O Os custos operacionais no atendimento dos planos de saúde privados são superiores aos custos
operacionais do SUS, pois a mão de obra na iniciativa privada é mais cara.
O Os custos envolvidos em procedimentos no setor público, contratados ou conveniados, são inferiores aos
gerados dentro de unidades privadas.
O O orçamento para a saúde pública no Brasil é insuficiente, não fazendo sentido, portanto, estimar
variações de custos para determinar suas causas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
