<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T04:33:09</Created>
	<LastChange>2020-09-15T04:33:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_MECANICA-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="307,518 307,1334 1250,1334 1250,518"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,250 1491,250 1491,1731 1039,1731 1039,1732 586,1732 586,1733 470,1733 470,1789 322,1789 322,1994 234,1994 234,2039 85,2039 85,2040 84,2040"/>
	<TextEquiv conf="0.96540">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Usinas hidrelétricas podem ser consideradas uma fonte limpa para a produção de energia elétrica,
porém, causam impacto ambiental devido à necessidade de construção de grandes reservatórios de água.
Uma forma de minimizar o impacto ambiental é selecionar corretamente o tipo de equipamento a partir da
altura da queda de água e da vazão disponível no local de instalação. Um dos parâmetros iniciais utilizados
para a seleção de uma turbina é a velocidade específica. O gráfico a seguir mostra valores típicos da velocidade
específica para diferentes tipos de turbina, relacionando-os à altura de queda disponível.
SCHREIBER, G. P. Usinas hidrelétricas. São Paulo: Edgard Blucher, 1978 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Conhecendo-se a altura de queda e a vazão, pode-se determinar a eficiência energética máxima
da turbina.
Il. Conhecendo-se a velocidade específica, calcula-se a rotação de trabalho esperada da turbina para
uma determinada altura de queda e vazão.
Ill. Sabendo-se a velocidade específica, seleciona-se a turbina para que esta funcione próxima ao
ponto de eficiência máxima.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
