<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T04:24:51</Created>
	<LastChange>2020-09-15T04:25:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_MECANICA-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="472,436 472,672 1102,672 1102,436"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 1491,246 1491,360 1490,360 1490,842 1491,842 1491,1065 470,1065 470,1115 305,1115 305,1322 84,1322 84,808 83,808 83,246 84,246"/>
	<TextEquiv conf="0.87141">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A modelagem adequada de sistemas mecânicos é de fundamental importância para que as respostas das
simulações computacionais sejam condizentes com as respostas dos sistemas físicos. Na figura a seguir,
mé a massa; k,, k, e kz são os coeficientes de rigidez; e c, c, e cz são os coeficientes de amortecimento.
Considere k, = kh = kh = kec=c6&amp;w=cG=Cc.
BALACHANDRAN, B.; MAGRAB, B. E.; Vibrações Mecânicas. 4. ed. São Paulo: Cengage Learning, 2011 (adaptado).
A partir das informações apresentadas no texto e na figura, avalie as afirmações a seguir.
|. Considerando-se que o deslocamento da massa m em função do tempo seja 7, o modelo
matemático utilizado em uma simulação computacional será mã + (3c)i +(3k /2)r =0.
Il. A frequência angular natural do sistema é &amp;, = ((3k) / m
Ill. Caso o sistema da figura seja excitado com uma frequência igual à natural, a amplitude tende para
o infinito com quaisquer valores de k,, ka, k3, Cp, c5 E C3.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e II apenas.
D I e III apenas.
E I, II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,1338 255,1338 255,1461 1492,1461 1492,1689 1489,1689 1489,1793 306,1793 306,2054 84,2054 84,1793 83,1793 83,1725 84,1725"/>
	<TextEquiv conf="0.63655">
	<Unicode>OIE.
QUESTÃO 18
Os combustíveis fósseis, particularmente os derivados de petróleo, têm larga aplicação na sociedade
moderna, sendo utilizados para a alimentação de motores a combustão interna de veículos, de
queimadores a gás e de fornos industriais. De sua queima, resulta o fenômeno conhecido como chuva
ácida, que se caracteriza pelo reduzido valor do seu pH (&lt; 4,5) e tem como principais consequências a
alteração química das águas dos rios e lagos, a degradação de monumentos históricos construídos a partir
de carbonatos (mármore) e o comprometimento da vida útil de estruturas metálicas e de equipamentos.
Nesse contexto, é correto afirmar que, a partir da combustão do óleo combustível derivado de petróleo,
favorecem a ocorrência da chuva ácida os gases
A CO, e N,.
B CaH;eN,.
C SO, e CH, .
D CO, e SO,.
E CH, e O,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
