<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:00:00</Created>
	<LastChange>2021-01-19T23:08:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 266,192 266,265 790,265 790,1564 791,1564 791,1679 435,1679 435,1733 309,1733 309,1954 226,1954 226,2006 130,2006 130,2004 81,2004 81,1702 175,1702 175,1540 129,1540 129,1520 175,1520 175,1080 129,1080 129,1025 80,1025 80,265 119,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96544">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Muito se fala sobre a necessidade de melhorar a qualidade
da Educação Básica no Brasil e são várias as estratégias
defendidas com esta finalidade: aprimorar a formação dos
docentes, aumentar o tempo de permanência na escola,
melhorar a infraestrutura e equipar os estabelecimentos de
ensino. Todas são válidas e, certamente, se colocadas em
prática, colaboram para melhorar a educação. Contudo, existe
uma alternativa de grande impacto que é pouco lembrada:
a incorporação do ensino de Ciências ao currículo desde os
primeiros anos do ensino fundamental. No Brasil, o ensino
de Ciências tem pouca ênfase dentro da Educação Básica,
apesar da forte presença da tecnologia na vida das pessoas e
do lugar central que a inovação tecnológica detém enquanto
elemento de competitividade entre as empresas e as nações.
Ciência Hoje, 23 ago. 2006
Em relação à importância do ensino de Ciências desde as
séries iniciais, avalie as afirmações abaixo.
I. O ensino de Ciências gera um impacto sobre
a qualidade da educação, pois envolve um
exercício de raciocínio que desperta na criança
seu espírito criativo, seu interesse, melhorando a
aprendizagem de todas as disciplinas.
II.O conhecimento científico, associado à tecnologia,
é fundamental para tornar o ensino de Ciências
estimulante e eficiente para todas as crianças
e, com isso, atrair talentos para as carreiras
científicas.
Ill. A inclusão da Ciências desde o ensino básico
deve estar associada a uma política de formação
de docentes, de modo que eles possam propiciar
aos alunos aprendizagens significativas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
Il, apenas.
| e Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,266 1535,266 1535,790 1534,790 1534,930 1535,930 1535,1347 873,1347 873,890 872,890 872,847 826,847 826,613 856,613 856,472 825,472 825,266 841,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96805">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Em relação ao ensino de Ciências nos anos iniciais, as
Ciências da Natureza precisam ser entendidas como elemento
da cultura e também como construção humana, considerando
que os conhecimentos científicos e tecnológicos desenvolvem-
se em grande escala na atual sociedade.
BERTUCCI,M. C. S.; OVIGLI, D. F. O ensino de Ciências nas séries iniciais e a
formação do professor nas instituições públicas paulistas. Disponível em:
&lt;www.pg.utfpr.edu.br/sinect/anais&gt;. Acesso em: 10 set. 2011.
De acordo com essa perspectiva, a prática pedagógica
nesses anos de escolaridade deve enfatizar
A a exposição de ideias, reforçando o processo de
transferência dos saberes produzidos em Ciências.
B a valorização dos conhecimentos tecnológicos, em
detrimento dos conhecimentos das Ciências Naturais.
C a compreensão dos fenômenos naturais como
resultado das reações dos componentes do ambiente,
independentemente da ação dos homens sobre eles.
D a análise acerca de onde e de como aquele
conhecimento discutido em aula está presente na vida
dos sujeitos e as implicações dele para a sociedade.
E a sistematização dos conteúdos por meio da consulta
e realização de exercícios dos livros-texto adequados
aos anos iniciais e à educação infantil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
