<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:47:40</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:16:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="126,1081 126,1384 755,1384 755,1081"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="824,257 1535,257 1535,463 1534,463 1534,737 1535,737 1535,1252 1403,1252 1403,1296 873,1296 873,1292 826,1292 826,925 824,925"/>
	<TextEquiv conf="0.96290">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A evolução adaptativa é descrita em diversas abordagens,
como um produto do sucesso reprodutivo diferencial das
variantes genéticas, já que alguns organismos contribuem
mais do que outros com descendentes para as gerações
seguintes. Com relação à evolução adaptativa, avalie as
seguintes asserções.
A ocorrência de evolução adaptativa está diretamente
relacionada à existência de variação, reprodução e
hereditariedade; traços herdáveis correlacionados ao
sucesso reprodutivo tendem a se tornar mais comuns na
descendência.
PORQUE
Apesar de a seleção natural ser fraca em populações
naturais e direcionada pela sobrevivência e não pelo
sucesso reprodutivo, ela também causa modificações
direcionais sobre variações genéticas neutras.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o O o O O</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,251 791,251 791,400 790,400 790,829 789,829 789,898 128,898 128,864 81,864 81,400 80,400 80,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96535">
	<Unicode>QUESTÃO 14
AEmbrapa Soja atua em pesquisas com soja transgênica
desde 1997. Por meio de técnicas de biotecnologia e com a
parceria de outras empresas, a Embrapa passou a incorporar
a seus cultivares um gene de outro organismo, capaz de
tornar a soja tolerante ao uso do herbicida glifosato.
Disponível em: &lt;www.cnpso.embrapa.br&gt;. Acesso em: 03 out. 2011 (com adaptações).
Na elaboração de um parecer técnico acerca do efeito do
uso da soja transgênica na saúde humana, seria correto
um biólogo observar que
o
a tecnologia de plantas transgênicas reduz o custo de
produção e aumenta a produtividade.
a redução no uso de agrotóxicos no cultivo da soja
diminui a exposição humana à toxicidade.
a diminuição da variabilidade genética da soja implica
maior vulnerabilidade do cultivo.
uma planta geneticamente modificada põe em risco as
selvagens devido à polinização cruzada.
a inserção aleatória do novo gene dentro do genoma
da soja distorce o desenvolvimento da planta.
o ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="841,1333 1015,1333 1015,1399 1535,1399 1535,1776 1414,1776 1414,1894 1431,1894 1431,1964 1414,1964 1414,2009 874,2009 874,2006 826,2006 826,1776 824,1776 824,1400 825,1400 825,1399 841,1399"/>
	<TextEquiv conf="0.96149">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Em um ambiente universitário, as refeições não são feitas
adequadamente, muitas vezes por falta de tempo. A fome
acaba sendo suprida com alimentos do tipo fast food.
Suponha que um estudante universitário tenha ingerido,
como sua refeição principal do dia, um sanduíche de pão
francês, manteiga, carne, queijo, acompanhado de um
copo de suco de laranja sem açúcar.
Para os constituintes dessa refeição, as enzimas que
atuarão na digestão dos alimentos, na ordem em que
foram apresentados, são
sacarase, amilase, lipase, pepsina, amilase.
pepsina, sacarase, amilase, lipase, lipase.
pepsina, amilase, lipase, sacarase, sacarase.
amilase, lipase, pepsina, pepsina, sacarase.
cCoOogÇGoo
lipase, pepsina, sacarase, amilase, amilase.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,928 270,928 270,988 790,988 790,1075 788,1075 788,1503 789,1503 789,1663 790,1663 790,2014 127,2014 127,1525 81,1525 81,1414 78,1414 78,1388 79,1388 79,988 96,988"/>
	<TextEquiv conf="0.96558">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A figura a seguir representa variações na quantidade de
DNA ao longo do ciclo de vida de uma célula. (X = unidade
arbitrária de DNA por célula).
A análise do gráfico revela que
o
as fases 1, 2 e 3 representam os períodos G1,S e G2,
que resumem todo o ciclo vital de uma célula.
as fases 1, 2 e 3 representam o período em que a
célula se encontra em interfase, e as fases 4, 5,6 e 7,
subsequentes, são características da célula em divisão
mitótica, quando, ao final, ocorre redução à metade da
quantidade de DNA na célula.
as fases de 1 a 5 representam a meiose |, enquanto a
meiose || está representada pelas fases 6 e 7.
a célula representada no gráfico é uma célula diploide
que teve a quantidade de seu DNA duplicada no período
S da interfase (fase 2) e, posteriormente, passou pelas
fases da meiose, originando células filhas com metade
da quantidade de DNA (fase 7, células haploides).
a fase 3 é caracterizada por um período em que não
há variação na quantidade de DNA na célula, portanto,
essa fase representa uma célula durante os períodos
da mitose: prófase, metáfase e anáfase.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
