<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:55:26</Created>
	<LastChange>2021-01-19T23:06:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="841,1190 1015,1190 1015,1249 1535,1249 1535,1422 1534,1422 1534,1538 1535,1538 1535,2011 873,2011 873,1977 826,1977 826,1638 824,1638 824,1441 825,1441 825,1249 841,1249"/>
	<TextEquiv conf="0.96821">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Mais de 50% dos resíduos sólidos gerados em hospitais
do Brasil são descartados de maneira irregular, segundo
a Associação Brasileira de Empresas de Limpeza Pública
e, em vez de serem destinados a uma seleção especial,
os dejetos, muitas vezes, têm como destino os lixões
comuns, colocando em risco a saúde pública.
A destinação final de todo lixo hospitalar no Brasil deveria
ser a incineração.
PORQUE
Não existe tecnologia adequada para a disposição de lixo
hospitalar em aterros sanitários ou para a reciclagem.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="119,1166 270,1166 270,1225 791,1225 791,1371 789,1371 789,1504 790,1504 790,1640 791,1640 791,1696 790,1696 790,1764 511,1764 511,1842 237,1842 237,1977 245,1977 245,2000 130,2000 130,1999 81,1999 81,1771 127,1771 127,1708 129,1708 129,1640 174,1640 174,1492 81,1492 81,1371 79,1371 79,1225 119,1225"/>
	<TextEquiv conf="0.94284">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A irradiação é uma técnica eficiente na conservação dos
alimentos, pois reduz as perdas naturais causadas por
processos fisiológicos, além de eliminar ou reduzir parasitas
e pragas, sem causar qualquer prejuízo ao alimento,
tornando-os também mais seguros ao consumidor.
Em relação ao texto, avalie as afirmações que se seguem.
I. Na irradiação de alimentos, o tratamento é
realizado com radiação ionizante.
II.Os principais tipos de radiações ionizantes são as
radiações alfa, beta, gama, raios X e nêutrons.
III.A partícula beta é formada por dois prótons e dois
nêutrons e, por isso, é semelhante ao núcleo de hélio.
IV. A partícula alfa tem a massa do elétron e pode ser
negativa ou positiva.
V.Os raios gamas são ondas eletromagnéticas
extremamente penetrantes.
É correto apenas o que se afirma em
Nell.
lev.
WelVv.
I,IVeV.
IM, IVeV.
V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,252 1535,252 1535,931 1522,931 1522,1106 1535,1106 1535,1161 873,1161 873,1128 826,1128 826,931 825,931 825,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96511">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Sistemas com predomínio de vegetação herbáceo-
arbustiva (como pradarias, savanas e campos) cobrem
cerca de 52,5 milhões de km? e, aproximadamente, 40,5%
da superfície continental da Terra. Tendo em vista que esses
sistemas não apresentam as características fisionômicas
que popularmente se espera de ambientes preservados
(como presença de densas florestas), a sua degradação em
escala mundial acaba por passar despercebida da opinião
pública. Estimativas da Avaliação Ecossistêmica do Milênio
definem que cerca de 50 a 60% dos biomas que possuem
esta fisionomia acabarão por estar degradados até 2050.
Pesquisas recentes mostram que elementos modeladores
intrínsecos desses ambientes são fundamentais para a
sua conservação e manutenção. No Brasil, esse tipo de
bioma também ocorre e, seguindo a tendência mundial, se
encontra em acelerado processo de degradação.
Considerando o exposto, planejamentos ambientais que
priorizam a sustentabilidade da dinâmica dos processos
naturais são necessários para viabilizar a conservação dos
biomas brasileiros com essa fisionomia. Um dos elementos
modeladores intrínsecos cujo resgate e manutenção deve
ser considerado é a
A implantação de sistemas de silvicultura.
B ampliação da produção extensiva de ungulados.
C diversificação das culturas antrópicas já existentes.
D utilização do fogo como forma alternativa de manejo.
E ocupação em ampla escala para produção de
biomassa para biocombustíveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,255 790,255 790,659 789,659 789,776 790,776 790,1031 789,1031 789,1134 128,1134 128,1067 81,1067 81,1043 128,1043 128,695 81,695 81,548 79,548 79,255 96,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96512">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A Resolução nº 227, de 18 de agosto de 2010, do
Conselho Federal de Biologia (CFBIO), dispõe sobre
a regulamentação das Atividades Profissionais e das
Áreas de Atuação do Biólogo, em Meio Ambiente e
Biodiversidade, Saúde, Biotecnologia e Produção, para
efeito de fiscalização do exercício profissional. No seu
parágrafo único, essa Resolução afirma que o exercício
das atividades profissionais/técnicas vinculadas às
diferentes áreas de atuação fica condicionado ao
A currículo efetivamente realizado e ao tempo de, no
mínimo, 1 ano de experiência comprovada na área
que pretende atuar.
B curso de pós-graduação lato sensu ou stricto sensu na
área ou, no mínimo, 1 ano de experiência comprovada
na área que pretende atuar.
C currículo efetivamente realizado ou à pós-graduação
lato sensu ou stricto sensu na área ou à experiência
profissional mínima de 460 horas na área, comprovada
pelo acervo técnico.
D currículo efetivamente realizado ou à pós-graduação
lato sensu ou stricto sensu na área ou à experiência
profissional mínima de 360 horas na área, comprovada
pelo acervo técnico.
E curso de pós-graduação lato sensu ou stricto sensu na
área ou, no mínimo, 2 anos de experiência comprovada
na área que pretende atuar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
