<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:03:03</Created>
	<LastChange>2020-09-24T00:04:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="823,627 824,1472 1537,1471 1536,626"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,1060 270,1060 270,1118 791,1118 791,1288 790,1288 790,1771 534,1771 534,1814 242,1814 242,2003 130,2003 130,2002 81,2002 81,1783 129,1783 129,1333 81,1333 81,1288 80,1288 80,1118 96,1118"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Quando dois animais da mesma espécie interagem por
um comportamento agonístico, raramente essa interação
resulta em ferimentos ou morte, porque ela é composta por
exibições rituais que definem as relações de dominância
e determinam qual dos competidores terá acesso ao
parceiro sexual, ao alimento ou ao território.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Aexibição ritualística entre animais é o resultado de
um processo evolutivo que funciona, basicamente,
como comunicação entre os organismos.
Il. A adoção de comportamentos de exibição
ritualística em substituição a confronto direto
permite que nenhum dos competidores seja
prejudicado no processo.
Ill. Por meio da exibição ritualística, movimentos ou
características simples tornam-se mais intensos ou
conspícuos e devem ser claramente reconhecidos
pelos animais em interação.
IV. O encerramento dessas exibições ritualísticas
acontece quando um dos competidores foge ou
exibe sinais rituais de submissão.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
Weliv.
LIVelv
1, Meilv,
coOoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,249 790,249 790,946 791,946 791,1031 81,1031 81,580 80,580 80,249 96,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95509">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Em condições normais, um homem adulto produz cerca
de 200 bilhões de hemácias por dia, para substituir um
número semelhante de hemácias destruídas diariamente.
Essa reposição é fundamental para manter estável a
massa total dos glóbulos vermelhos do organismo. Embora
pareça expressivo, tal valor representa menos de 1% do
total de hemácias, que, em condições também normais,
são produzidas exclusivamente na medula óssea.
Nesse contexto, assinale a opção que apresenta duas
circunstâncias nas quais, após os períodos embrionário
e fetal, a eritropoese pode ocorrer fora da medula óssea.
O Infecção bacteriana localizada e ocupação de
ambiente com baixa pressão de oxigênio devido a
altitudes elevadas.
O Infecção bacteriana localizada e resposta a estímulo
proliferativo intenso, como, por exemplo, a anemia
hemolítica.
O Infecção bacteriana localizada e trauma mecânico,
com posterior processo inflamatório.
O Resposta a estímulo proliferativo intenso, como,
por exemplo, na anemia hemolítica, e proliferação
neoplásica em tecido mieloide.
O Resposta a estímulo proliferativo intenso, como, por
exemplo, na anemia hemolítica, e resposta a trauma
mecânico, com posterior processo inflamatório.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,260 1535,260 1535,2011 827,2011 827,2012 826,2012 826,1579 825,1579 825,260 841,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96244">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Os estudos biogeográficos têm-se voltado cada vez
mais a interpretações chamadas multidimensionais,
nas quais não se avalia somente a distribuição atual da
biodiversidade, mas os elementos que conduziram a essa
configuração e sua origem evolutiva. Os mapas abaixo
representam três estágios diferentes da distribuição das
massas continentais do planeta Terra. Sua configuração
e modificação contribuíram para a definição das
características biogeográficas globais atuais.
Combinando as informações acerca da distribuição atual
da biodiversidade, os padrões evolutivos aceitos e os
mapas apresentados, observa-se que
O o mapa l justifica a distribuição cosmopolita das aves
e o mapa Ill, o endemismo americano de Cactaceae.
O omapa!l justifica a distribuição cosmopolita dos répteis
eo mapall, o endemismo americano das Bromeliaceae.
O o mapa Il justifica o endemismo australiano dos
marsupiais e o mapa Ill, a distribuição cosmopolita das
Orchidaceae.
O omapalljustifica a distribuição cosmopolita dos ungulados
e o mapa Ill, o endemismo asiático das Araceae.
O omapal justifica o endemismo austral dos pinguins e o
mapa Il, a distribuição cosmopolita das Araucariaceae.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
