<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:49:59</Created>
	<LastChange>2020-09-23T23:50:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,935 266,935 266,1005 1535,1005 1535,1612 1534,1612 1534,1701 534,1701 534,1752 234,1752 234,2010 130,2010 130,2009 81,2009 81,1721 129,1721 129,1376 80,1376 80,1005 96,1005"/>
	<TextEquiv conf="0.96093">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Recentes relatórios do Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas (IPCC, na sigla em inglês) voltaram a
defender que a ação antrópica tem contribuído significativamente para o aumento dos níveis de carbono na atmosfera
terrestre. A consequência mais conhecida desse aumento é o aquecimento global, originado pela intensificação do
efeito estufa. Todavia, há um assim chamado irmão gêmeo do mal do aquecimento global, que é pouco conhecido.
Trata-se do processo de acidificação dos oceanos, que já ocorreu antes na história da Terra, no limite Permo-Triássico,
há, aproximadamente, 250 milhões de anos.
Correlacionando a importância dos oceanos na manutenção da vida na Terra com as possíveis causas do colapso
ambiental observado pelo processo de acidificação dos oceanos ocorrido no limite Permo-Triássico, e ainda, com as
consequências para a biodiversidade atual, analise as afirmações abaixo.
|. Aacidificação dos oceanos resulta da dissolução de CO, na água, produzindo íons de hidrogênio, reduzindo o pH.
Il. O processo de acidificação dos oceanos inferido para o limite Permo-Triássico, causado pelos altos níveis de
CO, atmosféricos registrados, foi um dos responsáveis pela extinção em massa registrada naquele momento.
Ill. Atualmente, a acidificação dos oceanos geraria índices de extinção semelhantes aos observados no limite
Permo-Triássico devido à desestabilização de sistemas costeiros.
IV. A redução dos níveis de O, atmosférico advinda da acidificação dos oceanos afetaria não somente a
biodiversidade marinha, mas, também, a biodiversidade terrícola.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
el.
Weiv.
LIVelv,
Lei,
[MENOBNORIO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,259 1535,259 1535,362 1534,362 1534,536 1535,536 1535,601 1368,601 1368,729 1459,729 1459,801 1194,801 1194,847 987,847 987,894 128,894 128,890 81,890 81,655 79,655 79,629 80,629 80,259 96,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96044">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Os fósseis servem como confirmação de que a evolução é fonte da biodiversidade por permitirem, entre outros, a
observação de caracteres compartilhados por grupos de organismos. Com relação à utilização de fósseis de plantas
para a confirmação da evolução dos grupos vegetais, avalie as seguintes asserções.
É possível observar uma discordância entre o registro fóssil e o que propõe a filogenia em termos de período de origem
e graus de complexidade.
PORQUE
O registro fóssil apresenta hiatos deposicionais, que não permitem preencher todos os degraus das linhas evolutivas
inferidas pela filogenia.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
CoOgGoo
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
