<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:48:41</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:16:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="52,410 52,1226 1547,1226 1547,410"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,268 1533,268 1533,340 869,340 869,1345 1535,1345 1535,1605 1459,1605 1459,1898 1194,1898 1194,1953 987,1953 987,2007 771,2007 771,2008 82,2008 82,2009 81,2009 81,1723 79,1723 79,1528 80,1528 80,269 81,269 81,268 96,268"/>
	<TextEquiv conf="0.95660">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Entre os padrões biogeográficos mais conhecidos e estudados, destacam-se os gradientes latitudinais de diversidade,
que podem ser observados nas figuras a seguir.
Com relação a esses gradientes, avalie as seguintes asserções.
Segundo o padrão de gradientes latitudinais de diversidade, há aumento da riqueza dos polos para o Equador nas
espécies continentais de animais e de plantas, o que não ocorre para seres aquáticos (marinhos e dulcícolas).
PORQUE
A maior estabilidade térmica dos ambientes de maior latitude faz com que grupos de seres aquáticos (marinhos e
dulcícolas) apresentem um padrão latitudinal invertido, possuindo uma riqueza de espécies decrescente dos polos para
a região equatorial.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
O Aprimeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
