<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:05:24</Created>
	<LastChange>2020-09-24T00:05:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,1008 270,1008 270,1070 1533,1070 1533,1153 1534,1153 1534,1227 1535,1227 1535,1286 1534,1286 1534,1458 211,1458 211,1675 104,1675 104,1677 81,1677 81,1376 129,1376 129,1130 79,1130 79,1070 96,1070"/>
	<TextEquiv conf="0.96812">
	<Unicode>QUESTÃO 45
Os animais mais conhecidos popularmente pertencem ao filo Chordata, ao qual também pertence a espécie humana.
A esse respeito, avalie as afirmações abaixo.
|. A notocorda, presente nos cordados, é um bastão rígido de células envolvidas por uma bainha gelatinosa, cuja
principal finalidade é funcionar como um esqueleto axial.
Il. O tubo neural é constituído no embrião a partir do dobramento da camada de células ectodérmicas, na superfície
corpórea dorsal e acima da notocorda.
Ill. Os Amniota e os Reptilia não são reconhecidos como táxons válidos pela Classificação Cladística, por serem
considerados agrupamentos parafiléticos.
IV. O celoma dos cordados é desenvolvido e constituído por estruturas musculares responsáveis pela sua locomoção.
É correto apenas o que se afirma em
l.
W.
lei.
Nelv.
Welv.
CoOoGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,255 1535,255 1535,380 1534,380 1534,734 534,734 534,820 211,820 211,924 226,924 226,965 242,965 242,988 130,988 130,987 81,987 81,746 129,746 129,506 80,506 80,255 96,255"/>
	<TextEquiv conf="0.93142">
	<Unicode>QUESTÃO 44
Desde o seu surgimento, o planeta Terra tem passado por processos geológicos diversos, demonstrando que os
sistemas são cíclicos e dinâmicos. Um desses ciclos é conhecido como Ciclo de Wilson, que é caracterizado pela
abertura e fechamento de bacias oceânicas. Além disso, aceita-se que os processos dinâmicos continuam acontecendo
e podem ser observados atualmente em diferentes partes do globo.
Considerando os Ciclos de Wilson ativos atualmente, avalie as afirmações abaixo.
|. Oque se observa no Rift Valley na África é a fase inicial do processo, caracterizado pela ruptura de uma massa
continental.
Il. O que se observa no Mar Vermelho é a segunda fase do processo, caracterizado pela existência de uma
pequena bacia oceânica.
Ill. Para que o ciclo se complete, é necessário que a bacia oceânica formada se transforme em um sistema
deposicional subaéreo, como o observado na Bacia Amazônica.
IV. Bacias oceânicas intracontinentais, como a observada no Mar Cáspio, tendem a seguir o mesmo ciclo, formando
sistemas semelhantes a lagos.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
Welv.
LIVelv.
1, Meilv.
cCcoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
