<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:02:02</Created>
	<LastChange>2020-09-24T00:02:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,266 789,266 789,338 705,338 705,480 711,480 711,823 790,823 790,1132 494,1132 494,1234 789,1234 789,1316 788,1316 788,1351 719,1351 719,1508 789,1508 789,1615 790,1615 790,1795 789,1795 789,1935 790,1935 790,2008 81,2008 81,1466 79,1466 79,1371 80,1371 80,1234 377,1234 377,1132 80,1132 80,823 158,823 158,480 166,480 166,338 80,338 80,266 96,266"/>
	<TextEquiv conf="0.95851">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O jornal O Globo publicou, em sua edição de 1/8/2011, a
seguinte notícia:
Condomínios despejam esgoto
irregularmente na Lagoa de Jacarepaguá
Rio de Janeiro - Uma das promessas de
legado olímpico para o Rio parece estar indo
por água abaixo. A limpeza das lagoas da
região da Barra da Tijuca, na Zona Oeste,
tem esbarrado no despejo irregular de esgoto
feito por condomínios, cujas construções
avançam em ritmo frenético no bairro.
Considerando a destinação inadequada de efluentes
domésticos, avalie as seguintes asserções.
O despejo irregular de efluentes domésticos não tratados
em corpos d'água pode resultar na liberação de gases
tóxicos com odores desagradáveis e em anoxia (ausência
de oxigênio dissolvido), a qual resulta na morte de peixes
e de invertebrados.
PORQUE
O ambiente aquático passa de um estado oligotrófico para
um estado eutrófico, o que contribui para a proliferação,
principalmente, de microrganismos decompositores,
causando, entre outros, depleção de oxigênio.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,280 1536,280 1536,777 1243,777 1243,879 1535,879 1535,929 1308,929 1308,1068 1535,1068 1535,1552 1534,1552 1534,1827 1535,1827 1535,1957 1357,1957 1357,2008 872,2008 872,1957 826,1957 826,1013 825,1013 825,987 892,987 892,834 825,834 825,280 841,280"/>
	<TextEquiv conf="0.96437">
	<Unicode>QUESTÃO 37
A poliomielite ou paralisia infantil é uma doença
infecto-contagiosa viral aguda, caracterizada por quadro
de paralisia flácida, de início súbito. É causada por
poliovírus que pertencem ao gênero enterovírus, da família
Picornaviridae. Até a primeira metade da década de 1980,
a poliomielite foi de alta incidência no Brasil, contribuindo
de forma significativa para a elevada prevalência anual de
sequelas físicas observada naquele período. No Brasil, o
último caso de infecção pelo poliovírus selvagem ocorreu
em 1989, na cidade de Souza/PB.
Ministério da Saúde. Secretaria de Vigilância em Saúde. Guia de vigilância
epidemiológica. 6. ed. Brasília, 2005 (com adaptações).
O Brasil controlou a poliomielite porque
O conseguiu elevar a cobertura vacinal de tal modo a
cobrir todas as crianças, atingindo também os grupos
que apresentam algum tipo de imunodeficiência.
O funcionou muito bem a estratégia do governo em
vacinar toda a população com vacinas contendo vírus
mortos, para proteção individual do cidadão.
O houve diminuição do vírus selvagem que circulava
na natureza devido às melhorias em relação ao
atendimento à população com rede de esgotos e
água tratada.
O o vírus selvagem causador da poliomielite sofreu
mutação espontânea na natureza e passou a ser menos
virulento até se tornar incapaz de causar a doença.
O a vacina oral utilizada nas campanhas, além de
propiciar imunidade individual, aumentou a imunidade
de grupo na população em geral com a disseminação
do poliovírus vacinal no meio ambiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
