<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:56:30</Created>
	<LastChange>2020-09-23T23:56:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,250 1535,250 1535,704 1534,704 1534,1011 1535,1011 1535,1067 1291,1067 1291,1103 144,1103 144,1102 143,1102 143,1002 80,1002 80,965 79,965 79,864 80,864 80,250 96,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96351">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O conceito de biossegurança e sua respectiva aplicação têm como objetivo principal dotar os profissionais e as
instituições de ferramentas para o desenvolvimento de atividades com grau de segurança adequado. Nesse sentido,
podemos definir biossegurança como sendo a condição de segurança alcançada por meio de um conjunto de ações
destinadas a prevenir, controlar, reduzir ou eliminar riscos inerentes às atividades que possam comprometer a saúde
humana, animal, vegetal e o ambiente.
São reconhecidos quatro níveis de biossegurança, denominados NB-1, NB-2, NB-3 e NB-4. Esses níveis estão
relacionados aos requisitos crescentes de segurança para o manuseio dos agentes biológicos, terminando no maior
grau de contenção e de complexidade do nível de proteção. O NB-1 é o nível de contenção laboratorial que se aplica
aos laboratórios de ensino básico, onde são manipulados os microrganismos pertencentes a classe de risco 1. O NB-2
diz respeito ao laboratório em contenção, onde são manipulados microrganismos da classe de risco 2, aplicados aos
laboratórios clínicos ou hospitalares de níveis primários de diagnóstico, sendo necessário, além da adoção das boas
práticas, o uso de barreiras de proteção individual. O NB-3 é destinado ao trabalho com microrganismos da classe de
risco 3 ou para manipulação de grandes volumes e altas concentrações de microrganismos da classe de risco 2. O NB-4
é o laboratório de contenção máxima, destinado à manipulação de microrganismos da classe de risco 4, onde há o mais
alto nível de contenção, além de representar uma unidade geográfica e funcionalmente independente de outras áreas.
Ministério da Saúde. Diretrizes Gerais para o Trabalho em Contenção com Agentes Biológicos. Série A. Normas e Manuais Técnicos, 2006 (com adaptações).
Para elaboração e desenvolvimento de um Laboratório de Microbiologia destinado a fornecer serviços para comunidade, as
diretrizes referentes às normas e aos procedimentos de biossegurança devem ser todas obedecidas, desde a construção
dos espaços até a compra e instalação de equipamentos.
Considerando as informações acima, elabore um projeto de Laboratório de segurança para trabalhar com cultivo e isolamento
de microrganismos presentes em amostras de água colhidas em nascente e poços de uma cidade de médio porte.
Aborde, em seu texto, os seguintes aspectos.
a) descrição do nível de biossegurança adequado; (valor: 4,0 pontos)
b) equipamentos indispensáveis para realização do trabalho de análise de água, obedecendo às normas de
biossegurança, incluindo os itens para proteção individual e coletiva; (valor: 3,0 pontos)
c) metodologias adequadas para isolamento dos microrganismos da água. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
