<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:49:17</Created>
	<LastChange>2020-09-23T23:49:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="173,750 173,1331 707,1331 707,750"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="907,768 907,1310 1407,1310 1407,768"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,270 1535,270 1535,651 1374,651 1374,652 1212,652 1212,653 1187,653 1187,699 1045,699 1045,1417 1003,1417 1003,1591 935,1591 935,1715 765,1715 765,1716 594,1716 594,1717 423,1717 423,1718 252,1718 252,1719 211,1719 211,2005 105,2005 105,2007 81,2007 81,654 80,654 80,580 79,580 79,579 80,579 80,270 96,270"/>
	<TextEquiv conf="0.95189">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Um biólogo avaliou a influência do extrato de uma planta nativa da Mata Atlântica no metabolismo de carboidratos de
ratos de uma linhagem padrão. O delineamento experimental foi feito de forma rigorosa, com dois grupos de 20 ratos
machos, de mesma idade em dias, mantidos individualmente em gaiolas apropriadas, exatamente sob as mesmas
condições experimentais. Os ratos do grupo chamado Experimental receberam, durante os 30 dias do experimento,
1 mL de solução aquosa do extrato da planta, acrescido aos 19 mL diários de água destilada para beber, enquanto os
ratos do grupo chamado Controle receberam 20 mL de água destilada.
Pesagens diárias foram realizadas em balança eletrônica e os resultados foram utilizados para análise estatística.
As Figuras A e B ilustram, respectivamente, os resultados obtidos para os grupos Experimental e Controle. A massa dos
ratos, em g, está representada no eixo vertical e os dias de tratamento, no eixo horizontal.
De acordo com o experimento, as duas variáveis, massa e dias de tratamento,
|. apresentam uma associação negativa forte no Grupo Experimental.
Ill. apresentam uma associação positiva forte no Grupo Experimental.
Ill. não apresentam associação no Grupo Controle.
IV. apresentam uma associação positiva forte no Grupo Controle.
É correto apenas o que se afirma em
o.
W.
lei.
Nelv.
Meilv.
(MENOENOREO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
