<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:45:28</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:31:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,269 1535,269 1535,923 1534,923 1534,1111 1535,1111 1535,1641 1429,1641 1429,1680 1180,1680 1180,1738 1039,1738 1039,1930 1054,1930 1054,1955 971,1955 971,2007 875,2007 875,2006 826,2006 826,1707 919,1707 919,1660 920,1660 920,1552 919,1552 919,1547 874,1547 874,1076 825,1076 825,923 824,923 824,269 841,269"/>
	<TextEquiv conf="0.67992">
	<Unicode>QUESTÃO 10
No dia 3 de junho de 2011, foi inaugurado o projeto
“Tartarugas da Amazônia: Conservando para o Futuro”,
coordenado pela Associação de Ictiólogos e Herpetólogos
do Amazonas (AIHA), com a missão de ampliar os
estudos científicos sobre os cinco principais quelônios
mais ameaçados na região Amazônica. Entre as várias
ameaças a que estão sujeitas as populações de quelônios,
destaca-se a perda progressiva de hábitat, resultante
de ações antrópicas e alterações climáticas. Modelos
climáticos atuais predizem que a temperatura média na
Amazônia possa aumentar em 4ºC até o final do século 21,
com grande redução da precipitação pluviométrica local.
Este cenário seria catastrófico para o bioma da região,
tendo como consequência a substituição da vegetação
amazônica por um sistema de savana.
Diante das previsões climáticas citadas acima, analise as
afirmações acerca da biologia dos quelônios amazônicos.
|. —Asubstituição da vegetação amazônica por savana
não será tão preocupante para a conservação das
populações desses animais quanto o aumento
médio da temperatura no bioma da região.
Il. A baixa precipitação não terá influência direta
na incubação de seus ovos já que esses se
desenvolvem em substrato seco e impermeável, e
os embriões apresentam reservas em sua vesícula
amniótica.
Ill. As alterações climáticas amazônicas poderão
resultar em reduções populacionais do grupo já
que a temperatura de incubação de seus ovos é
fator determinante do sexo dos embriões.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
| e ll, apenas.
Il e Ill, apenas.
coo
Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 254,192 254,268 790,268 790,911 788,911 788,1021 722,1021 722,1215 790,1215 790,1383 789,1383 789,1651 790,1651 790,1676 789,1676 789,1950 658,1950 658,2010 128,2010 128,1673 81,1673 81,1565 79,1565 79,1215 80,1215 80,1021 79,1021 79,268 119,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96377">
	<Unicode>QUESTÃO 9
A obtenção de fármacos provenientes de plantas
medicinais esbarra na dificuldade de se obter matéria-
prima na quantidade e qualidade necessárias para
suprir a demanda. O cultivo de plantas medicinais e o
fitomelhoramento constituem-se em possível solução para
o problema. Por meio de técnicas de engenharia genética,
um gene selecionado é inserido enzimaticamente em um
plasmídio de uma bactéria específica. O microrganismo é,
posteriormente, introduzido, por transformação genética,
em uma célula vegetal.
AMARAL E SILVA, Biotecnologia Ciência e Desenvolvimento,
jan. - jun. 2003 (com adaptações).
Considerando a necessidade de regeneração da planta a
partir da célula que foi geneticamente modificada, analise
as seguintes asserções.
A cultura de tecidos, ao ser utilizada em biotecnologia,
derivadas de tecidos vegetais regenerando a planta.
PORQUE
produzidos e alteram sua composição e teor.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
Acultura de tecidos permite interferir nas rotas metabólicas
vegetais mediante o cultivo de plantas em meio preparado
com agentes estressantes, elicitores e mutagênicos, que
afetam qualitativa e quantitativamente os princípios ativos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
