<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:01:10</Created>
	<LastChange>2021-01-19T23:09:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,251 1535,251 1535,883 873,883 873,816 826,816 826,503 825,503 825,427 824,427 824,251 841,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96579">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma Escola Estadual desenvolveu, no âmbito de seu
planejamento curricular, um projeto de preservação do
meio ambiente junto à comunidade, em parceria com
uma organização não-governamental (ONG). O projeto se
referia a coleta seletiva e tratamento de lixo e teve efeitos
tanto no aspecto geral da escola quanto no bairro.
Para se concretizar na prática educativa, o planejamento no
qual se inseriu o projeto deve ter sido construído com base
nos pressupostos que estruturam a criação da ONG.
no estudo do contexto cultural, político e econômico
da comunidade escolar e do seu entorno.
na análise das técnicas de ensino, haja vista a neutralidade
que apresentam, quando devidamente utilizadas.
no estudo da Cultura, visando à manutenção do
pensamento hegemônico e, por decorrência, da
estrutura social.
na relativização das teorias de ensino-aprendizagem
cujo papel na formação acadêmica é distinto do
exigido no contexto escolar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,853 270,853 270,913 791,913 791,1155 790,1155 790,1798 333,1798 333,1903 340,1903 340,1942 348,1942 348,1967 265,1967 265,2004 138,2004 138,2003 81,2003 81,1798 80,1798 80,1746 175,1746 175,1297 174,1297 174,1155 80,1155 80,913 96,913"/>
	<TextEquiv conf="0.96444">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Nos últimos anos, estudantes com necessidades
especiais têm sido incluídos nas classes regulares das
escolas. Docentes relatam que tal situação foi colocada
sem prévia capacitação para que possam realmente atuar
na aprendizagem e inclusão social desses estudantes.
Uma das estratégias que vem sendo utilizada pelos
docentes da área de Ciências é a pesquisa participativa.
Nessa atividade,
o pesquisador tem o papel de agente facilitador do
amadurecimento das relações humanas, visando
provocar mudanças na realidade concreta com
uma participação social efetiva.
os resultados estão vinculados à tomada de
consciência dos fatores envolvidos nas situações
de vida imediata e na participação coletiva para a
mudança da ordem social.
as experiências caminham no sentido da
articulação entre teoria/prática e sujeito/objeto, na
medida em que o conhecimento e a ação sobre
a realidade se concretizam na investigação das
necessidades e interesses locais.
se estabelece o equilíbrio entre o pensamento
científico e o desenvolvimento humano, por uma
metodologia assentada no tripé: curiosidade,
investigação científica e descoberta.
Refletem características da pesquisa participativa o que
se afirma em
Il e Ill, apenas.
Il e IV, apenas.
Ill e IV, apenas.
|, IN e IV, apenas.
A, Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,251 790,251 790,485 791,485 791,820 128,820 128,787 81,787 81,464 79,464 79,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.88004">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Considerando os Parâmetros Curriculares Nacionais
(PCN) para o ensino fundamental e médio, em relação
às Ciências Naturais e Biologia, verifica-se que os eixos
temáticos para as Ciências Naturais são quatro e os temas
estruturadores para a Biologia são seis. Assinale a opção
que apresenta dois tópicos dos eixos temáticos, seguidos
de dois tópicos dos temas estruturadores.
Tecnologia e sociedade; diversidade da vida; ser
humano e saúde; origem e evolução da vida.
Terra e universo; diversidade da vida; tecnologia e
sociedade; origem e evolução da vida.
Diversidade da vida; terra e universo; origem e evolução
da vida; qualidade de vida das populações humanas.
Vida e ambiente; diversidade da vida; origem e
evolução da vida; terra e universo.
Vida e ambiente; ser humano e saúde; identidade dos
seres vivos; diversidade da vida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
