<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:46:30</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:16:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,1467 270,1467 270,1527 1535,1527 1535,1644 1534,1644 1534,1818 1535,1818 1535,1868 1413,1868 1413,2056 82,2056 82,2057 81,2057 81,1887 129,1887 129,1691 80,1691 80,1645 79,1645 79,1527 96,1527"/>
	<TextEquiv conf="0.96197">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A hepatite C é causada por um retrovírus denominado HCV, que leva a inflamação, cirrose e câncer do fígado na
sua forma crônica. A hepatite C representa hoje significativo problema de saúde pública em razão do grande número
de pessoas que têm a doença evoluída para a forma crônica. Por ser uma doença transmissível, é importante que
epidemiologistas entendam as características relacionadas a sua transmissão nas comunidades em geral.
Considerando as formas de transmissão da hepatite C em humanos, analise as afirmações abaixo.
|. A esteriização de materiais perfurocortantes representa importante ação no processo de controle da
contaminação.
Il. Atransmissão vertical do vírus representa a forma mais frequente de infecção.
Ill. O controle de sangue, hemoderivados e órgãos para transplante tem efeito positivo no controle da transmissão
do vírus.
IV. A vacina contra o HCV promove imunização e evita a transmissão.
É correto apenas o que se afirma em
o. o: O lei. O llelv. O lelv.
10</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="268,828 268,1150 1555,1150 1555,828"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="79,1163 1535,1163 1535,1223 189,1223 189,1328 218,1328 218,1369 297,1369 297,1390 268,1390 268,1436 131,1436 131,1437 130,1437 130,1433 81,1433 81,1223 79,1223"/>
	<TextEquiv conf="0.95878">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As endonucleases de restrição são utilizadas para a obtenção de fragmentos de DNA que contêm os genes. A obtenção
do gene D, tendo como base o mapa acima, seria possível por digestão com
Ball.
Sal.
BamHl.
BamHlI + Sal.
Bglll + Sal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 265,192 265,254 1535,254 1535,346 1533,346 1533,395 1246,395 1246,501 1535,501 1535,554 1533,554 1533,642 1411,642 1411,689 81,689 81,576 129,576 129,396 80,396 80,370 81,370 81,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96632">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma das funções essenciais da divisão celular em eucariotos complexos é a de repor células que morrem. Nos seres
humanos, bilhões de células morrem todos os dias e, basicamente, a morte celular pode ocorrer por dois processos
morfologicamente distintos: necrose e apoptose.
Considerando que a distinção entre eles é de especial importância no diagnóstico de doenças, avalie as afirmações abaixo.
|. Na apoptose, os restos celulares são fagocitados pelos macrófagos teciduais.
Il. Como processos ativos, tanto a apoptose quanto a necrose requerem reservas de ATP.
Ill. Na necrose, ocorre extravasamento de substâncias contidas nas células, o que resulta em um processo
inflamatório.
IV. Tanto o mecanismo de necrose como o da apoptose envolvem a degradação do DNA e das proteínas celulares.
É correto apenas o que se afirma em
o. o. O lei. O llelV. O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
