<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:04:41</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:14:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,1275 1015,1275 1015,1344 1535,1344 1535,1685 1533,1685 1533,1856 1535,1856 1535,1882 1534,1882 1534,2003 827,2003 827,2004 826,2004 826,1686 824,1686 824,1344 841,1344"/>
	<TextEquiv conf="0.96358">
	<Unicode>QUESTÃO 43
O termo biotecnologias se refere às tecnologias que
incorporam seres vivos (ou seus produtos derivados)
como elementos na produção industrial de bens e
serviços. Nesse caso, o ser vivo pode ser parte de um
processo ou de um produto final. O desenvolvimento de
tecnologias não garante ao pesquisador a possibilidade
de usufruir com exclusividade dos lucros e benefícios da
comercialização do produto, pois, para isso, é necessário
que sua tecnologia seja
O registrada em cartório e patenteada no INPI.
O patenteada no INPI e licenciada por órgão competente.
O publicada em revista científica e patenteada no INPI.
O registrada em cartório e
competente.
licenciada por órgão
O licenciada por órgão competente e publicada em
revista científica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 266,192 266,264 791,264 791,888 790,888 790,1162 791,1162 791,1270 790,1270 790,1702 534,1702 534,1806 211,1806 211,1932 226,1932 226,1982 242,1982 242,2005 130,2005 130,2004 81,2004 81,1721 129,1721 129,1137 81,1137 81,888 79,888 79,264 119,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95153">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Na natureza, vários organismos benéficos são
chamados de inimigos naturais, pois utilizam, para sua
sobrevivência, alguns insetos considerados praga. Assim,
várias espécies de pássaros, aves, aranhas, insetos,
fungos, bactérias e vírus têm papel importante no controle
do tamanho das populações de pragas, o que pode ser
denominado de Controle Biológico Natural. Outro tipo
de controle é o Controle Biológico Aplicado (CBA), que
consiste na introdução e na manipulação artificial de
inimigos naturais para controlar a praga. O CBA só é
possível graças às técnicas de criação desses inimigos
naturais em No Brasil, surgiram várias
empresas especializadas no comércio de parasitas e
parasitoides, que proporcionaram um novo mercado de
trabalho ao biólogo.
laboratório.
MENEZES, E. Controle Biológico: na busca pela sustentabilidade da agricultura
brasileira. 2006. Disponível em: &lt;www.cnpab.embrapa.br/publicacoes/artigos/
artigo controle biologico.html&gt;. Acesso em: 7 set. 2011 (com adaptações).
Nessa perspectiva, uma empresa de CBA deve
|. avaliar e autorizar a importação e exportação dos
agentes para controle biológico de pragas no país.
Ill. realizar a produção, pesquisa e comercialização
de agentes biológicos para atuarem no controle de
pragas no campo.
Ill. promover pesquisa científica em parceria com
universidades e centros de pesquisa a fim de
aprimorar a criação de insetos em laboratório e
estabelecer táticas para implantação e melhoria
de programas de controle biológico.
IV. promover palestras, treinamentos, consultorias
e assistência técnica aos seus clientes, além de
apoiar eventos para a divulgação do controle
biológico de pragas e conscientização dos
agricultores e associações de produtores.
É correto apenas o que se afirma em
O el.
lelv.
Weiv.
Lille.
I, NM eiv,
[ENCENORNO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,255 1535,255 1535,1146 1534,1146 1534,1226 874,1226 874,1227 873,1227 873,1187 826,1187 826,858 824,858 824,766 825,766 825,256 826,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96025">
	<Unicode>QUESTÃO 42
A poda na arborização urbana visa conferir à árvore
uma forma adequada durante o seu desenvolvimento,
além de eliminar ramos mortos, danificados, doentes ou
praguejados. Ainda, objetiva remover partes da árvore
que podem colocar em risco a segurança das pessoas
ou causar danos incontornáveis às edificações ou
equipamentos urbanos.
A poda de formação é empregada para substituir os
mecanismos naturais que inibem as brotações laterais
para conferir à árvore a possibilidade de crescimento ereto
e, à copa, a altura necessária para permitir o livre trânsito
de pedestres e de veículos.
Disponível em: &lt;ww2 .prefeitura.sp.gov.br/arquivos/secretarias/meio ambiente/
eixo biodiversidade/arbonizacao urbana/0002/&gt; (com adaptações).
Com relação à poda de formação, a qual processo
fisiológico estão relacionados os mecanismos naturais
que inibem as brotações?
Dominância apical exercida pelas auxinas.
Déficit hídrico exercido pelo porte avantajado da
árvore.
Espessura do súber que impede o crescimento das
gemas.
Deficiência nutricional devido à alocação de nutrientes
para a floração.
Dormência das gemas laterais devido à alta
concentração de giberelinas.
o O o OO</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
