<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T02:56:48</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:15:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 431,192 431,264 1298,264 1298,265 1299,265 1299,808 1298,808 1298,927 1535,927 1535,1083 145,1083 145,1084 144,1084 144,992 143,992 143,901 79,901 79,874 351,874 351,767 317,767 317,266 316,266 316,218 119,218"/>
	<TextEquiv conf="0.95034">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Diversas tecnologias têm sido utilizadas na remediação de solos e águas
subterrâneas impactadas com hidrocarbonetos de petróleo. Em casos de
derramamento de combustíveis automotivos, como a gasolina, em águas
subterrâneas, os compostos monoaromáticos do grupo BTEX (benzeno,
tolueno, etilbenzeno e xilenos) são de grande interesse devido à sua toxicidade
e mobilidade na subsuperfície. No caso da presença simultânea de etanol e
compostos BTEX em águas subterrâneas, estudos demonstram que o etanol
é o substrato preferencial dos microrganismos, consumindo a maior parte do
oxigênio disponível. Nesses estudos, em razão da degradação biológica mais
rápida do etanol em relação a outros compostos presentes na gasolina, tem
sido considerada a introdução adicional de nitratos ao solo, com o objetivo de
acelerar a degradação anaeróbica dos outros hidrocarbonetos de petróleo.
COSTA, A.H.R., NUNES, C.C. e CORSEUIL, H.X. Biorremediação de águas subterrâneas impactadas por
gasolina e etanol com o uso de nitrato. Eng. Sanit. Ambient. v.14, n. 2, abr./jun. 2009. p. 265-274.
A respeito dessa situação, faça o que se pede nos itens a seguir:
a) De que forma a rápida degradação do etanol derramado pode causar desequilíbrio na diversidade da comunidade
microbiana nesse solo? (valor: 5,0 pontos)
b) Como a adição de nitrato ao solo contribui para mitigar o prejuízo ambiental causado pelo derramamento de
hidrocarbonetos de petróleo na subsuperfície? (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
