<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T18:18:30</Created>
	<LastChange>2020-10-20T18:33:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_ZOOTECNIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="885,1122 1551,1122 1551,1825 1192,1825 1192,1904 1055,1904 1055,2141 935,2141 935,1904 886,1904 886,1719 934,1719 934,1307 885,1307"/>
	<TextEquiv conf="0.96326">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Atualmente, a indústria avícola brasileira tem analisado as
atividades rotineiras dentro das granjas. O planejamento, a
execução e a avaliação do envio das aves para o abatedouro
são etapas importantes para se evitar perdas econômicas por
contusões e morte. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.
A retirada das aves deve ser realizada com as cortinas do
galpão fechadas e o transporte deve ser realizado após as
11 horas.
A equipe que executa o carregamento e o transporte deve
receber orientação no sentido de proporcionar o menor
estresse para as aves.
As aves devem passar por um jejum de 6 a 8 horas, para
esvaziar-se o aparelho digestório e evitar-se a
contaminação da carcaça durante o processamento.
IV No abatedouro, as áreas de espera e de desembarque
devem ser dimensionadas para que o tempo de espera das
aves seja entre 10 horas e 12 horas.
Estão certos apenas os itens
Tell.
TelV.
Nem.
LN elV.
1, MI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="884,110 1551,110 1551,321 1550,321 1550,719 1192,719 1192,799 1055,799 1055,1036 935,1036 935,799 886,799 886,773 934,773 934,454 935,454 935,321 885,321 885,150 884,150"/>
	<TextEquiv conf="0.28169">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O mel é um alimento energético que, caso tenha uso contínuo,
pode prevenir o aparecimento de doenças respiratórias.
Devido à sua importância, é essencial que se atente para a
qualidade desse produto. Nesse sentido, o zootecnista deve
estimular a adoção de tecnologia e a padronização de
equipamentos apícolas em aço inoxidável.
incentivar a utilização de medicamentos para combater o
carrapato das abelhas nas colônias africanizadas.
estimular a criação de rainhas pelos próprios apicultores,
para diminuir os custos de produção.
incentivar o associativismo apícola para obtenção de mel
com o mesmo padrão de qualidade em local inspecionado
pela vigilância sanitária.
Estão certos apenas os itens
Tell.
TelV.
Nem.
LHelV.
1, MI elIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 847,110 847,452 846,452 846,568 847,568 847,1218 106,1218 106,537 104,537 104,452 103,452 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.94274">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A Lei de Proteção à Fauna, Decreto-lei n.º 5.197/1967,
regulamentou a criação em cativeiro das espécies de animais
silvestres. Apesar disso, somente a partir da década de 80 os
criadouros de capivara (Hydrochaeris hydrochaeris) passaram a ser
legalizados. Embora esse seja considerado o maior roedor vivente,
podendo atingir 50 kg, e o mamífero que apresenta o maior potencial
produtivo e as melhores condições para domesticação, a criação da
capivara enfrenta problemas específicos e inerentes à exploração de
uma nova espécie com fins econômicos, além de questões
relacionadas à preservação da espécie.
Com o auxílio das informações do texto acima, julgue se os itens a
seguir são VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
O ( ) Emborahaja demanda para o consumo de carne de capivara,
o sistema de beneficiamento e distribuição desse produto
ainda é precário, devido à falta de fornecimento regular
resultante do pequeno número de produtores e da baixa
produção.
eí( ) Animais criados em sistema intensivo de produção
apresentam custo mais baixo do que aqueles criados em
sistema extensivo, devido à utilização de tecnologias
resultantes das pesquisas realizadas na área.
O()A capivara obedece a estrutura de grupo muito fechada, o
que impede a transferência de fêmeas de um rebanho para
outro e resulta na formação de rebanhos com elevado grau
de endogamia.
O( ) Comoas capivaras precisam de uma grande área para o
pastejo, um corpo de água permanente e uma área de abrigo
seco, isso dificulta a obtenção de áreas adequadas para a
criação dessa espécie em cativeiro.
oeí( ) A introdução, em um mesmo recinto, de dois ou mais
grupos de capivaras capturados em diferentes localidades
pode levar as fêmeas de grupos oponentes a matar os
filhotes do outro grupo, o que dificulta a formação de
plantéis mais numerosos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="150,1236 847,1236 847,2128 201,2128 201,1896 106,1896 106,1511 103,1511 103,1284 150,1284"/>
	<TextEquiv conf="0.87986">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A temperatura corporal dos animais, tanto os ectotérmicos como os
endotérmicos, está diretamente associada ao estoque de energia
térmica por unidade de massa corporal armazenada. Esse estoque
energético pode-se elevar por um processo denominado termogênese
ou ser reduzido pela termólise. Tanto a termogênese quanto a
termólise envolvem três tipos de mecanismos: comportamentais,
autônomos e adaptativos. Com relação a esses mecanismos, julgue se
os itens a seguir são VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
o ( ) Os mecanismos comportamentais se referem a alterações
nas funções orgânicas, como, por exemplo, no fluxo
sanguíneo, na respiração e na ingestão de água e alimento.
O( ) Está relacionado aos mecanismos comportamentais o fato
de um bovino, em dia de chuva e frio, posicionar-se de
frente para o vento para diminuir a perda excessiva de calor
corporal, porque, se ficar de costas, o vento penetrará entre
os pêlos, entrando diretamente em contato com a epiderme
e, conseqiientemente, elevando a perda de calor corporal.
Os mecanismos adaptativos dizem respeito a alterações, em
curto prazo, de características como tipo e coloração de
pelame, pigmentação da epiderme, níveis hormonais.
Os mecanismos autônomos envolvem alterações nos hábitos
dos animais, como, por exemplo, o deslocamento de um
indivíduo de modo a maximizar ou minimizar sua exposição
a uma fonte de energia térmica ambiental.
Reações como vasodilatação, sudorese e aumento da
frequência respiratória são alterações orgânicas, inerentes
ao processo de termólise, e estão relacionadas aos
mecanismos autônomos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="863,102 863,2157 865,2157 865,102"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
