<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T21:19:02</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:52:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_ZOOTECNIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="846,110 1551,110 1551,149 1550,149 1550,397 1552,397 1552,517 1153,517 1153,585 1016,585 1016,779 896,779 896,586 847,586 847,560 895,560 895,227 847,227 847,150 845,150 845,111 846,111"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Considerando as características que definem a qualidade da carne
suína, julgue os itens a seguir.
A carcaça que apresenta gordura intramuscular (marmoreio)
é inadequada para consumo pelo fato de a carne ser dura.
Quanto à textura, que está relacionada à mastigação, a carne
deve ser firme e consistente.
A carne não deve apresentar contaminação por
microrganismos nem conter resíduos químicos.
A carne deve ser exudativa e apresentar pH igual ou inferior
a 5,5.
Estão certos apenas os itens
Tell.
TelV.
Nem.
LUI elV.
1, MI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="860,803 987,803 987,852 1550,852 1550,1106 1534,1106 1534,1211 1550,1211 1550,1334 895,1334 895,1335 895,1296 847,1296 847,1009 846,1009 846,852 860,852"/>
	<TextEquiv conf="0.96382">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A escolha dos alimentos utilizados na dieta de um animal de
interesse zootécnico depende das características do aparelho
digestório. Para decidir o tipo e a quantidade de alimentos
presentes na dieta dos animais, o zootecnista deve conhecer essas
características. Nesse contexto, assinale a opção correta.
A Nas aves, uma particularidade do intestino grosso é a
presença de dois cecos.
B O ruminante apresenta rúmen, retículo, englúvio e omaso.
C Proporcionalmente, o ceco dos eqüinos é menor que o dos
bovinos.
D Nos suínos, o estômago representa 60% da capacidade total
do trato gastrointestinal.
E Nos coelhos, o ceco representa 20% da capacidade total do
trato gastrointestinal</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="820,97 820,2125 831,2125 831,97"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r4">
	<Coords points="134,1325 134,1625 771,1625 771,1325"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="134,1255 244,1255 244,1671 808,1671 808,1880 279,1880 279,2096 152,2096 152,1881 103,1881 103,1671 134,1671"/>
	<TextEquiv conf="0.94317">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A tabela acima apresenta o percentual de proteína bruta de alguns
alimentos. Considere uma ração composta de 60% de feno de
gramínea, 15% de farelo de trigo e 2% de sal mineral. Nessa
situação, assinale a opção que apresenta os percentuais de milho
grão e de farelo de soja, respectivamente, que completariam a
ração com 18% de proteína bruta.
3% e 20%
10% e 13%
12% e 11%
13% e 10%
20% e 3%</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,110 808,110 808,172 809,172 809,564 770,564 770,687 808,687 808,1223 106,1223 106,1224 105,1224 105,688 104,688 104,641 103,641 103,150 102,150 102,111 103,111"/>
	<TextEquiv conf="0.95710">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um empresário arrematou, em leilão, uma vaca
holandesa com 700 kg de peso e cuja produção diária é estimada
em 40 litros de leite. O empresário ganhou 50 kg de um
concentrado com 22% de proteína bruta e 70% de nutrientes
digestíveis totais, levando-o juntamente com a vaca para uma
chácara de sua propriedade. Em conversa com um funcionário da
chácara, pediu-lhe que tratasse bem da vaca e referiu-se à
quantidade de leite que ela deveria produzir, pois voltaria no dia
seguinte bem cedo para assistir à ordenha. O funcionário colocou
os 50 kg do concentrado em um comedouro para a vaca, seguindo
a orientação do dono do animal.
Considerando essa situação hipotética, é correto afirmar que
O a vaca produziu no dia em que o empresário foi assistir à
ordenha os 40 litros de leite esperados.
a vaca não pôde ser ordenhada no dia em que o empresário
foi assistir à ordenha pois, pelo excesso do concentrado que
consumiu, provavelmente encontrava-se deitada, aparentando
um quadro clínico de timpanismo.
se a vaca tivesse ingerido 30 kg de concentrado e 10 kg de
feno, nada de anormal teria acontecido no seu trato
gastrointestinal, e ela poderia ter produzido 40 litros de leite.
a vaca produziu somente 10 litros de leite, pois ainda estava
estressada pela participação no leilão e pela viagem até a
chácara.
uma vaca holandesa de 700 kg, mesmo produzindo 40 litros
de leite por dia, não consegue consumir 25 kg de alimentos,
entre volumoso e concentrado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
