<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T18:18:13</Created>
	<LastChange>2020-10-20T18:31:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_ZOOTECNIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="861,896 988,896 988,944 1550,944 1550,1155 1471,1155 1471,1316 1532,1316 1532,1342 1153,1342 1153,1404 1017,1404 1017,1587 896,1587 896,1405 847,1405 847,1343 846,1343 846,1316 847,1316 847,1156 845,1156 845,945 846,945 846,944 860,944 860,897 861,897"/>
	<TextEquiv conf="0.96074">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Brasil possui o maior rebanho bovino comercial do mundo,
com 186 milhões de cabeças, segundo dados do IBGE de 2003.
No entanto, médias nacionais, como a da taxa de natalidade
(60%), idade de abate dos machos e idade à primeira cria das
fêmeas (42 meses), intervalo entre partos (20 meses) e taxa de
abate (21%), ainda estão abaixo do ideal. Os fatores que limitam
a melhoria dessas médias incluem a(o)
I qualidade genética do rebanho.
1 adaptabilidade das raças predominantes do rebanho.
IM estacionalidade da produção de forragens.
IV aspecto sanitário do rebanho.
V custoda mão-de-obra empregada nas propriedades rurais.
Estão certos apenas os itens
LHem.
LHev.
LI elV.
I1,IVeV.
M,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="860,120 987,120 987,168 1550,168 1550,354 1551,354 1551,628 1153,628 1153,690 1016,690 1016,874 896,874 896,691 847,691 847,319 846,319 846,169 847,169 847,168 860,168"/>
	<TextEquiv conf="0.96615">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um dos métodos usados para o melhoramento genético dos
animais domésticos é o cruzamento, que consiste no acasalamento
entre indivíduos menos aparentados entre si que a média de
parentesco da população. Julgue os itens a seguir, relativos às
conseqiiências desejáveis no cruzamento.
I Produção de heterose ou vigor híbrido, que consiste na
superioridade média dos filhos em relação à média dos pais.
1 Incorporação de genes desejáveis na população de forma
mais rápida do que pelo aumento de freqiiência gênica pela
seleção.
IM Aumento da frequência dos genes desejáveis pela escolha
dos indivíduos considerados superiores na população.
IV Combinação de méritos genéticos de diferentes raças ou
linhagens em um único indivíduo.
Estão certos apenas os itens
Tel.
TelV.
Nem.
LHelV.
1, MI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,946 243,946 243,998 807,998 807,1385 806,1385 806,1504 808,1504 808,1855 379,1855 379,1974 614,1974 614,2009 676,2009 676,2145 104,2145 104,1928 103,1928 103,1902 104,1902 104,1504 152,1504 152,1385 103,1385 103,998 116,998"/>
	<TextEquiv conf="0.94511">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Avaliação genética é um processo pelo qual se procura prever o
valor genético dos indivíduos com base em uma ou mais
características. O objetivo da avaliação é ordenar, de acordo com
o valor genético, os indivíduos existentes na população ou na
amostra. Diferentes métodos de avaliação podem ser usados,
desde o mais simples e menos preciso, quando o indivíduo é
avaliado pelo seu próprio mérito ou de parentes, até métodos
estatisticamente mais sofisticados, como o de modelo animal, que
utiliza informações associadas. Em bovinos de leite, o método
mais utilizado é o teste de progênie, embora seja um dos mais
onerosos porque
demanda grande número de progênies de um mesmo touro
para garantir maior precisão.
1 aprodução de leite é limitada pelo sexo, e, por isso, exige-se
que os touros sejam avaliados com base na produção de suas
filhas, o que, devido ao elevado intervalo de geração,
demanda muito tempo.
III a contribuição do touro para o melhoramento genético da
produção de leite, em torno de 64%, é mais elevada do que
a contribuição das fêmeas.
IV é necessário, para maior precisão, que as filhas dos touros
avaliados estejam em produção em diferentes rebanhos e,
conseqiientemente, em diferentes condições de manejo.
Assinale a opção correta.
O Apenas as justificativas I e II estão certas.
O Apenas as justificativas 1, II e IV estão certas.
O Apenas as justificativas 1, Ill e IV estão certas.
O Apenas as justificativas II, Ill e IV estão certas.
O Todas as justificativas estão certas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 808,110 808,150 807,150 807,704 393,704 393,915 152,915 152,704 103,704 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.16924">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um zootecnista foi contratado por um empresário rural
para elaborar e implantar uma caprinocultura de corte. Após
pesquisa de mercado, ficaram definidos a produção de 13.800 kg
de carcaça e o abate somente dos machos. No projeto, o
zootecnista estabeleceu que as cabras deveriam ter peso médio de
50 kg, considerando-se um parto por ano, e que a área total de
pastagem deveria corresponder à taxa de lotação de 450 kg/ha.
Para a elaboração do projeto, o técnico baseou-se nos seguintes
índices zootécnicos: 80% de parição, 25% de partos gemelares,
10% de mortalidade e 46% de rendimento de carcaça com peso
vivo médio de abate de 30 kg.
Com base na situação descrita acima, assinale a opção que
registra corretamente o número de cabras e a área de pastagem
necessários para a implantação do referido projeto.
2.222 cabras e 247 ha
2.222 cabras e 148 ha
1.111 cabras e 124 ha
1.111 cabras e 74 ha
4.444 cabras e 494 ha</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r20">
	<Coords points="820,97 820,2162 831,2162 831,97"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
