<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T18:18:48</Created>
	<LastChange>2020-10-20T18:36:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_ZOOTECNIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="846,1361 1550,1361 1550,1625 1466,1625 1466,1799 1543,1799 1543,1825 1122,1825 1122,1958 1333,1958 1333,2136 896,2136 896,2137 895,2137 895,1904 846,1904 846,1879 847,1879 847,1626 846,1626"/>
	<TextEquiv conf="0.96269">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um produtor procurou um zootecnista para elaborar um
projeto de criação de peixes. No primeiro contato entre eles,
foram discutidos aspectos técnicos, econômicos e de mercado
relativos à atividade de piscicultura. Foi marcada uma visita à
área a ser utilizada para a criação. Durante a visita, o zootecnista
deveria observar características gerais da propriedade relevantes
para o projeto, que incluem
I qualidade e quantidade da água disponível no local.
1 localização e vias de acesso ao local.
IM topografia do terreno.
IV mercado consumidor e fornecedores de insumos na região.
Assinale a opção correta.
Apenas os itens | e II estão certos.
Apenas os itens III e IV estão certos.
Apenas os itens 1, II e III estão certos.
Apenas os itens II, III e IV estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="846,110 1551,110 1551,149 1550,149 1550,255 1551,255 1551,486 1550,486 1550,614 1551,614 1551,678 1550,678 1550,951 1244,951 1244,1038 1016,1038 1016,1274 896,1274 896,1038 847,1038 847,1012 895,1012 895,679 846,679 846,150 845,150 845,111 846,111"/>
	<TextEquiv conf="0.21840">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma empresa multinacional resolveu instalar uma
fábrica de sal mineral no Brasil. Para concretizar essa iniciativa,
seu diretor contratou um zootecnista recém-formado. Na
discussão inicial, ele esclareceu ao contratado que ainda não
havia escolhido o local de implantação do empreendimento.
Dessa forma, solicitou ao zootecnista que indicasse um local para
a implantação da empresa e apresentasse justificativas para sua
escolha. O zootecnista indicou a região Centro-Oeste como a
melhor escolha de local
para a implantação desse
empreendimento.
Na situação descrita, a escolha feita pelo zootecnista poderia ser
corretamente justificada em razão do(a)
facilidade de obtenção dos insumos necessários.
maior concentração de rebanho de bovinos na região Centro-
Oeste, o que facilita a venda do produto acabado.
facilidade de venda do produto, por falta de concorrentes.
menor custo de transporte para a entrega do produto
acabado.
Estão corretas apenas as afirmativas
Tell.
Tell.
Nelv.
1, elV.
1, MI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="116,120 244,120 244,168 808,168 808,356 807,356 807,1013 809,1013 809,1130 152,1130 152,519 105,519 105,396 104,396 104,356 103,356 103,168 116,168"/>
	<TextEquiv conf="0.96251">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A contaminação dos recursos naturais ocorre mais facilmente em
regiões que, com alta concentração de granjas de suínos e
limitações topográficas, apresentam baixa disponibilidade de
terra para atividade agropecuária associada ao aumento de escala
de produção. Assinale a opção que contém ações adotadas com
o intuito de amenizar esse problema.
O Melhorar o valor nutritivo da dieta dos suínos, adicionando
complexos enzimáticos com glucanase, xilanase,
arabinoxilase e celulase na ração formulada com alimentos
que contenham polissacarídeos não-amiláceos.
Implantar um programa de controle e tratamento dos dejetos,
para reduzir a contaminação dos recursos hídricos, pois o
cálcio presente nos dejetos de suíno é considerado um dos
principais elementos de poluição em situações como a
descrita acima.
Reduzir o potencial poluente dos sistemas intensivos
tradicionais, por meio da técnica da criação de suínos sob
cama associada à adoção do sistema intensivo de criação de
suínos ao ar livre (SISCAL), no qual os animais são
alimentados, exclusivamente, com capim picado fornecido
no cocho.
Enviar os animais para o frigorífico com peso vivo de 60 kg,
com o objetivo de diminuir a produção de dejetos nas
granjas, já que esse peso permite obter-se maior rendimento
de carcaça e maior retorno econômico.
Adicionar monensina sódica à dieta dos suínos para melhorar
a digestibilidade das fibras ingeridas e reduzir a produção de
dejetos, diminuindo, assim, a contaminação dos recursos
naturais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,1158 231,1158 231,1206 808,1206 808,2142 152,2142 152,1589 104,1589 104,1427 103,1427 103,1206 116,1206"/>
	<TextEquiv conf="0.95970">
	<Unicode>QUESTÃO 20
As proteínas são fundamentais para a manutenção da integridade
do organismo animal. Essas substâncias variam quanto a
tamanho, forma, carga, capacidade de formação de pontes de
hidrogênio e reatividade química. São importantes, junto com
outros nutrientes, para o crescimento e o desempenho produtivo
dos animais de interesse econômico. Acerca do metabolismo das
proteínas, assinale a opção correta.
O Quando necessário, o organismo animal utiliza alguns
aminoácidos que possam ser convertidos em glicose.
Do conjunto básico de vinte aminoácidos, a lisina e a leucina
são normalmente utilizadas para essa conversão.
Alguns aminoácidos apresentam o mineral enxofre (S) na sua
composição molecular e, por essa razão, são denominados
aminoácidos sulfurados. A treonina, a histidina e a metionina
são exemplos desses aminoácidos.
As proteínas são moléculas que podem atuar, de forma
eficiente, na catálise de diversas reações químicas, devido à
sua capacidade de se ligarem aleatoriamente a várias
moléculas e ao seu baixo poder catalítico.
O aminoácido é constituído por um grupamento amina, uma
carboxila, um átomo de hidrogênio e uma cadeia lateral que
apresenta diferentes tamanhos e formas. Há aminoácidos
constituídos de cadeias laterais aromáticas, como a
fenilalanina e o ácido linoleico.
As proteínas são macromoléculas formadas por aminoácidos
que exercem várias funções no organismo animal, como
transporte de oxigênio, movimento contrátil, sustentação
mecânica e proteção imunitária.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r19">
	<Coords points="822,97 822,2154 825,2154 825,97"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
