<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:05:37</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:44:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,173 251,173 251,215 791,215 791,996 80,996 80,553 81,553 81,368 80,368 80,284 79,284 79,257 80,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96177">
	<Unicode>Questão 13
O enfermeiro tem um papel essencial na recupera-
ção e reabilitação da saúde dos clientes com
hanseníase. Assim sendo, que ações ele pode de-
senvolver no cuidado a essas pessoas?
(A) Realizar avaliação do cliente em seus aspectos biológi-
cos, culturais e sociais; prescrever medicamentos
normatizados e desenvolver atividades de educação em
saúde.
(B) Estabelecer o diagnóstico da doença; promover a
cidadania e prescrever medicamentos para essas
manifestações de doença.
(C) Gerenciar as ações da assistência de enfermagem;
promover a cidadania e prescrever medicamentos.
(D) Dar suporte psicossocial; trabalhar com os estigmas
da doença e administrar medicamentos prescritos pelo
médico.
(E) Dar suporte psicossocial, cultural e biológico; promover
a cidadania e encaminhar ao médico para o tratamento
medicamentoso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="864,1255 1026,1255 1026,1297 1575,1297 1575,1646 1356,1646 1356,1767 1261,1767 1261,1808 1252,1808 1252,1848 864,1848 864,1646 863,1646 863,1297 864,1297"/>
	<TextEquiv conf="0.96446">
	<Unicode>Questão 16
A violência vem sendo abordada como um complexo fenô-
meno biopsicossocial e um problema de saúde pública. O
crescente interesse em profissionais da área de saúde na
investigação deste fenômeno está diretamente relacionado
às sérias e profundas repercussões para a saúde, com des-
taques epidemiológicos para o aumento de casos envolven-
do crianças, adolescentes, mulheres e idosos.
Considerando os diferentes grupos humanos, como a
violência pode ser classificada?
A) Sexual, física e afetiva.
B) Estrutural, afetiva e sexual.
C) Estrutural, conjuntural e institucional.
D) Física, institucional e policial.
E) Social, policial e conjuntural.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,1057 243,1057 243,1101 791,1101 791,1888 90,1888 90,1677 89,1677 89,1339 79,1339 79,1270 80,1270 80,1128 79,1128 79,1101 80,1101"/>
	<TextEquiv conf="0.96506">
	<Unicode>Questão 14
A violência familiar infringe os direitos da criança e do
adolescente, definidos pela Constituição Federal do
Brasil (1988) e pelo Estatuto da Criança e do Adolescente
Lei 8.069/1990). A esse respeito, que ações de interesse
coletivo, relacionadas à prevenção da violência na infân-
cia e juventude, a enfermagem pode desenvolver?
A) Realizar atividades de prevenção da violência contra a
criança e adolescente e promover ações educativas.
B) Identificar grupos em situação de vulnerabilidade aos
maus tratos físicos e emocionais, através de investiga-
ções científicas interdisciplinares.
C) Identificar crianças e adolescentes com sinais de maus
tratos e intervir junto à mãe, orientando-a para forma-
ção de vínculos.
D) Intervir sobre o despreparo dos pais para assumir a
função materna e paterna, como fator desencadeador
isolado da violência familiar.
E) Desenvolver ações de promoção e consolidação de
vínculos, intervindo junto à família e à escola.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="864,171 1026,171 1026,210 1575,210 1575,478 1573,478 1573,613 1575,613 1575,1203 874,1203 874,962 873,962 873,715 872,715 872,599 864,599 864,519 863,519 863,492 864,492 864,358 863,358 863,291 864,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>Questão 15
Sr. Roberto, 50 anos, pai de três rapazes, viúvo, servidor
público, analista de sistemas, procurou o serviço de saúde
do trabalho reclamando de “aperto no peito”. Na consulta
de enfermagem, verificou-se que ele era fumante e
sedentário, apresentava processos familiares alterados e
estava insatisfeito com o seu salário e o excesso de peso.
Diante desse diagnóstico, concluiu-se que o estilo de
vida do cliente era de risco para sua saúde mental e então
elaborou-se um plano de autocuidado. O que o(a)
enfermeiro(a) deve incluir nesse plano?
A) Prescrever orientações para evitar o fumo, encaminhar
para a orientação nutricional e recomendar atividade
física.
B) Negociar com ele práticas de redução do fumo e esta-
belecimento de um programa de atividades físicas e re-
creativas e encaminhá-lo para a reeducação alimentar.
C) Orientar para a busca do apoio dos filhos e de orienta-
ção sexual e recomendar que faça dieta sem sal e
hipocalórica, deambule diariamente e reduza o tabagismo.
D) Recomendar que realize atividades recreativas, obser-
ve dieta hipocalórica, evite o fumo e busque relaciona-
mentos amorosos.
E) Recomendar que realize atividades físicas e re-
creativas, observe dieta para reduzir hipertensão e
obesidade e busque satisfação sexual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="818,181 818,1957 834,1957 834,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
