<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:05:54</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:45:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,1173 243,1173 243,1205 791,1205 791,1377 596,1377 596,1558 792,1558 792,1761 790,1761 790,1950 437,1950 437,1951 81,1951 81,1952 80,1952 81,1952 81,1644 80,1644"/>
	<TextEquiv conf="0.95984">
	<Unicode>Questão 10
Noel, 17 anos, tem diabetes mellitus, asma brônquica com
quadro de tosse, chiado no peito, taquicardia e taquipnéia.
Após consulta médica no ambulatório de adolescentes de
um Hospital Universitário, é encaminhado, com seus pais,
à sala de procedimentos de enfermagem com a seguinte
prescrição médica:
Fenotero! 5 gotas inalação 4/4 horas.
Soro fisiológico 3 ml
Metilprednisolona 250 mg IV 8/8 horas.
O que o enfermeiro Pedro, preocupado com os diagnósti-
cos associados de Noel e com os efeitos dos medicamen-
tos, deve incluir na prescrição de enfermagem?
(A) Controle da frequência respiratória, da cardíaca e da
diurese.
(B) Aferição da pressão arterial, da frequência respiratória
e da cardíaca.
(C) Investigação das condições nutricionais, sociais e
econômicas.
(D) Avaliação da glicemia e do nível de conhecimento dos
pais sobre a diabetes e a asma.
(E) Avaliação do nível de consciência, das condições eco-
nômicas e da escolaridade dos pais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,318 226,318 226,357 793,357 793,736 791,736 791,1050 483,1050 483,1148 82,1148 82,1149 81,1149 81,1089 82,1089 82,739 80,739"/>
	<TextEquiv conf="0.96731">
	<Unicode>Questão 9
Senhora Josefina, 46 anos, operadora de telemarketing
(renda familiar R$1.500,00), 2º grau completo, mãe de dois
filhos (Joana de 06 anos e Marcelo de 04 anos), menarca
aos 13 anos, ciclo menstrual regular, faz uso de
contraceptivo injetável. Ela retornou à consulta de enfer-
magem de seguimento com a enfermeira Gláucia, de uma
unidade de saúde, e relatou dificuldades na vida sexual com
interferência no casamento e presença de um caroço na
mama direita ao realizar o auto-exame. Diante do caso, são
possíveis fatores que aumentam o risco do câncer de mama
e devem ser ampliados no histórico de enfermagem:
|- primeira gestação tardia, menarca precoce, menopau-
sa precoce, vida familiar;
Il- história familiar e saúde pregressa, tabagismo,
doença mamária benigna e vida sexual;
Ill - exposição à radiação, menopausa tardia, menarca
precoce e vida social;
IV - dieta rica em gorduras, etilismo, uso prolongado de
anticoncepcionais, relação conjugal.
Estão corretos apenas os fatores
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) I e IV.
(D) II e III.
(E) II e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="864,173 1020,173 1020,208 1574,208 1574,729 1354,729 1354,830 989,830 989,956 909,956 909,961 891,961 891,858 890,858 890,857 874,857 874,830 864,830 864,770 865,770 865,434 863,434 863,208 864,208"/>
	<TextEquiv conf="0.95899">
	<Unicode>Questão 11
O Senhor Mário, 40 anos, solteiro, sem familiares próximos,
trabalhador da construção civil, sofreu um acidente de traba-
lho que o levou a um quadro hemorrágico. Está internado
em uma unidade de cuidados intermediários, com diagnósti-
co de choque hipovolêmico. Na prescrição de medicamento
consta infusão contínua de noradrenalina. Diante do caso,
devem ser consideradas as seguintes intervenções:
|- controlar a infusão da droga, avaliar o acesso venoso
e contatar o serviço social;
Il- monitorizar o padrão respiratório e o débito urinário e
notificar o acidente de trabalho;
Ill - monitorizar a freqúência cardíaca e a pressão arterial
e desenvolver a escuta terapêutica;
IV - avaliar o nível de consciência e o padrão respiratório e
solicitar reavaliação periódica.
Estão corretas somente as intervenções
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) I e IV.
(D) II e III.
(E) III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="864,999 1026,999 1026,1034 1575,1034 1575,1623 1573,1623 1573,1821 1005,1821 1005,1929 1004,1929 1004,1953 910,1953 910,1955 891,1955 891,1949 874,1949 874,1821 863,1821 863,1761 865,1761 865,1425 863,1425 863,1034 864,1034"/>
	<TextEquiv conf="0.96527">
	<Unicode>Questão 12
Um rapaz de 28 anos, com HIV/AIDS, vítima de acidente
automobilístico, encontra-se sob observação na unidade de
emergência após avaliação e intervenção médica para fratu-
ra de fêmur direito (aparelho gessado), acompanhado de sua
esposa. No registro de enfermagem consta: “10:00 - Pres-
são arterial 150 x 100mmHg, frequência respiratória 36 i.p.m.,
frequência cardíaca 90 b.p.m.; apresenta-se lúcido, orienta-
do no tempo e no espaço; suor profuso; rigidez corporal;
pupilas dilatadas e esforço respiratório. Foi administrada a
medicação prescrita (analgésico do tipo antiinflamatório não-
esteroidal e opióide). Relata dor persistente”. Diante do caso,
devem ser consideradas as seguintes intervenções:
|- “solicitar reavaliação médica, pois apresenta midríase
e aumento da tensão muscular, um sinal de dor aguda;
Il- reposicionar o paciente no leito em Posição de Fowler
modificada, pois apresenta dispnéia, um sintoma de
descompensação cardiorrespiratória;
Ill - investigar a temperatura e coloração da extremidade
do membro inferior direito, pois sinaliza compressão
nervosa pelo aparelho gessado.
A sequência correta das intervenções a serem adotadas é:
(A) I, II e III.
(B) I, III e II.
(C) II, I e III.
(D) II, III e I.
(E) III, I e II</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="821,186 821,1944 831,1944 831,186"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
