<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:05:20</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:43:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,173 791,173 791,1123 81,1123 81,595 79,595"/>
	<TextEquiv conf="0.95811">
	<Unicode>Questão 17
Maria, supervisora de enfermagem da clínica médica,
notificou a chefe de unidade Alice de que, apesar de todos
os seus esforços pessoais e profissionais, a equipe de
enfermagem persistia desrespeitando a privacidade dos
clientes nos procedimentos de higiene corporal, fazia os
curativos com a mesma luva usada no banho e apresenta-
va alto índice de absenteísmo. Diante dessa situação, Alice
transferiu Maria para outro setor, e comunicou à equipe sua
decisão de proceder a uma auditoria prospectiva para ava-
liar se a equipe aplicava corretamente os seguintes princí-
pios de enfermagem:
(A) proteção de danos biológicos e pessoais do cliente,
respeito à autoridade, organização do processo de
trabalho e aplicação das normas de segurança.
(B) atendimento às necessidades individuais do cliente,
aplicação de normas de biossegurança, prevenção de
infecção hospitalar, reconhecimento da liderança.
(C) reconhecimento da liderança, organização do processo
de trabalho, controle do absenteísmo e das normas de
biossegurança.
(D) proteção de danos trabalhistas e pessoais, utilização
de equipamentos de proteção individual e manutenção
das funções fisiológicas do paciente.
(E) respeito aos direitos do paciente hospitalizado, controle
rígido da frequência, organização do processo de
trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,1170 243,1170 243,1208 791,1208 791,1591 789,1591 789,1745 791,1745 791,1952 81,1952 81,1519 80,1519 80,1306 79,1306 79,1279 80,1279"/>
	<TextEquiv conf="0.96484">
	<Unicode>Questão 18
Dona Amélia, 72 anos, disse para o enfermeiro Luís que a
sua hipertensão arterial foi “castigo divino” (sic), mas que
tem esperança de ficar curada. O enfermeiro a esclareceu
sobre as formas de surgimento dessa condição e as possibi-
lidades de tratamento terapêutico que, de acordo com avali-
ação médica, o serviço de saúde tem a oferecer. Reconhe-
cendo que D. Amélia possui conhecimentos limitados sobre
essa condição, que características das doenças crônicas
devem fundamentar a abordagem do enfermeiro?
(A) Longo curso clínico, degeneração tissular, cura e
reabilitação, transmissibilidade em alguns casos.
(B) Presença de determinados microorganismos,
transmissibilidade, curto curso clínico e irreversibilidade.
(C) Presença de determinados microorganismos,
transmissibilidade, longo curso clínico e irreversibilidade.
(D) Ausência de microorganismos no modelo
epidemiológico, não-transmissibilidade, longo curso
clínico e irreversibilidade.
(E) Ausência de microorganismos no modelo
epidemiológico, transmissibilidade em alguns casos,
longo curso clínico e irreversibilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="864,171 1026,171 1026,208 1574,208 1574,760 864,760 864,410 863,410 863,278 864,278"/>
	<TextEquiv conf="0.96555">
	<Unicode>Questão 19
Dona Marta, casada, 30 anos, em tratamento de tuberculo-
se, descobre que está grávida. Na consulta de enferma-
gem no pré-natal, relata ao enfermeiro sua preocupação
com a medicação e a gravidez, pensando que o remédio
pode causar problema para o bebê. Diante disso, que in-
tervenção de enfermagem é adequada à situação?
(A) Encaminhar ao médico para avaliar a medicação e o
risco gestacional.
(B) Proporcionar apoio emocional e monitorar o uso da
medicação pelo menos nos 3 primeiros meses.
(C) Substituir o esquema de tratamento por outro mais
apropriado à gestação e à amamentação.
(D) Orientar para observar possíveis reações e providen-
ciar a busca ativa.
(E) Orientar sobre a medicação, pois não existe contra-
indicação na gravidez, e providenciar a busca ativa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="864,801 1026,801 1026,839 1575,839 1575,1175 1480,1175 1480,1250 864,1250 864,935 863,935 863,874 864,874"/>
	<TextEquiv conf="0.95521">
	<Unicode>Questão 20
Para cuidar de paciente com transtorno de humor na fase
depressiva, o enfermeiro deve possuir conhecimentos para
fundamentar sua tomada de decisão de modo a ajudá-lo
na recuperação. Que intervenções de enfermagem desti-
nam-se a um paciente nessa condição?
(A) Estabelecer uma relação de amizade e de respeito à
cultura do paciente.
(B) Administrar ansiolíticos, quando necessário.
(C) Estimular o paciente a verbalizar e elaborar seus
sentimentos.
(D) Deixá-lo à vontade com seus sentimentos.
(E) Avaliar se está se alimentando adequadamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r46" type="paragraph">
	<Coords points="864,1291 1022,1291 1022,1328 1575,1328 1575,1460 1242,1460 1242,1598 1186,1598 1186,1714 1574,1714 1574,1770 1111,1770 1111,1882 1076,1882 1076,1951 909,1951 909,1952 864,1952 864,1644 865,1644 865,1460 864,1460"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>Questão 21
O Programa Saúde da Família (PSF) requer um trabalho
interdisciplinar para lidar com a complexidade da saúde.
Partindo dessa premissa, a equipe básica do programa
pode ser constituída por:
|- enfermeiro;
Il- auxiliares de enfermagem;
III - médico;
IV - agentes comunitários;
V- assistente social.
Devem fazer parte efetivamente da equipe os profissionais
indicados nos itens
(A) I e III, apenas.
(B) II e IV, apenas.
(C) I, II e III, apenas.
(D) I, II, III e IV, apenas.
(E) I, II, III, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="818,181 818,1952 836,1952 836,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
