<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:27:45</Created>
	<LastChange>2020-10-25T17:37:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_II-30.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="154,331 153,567 714,568 715,332"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="913,242 912,938 1519,939 1520,243"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,177 822,2154 831,2154 831,177"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="851,182 1045,182 1045,966 1490,966 1490,1037 1575,1037 1575,2099 1574,2099 1574,2101 851,2101 851,2099 850,2099 850,2096 851,2096"/>
	<TextEquiv conf="0.96462">
	<Unicode>QUESTÃO 50
Velocidade de Rotação (rpm)
Um motor de indução é utilizado para acionar as pás de um
misturador, onde se encontra um líquido cuja viscosidade
aumenta proporcionalmente com a velocidade de rotação das
pás. Esse efeito é refletido como um torque resistente no
eixo do motor, que também é proporcional à velocidade de
rotação. A figura acima apresenta as curvas características
torque-velocidade do motor e da carga. Considere o sistema
em regime permanente e o motor operando em sua velocida-
de nominal de rotação 6, . Para essa condição de operação,
qual é o escorregamento do motor em função dos parâmetros
aepf?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,267 273,267 273,632 803,632 803,1289 802,1289 802,1290 801,1290 801,1929 80,1929 80,1906 79,1906 79,632 80,632"/>
	<TextEquiv conf="0.88247">
	<Unicode>QUESTÃO 49
Considere uma linha de transmissão monofásica ideal a
vazio, energizada a partir de um barramento infinito de
tensão U, volts e de frequência angular ow rad/s. O compri-
14 , ; QT ; An
mento elétrico equivalente da linha é — rade sua impedância
3
característica é Ts O. Para minimizar possíveis
3
sobretensões, são instalados dois reatores idênticos, em
derivação, um em cada extremidade da linha, conforme mos-
trado na figura acima. Para que a tensão no terminal recep-
tor (U) seja, em regime permanente, igual à tensão do termi-
nal emissor (U,) da linha, qual deve ser o valorda indutância,
em H, de cada reator, em função da frequência angular?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
