<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T17:27:26</Created>
	<LastChange>2020-10-25T17:35:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_II-32.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="845,245 845,845 1591,845 1591,245"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="820,182 820,2128 828,2128 828,182"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,247 273,247 273,287 802,287 802,613 191,613 191,779 81,779 81,780 80,780 80,515 79,515 79,287 80,287"/>
	<TextEquiv conf="0.96048">
	<Unicode>QUESTÃO 53
Um concerto de um famoso pianista, com duração de 1 hora,
foi digitalizado e armazenado em um site de músicas
clássicas. A faixa de áudio considerada para digitalização foi
de O a 10 kHz, utilizando como taxa de amostragem 5 vezes
a frequência de Nyquist e amplitude quantizada em
512 níveis. Para realizar transferências de dados deste site,
o computador utilizado consegue manter uma taxa constante
de 4 Mbits/s. Com base nas informações acima, o tempo
estimado, em segundos, para a completa transferência do
arquivo para esse computador é
(A) 1.000
(B) 810
(C) 720
(D) 405
(E) O</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,814 273,814 273,854 803,854 803,1126 561,1126 561,1145 176,1145 176,1255 175,1255 175,1322 80,1322 80,1126 79,1126 79,854 80,854"/>
	<TextEquiv conf="0.96299">
	<Unicode>QUESTÃO 54
Deseja-se estabelecer um enlace, em 3 GHz, cobrindo uma
distância de 5 km. As antenas transmissora e receptora em-
pregadas são iguais, possuem ganho de 13 dBi e estão ca-
sadas. A potência mínima do sinal na entrada do receptor é
10 nW, e as perdas devido à polarização e a outros
descasamentos equivalem a 3 dB. Sob condições de propa-
gação no espaço livre, a potência mínima, em watts, do trans-
missor deverá ser, aproximadamente,
(Dados: log 2 = 0,3,log 15= 1,18e Tt =10)
(A) 5,0
(B) 10,0
(C) 12,0
(D) 20,0
(E) 30,0</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,1355 273,1355 273,1396 751,1396 751,1462 803,1462 803,1555 802,1555 802,1888 546,1888 546,2022 208,2022 208,2128 223,2128 223,2154 90,2154 90,2155 80,2155 80,1962 134,1962 134,1855 81,1855 81,1662 135,1662 135,1464 134,1464 134,1422 80,1422"/>
	<TextEquiv conf="0.96713">
	<Unicode>QUESTÃO 55
Considere as afirmativas a seguir sobre telefonia celular.
O fator de reúso geralmente empregado em sistemas de
telefonia celular é K = 7 porque valores maiores de K
implicam, principalmente, ineficiência espectral.
A setorização da célula aumenta o efeito da interferência
co-canal porque diminui a distância de reúso da frequên-
cia no sistema celular.
IN - Os multipercursos do sinal e a mobilidade do telefone
celular são fatores influentes na taxa de transmissão de
informação em sistemas celulares porque produzem,
respectivamente, dispersão de tempo e de frequência do
sinal transmitido.
IV - Atecnologia celular GSM tem melhor qualidade de sinal
do que a I1S-136 porque a primeira opera com maior lar-
gura de faixa por canal.
Estão corretas APENAS as afirmativas
(A) le IV
(B) Ile
(C) Ile IV
(D) Lilelll
(E) LI elV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="851,186 1045,186 1045,862 1573,862 1573,1134 1574,1134 1574,1290 1576,1290 1576,1354 1573,1354 1573,1586 1335,1586 1335,1587 1093,1587 1093,1588 852,1588 852,1589 851,1589 851,1199 850,1199 850,901 852,901 852,283 851,283"/>
	<TextEquiv conf="0.71191">
	<Unicode>QUESTÃO 56
Um tipo de modulação empregada em sistema digital de
telefonia celular é a modulação DQPSK, que é uma variação
da QPSK. O gráfico acima fornece a probabilidade de erro
de bit (P,.) para dois tipos de modulação: DOPSK e QPSK,
em função da relação SNR/bit média, e de desvanecimento
(fading) provocado pelo canal de propagação. Para a
modulação DQPSK estão também apresentadas curvas para
dois valores de frequência Doppler (f). Analisando o grá-
fico, conclui-se que a técnica de modulação
(A) QPSK apresenta maior relação SNR/bit média do que a
DQPSK, mesmo em ambiente Rayleigh.
(B) QPSK oferece menores probabilidades de erro de bit
para canais com fading do que sem fading.
(C) QPSK se iguala à DOPSK para uma taxa maior de erro
de bit.
(D) DQPSK apresenta maior probabilidade de erro de bit do
que a QPSK, para uma mesma SNR/bit média.
(E) DQPSK diminui a probabilidade de erro de bit à medida
que a frequência Doppler aumenta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
