<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:15:57</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:30:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="145,999 317,999 317,1053 1599,1053 1599,1285 1593,1285 1593,1390 1599,1390 1599,1816 897,1816 897,1815 636,1815 636,1866 312,1866 312,2077 311,2077 311,2078 146,2078 146,1882 147,1882 147,1831 194,1831 194,1369 146,1369 146,1368 145,1368 145,1285 144,1285 144,1284 145,1284 145,1178 144,1178 144,1053 145,1053"/>
	<TextEquiv conf="0.96648">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Tratamentos avançados de água e efluentes são fontes de extensivas pesquisas científicas, que buscam
desenvolver processos cada vez mais eficientes em relação aos tratamentos convencionais. A utilização de
ozônio — O E diretamente aplicado em matrizes aquosas é um exemplo de tratamento avançado, o qual,
além da oxidáção via ozônio molecular, leva à produção de radicais hidroxila — «OH —, altamente oxidantes e
não seletivos. A identificação qualitativa ou quantitativa de novos poluentes em recursos hídricos, alcançada
pela evolução de equipamentos e técnicas analíticas — como, por exemplo, a cromatografia líquida de alta
eficiência (CLAE) e a cromatografia gasosa (CG) — pressiona os órgãos reguladores para a constante avaliação
e adequação das normas que estabelecem os níveis permitidos para o descarte de resíduos.
Sobre as técnicas analíticas e métodos de tratamento apresentados nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. O processo de tratamento avançado levará à completa degradação de compostos orgânicos
persistentes presentes em matrizes aquosas, obtendo-se como produto final CO, e H,O, independente
das condições de tratamento.
Il. A aplicação de Oz, EM processos de tratamento de água, em substituição ao cloro, amplamente
utilizado atualmente, levará à ausência de riscos de formação de tri-halometanos, carcinogênicos,
devido à ausência do composto halogenado como oxidante.
Ill. CLAE e CG são amplamente utilizadas para análises de compostos orgânicos presentes em matrizes
diversas, o que possibilitou a inclusão, na legislação, de limites máximos permitidos para o descarte
de várias espécies químicas em efluentes.
IV. Sendo um composto naturalmente constituinte da atmosfera terrestre, e por não apresentar riscos
de qualquer natureza para o operador durante o processo, o 365) pode ser aplicado no tratamento de
matrizes aquosas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O el.
O LIlelv.
O Melv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,353 1599,353 1599,411 1537,411 1537,528 1599,528 1599,709 636,709 636,759 278,759 278,972 146,972 146,775 147,775 147,724 194,724 194,466 146,466 146,465 145,465"/>
	<TextEquiv conf="0.93443">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma professora solicita aos estudantes de química que preparem uma solução 2,0 mol.L?, a partir do ácido
clorídrico concentrado.
Avalie as afirmações a seguir, referentes às orientações a serem dadas, pela professora, aos estudantes.
|. “Realizem o procedimento na bancada do laboratório, utilizando avental e luvas.”
Il. “Pipetem diretamente no frasco de ácido clorídrico concentrado, transfiram o volume para o balão
volumétrico e adicionem água.”
IIl. “Despejem cuidadosamente o volume pipetado de ácido clorídrico concentrado na água.”
IV. “Diluam o ácido clorídrico concentrado em água, com resfriamento simultâneo, para facilitar a
dissipação de calor”
É correto apenas o que se afirma em
O.
Oo.
Oie.
O lelv
O leiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
