<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:16:33</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:33:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,368 1601,368 1601,1224 1599,1224 1599,1836 1045,1836 1045,2060 894,2060 894,1836 892,1836 892,1261 893,1261"/>
	<TextEquiv conf="0.96754">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Para avaliar a eficiência do tratamento de resíduos
de efluentes domésticos, pode-se quantificar o teor
de nitrogênio total e de suas diferentes frações,
como nitrogênio amoniacal, nitratos e nitritos.
A determinação do nitrogênio total orgânico é
realizada em vários laboratórios pelo processo
Kjeldahl. O método baseia-se na digestão da amostra
com ácido sulfúrico concentrado. Para amostras
com elevado teor de matéria orgânica, a amostra
sólida ou semissólida é tratada com ácido sulfúrico
na presença de sulfato de potássio e um catalisador,
além da adição de peróxido de hidrogênio para
garantir total mineralização dela. A mineralização
resulta na formação de água, dióxido de carbono e
amônia. A amônia é fixada pelo ácido sulfúrico na
forma de sulfato de amônio, sendo posteriormente
destilada pela adição de uma base forte, e recolhida
em excesso de ácido sulfúrico (H,SO,).
Visando avaliar o tratamento de resíduos de
efluentes domésticos de certa estação, procedeu-se
à conversão, em amônia, de todo o nitrogênio
contido em uma amostra de 1,0000 g de biossólido,
retirada após o tratamento realizado na estação.
A amônia foi recolhida em 50,00 mL de uma
solução de ácido sulfúrico 0,1 mol.Lº*, sendo
que o excesso de solução de ácido sulfúrico
consumiu 10,00 mL de solução de NaOH 0,2 mol.L*.
Considerando que N = 14,00; H = 1,00; O = 16,00;
S = 32,00, o teor total de nitrogênio nessa amostra é de
O 5,60%.
O 11,20%.
O 22,40%.
O 26,40%.
O 56,00%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="145,1154 317,1154 317,1220 851,1220 851,1462 852,1462 852,2065 146,2065 146,1435 144,1435 144,1220 145,1220"/>
	<TextEquiv conf="0.96575">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Quando se adiciona detergente em água, é formada
uma mistura aparentemente homogênea. No
entanto, ao contrário do que se poderia imaginar, é
formada uma dispersão coloidal e não uma solução.
Em relação à química dos coloides, assinale a
alternativa correta.
O Em meio aquoso, a porção hidrofílica das
moléculas de detergente orientam-se na parte
interna das micelas.
O As micelas são muito pequenas para serem vistas
a olho nu e, por conta disso, não promovem o
espalhamento de luz.
O As partículas de coloides podem ser formadas
tanto por agregados de moléculas, como por
macromoléculas dispersas.
O As dispersões coloidais são mantidas estáveis
devido às atrações eletrostáticas que ocorrem
entre as superfícies das partículas coloidais.
O Uma maneira prática de diferenciar uma solução
de uma dispersão coloidal é por meio do efeito
Tyndall, observado somente em soluções.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 851,359 851,465 536,465 536,618 852,618 852,832 532,832 532,886 327,886 327,1000 375,1000 375,1046 384,1046 384,1079 295,1079 295,1124 146,1124 146,832 145,832 145,495 144,495 144,494 146,494 146,330 145,330"/>
	<TextEquiv conf="0.83020">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Pelo conceito de combustão proposto por Lavoisier,
um metal reage com oxigênio formando um óxido
metálico, como nas reações representadas a seguir.
A) 4Cu(s) + O, (8) — 2Cu,O(s)
B) 2Cu(s) + O (g) — 2CuO(s)
Com relação às equações A e B, avalie as afirmações
a seguir.
|. Emambas há perda de massa para o ambiente.
Il. Em ambas ocorre transferência de elétrons.
Ill. Em ambas a variação de entalpia é positiva.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="877,308 877,2083 872,2083 872,308"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
