<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:15:43</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:30:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,367 1600,367 1600,777 1599,777 1599,1728 1414,1728 1414,1950 1157,1950 1157,2001 740,2001 740,2052 146,2052 146,1788 145,1788 145,778 144,778 144,367 145,367"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="413,788 413,1433 1325,1433 1325,788"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96005">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Alcoóis são intermediários em síntese orgânica e suas reações de oxidação levam à formação de compostos
carbonilados. A reação de oxidação dos alcoóis ocorre com diferentes reagentes, como, por exemplo, O, em
presença de cobre metálico a altas temperaturas ou quando tratados com dicromato de potássio em meio
fortemente ácido (K,Cr,O,/H,SO,), ou com permanganato de potássio (KMnO,). Se o álcool em questão for
um álcool primário, esses últimos reagentes não são uma boa alternativa quando se deseja preparar aldeídos.
Para tal situação, pode-se empregar o reagente de Collins, um complexo de piridina com óxido de crômio IV
(CrO,.2C,H,N) ou o clorocromato de piridínio (C,H,NHCrO,CI), comercialmente nomeado com a sigla PCC. No
esquema a seguir, são mostrados os produtos da reação do composto 1 com os reagentes descritos acima,
que caracterizam uma oxidação branda.
A respeito das reações de oxidação apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Areação que leva aos produtos 2 e 3 é uma reação de oxidação na qual somente o grupo OH do álcool
secundário sofreu oxidação.
PORQUE
Il. Na formação do composto 2, as condições de reação são básicas e provocam a clivagem do grupo
acetal, que sofre hidrólise, e forma um triol. O triol é então oxidado levando ao composto 2.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
