<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:16:08</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:31:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="146,299 317,299 317,359 1598,359 1598,937 1599,937 1599,1072 1600,1072 1600,1647 1497,1647 1497,1648 1393,1648 1393,1649 1289,1649 1289,1650 1185,1650 1185,1651 1082,1651 1082,1652 978,1652 978,1653 147,1653 147,1542 146,1542 146,1006 145,1006 145,428 144,428 144,360 145,360 145,300 146,300"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="177,447 177,908 538,908 538,447"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96425">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Os gráficos abaixo representam valores de Energia Livre de Gibbs, de acordo com a extensão da reação, em
três situações distintas.
Com relação a esse tema, assinale a opção que descreve corretamente o comportamento representado em
cada um dos gráficos acima.
O No gráfico |, a reação é espontânea e os produtos são favorecidos em relação aos reagentes; no gráfico
Il, a reação não é espontânea e os reagentes são favorecidos em relação aos produtos; no gráfico Ill, os
produtos e os reagentes são igualmente favorecidos.
O No gráfico |, a reação não é espontânea e os produtos são favorecidos em relação aos reagentes; no
gráfico Il, a reação é espontânea e os reagentes são favorecidos em relação aos produtos; no gráfico Ill, os
produtos são favorecidos em relação aos reagentes.
O No gráfico |, a reação é endotérmica e os produtos são favorecidos em relação aos reagentes; no gráfico
Il, a reação é exotérmica e os reagentes são favorecidos em relação aos produtos; no gráfico Ill, a reação
não é espontânea e os produtos são favorecidos em relação aos reagentes.
O No gráfico |, a reação não é espontânea e os reagentes são favorecidos em relação aos produtos; no
gráfico Il, a reação é espontânea e os produtos são favorecidos em relação aos reagentes; no gráfico Ill, os
produtos e os reagentes são favorecidos de forma aproximada.
O No gráfico |, a reação não está em equilíbrio e os reagentes são favorecidos em relação aos produtos; no
gráfico Il, a reação não é espontânea e os reagentes são favorecidos em relação aos produtos; no gráfico
Ill, a reação é espontânea e os produtos e reagentes são igualmente favorecidos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
