<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:13:32</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:21:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="146,299 316,299 316,360 1600,360 1600,673 1599,673 1599,810 145,810 145,809 144,809 144,700 145,700 145,329 146,329"/>
	<TextEquiv conf="0.96617">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Os filtros orgânicos são formados por moléculas orgânicas capazes de absorver a radiação UV (alta energia)
e transformá-la em radiações com energias menores e inofensivas ao ser humano. Essas moléculas são,
essencialmente, compostos aromáticos com grupos carboxílicos. No geral, apresentam um grupo doador de
elétrons, como uma amina ou um grupo metoxila, na posição orto ou para do anel aromático. Ao absorver
a radiação UV, os elétrons situados no orbital x HOMO (orbital molecular preenchido de mais alta energia)
são excitados para orbital n* LUMO (orbital molecular vazio de mais baixa energia) e, ao retornarem para
o estado inicial, o excesso de energia é liberado em forma de calor. As transições eletrônicas que estão
envolvidas durante a absorção da luz UV ocorrem entre a diferença de energia HOMO — LUMO.
A seguir são apresentadas as Figuras 1 e 2, que representam duas substâncias constituintes de filtros
orgânicos e seus respectivos espectros de absorção. Na Figura 3, são ilustrados simplificadamente os orbitais
moleculares do benzeno, por meio da Teoria de Orbitais Moleculares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="211,836 211,1402 1502,1402 1502,836"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="280,1455 280,2058 1463,2058 1463,1455"/></ImageRegion></Page></PcGts>
