<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:14:06</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:25:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,351 1599,351 1599,522 1410,522 1410,841 1598,841 1598,889 1599,889 1599,1219 1600,1219 1600,1279 1163,1279 1163,1406 1136,1406 1136,1484 147,1484 147,1485 146,1485 146,1280 145,1280 145,841 147,841 147,523 145,523"/>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="600,513 600,747 1130,747 1130,513"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r7">
	<Coords points="444,961 444,1169 1300,1169 1300,961"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A fase estacionária de uma cromatografia de troca iônica consiste em uma matriz insolúvel contendo grupos
ionizáveis ligados de forma covalente. Já a fase móvel consiste em solução tampão com faixa de pH definido.
Matrizes carregadas negativamente se ligam a moléculas com carga positiva (cátions). O mesmo ocorre para
as matrizes carregadas positivamente, que se ligam a moléculas com carga negativas (ânions), conforme
representado na figura a seguir.
A: resina trocadora de cátions; B: resina trocadora de ânions.
Matrizes trocadoras de cátions e matrizes trocadoras de ânions estão disponíveis no mercado.
CM-celulose, em pH neutro, está carregada negativamente (-CH,OCH,COO"), sendo uma matriz trocadora de cátions;
DEAE-celulose contém um grupamento ionizável de amina terciária, está carregada positivamente, sendo
uma matriz trocadora de ânions.
uma mistura formada por estas proteínas for aplicada a uma coluna de cromatografia contendo as matrizes
equilibradas com diferentes soluções tampão.
O DEAE-celulose, em solução tampão pH 8,0, retém somente a proteína C.
O DEAE-celulose, em solução tampão pH 5,2, retém somente a proteína A.
O DEAE-celulose, em solução tampão pH 7,0, retém as proteínas Be C.
O CM-celulose, em solução tampão pH 7,0, retém somente a proteína C.
O CM-celulose, em solução tampão pH 5,2, retém as proteínas A e B.
Considerando o quadro apresentado, escolha a opção que descreve o comportamento esperado quando</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,1507 316,1507 316,1559 1599,1559 1599,1651 1366,1651 1366,1699 1289,1699 1289,1802 1146,1802 1146,1935 1221,1935 1221,1974 1598,1974 1598,2014 1599,2014 1599,2078 146,2078 146,2008 145,2008 146,2008 146,1802 145,1802"/>
	<TextEquiv conf="0.96642">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O resfriamento de caldeiras usadas na produção de vapor gera, como efluentes, águas com elevado teor de
cálcio e magnésio, normalmente chamadas de “águas duras”. O controle do teor desses metais nessas águas é
importante, pois podem formar depósitos de carbonatos sólidos e provocar problemas nas tubulações usadas.
O equilíbrio de solubilidade do carbonato de cálcio está representado na equação a seguir:
= 2+ 2
CaCO,;,, TT Ca ta) + CO; am)
O K,, do CaCO, é 4,70 x 10º a 25 ºC e sua solubilidade nessa temperatura é 6,86 ppm.
Nesse caso, o químico deve projetar um sistema em que seja possível
O adicionar íons cálcio para que seu teor seja mantido em 6,86 ppm.
O adicionar íons carbonato para que seu teor seja mantido em 6,86 ppm.
O reduzir a temperatura da reação para diminuir a solubilidade dos íons cálcio.
O adicionar ácido clorídrico, reduzindo assim o valor de pH do sistema e decompondo então os íons carbonato.
O adicionar íons magnésio ao sistema para que sejam consumidos os íons carbonato, reduzindo assim
sua concentração.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
