<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T01:14:57</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:27:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="37_quimica_bacharelado-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,362 1600,362 1600,868 1599,868 1599,1809 449,1809 449,2073 146,2073 146,1809 145,1809 145,1058 144,1058 144,898 145,898"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="347,1127 347,1708 1391,1708 1391,1127"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.93895">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma característica dos metais que os torna tão importantes como componentes funcionais e estruturais dos
seres vivos é sua tendência em perder elétrons, formando íons com cargas positivas, normalmente solúveis
em fluidos biológicos. É na forma catiônica que os metais desempenham suas principais funções biológicas.
O tratamento da intoxicação por elementos metálicos beneficia-se de sua reatividade química, por meio
de sua capacidade de formação de complexos com diversas substâncias denominadas agentes quelantes.
No processo de formação de um complexo, a entalpia e/ou a entropia contribuem para a energia livre da
reação e por consequência para a magnitude da constante de estabilidade a ela associada (designada de
constante de formação ou estabilidade). Para as várias reações de complexação, as diferenças na entalpia
não são significativas, mas as variações na entropia são notórias e, por isso, os complexos formados a partir
de ligantes multidentados apresentam constantes de formação muito maiores. O agente quelante compete
pelo íon metálico de forma mais eficiente do que o ligante monodentado. Esse efeito tem aplicações muito
importantes.
Na Medicina, por exemplo, o tratamento da doença de Wilson (acúmulo de cobre nos olhos e no cérebro)
tem sido realizado com o uso do agente quelante D-penicilamina. Para que se possa formar o quelato mais
estável, rompem-se as ligações do Cu*? com as proteínas do organismo, o que permitirá a complexação do
metal com o quelante polidentado e sua consequente eliminação pela urina.
Na figura |, o complexo formado entre o cobre e o agente quelante está corretamente representado
apenas na(s)
O estrutura (a).
O estrutura (b).
O estrutura (c).
O estruturas (b) e (c).
O estruturas (d) e (e).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
