<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T22:28:13</Created>
	<LastChange>2020-09-12T22:28:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_ELETRICA-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="347,568 347,1047 1234,1047 1234,568"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,231 1492,231 1492,338 1491,338 1491,1341 506,1341 506,1586 85,1586 85,1587 85,1341 84,1341 84,339 83,339 83,231 84,231"/>
	<TextEquiv conf="0.83837">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A perda de água tratada nas tubulações urbanas é um problema recorrente nas companhias de saneamento
do país. Como as tubulações são subterrâneas, quando há um vazamento a companhia pode demorar
para percebê-lo, e um grande volume de água tratada pode ser perdido.
Para tentar minimizar esse desperdício, um novo método de identificação desse problema começa a
ser testado. Este método parte do princípio de que, quando há um vazamento em uma tubulação, ela
apresenta comportamento vibratório diferente do normal. Nesse caso, um sistema composto de três
sensores que mensuram a vibração em pontos diferentes da tubulação é ligado a um circuito somador-
amplificador, composto por um amplificador operacional, conforme montagem mostrada a seguir.
Devido ao fato dos sensores estarem posicionados em distâncias diferentes entre si, os resistores
Rá Rp e Re são dimensionados de modo que cada sensor produza um nível máximo e idêntico de
corrente na entrada negativa do amplificador operacional. Para o teste experimental, foram usados
R,=5k0, Rfç=10k0R e Ry = 12,5 kO. O resistor R foi dimensionado como 250 k0.
Considerando que o amplificador operacional seja ideal, entre as alternativas apresentadas, que valores
de tensões V,, Vpe Vo, respectivamente, levam o amplificador para a condição de saturação?
A - 0,20 V,- 0,40 Ve-0,50 V.
B -0,10V,-0,20 Ve+0,50 V.
C +0,10V+0,20Ve+0,25V.
D +0,15V+0,15Ve+0,15V.
E +0,20V, + 0,40 Ve+0,50 V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
