<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T22:25:27</Created>
	<LastChange>2020-09-12T22:25:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_ELETRICA-13.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="450,736 450,1176 1142,1176 1142,736"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 429,179 429,247 1492,247 1492,474 1491,474 1491,1264 85,1264 85,708 84,708 84,533 83,533 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95965">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Durante uma transmissão digital de dados é possível a ocorrência de erros. Estes erros fazem com que
o receptor receba uma informação diferente da que foi enviada. Existem diferentes métodos para a
detecção de erros, como o método de paridade e o método de redundância cíclica. O método de paridade
é bastante restrito, principalmente no que diz respeito à necessidade de detecção de erros múltiplos.
Já o método de redundância cíclica possui a capacidade de detectar erros múltiplos. Circuitos divisores
simples usando registradores de deslocamento podem ser utilizados no método de redundância cíclica.
A partir dessas informações, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Ocircuito a seguir foi concebido para atuar como gerador de paridade par 4-bits (quando o número de
bits iguais a 1 na entrada for ímpar, produzirá a saída igual a 1), mas não funcionou adequadamente.
Identifique a falha desse circuito, reprojete e desenhe um circuito correto, utilizando-se apenas três
portas lógicas. (valor: 5,0 pontos)
b) Projete um registrador de deslocamento de 3 bits usando Flip-Flops do tipo D com entrada serial e
saída paralela, e descreva a sua utilização como um circuito divisor por 2. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
