<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:41:19</Created>
	<LastChange>2020-09-23T01:41:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="400,1177 400,1777 1580,1777 1580,1177"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="557,328 557,865 1097,865 1097,328"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 273,183 273,224 1573,224 1573,983 1470,983 1470,1017 80,1017 80,1018 79,1018 79,224 80,224"/>
	<TextEquiv conf="0.96403">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Três linhas elevadas de gasodutos serão apoiadas por pórticos simples devidamente espaçados entre eles. Após estudo
preliminar, decidiu-se que os pórticos receberiam uma padronização para fins de economia de material e rapidez na execução,
devendo, ainda, apresentar o modelo estrutural da figura a seguir.
Desprezando o peso próprio do pórtico frente às cargas concentradas P, exercidas pelos dutos, qual a relação que deve
haver entre as dimensões do vão x e do balanço y do pórtico plano, para que a estrutura, como um todo, seja submetida
ao menor valor possível de momento fletor, em valor absoluto?
(A) x=0,5y (B) x=y (C)x=27y D) x=47y (E) x=8y</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="79,1052 1573,1052 1573,2144 81,2144 81,2145 80,2145 80,1186 79,1186"/>
	<TextEquiv conf="0.96665">
	<Unicode>QUESTÃO 34
As propriedades dos materiais compósitos complexos, como o concreto, não precisam ser iguais à soma das propriedades de
seus componentes. O gráfico a seguir apresenta as curvas tensão x deformação da pasta de cimento, do agregado e
do concreto endurecido.
45
Cc1
Tensão
Qual das curvas corresponde à do concreto? Por quê?
(A) C1-o concreto apresenta módulo de elasticidade superior aos módulos de elasticidade dos seus elementos
constituintes.
(B) C2 - ao atingir aproximadamente 50% da tensão última, a fissuração da matriz argamassa se propaga, provocando
uma diminuição mais acentuada no módulo de elasticidade tangencial.
(C) C2 - o módulo de elasticidade secante é superior aos módulos de elasticidade dos seus elementos constituintes.
(D) C3- o concreto apresenta módulo de elasticidade inferior aos módulos de elasticidade dos seus elementos
constituintes.
(E) C3 - as microfissuras na zona de transição entre a matriz argamassa e o agregado graúdo induzem a um aumento na
relação deformação/tensão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
