<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:45:07</Created>
	<LastChange>2020-09-23T01:45:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,1789 273,1789 273,1832 1573,1832 1573,2146 81,2146 81,2147 80,2147"/>
	<TextEquiv conf="0.96545">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os licenciamentos ambientais de obras visam a evitar que empreendimentos incompatíveis com as exigências ambientais
sejam implantados, sendo que
(A) a Licença Prévia (LP) autoriza o empreendedor a iniciar a obra.
(B) a Licença de Instalação (LI) tem prazo indeterminado e é concedida após análise e aprovação do projeto executivo e de
outros estudos que especificam os dispositivos de controle ambiental.
(C) a Licença de Operação (LO) autoriza o início do funcionamento do empreendimento, cumpridas as exigências da LP e da LI.
(D) a Licença de Meio Ambiente (LMA) substitui as licenças LP, LI e LO.
(E) as licenças de projetos individuais e a avaliação de impactos ambientais (AIA) são dispensadas com a utilização da
Avaliação Ambiental Estratégica (AAE).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="488,280 488,940 1211,940 1211,280"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 1247,183 1247,966 1573,966 1573,1064 1415,1064 1415,1279 871,1279 871,1685 80,1685 80,1064 79,1064 79,966 80,966"/>
	<TextEquiv conf="0.96263">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Na figura a seguir tem-se o extrato de uma folha de carta topográfica digitalizada em um scanner.
Para executar o georreferenciamento, negligenciando o ajustamento das observações e dos parâmetros, selecionaram-se os
três cantos C1, C2 e C3 de quadrícula indicados na figura, cujas coordenadas de tela são, respectivamente,
*xX1=10;y1=0
*x2=110;y2=0
*x3=10;y3=100
Sabe-se que, para o georreferenciamento, utilizou-se a transformação afim geral no plano, cujas equações são:
*E=ax+tby+c
*N=dx+tey+f
Quais os valores dos parâmetros a, b, c, d, e, f, respectivamente?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
