<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:44:17</Created>
	<LastChange>2020-09-23T01:44:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r10">
	<Coords points="839,1339 840,1729 1579,1728 1578,1338"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="460,260 460,860 1177,860 1177,260"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 1049,183 1049,891 1304,891 1304,1219 80,1219"/>
	<TextEquiv conf="0.96014">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Considere um ciclo petrogênico e os processos representados na figura a seguir.
Qual é a sequência que representa o produto dos processos descritos neste ciclo petrogênico?
1 2 3 4 5</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,1284 273,1284 273,1338 803,1338 803,1885 1472,1885 1472,1918 1574,1918 1574,2038 1436,2038 1436,2142 1077,2142 1077,2143 80,2143 80,2117 81,2117 81,1860 80,1860 80,1794 79,1794 79,1338 80,1338"/>
	<TextEquiv conf="0.96689">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Para a obtenção do desnível entre dois pontos por nivelamento
geométrico, utiliza-se um equipamento conhecido como
nível. Coloca-se uma “régua graduada” chamada mira em
um ponto P, de altitude conhecida, e faz-se a visada a este
por meio do nível N (visada à ré), efetuando-se a leitura L,.
Faz-se, então, a visada da mira no ponto P, cuja altitude se
deseja determinar, fazendo nova medição L, (visada à vante)
e obtém-se o desnível AH desse lance, conforme ilustrado
na figura. Repete-se o procedimento, transportando as
altitudes pela medição dos desníveis até concluir-se a
linha de nivelamento. Nesse transporte de altitudes, os
desníveis podem sofrer o erro de índice da mira, ou seja, o
valor inicial da graduação em cada mira pode apresentar
uma pequena diferença entre elas.
Para precaver-se desse erro, podem ser empregados os
seguintes procedimentos:
| — executar o levantamento da linha usando-se duas miras: sempre uma mesma mira à ré e outra sempre à vante;
Il — iniciar sempre alinha de nivelamento com uma das miras e terminar com a outra, sem preocupação com a ordem em que
as duas miras são empregadas;
Ill — alternar o uso das miras ao longo da linha de nivelamento e ocupar um número de pontos, de tal modo que a mira que
iniciou a linha também a termine.
É (São) correta(s) APENAS a(s) afirmativa(s)
(A) | (B) Il (C) (D)lell (E)lelll</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
