<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:28:35</Created>
	<LastChange>2020-09-23T01:28:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-44.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="360,394 360,1585 1582,1585 1582,394"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="caption">
	<Coords points="80,181 273,181 273,222 1573,222 1573,1968 1497,1968 1497,2069 80,2069 80,1634 79,1634 79,222 80,222"/>
	<TextEquiv conf="0.96710">
	<Unicode>QUESTÃO 62
A figura a seguir mostra as consequências do lançamento de uma carga orgânica em um curso d'água, em função do tempo
ou da distância do ponto de descarga, e indica as variações de algumas características da água, após essa introdução de
carga orgânica, tais como: Oxigênio Dissolvido, Demanda Bioquímica de Oxigênio, compostos de nitrogênio, algas, bactérias
e fungos. Essa figura mostra, também, que, após o lançamento de um esgoto com carga orgânica em um curso d'água, podem
ser observados quatro trechos, denominados de Zonas de Autodepuração, cada uma com características próprias.
Analisando essa situação, são feitas as afirmações a seguir.
mM-
W-
Na zona de degradação, a DBO apresenta seu valor máximo no ponto de lançamento, decrescendo a seguir; o teor de
Oxigênio Dissolvido cresce rapidamente com o tempo; o teor de amônia cresce; as bactérias e fungos atingem valores
elevados; as algas são raras.
Na zona de decomposição ativa, a DBO continua decrescendo; o teor de Oxigênio Dissolvido atinge o mínimo; o nitrogênio
amoniacal atinge o máximo e começa a decrescer; o número de bactérias e fungos diminui.
Na zona de recuperação, a DBO continua decrescendo; o teor de Oxigênio Dissolvido cresce; o nitrogênio na forma de
amônia predomina sobre o nitrogênio nas formas de nitratos e nitritos.
Na zona de águas limpas, as águas retornam às condições primitivas, com relação a Oxigênio Dissolvido, DBO e índices
bacteriológicos.
São corretas APENAS as afirmações
(A) lelll (B) lelV (C) Ile IV (D) IelV (E) Il, NM elV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
