<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:46:08</Created>
	<LastChange>2020-09-23T01:46:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="896,297 896,768 1546,769 1546,298"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="328,1214 328,1740 1597,1740 1597,1214"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,270 269,270 269,311 847,311 847,897 1204,897 1204,957 786,957 786,1024 779,1024 779,1090 80,1090 80,704 79,704 79,703 78,703 78,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96387">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A fotoelasticidade é uma técnica experimental utilizada para
a análise de tensões e deformações em peças com formas
complexas. A passagem de luz polarizada através de um modelo
de material fotoelástico sob tensão forma franjas luminosas
escuras e claras. O espaçamento apresentado entre as franjas
caracteriza a distribuição das tensões: espaçamento regular
indica distribuição linear de tensões, redução do espaçamento
indica concentração de tensões. Uma peça curva de seção
transversal constante, com concordância circular e prolon-
gamento, é apresentada na figura ao lado. O elemento está
equilibrado por duas cargas momento M, e tem seu estado de
tensões apresentado por fotoelasticidade.
Em relação ao estado de tensões nas seções PQ e RS, o módulo de tensão normal no ponto
(A) P é maior que o módulo da tensão normal no ponto R.
(B) Q é maior que o módulo da tensão normal no ponto R.
(C) Q é menor que o módulo da tensão normal no ponto S.
(D) R é maior que o módulo da tensão normal no ponto S.
(E) S é menor que o módulo da tensão normal no ponto P.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,1126 273,1126 273,1167 1272,1167 1272,1773 1572,1773 1572,1808 1574,1808 1574,2146 1573,2146 1573,2147 827,2147 827,2146 80,2146"/>
	<TextEquiv conf="0.96788">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Considere que o fator de segurança de uma encosta evolui com o tempo, segundo a figura a seguir.
Com base no comportamento esquemático apresentado na figura, conclui-se que o Fator de Segurança dessa encosta natural
(A) diminui naturalmente com o tempo, mas, com o desmatamento, há um aumento da estabilidade a curto prazo, ocorrendo
uma instabilização mais acelerada da encosta a longo prazo.
(B) diminui naturalmente com o tempo, mas, com o desmatamento, há uma diminuição do Fator de Segurança a curto prazo,
ocorrendo a ruptura a longo prazo.
(C) diminui, mas, com o desmatamento, há uma queda do Fator de Segurança a curto prazo, ocorrendo uma estabilização
mais acelerada da encosta a longo prazo.
(D) aumenta naturalmente com o tempo, mas, com o desmatamento, há uma redução do Fator de Segurança a curto prazo,
e, a longo prazo, há ruptura.
(E) é constante, mas, com o desmatamento, há um aumento do Fator de Segurança a curto prazo, ocorrendo uma instabilização
mais acelerada da encosta a longo prazo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
