<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:46:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:56:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GASTRONOMIA-18.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,270 1527,270 1527,390 1487,390 1487,607 1489,607 1489,936 884,936 884,1242 1487,1242 1487,1372 921,1372 921,1636 1094,1636 1094,1818 1195,1818 1195,1847 112,1847 112,1664 111,1664 111,1636 112,1636 112,1540 151,1540 151,1242 755,1242 755,986 150,986 150,956 151,956 151,737 150,737 150,607 151,607 151,390 111,390 111,270 112,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96518">
	<Unicode>QUESTÃO 29:
Ao posicionar um novo restaurante em um mercado de uma grande capital do Nordeste
brasileiro, o proprietário tomou o cuidado de elaborar um cardápio que levou em consideração
os métodos de cocção, texturas, sabores, cores e possibilidades de combinações.
Elaborou também as fichas técnicas de todas as preparações, considerando os preços de custos
locais e com elas elaborou os preços de venda dos pratos.
Para estabelecer os preços finais, o proprietário ainda verificou os preços praticados em São Paulo e
no Rio de Janeiro, uma vez que seus clientes costumam frequentar os principais restaurantes dessas
capitais.
Depois de um mês de aberto, o restaurante estava com um bom movimento; no entanto, em menos
de seis meses, estava muito vazio.
O proprietário ficou intrigado, pois havia feito tudo corretamente, como avaliar os custos de sua
operação, considerar os valores de outros restaurantes no cenário nacional, mas esqueceu-se de uma
variável no posicionamento do seu negócio.
PORQUE
Esqueceu de verificar quais eram os preços aplicados pelos concorrentes que indicavam quais eram
os valores que o público local estava disposto a pagar. Mesmo formando o preço, considerando os
custos de sua operação, para finalizar o cálculo dos preços de venda, os valores de seus
concorrentes são importantes e devem ser considerados.
Considerando-se essas frases, é CORRETO afirmar que
A) as duas são verdadeiras, e a segunda é uma justificativa da primeira.
B) a primeira é falsa, e a segunda é verdadeira.
C) a primeira é verdadeira, e a segunda é falsa.
D) as duas são falsas.
E) as duas são verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa da primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
