<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:46:16</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:53:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GASTRONOMIA-19.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="105,345 105,627 1540,627 1540,345"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,235 1527,235 1527,298 1526,298 1526,1329 113,1329 113,1259 112,1259 112,1048 111,1048 111,690 112,690"/>
	<TextEquiv conf="0.53292">
	<Unicode>QUESTÃO 30:
O estoquista de um restaurante pediu arroz, quando o estoque atingiu 30kg. Para fazer esse
pedido, ele considerou a seguinte ficha técnica:
Considere que o restaurante vende somente uma preparação que utiliza essa matéria-prima e
que vendeu, em 30 dias, 100 porções. Considere, também, que o período de reposição de
emergência para esse local é de um dia e que o prazo de entrega do fornecedor para essa
matéria-prima é de 3 dias.
Para fazer o pedido de compra, o estoquista precisou desenvolver quais raciocínios?
A) Calcular o consumo médio diário da matéria-prima, multiplicar pelo prazo de entrega e somar ao
estoque mínimo (que está associado ao prazo de reposição de emergência), para saber se o ponto
de pedido está correto.
B) Calcular o ponto de pedido não pode ser uma ação realizável porque não existe o valor do estoque
mínimo, e esse é importante para a definição do ponto de pedido.
C) Calcular o ponto de pedido, para estipular o consumo médio diário e, dessa forma, verificar qual o
volume de matéria-prima a ser comprado.
D) Identificar o valor médio comprado nos últimos meses; multiplicar pelo valor médio por porção e,
então, multiplicar pelo prazo de entrega.
E) Multiplicar o valor da quantidade bruta pelo total de porções, para identificar a quantidade usada;
depois multiplicar pelo consumo médio diário e, então, obter o volume de compras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="112,1363 311,1363 311,1428 1528,1428 1528,1492 1526,1492 1526,1645 1528,1645 1528,1738 1526,1738 1526,2060 113,2060 113,1990 112,1990 112,1738 111,1738 111,1524 112,1524"/>
	<TextEquiv conf="0.93330">
	<Unicode>QUESTÃO 31:
O chefe de cozinha de um restaurante de luxo em uma grande cidade do Brasil desenvolveu um novo
prato com camu-camu e preparou uma ficha técnica que indicava um custo de R$ 3,50 por porção.
O gerente do restaurante, considerando um CMV (Custo de Mercadoria Vendida) de 30% e um
ICMS no Estado de 18%, calculou o preço de venda teórico em R$ 14,23; entretanto, não colocou
esse preço no cardápio, pois, no processo de formação de preço, ainda falta
A) aumentar o CMV para 40%, uma vez que o custo primário médio é de 60%; assim, pode-se melhorar
a margem de lucro desse prato e, por se tratar de um prato novo, existe a possibilidade de maior
volume de vendas.
B) aumentar o preço de venda, pois se trata de um restaurante de luxo e esse preço é baixo, e a
sensibilidade do cliente sobre o preço de venda é alta; dessa forma, pode-se melhorar a margem de
lucro.
C) considerar os preços aplicados pelos concorrentes, avaliar os preços dos concorrentes e, por fim,
avaliar o grupo de vendas no qual está inserido, para verificar se não é muito díspar.
D) reduzir o CMV, que representa o percentual da receita gerada com a venda, comprometido com os
custos de matérias-primas. Assim, pode-se melhorar a margem de lucro.
E) verificar se o preço de custo pode ser reduzido, para que se aumente a margem de lucro; verificar se
a ficha técnica está correta e aumentar o CMV para 35%, a fim de aumentar a margem de lucro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
