<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:46:05</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:52:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GASTRONOMIA-20.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,270 1527,270 1527,390 1488,390 1488,584 302,584 302,703 1488,703 1488,833 884,833 884,997 1487,997 1487,1128 921,1128 921,1224 759,1224 759,1399 982,1399 982,1445 1034,1445 1034,1473 113,1473 113,1428 112,1428 112,1291 111,1291 111,1262 112,1262 112,1196 151,1196 151,997 755,997 755,833 150,833 150,606 151,606 151,390 111,390 111,270 112,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96590">
	<Unicode>QUESTÃO 32:
Ao utilizar o Método de Smith-Kasavanas para a reformulação de um cardápio, o gerente do
restaurante propôs ao chefe de cozinha que desenvolvesse um menu para agilizar o serviço no
almoço.
Ao desenvolver o novo menu (com uma entrada, um prato e uma sobremesa), identificou que
deveria considerar, em sua elaboração, um prato caracterizado como burro de carga, um quebra-
cabeça e um estrela, pois, dessa forma, o menu estaria equilibrado e traria bons resultados para o
restaurante.
Podemos dizer que o critério do gerente foi correto, uma vez que, ao criar esse menu, seus
parâmetros tiveram como fundamentação um método que avalia o CMV (Custo Mercadoria
Vendida) e a margem de lucro dos pratos.
PORQUE
A combinação de pratos burro de carga, com estrela e quebra-cabeça possibilita a venda desses
produtos, pois deixam boas margens de lucro e são atrativos para os clientes, por serem, em sua
maioria, pratos populares.
Considerando-se essas frases, é CORRETO afirmar que
A) a primeira é falsa, e a segunda é verdadeira.
B) a primeira é verdadeira, e a segunda é falsa.
C) as duas são falsas.
D) as duas são verdadeiras, e a segunda justificativa a primeira.
E) as duas são verdadeiras, mas a segunda não justifica a primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
