<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:47:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T01:03:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GASTRONOMIA-13.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r11" type="heading">
	<Coords points="112,169 311,169 311,255 564,255 564,352 1487,352 1487,353 1488,353 1488,731 897,731 897,841 1527,841 1527,960 603,960 603,1123 1527,1123 1527,1967 160,1967 160,1836 112,1836 112,1808 159,1808 159,1488 160,1488 160,1151 110,1151 110,1123 112,1123 112,960 111,960 111,841 151,841 151,731 150,731 150,283 112,283"/>
	<TextEquiv conf="0.93158">
	<Unicode>QUESTÃO 15:
Leia a proposta de Mara Salles:
Só quando assumirmos o nosso jeito de comer, trabalharmos de forma sincera e transparente
com nossos ingredientes, usando os melhores na época em que estiverem mais saudáveis,
agregando as técnicas universais consagradas, mas respeitando as sabedorias de nossas mães,
tias e avós na cozinha, adicionando, sim, uma boa dose de talento e apuro no preparo e
apresentação dos pratos, estaremos perpetrando uma cozinha autêntica, criativa e verdadeira
[...] Esse deve ser o futuro da gastronomia brasileira. Um futuro que não ignore a tradição e os
rumos da Gastronomia no mundo, mas que busque foco e referência no Brasil, nas cozinhas e
cozinheiros do Brasil, na forma de preparo e nos hábitos de comer dos brasileiros [...]
http://www .tordesilhas.com/port, visitado em 02/10/2009 às 00h56.
Antigas referências são importantes para a construção de novas perspectivas. Assim, podemos
ver que preparações clássicas como o acarajé, confits, entre outras, têm sido reinterpretadas e
utilizadas de maneira nova, a partir de influências e contextos locais.
Portanto, é CORRETO afirmar que
A)
E)
ao fazer essa proposta, a chefe coloca que a culinária brasileira é uma das referências para a
culinária internacional, uma vez que a cozinha brasileira é muito rica, e que os ingredientes
brasileiros têm cada vez mais sido exportados para o mundo inteiro; um exemplo disso é o
crescente número de restaurantes brasileiros no mundo.
novas experiências são feitas, considerando técnicas, utensílios e métodos tradicionais, e podem
representar um avanço na cultura de um povo, porém tal tendência é um retrocesso, pois se cria
dificuldade em identificar o que é típico ou não de um país; isso é uma consequência do processo da
globalização.
o elemento histórico é fundamental e único para a construção de novas referências; assim, as
interpretações de receitas descaracterizam a cultura de um povo e fazem com que sejam perdidas
todas as suas referências históricas, uma vez que a comida de suas mães, avós e tias são
desrespeitadas com mudanças e inovações.
o fato de utilizar técnicas universalmente consagradas é uma influência do processo de globalização
da cultura, o que impede o avanço e a busca por novas formas de preparação, criando, dessa
forma, um gosto comum, assim como a feijoada, que é igual no Brasil inteiro, sem variações.
uma das tendências da gastronomia contemporânea é a utilização de referências passadas para
criar novas preparações que não se utilizem necessariamente dos métodos tradicionais, mas sim de
ingredientes e de utensílios que mantenham suas principais características, criando novas
referências.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
