<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:45:53</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:51:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GASTRONOMIA-21.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,247 1528,247 1528,864 1527,864 1527,1741 112,1741 112,1148 111,1148 111,247 112,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96423">
	<Unicode>QUESTÃO 33:
O chefe de cozinha de um restaurante gastronômico que utiliza o serviço empratado recebeu a
visita de um representante de um fornecedor que lhe mostrou um forno combinado (que
combina diferentes tipos de calor, variando temperatura e umidade).
Como algumas de suas vantagens, o representante disse que economizaria espaço, uma vez que
seria possível substituir alguns de seus equipamentos por esse forno; economizaria mão-de-
obra, uma vez que poderia concentrar diferentes preparações no mesmo equipamento e por ter
controle de temperatura e uma central em que pode programar o tempo e a temperatura da
cocção; poderia, também, melhorar seu fluxo operacional, uma vez que os eventos poderiam ser
preparados com maior antecedência, pois esse equipamento possui uma função de regeneração,
que permite o reaquecimento de alimentos sem que haja ressecamento.
Dessa forma, o chefe de cozinha considerou que o valor do investimento (relativamente alto)
nesse equipamento poderia ser uma alternativa interessante, mas alguns pontos devem ser
considerados para a aquisição, antes de tomar uma decisão. Avalie as considerações a seguir e
assinale a afirmativa correta.
A) Apesar de ser um equipamento muito moderno, as preparações não poderiam ser feitas ao mesmo
tempo, pois os odores de uma preparação acabariam sendo impregnados em outra, o que acabaria
fazendo com que não houvesse redução no tempo de preparação nem na redução da mão-de-obra,
além de não reduzir as perdas no processo de cocção, pois, ao combinar os métodos de cocção,
acaba ocorrendo maior perda de água.
B) Apesar de ter que fazer mudanças no leiaute da cozinha, uma vez que seria necessário encontrar o
melhor local para a colocação desse forno e dispensar a utilização do forno comum, haveria
vantagens, pois reduziria a necessidade de movimentação na cozinha e os fluxos operacionais
seriam melhores, além de reduzir a perda durante o processo de cocção.
C) As alterações no leiaute da cozinha deverão ser mínimas, uma vez que esse equipamento não
substitui a utilização do forno comum, nem da fritadeira, pois frituras por imersão requerem a
presença de óleo quente; assim, não seria possível economizar mais espaço nem melhorar o fluxo
operacional.
D) Esse equipamento não favorece melhores fluxos necessariamente, mas diminui a necessidade de
mão-de-obra; mas, em eventos, a função de regeneração não facilita a montagem final dos pratos.
E) O cardápio deverá ser alterado para que possa utilizar todos os recursos desse forno, uma vez que
se trata de um equipamento que pode fazer diferentes tipos de preparações que nenhum outro
equipamento permite, tais como fritura por imersão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
