<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:44:54</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:49:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GASTRONOMIA-26.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 1509,169 1509,244 1527,244 1527,413 1526,413 1526,631 1528,631 1528,693 1526,693 1526,797 1244,797 1244,798 961,798 961,799 678,799 678,800 112,800 112,624 111,624 111,244 112,244"/>
	<TextEquiv conf="0.86603">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA: (VALOR: 10 PONTOS)
O responsável pela compra de alimentos de uma empresa com sede na Europa recebeu alguns
parâmetros para a aquisição de matérias-primas. Entre elas, dar preferência a alimentos com
certificação de procedência, como orgânicos, biodinâmicos, de origem e fair trade (que privilegia
práticas comerciais com pagamentos justos para produtores), além de serem produtos de
qualidade e que se adéquem aos preços aplicados ao mercado.
Ao pesquisar esses produtos, esse responsável deparou-se também com outras classificações,
como slow food, (movimento que surgiu na Itália e tem como principais preceitos fazer refeições
com calma, conhecer a origem dos alimentos, valorizar alimentos da região e suas histórias,
comer com amigos e parentes, entre outras); o free range, (movimento para que animais sejam
criados soltos, em condições mais parecidas com as que, historicamente, sempre existiram, sem
serem criados em locais fechados, podendo andar livres etc.).
Entretanto, esse profissional percebeu que tais produtos, em alguns casos, eram mais caros do
que os produtos sem certificações e expôs a situação para seu diretor.
Que elementos esse profissional deve utilizar para conseguir a autorização de compra desses
produtos, considerando os aspectos financeiro, social e ambiental?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
