<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:45:25</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:50:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GASTRONOMIA-23.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r25" type="heading">
	<Coords points="112,1441 311,1441 311,1519 1528,1519 1528,1646 1526,1646 1526,1870 1529,1870 1529,1927 1527,1927 1527,2002 160,2002 160,2003 160,1927 159,1927 159,1647 112,1647"/>
	<TextEquiv conf="0.35592">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
Um cliente, ao chegar a um restaurante que acabara de receber uma indicação como melhor
possuidor de bar da cidade, chamou o maítre e pediu a indicação de um coquetel que tivesse
uma bebida fermentada, mas que não fosse cerveja. A indicação mais adequada para o cliente é
um:
Drakt, coquetel batido, feito com Arak, limão e granadine, apresentado em uma taça com um twist de
casca de limão siciliano.
Dry Martini, um coquetel mexido, que é a combinação de gim e vermute, servido com uma azeitona.
Manhattan, um coquetel mexido, feito com angostura, vinho tinto e Rye uísque, apresentado no copo
com uma cereja.
Saquê Sour, um coquetel batido, feito com saquê e limão espremido e servido em um copo de short
drink.
Uísque Sour, um coquetel batido, feito com uísque, e limão espremido, servido com um copo
incrustado com açúcar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="112,169 311,169 311,247 1526,247 1526,345 1066,345 1066,469 1254,469 1254,585 1510,585 1510,837 884,837 884,1018 1514,1018 1514,1049 921,1049 921,1160 762,1160 762,1305 984,1305 984,1340 1037,1340 1037,1368 111,1368 111,1199 112,1199 112,1132 128,1132 128,1018 755,1018 755,837 145,837 145,838 144,838 144,346 112,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96205">
	<Unicode>QUESTÃO 36:
o
chefe e o sommelier estavam criando um novo menu promocional, com a intenção de
promover novos pratos do cardápio para o jantar e, nesse processo, discutiam sobre as
melhores combinações e harmonização entre as preparações, os vinhos e as bebidas.
O cardápio será composto por:
Entrada: Salada de alface americana com vinagrete e queijo de cabra.
Prato Principal: Tournedos com pimentas verdes, molho madeira e risoto de funghi.
Sobremesa: Soufflé de chocolate e avelã.
Em relação a essa situação, leia as frases:
Por se tratar de um menu promocional, o chefe entendia que seria importante aproveitar a
oportunidade e aumentar a venda de vinhos e outras bebidas, podendo, inclusive, harmonizar com o
prato principal um Brandy, pois se trata de uma bebida forte que combinaria bem com a pimenta
verde.
PORQUE
O restaurante poderia reduzir os custos, na medida em que um espumante acompanharia toda a refeição.
Considerando-se essas frases, é CORRETO afirmar que
A)
B)
C)
D)
E)
a primeira é falsa, e a segunda é verdadeira.
a primeira é verdadeira, e a segunda é falsa.
as duas são falsas.
as duas são verdadeiras, e a segunda justificativa a primeira.
as duas são verdadeiras, mas a segunda não justifica a primeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
