<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:13:29</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:14:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,194 807,2005 808,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,194 1015,194 1015,251 1535,251 1535,896 1536,896 1536,1092 1286,1092 1286,1187 940,1187 940,1296 948,1296 948,1339 956,1339 956,1359 849,1359 849,1361 826,1361 826,1112 919,1112 919,765 874,765 874,745 919,745 919,570 874,570 874,452 825,452 825,251 841,251"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Para gerenciar florestas, é necessário compreender os
processos de crescimento e de produção, considerando
que o manejo tem que ser decidido, em grande parte, pela
prognose de produções futuras a partir de informações
correntes. Quanto ao crescimento e produção de florestas
plantadas, avalie as afirmações que se seguem.
|. Incremento, mortalidade, ingresso e corte são
componentes do crescimento e produção de
povoamentos florestais equiâneos.
A produção bruta de um povoamento florestal
consiste na produção ocorrida num período,
incluindo as colheitas parciais por desbaste e
também a mortalidade ocorrida no período.
Ill. A produção de um povoamento pode ser expressa
por uma equação de produção em função da idade
e, matematicamente, o crescimento é obtido ao se
dividir a produção pela idade.
Quando a produção de um povoamento for
máxima, o incremento médio anual (IMA) é
zero. O decréscimo da curva de produção além
desse máximo implica senilidade do povoamento
florestal, ocorrendo mortalidade mais acentuada
de árvores, que pode ser causada por competição.
É correto apenas o que se afirma em:
l.
.
lei.
Ielv.
Weilv.
CoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 254,189 254,251 790,251 790,974 789,974 789,1121 790,1121 790,1254 789,1254 789,1329 658,1329 658,1370 128,1370 128,1367 81,1367 81,1035 79,1035 79,997 80,997 80,776 79,776 79,634 80,634 80,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.95840">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Quando a madeira de uma árvore recém-abatida é
exposta ao meio ambiente, a água localizada nos
vasos, nos canais e no lúmen das células, denominada
água de capilaridade ou água livre, evapora-se. A água
localizada no interior das paredes celulares, chamada
de água de adesão ou higroscópica, permanece na
madeira. A umidade correspondente a esse estado é
denominada umidade de saturação ao ar (USA) ou ponto
de saturação de fibras (PSF). Com relação à perda de
água da madeira sob processo de secagem, analise as
asserções que se seguem.
Avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
Abaixo do ponto de saturação das fibras ocorre a retração
devido à dessorção da água de adesão ou higroscópica
nas paredes celulares.
PORQUE
Com a secagem da madeira no nível higroscópico ocorrerá
uma aproximação dos elementos celulares e um rearranjo
dos constituintes químicos da madeira, como a celulose e
a lignina, provocando a retração.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
E As duas asserções são proposições falsas. </Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
