<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:14:58</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:24:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-11.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,194 807,2005 808,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="884,982 1015,982 1015,1033 1535,1033 1535,1305 1536,1305 1536,1784 1279,1784 1279,1811 956,1811 956,2002 849,2002 849,2004 826,2004 826,1785 832,1785 832,1778 919,1778 919,1545 920,1545 920,1421 919,1421 919,1333 874,1333 874,1285 825,1285 825,1179 824,1179 824,1033 884,1033"/>
	<TextEquiv conf="0.09410">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A fiel aplicação do Código Florestal Brasileiro é ainda
um grande desafio. A Resolução CONAMA 303/2002
estabelece a largura da faixa de proteção ao longo
dos cursos d'água em função da largura da planície de
inundação, atingida por ocasião da cheia sazonal.
Considerando o uso do sensoriamento remoto orbital
para apoiar a delimitação das APPs ao longo dos cursos
d'água, avalie as afirmações que se seguem.
|. A resolução radiométrica dos radares orbitais
atualmente em operação não permite detectar
cursos d'água com a largura mínima especificada
no Código Florestal em vigor.
Por não sofrerem interferência de nuvens nem
dependerem da energia emitida pelo sol, as
imagens produzidas por radares são preferíveis
àquelas produzidas por sensores óticos.
As imagens Landsat 7/ETM+ possuem resolução
espacial adequada ao mapeamento das planícies
de inundação.
Devido à presença de nuvens durante o período
chuvoso, a utilização de imagens produzidas por
sensores óticos orbitais deverá ser restrita ao
conjunto daquelas produzidas durante a época
, das secas.
É correto apenas o que se afirma em
l.
WU.
lei.
Nelv.
Weliv.
cCoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,194 1015,194 1015,240 1533,240 1533,286 1535,286 1535,372 1534,372 1534,560 1535,560 1535,960 873,960 873,956 826,956 826,690 824,690 824,625 825,625 825,372 824,372 824,240 841,240"/>
	<TextEquiv conf="0.74567">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
A amostragem sistemática com múltiplos inícios aleatórios
é mais precisa do que aquela com início aleatório para
populações com correlação serial.
PORQUE
O aumento do número de inícios aleatórios faz a
distribuição das unidades aproximar-se de uma amostra
aleatória, reduzindo a variância da média e aumentando a
eficiência da amostragem sistemática.
PÉLLICO NETTO, S., BRENA, D.A. Inventário florestal.) Curitiba: [s.e.], 1993.
248p. (com adaptações
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="139,189 270,189 270,241 791,241 791,535 790,535 790,1112 534,1112 534,1160 234,1160 234,1372 130,1372 130,1371 81,1371 81,1130 175,1130 175,892 174,892 174,779 129,779 129,658 80,658 80,535 79,535 79,241 139,241"/>
	<TextEquiv conf="0.95994">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A altura total de uma árvore pode ser obtida por
medição ou estimação. É uma variável empregada para
estimar o volume do fuste, em equações de volume, bem
como para determinar a capacidade produtiva de terrenos
florestais. Com relação aos instrumentos para medir a
altura de árvores indiretamente (hipsômetros), todos,
sem exceção, têm sua construção baseada nos princípios
geométricos ou trigonométricos.
MACHADO, S., FIGUEIREDO FILHO, A. Dendrometria. 2 ed. Guarapuava:
UNICENTRO, 2009. 316p. (com adaptações)
Sobre os hipsômetros, avalie as afirmações que se seguem.
I. Os hipsômetros geométricos são graduados
com base em relações angulares de triângulos
retângulos.
II. Os hipsômetros trigonométricos são mais precisos
do que os construídos com base no princípio
geométrico.
III. Os hipsômetros geométricos têm a vantagem
de não necessitar de medidas de distâncias do
operador à árvore.
IV. Os hipsômetros trigonométricos são graduados
com base em relações angulares de triângulos
semelhantes.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV. </Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
