<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T06:14:10</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:13:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-14.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,194 807,2005 808,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="820,480 820,1060 1540,1060 1540,480"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="heading">
	<Coords points="864,194 1015,194 1015,263 1535,263 1535,398 1536,398 1536,424 1535,424 1535,1715 1279,1715 1279,1761 956,1761 956,1992 849,1992 849,1994 826,1994 826,1185 824,1185 824,1083 825,1083 825,263 864,263"/>
	<TextEquiv conf="0.90085">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) produz
as taxas anuais do desflorestamento da Amazônia legal
desde 1988. A partir do ano de 2002, as estimativas são
produzidas pela classificação digital de imagens obtidas por
sensoriamento remoto, como a mostrada na figura abaixo.
Analisando os padrões da figura e considerando os
princípios físicos do sensoriamento remoto, avalie as
informações que se seguem.
|. EmA, o padrão rugoso das áreas de floresta se
deve às diferentes espécies florestais presentes
naquela região.
Il. O padrão de desflorestamento em B é um corte
raso da floresta porque se observa o solo exposto
em tons homogêneos.
Ill. O padrão linear retilíneo que a imagem apresenta
corresponde a vias de transporte terrestre, como
pode ser observado em C.
IV. O padrão de desflorestamento em D é um corte
seletivo porque se observa uma mistura de tons
que correspondem a solo exposto e pastagem
plantada.
É correto apenas o que se afirma em
CoOoçgGoeo
lt
W.
lelv.
Neil.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="heading">
	<Coords points="80,160 399,160 399,255 791,255 791,467 280,467 280,701 128,701 128,697 81,697 81,467 79,467 79,255 80,255"/>
	<TextEquiv conf="0.91414">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A recuperação de áreas degradadas, em seu sentido
amplo, envolve teorias e técnicas diversas que atendem
a diferentes objetivos finais, com relação à área a ser
recuperada. Assim, quando o objetivo é retornar um
ecossistema às suas condições naturais originais, tanto
estruturais quanto funcionais, a atividade é denominada
Sucessão.
reposição.
nucleação.
reabilitação.
restauração.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="139,738 270,738 270,804 790,804 790,1091 789,1091 789,1155 788,1155 788,1274 790,1274 790,1374 789,1374 789,1513 790,1513 790,1996 127,1996 127,1416 81,1416 81,1247 80,1247 80,1091 79,1091 79,804 139,804"/>
	<TextEquiv conf="0.96755">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Atualmente, o mercado de painéis de madeira é o principal
foco das indústrias de resinas, setor que está em franca
expansão. Porém, o setor depende de um eficiente controle
de qualidade, pois os problemas, como a má procedência
de insumos, o manuseio incorreto, as características
indesejáveis nos produtos de madeira a serem colados,
não aparecem de imediato, sendo provocadas, em muitos
casos, pelos próprios consumidores.
Disponível em: www.revistareferencia.com.br/index2.php?principal=ver conteudo.
php&amp;uid=435&amp;edicao2=40. Acesso em: 18 ago. 2011 (com adaptações).
Considerando-se o problema citado no texto acima,
conclui-se que
o
o
a madeira muito úmida será problemática para se
obter uma colagem adequada, porém quando muito
seca, não causará problemas.
dentre os fatores que afetam o tempo de montagem
podemos considerar que, para madeiras mais úmidas,
o tempo de montagem será menor.
madeiras duras e aquelas de anéis porosos irão
requerer ciclos de cura mais longos, enquanto
madeiras menos duras permitirão um ciclo de secagem
e cura da cola mais rápido.
as superfícies da madeira deverão estar muito bem
polidas (com lixa acima de 70 grã) para facilitar a
penetração do adesivo na madeira, promovendo
dessa forma, uma boa colagem.
o valor de umidade na madeira é o mesmo valor da
umidade relativa do ar, sendo esse o valor padrão a
ser seguido desde o início do processo de fabricação
do produto colado, até o momento em que o produto
estiver em uso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
