<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:14:42</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:23:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-12.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,194 807,2005 808,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="841,1182 1015,1182 1015,1241 1535,1241 1535,1413 1534,1413 1534,2010 826,2010 826,1413 824,1413 824,1241 841,1241"/>
	<TextEquiv conf="0.96774">
	<Unicode>QUESTÃO 20
As clareiras naturais são reconhecidas por sua importância
na dinâmica dos ecossistemas florestais, permitindo a
regeneração de diversas espécies arbóreas. Para isso, essas
espécies precisam crescer em ambiente florestal caracterizado
por modificações microclimáticas locais que envolvem
O redução da radiação luminosa incidente, aumento
da umidade relativa do ar, aumento da evaporação e
aumento da amplitude térmica.
O redução da radiação luminosa incidente, aumento
da umidade relativa do ar, redução da evaporação e
diminuição da amplitude térmica.
O aumento da radiação luminosa incidente, redução
da umidade relativa do ar, aumento da evaporação e
diminuição da amplitude térmica.
O aumento da radiação luminosa incidente, redução da
umidade relativa do ar, diminuição da evaporação e
aumento da amplitude térmica.
OQ aumento da radiação luminosa incidente, redução
da umidade relativa do ar, aumento da evaporação e
aumento da amplitude térmica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="841,189 1015,189 1015,256 1535,256 1535,934 1037,934 1037,1144 877,1144 877,1143 826,1143 826,934 825,934 825,256 841,256"/>
	<TextEquiv conf="0.96205">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O valor estabelecido para o transporte de madeira e de
produtos florestais tem como base tabelas consolidadas
por grupos de transportadoras que atuam em operações de
logística junto às empresas florestais. São utilizados valores
usuais para comercialização do serviço de frete rodoviário
padrão. Uma das composições veiculares de carga (CVC)
mais utilizada no transporte rodoviário florestal é o bitrem,
veículo constituído por um cavalo mecânico e por dois
semirreboques. Sabendo-se que essa CVC transporta
aproximadamente 41mº, qual o valor do frete para o
transporte de toras de eucalipto a uma distância de 90 km?
Considere:
(i) velocidade média da CVC de 60,0 km/h;
(ii) tempo de carregamento e descarregamento de
2,0 horas;
(iii) custos operacionais fixos, variáveis, pessoal e de
administração, de respectivamente, 18,0; 34,0; 4,0 e
2,0 reais por cada hora de trabalho.
R$ 91,35/mº.
R$ 58,00/mº.
R$ 28,77/mº.
R$ 7,07/mº.
R$ 4,95/mº.
coOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="96,1536 270,1536 270,1602 790,1602 790,1775 538,1775 538,1956 465,1956 465,2008 128,2008 128,2004 81,2004 81,1775 79,1775 79,1602 96,1602"/>
	<TextEquiv conf="0.96439">
	<Unicode>QUESTÃO 18
As coníferas constituem um grupo de plantas
gimnospermas que ocorrem predominantemente no
hemisfério norte. As coníferas arbóreas nativas do Brasil
são representadas por cerca de 11 espécies, todas
pertencentes às famílias:
Pinaceae e Taxodiaceae.
Araucariaceae e Podocarpaceae.
Lauraceae e Fabaceae.
Poaceae e Bromeliaceae.
CoOoçgoo
Arecaceae e Bignoniaceae.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,160 399,160 399,255 791,255 791,642 789,642 789,1170 790,1170 790,1232 543,1232 543,1277 150,1277 150,1393 206,1393 206,1502 104,1502 104,1504 81,1504 81,1247 129,1247 129,908 80,908 80,834 79,834 79,808 80,808"/>
	<TextEquiv conf="0.95836">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A Embrapa realiza pesquisas com sistemas
silviculturais, no qual o extrativista ou agricultor pode
plantar, na floresta, espécies nativas ou exóticas de
alto valor de mercado e fazer o manejo da floresta,
descartando árvores doentes ou fazendo o replantio de
espécies de valor ambiental e comercial. Para eliminar
as espécies de pouco valor comercial, que apresentam
troncos bifurcados ou tortos, doenças aparentes no tronco
ou árvores pouco vigorosas, a Embrapa recomenda a
técnica de anelamento, fazendo a retirada da casca em
toda a circunferência da árvore.
Disponivel em: http://www.cpafac.embrapa.br. Acesso em: 15 ago. 2011
(com adaptações).
Considerando essa técnica de anelamento e que o tronco
das árvores é um conjunto heterogêneo de diferentes
tipos de células com propriedades específicas para
desempenharem determinadas funções vitais, podemos
afirmar que
I. Os raios são responsáveis pelo armazenamento
e transporte horizontal de nutrientes no tronco
das árvores.
II. Os vasos e/ou traqueídes são responsáveis pela
condução ascendente da seiva bruta e elaborada
no tronco das árvores.
III. As fibras e os fibrotraqueídes são responsáveis
pela sustentação mecânica do tronco das árvores.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C III.
D I e III.
E II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
