<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:14:27</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:23:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,194 807,2005 808,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,189 1015,189 1015,254 1535,254 1535,457 1534,457 1534,570 1535,570 1535,799 1536,799 1536,997 1535,997 1535,1725 1287,1725 1287,1822 990,1822 990,1933 1010,1933 1010,1956 1002,1956 1002,2001 875,2001 875,1999 826,1999 826,1800 834,1800 834,1746 872,1746 872,1521 874,1521 874,544 825,544 825,457 824,457 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96836">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Os incêndios florestais provocam muitos danos ecológicos,
econômicos e à vida humana. A melhor maneira de
combater um incêndio florestal é evitar que ele aconteça.
A prevenção a incêndios florestais compreende um conjunto
de atividades com o objetivo de reduzir a probabilidade de o
incêndio iniciar e de limitar sua propagação.
Considerando-se os métodos e técnicas de prevenção a
incêndios florestais, avalie as afirmações que se seguem.
|. Aconscientização das comunidades circunvizinhas
a parques florestais, áreas de preservação
permanentes e de áreas de reflorestamento de
empresas florestais, e também dos funcionários
de empresas florestais, é considerado o método
mais eficaz de prevenção a incêndios florestais.
Il. As leis, regulamentos e normas relacionadas a
incêndios e queimas controladas constituem uma
forma de prevenir incêndios, por meios de controle
e legalização das ações de queimas controladas
e penalização de responsáveis por provocar
incêndios florestais.
Ill. O planejamento de pequenos lagos e pequenas
barragens dentro da propriedade florestal traz
grandes benefícios para prevenção e controle
de incêndios florestais, pois além de facilitar a
captação de água no caso de combate a incêndios,
aumenta a superfície de evaporação de água
dentro da área florestal.
IV. A construção e manutenção de obras de
infraestrutura como aceiros, divisórias e contornos
têm como objetivo evitar que o fogo vindo de fora
atinja as florestas, bem como deter a propagação
do incêndio quando o mesmo está localizado
dentro da área florestal.
V. Ao planejar um plantio florestal de uma
área, deve-se delimitar os talhões, fazendo
simultaneamente a marcação das divisórias
e contornos que devem ter de 100 m a 200 m,
dependendo dos talhões limítrofes e do grau de
perigo que o local apresenta.
É correto apenas o que se afirma em
levV.
INeilv.
MM, IVeV.
LUME.
LI, Mev
CoOogGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 266,189 266,251 791,251 791,644 790,644 790,1165 791,1165 791,1325 790,1325 790,1741 534,1741 534,1833 202,1833 202,1936 211,1936 211,1957 195,1957 195,1998 104,1998 104,2000 81,2000 81,1759 127,1759 127,1581 129,1581 129,760 80,760 80,644 79,644 79,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.94661">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A operação de plantio é uma das mais importantes para
o sucesso de um projeto de implantação de florestas
cultivadas. A adoção do sistema adequado requer
definição clara de objetivos e usos potenciais dos produtos
e subprodutos obtido a partir da floresta. O sucesso do
um plantio e a obtenção de povoamentos produtivos com
madeira de qualidade devem ser pautados por práticas
silviculturais adequadas, associadas a uma eficiente
recomendação e aplicação de adubos minerais. Em geral,
o preparo do solo florestal usa a técnica do cultivo mínimo
concomitantemente a uma pesada adubação de base na
linha de plantio.
Considerando a técnica utilizada para o preparo do
solo florestal e adubação apresentada acima, avalie as
afirmações que se seguem.
I. O cultivo mínimo florestal é uma técnica de
preparação do solo que contempla amplo
revolvimento de suas camadas superficiais, com
incorporação total ou parcial dos resíduos culturais
associado a uma aplicação de herbicida em área
total.
II. No cultivo mínimo florestal, a maioria dos resíduos
do cultivo florestal anterior permanece na superfície
do solo e a mineralização da matéria orgânica é
lenta devido à alta relação C/N (carbono/nitrogênio)
dos resíduos sobre o solo florestal.
III. Para a adubação de base, dependendo da análise
do solo, é recomendado utilizar 0%, 20% ou até
40% das doses de N e K2
O e 100% da dose de
P2
O5
. Os micronutrientes também podem ser
aplicados nessa adubação, principalmente, B e Zn.
IV. A adubação de base, na formulação tradicional
de 20-0-20, tem como finalidade principal
promover o arranque inicial de crescimento das
mudas nos primeiros 6 (seis) meses pós plantio,
suplementando o solo com montantes adicionais
de nutrientes que irão atender a demanda
nutricional das mudas.
V. Os equipamentos agrícolas utilizados para
realizar a técnica do cultivo mínimo florestal em
concomitância com a adubação de base na linha
de plantio são: arado, grade pesada, grade leve e
ou grade adubadora bedding.
É correto apenas o que se afirma em
A I e V.
B II e III.
C II e V.
D III e IV.
E I e IV. </Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
