<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:13:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:18:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,194 807,2005 811,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="841,160 1529,160 1529,254 1535,254 1535,534 1536,534 1536,839 1534,839 1534,996 1536,996 1536,1137 1534,1137 1534,1215 1403,1215 1403,1259 874,1259 874,1260 873,1260 873,1255 826,1255 826,893 824,893 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.90045">
	<Unicode>EXAME NACIONAL DE DESEMPENHO DOS ESTUDANTES
QUESTÃO 35
A produção e consumo do biodiesel no Brasil faz parte
da política nacional energética e tem como um de seus
objetivos envolver o pequeno produtor rural no processo,
contribuindo também para uma maior sustentabilidade da
matriz energética. Com relação ao uso dos biocombustíveis
em motores, avalie as seguintes asserções.
Avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
Após a prensagem, o óleo bruto produzido não deve ser
utilizado diretamente como combustível nos motores,
devendo passar por uma rota tecnológica de conversão,
tal como transesterificação.
PORQUE
A conversão ocasionará redução da massa molecular
e da viscosidade e aumento da volatilidade, que são
características desejáveis para um combustível.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
o O o O
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,251 790,251 790,443 789,443 789,665 790,665 790,859 789,859 789,967 129,967 129,968 128,968 128,762 81,762 81,444 79,444 79,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.93487">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A Lei n.º 9.985/2000, que instituiu o Sistema Nacional de
Unidades de Conservação (SNUC), bem como o Decreto
n.º 4.340/2002, que a regulamentou, são considerados,
no Brasil, dois marcos institucionais, no que concerne
à vinculação do conceito de desenvolvimento com a
noção de respeito ao meio ambiente.
Nesse contexto, o SNUC
A cedeu às pressões dos países que assinaram a
Agenda 21, em 1992.
B atendeu às pressões dos países que assinaram a
Convenção de Diversidade Biológica, em 1992.
C atendeu às pressões dos países que assinaram o
Protocolo de Quioto, em 1997.
D atendeu às pressões das organizações ambientalistas
internacionais que participaram da ConvençãoQuadro das Nações Unidas sobre a Mudança
Climática em 1992.
E organizou as Unidades de Conservação, em
Unidades de Proteção Integral e Unidades de Uso
Sustentável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
