<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:13:15</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:19:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-18.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,260 1534,260 1534,359 1535,359 1535,593 1534,593 1534,1486 1535,1486 1535,1644 1232,1644 1232,1993 131,1993 131,1994 104,1994 104,1996 81,1996 81,1463 80,1463 80,260 96,260"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="76,657 76,1326 1539,1326 1539,657"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95716">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O balanço hídrico é o somatório das quantidades de água que entram e saem de uma certa porção do solo em um
determinado intervalo de tempo. O resultado é a quantidade líquida de água que nele permanece disponível às plantas.
O Banco de Dados Climáticos do Brasil, composto de várias redes de estações meteorológicas espalhadas pelo
país (INMET, IAC, IAPAR, DAEE/SP, ESALQ, CNPUV, COOXUPÉ) e organizadas pela Embrapa, disponibiliza dados
climáticos para 500 localidades brasileiras estimados para um período de 30 anos (normal climatológica). O balanço
hídrico climatológico para essas localidades é estimado pelo modelo de Thornthwaite e Mather (1955), utilizado pelo
programa BHnorm elaborado em planilha Excel por Rolim et al. (1998). Na figura 1, é apresentado o extrato do balanço
hídrico climatológico para a cidade de Campo Grande (MS) e, na figura 2, para Fortaleza (CE).
Com base nas figuras apresentadas, avalie as afirmações que se seguem.
|. As figuras | e 2 podem ser utilizadas para identificar a época do ano e o local mais adequado para uma
determinada espécie vegetal ser cultivada.
Il. Acidade de Fortaleza apresenta durante um maior período do ano balanço hídrico positivo, quando comparado
a de Campo Grande.
Ill. A cidade de Fortaleza apresenta os maiores excedentes e deficiências hídricas, quando comparados ao de
Campo Grande.
IV. As variáveis meteorológicas possuem papel secundário no cálculo do balanço hídrico.
É correto somente o que se afirma em
O lell.
lei.
Neil.
Ielv.
Welv.
[MENCENORNO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
