<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:15:25</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:25:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-09.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,194 807,2005 808,2005 808,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="841,189 1015,189 1015,253 1535,253 1535,875 1533,875 1533,981 1535,981 1535,1113 1536,1113 1536,1211 1279,1211 1279,1309 956,1309 956,1465 979,1465 979,1489 875,1489 875,1487 826,1487 826,1232 920,1232 920,1073 919,1073 919,869 874,869 874,451 824,451 824,253 841,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96772">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Para o estabelecimento de plantações florestais com
bom padrão silvicultural, é fundamental o uso de mudas
bem formadas e vigorosas. Tendo em vista que vários
fatores devem ser considerados para a seleção das
mudas e para o plantio florestal, avalie as afirmações
que se seguem.
|. As mudas com ampla área foliar distribuída
em todo o caule e com coleto mais espesso se
estabelecem e crescem mais rápido no campo.
Essas mudas são formadas sob condições mais
adensadas nos canteiros de produção.
Il. Arustificação visa conferir maior grau de tolerância
à muda diante das condições ambientais adversas
no campo. Nas estações chuvosas, as mudas
podem apresentar menor grau de rustificação.
Ill. As mudas com maior relação altura/diâmetro
do colo, bem acima da média normal, têm,
geralmente, melhor qualidade.
As mudas de eucalipto produzidas em sacos
plásticos não possuem raiz pivotante devido ao
enovelamento de raízes.
No Brasil, a maioria das plantações de Pinus
é estabelecida com mudas clonais, e as de
Eucalyptus, com mudas seminais.
É correto apenas o que se afirma em
Il.
lev.
Welv.
Wev.
L11,elV.
CoOogÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 254,189 254,251 790,251 790,544 789,544 789,650 790,650 790,1239 534,1239 534,1324 195,1324 195,1428 203,1428 203,1469 211,1469 211,1489 104,1489 104,1491 81,1491 81,1250 129,1250 129,1180 175,1180 175,822 129,822 129,626 80,626 80,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.18825">
	<Unicode>QUESTÃO 9
O conhecimento do comportamento da madeira sob ação
de uma carga é indispensável para seu uso em estruturas.
Inicialmente, sem a ação de uma carga externa, a madeira
se comporta como um sólido em repouso. A partir do
momento em que uma carga começa a ser aplicada sobre
ela, inicia-se a deformação, e o trabalho realizado fica
armazenado como energia potencial. Cessando a carga,
essa energia é liberada e, até certo ponto, o corpo volta a
sua condição inicial total ou parcialmente.
Considerando o texto acima sobre flexão estática da
madeira, analise as afirmações que se seguem.
I. O trabalho realizado entre o início de aplicação de
carga e o limite de proporcionalidade é reversível,
ou seja, se a carga aplicada for retirada, o trabalho
é recuperado.
II. A elasticidade da madeira é regida pela lei de
Hooke e a reta entre o início de aplicação de carga
e o limite de proporcionalidade representa a linha
elástica na qual estão estabelecidos os limites de
carga e deformação para o cálculo do módulo de
elasticidade.
III. Os dados de carga no limite de ruptura, deformação
no limite de proporcionalidade, altura e largura
do corpo de prova e a distância entre apoios são
necessários para o cálculo da resistência máxima
em flexão estática.
IV. Entre o limite de proporcionalidade e o limite de
ruptura ocorrem deformações plásticas.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV. </Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
