<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:12:35</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:17:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VIII-22.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 430,189 430,253 1300,253 1300,818 1534,818 1534,877 1284,877 1284,999 1535,999 1535,1057 1534,1057 1534,1173 145,1173 145,1174 144,1174 144,1058 143,1058 143,976 80,976 80,878 79,878 79,818 316,818 316,216 96,216"/>
	<TextEquiv conf="0.95995">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A tecnologia do manejo florestal comunitário para produção de madeira em
florestas nativas tem demonstrado, em diversos países, potencial para gerar
trabalho e renda em áreas cobertas por diferentes tipos de florestas. Fazendo
uso dessa tecnologia, o pequeno produtor rural, passa a atuar como manejador
florestal, passando de um nível de renda considerado de subsistência, para um
patamar financeiro superior. Por meio da produção de madeira, o manejador
florestal pode até quadruplicar o fluxo de caixa de sua propriedade. Experiências
comunitárias de manejo florestal madeireiro têm sido empreendidas na Amazônia
nos últimos 20 anos, comprovando sua superioridade frente às opções produtivas
que prevêem a prática do desmatamento. Na Amazônia, o manejo florestal
comunitário, além de propiciar maior renda que a agropecuária que substitui o
ecossistema florestal, também gera maior oportunidade de trabalho para a mão-
de-obra presente no interior da floresta. Neste sentido, configura-se na atividade
produtiva mais adequada à manutenção do ecossistema florestal amazônico,
atributo que talvez seja o mais importante, diante das atuais exigências
ambientais mundiais.
Considerando o exposto acima, a respeito da tecnologia do manejo florestal comunitário para produção de madeira em
florestas da Amazônia, redija um texto dissertativo sobre o seguinte tema:
Manejo florestal Comunitário: viabilidade econômica, social e ambiental.
O texto deverá considerar, em especial:
a) a importância do manejo florestal comunitário de florestas nativas como inovação tecnológica oriunda do manejo
florestal; (valor: 5,0 pontos)
b) o elevado potencial multiplicador da exploração comunitária de madeira na Amazônia, tendo em vista sua
superioridade econômica, social e ambiental, frente às opções produtivas baseadas no desmatamento.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
