<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:09:40</Created>
	<LastChange>2021-01-19T20:20:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="824,286 824,2096 825,2096 825,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="866,347 1552,347 1552,601 1553,601 1553,730 1552,730 1552,2098 866,2098 866,892 865,892 865,601 866,601"/>
	<TextEquiv conf="0.96442">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Considere uma comunidade com dois grupos distintos e
com necessidades próprias de atividades físicas.
Grupo | — pessoas acima de 60 anos de idade, em
sua maioria do sexo feminino, com relatório médico
indicando baixa densidade mineral óssea identificada
como osteoporose leve ou discreta.
Grupo 2 — jovens em situação de risco para drogas e(ou)
dependência química e violência social que necessitam
de apoio ou medidas socioeducativas como profilaxia
para desvios de comportamento.
No desenvolvimento de um projeto social, quais medidas
relacionadas às possibilidades de intervenção deveria
tomar o profissional de educação física responsável pela
atividade física e pela saúde desses grupos?
O Grupo 1: atividades de caminhada moderadas, com
o intuito de melhora do VO,; Grupo 2: treinamento
de futebol que possibilite aos jovens realizar o sonho
de serem campeões nesse esporte.
O Grupo 1: jogos para a terceira idade, pois a
socialização é necessária para a solução do problema;
Grupo 2: palestras com temáticas relacionadas aos
problemas sociais para conscientização dos jovens.
O Grupo 1: atividades como hidroginástica, pois evitam
impacto, diminuindo o risco de lesões, conforme
aparece em estudos recentes sobre absorção óssea e
atividade física; Grupo 2: atividades de luta, pois é sabido
que seu caráter disciplinador, independentemente do
modo de trabalho, contribui para o melhor ajustamento
social de jovens problemáticos.
O Grupo 1: atividades sociorrecreativas com jogos e
brincadeiras, como bingos, damas ou torneio de
xadrez, para favorecer a formação de grupos e
lideranças nessa população; Grupo 2: esportes que
visem ao alto rendimento e à formação de campeões
para se tornarem exemplos a serem seguidos.
O Grupo 1: atividades como exercícios resistidos
ou que tenham impacto capaz de provocar efeito
piezoelétrico relacionado à absorção de cálcio pelos
ossos; Grupo 2: incentivo à criação de espaços
de inclusão social, com ações que ampliem o
sentimento de pertinência social nas comunidades,
por meio da atividade física regular, do esporte, do
lazer e das práticas corporais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="85,651 85,1365 802,1365 802,651"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="97,346 785,346 785,1840 554,1840 554,1897 269,1897 269,2099 154,2099 154,2098 99,2098 99,1452 98,1452 98,639 97,639"/>
	<TextEquiv conf="0.96609">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Considere que um profissional de educação física
tenha de descrever para os seus alunos os movimentos
corporais realizados nos diferentes esportes. Para que
melhor compreendam o tema, ele emprega um dos
métodos universalmente utilizados, embasado em três
dimensões e conhecido como Sistema de Planos e Eixos,
conforme figura abaixo. O movimento em um plano
sempre ocorre sobre um eixo que fica perpendicular a
esse plano.
Considerando a situação descrita, avalie as afirmações
a seguir.
I. O movimento de flexão horizontal do braço no
arremesso do handebol ocorre no plano sagital.
Il. Os movimentos de adução e abdução de braços
no nado de peito ocorrem no plano sagital.
Ill. Os movimentos de adução e abdução de braços
no nado borboleta ocorrem no plano frontal.
IV. Os movimentos de flexão e extensão de pernas
no ciclismo ocorrem no plano sagital.
V.Os movimentos de rotação na pirueta da
ginástica rítmica ocorrem no plano transverso.
Estão corretas apenas as afirmações
Lelv
Lev
Lev
1, Meilv,
WI, IVEeV.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
