<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:10:22</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:52:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 825,2096 826,2096 826,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,285 307,285 307,357 786,357 786,734 785,734 785,809 783,809 783,913 785,913 785,1809 349,1809 349,2018 364,2018 364,2045 281,2045 281,2099 99,2099 99,1809 98,1809 98,1701 155,1701 155,1468 154,1468 154,1285 162,1285 162,1099 171,1099 171,876 97,876 97,849 107,849 107,734 98,734 98,357 125,357"/>
	<TextEquiv conf="0.94132">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A implementação da educação para o lazer na
comunidade inclui o processo de desenvolvimento
comunitário. Comunidade é definida como lugar
geográfico e agregado de interesses, que tem afinidade
e interconexão mútuas. O desenvolvimento comunitário
refere-se a um processo que utiliza o ensino formal,
o informal e o não formal, bem como a liderança para
aumentar a qualidade de vida dos indivíduos e dos
grupos que vivem na comunidade.
Carta internacional de Educação para o lazer. Associação Mundial de
Recreação e Lazer (World Leisure and Recreation Association) — WLRA, 2002.
A partir dessa citação, analise as afirmações que se seguem.
|. A educação para o lazer deve estimular a
organização autogerida de comunidades, com o
objetivo de desenvolver a capacidade de pessoas
ou grupos e melhorar sua qualidade de vida.
Il. Projetos de lazer devem trabalhar com grupos
comunitários existentes, para minimizarem as
barreiras e otimizarem o acesso aos serviços
de lazer.
III. Liderança e orientação permanentes do profis-
sional de educação física são necessárias para
que grupos comunitários se capacitem para
propor formas que atendam aos seus interes-
ses de lazer.
IV. As políticas de lazer comunitárias devem estimu-
lar a abrangência, respeitando a existência de
grupos multiculturais, raciais, sexuais, etários e
de habilidades na sociedade.
Em relação à educação para o lazer na comunidade e
à participação do profissional de educação física nesse
processo, é correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lLllelll, apenas.
O lLllelV, apenas.
O IL Ill elV, apenas.
O LI,MEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="893,279 1075,279 1075,344 1554,344 1554,561 1552,561 1552,760 1271,760 1271,906 1552,906 1552,960 1026,960 1026,1168 914,1168 914,1167 866,1167 866,906 922,906 922,760 866,760 866,561 865,561 865,344 893,344"/>
	<TextEquiv conf="0.93127">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Para Roger Caillois, os jogos podem ser classificados
em quatro modalidades: competitivos (agon), aleatórios
(sorte), dramáticos (mimesis) e de êxtase (ilinx). Um
programa de esporte e lazer comunitário deve ampliar
e diversificar a oferta de atividades ludorrecreativas que
denotem correspondência com as necessidades e os
interesses da população envolvida.
CAILLOIS, R. Os jogos e os homens. Lisboa: Portugal, 1990.
Identifique as atividades que podem ser classificadas
conforme “alguma das modalidades de jogos
apresentadas por esse autor.
|. bingo
Il. danças circulares
Ill. passeio de bicicleta
IV. brincadeiras de pegar
V. corrida em volta da praça
Podem ser classificadas segundo esse autor apenas
as atividades
Oilev
O llev.
O LIilelVv.
O Lilev.
O ILilelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="893,1203 1075,1203 1075,1264 1237,1264 1237,1313 1554,1313 1554,1539 1552,1539 1552,2052 1442,2052 1442,2097 866,2097 866,1746 865,1746 865,1264 893,1264"/>
	<TextEquiv conf="0.74181">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Analise as asserções a seguir.
Em um ambiente de trabalho em que empregados
exercem atividades que provocam dores articulares
intensas, o profissional de educação física deve orientar
a adoção de posturas corporais adequadas, a prática
da ginástica compensatória, o respeito pelas horas
estabelecidas na jornada de trabalho de cada um dos
trabalhadores e a prática de exercícios físicos regulares.
PORQUE
As doenças crônico-degenerativas, as doenças
psicossomáticas e as psicocinéticas são essencialmente
oriundas do trabalho excessivo e repetitivo.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
o o 60
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
