<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T18:08:21</Created>
	<LastChange>2020-09-23T18:09:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="92,334 92,1110 790,1110 790,334"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="825,285 825,2096 826,2096 826,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 306,279 306,1130 785,1130 785,2101 99,2101 99,1565 98,1565 98,1405 97,1405 97,1130 99,1130"/>
	<TextEquiv conf="0.96343">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A figura acima ilustra o momento em que o brasileiro
Wanderlei Cordeiro de Lima foi abordado em sua prova
nas Olimpíadas de 2004 em Atenas. A sua reação à
atitude do agressor lhe rendeu a medalha “Barão de
Coubertain” pelo mérito olímpico. Entre as características
que compõem o “espírito olímpico”, o atleta brasileiro foi
recompensado por continuar a prova, mesmo perdendo
o primeiro lugar.
Outras características que compõem o “espírito olímpico”
devem ser estimuladas pela intervenção do profissional
de educação física preocupado com a formação moral
de seus atletas. Essas características incluem
O primazia pela vitória, patriotismo e fair play ou
jogo limpo.
O patriotismo, primazia pela vitória e respeito total ao
árbitro e suas decisões.
O desejo de igualdade entre as equipes e os partici-
pantes, fair play ou jogo limpo e primazia pela vitória.
O respeito total ao árbitro e suas decisões, desejo de
igualdade entre as equipes e os participantes e pa-
triotismo.
O fairplay ou jogo limpo, respeito total ao árbitro e suas
decisões e desejo de igualdade entre as equipes e
os participantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="866,279 1071,279 1071,349 1552,349 1552,519 1553,519 1553,1012 1552,1012 1552,1347 1554,1347 1554,1452 1552,1452 1552,1817 1221,1817 1221,1869 1085,1869 1085,1985 1132,1985 1132,2096 866,2096 866,1900 867,1900 867,1838 922,1838 922,1596 923,1596 923,1472 931,1472 931,1347 938,1347 938,1195 866,1195 866,1132 879,1132 879,1012 865,1012 865,349 866,349"/>
	<TextEquiv conf="0.55044">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os Núcleos de Apoio à Saúde da Família (NASFs) foram
criados por meio da Portaria n.º 154, de 24/1/2008,
que faz a seguinte referência à Política Nacional de
Promoção da Saúde:
A Política Nacional de Promoção da Saúde
compreende que as práticas corporais são expressões
individuais e coletivas do movimento corporal advindo
do conhecimento e da experiência em torno do jogo,
da dança, do esporte, da luta, da ginástica. São
possibilidades de organização, escolhas nos modos de
relacionar-se com o corpo e de movimentar-se, que sejam
compreendidas como benéficas à saúde de sujeitos e
coletividades, incluindo as práticas de caminhadas e
orientação para a realização de exercícios, e as práticas
lúdicas, esportivas e terapêuticas, como a capoeira, as
danças, o Tai Chi Chuan, o Lien Chi, o Lian Gong, o Tui-
ná, a Shantala, o Do-in, o Shiatsu, a Yoga, entre outras.
Ministério da Saúde. Portaria nº 154, de 24 de janeiro de 2008. Disponível em:
&lt;http://dtr2004.saude.gov.br/dab/docs/legislacao/portaria154 24 01 08.pdf&gt;.
Acesso em: 25 ago. 2010 (adaptado).
Considerando as propostas para a Política Nacional de
Promoção da Saúde, analise as afirmações que se seguem.
|. Os NASFs incluem o profissional de educação
física em equipes multidisciplinares para atuação
no Sistema Único de Saúde (SUS).
Il. Os profissionais de educação física atuam por
meio das atividades físicas e corporais, buscando
a promoção de saúde em suas várias dimensões.
III. As práticas terapêuticas previstas para a atuação
do profissional de educação física nos NASFs são
todas oriundas da medicina tradicional chinesa.
IV. As atividades dos profissionais de educação
física nos NASFs devem ser adequadas à
clientela em relação a suas necessidades, faixa
etária, gênero e nível sociocultural, de acordo
com os aspectos da saúde social, psicológica e
biológica.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O LL llelV, apenas.
O Il, IlelV, apenas.
O LILIMEeIV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
