<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:12:13</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:51:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 825,2096 826,2096 826,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="865,346 1551,346 1551,387 1552,387 1552,1189 1442,1189 1442,1238 912,1238 912,1234 866,1234 866,851 865,851"/>
	<TextEquiv conf="0.95779">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
As relações esporte-televisão vêm alterando, progressiva
erapidamente, a maneira como percebemos e praticamos
o esporte. A televisão transformou-se em uma parceira
para apoio mútuo, indispensável aos espetáculos
esportivos, o que os leva a uma relação de dependência
econômica.
PORQUE
A associação entre mídia e esporte conduziu, por um
lado, ao incremento do profissionalismo do esporte e ao
aprimoramento científico e tecnológico do treinamento
esportivo e, por outro, à busca da vitória a qualquer preço.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
o Oo o eo o
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,285 306,285 306,346 785,346 785,695 786,695 786,1378 99,1378 99,821 97,821 97,695 98,695 98,346 99,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96037">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em antropologia, entende-se por técnicas do corpo
as maneiras pelas quais os humanos, de sociedade a
sociedade, de uma forma tradicional, sabem servir-se de
seu corpo. Essas técnicas variam conforme idade, gênero,
rendimento e adaptabilidades. Nesse sentido, o corpo é
a nossa primeira e mais importante ferramenta, porém o
refinamento dessas técnicas ocorre nas fronteiras entre
as ciências, por meio de interfaces com a biomecânica,
a cinesiologia, a fisiologia, a nutrição, entre outras, o que
implica a construção de um saber complexo.
Ao planejar, prescrever, orientar e supervisionar
atividades físicas e(ou) esportivas sob a perspectiva da
abordagem do pensamento complexo, o profissional de
educação física que trate desse aspecto deve
O integrar equipes disciplinares em busca do atendi-
mento de seu público-alvo.
O buscar a construção de um saber transdisciplinar
que integre os conhecimentos e os profissionais de
outras áreas disciplinares.
O assessorar a construção de um saber multidisciplinar
que consiga atender com eficiência às expectativas
daqueles sob seu atendimento.
O assegurar seu profissionalismo exclusivamente em
sua área específica, como postura ética e eficaz,
garantidora da estética da educação física ante as
demais áreas do saber.
O construir um saber interdisciplinar que seja capaz de
dar conta das necessidades e abordagens teóricas
existentes nas fronteiras entre as ciências, sempre
de modo ético e responsável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="99,1413 303,1413 303,1475 785,1475 785,1855 730,1855 730,2055 622,2055 622,2102 145,2102 145,2099 99,2099 99,1855 98,1855 98,1742 97,1742 97,1475 99,1475"/>
	<TextEquiv conf="0.96069">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Natanael, dono de uma pequena academia, recebeu
a visita de um representante comercial da empresa
Physical — Education "Measurements, —oferecendo-
lhe a instalação e a manutenção de um software de
avaliação física para acompanhamento dos clientes.
Apesar de o preço ser razoável, Natanael está com
dúvidas sobre a qualidade dos testes utilizados para
alimentar o programa.
Quais são os critérios de um bom teste sobre os quais
Natanael deve se basear para decidir acerca da compra
do referido software?
Confiabilidade, fidedignidade e estabilidade.
Fidedignidade, validade e objetividade.
Reprodutibilidade, confiabilidade e objetividade.
Flexibilidade, economia e confiabilidade.
GoOgÇGoo
Objetividade, aplicabilidade e validade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
