<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:07:16</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:49:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="824,286 823,2094 825,2094 826,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="893,279 1074,279 1074,345 1552,345 1552,684 1553,684 1553,946 1545,946 1545,1085 1552,1085 1552,1184 1553,1184 1553,1247 1552,1247 1552,1248 1320,1248 1320,1306 979,1306 979,1412 1026,1412 1026,1512 866,1512 866,1338 867,1338 867,1274 923,1274 923,1085 930,1085 930,946 866,946 866,945 865,945 865,850 866,850 866,781 964,781 964,667 866,667 866,666 865,666 865,345 893,345"/>
	<TextEquiv conf="0.92200">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O conjunto de ações de um profissional de educação
física deve contemplar as particularidades de sua
clientela de modo a fazer com que, além de motivada e
participativa, tenha a percepção dos valores relacionados
à saúde envolvidos, criando neles uma sensação de que
há algo a fazer (...). Com isso, e considerando o papel
da educação física no âmbito da terceira idade enquanto
fator gerador de mudanças de atitude, é fundamental
propiciar aos idosos o acesso a experiências que os
levem a empreender mudanças em suas vidas.
FARIAS, E. A Educação Física como Veículo de Acesso à Saúde. /n:
VARGAS, A.; PIMENTEL, F.; LAMES, C. Questões do esporte.
Rio de Janeiro: LECSU, 2008, p.73-74.
Com base nas assertivas contidas no fragmento acima,
conclui-se que, para contribuir com a melhoria do estilo
de vida, ao planejar programas de atividades/exercícios
físicos orientados a idosos, deve-se ter como intenção
pedagógica promover o aumento de
|. massa magra e a redução da gordura corporal.
Il. nível de aptidão física e da hipertrofia muscular.
Ill. interesse por diversificados hábitos e práticas
saudáveis.
IV. participação em novos grupos sociais, acompa-
nhada de práticas saudáveis.
É correto apenas o que se afirma em
O lel.
O lei.
O NINelvV.
O Lilelv.
O ILIelV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,285 306,285 306,341 470,341 470,393 785,393 785,1077 99,1077 99,822 97,822 97,614 98,614 98,370 97,370 97,341 99,341"/>
	<TextEquiv conf="0.95538">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Analise as asserções a seguir.
Jáé consenso naliteratura especializada que a prescrição
de um programa de treinamento resistido envolve a
manipulação de diferentes variáveis, determinadas pelos
objetivos do programa e pelas necessidades individuais
de seus praticantes.
PORQUE
As variáveis do treinamento resistido que são normalmente
manipuladas incluem intensidade, volume, frequência,
velocidade de contração, ordem de exercícios e intervalo
de recuperação entre as séries.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="99,1099 306,1099 306,1153 786,1153 786,1497 785,1497 785,1940 261,1940 261,2099 99,2099 99,1940 98,1940 98,1824 155,1824 155,1633 163,1633 163,1498 97,1498 97,1497 98,1497 98,1153 99,1153"/>
	<TextEquiv conf="0.81933">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um profissional de educação física é coordenador técnico
de um centro de atividades físicas em uma empresa
industrial de pequeno porte. Segundo os resultados
das avaliações fisico-funcionais, 40% dos empregados
apresentaram queixas relacionadas a lombalgias e
cansaço nos membros inferiores. Esses resultados
demonstram, ainda, que os referidos empregados atuam
na área administrativa e trabalham, na maior parte do
tempo, sentados, além de serem sedentários. Incumbido
de elaborar, para a área de medicina do trabalho, uma
síntese dos resultados dessas avaliações e propostas
de ações preventivas, o profissional precisa
|. apresentar detalhadamente os resultados das
avaliações de cada empregado da empresa.
Il. apresentar os resultados globais das avaliações
com um tratamento estatístico adequado.
Ill. buscar referências na literatura científica sobre
o problema em empresas do mesmo segmento.
IV. proporobrigatoriedade paratodos os empregados
frequentarem o estúdio regularmente.
V. buscar dados atualizados sobre os custos desses
acometimentos em empresas semelhantes.
Tomando como base essa situação hipotética,
assinale a alternativa que congrega as decisões
que aumentariam a credibilidade das informações
apresentadas pelo profissional.
O Lite.
O Lilelv.
O LIVeV.
O ILilev
O L,IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
