<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:04:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:53:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,354 825,2096 826,2096 826,354"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,347 301,347 301,422 785,422 785,1342 786,1342 786,1548 785,1548 785,2097 99,2097 99,1342 145,1342 145,1095 99,1095 99,736 97,736 97,422 99,422"/>
	<TextEquiv conf="0.93294">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A estratégia do trabalho em equipe multiprofissional no
setor da saúde pública implantada nos últimos 15 anos
representa uma nova leitura acerca de práticas, valores,
atitudes e conhecimentos de todos os indivíduos
envolvidos nessas propostas sociais, ampliando as
ações a serem realizadas pelos profissionais da saúde
e aumentando os limites e as possibilidades de atuação,
exigindo novas habilidades e qualificações.
Nesse sentido, a finalidade do trabalho em equipes
multiprofissionais na área de saúde é
O garantir uma base comum de conhecimento, valores
e práticas que permitam o efetivo trabalho dessas
equipes nas unidades básicas de saúde e sua
gestão com base no ato médico.
O diversificar as especialidades médicas e
paramédicas que têm crescido em diferentes graus
de complexidade tecnológica a partir da década
de 1990, o que tem possibilitado acompanhar a
demanda populacional por tratamento e informações
de qualidade.
O dar condições para que, no curto prazo, o Ministério
da Saúde e o Sistema Único de Saúde possam reduzir
os gastos com o sistema hospitalar, deslocando o
foco da visão tradicional da medicina curativa para as
intervenções de formação e prevenção de doenças.
O proporcionar uma reorientação nas diretrizes
curriculares dos cursos da grande área da saúde,
com a articulação de saberes e práticas durante a
formação acadêmica dos estudantes, buscando
desenvolver habilidades voltadas ao atendimento
preventivo de populações em condições de risco.
O proporcionar o enfrentamento e a resolução de
problemas identificados pela articulação de saberes
e práticas com diferenciados graus de complexidade,
integrando distintos campos do conhecimento e
desenvolvendo habilidades e mudanças de atitudes
nos profissionais envolvidos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="866,347 1074,347 1074,414 1552,414 1552,748 1554,748 1554,839 1552,839 1552,1032 1221,1032 1221,1077 1117,1077 1117,1252 866,1252 866,1098 867,1098 867,1047 923,1047 923,845 931,845 931,662 866,662 866,587 865,587 865,414 866,414"/>
	<TextEquiv conf="0.70817">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Ana Maria, profissional de educação física, trabalha em
uma academia que oferece aulas de ginástica localizada.
Uma de suas turmas é composta por alunos iniciantes
e, para atendê-los de maneira eficiente e segura, são
utilizados alguns princípios do treinamento desportivo,
adaptados à ginástica localizada.
Com base nessa situação, a profissional deve priorizar,
em seu planejamento, os princípios
|. da variabilidade, pois evita a monotonia e possibilita
a variação de grupamentos musculares a cada aula.
Il. da individualidade biológica, pois permite maior
adequação dos exercícios, de acordo com os
objetivos de cada aluno.
Ill. da sobrecarga, pois permite o equilíbrio entre
a carga aplicada e o tempo de recuperação,
possibilitando uma descompensação.
IV. da adaptação, pois o trabalho deve iniciar com a
utilização de cargas mais baixas de exercícios a
serem gradativamente aumentadas.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O llelV, apenas.
O Il llelV, apenas.
O LILUWMEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="866,1270 1074,1270 1074,1304 1554,1304 1554,1270 1554,1304 1552,1304 1552,1851 1320,1851 1320,1910 1010,1910 1010,2072 1026,2072 1026,2097 866,2097 866,1938 867,1938 867,1879 923,1879 923,1640 865,1640 865,1304 864,1304 866,1304"/>
	<TextEquiv conf="0.57409">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Com o advento da Constituição Federal de 1988, houve
grande mudança nos parâmetros políticos e filosóficos
que direcionaram o Brasil. Tal situação atingiu todos
os setores, afetando também a educação física, que
passou a intensificar as atividades inclusivas. Com isso,
seus profissionais tiveram de diagnosticar interesses,
expectativas e necessidades de grupos e de comunidades.
Nesse contexto, os profissionais de educação física que
atuam em programas sociais devem implantar práticas
que contemplem tratos
|. de cunho darwinista social.
Il. que destaquem as potencialidades individuais.
Ill. que valorizem a ética coletiva em detrimento dos
interesses individuais.
IV. contextualizados comsuasrealidades socioculturais
e econômicas.
É correto apenas o que se afirma em
O lel.
O lei.
O Ielv
O Lilelv.
O Lei</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
