<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:11:34</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:50:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="823,286 824,2096 826,2096 825,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="893,279 1074,279 1074,337 1553,337 1553,822 1552,822 1552,1003 1553,1003 1553,1862 1552,1862 1552,2096 867,2096 867,2097 866,2097 866,823 865,823 865,338 866,338 866,337 893,337"/>
	<TextEquiv conf="0.92927">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Antes de sua performance de esqui no último dia dos
Jogos Olímpicos de Inverno em Salt Lake City, o esquiador
escocês Alain Baxter utilizou a versão norte-americana
de um spray descongestionante nasal da Vick, que,
diferentemente da versão britânica, continha lev-meta-
anfetamina. Como resultado de seu teste positivo, a ele
foi negada a única medalha em esqui já ganha por um
britânico na história dos Jogos Olímpicos. Ele apelou ao
Tribunal de Arbitragem Esportiva (TAS) do Comitê Olímpico
Internacional (COI), que ouviu o caso nos Jogos Olímpicos
de Inverno em Salt Lake City em outubro de 2002 e que o
absolveu de tentar trapacear. Todavia, seu resultado não
foi restituído, nem sua medalha de bronze.
TOJAL &amp; BARBOSA. A ética e a bioética na preparação e na intervenção do
profissional de educação física. 2006, p. 85.
Considerando a situação relatada, quais orientações
um profissional de educação física deve dar aos
praticantes de esporte de alto rendimento no que se
refere ao assunto do doping?
O O atleta sempre é responsável pelas substâncias
químicas que ingere; exames antidoping podem não
diferenciar uma simples medicação de uma substância
ingerida para melhorar a performance; existe uma
lista de substâncias proibidas que não podem ser
ingeridas, mesmo que em quantidade mínima.
O O atleta sempre é responsável pelas substâncias
químicas queingere; exames antidoping diferenciam
uma simples medicação de uma substância ingerida
para melhorar a performance; existe uma lista de
substâncias proibidas que podem, entretanto, ser
ingeridas, desde que em quantidade mínima.
O O atleta sempre é responsável pelas substâncias
químicas que ingere; exames antidoping só
conseguem diferenciar medicações simples em
relação àquelas substâncias ingeridas para melhorar
a performance; existe uma lista de substâncias
proibidas que não podem ser ingeridas, mesmo que
em quantidade mínima.
O O treinador sempre é responsável pelas substâncias
químicas que seus atletas ingerem; exames
antidoping podem não diferenciar uma simples
medicação de uma substância ingerida para melhorar
a performance; existe uma lista de substâncias
proibidas que não podem ser ingeridas, mesmo que
em quantidade mínima.
O O treinador sempre é responsável pelas substâncias
químicas que seus atletas ingerem; exames
antidoping só conseguem diferenciar medicações
simples em relação àquelas substâncias ingeridas
para melhorar a performance; existe uma lista de
substâncias proibidas que não podem ser ingeridas,
mesmo que em quantidade mínima.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,348 785,348 785,608 786,608 786,705 785,705 785,1041 493,1041 493,1091 258,1091 258,1293 99,1293 99,1065 156,1065 156,960 155,960 155,894 163,894 163,814 171,814 171,705 98,705"/>
	<TextEquiv conf="0.95620">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os NASFs têm os objetivos de ampliar a abrangência e o
escopo das ações da atenção básica no setor da saúde
e de incrementar a estratégia de Saúde da Família na
rede de serviços oferecidos pelo governo à população.
O compromisso dos NASFs está embasado em ações
de promoção da saúde destinadas a garantir condições
de bem-estar físico, mental e social às populações.
Considerando o exposto, que ações poderão ser
planejadas e desenvolvidas pelo profissional de
educação física que atuará nos NASFs?
|. Incentivar a criação de espaços que possibilitem
a inclusão social.
Il. Desenvolver atividades físicas e práticas
corporais nas comunidades.
III. Avaliar fisicamente cada equipe multiprofissional
que atue nos NASFs.
IV. Proporcionar educação permanente em atividades
físicas/práticas corporais, nutrição e saúde.
Estão corretas apenas as ações
O leill.
O lelv.
E lei.
O LIilelV.
O ILIMEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="99,1331 306,1331 306,1393 785,1393 785,1394 786,1394 786,1804 785,1804 785,1890 305,1890 305,1997 335,1997 335,2075 563,2075 563,2100 146,2100 146,2097 99,2097 99,1804 98,1804 98,1393 99,1393"/>
	<TextEquiv conf="0.96300">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Suponha que um profissional de educação física tenha
que desenvolver um projeto socioeducativo inclusivo em
uma turma que seja composta por vários adolescentes
com síndrome de Down. Esses alunos, por apresentarem
instabilidade atlantoaxial, têm dificuldades na realização
de determinados exercícios físicos que podem, por
compressão, lesar a medula e até causar o óbito.
Nessa situação, o profissional de educação física deve
dispor de competências e habilidades para identificar as
especificidades das pessoas com necessidades especiais
e selecionar os conteúdos de ensino para que todos os
alunos participem apropriadamente de sua aula.
Nesse caso, que exercícios não podem ser prescritos
para esses alunos?
Corridas.
Caminhadas.
Agachamentos.
Rolamentos.
Deslocamentos em quatro apoios.
cogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
