<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T18:14:49</Created>
	<LastChange>2020-09-23T18:14:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="99,279 306,279 306,345 826,345 826,346 1552,346 1552,438 1551,438 1551,685 1250,685 1250,797 1472,797 1472,824 100,824 100,823 99,823 99,438 98,438 98,345 99,345"/>
	<TextEquiv conf="0.96556">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Um professor de educação física, atuante em um projeto de atividades extracurriculares em uma instituição de ensino, na
modalidade futsal, ao assumir a sua turma, verificou que estavam matriculados dois alunos com deficiências, sendo um deles
deficiente auditivo, do tipo profundo, e o outro deficiente motor, do tipo hemiplégico.
Nessa situação, analise as correspondências estabelecidas entre as ações do profissional e a classificação dessas ações.
|. Posicionar-se e conduzir as aulas de modo a ser visto por toda a turma é uma ação integradora.
Il. Adotar comandos visuais durante as aulas é uma ação inclusiva.
III. Permitir que o aluno hemiplégico ocupe apenas a posição de goleiro é uma ação excludente.
IV. Propor ao grupo que elaborare formas de promover a plena participação de todos é uma ação inclusiva.
V. Dispensar o aluno hemiplégico da parte competitiva da aula é uma ação segregadora.
Estão corretas apenas as associações estabelecidas em
O Lilelv. O Llilev O Lilev O lLIlelv O IlL,IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="99,858 306,858 306,917 826,917 826,918 1552,918 1552,1263 1438,1263 1438,1321 1153,1321 1153,1371 147,1371 147,1370 146,1370 146,1320 145,1320 145,1263 98,1263 98,917 99,917"/>
	<TextEquiv conf="0.96810">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Os próximos jogos olímpicos, a serem realizados em Londres, em 2012, marcarão o centenário da famosa Ode ao
Esporte, de Pierre de Coubertin, que valoriza a ética e a estética da vivência esportiva. São nove proposições que, se
articuladas, poderiam promover o maior espetáculo esportivo do planeta: 1. Essência da vida; 2. Beleza; 3. Justiça; 4.
Ousadia; 5. Honra; 6. Alegria; 7. Fecundidade; 8. Progresso; 9. Paz. Essas proposições direcionaram o espírito olímpico
a partir das concepções positivistas daquele contexto histórico.
COUBERTIN, P. The philosophical foundation of modern olympism [Les assesses philosophiques de I' Olympisme modernel], in: Le Sport Suisse. Vol. 31, 1935. In:
MULLER, N. (ed.) Olympism, selected writings, Pierre de Coubertin 1863 — 1937. Lausanne: International Olympic Committee.
Como integrante de uma equipe esportiva, cabe ao profissional de educação física trabalhar conteúdos atitudinais
relativos aos aspectos éticos e estéticos do espírito olímpico. Tomando como referência essas ideias, redija um texto
dissertativo que contemple os tópicos apresentados a seguir, no contexto socioesportivo.
a) Origem dos jogos e atualização do conceito de espírito olímpico feito por Coubertin. (valor: 5,0 pontos)
b) Tradição da “Ode” de Coubertin e o esporte contemporâneo. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
