<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:14:01</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:52:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="educacao_fisica_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 824,2096 826,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,285 307,285 307,356 785,356 785,730 784,730 784,846 785,846 785,1579 786,1579 786,1652 785,1652 785,1653 634,1653 634,2034 281,2034 281,2099 99,2099 99,1674 154,1674 154,1578 155,1578 155,1459 163,1459 163,1340 170,1340 170,1175 98,1175 98,846 287,846 287,730 98,730 98,729 97,729 97,356 99,356"/>
	<TextEquiv conf="0.94962">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A postura, ou alinhamento corporal, refere-se à
posição do corpo, parado ou em movimento, e
envolve o estado de equilíbrio das diversas partes
corporais sob a ação da gravidade (...) Bons hábitos
posturais conduzem a boa aparência, eficiência
mecânica nos movimentos e menor risco de lesões,
sendo dependentes da força e da flexibilidade,
aliadas à prática consciente e inconsciente que
produzem esses hábitos.
NAHAS, M. V. Atividade física, saúde e qualidade de vida:
conceitos e sugestões para um estilo de vida ativo.
Londrina: Midiograf, p.68-69, 2001 (adaptado).
Diversos estudos demonstram que o avanço tecnológico
decorrente do uso de computadores tem contribuído para
o aumento de lombalgias, seja no ambiente de trabalho,
seja no ambiente doméstico. Nessa perspectiva,
entre as orientações que devem ser transmitidas
por profissionais de educação física aos usuários de
computador, incluem-se
|. manter a região lombar apoiada no encosto da
cadeira.
Il. posicionar os joelhos e o quadril mantendo
ângulo de 45º, quando sentado.
Ill. sustentar a cabeça e o pescoço em posição reta
e manter ombros e braços relaxados.
IV. ajustar o topo da tela ao nível dos olhos e
posicionar-se a um comprimento de braço de
distância do teclado do computador.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O llelV, apenas.
O |, lllelV, apenas.
O LILINMEIV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="865,351 1552,351 1552,1104 1554,1104 1554,1215 1553,1215 1553,1788 1552,1788 1552,1789 1300,1789 1300,1859 1026,1859 1026,2094 866,2094 866,1833 922,1833 922,1419 931,1419 931,1240 939,1240 939,1061 865,1061"/>
	<TextEquiv conf="0.96243">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Os termos utilizados para a referência às pessoas
com deficiências variam de tempos em tempos
conforme reflexões linguísticas e sociológicas de seus
protagonistas e atores sociais. Em geral, o significado
do vocábulo “deficiente” está associado aos conceitos
vinculados à esfera das relações de produção,
implicando a necessidade de superação de dificuldades
pessoais, para além daquelas que lhes são impostas
pela sociedade. A diagnose, prescrição e orientação de
atividades físicas para pessoas com deficiência ocorrem
no sentido de promover a interação social e a inclusão
balizadas por princípios cidadãos, sendo necessário,
muitas vezes, ultrapassar a tendência de superproteção
familiar, principalmente em se tratando de crianças e
adolescentes.
Nesse sentido, o profissional de educação física, ao
trabalhar com esse segmento de pessoas, após o
convencimento e consentimento familiar, deverá
|. saber diagnosticar cada quadro, para prescrever
e orientar atividades específicas segundo os
limites e potencialidades individuais.
Il. ter a dimensão do carinho e do cuidado para que
tais indivíduos vivenciem experiências motoras
indispensáveis à sua formação cidadã, prescre-
vendo limites às eventuais potencialidades.
Ill. ter a consciência dos direitos e deveres das
pessoas deficientes, condição que consubstan-
cia a construção de uma sociedade democrática
de direito.
IV. considerar a existência de necessidade de
superação e, portanto, de fazer com que
cada indivíduo ultrapasse os seus limites,
posto ser esta uma forma incontestável de
reconhecimento social.
São corretas apenas as afirmações
O lell.
O lelll.
O INelv
O Lilelv.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
