<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T03:10:51</Created>
	<LastChange>2020-09-10T03:10:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_ALIMENTOS-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="5,5 10,5 10,10 5,10"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>Volume de suco (ml)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="365,400 365,876 1510,876 1510,400"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,246 1492,246 1492,1207 1491,1207 1491,1331 1490,1331 1490,1418 85,1418 85,891 84,891"/>
	<TextEquiv conf="0.96550">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma das ferramentas mais importantes no controle estatístico de processos é a construção dos gráficos
de controle por variáveis. Esse modelo de cartas de controle deve ser escolhido de acordo com o processo
industrial e o tipo de variável selecionada. O gráfico de carta de controle, apresentado a seguir, representa a
medição do volume contido em embalagens de suco, a cada 15 minutos de produção.
Disponível em: &lt;https://edisciplinas.usp.br&gt;. Acesso em: 19 jun. 2019 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, assinale a opção correta.
O O gráfico não apresenta a média e o desvio padrão do processo, por isso não é possível estimar se o
processo encontra-se em conformidade ou não.
O Os pontos que estão fora dos limites de especificação são considerados outliers e, portanto, não estão
em conformidade; ao eliminá-los, o processo estará em conformidade.
O O processo encontra-se em não conformidade, pois apresenta outliers, dessa forma, deve-se identificar
e eliminar as principais causas dos defeitos.
O O gráfico de controle apresentado não pode representar o processo de envase de suco, uma vez que
só é avaliado a cada 15 minutos de produção, devendo ser reduzido o tempo de medição para que os
dados sejam mais precisos.
O O processo está em conformidade, portanto recomenda-se que seja reiniciada a investigação em
busca de causas especiais que estejam promovendo alterações fora dos limites de especificação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
