<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:52:05</Created>
	<LastChange>2020-09-10T03:13:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_ALIMENTOS-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,248 769,248 769,510 771,510 771,827 769,827 769,1108 770,1108 770,1428 769,1428 769,1728 575,1728 575,1784 249,1784 249,2041 84,2041 84,1816 85,1816 85,1750 133,1750 133,1072 84,1072 84,1003 117,1003 117,827 84,827 84,483 83,483 83,248 84,248"/>
	<TextEquiv conf="0.94399">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Ao estabelecer as condições de um processo, o
engenheiro de alimentos deve considerar seus
efeitos nas propriedades do produto, uma vez que
muitos são os componentes termossensíveis dos
alimentos, como as antocianinas e os carotenoides,
presentes, por exemplo, no açaí.
Em um estudo sobre a obtenção de açaí em pó
utilizando-se um secador de leito de jorro com
partículas de polietileno inertes, a mistura de açaí
com malto dextrina era alimentada pelo topo do
leito sobre as partículas inertes. O ar promovia o
arraste e o jorro das partículas e a consequente
secagem da mistura aspergida sobre elas,
produzindo o pó que era recolhido em um ciclone.
COSTA, R. G. et al. Effect of operating conditions on the yield and
quality of açai (Euterpe oleracea Mart.) powder produced
in spouted bed. LWT - Food Science and Technology,
v. 64, 2015 (adaptado).
Com relação à secagem do açaí e às suas
propriedades, avalie as afirmações a seguir.
I. O uso dos processos de separação por
membranas na produção de laticínios, além
de propiciar o aproveitamento integral dos
nutrientes presentes, diminui a geração de
efluentes e torna viável o reaproveitamento
da água no processo industrial.
II. A utilização de um processo de separação por
membranas de microfiltração no Processo
1 seria uma alternativa ao processamento
térmico empregado na produção de queijo,
pois elimina a maioria dos microrganismos.
III. A ultrafiltração com membranas, se aplicada
no Processo 2 em associação à secagem do
retido em spray dryer no Processo 3, permite
a obtenção de concentrado proteico de soro
em pó para utilização posterior em outros
produtos alimentícios.
IV. O uso de um sistema de microfiltração com
membranas no Processo 2, em associação
à nanofiltração do permeado com
membranas, gera um concentrado proteico
de soro com baixo teor de lactose.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,253 1491,253 1491,1568 1490,1568 1490,1788 1489,1788 1489,1908 1490,1908 1490,1985 1399,1985 1399,2040 807,2040 807,2041 806,2041 806,1569 805,1569 805,1500 900,1500 900,1376 854,1376 854,929 805,929 805,808 908,808 908,650 806,650 806,651 805,651"/>
	<TextEquiv conf="0.96782">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A cafeína, subproduto da descafeinação do café
(Caffea canephora), atua como estimulante e
diurético no organismo e é usada pela indústria
farmacêutica e de refrigerante. Existem patentes
industriais aplicando CO, supercrítico na extração da
cafeína do café. Porém, há pouca informação sobre
a extração da trigonelina, alcaloide importante na
formação da vitamina niacina, que atua no sistema
nervoso central, na secreção da bile e no intestino.
SALDANA, M.D.A. et al.; Extração dos alcalóides: cafeína e
trigonelina dos grãos de café com CO, supercrítico.
Ciênc. Tecnol. Aliment., v. 17, n. 4, 1997 (adaptado).
A respeito da utilização de CO, em extração
supercrítica, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. O CO, supercrítico é um solvente eficaz
para extrair compostos apolares, porém
apresenta para
compostos mais polares.
PORQUE
ll. A limitação da utilização de CO, supercrítico
para extrair compostos polares pode ser
contornada com a utilização de cossolventes
polares, que melhoram a eficiência do
processo pelo aumento da solubilidade
do soluto.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
