<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:43:24</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:47:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_ALIMENTOS-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,179 254,179 254,248 769,248 769,899 768,899 768,1046 769,1046 769,1261 770,1261 770,1524 769,1524 769,1620 768,1620 768,1817 767,1817 767,1921 768,1921 768,1993 677,1993 677,2041 84,2041 84,1620 83,1620 83,1557 132,1557 132,1010 84,1010 84,899 83,899"/>
	<TextEquiv conf="0.94362">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A fim de reduzir problemas de processamento e
estocagem, uma fábrica de guaraná em pó realizou
experimentos para a construção de isotermas de
adsorção de umidade do seu produto.
As isotermas de adsorção e dessorção podem
auxiliar na predição do tempo de secagem, da vida-
de-prateleira em uma determinada embalagem e
dos requisitos básicos necessários para que se possa
embalar e caracterizar um produto, no equilíbrio,
quando ele é constituído por componentes de
atividades de água (a,,) diferentes.
Os efeitos da atividade de água em um alimento
estão relacionados à alteração de sua aparência
e textura, às reações químicas e enzimáticas e ao
crescimento de microrganismos.
Considerando as informações apresentadas, avalie
as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. O modelo de Guggeheim, Anderson e De
Boer (GAB) é um modelo de três parâmetros
e é considerado o que melhor ajusta os
dados da maioria dos produtos alimentícios.
PORQUE
II. O modelo de GAB é uma generalização
da equação de Brunauer, Emmett e Teller
(BET) que considera as modificações do
comportamento da água quando adsorvida,
resultantes da sua interação com o sólido
adsorvente, e inclui a formação de múltiplas
camadas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
e a ll é uma justificativa correta da |.
B As asserções | e || são proposições verdadeiras,
mas a |l não é uma justificativa correta da |.
C A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |!
é uma proposição falsa.
D A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
E As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,247 1491,247 1491,715 1490,715 1490,1186 1491,1186 1491,1425 1490,1425 1490,1553 807,1553 807,1554 806,1554 806,899 805,899 805,716 804,716 804,247 805,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96442">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um dos processos biotecnológicos mais antigos é
o da produção de pães, cuja sequência de eventos
inclui a adição do fermento biológico à farinha de
trigo e posterior adição de água. Num processo de
produção industrial de pães, esses ingredientes são
misturados na masseira e seguem para posterior
descanso. Durante a fase de formação da massa,
o amido da farinha de trigo sofre hidrólise e gera
um carboidrato simples, o qual é consumido pelo
agente de fermentação e, como resultado do
metabolismo, observa-se a produção de um gás,
responsável pela expansão da massa.
Com base nas informações apresentadas, assinale
a opção que apresenta o produto de hidrólise,
o agente de fermentação e os produtos gerados
nesse processo.
A O amido é hidrolisado até glicose que é
consumida por leveduras, as quais produzem
ácido lático e etanol.
B O amido é hidrolisado até glicose que é
consumida por leveduras, as quais produzem
gás carbônico e etanol.
C O amido é hidrolisado até glicose que é
consumida por bactérias, as quais produzem
ácido lático e gás carbônico.
D O amido é hidrolisado até sacarose que é
consumida por bactérias, as quais produzem
gás carbônico e etanol.
E O amido é hidrolisado até sacarose que é
consumida por leveduras, as quais produzem
gás carbônico e etanol.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
