<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T03:02:59</Created>
	<LastChange>2020-09-10T03:04:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_ALIMENTOS-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="787,181 787,2047 788,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,234 769,234 769,1849 768,1849 768,2003 678,2003 678,2050 84,2050 84,1936 85,1936 85,1674 83,1674 83,1617 133,1617 133,1074 84,1074 84,916 83,916 83,234 84,234"/>
	<TextEquiv conf="0.96050">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Na ciência e tecnologia de carnes, o ultrassom
tem sido estudado quanto à sua capacidade de
melhorar a maciez da carne por mecanismos de
cavitação. Alguns parâmetros acústicos, como
frequência, intensidade e tempo de exposição
ao tratamento, influenciam no amaciamento da
carne. Os primeiros estudos determinaram que o
uso de altas frequências não apresentou efeitos
na textura, por elas não provocarem cavitação.
A intensidade de ultrassom que atinge a matriz
cárnea também é importante, sendo que, quando
aplicada abaixo ou muito acima do valor ideal, não
se percebe o efeito. Características de qualidade
da carne, como perda de massa após cozimento,
queda de pH, cor e microbiologia, também foram
analisadas por diversos autores, com dados
contraditórios quanto ao efeito do ultrassom
sobre esses parâmetros. As particularidades
de cada músculo dificultam as comparações de
resultados, abrindo espaço para novas pesquisas.
ALVES, L. et al. O ultrassom no amaciamento de carnes.
Cienc. Rural, v. 43, n. 8, 2013 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie
as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A maciez é um atributo de importância na
avaliação do consumidor de carnes, a qual
pode ser obtida por meio de ondas de
ultrassom de baixa frequência.
PORQUE
Il. O efeito do ultrassom na carne deve-se
à capacidade destrutiva da cavitação e à
vibração da onda ultrassônica, que levam
ao enfraquecimento da estrutura muscular,
com ruptura das estruturas do colágeno
e das miofibrilas, e propiciam, ainda, a
liberação das enzimas que atuam na melhora
da maciez, devido à ruptura das organelas
celulares.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,230 1492,230 1492,764 1491,764 1491,1269 1492,1269 1492,1453 1490,1453 1490,1596 1492,1596 1492,1741 1296,1741 1296,1796 962,1796 962,2044 806,2044 806,1826 807,1826 807,1762 854,1762 854,1188 805,1188"/>
	<TextEquiv conf="0.96677">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Vinhaça, vinhoto, restilo ou garapão é um resíduo
líquido proveniente da destilação do vinho, produto
da fermentação alcoólica do caldo de cana-de-
açúcar, do melaço ou da mistura de caldo de cana e
melaço para obtenção de álcool. Caracteriza-se por
alta demanda bioquímica de oxigênio (DBO), pois
apresenta em sua constituição vários elementos
químicos provenientes do solo que foram absorvidos
pela cana. Entre eles, encontra-se a vinhaça, que é
rica em potássio e enxofre e apresenta quantidades
consideráveis de fósforo, nitrogênio, cálcio e
magnésio, além dos micronutrientes. Para cada
litro de etanol produzido, são gerados de 10 a 15
litros de vinhaça.
A principal destinação da vinhaça é a utilização
como fertilizante agrícola, devido à sua natureza
orgânica e à ausência de contaminantes e de
compostos indesejáveis. Entretanto, seu uso em
excesso pode causar efeitos negativos ao solo onde
é aplicada, devido ao pH muito ácido.
CORTEZ, L. A. B. Bioetanol de cana de açúcar: P&amp;D para produtividade
e sustentabilidade. São Paulo: Blucher, 2010 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie
as afirmações a seguir.
I. A vinhaça possui baixo teor de sólidos.
II. A estabilização da vinhaça é realizada pela
desidratação do vinhoto com o auxílio
do calor gerado durante o processo de
fabricação do etanol, recuperando a água
evaporada.
III. O processo de estabilização da vinhaça
dispensa investimentos elevados,
diminuindo o custo operacional.
IV. O tratamento da vinhaça para geração
de energia por meio do emprego de
biodigestores reduz o seu potencial poluidor
e o volume de resíduo inicial produzido.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
