<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:44:51</Created>
	<LastChange>2020-09-10T03:13:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_ALIMENTOS-17.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,243 770,243 770,662 769,662 769,823 206,823 206,1058 85,1058 85,823 84,823"/>
	<TextEquiv conf="0.96521">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um secador é alimentado com um arranjo de
10 bandejas, cada uma das quais contendo 35 kg
de um alimento com 40% de umidade a 20 ºC. No
secador, uma vazão de 1 000 kg/h de ar a 70 ºC
(com bulbo úmido de 30 ºC) passa tangenciando
cada bandeja, com área transversal livre de 0,080 m?
entre as bandejas e escoando tangencialmente à
superfície do alimento (área de 0,60 m x 1,20 m).
Sabe-se que grande parte da água do alimento
comporta-se como água pura entre 40% e 20% de
umidade (em base úmida). O processo ocorre em
um período de secagem à taxa constante.
Com base nas informações acima, assinale a
opção que apresenta a temperatura da superfície
do produto durante o período de secagem à taxa
constante.
A 20ºc.
B 30"ºc.
C 45"C.
D 70ºc.
E 90ºc.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,247 1491,247 1491,383 1492,383 1492,490 1490,490 1490,646 1493,646 1493,835 1491,835 1491,1022 1493,1022 1493,1204 1296,1204 1296,1266 929,1266 929,1518 806,1518 806,1298 807,1298 807,1233 854,1233 854,491 806,491 806,210 805,210"/>
	<TextEquiv conf="0.96322">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma indústria alimentícia está desenvolvendo um
produto enlatado à base de frango com palmito
para ser utilizado como recheio de tortas ou pastéis.
Considerando que o pH desse produto é superior
a 4,5 e que ele é submetido ao processo de
esterilização, avalie as afirmações a seguir.
I. O processo de esterilização não garante a
destruição dos microrganismos que possam
estar presentes no meio.
II. O tratamento térmico do produto em
questão não é suficiente para destruição
do Clostridrium botulinum, fazendo-se
necessária a adição de ácidos para reduzir
o pH.
III. O tratamento térmico do produto em
questão não é suficiente para destruição
do Clostridrium botulinum, fazendo-se
necessária a adição de nitritos/nitratos.
IV. Na determinação da curva de destruição
térmica para o produto em questão, o
binônimo tempo/temperatura deve ser
calculado visando a destruir esporos de
bactérias termorresistentes.
É correto apenas o que se afirma em
A III.
B IV.
C I e II.
D I e III.
E II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,1093 255,1093 255,1160 769,1160 769,2040 85,2040 85,1602 83,1602 83,1160 84,1160"/>
	<TextEquiv conf="0.96592">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Na produção de uma geleia de frutas vermelhas
sem adição de açúcares, foram utilizados os
seguintes ingredientes: polhpa de amora, de
framboesa e de morango, ácido cítrico, pectina com
baixo teor de metoxilas (BTM), sorbitol e sucralose.
O processo de fabricação foi adequado, seguindo
as mesmas condições e os mesmos parâmetros de
outros sabores dietéticos produzidos pela empresa.
Porém, o produto final não gelificou. Verificou-se
que o pH do produto estava em 4,0.
Assinale a opção que explica a não gelificação da
mistura.
A A pectina BTM atua em pH na faixa de 2,8 a 3,5.
B A pectina foi inativada na presença do ácido cítrico.
C O pH final estava ácido para atuação da pectina
BTM.
D Deveria ter sido utilizada uma pectina de alto
teor de metoxilas (ATM).
E A pectina BTM necessita da presença de íons
bivalentes para a formação de ligações cruzadas
entre as moléculas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
