<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T19:18:08</Created>
	<LastChange>2020-11-21T19:32:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_engenharia_computacao-10.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 412,241 412,299 1538,299 1538,718 1537,718 1537,984 1309,984 1309,1046 84,1046 84,915 85,915 85,781 84,781 84,446 83,446 83,299 84,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96376">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A criação dos serviços em nuvens (clouds) teve como consequência o fato de as tarefas de processamento
(como ferramentas para edição de documentos), armazenamento de dados (como arquivos e documentos) e
mensagens (webmail) deixarem de ser executadas em estações cliente locais sem conexão à rede e passarem
a ser delegadas a equipamentos remotos conectados através da Internet.
Cada vez mais surgem empresas que oferecem nuvens de equipamentos conectados através da Internet,
com clusters de equipamentos e redundância em múltiplos sites para prestação terceirizada desse tipo de
serviço, de modo a oferecer maior desempenho e disponibilidade. Por outro lado, aumentam os riscos de
quebra da privacidade dos dados armazenados.
Nesse contexto de mudança de um sistema local para a adoção de serviços em nuvens, responda as questões
a seguir.
a) Como mudam os requisitos da plataforma do cliente? (valor: 2,5 pontos)
b) Que requisitos devem ser atendidos pela infraestrutura local de rede e telecomunicações?
(valor: 2,5 pontos)
c) Como esse tipo de serviço pode apresentar melhor disponibilidade e menor risco de perda de dados?
(valor: 2,5 pontos)
d) Que benefícios são esperados com a adoção de serviços em nuvens? (valor: 2,5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
