<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T19:16:07</Created>
	<LastChange>2020-11-21T19:25:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_engenharia_computacao-20.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 833,238 833,239 1003,239 1003,298 1539,298 1539,802 1538,802 1538,1424 1540,1424 1540,1566 1538,1566 1538,1693 1539,1693 1218,1693 1218,1753 1062,1753 1062,2000 833,2000 833,1999 832,1999 832,1693 880,1693 880,1233 832,1233 832,1138 831,1138 831,833 832,833"/>
	<TextEquiv conf="0.96930">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Dois conhecidos problemas de pesquisa operacional
possuem uma ampla gama de aplicações em
comunicação, transporte e planejamento: o
problema do carteiro chinês (PCC), e o problema
do caixeiro viajante (PCV). O primeiro consiste em
minimizar o esforço de um carteiro que precisa
percorrer todas as ruas de uma cidade. O segundo
consiste em minimizar o deslocamento do vendedor
que precisa visitar todas as cidades interconectadas
de uma dada região, retornando à cidade de origem.
Esses problemas têm sido modelados com teoria
dos grafos, de onde se destacam dois conceitos
relacionados: circuito euleriano e ciclo hamiltoniano.
Umatrilha é uma sequência de arestas adjacentes em
que não há repetição de arestas, e seu comprimento
é a quantidade de arestas. A trilha é dita fechada se
inicia e finaliza no mesmo vértice. Assim, um grafo
com m arestas é euleriano se nele existe uma trilha
fechada de comprimento m (trilha euleriana). Um
ciclo hamiltoniano é uma trilha fechada que passa
sem repetir por todos os vértices.
Com base nos conceitos acima, avalie as afirmações
a seguir.
|. Se o grafo das cidades e suas interconexões
for euleriano, então o PCV pode ser resolvido
de uma forma tal que o caixeiro não terá que
fazer visitas repetidas.
Il. Se todas as cidades se conectam com todas
as outras, então a solução do PCV é um ciclo
hamiltoniano correspondente ao menor
deslocamento.
Ill. Se o grafo for euleriano e possuir um ciclo
hamiltoniano, então o PCC e o PCV darão
como resultado a mesma trilha.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,238 254,238 254,297 790,297 790,715 789,715 789,884 790,884 790,1707 470,1707 470,1761 273,1761 273,1877 321,1877 321,1956 233,1956 233,2007 84,2007 84,1784 85,1784 85,1727 132,1727 132,858 85,858 85,829 136,829 136,715 82,715 82,297 83,297"/>
	<TextEquiv conf="0.95674">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A compressão de dados pode ser realizada por
intermédio de diversos algoritmos de compressão,
reduzindo a quantidade de bits para representar
um conjunto de dados. A compressão de imagem
é a forma de armazenar informações visuais
mais compactamente. A maioria desses métodos
considera a identificação e o uso de estruturas e
redundâncias que existem nos dados da imagem. Os
tipos de redundância encontrados nas imagens são
ligados à codificação de tons ou cor, redundância da
informação inter-pixel, espectral e psicovisual.
CONCI, A.; AZEVEDO, E.; LETA, F. R. Computação Gráfica: teoria e
prática. v. 2, Rio de Janeiro: Elsevier, 2008 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A redundância de codificação de tons ou cor
ocorre quando os níveis de cinza ou as cores
de uma imagem são codificados com mais
símbolos de codificação que o necessário.
A redundância inter-pixel (redundâncias
espaciais) são as resultantes das relações
geométricas ou estruturais entre os objetos
na imagem.
Il. A redundância espectral é a que ocorre em
imagens com mais de uma faixa espectral,
quando os valores espectrais para a mesma
posição na matriz de pixels de cada banda são
correlacionados. Nesse caso, apenas um canal
precisa ser armazenado com mais detalhes.
Ill. As redundâncias psicovisuais ou baseadas na
percepção são aquelas relacionadas ao fato
de o sistema visual humano responder com a
mesma sensibilidade a todas as informações
visuais. Tais informações não podem ser
eliminadas sem prejudicar significativamente
a qualidade da imagem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,2026 805,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
