<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T19:15:51</Created>
	<LastChange>2020-11-21T19:25:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_engenharia_computacao-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,297 1538,297 1538,298 1539,298 1539,881 1538,881 1538,1535 935,1535 935,1779 832,1779 832,298 831,298 831,297 832,297"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="994,889 994,1407 1344,1407 1344,889"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96785">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Acerca do protocolo de transporte TCP (Transmission
Control Protocol) utilizado na Internet, considere o
esquema abaixo, que mostra a comunicação entre
dois processos A e B. No diagrama, o tempo cresce
de cima para baixo e as setas diagonais representam
segmentos TCP enviados de A para B ou de B para A,
dependendo da orientação da seta. Os números de
sequência dos dados de aplicação enviados de A para
B estão indicados sobre as setas. O processo A enviou
segmentos com 40 bytes de dados de aplicação
para B. O número de sequência do primeiro byte
enviado através da conexão de A para B foi 20. Dos
quatro segmentos enviados de A para B, o segundo
segmento foi perdido pela rede e não alcançou o
destino.
Com base na situação descrita acima, o número de
confirmação (ACK) enviado pelo TCP de B para A, no
instante de tempo t0, é igual a
O 20.
O 5º.
OQ so.
O 100.
O 140.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,293 790,293 790,294 791,294 791,792 790,792 790,1783 269,1783 269,2012 84,2012 84,1783 83,1783 83,1682 84,1682"/>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="107,963 107,1668 736,1668 736,963"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.94531">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um componente bastante usado em circuitos lógicos
é a matriz lógica programável (ou PLA, do inglês
Programmable Logic Array). Uma PLA usa como
entrada um conjunto de sinais e os complementos
desses sinais (que podem ser implementados por um
conjunto de inversores). A lógica é implementada a
partir de dois estágios: o primeiro é uma matriz de
portas AND, que formam o conjunto de termos-
produto (também chamados mintermos); o segundo
estágio é uma matriz de portas OR, cada uma
efetuando uma soma lógica de qualquer quantidade
dos mintermos. Cada um dos mintermos pode ser o
resultado do produto lógico de qualquer dos sinais
de entrada ou de seus complementos.
É comum, em lugar de desenhar todas as portas
lógicas de cada um dos estágios, representar apenas
a posição das portas lógicas em uma matriz, conforme
ilustra a figura a seguir.
A partir da figura apresentada, infere-se que as
entradas JKL = 000 e JKL = 101 levam a saídas MNO
iguais, respectivamente, a
O 000 e 000.
O 000 e 010.
O 100 e 101.
O 101 e 000.
O 101 e 010.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="810,231 810,2018 815,2018 815,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
