<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:54:26</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:54:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="86,784 86,1208 1486,1208 1486,784"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1491,247 1491,1557 1490,1557 1490,1733 575,1733 575,1788 250,1788 250,2042 84,2042"/>
	<TextEquiv conf="0.96190">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma mulher de 78 anos de idade compareceu a um centro de especialidades odontológicas apresentando
um quadro de lesão na boca com cinco meses de evolução e que causava dor, principalmente, durante
uso de próteses total superior e parcial inferior. A paciente relatou o uso de psicotrópicos (citalopram
e clonazepam), anti-hipertensivos (atenolol, indapamida e losartana), medicamentos para dislipidemias
(ezetimiba e rosuvastatina), antiagregante plaquetário (AAS) e bisfosfonato por via oral (alendronato)
por um período aproximado de dez anos para o tratamento de osteoporose. Negou qualquer tratamento
quimio ou radioterápico prévio ou o uso de corticoides. Informou, ainda, ter suspendido por 14 dias o uso
dos dispositivos protéticos sob orientação de seu cirurgião-dentista, sem que tenha observado resolução
ou melhora das lesões. Ao exame físico, constatou-se exposição óssea em regiões posteriores de rebordo
mandibular, bilateralmente. As figuras 1 e 2, apresentadas a seguir, tratam, respectivamente, do aspecto
intraoral observado ao exame clínico e da imagem panorâmica obtida por radiografia, que revelou áreas
osteolíticas irregulares em corpo mandibular.
VIANA , M. G. V. et al. Considerações clínicas sobre o uso do L-PRF na terapêutica de osteonecrose medicamentosa dos maxilares:
relato de caso. Braz. J. Hea. Rev., Curitiba, v. 2, n. 4, p. 3313-3317, jul./aug. 2019 (adaptado).
Considerando o caso descrito e as figuras apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A osteonecrose seria o resultado da predisposição genética relacionada às drogas, sem relação
direta com quadros inflamatórios por estresse mecânico, exodontias, irritações por próteses
ou infecção.
Il. No nível tecidual, os bisfosfonatos inibem a reabsorção óssea, diminuindo o remodelamento ósseo
e podendo alterar o grau de formação óssea.
Ill. No nível celular, os bisfosfonatos alteram as funções dos osteoclastos, como inibição do seu
recrutamento, diminuição do seu tempo de vida e inibição de sua atividade na superfície óssea.
IV. No nível molecular, os bisfosfonatos modulam as funções dos osteoclastos pela interação com
receptores da superfície celular ou por enzima intracelular.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
