<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:44:05</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:44:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1024,247 1024,248 1493,248 1493,716 1490,716 1490,1014 1491,1014 1491,1123 470,1123 470,1179 273,1179 273,1306 323,1306 323,1433 322,1433 322,1434 84,1434 85,1434 85,1242 84,1242 84,1210 85,1210 85,1145 133,1145 133,867 84,867 84,716 83,716 83,715 84,715"/>
	<TextEquiv conf="0.96422">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma mulher de 68 anos de idade, fumante, hipertensa, diabética, com doença de Parkinson e em
tratamento quimioterápico de câncer de mama, pertencente a uma população adstrita, foi encaminhada
para consulta odontológica com a Equipe de Saúde Bucal. Ela queixou-se de dor, boca seca, ardência,
sangramento bucal, diminuição da sensibilidade gustativa e dificuldade de deglutição. Na anamnese,
relatou falta de adaptação da prótese total inferior e aparecimento de feridas na mucosa após iniciar
o tratamento de quimioterapia. Relatou, também, que faz uso de anti-hipertensivos, hipoglicemiantes
orais e medicação para doença de Parkinson. Por meio de exame clínico odontológico, observou-se o
uso de próteses totais superior e inferior. As mucosas bucais apresentavam aspecto desidratado, com
acúmulo de restos alimentares e biofilme dental sobre as próteses, a língua e o fundo de sulco jugal,
além de depósitos ressecados sobre a língua e lesões ulceradas ppeudomembranosas. Ao ser questionada
sobre a higiene bucal, ela relatou dificuldades em realizar a higiene oral e das próteses devido ao estágio
avançado da doença de Parkinson.
Com base nas informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. O diagnóstico apresentado para este caso é hipossalivação medicamentosa e mucosite oral
decorrente do tratamento quimioterápico.
Il. É importante recomendar o aumento da produção de saliva por meio de estímulo à mastigação,
aumento do consumo de água, uso de substitutos de saliva e de lubrificantes labiais e
aconselhamento profissional sobre dieta.
Ill. O cirurgião-dentista deve orientar o controle de doenças bucais, a higiene da boca e das próteses, a
hidratação adequada da mucosa e a redução do consumo de irritantes bucais, visando à diminuição
da carga microbiana da boca e à prevenção de outras complicações associadas à terapia.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
