<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:30:06</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:30:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-31.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="81,460 81,1128 1497,1128 1497,460"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,249 1490,249 1490,444 1248,444 1248,1211 1491,1211 1491,1696 575,1696 575,1762 250,1762 250,2035 84,2035"/>
	<TextEquiv conf="0.96390">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um cirurgião-dentista assumiu a coordenação de saúde bucal de um município de médio porte.
Para estabelecer uma política pública efetiva e melhorar os indicadores de cárie e doença
periodontal, fez uma comparação dos índices do munícipio com os resultados publicados no
Levantamento Epidemiológico Nacional de Saúde Bucal (SB Brasil 2010), conforme os gráficos 1 e 2,
a seguir. Verificou, então, que os dados municipais eram muito semelhantes aos nacionais.
Considerando as informações e os gráficos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A alta prevalência de sangramento e a presença de cálculo dental crescente na faixa etária de
35 a 44 anos demandam ações específicas para esta população, sendo menos preocupante
para a faixa etária de 65 a 74 anos, em que a doença está mais controlada.
Il. A redução dos índices de sangramento/cálculo dental e o aumento do CPO-D na faixa etária de
65 a 74 anos demonstram a necessidade de implantação de políticas públicas voltadas para a
prevenção do edentulismo em idosos.
Ill. O índice de cárie na faixa etária de 35 a 44 anos traduz a efetividade das políticas de prevenção da
cárie dentária implantadas no município, como a fluoretação da água de abastecimento público.
IV. O aumento do componente obturado do CPO-D mostra o acúmulo de risco para doenças bucais
com o avanço da idade, sendo necessárias políticas públicas que garantam acesso da população
ao tratamento.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
