<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:59:56</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:59:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="327,584 326,964 1249,964 1250,584"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 428,179 428,228 1492,228 1492,559 1491,559 1491,1217 1318,1217 1318,1265 85,1265 85,1264 84,1264 84,558 83,558 83,228 84,228"/>
	<TextEquiv conf="0.89293">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Um homem de 25 anos de idade, solteiro, procurou atendimento odontológico devido a queixa de
lesões orais que duravam mais de 20 dias. Na anamnese, relatou apresentar sintomas como febre, dor
de garganta e mal-estar. Contou que, há dois meses, percebeu algumas lesões na língua e nos lábios
que, após quatro semanas, desapareceram sozinhas. Relatou, ainda, que não procurou o dentista porque
achou que eram aftas, não doíam e foram ficando um pouco endurecidas até desaparecerem. No exame
físico, observaram-se, no dorso da língua, duas áreas erosivas, eritematosas, sem sintomas. Também foi
observada lesão ulcerada rasa, circundada por área eritematosa, na borda da língua, medindo 12 mm de
diâmetro e com presença de placa cinza, irregular, adjacente à região de ulceração. As lesões observadas
no exame físico estão representadas nas figuras a seguir.
Disponível em: &lt;http://docs.bvsalud.org/biblioref/2017/08/848727/artigo14.pdf&gt;. Acesso em: 15 ago. 2019 (adaptado).
Considerando o caso descrito e as imagens, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Estabeleça a hipótese diagnóstica e apresente duas informações do caso que a justifiquem.
(valor: 5,0 pontos)
b) Indique um exame complementar que deve ser realizado e/ou solicitado para o estabelecimento do
diagnóstico diferencial e outro para a comprovação da hipótese. (valor: 3,0 pontos)
c) Cite o prognóstico das lesões e o tratamento indicado para esse caso. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
