<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:51:38</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:02:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="79,531 80,844 1495,843 1494,530"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1490,247 1490,874 1491,874 1491,1001 1490,1001 1490,1387 1491,1387 1491,1450 132,1450 132,1451 131,1451 131,1211 132,1211 132,1099 131,1099 131,1071 84,1071 84,1002 83,1002 83,933 559,933 559,515 85,515 85,516 84,516"/>
	<TextEquiv conf="0.95115">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um paciente de 37 anos de idade procurou atendimento odontológico para o dente 15, cuja
restauração provisória havia se deslocado cerca de 8 meses antes. No exame clínico, foi observado
pouco remanescente dental, com margem subgengival localizada a 1,0 mm da crista óssea, tratamento
endodôntico realizado e ausência de lesão óssea periapical. Verificou-se, ainda, que seria necessário o
restabelecimento do espaço biológico para melhor tratamento da porção coronária. As figuras 1, 2e 3
apresentam, respectivamente, as imagens do aspecto clínico, da radiografia periapical e da radiografia
interproximal referentes ao dente 15.
CASTELO-BAZ et al. Journal of Prosthetic Dentistry. v. 121 n. 4, p. 553-556, 2019 (adaptado).
Assinale a opção que apresenta o plano de tratamento na sequência correta de execução para o
caso apresentado.
O Gengivectomia para remoção do tecido gengival da margem do preparo, retratamento endodôntico,
núcleo metálico fundido e coroa total de cerâmica.
Extrusão cirúrgica, esplintagem semirrígida, cirurgia periodontal, pino de fibra de vidro, núcleo em
resina composta e coroa de cerâmica.
Gengivectomia, retentor intrarradicular de fibra de vidro, núcleo de preenchimento em resina
composta, provisório em resina acrílica e coroa total em cerâmica.
Extrusão ortodôntica ou cirurgia periodontal, núcleo de fibra de vidro, restauração provisória com
cimento de ionômero de vidro e coroa metalocerâmica.
Extrusão ortodôntica ou cirurgia periodontal, retratamento endodôntico, pino de fibra de vidro e
coroa total de cerâmica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
