<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T03:00:16</Created>
	<LastChange>2020-09-14T03:00:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 429,179 429,247 1491,247 1491,554 1490,554 1490,714 1491,714 1491,782 1490,782 1490,905 1491,905 1491,973 788,973 788,974 85,974 85,975 84,975 84,905 85,905 85,784 84,784 84,658 94,658 94,556 84,556"/>
	<TextEquiv conf="0.96177">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Um gestor de saúde de um município brasileiro de médio porte verificou que as crianças de 12 anos de
idade apresentavam um índice de cárie dentária de 2,80, sendo que 35% eram livres de cárie. Dados
encontrados no último Levantamento Epidemiológico Nacional de Saúde Bucal (SB Brasil 2010) mostraram
Índice de cárie dentária de 2,07, com 44% livres de cárie. A água de abastecimento público do município,
que alcançava 90% da população residente, era fluoretada com concentração variável, sendo que 75% das
amostras de água coletadas apresentavam concentração de fluoretos inferior à preconizada como ótima
para esse município. Além disso, não havia programa de educação em saúde bucal, com realização de
escovação, sistematicamente estabelecido na rede municipal.
Brasil. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde/Secretaria de Vigilância em Saúde. Departamento de Atenção Básica.
Coordenação Geral de Saúde Bucal. Pesquisa Nacional de Saúde Bucal SB Brasil 2010: Resultados Principais. Brasília, DF, 2011 (adaptado).
Considerando as diretrizes da Política Nacional de Saúde Bucal, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite duas ações de saúde pública coletiva populacional com a utilização de fluoretos para melhorar os
índices de cárie dentária nessa comunidade. (valor: 5,0 pontos)
b) Cite uma estratégia individual em saúde pública relacionada à higiene bucal com a utilização de flúor.
(valor: 2,0 pontos)
c) Cite dois cuidados adicionais a serem tomados, nas ações individuais de saúde bucal, com crianças
menores de 6 anos de idade. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
