<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:42:36</Created>
	<LastChange>2020-09-14T02:43:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-24.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1491,247 1491,1083 1490,1083 1490,1162 1054,1162 1054,1163 614,1163 614,1219 249,1219 249,1472 85,1472 85,1473 84,1473 84,1250 85,1250 85,1190 179,1190 179,1083 156,1083 156,1055 157,1055 157,1054 179,1054 179,908 178,908 178,643 83,643 83,535 84,535"/>
	<TextEquiv conf="0.95899">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Uma mulher de 30 anos de idade compareceu a uma unidade de saúde em busca de atendimento com
cirurgião-dentista, após ter sido fisicamente agredida por seu parceiro. Ao exame clínico, constatou-
se que ela apresentava um edema acentuado no terço médio da face do lado direito, que dificultava a
abertura do olho, várias escoriações, hematomas e dentes anteriores superiores fraturados. A paciente
queixava-se de visão dupla e insensibilidade na pele embaixo do olho direito. Foi realizada radiografia
posteroanterior (PA) de seio maxilar, na qual observou-se fratura do arco zigomático e assoalho de órbita
direitos.
Com base no caso apresentado e considerando a legislação brasileira que trata de feminicídio e
violência contra a mulher, avalie as afirmações a seguir quanto à(s) conduta(s) a ser(em) adotada(s)
pelo cirurgião-dentista.
I.Solicitar ao gestor da Unidade de Saúde que faça a notificação compulsória do caso, contribuindo
com a fidedignidade dos dados publicados nos sistemas de informação e com a implementação de
políticas públicas de intervenção e prevenção.
II.Encaminhar a paciente, após as medidas iniciais na unidade, para atendimento por equipe
multiprofissional de nível terciário, que envolva as áreas de bucomaxilofacial, neurologia e
ortopedia.
III.Realizar tratamento de urgência nos dentes fraturados, recomendar aplicação de gelo na face
para reduzir o edema e marcar retorno para acompanhamento e realização dos procedimentos
definitivos.
IV. Realizar a notificação compulsória e encaminhar a paciente para a delegacia da mulher ou órgão
de referência, para o apoio psicológico e para o hospital, respeitando a integralidade preconizada
pelo SUS e articulando os serviços de saúde e sociais para amparo da vítima.
Está correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
