<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:42:01</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:55:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="81,189 646,189 646,298 1497,298 1497,957 1574,957 1574,982 1571,982 1571,1608 1574,1608 1574,1668 82,1668 82,1669 81,1669 81,1608 82,1608 82,1103 81,1103 81,1075 157,1075 157,569 155,569 155,299 154,299 154,256 81,256"/>
	<TextEquiv conf="0.94706">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Leia o texto abaixo, para responder à questão.
A história contemporâánea, na tradição francesa que remonta ao século XIX, tem início com a Revolução
francesa. A história do tempo presente é a que se refere ao passado próximo, aquele no qual existem ainda atores
vivos. Antes de explicar o que é esta última, é preciso lembrar que a noção de “contemporaneidade” é tão antiga
e tão problemática quanto a própria disciplina da história. (...) De um lado, só há história contemporânea, segundo
a célebre afirmação de Benedeto Croce. Um historiador, como qualquer outro indivíduo, fala sempre sobre o
passado no presente. Ele reconstitui os discursos e os atos do passado com linguagem, conceitos e preocupações que
são as do seu tempo, e ele se dirige a seus contemporâáneos. (...) Seu trabalho se inscreve assim em uma dialética,
uma tensão entre as palavras do passado e as do presente.
De outro lado, o estudo da história do passado próximo remonta às origens da história enquanto empreendi-
mento intelectual. As Histórias de Heródoto ou A guerra do Peloponeso de Tucídides são, em parte, histórias do
tempo presente (...).
Até os anos 1970, esta história [do tempo presente] era vista com suspeita pelas instâncias acadêmicas. (...)
A novidade da situação atual é que esta história é não somente reconhecida enquanto tal, independentemente da
qualidade de sua produção, desigual como qualquer outra, como é também fortemente solicitada. (...)
A definição de história do tempo presente é a de ser a história de um passado que não está morto, de um
passado que ainda está vivo na palavra e na experiência dos indivíduos, portanto, ligado a uma memória ativa e
singularmente atuante (...). Esta história é um diálogo entre vivos e mortos, como toda narrativa histórica, mas ela
repousa igualmente em um diálogo entre vivos, entre contemporâneos, sobre um passado que ainda não passou
inteiramente, mas que já deixou de ser atual.
ROUSSO, Henry. La hantisse du passé. Paris: Éditions Textuel, 1998, p. 50, 57-8 e 63.
a) Natradição historiográfica, afirma-se que toda história é “contemporânea”. JUSTIFIQUE. (valor: 4,0 pontos)
b) IDENTIFIQUE a especificidade da “história do tempo presente”. (valor: 4,0 pontos)
c) APRESENTE e ANALISE duas razões que explicariam, no momento atual, o crescente interesse das sociedades por uma
“história do tempo presente”. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
