<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:44:42</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:07:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="271,217 271,922 1357,922 1357,217"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 273,183 273,930 1574,930 1574,1316 1277,1316 1277,1347 80,1347 80,1133 78,1133 78,1107 79,1107 79,1015 84,1015 84,211 80,211"/>
	<TextEquiv conf="0.96567">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Carta de Jean-François Champollion a M. Dacier (1822) contendo uma tábua dos signos fonéticos demótico e hieroglífico com seus equivalentes gregos.
Disponível em: http://www.britishmuseum.org/explore/highlights/highlight image.aspx?image=ps357096 jpg&amp;retpage=15232. Acesso em setembro de 2008.
Jean-François Champollion em 1822 anuncia o resultado de suas pesquisas filológicas, lendo, na Academia das Inscrições e
de Belas Letras, a Carta a M. Dacier, relativa ao alfabeto fonético dos hieróglifos. Dois anos depois, apresenta a sua decifração
dos hieróglifos e, dessa forma, o conhecimento sobre o passado histórico egípcio ampliou-se em 3.000 anos.
A decifração dos hieróglifos a partir do achado e decodificação das inscrições contidas na Pedra da Rosetta
(A) comprovou que os hieroglíficos eram uma escrita sagrada usada apenas para decretos mágico-religiosos.
(B) permitiu identificar a quem se dirigia o documento dentro do Egito: população egípcia letrada (hieróglifos), deuses, sacer-
dotes e escribas (demótico) e administração helênica (grego).
(C) possibilitou comprovar como, em época helenística, havia um rígido controle sobre a circulação de idéias.
(D) renovou os estudos históricos sobre a escrita e suas funções, ao demonstrar a complexidade do sistema pictórico e
fonético dos hieróglifos.
(E) originou um conhecimento histórico sobre o Egito em função do acesso a documentos escritos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="60,1485 60,2157 811,2157 811,1485"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="80,1380 80,1381 273,1381 273,1420 1573,1420 1573,1900 1572,1900 1572,1992 1333,1992 1333,2140 835,2140 835,2111 826,2111 826,2035 825,2035 825,2014 880,2014 880,1900 879,1900 879,1899 880,1899 880,1657 856,1657 856,1609 826,1609 826,1608 825,1608 825,1480 79,1480 79,1420 80,1420"/>
	<TextEquiv conf="0.96317">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Ao estudar o Império Romano na época de Trajano (98-117), o professor propõe a análise iconográfica de um aureus, uma
moeda de ouro, detendo-se na efígie e na legenda que a acompanha.
Com base na análise do documento e considerando o domínio
dos conhecimentos sobre o Império Romano nos dois primei-
ros séculos da era cristã, ao nível de Educação Básica, os
alunos podem concluir que:
- osimperadores romanos usavam as moedas como “magens
em movimento” para propagarem seus feitos políitico-milita-
res e marcarem a presença imperial em todo o território;
o cargo de Pontífice Máximo e o título de Augusto proporci-
onavam prestígio político à pessoa do imperador, além de
embasarem um sistema de governo teocrático;
o cargo de cônsul e o poder de tribuno do imperador eram
exercidos no âmbito do sistema republicano de governo
tanto em Roma como nas províncias;
a autoridade do imperador provinha da concentração de
poderes e funções que já existiam na República e parte de
seus cargos eram de natureza eletiva.
São corretas APENAS as conclusões
A) leill (B) le IV
(C) Ile OD) Ile IV
E) NelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
