<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:42:16</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:55:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="130,398 128,904 858,906 858,898 1568,900 1570,396 748,394 748,400"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1408 81,1408 81,1409 273,1409 273,1451 1496,1451 1496,1814 1573,1814 1573,1868 1367,1868 1367,1977 1573,1977 1573,2030 1552,2030 1552,2070 1384,2070 1384,2103 1187,2103 1187,2136 80,2136 80,1936 79,1936 79,1910 711,1910 711,1802 156,1802 156,1437 80,1437"/>
	<TextEquiv conf="0.96587">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Essas ilhas são apêndices naturais do continente norte-americano, e uma delas — quase visível a olho nu de nossas
costas — tornou-se, por muitas considerações, um objeto de importância transcendente para os interesses comerciais
e políticos da nossa União. (...) Entre os interesses daquela ilha e deste país, tais são, certamente, as relações
geográficas, comerciais, morais e políticas formadas pela natureza, a cristalizarem-se no processo do tempo, neste
momento mesmo alcançando a maturidade, (...) é difícil resistir à convicção de que a anexação de Cuba por nossa
República Federal será indispensável à continuidade e à integridade da nossa própria União...
Há leis da política como há leis da gravitação física. E se uma maçã, separada de uma árvore nativa pela
tempestade, não pode escolher, mas apenas cair no chão, Cuba, por força desligada do seu vínculo não natural com
a Espanha, e incapaz de se auto-sustentar, só pode gravitar na direção da União Norte-Americana, a qual, pela
mesma lei da natureza, não pode segregá-la do seu seio.
Carta de John Quincy Adams, secretário de Estado dos Estados Unidos, a Hugh Nelson,
representante norte-americano em Madri, 23 de abril de 1823.
Analisando o texto acima e considerando a política externa norte-americana, conclui-se que
(A) os interesses dos Estados Unidos no Caribe datam da sua participação na Guerra Hispano-Americana.
(B) a idéia de pan-americanismo era fortalecida pela proposta de parceria na política e na economia com as nações do
continente.
(C) a essência da Doutrina Monroe, “América para os americanos”, definia o continente como zona de influência dos EUA.
(D) acriação de um império de portas abertas contribuiu para o declínio da idéia de expansão das fronteiras.
(E) a percepção de uma identidade americana abrangente firmou-se no hemisfério ocidental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 80,183 273,183 273,225 1573,225 1573,910 1574,910 1574,1035 1517,1035 1517,1091 1483,1091 1483,1371 80,1371 80,1091 79,1091 79,225 80,225"/>
	<TextEquiv conf="0.94853">
	<Unicode>QUESTÃO 36
A pintura mural mexicana do século XX caracteriza-se por suas grandes dimensões, sendo exibida em espaços públicos como
palácios, bibliotecas, escolas e museus. Abrange temas da história nacional que vão desde o período pré-hispânico até a
Revolução Mexicana.
Ao trabalhar o tema da Revolução Mexicana iniciada em 1910, um professor do ensino médio propõe aos alunos a análise
de duas pinturas do muralismo mexicano.
David Alfaro Siqueiros: “Do Porfirismo à Revolução” - O Povo em Jorge Gonzáles Camarena: “A Constituição de 1917”. (1967). Pintura em
Armas.(1966). Acrílico e piroxilina sobre madeira forrada de tela. Sala XIII - acrílico sobre tela. Sala XIl — Museu Nacional de História — Cidade do
Museu Nacional de História — Cidade do México. /n: MASCONCELLOS, Camilo México. /n: VASCONCELLOS, Camilo de Mello. Imagens da Revolução
de Mello. Imagens da Revolução Mexicana; o Museu Nacional de Mexicana; o Museu Nacional de História do México. 1940-1982.
História do México. 1940-1982. São Paulo: Alameda, 2007. São Paulo: Alameda, 2007.
Após a análise, professor e alunos chegaram a algumas conclusões sobre as pinturas, dentre as reproduzidas a seguir.
| - Revelam disputas na construção de uma memória nacional da Revolução Mexicana.
Il - Retratam de maneira semelhante os líderes revolucionários de etapas distintas da Revolução.
Ill - Contêm variadas simbologias da luta revolucionária mexicana.
IV - Mostram a preponderância da atuação do povo mexicano na Revolução.
Estão corretas APENAS as conclusões
(A) le (B) IlelV (O) Lilelll OD LilelVv (E) II, MelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
