<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:42:28</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:56:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1058 81,1058 81,1059 577,1059 577,1060 1074,1060 1074,1061 1570,1061 1570,1125 1033,1125 1033,1421 990,1421 990,1644 989,1644 989,1645 988,1645 988,1838 990,1838 990,1891 1570,1891 1570,1912 1031,1912 1031,1911 767,1911 767,2051 867,2051 867,2111 602,2111 602,2144 80,2144 80,1952 81,1952 81,1953 301,1953 301,1985 490,1985 490,1891 660,1891 660,1838 663,1838 663,1645 662,1645 662,1421 619,1421 619,1420 618,1420 618,1125 80,1125"/>
	<TextEquiv conf="0.96025">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Em 1926, Langston Hughes, escritor negro norte-americano, da chamada Renascença do Harlem, escreveu o seguinte poema:
Eu, também
Eu, também, canto a América
Eu sou o mais escuro
Eles me mandam comer na cozinha
Quando as visitas chegam
Mas eu rio
E como bastante
E cresço forte.
Amanhã,
Eu estarei à mesa
Quando as visitas chegarem
Ninguém ousará
Dizer-me
“Coma na cozinha”
Então,
Ademais,
Eles verão quão belo eu sou
E se envergonharão —
Eu, também, sou a América.
Citado em PAMPLONA, Marco A. Revendo o sonho americano: 1890-1972. São Paulo: Atual, 1995. p. 44.
No poema, o autor
(A) aceita a discriminação sofrida pelo negro na América.
(B) prevê uma América dividida entre brancos e negros.
(C) reconhece o negro como beneficiário de uma América branca.
(D) exclui o branco do seu sonho de nação.
(E) reivindica seu pertencimento à América.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 81,183 81,184 273,184 273,270 619,270 619,271 1085,271 1085,272 1550,272 1550,338 1551,338 1551,573 1549,573 1549,636 1548,636 1548,637 1138,637 1138,636 815,636 815,743 1075,743 1075,744 1418,744 1418,777 1571,777 1571,936 1477,936 1477,1023 81,1023 81,1022 80,1022 80,877 81,877 81,716 80,716 80,691 103,691 103,580 152,580 152,212 81,212 81,211 80,211"/>
	<TextEquiv conf="0.84596">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Não queremos viver na escravidão Art. 16. Reforma Agrária visa a estabelecer um sistema de
Nem deixar o campo onde nascemos relações entre o homem, a propriedade rural e o uso da terra,
Pela terra, pela paz e pelo pão: capaz de promover a justiça social, o progresso e o bem-estar
Companheiros, unidos venceremos. do trabalhador rural e o desenvolvimento econômico do país,
: qu o com a gradual extinção do minifúndio e do latifúndio.
Hoje somos milhões de oprimidos
Sob o peso terrível do cambão
Lutando, nós seremos redimidos.
A Reforma Agrária é a solução.
Parágrafo único. O Instituto Brasileiro de Reforma Agrária
será o órgão competente para promover e coordenar a
execução dessa reforma, observadas as normas gerais da
Hino do Camponês, fins da década de 1950, apud MEDEIROS, presente Lei e do seu regulamento.
Leonilde Sérvolo de. História dos movimentos sociais no ;
Lei nº 4.504, Estatuto da Te , de 30 di bro de 1964.
campo. Rio de Janeiro: FASE, 1989, p. 70. in siaiuio da Térra, nº. 30 de: novembro de
Considerando as duas fontes, analise as afirmações a seguir.
| - Apolítica de redistribuição de terras, definida no Estatuto da Terra, equacionou os conflitos no mundo rural.
Il - O Estatuto da Terra era um projeto de Estado, que compartilhava a responsabilidade sobre a reforma agrária com os
atores do campo.
Il - Aluta pela reforma agrária, entre os anos 1940 e 1960, contribuiu para a afirmação do trabalhador rural como ator político.
IV - O Hino do Camponês expressa a luta contra o domínio dos latifundiários, caracterizado pela super-exploração do trabalho
no campo.
Estão corretas APENAS as afirmações
(A) lell (B) lelll (C) Ile! (D) IelV (E) l,/ Ne IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
