<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:43:33</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:01:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="1574,1446 1574,2147 80,2147 80,2148 79,2148 79,1446"/>
	<TextEquiv conf="0.95377">
	<Unicode>QUESTÃO 26
No seu nascedouro, a palavra “descolonização ” já vem carregada de ideologia, parecendo definir um destino histórico dos povos
colonizados: depois de ter colonizado, o europeu “descoloniza”, estando, pois, implícita a vontade do país colonizador de
abrir mão de pretensos direitos adquiridos em determinado momento. A generalização do termo implica, de certa forma,
uma interpretação eurocêntrica da História, ou seja, a noção de que só a Europa possui uma história ou é capaz de elaborá-la.
Os outros não têm história: nem passado a ser contado nem futuro a ser elaborado.
LINHARES, Maria Yedda Leite. Descolonização e lutas de libertação nacional. /n: REIS FILHO, Daniel Aarão; FERREIRA, Jorge; ZENHA, Celeste (orgs.).
O século XX. O tempo das dúvidas. Rio de Janeiro: Civilização Brasileira, 2000. 3 v. Vol. 3: p. 41.
Nas décadas de 1950 e 1960, as reivindicações das ex-colônias africanas e asiáticas resultaram em alterações na dinâmica
bipolar do sistema internacional da Guerra Fria. Por meio do Movimento de Países Não-Alinhados (MPNA), os países do
“Terceiro Mundo” buscaram (re)escrever a sua história e elaborar projetos próprios para o futuro.
Arespeito da descolonização do mundo afro-asiático e da formação do Terceiro Mundo, constata-se que:
(A) o não-alinhamento implicou a recusa a qualquer forma de cooperação com alguma das duas superpotências.
(B) o discurso terceiro-mundista, esboçado na Conferência de Bandung, consolidou-se no MPNA, denunciando o subdesen-
volvimento como fruto da dominação imperialista.
(C) o MPNA buscou articular um pólo alternativo de poder, equidistante das duas superpotências da Guerra Fria, para atuar no
Conselho de Segurança da ONU.
(D) o MPNA entrou em declínio nas décadas de 1970 e 1980, devido à “diplomacia do pingue-pongue”, à crise do pan-arabismo
e ao fracasso militar das lutas de libertação nacional.
(E) a Conferência de Bandung contou com a participação exclusiva de países subdesenvolvidos e excluiu das discussões os
países alinhados aos EUA ou à URSS.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="160,211 160,845 631,845 631,211"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="874,297 874,825 1542,825 1542,297"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 273,183 273,864 778,864 778,885 1536,885 1536,1023 1573,1023 1573,1318 1473,1318 1473,1410 81,1410 81,1411 80,1411 80,1351 81,1351 81,1140 80,1140 80,1114 79,1114 79,1023 104,1023 104,211 80,211"/>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>QUESTÃO 25
“O homem que venceu Hitler”: edição especial da revista
Time em comemoração aos 50 anos do “Dia D”. Na capa,
a foto do general Dwight D. Eisenhower, comandante das
tropas norte-americanas na Operação Overlord.
Um soldado soviético ergue a bandeira da URSS no
telhado do Reichstag (Câmara dos Deputados da Alema-
nha), em Berlim, em 2 de maio de 1945. Foto colorizada.
Após apresentar as imagens, o professor introduziu o debate acerca das disputas entre Estados Unidos e União Soviética
sobre a memória da 2º Guerra Mundial.
Com base na análise das imagens e no encaminhamento sugerido pelo professor, conclui-se que:
| - amanchete da revista Time reitera a idéia transmitida pela foto do soldado soviético;
ll - a edição especial da revista Time busca ressaltar a importância do “Dia D" para a derrota de Hitler;
Ill - os dois documentos servem ao objetivo de minimizar a importância dos esforços conjuntos dos aliados para a vitória final
sobre Hitler;
IV - a foto do soldado soviético denuncia o golpe de Estado promovido pelo Exército Vermelho com o intuito de instalar o
comunismo na Alemanha.
Estão corretas APENAS as afirmativas
(A)lell (B)lelll (C)llelll (D)IlelV (E), IlelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
