<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:42:47</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:57:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="74,1330 1573,1330 1573,2144 80,2144 80,1844 79,1844 79,1794 74,1794"/>
	<TextEquiv conf="0.95026">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Documento |
E, segundo que a mim e a todos pareceu, esta gente não lhes falece outra coisa para ser toda cristã, senão entender-nos, porque assim
tomavam aquilo que nos viam fazer, como nós mesmos, por onde nos pareceu a todos que nenhuma idolatria, nem adoração têm.
E bem creio que, se Vossa Alteza aqui mandar quem entre eles mais devagar ande, que todos serão tornados ao desejo de Vossa
Alteza. E por isso, se alguém vier, não deixe logo de vir clérigo para os batizar, porque já então terão mais conhecimento de nossa
fé, pelos dois degredados, que aqui entre eles ficam, os quais, ambos, hoje também comungaram.
Carta de Pero Vaz de Caminha. /n: PEREIRA, Paulo Roberto (org). Os três únicos testemunhos do Descobrimento do Brasil.
2º ed. Rio de Janeiro: Lacerda, 1999. p. 54:57.
Documento ||
... nenhuma fé têm, nem adoram a algum deus; nenhuma lei guardam ou preceitos, nem têm rei que lha dê e a quem obedeçam,
senão é um capitão, mais pera a guerra que pera a paz.
SALVADOR, Frei Vicente do. História do Brasil (1500-1627). Revista por Capistrano de Abreu, Rodolfo Garcia e Frei Venâncio Willeke, OFM. 6 ed.
São Paulo: Edições Melhoramentos, 1975.
A partir da análise desses documentos conclui-se que, no período compreendido entre a produção do primeiro e do segundo,
(A) a administração portuguesa no Brasil orientou-se pelas observações dos autores dos documentos e optou pelo isolamento
das populações indígenas por considerar que eram inúteis ao processo de colonização.
(B) a Coroa deixou integralmente a cargo da Igreja Católica a responsabilidade pela integração das populações indígenas ao
modo de vida europeu, conforme as sugestões dos autores dos documentos.
(C) a predominância das ações de natureza religiosa, por meio da catequese junto às populações indígenas, preservou sua
cultura e impediu que elas fossem escravizadas.
(D) o entendimento dos portugueses acerca das populações indígenas e de seus costumes favoreceu o seu processo de
integração pela religião, finalizado no século XVII.
(E) os colonizadores empenharam-se em transplantar para o interior das comunidades indígenas as formas de organização da
sociedade portuguesa, usando a religião e a presença de europeus entre eles.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="871,294 871,945 1591,945 1591,294"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 1573,183 1573,283 845,283 845,575 843,575 843,985 1573,985 1573,1072 1572,1072 1572,1211 1456,1211 1456,1294 80,1294 80,1072 79,1072 79,985 119,985 119,691 95,691 95,655 96,655 96,444 95,444 95,283 80,283"/>
	<TextEquiv conf="0.96468">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Numa aula sobre a estrutura política do Império brasileiro, o professor apresentou a seus alunos o trecho da Constituição de
1824 e a charge reproduzidos abaixo.
Constituição Política do Império do Brasil (1824)
CAPITULO |.
Do Poder Moderador.
Art. 98. O Poder Moderador é a chave de toda a organização Política,
e é delegado privativamente ao Imperador, como Chefe Supremo da Nação,
e seu Primeiro Representante, para que incessantemente vele sobre a
manutenção da Independência, equilíbrio, e harmonia dos mais Poderes
Políticos.
Art. 99. A Pessoa do Imperador é inviolável, e Sagrada: Ele não está sujeito a
responsabilidade alguma.
Art. 101.0 Imperador exerce o Poder Moderador
|. —“Nomeando os Senadores (...)
V. Prorrogando ou adiando a Assembléia Geral, e dissolvendo a Câmara
dos Deputados, nos casos em que o exigir a salvação do Estado;
convocando imediatamente outra, que a substitua.
Vl. Nomeando e demitindo livremente os Ministros de Estado.
Depois de pedir aos alunos que lessem os artigos da Constituição selecionados, o professor apresentou a charge acima, com as
devidas ressalvas quanto ao anacronismo presente na caricatura. A seguir, sugeriu à turma que relacionasse a Constituição de 1824
à interpretação da charge. Ao final da aula, os alunos resumiram suas discussões às quatro afirmações apresentadas abaixo.
| - Acharge confirma a Constituição de 1824, que garante amplos poderes ao Imperador.
Il - A charge contesta o texto da Constituição, que estabelece a submissão do Estado à Igreja.
Ill - Acharge contraria o texto da Constituição, que afirma o caráter Sagrado da pessoa do Imperador.
IV - Acharge ratifica o texto da Constituição de 1824, que assegura a supremacia do Poder Moderador sobre os demais poderes.
Estão corretas APENAS as afirmativas
(A) lell (B)lelll (C)lelV (D)llelll (E)IlelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
