<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:43:54</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:02:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="851,183 1045,183 1045,221 1575,221 1575,603 1574,603 1574,1996 1351,1996 1351,2150 852,2150 852,2035 853,2035 853,1585 852,1585 852,1526 850,1526 850,1321 851,1321 851,1199 850,1199 850,961 845,961 845,697 848,697 848,519 851,519"/>
	<TextEquiv conf="0.96793">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Nenhum Congresso dos Estados Unidos já reunido, ao
examinar o estado da União, encontrou uma perspectiva mais
agradável do que a de hoje [...] A grande riqueza criada por
nossa empresa e indústria, e poupada por nossa economia, teve
a mais ampla distribuição entre nosso povo, e corre como um
rio a servir à caridade e aos negócios do mundo. As demandas
da existência passaram do padrão da necessidade para a
região do luxo. A produção que aumenta é consumida por
uma crescente demanda interna e um comércio exterior em
expansão. O país pode encarar o presente com satisfação e
prever o futuro com otimismo.
Presidente dos Estados Unidos Calvin Coolidge, Mensagem ao
Congresso, 04 dez. 1928.
As nossas dificuldades, graças a Deus, apenas se referem a
coisas materiais.
Os preços desceram a níveis inimagináveis; os impostos
subiram; a administração sofre graves reduções de receitas, a
todos os níveis; os meios de trocas estão bloqueados nos
canais congelados do comércio; as folhas mortas das indústrias
Jjuncam o solo por toda a parte; os rendeiros não encontram
mercados para os seus produtos; desapareceram as economias
amealhadas durante numerosos anos por milhares de famílias.
A nossa grande obrigação, a primeira, é fazer voltar o povo
ao trabalho [...].
Discurso do Presidente dos Estados Unidos Franklin Roosevelt, 1933.
Sem ele [o colapso econômico entre as guerras], com certeza
não teria havido Hitler. Quase certamente não teria havido
Roosevelt. E muito improvável que o sistema soviético tivesse
sido encarado como um sério rival econômico e uma
alternativa possível ao capitalismo mundial. [...] O mundo
do século XX é incompreensível se não entendermos o impacto
do colapso econômico.
HOBSBAWHM, Eric. Era dos extremos: o breve século XX: 1914-
1991. São Paulo: Companhia das Letras, 1995, p. 90-91.
Apenas cinco anos separam a mensagem do presidente
republicano Calvin Coolidge e o discurso do presidente
democrata Franklin Roosevelt. Ambos apresentaram
avaliações bastante distintas acerca da realidade
econômico-social pela qual passavam os Estados Unidos
da América. O texto de Eric Hobsbawm permite entender
um pouco melhor as avaliações dos presidentes.
Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir.
| - O New Deal representou uma mudança significativa no
modelo tradicional de economia de mercado praticada
pelos norte-americanos.
Il - A Grande Depressão atingiu todos os países que manti-
nham algum tipo de relação com os Estados Unidos da
América, como a Inglaterra, a França, a União Soviética
e o Brasil.
Ill - A Grande Depressão foi um dos fatores que colaboraram
para a construção de discursos críticos sobre o modelo
liberal-democrático.
IV- A Grande Depressão, no Brasil, atingiu os setores
agrícola e industrial, devido à falta de investimento
externo norte-americano.
Estão corretas APENAS as afirmações
(A) lell (B) lelll
(C) le IV (D) llelll
(E) IelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,181 273,181 273,229 803,229 803,691 801,691 801,796 802,796 802,1071 635,1071 635,1165 587,1165 587,1227 80,1227 80,1108 81,1108 81,796 173,796 173,691 76,691 76,535 73,535 73,229 80,229"/>
	<TextEquiv conf="0.89332">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O mercantilismo foi definido e batizado por seus
adversários. (...) Denunciando no mercantilismo o triunfo
dos interesses egoístas dos mercadores, ignoraram que era
também um sistema manufatureiro, agrícola, e toda uma
concepção do poder estatal. (...) Do século XVI ao XVIII,
ninguém se declarou mercantilista, e não existe nenhuma
profissão de fé que permita classificar por comparação os
escritos e as práticas econômicas do tempo. (...) Não existe
definição comum do mercantilismo e de seus caracteres
Jundamentais.
Nenhum ministro se proclamou mercantilista (...).
O mercantilismo, enquanto sistema de pensamento e de
intervenção, foi definido pelos liberais do fim do século XVIII,
para designar e desqualificar aqueles cujos argumentos e
práticas repudiavam.
DEYON, Pierre. O mercantilismo. 4º ed. 1º reimpr. São Paulo:
Perspectiva, 2004. p. 10-11; 46.
De acordo com o texto, o mercantilismo pode ser entendido como
| - um aspecto da crítica iluminista ao Antigo Regime;
ll - uma noção inventada pelos adversários do
intervencionismo estatal na economia;
Il - um conjunto articulado de práticas econômicas defendi-
das por economistas do século XVII;
IV - uma política comercial metalista adotada pelos Estados
absolutistas europeus da Idade Moderna.
São interpretações corretas do texto APENAS
(A) lell (B) le!
(C) Ile (D) Ile IV
(E) IelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1256 273,1256 273,1302 803,1302 803,1665 801,1665 801,1739 109,1739 109,1665 76,1665 76,1302 80,1302"/>
	<TextEquiv conf="0.96595">
	<Unicode>QUESTÃO 23
...0 fato maior do século XIX é a criação de uma economia
global única, que atinge progressivamente as mais remotas
paragens do mundo, uma rede cada vez mais densa de
transações econômicas, comunicações e movimentos de bens,
dinheiro e pessoas ligando os países desenvolvidos entre si e
ao mundo não desenvolvido.[...] Sem isso não haveria um
motivo especial para que os Estados europeus tivessem um
interesse algo mais que fugaz nas questões, digamos, da bacia
do rio do Congo, ou tivessem se empenhado em disputas
diplomáticas em torno de algum atol do Pacífico. Essa
globalização da economia não era nova, embora tivesse se
acelerado consideravelmente nas décadas centrais do século.
HOBSBAWM, Eric. A Era dos Impérios. 1875-1914. Rio de Janeiro:
Paz e Terra, 1988. p. 95.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,1777 801,1777 801,2147 80,2147 80,1834 79,1834 79,1808 80,1808"/>
	<TextEquiv conf="0.95166">
	<Unicode>Para Hobsbawm, o que caracteriza a expansão imperialista
européia no século XIX?
(A) A ausência do Estado protecionista na criação de uma
economia global única.
(B) A criação de uma economia global única no contexto do
crescimento industrial europeu.
(C) A composição de forças das nações industrializadas no
domínio colonial.
(D) O favorecimento social das regiões coloniais com a
ampliação dos investimentos europeus.
(E) Os benefícios econômicos proporcionados às massas
descontentes dos impérios.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="820,180 820,2140 825,2140 825,180"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
