<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:41:48</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:54:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="60,277 60,911 817,911 817,277"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="848,277 848,957 1585,957 1585,277"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="291,951 291,1482 1317,1482 1317,951"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 81,182 81,183 1572,183 1572,251 170,251 170,1561 1576,1561 1576,2055 1574,2055 1574,2137 129,2137 129,2136 128,2136 128,2055 79,2055 79,1820 78,1820 78,1561 79,1561 79,1490 80,1490"/>
	<TextEquiv conf="0.96540">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA
Observe as imagens e leia os textos referentes aos movimentos políticos ocorridos no ano de 1968, para responder à questão.
Texto 1
Está ressurgindo entre as novas gerações um encanto especial pela magia e pelo sortilégio do período histórico que foi
condensado naquele ano. (...) Elas parecem estar buscando o presente no passado. (...) Mas as coisas não são tão simples
assim: olhar para trás pode ser bom e pode ser ruim. Sem dúvida é positivo (...). Mas, por outro lado, há o risco de achar que
se pode reeditar 1968. Em uma palavra, que se pode pegar aquela experiência e repetir. Corre-se o risco de idealizar o
passado, de confundir tempo verbal com tempo real, achando que existe na história um pretérito perfeito ou mais-que-perfeito.
Como se sabe, nem na vida, nem na história o passado pode tomar o lugar do presente ou do futuro. E 1968 é uma bela lição,
mas não é exemplo.
Que essas advertências, porém, não tentem tirar de 1968 seu carisma e seus méritos; que não nos façam esquecer seu
inesgotável legado político, cultural e comportamental. (...) O que não se discute é a certeza de que algumas das questões
atuais germinaram naqueles tempos: o direito das minorias, a importância da causa feminina, a preocupação ecológica, o
valor da ética na política, a necessidade de uma causa, um projeto, uma razão de vida. Afinal aqueles jovens que pretendiam
fazer a “Grande Revolução” acabaram derrotados politicamente, mas vitoriosos culturalmente. Suas pequenas revoluções
nos costumes e comportamentos, na arte e no sexo se fazem sentir até hoje.
Depoimento de Zuenir Ventura, 1998. Retirado de VENTURA, Zuenir. “A nostalgia do não vivido”. /n: GARCIA, Marco Aurélio e VIEIRA, Maria Alice
(orgs). Rebeldes e contestadores. 1968. Brasil, França e Alemanha. São Paulo: Perseu Abramo, 1999, p. 133-134.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
