<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:41:24</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:50:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 493,183 493,224 1576,224 1576,317 1498,317 1498,971 1575,971 1575,1030 1574,1030 1574,1704 1575,1704 1575,1797 80,1797 80,1030 79,1030 79,971 157,971 157,484 155,484 155,351 79,351 79,224 80,224"/>
	<TextEquiv conf="0.90210">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
Gilberto Freyre foi dos primeiros estudiosos brasileiros a explorar os anúncios de jornal como fontes históricas. Ele mostrou
como tais textos nos permitem conhecer as relações sociais existentes em determinado momento e lugar, as características
dos trabalhadores e suas condições de trabalho.
Considerando esse contexto, leia os anúncios de jornal abaixo.
Aluga-se ou vende-se uma boa escrava, muito prendada, faz crochê, costuras, doces, lava, engoma e cozinha
perfeitamente: tem uma filha de oito anos, ingênua; quem a pretender dirija-se à rua Halfeld, n. 32, loja.
O Farol, Juiz de Fora, Minas Gerais, 17/04/1883.
Aluga-se duas escravas, um moleque e um rapaz carpinteiro. Quem os pretender dirija-se à rua da Imperatriz, n. 32,
Armarinho do Queiroz, junto ao Hotel Português.
O Farol, Juiz de Fora, Minas Gerais, 11/10/1883.
Uma família pequena precisa de uma criada de cor, livre ou escrava, que cozinhe perfeitamente o trivial e que saiba
com presteza e asseio fazer os arranjos da casa. Para informações (...) rua Direita n. 18.
O Farol, Juiz de Fora, Minas Gerais, 02/02/1884.
Precisa-se de um cozinheiro, de conduta afiançada; branco ou de cor, livre ou escravo, para a casa do Dr. Eloy
Ottoni, na rua da Imperatriz, n. 8.
O Farol, Juiz de Fora, Minas Gerais, 04/10/1883.
a) IDENTIFIQUE o nome, o local e as datas da fonte histórica utilizada e estabeleça relações entre tais informações e a
situação política do sistema escravista no Brasil da época. (valor: 3,0 pontos)
b) Homens, mulheres e também crianças integravam o mercado de trabalho no oitocentos. EXPLIQUE o que era uma criança
“ingênua”, como a nomeada no primeiro anúncio. (valor: 2,0 pontos)
c) COMPARE os elementos fornecidos pelo conjunto de anúncios, com o objetivo de CARACTERIZAR o tipo de trabalhadores
e as formas de utilização da mão-de-obra, no mercado de trabalho urbano do Brasil de meados da década de 1880.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
