<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:43:19</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:00:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r25">
	<Coords points="86,1258 86,1790 794,1790 794,1258"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="60,262 60,845 802,845 802,262"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="834,254 834,680 1580,680 1580,254"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="79,183 1556,183 1556,949 1573,949 1573,1103 1456,1103 1456,1195 80,1195 80,889 79,889"/>
	<TextEquiv conf="0.95990">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A economia brasileira sofre transformações na primeira metade do século XX, conforme se observa nas Tabelas 1 e 2.

A análise das tabelas acima possibilita identificar que
| - ataxade crescimento do PIB manteve-se estável durante as décadas de 1930 e 1940;
Il - aindústria brasileira se equipou significativamente durante a primeira metade da década de 1920 e o período de 1933 a 1936;
Ill - o setor de serviços, incluindo o governo, ocupou sempre um papel de destaque no PIB, durante a primeira metade do
século XX;
IV - a participação do setor agrícola no PIB manteve-se estável na primeira metade do século XX, o mesmo não acontecendo
com a indústria.
Estão corretas APENAS as afirmações
(A)lell (B)lelV (C)llelll (D)llelV (E)IlelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="80,1224 273,1224 273,1337 1549,1337 1549,1558 1548,1558 1548,1705 788,1705 788,1885 1573,1885 1573,1978 500,1978 500,2118 533,2118 533,2144 80,2144 80,1978 78,1978 78,1885 112,1885 112,1252 80,1252"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Não se esqueça de por algumas embaíbas, que são
Jformosas e enfeitam o bosque pelo caráter especial de
suas folhas (...). Lembre-se bem das nossas árvores e
troncos retos, carregados de plantas diversas, altas e
com coqueiros e com palmitos pelo meio, pois estes
crescem à sombra dos grandes madeiros. Pouco, mas
característico, mas genuinamente brasileiro.
Carta de Araújo Porto Alegre para Victor Meirelles, 4/2/1859.
Apud. COLI, Jorge. Primeira Missa e a invenção da descoberta.
In: NOVAES, Adauto (org). A descoberta do homem e
do mundo. São Paulo: Cia das Letras, 1998, p. 120.
VICTOR MEIRELLES: Primeira missa no Brasil, 1860. Óleo sobre
tela. 268X356 cm. Rio de Janeiro, Museu Nacional de Belas Artes.
As recomendações de Araújo Porto Alegre, então diretor da Academia Imperial de Belas Artes, a Victor Meirelles, no trecho da
carta transcrita, por ocasião da pintura do quadro Primeira missa no Brasil, expressam, no que se refere à identidade nacional
brasileira, em meados do século XIX, a preocupação de
(A) associar natureza e barbárie.
(B) caracterizar a paisagem local.
(C) enaltecer as heranças ibéricas.
(D) domesticar o habitante nativo.
(E) destacar a miscigenação do povo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
