<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:45:01</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:08:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="851,1114 851,1115 1045,1115 1045,1155 1573,1155 1573,1292 1574,1292 1574,1561 1573,1561 1573,2141 851,2141 852,2141 852,1835 851,1835 851,1766 850,1766 850,1740 851,1740 851,1561 846,1561 846,1560 845,1560 845,1533 848,1533 848,1523 849,1523 849,1396 850,1396 850,1155 851,1155"/>
	<TextEquiv conf="0.96394">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Em sua obra História, Heródoto (484-425 a.C.) narra as
Guerras Médicas e menciona as inóspitas e longínquas
terras da Cítia, atual Ucrânia. Segundo Heródoto,
A leste (...) chega-se ao território dos citas nômades, que nada
semeiam e não lavram terra alguma. Todo aquele território
(...) é desprovido de árvores.
(...) O inverno é tão rigoroso que durante oito meses do ano
o frio é insuportável;(...) o mar congela (...) e os citas (...)
passam por cima do gelo e irrompem com seus carros no
território dos sindos. (...) [Nos] quatro meses restantes ainda
Jaz frio. Esse inverno é de uma espécie diferente daquele de
todas as outras terras; nessa estação, normalmente chuvosa
em outras regiões, as chuvas lá são insignificantes, mas
durante todo o verão chove ininterruptamente. (...)
Heródoto, História. Brasília: UnB, 1988, IV, 19-30.
A partir da citação acima, pode-se identificar algumas
estratégias usadas pelo historiador grego para narrar o
“outro”. No caso da caracterização dos citas, Heródoto
(A) conjugava vida comunitária, engenhosidade e isolamento.
(B) dissociava a descrição dos costumes da influência dos
fatores naturais.
(OC) relacionava o espaço natural e social à condição de
selvageria.
(D) valorizava o nomadismo como pressuposto para o
exercício da liberdade.
(E) reconhecia a diversidade e a fundamentava em termos
étnicos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="850,183 851,183 851,184 1574,184 1574,490 1573,490 1573,1077 852,1077 852,663 850,663 850,638 852,638 852,490 851,490 851,489 850,489"/>
	<TextEquiv conf="0.95479">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Enfim, eu tentava ver como um acontecimento se faz e se
desfaz, já que, afinal, ele só existe pelo que dele se diz, pois
é fabricado por aqueles que difundem a sua notoriedade.
Esbocei, pois, a história da lembrança de Bouvines, de sua
deformação progressiva, pelo jogo, raramente inocente, da
memória e do esquecimento.
DUBY, Georges. O domingo de Bouvines.
Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1993. p.11-12.
Neste trecho, o historiador Georges Duby comenta a
natureza de um acontecimento histórico, a Batalha de
Bouvines, entre a França e o Sacro-Império, em 1214.
Ao analisar a construção da memória deste acontecimento,
Duby relaciona história e memória, considerando que a
história
(A) confunde-se com a memória, e uma acaba por se
apresentar como o reflexo da outra.
(B) produz os acontecimentos quando eles são preservados
pela memória, sem o registro dos historiadores.
(OC) previne-se, por ser científica, das oscilações entre a
lembrança e o esquecimento, garantindo sua neutralidade.
(D) expressa, muitas vezes, o movimento que envolve os
acontecimentos, conforme são lembrados ou esquecidos.
(E) caracteriza-se, quando baseada na memória, pela
deformação da verdade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="76,1016 803,1016 803,1332 801,1332 801,1487 800,1487 800,1624 803,1624 803,1993 602,1993 602,2158 80,2158 80,2036 81,2036 81,1587 80,1587 80,1487 79,1487 79,1332 76,1332"/>
	<TextEquiv conf="0.96361">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O nascimento dos Annales marca profundamente a reflexão dos
historiadores tanto acerca da sua área de estudos como acerca
do seu trabalho. O programa intelectual de que a revista é
porta-voz surge, assim, novo, agressivo. Organiza-se em torno
de uma proposta central: a urgência em fazer sair a História do
seu isolamento disciplinar, a necessidade de que esteja aberta às
interrogações e aos métodos das outras ciências sociais.
REVEL, Jacques. A invenção da sociedade.
Lisboa: Difel, 1990. p. 17-18.
Conforme o trecho acima, a proposta de renovação historiográfica
dos fundadores dos Annales opunha-se a um fazer historiográfico
que encerrava a história num campo limitado de atuação,
identificado à chamada escola metódica.
Pode-se afirmar que essa oposição, naquele momento,
apresentou as características a seguir.
| - Desvalorização dos eventos de natureza política, por
serem insuficientes para explicar os processos
históricos por si mesmos.
Il - Defesa da interdisciplinaridade como forma de dotar a
história de instrumentos mais eficazes para a análise
dos complexos processos sociais.
Il - Desenvolvimento de um novo programa de pesquisa,
baseado na micro-história, em oposição à história
política tradicional.
IV- Rejeição aos métodos de pesquisa empírica e ao uso
maciço dos documentos, vistos como procedimentos
anacrônicos.
São corretas APENAS as características
(A) lell (B) Ile
(OC) IelV (D) Ile
(E) Il, elV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="79,256 803,256 803,980 80,980 80,574 79,574"/>
	<TextEquiv conf="0.95289">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Na primeira metade do século XX, Jonathas Serrano, professor
de História do Colégio Pedro Il, do Rio de Janeiro, já percebia a
importância do uso das imagens no ensino de História, afirmando
que elas ajudariam os alunos a aprender “pelos olhos”. Atualmente,
em tempos de grande valorização da imagem e de maiores
facilidades para a sua difusão, discute-se a sua utilização no
ensino de História, em suas mais diversas modalidades. Como
orientação metodológica, para que o professor use a imagem em
sala de aula, o que se deve recomendar que ele considere?
(A) O seu papel como ilustração dos conteúdos, indepen-
dente do tipo de imagem escolhida, tornando o aprendi-
zado mais fácil.
(B) O seu caráter de representação fiel da realidade, capaz de
levar o aluno a “viver” o passado, tal como ele aconteceu.
(C) A necessidade de os alunos fazerem a interpretação
dos elementos integrantes da imagem, com os mesmos
recursos utilizados para os documentos escritos.
(D) A sua condição mais satisfatória que os documentos
escritos, como instrumentos de reconstituição do
passado histórico.
(E) As suas múltiplas possibilidades de leitura, sem perder
as referências de sua historicidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r41">
	<Coords points="822,180 822,2134 828,2134 828,180"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
