<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T23:41:35</Created>
	<LastChange>2020-10-25T23:53:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,189 175,189 175,259 1576,259 1576,531 1578,531 1578,751 1574,751 1574,1343 1571,1343 1571,1843 82,1843 82,1844 81,1844 81,1783 82,1783 82,1011 81,1011 81,209 80,209"/>
	<TextEquiv conf="0.96754">
	<Unicode>Texto 2
Era maio. O tempo estava muito bonito, é verdade. Não conhecíamos AIDS nem degradação climática nem provações da
globalização e do desemprego. Éramos prometéicos. Tudo parecia possível. O futuro nos pertencia. Mas é preciso recordar,
também, o que era a sociedade dos anos 1960, o autoritarismo da França de De Gaulle, da Alemanha da época (...). A geração
do pós-guerra queria apenas tomar suas vidas nas próprias mãos e libertar-se da camisa-de-força de uma sociedade muito
conservadora. (...) Em 1968, lutávamos em nome de alguma coisa. Para alguns, era a Revolução Cultural Chinesa; para
outros, era Cuba, e para nós, os anarquistas, era a Guerra Civil Espanhola, os conselhos operários de 1917 (...). Todos os
derrotados da história eram nossos heróis.
Lutar pela liberdade em nome da Revolução Cultural Chinesa — havia uma contradição terrível encerrada nisso. Nós nos demos
conta disso mais tarde. Hoje, felizmente, esse tipo de falso modelo não existe mais. Não se grita mais “Viva Mao!”,
“Viva Cuba!” ou “Viva Che!”. Os alter-mundialistas [movimento antiglobalização], por exemplo, se contentam em dizer que um
outro mundo é possível. Mas qual? E como chegar lá? É difícil determinar. Em todo caso, 1968 não deve ser visto como
modelo. Retenham simplesmente que existem momentos históricos em que alguma coisa explode — um desejo de fazer
avançar, de transformar a sociedade -, e que isso pode funcionar.
Entrevista concedida por Daniel Cohn-Bendit ao Nouvel Observateur, publicada no Caderno Mais, Folha de São Paulo, 4 de maio de 2008, p. 14.
a) Caso tais imagens e textos fossem, em conjunto, empregados na realização de aulas para alunos do Ensino Médio,
IDENTIFIQUE o objetivo geral do professor ao programá-las. (valor: 3,0 pontos)
b) A partir das imagens 1 e 2 e da interpretação dos testemunhos de Zuenir Ventura (texto 1) e de Daniel Cohn-Bendit (texto 2),
CARACTERIZE dois significados dos movimentos políticos de 1968. (valor: 5,0 pontos)
c) A partir da imagem 3, ANALISE uma particularidade das experiências políticas, na Tchecoslováquia, em 1968.
(valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
