<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:44:31</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:04:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_NUTRICAO-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="830,232 1001,232 1001,292 1535,292 1535,728 1536,728 1536,1458 1535,1458 1535,1592 831,1592 831,1593 830,1593 830,561 829,561 829,233 830,233"/>
	<TextEquiv conf="0.96640">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A doença renal crônica (DRC) é caracterizada
pela perda progressiva da função renal,
independentemente de doença subjacente.
A natureza da perda progressiva da função tem sido
tema de pesquisas nos últimos anos. A hemodiálise
é um dos tratamentos preconizados para pacientes
portadores de DRC.
Considerando alguns aspectos clínicos nutricionais
da DRC e a conduta nutricional para essa modalidade
de tratamento, é correto afirmar que
O a ingestão excessiva de sódio é uma das causas
da hipertensão e, para melhorar a palatabilidade
dos alimentos, uma alternativa adequada é a
prescrição de sal light, que contém KCl no lugar
do NaCl.
O os níveis séricos de albumina, embora possam
ter a sua especificidade limitada como indicador
do estado nutricional desses pacientes, são um
marcador preditivo de mortalidade.
O o controle do edema e o do desequilíbrio
eletrolítico não são objetivos da terapia nutricional
desses pacientes, uma vez que a conduta
nutricional não influencia o aparecimento dessas
situações.
O o controle da dislipidemia não é uma meta no
cuidado nutricional, uma vez que não existe
relação entre DRC e doença cardiovascular
aterosclerótica.
O a quantidade recomendada de proteínas deve
ser aproximadamente de 0,6 g/Kg, de forma que
a restrição proteica preserve a função renal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,296 787,296 787,1433 788,1433 788,1632 572,1632 572,1697 246,1697 246,1963 82,1963 82,1725 83,1725 83,1664 130,1664 130,1433 131,1433 131,1207 130,1207 130,676 81,676"/>
	<TextEquiv conf="0.96351">
	<Unicode>QUESTÃO 09
As alterações fisiológicas e anatômicas decorrentes
do processo de envelhecimento têm repercussões na
saúde e na nutrição do idoso, principalmente quando
associadas a outras doenças de ocorrência frequente
nesta população. Considerando a elaboração de um
plano alimentar para uma pessoa de 79 anos de idade,
do sexo feminino, que não consegue manter-se em
equilíbrio sobre uma balança e que é portadora de
uma doença infecciosa, avalie as afirmações a seguir.
|. A avaliação nutricional pela antropometria
pode ser feita com a adoção de fórmulas
de estimativa de peso que utilizam as
circunferências do braço e da panturrilha,
além da dobra cutânea subescapular e altura
do joelho.
Il. O colesterol sérico pode ser utilizado
como marcador de desnutrição, pois
ahipocolesterolemia é resultado da
menor síntese hepática e da secreção de
lipoproteínas.
Ill. Na avaliação bioquímica do estado nutricional,
pode ser feita a mensuração da albumina
sérica, uma vez que, no caso da idosa, a
redução dessa proteína indicaria perda de
peso e de massa muscular.
IV. Na estimativa da estatura, pode-se medir
o comprimento ou a altura do joelho, por
se considerar que a medida em membros
inferiores não é afetada pela diminuição das
dimensões ósseas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie
O eiv
O Lev.
O Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="802,223 802,2023 813,2023 813,223"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
