<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:42:59</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:59:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_NUTRICAO-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,295 809,295 809,296 1535,296 1535,538 1534,538 1534,1428 1536,1428 1536,2002 82,2002 82,1399 81,1399"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="65,794 65,1281 800,1281 800,794"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="821,652 821,1289 1539,1289 1539,652"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96630">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A alfarroba é uma vagem utilizada na indústria de alimentos para produção de goma e espessantes.
A farinha extraída da polpa dessa vagem, quando torrada e moída, permite a obtenção de um pó usado em
substituição ao cacau na produção de várias preparações culinárias doces. Um bolo de alfarroba produzido
segundo receita elaborada no laboratório de técnica dietética de uma universidade apresentou, para cada
100 g avaliadas, uma diferença de 410 kcal a menos quando comparado a um bolo de chocolate de massa
pronta. Essa diferença é proveniente, principalmente, da diferença de composição do item gorduras totais.
A análise calórica realizada das duas receitas e as informações nutricionais apresentadas nas tabelas avalizam
que é possível recomendar o consumo do bolo de alfarroba para indivíduos com
O doença celíaca, porque o pó de alfarroba, se comparado ao pó de chocolate, tem menor teor de gorduras
totais e saturadas e maior teor de fibras alimentares, além disso, a massa preparada com pó de alfarroba
não apresenta glúten.
O dislipidemias, porque o pó de alfarroba, se comparado ao pó de chocolate, tem menor teor de gorduras
totais e saturadas, além de apresentar semelhante teor de fibras alimentares.
O constipação intestinal, porque o pó de alfarroba, se comparado ao pó de chocolate, tem menor teor de
gorduras totais e saturadas e maior teor de fibras alimentares.
O intolerância à lactose, porque o pó de alfarroba, se comparado ao pó de chocolate, tem menor teor de
gorduras totais e saturadas, apresenta semelhante teor de fibras e, além disso, a massa de bolo preparada
com alfarroba não tem lactose.
O gastrite, porque o pó de alfarroba, se comparado ao pó de chocolate, tem menor teor de gorduras
totais e saturadas, além disso, o bolo preparado com alfarroba é menos ácido que o preparado com
pó de chocolate.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
