<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:41:54</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:56:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_NUTRICAO-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="465,497 465,1013 1544,1013 1544,497"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,287 1536,287 1536,488 1535,488 1535,1126 1537,1126 1537,1726 810,1726 810,1727 468,1727 468,1834 351,1834 351,1962 263,1962 263,2003 83,2003 83,2004 82,2004 82,1751 130,1751 130,1120 82,1120 82,1022 81,1022"/>
	<TextEquiv conf="0.95982">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A conscientização dos responsáveis técnicos de Unidades de Alimentação e Nutrição (UAN) é fundamental
para que os estabelecimentos possam se adequar aos princípios de sustentabilidade, tão necessários e
discutidos atualmente. A noção de sustentabilidade baseia-se no desenvolvimento que satisfaz as necessidades
do presente, sem comprometer a capacidade das futuras gerações satisfazerem as suas próprias demandas.
A reflexão sobre a sustentabilidade aqui proposta baseia-se em um tripé que envolve aspectos ambientais,
sociais e econômicos, conforme mostra a figura a seguir.
Com base nas informações e na figura acima, e com relação às questões relativas à produção de refeições,
à disponibilidade de alimentos, sustentabilidade e à preocupação com a promoção da saúde da coletividade
atendida pelas UANs, avalie as informações a seguir.
|. O aspecto econômico corresponde ao gasto que as pessoas têm nos diversos tipos de UANs e às
despesas de saúde com a população enferma, decorrentes, entre outros fatores, da má qualidade da
alimentação desses indivíduos; as UANs representam ainda um importante papel no fortalecimento
da economia local, com a inserção de novas unidades, aquisição de produtos de fornecedores locais e
incentivo aos pequenos produtores.
Ill. O aspecto social abrange o número de pessoas empregadas nesse setor produtivo em contínua
expansão; o respeito aos usuários e aos trabalhadores de UANs, bem como o respeito aos direitos
humanos e ao direito à alimentação adequada e segura, são quesitos que devem ser valorizados pelos
nutricionistas.
Ill. O aspecto ambiental envolve, entre outras ações, a adoção de procedimentos sustentáveis, tais
como elaboração cautelosa e criteriosa de um “cardápio sustentável”, com o resgate do patrimônio
gastronômico, além de ações educativas para a oferta de alimentação saudável que possa promover
saúde a usuários e trabalhadores de UANs.
IV. Nas UANs, não basta realizar projetos de sustentabilidade ambiental; é necessário comunicar a
importância de sua prática e conscientizar o público externo e interno da relevância das UANs, das
ações necessárias e de benefícios possíveis, e também a realizar projetos de educação alimentar e
nutricional.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
O 1,111 elv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
