<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:41:16</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:54:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_NUTRICAO-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="57,536 57,1223 1534,1223 1534,536"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,292 1538,292 1538,430 1535,430 1535,533 1176,533 1176,1301 1536,1301 1536,1427 1537,1427 1537,1492 1536,1492 1536,1601 1537,1601 1537,1707 1069,1707 1069,1708 572,1708 572,1815 214,1815 214,1928 827,1928 827,2048 83,2048 83,2049 82,2049 82,1730 130,1730 130,1274 129,1274 129,534 82,534 82,263 81,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96226">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em estudo realizado em 2012, com o objetivo de se analisar a eficácia do Codex Alimentarius no mercado
mundial de alimentos, foi definido que, sob a ótica da qualidade, a segurança alimentar significa garantir
ao consumidor a aquisição de alimentos com propriedades nutricionais e sanitárias adequadas às suas
necessidades.
O gráfico apresentado abaixo indica o número de notificações por assunto apresentadas à Organização Mundial
do Comércio (OMC), no período de 2007 a 2011, de acordo com o Registro Central de Notificações da OMC (2011).
Com base nas informações do texto e do gráfico, avalie as afirmações a seguir.
|. Os alimentos com “propriedades nutricionais e sanitárias adequadas às suas necessidades”
correspondem a alimentos de boa qualidade, livres de contaminação de natureza química, biológica
ou física, ou de qualquer outra substância que possa acarretar problemas à saúde do consumidor.
Il. As notificações demonstradas no gráfico corroboram um dos objetivos do Codex Alimentarius, que é
proteger a saúde do consumidor.
Ill. As notificações relacionadas à proteção da saúde humana e à inocuidade dos alimentos de 2010,
quando comparadas às de 2011, indicam, respectivamente, aumento e redução importantes.
IV. A inocuidade do alimento representa o somatório dos fatores relacionados à sanidade animal,
proteção da saúde humana, preservação dos vegetais e outras preocupações, tais como estado de
decomposição, contaminação, descoloração e odores desagradáveis.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O ieiv.
OL Ilelv.
OÔMelv.
24</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
