<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:43:49</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:02:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_NUTRICAO-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 253,232 253,294 1535,294 1535,638 1536,638 1536,708 1534,708 1534,867 1535,867 1535,1331 572,1331 572,1388 246,1388 246,1639 82,1639 82,1412 83,1412 83,1354 175,1354 175,1261 176,1261 176,1104 175,1104 175,867 176,867 176,708 81,708"/>
	<TextEquiv conf="0.95676">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A desnutrição proteico-calórica, problema comum em pacientes portadores de câncer, eleva as taxas de
complicações e mortalidade. Tumores do trato digestório, tais como o câncer colorretal (ou do canal anal),
levam a obstruções que interferem na absorção de nutrientes, resultando perda ponderal. Entre os sintomas
do câncer colorretal estão dores, sangramentos e diarreia. Nesse contexto, o tratamento radioquimioterápico
pode ser recomendado. Todavia, esse tipo de tratamento pode agravar o estado nutricional do paciente
induzindo o surgimento de náuseas, vômitos, diarreia e fibrose do canal anal. Dessa forma, faz-se necessária
a utilização de dietas pobres em resíduos, a fim de prevenir a impactação fecal, reduzir a frequência e esforço
nas evacuações e o volume fecal, com vistas a evitar a piora do quadro clínico.
Considerando o texto e as condutas nutricionais a serem adotadas com pacientes acometidos de câncer
colorretal, avalie as afirmações a seguir.
O uso de fórmulas com baixo teor de resíduos e com aporte calórico e proteico que complemente a
dieta artesanal com pouco resíduo (in natura) parece ser mais indicado para evitar o agravamento da
depleção nutricional em pacientes com tumor colorretal tratados com radioquimioterapia associada.
A dieta líquida artesanal, com alimentos in natura e com baixo teor de resíduo, não atinge as
recomendações nutricionais preconizadas para um paciente adulto com câncer colorretal e desnutrição
proteico-calórica instalada.
A dietoterapia para pacientes com câncer colorretal deve incluir cereais integrais, leites e derivados,
para se garantir um aporte energético e proteico mais adequado, favorecendo a melhora do quadro
nutricional.
Os pacientes devem ser estimulados a receber dietas pela via enteral, através de sonda nasogástrica,
pois essa é a forma fisiológica de alimentá-los e estimulá-los a contribuir para o seu tratamento, dado
o efeito psicológico positivo que ela causa.
Aterapia nutricional no paciente oncológico deve prevenir ou tratar a desnutrição, modular a resposta
orgânica, controlar os efeitos adversos do tratamento e melhorar a qualidade de vida.
É correto apenas o que se afirma em
OLllev
O Lev.
OLIev
O 1, IMeiv.
O 1, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
