<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:43:37</Created>
	<LastChange>2020-10-28T13:02:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_NUTRICAO-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 252,232 252,292 1536,292 1536,681 1535,681 1535,851 1536,851 1536,1088 1535,1088 1535,1195 1536,1195 1536,1264 1535,1264 1535,1407 238,1407 238,1526 248,1526 248,1653 82,1653 82,1430 83,1430 83,1282 130,1282 130,824 129,824 129,795 133,795 133,681 82,681 82,263 81,263"/>
	<TextEquiv conf="0.95191">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A Síndrome Metabólica (SM), alvo de muitos estudos nos últimos anos, pode ser caracterizada por
um grupo de fatores de risco (FR) inter-relacionados, de origem metabólica, que diretamente contribuem
para o desenvolvimento de doença cardiovascular e(ou) diabetes do tipo 2. São considerados como FR:
dislipidemia aterogênica (hipertrigliceridemia, níveis elevados de apolipoproteína B e de LDL-C e níveis
baixos de HDL-C), hipertensão arterial, hiperglicemia e estado pró-inflamatório e pró-trombótico.
Os critérios clínicos e laboratoriais para o diagnóstico da SM são: 1. Glicemia de jejum: &gt; 100 mg/dL; 2.
HDL-C: Homens: &lt; 40 mg/dL; Mulheres: &lt; 50 mg/dL; 3. Triglicerídios: &gt; 150 mg/dL ou em tratamento para
hipertrigliceridemia; 4. Circunferência da cintura &gt; 102 cm para homens ou &gt; 88 cm para mulheres e 5.
Hipertensão Arterial Sistêmica (HAS): &gt; 130 x 85 mmHg ou em tratamento medicamentoso para HAS.
O número de alterações maior ou igual a três pode configurar o diagnóstico da SM.
Third Report of the National Cholesterol Education Program Expert Panel on Detection, Evaluation, and Treatment of High Blood Cholesterol in
Adults - NCEP-ATPIII. Disponível em: &lt;www.nhlbi.nih.gov&gt;. Acesso em: 9 set. 2013 (adaptado).
Considerando os aspectos explicitados referentes à SM, analise as afirmações a seguir.
|. Alimentos como gema de ovo, vísceras, queijo tipo cheddar e camarões têm influência insignificante
sobre os FR que aumentam a incidência da SM e, por conterem aminoácidos essenciais, importantes
para a manutenção da massa magra nos pacientes com SM, podem ser consumidos à vontade.
ll. Os altos níveis da proteína C reativa (envolvida em eventos cardiovasculares), do fator inibidor
da ativação do plasminogênio (PAI-1) e do fibrinogênio caracterizam estado pró-inflamatório e
pró-trombótico e estão associados à incidência da SM.
Ill. O excesso de peso corporal influi no desenvolvimento da SM, pois a obesidade contribui para
hipertensão arterial, níveis elevados de colesterol total, baixos níveis de HDL-C e hiperglicemia.
IV. A resistência à insulina tem papel fundamental na gênese da SM, uma vez que a ausência deste
hormônio contribui para a incidência de diabetes insipidus.
V. A ingestão elevada de carboidratos (acima de 60% do total de energia) pode contribuir para
hipertrigliceridemia, que é um dos FR da SM.
É correto apenas o que se afirma em
O LIelv
OLIlev
OLIlelv
O !Iev
O UI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
