<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T12:40:48</Created>
	<LastChange>2020-10-28T12:52:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_NUTRICAO-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2164">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,562 1534,562 1534,676 1535,676 1535,921 572,921 572,976 246,976 246,1222 82,1222 82,1000 83,1000 83,943 130,943 130,562 83,562 83,561 82,561 82,404 81,404"/>
	<TextEquiv conf="0.95786">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Novos alimentos ou novos ingredientes são os alimentos ou substâncias sem histórico de consumo no
País, ou alimentos com substâncias já consumidas, que, entretanto, venham a ser adicionadas ou utilizadas
em níveis muito superiores aos atualmente observados nos alimentos utilizados na dieta regular.
ANVISA. Guia para Comprovação da Segurança de Alimentos e Ingredientes, 2013.
Avalie, entre os ingredientes e produtos especificados a seguir, aqueles que exemplificam a definição de
novo alimento ou novo ingrediente estabelecida pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA).
|. Ingrediente obtido por síntese ou a partir de fontes alimentares e cuja adição em alimentos resulte em
aumento do seu consumo, como os ácidos graxos da família âmega-3 provenientes do óleo de peixe.
Il. Alimento ou ingrediente que não é conhecido, comercializado ou consumido de forma significativa no
Brasil, mas possui histórico de consumo em outro país, como a semente de chia.
Ill. Produto que faz parte do hábito alimentar regular de algumas regiões do Brasil, tal como a farinha de
alfarroba, e que, por razões diversas, não se difundiu significativamente no país.
IV. Ingrediente utilizado exclusivamente com finalidade tecnológica, como os aditivos alimentares e os
coadjuvantes de tecnologia de fabricação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O leiv
O Lev.
O 1NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
