<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T23:57:14</Created>
	<LastChange>2020-11-21T00:02:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ENG_COM_BACHAREL_BAIXA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="600,855 600,1069 1147,1069 1147,855"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,310 1576,310 1576,1169 1308,1169 1308,1377 418,1377 418,1629 170,1629 170,1170 169,1170 169,1105 170,1105 170,657 169,657 169,552 170,552"/>
	<TextEquiv conf="0.68846">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Em um algoritmo de roteamento de estado de enlace, a topologia da rede e todos os custos de enlace são
conhecidos. Isso é alcançado fazendo-se cada nó transmitir pacotes de estado de enlace a todos os outros
nós da rede, uma vez que cada um desses pacotes contém as identidades e os custos dos enlaces ligados
a ele. O resultado dessa transmissão dos custos por difusão é que todos os nós dispõem de informações
idênticas e completas da rede. Cada nó pode, então, rodar o algoritmo de estado de enlace e calcular o
mesmo conjunto de caminhos de menor custo para todos os outros nós.
O algoritmo de Dijkstra pode ser usado para calcular o caminho de menor custo entre um nó de origem e
todos os outros nós da rede. Durante sua execução, este algoritmo atualiza o vetor D, sendo D(v) o custo
do caminho de menor custo entre o nó de origem e o nó v.
KUROSE, J. F. Redes de computadores e a Internet: uma abordagem top-down.
São Paulo: Pearson Education do Brasil, 2013 (adaptado).
O grafo a seguir representa uma rede de roteadores. As arestas são rotuladas com os respectivos custos
de cada ligação.
Após a execução do algoritmo de Dijkstra pelo roteador de número 1, o vetor D retornou contendo os
seguintes valores:
1 2 38 4 5 6 7
o -EEEEETE
Nesse cenário, quais são os custos das arestas A, B, C, D, E e F, respectivamente?
O 1,2,3,2,4e1.
O 1,2,1,2,1e4.
O 2,1,1,4,2e1.
O 2,1,3,1,2e1.
O 1,1,3,4,1e1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
