<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T23:57:24</Created>
	<LastChange>2020-11-21T00:02:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ENG_COM_BACHAREL_BAIXA-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,317 1576,317 1576,566 1575,566 1575,612 1357,612 1357,729 1575,729 1575,793 1236,793 1236,794 934,794 934,909 1577,909 1577,980 1238,980 1238,981 899,981 899,982 888,982 888,1102 1340,1102 1340,1154 1438,1154 1438,1239 1180,1239 1180,1291 763,1291 763,1343 488,1343 488,1344 171,1344 171,1345 170,1345 170,1059 168,1059 168,1030 219,1030 219,910 218,910 218,909 812,909 812,795 558,795 558,796 219,796 219,797 218,797 218,690 169,690 169,568 168,568 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.95395">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O envelhecimento é um conjunto de alterações físicas e fisiológicas, como perda de memória, perda
de coordenação e habilidades motoras finas, diminuição da capacidade auditiva, da sensibilidade tátil
e da acuidade visual. Levando em consideração os principais elementos de interface dos modelos de
smartphones dominantes no mercado, como tela sensível ao toque, gavetas de aplicativos representados
por ícones e realimentação auditiva, a usabilidade desses modelos pode dificultar a acessibilidade dos
idosos ao ambiente hipermídia móvel proporcionado por eles.
Disponível em: &lt;http://www.periodicos.puc-rio.br&gt;. Acesso em: 6 jul. 2017 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O baixo nível de acessibilidade da população idosa aos smartphones revela a exclusão social na
terceira idade.
PORQUE
Il. Os tipos de possibilidades de interação, também conhecidos como affordance, providos pelos
smartphones, têm um impacto negativo nos idosos em termos de usabilidade.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
