<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T23:58:39</Created>
	<LastChange>2020-11-21T00:06:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="13_ENG_COM_BACHAREL_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="870,246 872,2112 875,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,312 1576,312 1576,313 1577,313 1577,535 1575,535 1575,804 1576,804 1576,972 1578,972 1578,1164 1576,1164 1576,1348 1577,1348 1577,1500 891,1500 891,644 890,644"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Um provedor de serviços de segurança de redes e
sistemas distribuídos enumerou três componentes
de rede essenciais para a garantia da segurança
dos dados corporativos: firewall de rede; sistemas
de prevenção e detecção de intrusão; e gateways
antivírus.
Acerca desses componentes de rede, assinale a
opção correta.
O Os gateways antivírus trabalham no nível da
camada de rede e verificam o fluxo de dados em
busca de assinaturas de vírus conhecidas.
O O firewall de rede deve ser configurado para
detectar transferência de informação através de
um canal camuflado (covert channel) baseado
em túneis.
O Um firewall de camada de rede (network layer
firewall) permite uma filtragem mais detalhada
dos dados que um firewall de camada de
aplicação (application layer firewall) ao custo
de um pior desempenho.
O Os sistemas de prevenção de intrusão são vistos
como uma extensão do firewall e são capazes
de detectar anomalias de tráfego ou conteúdo
malicioso antes que eles alcancem a rede.
O O sistema de detecção de intrusão é capaz de
identificar ataques iniciados dentro da rede
protegida e agir proativamente para neutralizar
a ameaça.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 343,244 343,313 856,313 856,969 853,969 853,1110 854,1110 854,1511 855,1511 855,1713 854,1713 854,1912 855,1912 855,2112 171,2112 171,2113 170,2113 170,1733 171,1733 171,1512 170,1512 170,1076 168,1076 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.94494">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Heurísticas são regras para escolher aquelas
alternativas que têm maior probabilidade de
levar a uma solução aceitável para um problema.
O grau de informação de uma heurística permite
avaliar em que sentido uma heurística é melhor
que outra.
LUGER, G. F. Inteligência Artificial.
São Paulo: Pearson, 2013 (adaptado).
Para configurar os movimentos de um robô em
uma linha de montagem, foram construídas duas
heurísticas, h1 e h2. Ambas são admissíveis,
têm como objetivo encontrar a sequência de
montagem de menor custo a ser realizada pelo
robô e estão baseadas em parâmetros, como
quantidade e complexidade de movimentos e
custo de mudança de direção.
A partir das informações apresentadas, assinale a
opção correta.
O Se o erro de estimativa de h1 for menor que o
erro de h2 para qualquer estado do processo
de montagem, o custo do caminho resultante
da busca baseada em h1 será menor que o da
busca baseada em h2.
O Se for construída uma heurística h3 = máximo
(h1, h2), a heurística h3 terá um grau de
informação maior ou igual a h1 e h2, para
qualquer estado do processo de montagem.
O Se o grau de informação de h2 for superior ao
grau de informação de h1, o número de estados
expandidos durante o processo de busca,
utilizando-se h2, será inferior ao número de
estados expandidos utilizando-se h1.
O Se as heurísticas h1 e h2 forem consistentes,
a heurística h3 = h1 + h2 será uma heurística
admissível e consistente para qualquer estado
do processo de montagem.
O se a heurística h1 possuir um grau de
informação igual a zero, o algoritmo de busca
A* irá se comportar como um algoritmo de
busca guloso (greedysearch), do tipo melhor
primeiro (best first).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
