<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:41:31</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:41:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,248 1491,248 1491,480 1460,480 1460,583 1491,583 1491,685 1490,685 1490,845 1491,845 1491,1108 1492,1108 1492,1216 1152,1216 1152,1217 812,1217 812,1218 472,1218 472,1219 132,1219 132,1220 131,1220 131,547 85,547 85,482 83,482 83,248 84,248"/>
	<TextEquiv conf="0.95690">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Um homem de 56 anos de idade, 78 kg, está no 6º dia de internação em Unidade de Terapia Intensiva
(UTI) devido a politraumatismo após acidente automobilístico. Encontra-se sedado, com entubação
orotraqueal e em ventilação mecânica, hemodinamicamente instável, hipotenso (PAM: 52 mmHg),
taquicárdico (FC: 126 bpm), recebendo noradrenalina 82 mL/h e mantendo cateter vesical de demora
com débito de 100 mL nas últimas 4 horas. Está febril e seu hemograma aponta leucocitose, sugestiva de
Infecção Relacionada à Assistência a Saúde (IRAS).
No que se refere à indicação da noradrenalina e às IRAS em sítio respiratório, assinale a opção correta.
A noradrenalina foi prescrita para promover inotropismo positivo, por atuar nos receptores beta
adrenérgicos. A infecção em sítio respiratório não está relacionada com o suporte ventilatório não
invasivo.
A noradrenalina foi prescrita para promover vasoconstrição periférica, por atuar nos receptores alfa
adrenérgicos. Como medidas preventivas das infecções em sítio respiratório, incluem-se hidratação,
mudança de decúbito e extubação precoce.
A noradrenalina foi prescrita para promover vasodilatação renal, por atuar nos receptores
dopaminérgicos. A ocorrência da infecção em sítio respiratório está relacionada com a aspiração de
vias aéreas sem técnica asséptica.
A noradrenalina foi prescrita para promover vasodilatação periférica, por atuar nos receptores
alfa adrenérgicos. As infecções em sítio respiratório ocorrem com maior frequência em pacientes
submetidos à ventilação mecânica.
A noradrenalina foi prescrita para promover vasodilatação coronariana, por atuar nos receptores
beta adrenérgicos. As medidas preventivas das infecções em sítio respiratório envolvem hidratação,
mudança de decúbito e extubação precoce.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
