<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:38:33</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:38:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-14.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 428,179 428,294 1491,294 1491,634 1492,634 1492,862 1491,862 1491,965 788,965 788,966 85,966 85,967 84,967 84,635 83,635 83,295 84,295"/>
	<TextEquiv conf="0.82819">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
TEXTO |
A Política Nacional para a População em Situação de Rua (PSR), do Ministério da Saúde, define esse
grupo populacional como heterogêneo, que possui em comum a pobreza extrema; os vínculos familiares
interrompidos ou fragilizados; a ausência de moradia convencional regular; a utilização, temporária
ou permanente, de logradouros públicos e áreas degradadas como espaço de moradia e sustento; e a
utilização das unidades de acolhimento para pernoite ou como moradia provisória.
Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Manual sobre o cuidado à saúde junto a população em situação de rua,
Brasília 2012 (adaptado).
TEXTO Il
Um homem de 39 anos de idade, em situação de rua, usuário de crack, apresentando vínculo social
fragilizado pela dependência química, foi atendido pela equipe de um consultório de rua. Devido a tosse
persistente, indicou-se teste de Baar, o qual foi realizado na unidade de referência pela manhã (momento
em que conseguia ficar sóbrio). O resultado foi positivo e ele recebeu diagnóstico de tuberculose (TB).
Seguindo-se o protocolo, foi realizado teste rápido para hepatites, HIV e sífilis, sendo HIV positivo no teste
e no contrateste. A equipe reuniu-se para discutir o caso, dada a sua prioridade.
Considerando o exposto, elabore um plano de cuidados que contemple duas ações para o seguimento e
o acompanhamento do caso, justificando cada uma delas. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
