<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:17:45</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:18:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-37.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 256,179 256,247 1493,247 1493,394 1492,394 1492,395 1491,395 1491,1078 1490,1078 1490,1273 1491,1273 1491,1383 575,1383 575,1438 234,1438 234,1692 85,1692 85,1404 133,1404 133,903 83,903 83,423 84,423 84,394 85,394 85,210 84,210"/>
	<TextEquiv conf="0.94719">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um jovem que durante os últimos três anos de sua vida trabalhou em uma empresa de fruticultura situada
no Ceará desenvolveu uma doença hepática que o levou a óbito aos 31 anos de idade. O laudo emitido
por pesquisadores de uma faculdade apontou para hepatopatia grave de provável etiologia induzida por
substâncias tóxicas (agrotóxicos) como a causa mortis.
A tarefa do trabalhador consistia em atender às requisições de fertilizantes e agrotóxicos. Ele separava os
produtos de acordo com a especificação e a quantidade indicadas na guia, para repassá-los ao setor de
mistura. Os produtos manipulados apresentavam-se nas formas líquida, gasosa ou em pó. Os líquidos eram
retirados de bombonas equipadas com torneiras; os sólidos eram pesados; e o gás estava armazenado em
cilindros que eram atrelados em trator. Suas tarefas também envolviam guardar no estoque o restante
do produto cuja embalagem foi aberta e não totalmente utilizada, assim como receber devolução de
produtos liberados e não utilizados. O exercício de sua tarefa exigia o trânsito através do galpão, passando
inclusive pelo setor de mistura, onde a contaminação do ar era maior.
RIGOTTO, R. M.; AGUIAR, A. C. P. Por que morreu VMS? Sentinelas do desenvolvimento sob o enfoque socioambiental crítico da
determinação social da saúde. Saúde Debate, v. 41, n. 112, 2017 (adaptado).
Considerando o caso apresentado e as atribuições da vigilância em saúde ambiental, avalie as afirmações
a seguir.
I. A saúde ambiental estuda conflitos ecológicos distributivos e lança luz sobre as desigualdades e
injustiças ambientais produzidas por assimetrias de poder entre os agentes econômicos e os povos
afetados pela expansão agrícola, pelas mineradoras e por obras de infraestrutura em seus espaços
de vida e reprodução social.
II. A anamnese e o exame físico de paciente com diagnóstico de hepatite tóxica ocupacional revelam
dano hepático após a exposição ao agente químico e icterícia.
III. O risco à saúde por exposição a agrotóxicos no espaço de trabalho e de moradia consiste em
situação denominada de injustiça ambiental.
IV. A área responsável pelos procedimentos de vigilância epidemiológica das doenças e agravos
relacionados à exposição de populações vulneráveis a agrotóxicos é a vigilância em saúde de
populações expostas a contaminantes físicos.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
