<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:42:03</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:42:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-17.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,297 1491,297 1491,1244 1208,1244 1208,1388 1491,1388 1491,1764 85,1764 85,1309 84,1309 84,1280 279,1280 279,1167 83,1167 83,728 84,728 84,680 204,680 204,728 447,728 447,572 84,572"/>
	<TextEquiv conf="0.95701">
	<Unicode>QUESTÃO 12
TEXTO I
Este estudo objetivou construir e validar uma escala de avaliação de risco para lesões decorrentes do
posicionamento cirúrgico em pacientes adultos. Procedeu-se à construção e à validação de face e de
conteúdo da escala e pesquisa de campo, com a participação de 115 pacientes. A Escala de Avaliação de
Risco para o Desenvolvimento de Lesões Decorrentes do Posicionamento Cirúrgico contém 7 itens, sendo
que cada um apresenta cinco subitens. A pontuação dessa escala varia de sete a trinta e cinco pontos,
e quanto maior o escore, maior o risco do paciente. Concluiu-se que a escala é um instrumento válido e
confiável, entretanto, há necessidade de novos estudos para avaliar sua utilização na prática clínica.
LOPES, C. M. M. et al. Escala de avaliação de risco para lesões decorrentes do posicionamento cirúrgico.
Revista Latino-Americana de Enfermagem, v. 24, n. 270, 2016 (adaptado).
TEXTO II
Este estudo buscou evidenciar, na literatura nacional e internacional, o conceito e as tipologias de
empreendedorismo na Enfermagem. Englobou seis bases de dados, com os descritores entrepreneurship,
entrepreneurs, entrepreneurial, entrepreneurialism, intrapreneurial, nursing, nurse, nurses, iniciativa
empresarial, contrato de risco, enfermagem e enfermeira. A busca nas bases de dados resultou em
31 artigos, sendo 18 da PUBMED, 6 da LILACS, 3 da SCOPUS, 2 da CINAHL, 2 da BDENF e nenhum da
SciELO. Foram selecionados para a análise artigos derivados de pesquisa original publicados de forma
completa, livre e gratuita em periódicos disponíveis nas bases de dados selecionadas, nos idiomas
português, inglês e espanhol, condizentes com o objetivo proposto e os descritores e/ou palavras-chave
listados no protocolo previamente validado. Os artigos que estavam em mais de uma base de dados
foram considerados duplicatas e automaticamente excluídos. Após a leitura dos artigos, os dados foram
classificados em categorias.
COPELULI, F. H. S.; ERDMANN, A. L.; SANTOS, J. L. G. Empreendedorismo na Enfermagem: revisão integrativa da literatura.
Revista Brasileira de Enfermagem, v. 72, supl. 1, 2019 (adaptado).
Considerando os resumos de pesquisa apresentados, assinale a opção correta.
A Os dois resumos apresentam o referencial teórico para discussão dos resultados
B Os dois resumos descrevem o problema de pesquisa, mencionando o procedimento de coleta e análise
de dados, bem como o delineamento de pesquisa adotado.
C Os dois resumos tratam de pesquisas nas quais há coerência entre o objetivo de pesquisa e o método
de investigação proposto, o que constitui um indicador de confiabilidade dos resultados obtidos.
D O primeiro resumo apresenta critérios de inclusão dos participantes da pesquisa e o segundo apresenta
delineamento que indica estudo de intervenção.
E O primeiro resumo apresenta descrição dos instrumentos de coleta de dados coerentes com a
abordagem qualitativa e, o segundo descreve o procedimento de análise de dados com base em
abordagem quantitativa e análise estatística.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
