<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:49:03</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:49:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-22.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="885,2098 885,2120 84,2120 84,2098"/>
	<TextEquiv conf="0.96606">
	<Unicode>22 ENFERMAGEM</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,243 1491,243 1491,815 1492,815 1492,986 1255,986 1255,1112 1352,1112 1352,1188 1095,1188 1095,1232 678,1232 678,1275 508,1275 508,1276 86,1276 86,1277 85,1277 85,1040 83,1040 83,1012 84,1012 84,1011 133,1011 133,816 134,816 134,605 133,605 133,581 84,581 84,416 83,416 83,243 84,243"/>
	<TextEquiv conf="0.95356">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Agravidez na adolescência é considerada problema de saúde pública a ser abordado de maneira abrangente.
O diagnóstico, o manejo clínico precoce, a condução da gestação, o acompanhamento no puerpério, o
estímulo à amamentação e o controle nutricional devem ser realizados por equipe multidisciplinar, pois
são relevantes para a garantia do bem-estar físico, psicológico e social dessas mães adolescentes, dos
parceiros, dos filhos e dos familiares.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção em Saúde. Departamento de Ações Programáticas Estratégicas. Cuidando de
adolescentes: orientações básicas para a saúde sexual e a saúde reprodutiva. Brasília, 2016 (adaptado).
Considerando as ações de educação sexual e reprodutiva no âmbito da Estratégia Saúde da Família, avalie
as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. O enfermeiro deve orientar as adolescentes sobre métodos contraceptivos no puerpério,
reforçando as orientações acerca do uso de preservativo associado a outro método contraceptivo,
na seguinte ordem de escolha: DIU, hormonal oral simples, hormonal oral combinado e hormonal
injetável, dependendo das particularidades.
PORQUE
Il. Para o retorno seguro à atividade sexual, é importante realizar o planejamento reprodutivo por meio
de ações educativas que proporcionem decisões esclarecidas e informadas acerca da postergação
da próxima gravidez, que deve ocorrer dentro de um intervalo intergestacional adequado e estar
de acordo com a fase de aleitamento, os projetos de vida e o atual modo de vida da adolescente
e do parceiro.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
