<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:19:47</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:19:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-38.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 1492,246 1492,514 1490,514 1490,590 1489,590 1489,726 1491,726 1491,854 1492,854 1492,1263 1491,1263 1491,1381 1152,1381 1152,1382 812,1382 812,1383 472,1383 472,1384 133,1384 133,1385 132,1385 132,1310 85,1310 85,854 86,854 86,727 85,727 85,696 84,696 84,626 586,626 586,516 84,516 84,248 83,248 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.94837">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A Prática Baseada em Evidência (PBE) é definida como uma abordagem que associa a melhor evidência
científica à experiência clínica e à escolha do paciente. Diversos autores enfatizam que a PBE é importante
para fundamentar a prática profissional e destacam ser essencial sua implementação para o alcance da
eficácia, da confiabilidade e da segurança nas práticas em saúde. Os serviços de saúde têm cada vez
mais reconhecido a necessidade de realizar a PBE. Entretanto, a sua implementação não envolve apenas
os atributos pessoais, mas também fatores relacionados ao contexto da organização, como cultura,
responsabilidade, carga de trabalho e recursos disponíveis, devendo ser aplicada de maneira sistemática.
BARRÍA, R.M. Implementing evidence-based practice: a challenge for the nursing practice.
Investimento Educacional na Enfermagem, v. 32, n. 2, 2014 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas, assinale a opção correta acerca dos passos para
sistematização da PBE.
O Transformação de uma dúvida em questão clínica; busca da melhor evidência para respondê-la;
avaliação da validade, do impacto e da aplicabilidade da informação; integração da evidência com a
experiência clínica e as características do paciente; e avaliação dos resultados obtidos.
O Transformação de uma dúvida em questão clínica; busca da melhor evidência para respondê-la;
valorização do discernimento e da especialização do enfermeiro; busca de evidência de pesquisa
válida e relevante; atenção às preferências e circunstâncias do paciente; e aplicação dos recursos
disponíveis.
O Atenção às preferências e circunstâncias do paciente; aplicação dos recursos disponíveis; verificação
do impacto e da aplicabilidade da informação; integração da evidência com a experiência clínica; e
levantamento das características do paciente.
O Atenção às preferências e circunstâncias do paciente; aplicação dos recursos disponíveis; transformação
de uma dúvida em questão clínica; busca da melhor evidência para respondê-la; e verificação do
impacto e da aplicabilidade da informação.
O Discernimento e especialização do enfermeiro; busca de evidência de pesquisa válida e relevante;
atenção às preferências e circunstâncias do paciente; aplicação dos recursos disponíveis; e avaliação
dos resultados obtidos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
