<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:56:30</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:56:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 256,179 256,250 1491,250 1491,493 1490,493 1490,634 1491,634 1491,809 1490,809 1490,941 1491,941 1491,1118 1140,1118 1140,1119 789,1119 789,1120 85,1120 85,813 84,813 84,497 83,497 83,250 84,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96509">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Durante a reunião de equipe de uma Unidade de Saúde da Família, com a presença de dois profissionais
do Núcleo Ampliado de Saúde da Família (NASF), a Agente Comunitária de Saúde (ACS) apresentou
o caso de um adolescente de 15 anos de idade que havia deixado de frequentar a escola e estava
pedindo dinheiro no semáforo para, segundo ele, alimentar a família. De acordo com o relato da ACS, o
adolescente tinha quatro irmãos mais novos e a mãe, usuária de crack e álcool, estava desempregada.
Além disso, o pai dele encontrava-se encarcerado.
Considerando a proposta de construção do Projeto Terapêutico Singular (PTS) para o caso apresentado,
assinale a opção correta.
A A reavaliação deve ser realizada mensalmente com todos os integrantes da equipe e, a cada dois
meses, com a participação da mãe do adolescente.
B A definição de metas prevê as ações que serão desenvolvidas pelos profissionais da equipe de saúde
sem a presença do adolescente.
C O acompanhamento dessa família deverá ser realizado pelo serviço de saúde mental, pois tal
acompanhamento extrapola as competências das equipes de Saúde da Família e do NASF.
D O diagnóstico situacional deverá conter uma avaliação orgânica, psicológica e social que possibilite
chegar a uma conclusão a respeito dos riscos e da vulnerabilidade do adolescente.
E A divisão de responsabilidade deve estar prevista no genograma e no ecomapa da família, sendo
negociadas com o sujeito e pelo membro da equipe que assumir a gerência da unidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
