<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:00:37</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:00:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="5,5 10,5 10,10 5,10"/>
	<TextEquiv conf="0.83977">
	<Unicode>ão:</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="5,5 10,5 10,10 5,10"/>
	<TextEquiv conf="0.94311">
	<Unicode>Cobertura Vacina (%)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="84,1048 1490,1048 1490,1271 1491,1271 1491,1609 1492,1609 1492,1685 575,1685 575,1746 216,1746 216,1950 234,1950 234,1999 250,1999 250,2030 84,2030 84,1783 85,1783 85,1712 178,1712 178,1579 177,1579 177,1578 176,1578 176,1417 178,1417 178,1246 85,1246 85,1244 84,1244"/>
	<TextEquiv conf="0.96247">
	<Unicode>Considerando os textos e os gráficos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
I. No calendário vacinal brasileiro, a recomendação é de que as crianças recebam a tríplice viral
(contra sarampo, caxumba e rubéola) aos 6 meses de idade e a tetraviral (contra sarampo, caxumba,
rubéola e varicela) aos 12 meses de idade.
II. As epidemias são recorrentes em países desenvolvidos em virtude, dentre outros fatores, do
movimento anti-vacina que está em crescimento nos países em desenvolvimento devido a
divulgação de informações falsas sobre as vacinas.
III. A instituição do Plano de Eliminação do Sarampo em 1992, da segunda dose da tríplice viral em
2004 e da tetraviral em 2013 explica que as campanhas de vacinação atuais estão focando nos
jovens entre 15 e 29 anos, pois eles nasceram quando a segunda dose da tríplice viral ainda não
havia sido instituída.
IV. Além dos fluxos migratórios, um fator agravante para a ocorrência de surtos é o fato do país possuir
cobertura vacinal da tríplice viral menor do que a recomendação internacional, que é de 95%.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="65,181 65,1036 1526,1036 1526,181"/></ImageRegion></Page></PcGts>
