<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:50:02</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:54:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,250 769,250 769,906 770,906 770,1112 769,1112 769,2045 85,2045 85,1805 84,1805 84,1603 85,1603 85,1140 86,1140 86,906 85,906 85,869 84,869 84,797 204,797 204,675 83,675 83,250 84,250"/>
	<TextEquiv conf="0.95486">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As Redes de Atenção à Saúde (RASs) no Sistema
Único de Saúde (SUS) propõem a organização
de serviços de saúde de maneira a priorizar a
regionalização e ampliar o acesso. A Atenção
Primária à Saúde é coordenadora dessas redes,
voltando-se para uma população adscrita,
propondo sua participação na governança da
Rede e corresponsabilizando o sujeito pela
própria saúde, aproximando-o das noções de
participação popular e controle social.
MENDES, E. V. As redes de atenção à saúde. Brasília:
Organização Pan-Americana da Saúde, 2011 (adaptado).
Considerando o papel do controle social nas de
RASs, assinale a opção correta.
A O controle social nas RASs deve ser garantido
exclusivamente por meio da participação
dos cidadãos na avaliação dos serviços que
compõem as RASs, na pactuação destes serviços
na região de saúde e na gestão do cuidado.
B O controle social nas RASs deve ser garantido
exclusivamente por meio da participação dos
cidadãos nas ações que envolvem o cuidado
direto dos indivíduos, considerando sua
autonomia e protagonismo no processo de
assistência.
C O controle social nas RASs deve ser garantido
exclusivamente por meio da participação dos
cidadãos na avaliação da Atenção Primária à
Saúde que coordena e orienta as RASs.
D O controle social nas RASs deve ser garantido
exclusivamente por meio da participação dos
cidadãos na avaliação da Atenção Primária
à Saúde durante o ano e na realização da
Conferência de Saúde.
E O controle social nas RASs deve ser garantido
por meio da participação dos cidadãos na
realização das Conferências de Saúde a cada
dois anos, único dispositivo de avaliação e
controle, considerando a produção da Rede.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 977,179 977,246 1491,246 1491,740 1490,740 1490,861 1492,861 1492,1044 1491,1044 1491,1397 1490,1397 1490,1589 1489,1589 1489,1691 1490,1691 1490,1761 1399,1761 1399,1808 807,1808 807,1809 806,1809 806,1398 805,1398 805,1336 854,1336 854,1126 855,1126 855,862 854,862 854,835 805,835"/>
	<TextEquiv conf="0.96612">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A enfermeira gestora de uma unidade de clínica
médica tem enfrentado a seguinte situação com a
equipe de enfermagem: um enfermeiro assistencial
não tem cumprido as regras institucionais,
apresentando faltas injustificadas e constantes
atrasos no plantão. Esse fato levou a outra enfermeira
assistencial a ter que assumir as obrigações do
colega, o que gerou um conflito nas relações de
trabalho, com trocas de falas agressivas, além de
reclamações de outros profissionais. Acrescenta-se
ao caso o fato do enfermeiro assistencial ser parente
da enfermeira gestora. Diante das circunstâncias,
cabe à enfermeira gestora mediar esse conflito.
Com base nessa situação, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
I. A enfermeira gestora deve alertar a equipe
sobre os prejuízos que podem resultar da
pluralidade de ideias para que não haja
descompromisso com os objetivos do
trabalho da equipe.
PORQUE
II. A resolução de conflitos no cotidiano
das organizações requer uma condução
imparcial, flexível, confidencial e
participativa, de forma que as mudanças de
atitude sejam efetivas na prática.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
