<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:17:09</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:17:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-36.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,514 1490,514 1490,692 1492,692 1492,759 1491,759 1491,934 1039,934 1039,935 586,935 586,936 575,936 575,992 249,992 249,1246 85,1246 85,959 133,959 133,617 84,617 84,517 83,517 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96366">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A tecnologia pode ser classificada tanto como um saber quanto por seus desdobramentos materiais
e não materiais na produção dos serviços de saúde. As práticas do trabalho devem incluir as diversas
tecnologias em adequação às necessidades de saúde, que são as ações e os serviços dos quais as pessoas
precisam para ter melhores condições de vida. As tecnologias materiais podem ser classificadas como
leves, leve-duras e duras. As tecnologias leves não são tangíveis, as duras são tangíveis e as leve-duras
são um misto dessas duas. Todas tratam a tecnologia de forma abrangente, mediante análise de todo o
processo produtivo até o produto final.
MERHY, E. E. Saúde: a cartografia do trabalho vivo. 2. ed. São Paulo: Hucitec, 2005 (adaptado).
Quanto ao uso de tecnologias no processo de trabalho do enfermeiro, avalie as afirmações a seguir.
I. As tecnologias duras englobam os recursos materiais utilizados no ato do cuidado em saúde.
II. O pensamento crítico é um instrumento de tecnologia dura, o qual subsidia a prática do enfermeiro
na utilização do processo de enfermagem.
III. As tecnologias leves integram o ato de cuidar em si, estando relacionadas às diferentes formas de
interação com a pessoa.
IV. A humanização do atendimento, como tecnologia leve, é uma forma de gerenciamento do trabalho
nas relações interpessoais.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B III e IV.
C I, II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
