<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:48:00</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:48:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-21.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,180 256,180 256,247 1491,247 1491,705 1490,705 1490,875 1489,875 1489,1022 1491,1022 1491,1031 1492,1031 1492,1337 1039,1337 1039,1338 575,1338 575,1394 275,1394 275,1648 85,1648 85,1361 132,1361 132,1150 133,1150 133,532 84,532 84,397 83,397 83,248 84,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96438">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O monitoramento dos processos de esterilização de materiais é responsabilidade direta do enfermeiro que
gerencia a Central de Material e Esterilização (CME), caracterizando-se como uma das principais formas
de controle de qualidade nos serviços de saúde. Esses processos são realizados por meio da avaliação de
parâmetros críticos que compreendem aspectos mecânicos, químicos e microbiológicos.
Considerando os métodos e indicadores utilizados no monitoramento químico (de acordo com a
classificação padrão da ANSI/AAMI/ISO 11140-1) e microbiológico que garantem a qualidade do
processamento de materiais reutilizáveis na unidade de CME, avalie as afirmações a seguir.
I. O monitoramento químico é realizado por indicadores e integradores químicos disponíveis
em forma de tiras de papel ou outro suporte que, impregnados com tinta termocrômica,
sofrem reação de termorreação em função da mudança de ambiente térmico, apresentando
mudança de cor após o ciclo de esterilização.
II. O teste de Bowie &amp; Dick, indicador químico de classe 2, possui como principal finalidade
a detecção de falhas na remoção do ar na câmara interna dos esterilizadores a vapor com
sistema de pré-vácuo e dos esterilizadores com sistema gravitacional permitindo o contato
do vapor com os itens a serem esterilizados.
III. Os indicadores químicos de classe 6, também chamados de indicadores emuladores ou simuladores,
são designados a reagir a todos os parâmetros críticos de um ciclo específico de esterilização,
devendo chegar ao seu end point somente após 94% do ciclo que eles foram projetados para atingir.
IV. Os indicadores microbiológicos são caracterizados por uma preparação padronizada de esporos
bacterianos projetados para produzir suspensões com 105 a 106 esporos por unidade de papel filtro.
As espécies bacterianas usadas nestes indicadores diferem conforme o processo de esterilização.
V. Os indicadores de segunda geração são autocontidos, nos quais a tira ou o disco com esporos é
acondicionado em uma ampola separada do meio de cultura. Após a esterilização, a ampola é
quebrada e entra em contato com os esporos. Em seguida, o indicador passa por uma primeira
leitura, depois de 24 horas de incubação, e por uma segunda leitura, definitiva, depois de 48 horas
de incubação a temperaturas de 27 ºC a 56 ºC, dependendo da indicação do indicador biológico.
É correto apenas o que se afirma em
A II e IV.
B I, II e V.
C I, III e V.
D II, III e IV.
E I, III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
