<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:57:36</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:58:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-27.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,242 1490,242 1490,343 1491,343 1491,723 1492,723 1492,840 1491,840 1491,1029 1489,1029 1489,1134 1491,1134 1491,1202 1489,1202 1489,1288 132,1288 132,1289 131,1289 131,942 85,942 85,841 84,841 84,491 83,491 83,243 84,243"/>
	<TextEquiv conf="0.94907">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) do Sistema Único de Saúde (SUS) foi
acionada para atender um adulto, vítima de acidente automobilístico em área urbana com tráfego intenso.
O atendimento para vítimas de traumas deverá estar pautado nas recomendações do Ministério da Saúde,
fundamentadas nos protocolos de atendimento da American Heart Association. Portanto, é essencial que
o profissional conduza a avaliação das vítimas de forma ordenada, sistemática e assertiva, considerando
as prioridades de atendimento.
Quanto ao estado da vítima, o enfermeiro, primeiro profissional a chegar no local em uma motocicleta-
ambulância, identificou que se tratava de um adulto jovem, que estava inconsciente e não apresentava
sangramento aparente.
Brasil. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Protocolos de Intervenção para o SAMU 192 - Serviço de Atendimento Móvel
de Urgência. 2 ed. Brasília, 2016 (adaptado).
American Heart Association. Disponível em: &lt;https://eccguidelines.heart.org/wp-content/uploads/2018/10/2018-Focused-Updates
Highlights PTBR.pdf &gt;. Acesso em: 22 jul. 2019 (adaptado).
Considerando o caso apresentado, assinale a opção correta acerca da sequência de avaliação da vítima.
O Avaliar expansão torácica e respiratória; presença de pulso radial; permeabilidade de via aérea; estado
ventilatório e neurológico.
Avaliar responsividade do paciente; permeabilidade de via aérea; expansão torácica; pulsação e
circulação; estado neurológico; exposição da vítima.
Avaliar responsividade do paciente; pulsação e circulação; estado neurológico; expansão torácica;
exposição da vítima.
Avaliar nível de resposta do paciente em cada respiração e sua expansão torácica; estado geral da
vítima inconsciente; transferir o paciente imediatamente para o hospital.
Avaliar pulsação e circulação; expansão torácica; estado neurológico; responsividade do paciente;
exposição da vítima.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
