<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T04:37:56</Created>
	<LastChange>2020-11-12T17:26:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="84,247 1492,247 1492,754 1489,754 1489,905 1262,905 1262,963 85,963 85,908 84,908"/>
	<TextEquiv conf="0.95395">
	<Unicode>QUESTÃO 3
Uma mulher de 42 anos de idade, em união estável há quinze anos, possui diagnósticos de hipertensão
arterial sistêmica (HAS), câncer de mama e história obstétrica de duas gestas, sendo dois partos (um parto
normal e uma cesárea) e nenhum aborto. Os dois filhos gestados estão vivos. Ela relata desconhecer
antecedentes familiares e nega alergia a medicamentos e alimentos. Foi admitida no hospital há cinco
dias para realizar mastectomia total de mama direita, antes da qual fez 12 seções de quimioterapia, de
15 em 15 dias. Encontra-se comunicativa, respondendo às solicitações verbais, em repouso, normotensa,
normocorada, acianótica e anictérica. Relata incômodo no local cirúrgico, afetando o sono, e refere
apetite e ingesta hídrica diminuídos. As eliminações urinárias estão preservadas e observa-se ausência
de evacuações há dois dias. No momento, faz uso de medicamentos para controle da HAS, analgésico e
antimicrobiano. A limpeza da ferida cirúrgica é realizada com soro fisiológico 0,9% e é colocado curativo à
base de gaze que se apresenta limpo e seco. MMSS: perfusão periférica normal, sem edema, com punção
periférica no MSE e equipo de duas vias salinizado. Pressão arterial (PA): 120 x 70 mmHg; frequência
cardíaca (FC): 87 bpm; frequência respiratória (FR): 25 irpm; temperatura axilar (Tax.): 36 ºC.
Com base nas informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Indique cinco diagnósticos de enfermagem de acordo com o caso clínico apresentado.
(valor: 5,0 pontos)
b) Cite cinco cuidados de enfermagem indicados para o caso clínico. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
