<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:12:51</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:13:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-33.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1022,247 1022,248 1491,248 1491,747 1489,747 1489,855 1490,855 1490,943 1491,943 1491,1045 575,1045 575,1107 250,1107 250,1359 249,1359 249,1360 85,1360 85,1073 133,1073 133,612 85,612 85,611 84,611 84,550 83,550 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95129">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Uma criança de 3 anos de idade foi levada ao hospital de sua cidade com sinais de alergia. A pediatra que
fez o atendimento prescreveu 3,5 mg de adrenalina. Segundo a mãe da criança, o enfermeiro demonstrou
estranheza à dosagem prescrita, mas, mesmo assim, administrou a medicação conforme prescrito.
A criança começou a passar mal poucos minutos após a aplicação de adrenalina, foi entubada e, em
seguida, transferida para o Centro de Terapia Intensiva de outro hospital. Dois dias após a sua internação,
a criança teve cinco paradas cardíacas e faleceu. A secretaria de saúde da cidade abriu sindicância para
investigar o caso e avaliar a conduta dos profissionais responsáveis pela prescrição e pela administração
do medicamento.
Com base no caso apresentado, avalie as afirmações a seguir.
I. Do ponto de vista ético, espera-se que o enfermeiro utilize sua criatividade e seu conhecimento
para gerenciar as ações assistenciais, tomar decisões e adequar os recursos humanos e materiais
de que dispõe, assegurando a qualidade da assistência.
II. O enfermeiro responsável pela administração do medicamento prescrito agiu com imprudência,
pois aplicou o medicamento mesmo conhecendo os possíveis danos para o paciente.
III. A pediatra responsável pela prescrição agiu com negligência, pois a sua conduta demonstrou
incapacidade técnica e inabilidade na prática profissional.
IV. A equipe de enfermagem constitui importante elo do processo de administração de medicamento
e seus atos podem marcar a transição de um erro previsível para um erro real, como evidenciado
no caso.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
