<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:44:59</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:45:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,652 1490,652 1490,774 1492,774 1492,877 1489,877 1489,990 1490,990 1490,1166 1492,1166 1492,1235 575,1235 575,1290 249,1290 249,1544 85,1544 85,1256 131,1256 131,1166 133,1166 133,747 84,747 84,652 83,652 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95987">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um homem de 53 anos de idade, aposentado, tabagista e com ensino fundamental incompleto faz
acompanhamento há dois meses na Unidade de Saúde da Família para tratamento de Diabetes Mellitus
tipo 2 (DM2). Faz uso de metformina e insulina regular quando o hemoglicoteste (HGT) está acima de 400
mg/dL. Não trabalha devido ao problema de saúde e não gosta de praticar exercícios físicos. Segundo ele,
assistir televisão é sua principal atividade de lazer. Relata que ingere muita água, que faz três refeições
diárias e que está com dificuldades para dormir, acordando várias vezes durante a noite.
Em determinada ocasião, compareceu para consulta de enfermagem relatando dor no pé direito, cansaço
e fraqueza. Ao exame físico constatou-se peso corporal de 99 kg, 1,70 m de altura, índice de massa
corporal (IMC) de 34,25 kg/m? e pressão arterial de 160 x 90 mmHg. O resultado do HGT às 06:30 foi de
452 mg/dL. O paciente trazia consigo o frasco de insulina.
Considerando os cuidados de enfermagem adequados ao caso clínico apresentado, avalie as
afirmações a seguir.
|. Supervisionar o controle dos níveis pressóricos e glicêmicos, orientar o paciente a transportar
a insulina com gelo seco e guardar na porta da geladeira e oferecer apoio educativo para as
necessidades individuais.
Il. Solicitar exames previstos no protocolo, estimular o autocuidado e a adesão ao tratamento,
envolvendo familiares no cuidado, e sugerir a participação em grupos educativos.
Ill. Estimular a execução de atividades físicas, a perda de peso e, caso não haja modificações na
pressão arterial, instituir tratamento medicamentoso.
IV. Orientar sobre as modificações de estilo de vida, não expor a insulina ao sol e negociar plano de
cuidados baseado nos achados clínicos e na avaliação de risco.
V. Instituir um plano de cuidado interprofissional visando à perda de peso, avaliar o membro inferior
e sugerir mudanças no estilo de vida.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, III e V.
C I, IV e V.
D II, III e IV.
E II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
