<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:03:55</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:04:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-32.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1490,247 1490,451 1491,451 1491,1034 84,1034 84,706 85,706 85,355 84,355"/>
	<TextEquiv conf="0.95824">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma menina de 4 anos de idade foi admitida em uma unidade pediátrica para realização de apendicectomia.
O enfermeiro do centro cirúrgico realizou a visita pré-operatória para identificar e avaliar a criança e
preencheu o instrumento de Sistematização da Assistência de Enfermagem Perioperatória (SAEP).
No que se refere à aplicação da SAEP e do protocolo de cirurgia segura, assinale a opção correta.
A Os cuidados de enfermagem no pré-operatório envolvem a orientação da criança e dos pais sobre o
procedimento cirúrgico, punção de acesso venoso calibroso e comunicação à enfermeira da unidade
pediátrica em caso de temperatura axilar maior que 38 ºC.
B Os cuidados de enfermagem no pré-operatório envolvem a orientação da criança e dos pais sobre
o procedimento cirúrgico, punção de acesso venoso calibroso e administração de antimicrobiano
profilático.
C Os cuidados de enfermagem no pré-operatório envolvem a comunicação à enfermeira da unidade
pediátrica sobre dor, punção de acesso venoso calibroso e administração de antimicrobiano e
antitérmico profiláticos.
D Os cuidados de enfermagem no transoperatório envolvem a comunicação à enfermeira da unidade
pediátrica sobre dor, punção de acesso venoso calibroso e em caso de temperatura axilar maior que
38”C.
E Os cuidados de enfermagem no transoperatório envolvem a avaliação da dor pela enfermeira da
unidade pediátrica, punção de acesso venoso calibroso e administração de antimicrobiano profilático.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="84,1065 255,1065 255,1133 1491,1133 1491,1401 1031,1401 1031,1545 1089,1545 1089,1672 936,1672 936,1720 84,1720 84,1545 85,1545 85,1401 84,1401"/>
	<TextEquiv conf="0.96625">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um homem de 70 anos de idade deu entrada na unidade de internação cirúrgica há 3 dias após ter sido
submetido a laparotomia exploratória emergencial, com incisão cirúrgica realizada na região abdominal
mediana. Devido ao processo de internação, o paciente está em repouso no leito desde o procedimento
cirúrgico, em uso de cateter enteral, cateter vesical de demora e cateter venoso central. A ferida operatória
apresenta sinais flogísticos e drenagem purulenta em média quantidade em curativo secundário. Durante
o exame físico, a enfermeira identificou edema e calor no membro inferior direito, alertando a equipe
médica para um possível diagnóstico de trombose venosa profunda (TVP).
Em relação aos três fatores de risco para TVP, assinale a opção correta.
A Procedimento cirúrgico; cateter vesical de demora; cateter enteral.
B Cateter vesical de demora; procedimento cirúrgico; repouso no leito.
C Repouso no leito; cateter enteral; sinais flogísticos da ferida operatória.
D Idade; cateter central; sinais flogísticos da ferida operatória.
E Processo cirúrgico; cateter venoso central; repouso no leito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
