<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:01:31</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:01:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1493,247 1493,475 1490,475 1490,578 1491,578 1491,742 1490,742 1490,850 1491,850 1491,917 1490,917 1490,1005 812,1005 812,1006 575,1006 575,1063 241,1063 241,1316 85,1316 85,1029 133,1029 133,647 84,647 84,248 83,248 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96308">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O acompanhamento do desenvolvimento da criança na atenção básica objetiva a promoção, prevenção,
proteção e detecção precoce de alterações que possam indicar anormalidades. Nos primeiros meses de
vida, a presença, a intensidade e a simetria dos reflexos primitivos podem ser utilizados para avaliar a
integridade do sistema nervoso central e para detectar anormalidades periféricas. Após esse período, a
criança perde alguns desses reflexos e os substitui por funções cerebrais mais complexas. Com o progredir
do desenvolvimento, as ações involuntárias/reflexas dão lugar às ações voluntárias.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Departamento de Atenção Básica.
Saúde da criança: crescimento e desenvolvimento. Brasília, 2012 (adaptado).
Considerando os marcos do desenvolvimento neuromotor nos primeiros anos de vida, avalie as afirmações
a seguir.
I. Nos primeiros 15 dias de vida, deve-se avaliar os reflexos primitivos considerando o predomínio do
tônus flexor, a assimetria postural, o reflexo de Moro e a preensão reflexa.
II. No desenvolvimento motor grosso da criança de 5 meses, deve-se considerar se ela já engatinha,
senta-se sem apoio e se apresenta preensão voluntária das mãos.
III. No desenvolvimento motor fino da criança de 12 meses, deve-se observar se ela já apresenta o
movimento de pinça refinado.
IV. Na avaliação do desenvolvimento de uma criança de 1 ano e 6 meses a 2 anos de idade, espera-se
que ela já ande sem apoio, corra e suba degraus.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e III.
C II e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
