<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T02:02:36</Created>
	<LastChange>2020-09-10T02:03:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-31.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,612 1490,612 1490,736 1491,736 1491,1105 1490,1105 1490,1273 575,1273 575,1328 234,1328 234,1582 85,1582 85,1294 133,1294 133,714 85,714 85,713 84,713 84,611 83,611 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95738">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O suicídio é um problema de saúde pública e sua complexidade envolve fatores de risco e fatores
de proteção. De acordo com o Ministério da Saúde, os principais fatores de risco para o suicídio são:
transtornos mentais, como esquizofrenia e transtornos de humor; uso problemático de álcool e outras
drogas; tentativas prévias de suicídio; doenças orgânicas crônicas e com estigma social; e fatores
sociodemográficos e ambientais.
A avaliação do risco de suicídio segue os critérios estabelecidos pelo Ministério da Saúde e envolve a
estratificação em risco baixo, médio e alto. Além do profissional de enfermagem, outros profissionais
de saúde também devem realizar essa avaliação nos diferentes níveis de atenção à saúde, o que é
determinante para reduzir os índices de morte autoprovocada.
BRASIL. Prevenção de suicídio: manual dirigido a profissionais da saúde da atenção básica. Brasília: Ministério da Saúde, 2009 (adaptado).
Considerando a avaliação do risco de suicídio, avalie as afirmações a seguir.
I. É indispensável que o Estado institua políticas públicas que promovam apoio psicossocial voltado
às especificidades de pessoas do gênero feminino, pois as mulheres morrem mais do que homens
por suicídio.
Il. Situações/sintomas como perda recente do emprego, anedonia, humor deprimido e isolamento
social, sem pensamento de morte, mas com tentativa prévia de suicídio, são consideradas, na
avaliação do risco de suicídio, como médio risco.
Ill. Determinadas características pessoais (etnia, idade, sexo) e aspectos biográficos (emprego e
renda, escolaridade, vivência recente de morte de entes queridos) podem representar fatores de
risco para o comportamento suicida.
IV. Em uma tentativa de suicídio por ingesta de medicamentos, a equipe de enfermagem deve:
chamar/contatar familiar ou outra pessoa que possa monitorar e oferecer apoio ao indivíduo;
propor medidas que previnam novas tentativas de suicídio; pactuar encaminhamento para
acompanhamento; e certificar-se de que a notificação obrigatória foi realizada.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
