<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:46:38</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:47:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,556 1490,556 1490,678 1491,678 1491,934 1492,934 1492,1131 575,1131 575,1186 249,1186 249,1440 85,1440 85,1153 133,1153 133,1062 178,1062 178,957 133,957 133,651 84,651 84,556 83,556 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96435">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Uma adolescente de 16 anos de idade e seu atual companheiro chegaram à unidade básica de saúde
acompanhados de uma agente comunitária de saúde, pois foi identificada, durante visita domiciliar,
suspeita de gravidez sem acompanhamento de pré-natal. Na consulta, a enfermeira identificou que a
adolescente teve múltiplos parceiros e que praticou atividade sexual sem uso de preservativos, sendo
ainda usuária de crack e maconha. Os principais achados dos exames físico e obstétrico foram: presença
de manchas nas palmas das mãos, altura uterina de 28 cm, batimento cárdio-fetal (BCF) e movimento
fetal (MF) presentes. Foram realizados os testes rápidos (sífilis, HIV, Hepatite C e Hepatite B) da gestante
e do seu companheiro, sendo o resultado reagente para sífilis em ambos.
Diante do caso apresentado e dos protocolos e diretrizes da Política Nacional de Saúde da Mulher, avalie
as afirmações a seguir.
I. O encaminhamento dessa gestante ao pré-natal de alto risco é indicado, visto que a adolescente
está com mais de 26 semanas de gestação, apresentando sinais de sífilis terciária ou latente (1 ano
ou mais de evolução ou duração ignorada) e que o teste rápido de sífilis foi reagente.
II. A oferta dos testes rápidos de HIV, hepatites virais e sífilis para a gestante e o parceiro na
primeira consulta de pré-natal é protocolo independentemente do histórico de uso de drogas e da
multiplicidade de parceiros.
III. A mulher tratada em decorrência de sífilis durante a gestação ou no momento do parto deve ser
acompanhada com VDRL no pós-parto, em intervalos trimestrais. A negativação do teste indica
alta ambulatorial, o que geralmente acontece no primeiro ano.
IV. A instituição de tratamento com penicilina é dispensada, pois a gestante não está no primeiro
trimestre da gestação, período em que ocorre a transmissão vertical da sífilis.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
