<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T01:43:23</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:44:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENFERMAGEM-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,248 1492,248 1492,604 1491,604 1491,801 1490,801 1490,912 1491,912 1491,982 1489,982 1489,1031 575,1031 575,1088 241,1088 241,1349 84,1349 84,1120 85,1120 85,1054 133,1054 133,704 83,704 83,634 84,634"/>
	<TextEquiv conf="0.46508">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um homem deu entrada no pronto-socorro de um hospital acompanhado pelo seu filho, o qual é seu único
cuidador. O filho relatou que o pai apresentava sintomas de desorientação, agitação e quadro de torpor
surgidos uma semana após a ingestão de diazepam. No exame físico, o paciente encontrava-se confuso e
desorientado, com diminuição da acuidade visual, da ingesta hídrica e da alimentar, além de apresentar
dificuldade de comunicação e locomoção. Devido ao quadro apresentado decidiu-se pela sua internação
na unidade de clínica médica. O enfermeiro da unidade de internação, ao admitir o paciente, percebeu
que os dados referentes à consulta de enfermagem, realizada no pronto-socorro, foram inseridos no
prontuário eletrônico conforme fases do processo de Sistematização da Assistência de Enfermagem (SAE)
e teorias de enfermagem.
Considerando os benefícios do processo de sistematização da assistência de enfermagem bem como das
teorias de enfermagem na avaliação do paciente, avalie as afirmações a seguir.
I. Os sintomas relacionados a nutrição, sono, locomoção, comunicação e orientação no tempo e no
espaço exemplificam necessidades psicobiológicas e psicossociais.
II. Os dados fornecidos pertencem ao histórico, primeira etapa do processo de enfermagem, e a
partir deles é possível traçar os diagnósticos prioritários.
III. A utilização das teorias de enfermagem para detecção das necessidades do paciente simplifica as
etapas do processo de enfermagem, o qual envolve quatro etapas.
IV. Afasede diagnóstico, utilizada no processo de enfermagem, é suprimida pelateoria de enfermagem.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,1382 255,1382 255,1451 1490,1451 1490,1590 1491,1590 1491,1799 776,1799 776,1904 760,1904 760,2019 790,2019 790,2050 85,2050 85,2051 85,2002 84,2002"/>
	<TextEquiv conf="0.96642">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O reconhecimento dos estágios do processo de morte e morrer pela equipe multiprofissional é
essencial para a compreensão das necessidades humanas e para a adoção de cuidados integrais, éticos
e humanizados.
Considerando esse processo, suponha que os pais de uma criança de 7 anos de idade, hospitalizada com
câncer em fase terminal, tenham recebido os resultados dos exames realizados após o tratamento, sendo
comunicados pelo pediatra que a terapêutica não foi eficaz e que há curta expectativa de vida.
De acordo com a teoria de Elisabeth Kúbler-Ross (2008), assinale a opção correta que apresenta os estágios
do processo de morte e morrer que podem ser enfrentados pelos pais do caso acima.
A Tristeza, depressão, luto, aceitação e morte.
B Tristeza, raiva, barganha, depressão e aceitação.
C Negação, tristeza, raiva, barganha e depressão.
D Negação, raiva, barganha, depressão e luto.
E Negação, raiva, barganha, depressão e aceitação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
