<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:49:50</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:21:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-09.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="829,288 828,2110 831,2110 832,288"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,296 290,296 290,370 810,370 810,749 335,749 335,902 810,902 810,1672 812,1672 812,1873 810,1873 810,2051 454,2051 454,2110 142,2110 142,2050 143,2050 143,1927 105,1927 105,1908 143,1908 143,1690 105,1690 105,1672 143,1672 143,1395 104,1395 104,1376 143,1376 143,1158 105,1158 105,1140 143,1140 143,921 103,921 103,725 104,725 104,511 103,511 103,429 104,429"/>
	<TextEquiv conf="0.96515">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Considere que tenha sido solicitado a um grupo de alunos
de nutrição, como trabalho de uma disciplina do último
semestre de uma faculdade, o desenvolvimento de um
projeto de pesquisa cujo objetivo seja realizar uma
avaliação antropométrica de crianças de 0 a 6 anos de
idade atendidas em uma creche pública. Nessa situação e
com relação a projetos de pesquisa dessa natureza, é
correto afirmar que
A a submissão do referido projeto a um comitê de ética
em pesquisa é opcional, uma vez que a antropometria
é considerada procedimento não-invasivo e o projeto de
pesquisa tem cunho acadêmico.
B o professor da disciplina deverá assumir a autoria
principal da pesquisa, pelo fato de que projeto desse
tipo deve ser desenvolvido sob a responsabilidade de
profissional formado na área de nutrição.
C a produção de conhecimento sobre alimentação e
nutrição e a busca de aperfeiçoamento técnico-científico
estão previstas no Código de Ética do nutricionista, o
que poderia justificar o treinamento de alunos de
nutrição em atividades de pesquisa.
D informações obtidas nesse tipo de projeto devem ser
confidenciais, o que justifica o impedimento do acesso
a essas informações por parte dos pais dos alunos e
dos responsáveis pela creche.
E é necessário, para a realização da pesquisa, termo de
consentimento livre e esclarecido, que, no caso em
questão, deve ser assinado pelo responsável pela
creche ou por seu diretor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="851,296 1041,296 1041,418 1552,418 1552,793 1551,793 1551,954 1553,954 1553,1191 1552,1191 1552,1192 1551,1192 1551,1257 1549,1257 1549,1417 1550,1417 1550,1442 1549,1442 1549,1602 1550,1602 1550,1702 1549,1702 1549,2011 1550,2011 1550,2111 891,2111 891,2110 890,2110 890,1999 854,1999 854,1998 853,1998 853,1863 890,1863 890,1702 852,1702 852,1701 851,1701 851,1676 852,1676 852,1565 889,1565 889,1442 852,1442 852,1441 851,1441 851,1305 1185,1305 1185,1192 910,1192 910,1191 909,1191 909,1190 910,1190 910,931 909,931 909,792 908,792 908,325 851,325"/>
	<TextEquiv conf="0.94846">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Texto |
Já nas primeiras horas de vida, o mundo entra
pela boca. Junto com o leite, o bebê recebe o calor,
o toque e o cheiro de quem o alimenta. Sente, ainda
que de forma sutil, a presença — ou a falta — do
afeto. E, depois das primeiras mamadas, a fome
jamais será apenas de alimento. Ao longo da
existência, as relações continuam permeadas pelos
significados simbólicos que a comida assume na vida
de cada um, seja na recusa do anoréxico, seja na
voracidade do bulímico, seja na relação de amor e
ódio dos obesos com os alimentos.
LEAL, Gláucia. /n: Mente e cérebro. Edição
especial n.º 11, p. 41 (com adaptações).
Texto Il
Combinação tipicamente nacional, a dupla
feijão e arroz foi citada, mas não o suficiente para
integrar a lista dos 15 alimentos que deveriam estar
no cardápio do brasileiro pelo menos uma vez por
semana. A seleção foi o resultado de pesquisa
realizada com especialistas — médicos,
nutricionistas e nutrólogos.
MANTOVANI, Flávia e DÁVILA, Marcos. In: Folha
de S. Paulo, 13/10/2005 (com adaptações).
Considerando os textos I e II acima, assinale a opção
correta.
A Ao afirmar que, “depois das primeiras mamadas, a
fome jamais será apenas de alimento”, o texto I se
refere a aspectos das dimensões sociais e
antropológicas que influenciam a alimentação.
B A ingestão do leite pelo bebê, referida no texto I,
constitui comportamento não-automático relacionado à
vida e que envolve respiração, digestão e alimentação.
C A busca pela modernidade alimentar, que se traduz
pela praticidade e rapidez de refeições compostas de
alimentos prontos e pela garantia de alimentação
saudável e variada, justifica, com relação ao feijão e ao
arroz, o resultado da pesquisa referida no texto II.
D Especialistas apresentam preocupação com as
quantidades de arroz e feijão consumidas pelos
brasileiros, como pode ser inferido do texto II.
E O resultado da pesquisa mencionado no texto II é
conseqüência do que se denomina atualmente prática
reconstruída e confirma a idéia de que um bom almoço
se compõe de arroz, feijão, carne e salada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
