<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:47:28</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:52:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-18.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r33">
	<Coords points="825,220 823,2121 827,2121 829,220"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r56" type="paragraph">
	<Coords points="847,227 1037,227 1037,310 1203,310 1203,441 1550,441 1550,531 1113,531 1113,597 938,597 938,838 1549,838 1549,1192 1520,1192 1520,1499 1551,1499 1551,1589 1549,1589 1549,1894 1551,1894 1551,2049 1550,2049 1550,2050 1362,2050 1362,2115 886,2115 886,2050 849,2050 849,1984 848,1984 848,1852 847,1852 847,531 846,531 846,441 847,441"/>
	<TextEquiv conf="0.96435">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Avalie as asserções a seguir.
A análise microbiológica de alimentos realizada em UANs
tem, isoladamente, eficácia limitada para a garantia da
qualidade do alimento
porque
a segurança dos alimentos é garantida principalmente pelo
controle de sua origem e de seu processo e pela aplicação
de boas práticas de higiene durante a produção, o
processamento, a manipulação, a distribuição, o
armazenamento, a comercialização, a preparação e o uso,
em combinação com a aplicação do sistema de análise de
perigos e pontos críticos de controle (APPCC).
A respeito dessas assertivas, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
D A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
E A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r55">
	<Coords points="97,542 97,1188 797,1188 797,542"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="104,227 104,228 294,228 294,276 768,276 768,1208 806,1208 806,1357 807,1357 807,2121 806,2121 806,2122 103,2122 105,2122 105,1788 104,1788 104,1653 105,1653 105,1524 103,1524 103,276 104,276"/>
	<TextEquiv conf="0.96505">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A figura abaixo indica a evolução do perfil
antropométrico-nutricional da população adulta
brasileira, comparando-se estimativas da Pesquisa de
Orçamentos Familiares (POF) de 2002-2003 com a
Pesquisa Nacional de Saúde e Nutrição (PNSN) de
1989 e o Estudo Nacional de Despesa Familiar
(ENDEF) de 1974-1975.
Com relação aos dados apresentados na figura e às
possíveis inferências a partir deles, assinale a opção
correta.
A Observa-se que, nos anos avaliados na pesquisa, tanto
para homens quanto para mulheres, houve aumento no
excesso de peso, como consequência, provavelmente,
da implantação de programas sociais de transferência
de renda.
B De acordo com as pesquisas, entre os anos avaliados,
houve declínio dos deficits ponderais tanto para homens
quanto para mulheres.
C Independentemente de os homens apresentarem mais
fatores obesogênicos, no período avaliado, as mulheres
apresentaram maior crescimento relativo tanto do
excesso de peso quanto da obesidade.
D O aumento do excesso de peso e da obesidade
observado entre as mulheres é distinto nos dois
períodos demarcados pelas três pesquisas, sendo
maior entre as décadas de 70 e 80 em virtude das
maiores reduções de deficit de peso nesse mesmo
período.
E A comparação entre os dados obtidos nos três estudos
fica comprometida pelo fato de apenas o ENDEF ea
PNSN serem estudos de representatividade nacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
