<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:48:33</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:58:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-14.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r10">
	<Coords points="1133,1223 1133,1661 1554,1661 1554,1223"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r4">
	<Coords points="128,271 128,800 1520,800 1520,271"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,222 294,222 294,845 1548,845 1548,1084 389,1084 389,1135 387,1135 387,1136 382,1136 382,1137 376,1137 376,1138 370,1138 370,1139 218,1139 218,1138 212,1138 212,1137 206,1137 206,1136 104,1136 104,1079 103,1079 103,846 104,846"/>
	<TextEquiv conf="0.95053">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A tabela acima indica a IDR de folato, por estágio de vida. A partir dessas informações e com relação à IDR de folato,
assinale a opção correta.
MOOTD&gt;
Durante a gravidez, as necessidades de folato variam de acordo com a idade da gestante.
A partir de 19 anos de idade, deve-se consumir, em média, mais de 1.000 ug de folato, por dia.
Para uma mulher de 68 anos de idade, recomenda-se a ingestão média de folato de 400 ug/dia.
Durante a idade reprodutiva, a necessidade de folato é maior para a mulher que para o homem.
Os valores de EAR e de RDA da tabela correspondem às necessidades de folato estabelecidas a partir de uma curva
de regressão da UL.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="388,1137 389,1137 389,1223 1120,1223 1120,1426 1118,1426 1118,1586 1119,1586 1119,1708 1549,1708 1549,1770 1550,1770 1550,1856 888,1856 888,1947 260,1947 260,2130 144,2130 144,2126 103,2126 103,1985 105,1985 105,1857 103,1857 103,1770 105,1770 105,1708 106,1708 106,1587 105,1587 105,1548 103,1548 103,1463 162,1463 162,1176 104,1176 104,1138 205,1138 205,1139 211,1139 211,1140 217,1140 217,1141 371,1141 371,1140 377,1140 377,1139 383,1139 383,1138 388,1138"/>
	<TextEquiv conf="0.95053">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Em estudo realizado com o objetivo de analisar a quantidade e a qualidade de
produtos alimentícios veiculados por três redes de canal aberto da televisão
brasileira, observou-se que, dos 5.338 anúncios transmitidos no período de
acompanhamento, 1.395 (26%) eram anúncios de produtos alimentícios. À
figura ao lado mostra o percentual desses 1.395 anúncios correspondente a
cada grupo de alimentos.
S. S. Almeida et al. Revista de Saúde Pública, 2002, 36(3):353-5 (com adaptações).
Tendo as informações apresentadas no texto acima e no gráfico ao lado apenas
como referência inicial e considerando os fatores determinantes para a formação de
hábitos alimentares, julgue os itens a seguir.
| Existe correlação entre exposição à propaganda de alimentos veiculada na mídia
televisiva e formação de hábitos alimentares.
Il Os resultados do estudo representam uma pirâmide alimentar invertida com
relação à sua base, fenômeno típico de transição nutricional.
Ill No Brasil, a inexistência de regulamentação de estratégias de propaganda e marketing de alimentos prejudica a
promoção de hábitos alimentares saudáveis.
IV Raízes, tubérculos e legumes pertencem ao mesmo grupo alimentar que responde, de acordo com a pesquisa, por
21,2% dos anúncios de produtos alimentícios transmitidos pelas três redes de canal aberto de televisão estudadas.
V O fenômeno da globalização bem como a variedade e a disponibilidade de produtos alimentícios são fatores que
influenciam a formação do padrão alimentar contemporâneo.
Estão certos apenas os itens
A Lille.
B LlIlevV.
C l,Welv.
D Il, IVeV.
E II, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
