<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:49:21</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:22:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-11.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r116" type="heading">
	<Coords points="104,1277 294,1277 294,1341 1491,1341 1491,1533 1155,1533 1155,1687 1548,1687 1548,1792 1550,1792 1550,2026 1548,2026 1548,2124 847,2124 847,2125 143,2125 143,2126 142,2126 142,1706 103,1706 103,1687 104,1687 104,1617 181,1617 181,1307 104,1307"/>
	<TextEquiv conf="0.96698">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A gelatinização do amido é a reação química que caracteriza alguns atributos do arroz cozido, como
a maciez e a textura. A maciez é inversamente relacionada ao teor de amilose. A textura, que é a
resistência do grão cozido ao mastigamento, é afetada, entre outros fatores, pelas condições de cozimento
— tempo e temperatura. O arroz do tipo agulhinha, com 15% a 17% de amilose, requer uma proporção
de 1 parte de arroz para 2 partes de água, para que esses atributos sejam obtidos de forma ideal. Para
esse tipo de arroz, a gelatinização ocorre em um intervalo de temperatura entre 55 ºC e 60 ºC. Após o
cozimento, os grãos se apresentam soltos e macios.
Considerando as informações apresentadas no texto acima, assinale a opção correta.
A Variedades de grãos de arroz com elevado teor de amilose, de 25% a 30%, por exemplo, quando cozidas, devem
absorver menor quantidade de água que a variedade de arroz do tipo agulhinha, e a cremosidade obtida é resultado
da lixiviação de frações de amido para o meio de cocção.
B A hidratação prévia do arroz pelo remolho tem a vantagem de diminuir o seu tempo de cocção sem alterar a sua
maciez e textura, independentemente do teor de amilose.
C Na preparação de um arroz com reduzido teor de amilose, entre 10% e 12%, por exemplo, a razão entre as
quantidades de arroz e de água a serem utilizadas deverá ser menor que uma parte de arroz para duas partes de água
na obtenção dos referidos atributos, de forma ideal.
D Para quaisquer variedades de grãos de arroz, a água a ser adicionada à preparação deve ser quente, para reduzir
o fenômeno da retrogradação.
E O processo de obtenção do arroz integral consiste na retirada da casca do grão, o que lhe confere maior teor de amido
e, consequentemente, de amilose, o que requer maior tempo de cocção, para a obtenção dos referidos atributos, de
forma ideal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="182,274 182,865 1502,865 1502,274"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r110" type="heading">
	<Coords points="104,222 294,222 294,899 1548,899 1548,1235 846,1235 846,1236 143,1236 143,1237 142,1237 142,1197 103,1197 103,899 104,899"/>
	<TextEquiv conf="0.95803">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A figura acima apresenta o leiaute de uma unidade de alimentação e nutrição (UAN) que oferece dificuldades para o
estabelecimento de um fluxo de alimentos correto durante o período de preparo de refeições. Assinale a opção que
apresenta alteração nesse leiaute que permite melhorar o referido fluxo de produção.
A) Deslocar a seleção de grãos para o refeitório.
B) Trocar a posição da antecâmara com a da câmara de vegetais.
C) Aproximar o setor de refrigeração do setor de cocção de vegetais.
D) Deslocar o ambiente de pré-preparo de carnes e vegetais para local mais próximo das câmaras frigoríficas.
E) Deslocar o setor de preparo de sobremesa para local mais próximo do ambiente de cocção de carnes e de
distribuição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
