<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:48:47</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:25:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,220 825,2132 828,2132 827,220"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="848,531 848,940 1560,940 1560,531"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,227 290,227 290,286 768,286 768,560 807,560 807,615 806,615 806,1111 455,1111 455,1173 257,1173 257,1357 144,1357 144,1354 103,1354 103,1211 105,1211 105,1149 143,1149 143,863 142,863 142,681 105,681 105,615 104,615 104,560 162,560 162,257 104,257"/>
	<TextEquiv conf="0.95785">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Um nutricionista lotado em uma unidade de
saúde de média complexidade, ao atender uma
menina de 14 meses de idade, com peso de
11,4 kg (percentil 90) e 82 cm (percentil 97),
identificou, por meio da história alimentar
relatada pela mãe, hábitos alimentares
sugestivos de uma inadequada ingestão de
micronutrientes pela criança.
Para essa situação hipotética, uma orientação dietética
eficiente deverá contemplar
I o consumo de leite e derivados, para garantir-se a
ingestão de cálcio, de forma a promover a adequada
formação dos ossos e dentes.
II o estímulo ao consumo de alimentos-fonte de vitamina
A, uma vez que, na deficiência dessa vitamina, verificase menor mobilização dos estoques de cobre, o que
compromete o sistema digestivo.
III a ingestão adequada de proteína animal, que, além de
ser fonte de aminoácidos essenciais, aumenta a
biodisponibilidade do zin c o, m icronutriente
indispensável para o crescimento celular.
IV a inclusão de alimentos-fonte de ferro heme e de ferro
não-heme, associando a este último o consumo de
alimentos ricos em ácido ascórbico, em uma mesma
refeição.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,1391 294,1391 294,1444 806,1444 806,1774 706,1774 706,1867 455,1867 455,1934 260,1934 260,2118 144,2118 144,2114 103,2114 103,1972 105,1972 105,1867 103,1867 103,1848 105,1848 105,1619 103,1619 103,1444 104,1444"/>
	<TextEquiv conf="0.96534">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O método usual para a medição do gasto energético em
indivíduos é a calorimetria indireta. Entre as técnicas de
calorimetria indireta, a mais aplicada é a da câmara
metabólica. Atualmente, a técnica da água duplamente
marcada (ADM) também é utilizada. Entre as vantagens da
ADM inclui-se
| amedição com o indivíduo exercendo suas atividades
cotidianas.
I|l o cálculo preciso da produção de CO,.
Ill a obtenção de acurácia superior
metabólica.
IV a aplicação em estudos epidemiológicos.
V o desenvolvimento de estudos de baixo custo.
à da câmara
Estão certos apenas os itens
Lie.
Lei.
L,Wev.
I,IVevV.
M,IVEeV.
MOOU&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="847,227 1037,227 1037,285 1530,285 1530,1014 1531,1014 1531,1561 1549,1561 1549,1698 1550,1698 1550,2086 1362,2086 1362,2132 887,2132 887,2133 886,2133 886,2087 885,2087 885,1808 848,1808 848,1768 847,1768"/>
	<TextEquiv conf="0.96309">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O estado nutricional de um indivíduo depende, entre
outros fatores, da energia e do consumo de nutrientes,
analisados segundo a ingestão dietética de referência
(IDR).
asserções apresentadas a seguir.
Considerando a figura abaixo, analise as
O nutricionista, ao avaliar se um indivíduo ingere
quantidades adequadas de um nutriente, deve comparar
os dados de consumo com a cota diária recomendada
(RDA) do nutriente, exceto para a ingestão de energia,
porque
a avaliação da necessidade de energia deve ser
embasada na necessidade média estimada (EAR), pois
a ingestão de energia embasada na RDA pode ser
excessiva e resultar no ganho de peso corpóreo.
Com referência a essas asserções, assinale a opção
correta.
A Asduas asserções são verdadeiras, e a segunda é uma
justificativa correta para a primeira.
B As duas asserções são verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta para a primeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
