<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:47:45</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:28:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-17.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,220 825,2109 827,2109 827,220"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="847,227 1038,227 1038,297 1138,297 1138,364 1511,364 1511,494 1138,494 1138,654 1511,654 1511,736 1231,736 1231,886 1512,886 1512,992 1551,992 1551,1033 1549,1033 1549,1205 1550,1205 1550,1449 1442,1449 1442,1590 1549,1590 1549,1810 1550,1810 1550,2054 954,2054 954,2104 886,2104 886,2054 849,2054 849,1999 848,1999 848,1834 847,1834 847,1810 848,1810 848,1664 847,1664 847,1095 1122,1095 1122,963 945,963 945,857 914,857 914,833 945,833 945,615 914,615 914,567 945,567 945,321 916,321 916,257 847,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96529">
	<Unicode>QUESTÃO 34
1.º depoimento:
“Quanto mais falam pra eu emagrecer, daí eu
como mais. Meu pai falava tem que
emagrecer. Aquilo dava um desespero, eu
comia mais.”
2.º depoimento:
“Às vezes uma conversa é melhor que algo
escrito no papel. Se a gente tá pensando no
assunto, pode mudar.”
3.º depoimento:
“Dizem pra eu não ficar nervoso por ser
gordo, que Deus me fez assim.”
Érika M. Rodrigues e Maria Cristina F. Boog. /n: Cad.
Saúde Pública, maio/2006, p. 923-31 (com adaptações).
As falas apresentadas acima foram obtidas em um estudo
de educação nutricional realizado com adolescentes
obesos e em que foi adotado o método da
problematização. Nessa pesquisa, a fala dos adolescentes
emergiu trazendo temáticas que nem sempre estão
contempladas em intervenções educativas nutricionais.
Nesse contexto, assinale a opção que apresenta
associação correta entre depoimento e temática.
A 1.º — estigma social; 2.º — religiosidade; 3.º — práticas
alimentares
B 1.º — contexto familiar; 2.º — práticas alimentares;
3.º — religiosidade
C 1.º — práticas alimentares; 2.º — profissionais de saúde;
”
"
? — contexto familiar
D 1.º — contexto familiar; 2.º — profissionais de saúde;
3.º — religiosidade
E 1.º — religiosidade; 2.º — contexto familiar; 3.º — estigma
social</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="104,1152 294,1152 294,1206 807,1206 807,1544 806,1544 806,2108 142,2108 142,2040 105,2040 105,2021 142,2021 142,1914 105,1914 105,1896 142,1896 142,1789 104,1789 104,1770 105,1770 105,1610 103,1610 103,1544 102,1544 102,1206 104,1206"/>
	<TextEquiv conf="0.96560">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Em uma unidade básica de saúde (UBS), foi realizado um
levantamento com o objetivo de fornecer informações
para a elaboração de um projeto de educação alimentar e
nutricional para meninas adolescentes. O diagnóstico com
as adolescentes mostrou a seguinte situação: 80% relatam
já ter feito pelo menos em uma ocasião dieta para redução
de peso; 50% delas não ingerem leite ou derivados, apesar
de o considerarem um alimento bastante nutritivo; quanto
ao desjejum, 40% delas não tomavam café da manhã.
Considerando o resultado desse diagnóstico, é correto
afirmar que
A as adolescentes têm boa percepção quanto ao seu
peso corporal, refletindo em sucessivas experiências
de dieta.
B a condição socioeconômica da clientela avaliada sugere
a adoção da teoria tecnicista de educação nutricional,
como modelo de projeto a ser adotado na referida UBS.
C o comportamento alimentar identificado é característico
de adolescentes, os quais são resistentes a mudanças,
o que sugere o emprego de estratégia de negociação
nas ações educativas.
D o projeto a ser elaborado na referida UBS é uma
iniciativa experimental na área de educação e foge do
modelo de assistência previsto no Sistema Único de
Saúde.
E o diagnóstico identifica que as adolescentes se
encontram no estágio de ação, segundo o modelo
transteórico de mudança de comportamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,227 294,227 294,281 806,281 806,406 807,406 807,869 455,869 455,932 249,932 249,1118 144,1118 144,1114 103,1114 103,971 105,971 105,908 143,908 143,775 105,775 105,532 142,532 142,368 103,368 103,281 104,281"/>
	<TextEquiv conf="0.94248">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Com relação às características que a dieta mencionada no
texto deve apresentar para se adequar ao estado do
referido paciente, julgue os itens que se seguem.
Na ocorrência de esteatorréia, a dieta deverá conter
alimentos-fonte de ácidos graxos de cadeia média, que
têm absorção facilitada, mesmo na deficiência de lipase
pancreática.
Il Adieta deve ser isenta de lactose, para prevenir quadro
de diarréia osmótica propiciado pela situação de má
absorção e pelo achatamento das vilosidades.
Ill A dieta de consistência líquida é inadequada, devido ao
seu baixo teor de fibras solúveis e densidade energética
insuficiente para satisfazer as necessidades do
paciente.
IV A suplementação de glutamina é indicada para esse
paciente, por ser fonte energética preferencial dos
enterócitos e imunomodulador, o que auxilia na
recuperação da mucosa intestinal.
Estão certos apenas os itens
lell.
Ie.
Weilv.
Lei.
Lei.
MOOU&gt;</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
