<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:49:35</Created>
	<LastChange>2020-10-24T20:04:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-10.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="829,220 829,2130 831,2130 831,220"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="1040,294 1040,792 1402,792 1402,294"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="851,227 1041,227 1041,795 1357,795 1357,877 1531,877 1531,1261 1550,1261 1550,2114 853,2114 853,1981 852,1981 852,1848 851,1848 851,1261 909,1261 909,257 851,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96632">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Reflexo da produção e da descida do leite
O aleitamento materno, processo que
envolve fatores fisiológicos, ambientais e
emocionais, é cercado de mitos e crenças que
podem provocar práticas equivocadas e desmame
precoce. Além disso, muitas mães não acreditam
que são capazes de amamentar ou duvidam da
qualidade do seu leite. A figura acima ilustra a
fisiologia da lactação, identificando estímulos
cerebrais (setas O, O e O) e respostas hormonais
(seta O) correspondentes aos reflexos da produção
e da descida do leite materno.
A partir dessas informações, assinale a opção correta
acerca da lactação.
A O estímulo gerado pela sucção, indicada por O, é
prescindível para uma lactação bem-sucedida, uma vez
que são os hormônios prolactina e ocitocina, indicados
por O, os responsáveis, respectivamente, pela
produção e pela descida do leite materno.
B Estímulos “auditivos e visuais, indicados,
respectivamente, por O e O, assim como sentimentos
maternos de ansiedade, dor ou dúvidas, podem
interferir no reflexo da descida do leite, diminuindo a
produção de ocitocina.
C O esquema apresentado corresponde ao início do
período de lactação, quando é produzido o colostro,
pois, para a produção do leite maduro, há queda
significativa da concentração dos hormônios envolvidos
na lactação.
D O leite materno produzido pela lactante adolescente
apresenta teor protéico mais baixo que o de uma
lactante adulta, devido, principalmente, a diferenças na
produção de hormônios, indicada por O.
E Do ponto de vista fisiológico, é aconselhável que a mãe
amamente seu filho em intervalos regulares, para
potencializar os estímulos indicados pelas setas BO e O
e manter uma boa produção de leite materno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="104,1150 294,1150 294,1198 810,1198 810,1297 811,1297 811,1427 194,1427 194,1556 810,1556 810,1653 740,1653 740,1776 810,1776 810,2130 105,2130 105,1983 104,1983 104,1837 103,1837 103,1556 104,1556 104,1427 103,1427 103,1297 104,1297"/>
	<TextEquiv conf="0.96392">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Com relação à ocorrência de inapetência na fase pré-
escolar, analise as asserções a seguir.
Na fase pré-escolar, é frequente a ocorrência da
inapetência, que pode ser classificada como orgânica ou
comportamental, sem que seja descartada sua ocorrência
simultânea
porque
é comum que o pré-escolar se alimente preferencialmente
de alimentos tais como batata e legumes, na forma de
sopas liquidificadas, o que dificulta o estímulo do paladar.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
D A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
E A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,227 294,227 294,276 811,276 811,813 411,813 411,935 476,935 476,973 563,973 563,1009 578,1009 578,1102 142,1102 142,1101 103,1101 103,863 105,863 105,409 102,409 102,276 104,276"/>
	<TextEquiv conf="0.96305">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Muitos foram os avanços no campo da segurança alimentar
e nutricional no Brasil, em decorrência da Política Nacional
de Alimentação e Nutrição. Com relação a esse tema,
julgue os itens seguintes.
| O Sistema Nacional de Segurança Alimentar e
Nutricional (SISAN) foi criado com o objetivo de
assegurar o direito humano à alimentação adequada
(DHAA).
Il De acordo com a Lei Orgânica de Segurança Alimentar
e Nutricional, são deveres do poder público a promoção,
o monitoramento e a avaliação do DHAA.
Ill Participam do SISAN, entre outros, os conselhos de
segurança alimentar e nutricional, nas três esferas de
governo: federal, estadual e municipal.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens |l e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
