<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:48:18</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:28:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-15.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,220 825,2106 827,2106 827,220"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r38" type="heading">
	<Coords points="847,1379 1551,1379 1551,1544 1550,1544 1550,2104 886,2104 886,2034 885,2034 885,1905 886,1905 886,1609 847,1609"/>
	<TextEquiv conf="0.92343">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No caso de uma gestante de 35 anos de idade, na 26.º
semana de gestação, com diabetes gestacional, sem uso
de medicação hipoglicemiante e que foi encaminhada ao
ambulatório de nutrição, entre as opções a seguir, a melhor
orientação a ser estabelecida pelo nutricionista é dieta
A hipoenergética, utilizando-se a técnica de contagem de
carboidratos e permitindo-se ganho ponderal máximo
de 100 g/semana.
B hipoenergética, com almentos de baixo índice
glicêmico, para evitar a microangiopatia fetal e a
cetonúria pós-prandial.
normoenergética, com o máximo de 30% de
C carboidratos totais e consumo preferencial de proteínas
de alto valor biológico.
D balanceada, que permita ganho ponderal de
300 g/semana a 400 g/semana e fracionamento das
refeições, para obter melhor controle da glicemia de
jejum e pós-prandial.
E balanceada, isenta de carboidrato simples e com pelo
menos 4 porções de frutas e 4 de hortaliças por dia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="heading">
	<Coords points="847,227 1038,227 1038,282 1529,282 1529,491 1530,491 1530,621 938,621 938,738 1530,738 1530,832 1514,832 1514,948 1550,948 1550,1287 886,1287 886,1147 885,1147 885,1037 848,1037 848,967 847,967 847,621 846,621 846,491 847,491"/>
	<TextEquiv conf="0.96464">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Resultados de avaliação nutricional em pacientes
internados com câncer mostram que grande parte deles
apresentam-se desnutridos ou em risco nutricional.
Acerca da relação entre desnutrição e câncer, analise as
asserções a seguir.
Fatores anoréticos do tumor ou hospedeiro, dor,
depressão, obstruções gastrointestinais e agressões
terapêuticas provocam a diminuição da ingestão
alimentar realizada por pacientes oncológicos
porque
os pacientes com câncer em estágio avançado
costumam apresentar intolerância à glicose, balanço
nitrogrenado negativo e aumento da lipólise.
Assinale a opção correta a respeito dessas asserções.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
C Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
D A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
E A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,227 294,227 294,276 805,276 805,388 806,388 806,856 455,856 455,935 257,935 257,1157 144,1157 144,1154 103,1154 103,986 105,986 105,338 103,338 103,276 104,276"/>
	<TextEquiv conf="0.96534">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Com relação aos instrumentos utilizados na avaliação do
consumo alimentar das pessoas, julgue os itens a seguir.
| O questionário de frequência alimentar é um método
retrospectivo de avaliação da ingestão de alimentos em
determinado período.
Il O recordatório de 24 horas é um método de avaliação
de consumo alimentar que permite inferir acerca do
grau de adequação do consumo de macronutrientes.
Ill A importância da avaliação do consumo alimentar em
crianças reside no fato de que deficiências quantitativas
e(ou) qualitativas do consumo acarretam, no curto
prazo, atrasos pôndero-estaturais.
IV A relação cintura-quadril é um indicador que possibilita
uma estimativa do consumo de gordura total a partir dos
10 anos de idade.
Estão certos apenas os itens
leill.
lei.
Ie.
Lei.
II, NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="104,1204 294,1204 294,1269 789,1269 789,1634 806,1634 806,1695 805,1695 805,1820 807,1820 807,2067 712,2067 712,2106 142,2106 142,2082 143,2082 143,2063 105,2063 105,1917 104,1917 104,1807 103,1807 103,1746 104,1746 104,1634 162,1634 162,1233 104,1233"/>
	<TextEquiv conf="0.96525">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Duas mulheres, uma sedentária e a outra
maratonista, com mesma idade e mesmo peso
corporal, consultaram um nutricionista em busca
de orientação alimentar e para estabelecer um
plano alimentar. O nutricionista calculou, para cada
uma, o gasto energético diário (GED), a partir da
avaliação do gasto energético de repouso (GER),
do efeito térmico dos alimentos (ETA) consumidos
e do efeito térmico do exercício (ETE).
Com relação a essa situação hipotética e sabendo que
GED = GER + ETA + ETE, assinale a opção correta.
A As duas mulheres devem apresentar o mesmo ETA,
pois ambas têm a mesma idade e peso.
B Na maratonista, o GER deve corresponder ao maior
percentual do GED.
C Na maratonista, o valor de GER + ETE deve
corresponder a menos de 50% do valor do GED.
D Na mulher sedentária, o GER deve corresponder ao
maior percentual do GED.
E Na mulher sedentária, o valor de ETA + ETE deve
corresponder a mais de 50% do valor do GED.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
