<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:46:45</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:50:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.nutricao-22.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1117,342 1117,542 1437,542 1437,342"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="104,222 517,222 517,353 1091,353 1091,606 1432,606 1432,981 958,981 958,1213 1550,1213 1550,1431 104,1431 104,1430 103,1430 103,1213 694,1213 694,981 222,981 222,980 221,980 221,704 222,704 222,251 104,251"/>
	<TextEquiv conf="0.85470">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
Estou escrevendo, pra vocês, de Brasília. Vim participar de um
simpósio sobre a epidemia da obesidade, que ameaça nossa
população. Assim, este texto deixa de ser uma crônica e passa para a
categoria de reportagem (...) Mas voltando ao tema, vocês poderiam
perguntar o que está fazendo um desenhista de histórias em
quadrinhos num encontro de médicos e cientistas que estudam o
aumento do peso, da gordura e das consequentes moléstias
cardiovasculares ou diabetes? E eu explico, com satisfação, que podemos colaborar para a
conscientização do problema. E, mesmo, sugerir alternativas para que se evitem as causas da
obesidade.
Como? Utilizando a força, o carisma, a simpatia dos nossos personagens em mensagens,
dirigidas principalmente às crianças, para que dediquem mais do seu tempo ao exercício físico e
para que se afastem de alimentos inadequados.
Naturalmente, temos um personagem ótimo para esse tipo de mensagem: a comilona
Magali, que, a partir da orientação de médicos e especialistas em alimentação, pode passar a
buscar qualidade e não, quantidade, às muitas refeições que tem ao dia. Mas, se ela não resistir,
que venha, também, a quantidade... com qualidade...
MANRIUAO
Brasília, 11/10/2001.
O texto acima apresenta uma resposta do desenhista Maurício de Souza à situação epidemiológica vivenciada pela
população brasileira. A leitura desse texto e a sua transposição para a prática do nutricionista no ambiente escolar
permitem que sejam elaboradas propostas de ações, em consonância com a Portaria Interministerial n.º 1.010/2006, que
recomenda estratégias para a promoção da alimentação saudável nas escolas. Essas propostas devem ter como meta
a mudança de atitudes para a prevenção do quadro apresentado. Nessa perspectiva, identifique duas ações primordiais
para atuação do nutricionista no contexto da criança na escola e justifique a importância de cada uma dessas ações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
