<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T03:49:01</Created>
	<LastChange>2020-11-13T11:36:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-12.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="804,739 804,2149 806,2149 806,739"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="820,997 820,1468 1565,1468 1565,997"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="heading">
	<Coords points="103,190 1549,190 1549,213 1407,213 1407,273 1033,273 1033,431 1549,431 1549,455 1146,455 1146,672 1262,672 1262,696 104,696 104,273 103,273"/>
	<TextEquiv conf="0.96381">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Atualmente, as universidades discutem sobre a implementação de cotas para grupos excluídos historicamente da sociedade. No centro
desse debate, a expressão-chave é “ações afirmativas”. As ações afirmativas devem ser entendidas corretamente como
O as políticas governamentais para proteção restrita às populações negras e pardas.
O as políticas de discriminação positiva, que objetivam a inserção de grupos que se encontram em situação de desigualdade e (ou)
de discriminação social.
O as ações de grupos beneficentes cujo objetivo é a ajuda aos grupos excluídos da sociedade.
O um conjunto de medidas cujo objetivo restringe-se a fornecer ajuda a populações carentes.
O um conjunto de medidas cujo objetivo único é propiciar mais escolaridade ao conjunto da população.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="103,838 786,838 786,1134 785,1134 785,1273 787,1273 787,2060 407,2060 407,2114 142,2114 142,2060 104,2060 104,1188 103,1188"/>
	<TextEquiv conf="0.96166">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os papéis sociais foram, no passado, conhecidos como o
resultado de uma divisão “natural” do trabalho. Para os
cientistas sociais que estudam gênero, a divisão sexual de
tarefas, longe de ser conseqiiência natural de diferenças
biológicas, é construção criada e mantida pela sociedade.
Nesse sentido, assinale a opção correta com relação aos
objetivos da pesquisa de gênero, no âmbito das ciências sociais.
O Os estudos de gênero têm como objetivo exclusivo a
distribuição do poder feminino no conjunto da sociedade.
O A pesquisa de gênero tem como objetivo mostrar para a
sociedade que as mulheres possuem características inatas
diferentes no que tange à divisão social do trabalho.
O A pesquisa de gênero tem como objetivo básico demonstrar
que as diferenças entre homens e mulheres no mercado de
trabalho são biologicamente determinadas.
O Os estudos de gênero realizados no âmbito das ciências
sociais têm como objetivo restrito e exclusivo a introdução
das mulheres no mercado de trabalho.
O Nas ciências sociais, a pesquisa de gênero procura estudar
a distribuição de poder e de recursos entre homens e
mulheres em uma dada sociedade, considerando a questão
de gênero como uma dimensão da análise fundamental de
toda organização social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="826,840 1549,840 1549,863 1422,863 1422,1494 1549,1494 1549,2081 981,2081 981,2138 865,2138 865,2081 826,2081"/>
	<TextEquiv conf="0.95745">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O sociólogo francês Serge Paugan elaborou a seguinte tipologia das
intervenções sociais em relação às populações pobres.
Com relação à realidade brasileira e com base nessas categorias, é
correto concluir que
o programa Bolsa Família é um tipo de infra-intervenção.
o trabalhador terceirizado no Brasil é um caso típico de
assistido da intervenção regular.
O os mendigos são objeto típico dos programas de
infra-intervenção.
O as ações afirmativas (cotas) caracterizam-se como intervenção
regular.
O o trabalho das ONGs limita-se a ações de intervenção pontual
ou regular.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
