<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T06:51:44</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:20:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-15.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="779,106 778,2157 781,2157 782,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,202 762,202 762,934 761,934 761,953 759,953 759,1173 760,1173 760,1308 761,1308 761,1994 760,1994 760,2066 392,2066 392,2133 143,2133 143,2066 104,2066 104,1063 103,1063"/>
	<TextEquiv conf="0.95805">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Durante muito tempo, foi a partir do trabalho que se
difundiram movimentos universalizantes de direitos para toda
a sociedade. Há dúvidas sobre a idéia de que a sociedade
capitalista seja capaz de formular novos direitos inclusivos, visto
que anuncia não precisar tanto dos trabalhadores e,
rapidamente, surgem novas desigualdades e aumento da
exclusão social. O caso brasileiro expressa grandes dilemas a
partir do momento em que o país se viu envolvido no processo
de globalização econômica sem ainda ter resolvido seus
problemas sociais básicos, que são potencializados pelo
desenvolvimento da economia global.
M. A. Santana e J. R. Ramalho (Org.). Além da fábrica.
S. Paulo: Boitempo, 2003 (com adaptações).
Assinale a opção correta referente ao assunto do texto acima.
O O trabalho deixou de produzir, entre os trabalhadores,
relações políticas que levem à conquista de direitos.
O O desenvolvimento docapitalimo tem sido
acompanhado pela incorporação de grande contingente de
trabalhadores.
O O Brasil manteve-se distanciado das questões ligadas ao
desenvolvimento capitalista, por isso, os problemas
sociais pouco afetam afetam as classes trabalhadoras e a
sociedade brasileira.
O A economia capitalista atual gera novas formas de
exclusão, eliminando ou enfraquecendo o trabalho, que
sempre foi considerado uma forma de construção de
identidade das classes trabalhadoras.
O E ilusão pensar que a exclusão social tenha relação com
a economia capitalista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="801,200 1430,200 1430,203 1549,203 1549,490 1550,490 1550,906 1426,906 1426,1171 1549,1171 1549,1545 1548,1545 1548,1662 1106,1662 1106,1777 916,1777 916,2047 918,2047 918,2105 920,2105 920,2122 801,2122"/>
	<TextEquiv conf="0.94940">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Ao final da década passada, um especialista em assuntos
internacionais (Kapstein,1996:16, In: M. A. Santana, op. cit.)
escreveu o seguinte acerca dos problemas gerados pela economia
global:
A economia global está deixando em seu rastro milhões de
trabalhadores insatisfeitos. Desigualdade, desemprego e pobreza
endêmica têm sido seus companheiros. A rápida mudança tecnológica
e o aumento da competição internacional estão pressionando os
mercados de trabalho dos principais países industrializados. Ao mesmo
tempo, pressões sistêmicas estão reduzindo a capacidade dos governos
de responder com novos gastos. No exato momento em que os
trabalhadores precisam dos Estados nacionais como uma proteção na
economia mundial, eles os estão abandonando.
Com referência ao texto acima, julgue os itens seguintes.
I A economia global tem levado os governos nacionais à
formulação de políticas públicas que protejam seus trabalhadores
contra a perda de seus direitos.
II A economia global vem dificultando o atendimento dos direitos
dos trabalhadores, como os direitos ao emprego e ao salário.
III A grande maioria dos trabalhadores tem sido muito beneficiada
pelas transformações tecnológicas do capitalismo contemporâneo.
IV A desigualdade, o desemprego e a pobreza vêm gerando a
exclusão social no atual processo de desenvolvimento capitalista.
Estão certos apenas os itens
Tell.
Tell.
Nell.
Nelv.
NMelIV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
