<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T06:44:29</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:17:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-09.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="854,105 854,2162 856,2162 856,105"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="1034,1366 1034,1368 1549,1368 1549,1366"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="103,184 835,184 835,220 836,220 836,314 835,314 835,468 836,468 836,952 829,952 829,988 142,988 142,420 103,420"/>
	<TextEquiv conf="0.96386">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Na ciência, os dados do mundo real precisam ser sistemática e
cuidadosamente coletados, para que os procedimentos possam ser
confirmados. Isso implica que a prática da ciência, ou a pesquisa
científica, dependa da conformidade a algumas regras. Em ciências
sociais, podem-se sintetizar essas regras em dois modelos distintos
de coleta e análise de dados: quantitativo e qualitativo. A respeito
das características desses dois modelos, assinale a opção correta.
O método quantitativo permite a obtenção, na pesquisa em
ciências sociais, de resultados exatos, que não deixam dúvida
sobre o fenômeno estudado.
O estudo de caso é uma técnica clássica nas análises
quantitativas.
Em ciências sociais, o pesquisador deve, obrigatoriamente, optar
por pesquisas quantitativas ou pesquisas qualitativas, dada a
incompatibilidade entre os dois métodos.
A pesquisa qualitativa, por sua natureza e por lidar com a
dimensão objetiva dos fenômenos, consegue apreender a
totalidade das dimensões dos fenômenos sociais.
A principal característica da pesquisa quantitativa está em seu
potencial de generalização dos resultados obtidos, desde que a
amostra seja representativa, enquanto a pesquisa qualitativa
caracteriza-se por analisar o problema em suas singularidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="182,1064 837,1064 837,1087 836,1087 836,1315 835,1315 835,1825 492,1825 492,1861 408,1861 408,1932 222,1932 222,2140 104,2140 104,1909 142,1909 142,1714 104,1714 104,1555 142,1555 142,1435 104,1435 104,1400 103,1400 103,1377 418,1377 418,1257 103,1257 103,1098 182,1098"/>
	<TextEquiv conf="0.94827">
	<Unicode>QUESTÃO 16
As ciências sociais não são uma atividade puramente
especulativa nem o simples reflexo da vida social e política de uma
dada época ou coletividade. As disciplinas surgidas no século XIX, a
partir de uma revolução multifacetada e de projetos de colonização,
devem seu desenvolvimento a um conjunto de condições intelectuais,
sociais e institucionais que ainda devem ser elucidadas.
Henry-Charles Cuin e François Gresle, História da
sociologia. São Paulo: Ensaio, 1994, p. 11 (com adaptações)
A partir do tema do fragmento de texto acima, julgue os itens que
se seguem, relacionados a aspectos históricos das ciências sociais.
I O aparecimento de novas tecnologias de informação facilitou o
surgimento das ciências sociais.
II A colonização dos países de além-mar foi inspiradora para o
surgimento da antropologia.
III Vários autores clássicos das ciências sociais utilizaram o tema da
industrialização como objeto de suas pesquisas.
IV Os revolucionários da Revolução Francesa, como Danton e
Robespierre, são os grandes fundadores do pensamento
sociológico.
V Processos de insurgência na América Latina incentivaram o
surgimento das ciências sociais.
Estão certos apenas os itens
Tel.
IelV.
Nem.
Nev.
IVevVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="876,185 1552,185 1552,467 1551,467 1551,723 1550,723 1550,1284 1359,1284 1359,1322 915,1322 915,1284 876,1284 876,791 1151,791 1151,684 876,684"/>
	<TextEquiv conf="0.96055">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A história de toda sociedade até nossos dias é a história
das lutas de classe. Homem livre e escravo, patrício e plebeu,
barão e servo, mestre de ofício e companheiro, em resumo,
opressores e oprimidos se encontraram sempre em constante
oposição, travaram uma luta sem trégua, ora disfarçada, ora
aberta, que terminou sempre por uma transformação
revolucionária de toda a sociedade, ou então pela ruína das
diversas classes em luta.
Karl Marx. Manifesto comunista (com adaptações).
Uma religião é um sistema solidário de crenças e de
práticas relativas a coisas sagradas, isto é, separadas, proibidas;
crenças e práticas que unem, numa mesma comunidade moral
chamada Igreja, todos os que a elas aderem.
Émile Durkheim. As formas elementares da vida religiosa.
Tendo os fragmentos de textos acima como referência inicial,
assinale a opção correta.
A Para Marx, é por meio da revolução pacífica que se podem
superar os conflitos entre os membros de uma sociedade.
B Durkheim considera a religião como um sistema autônomo
e subjetivo de práticas sagradas às quais os indivíduos
aderem a partir de suas crenças religiosas.
C As transformações revolucionárias ocorridas no Leste
Europeu no século XX foram previstas por Marx.
D A religião, para Durkheim, é um sistema de classificação
que se baseia na moral humana.
E Segundo Marx, a luta de classes compreende as questões
de gênero, de etnia e de outras minorias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r53" type="paragraph">
	<Coords points="876,1408 1550,1408 1550,2097 1346,2097 1346,2136 914,2136 914,2097 876,2097"/>
	<TextEquiv conf="0.96480">
	<Unicode>QUESTÃO 18
As ciências sociais contemporâneas resgatam abordagens
clássicas, como aquelas relacionadas a classe, ideologia,
cultura, entre outras, e atualizam essas idéias com novos temas
resultantes da complexidade da sociedade atual, como
demonstram as categorias de análise de gênero, etnia,
sexualidade, autoritarismo, ação solidária, exclusão social,
novas identidades culturais, entre outras. Com relação a esses
temas, assinale a opção correta.
A A lutadas mulheres contribuiu para que o estudo de gênero
fizesse parte das ciências sociais contemporâneas.
B Com exceção dos europeus, os povos não geraram uma
identidade cultural própria.
C O fenômeno da exclusão social é um problema típico do
século XXI.
D A ação solidária é uma questão ideológica que não está
contemplada pelas ciências sociais.
E Segundo as ciências sociais, a sociedade ocidental não
possui elementos de cultura autoritária.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
