<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:44:41</Created>
	<LastChange>2020-10-28T22:35:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,620 1599,620 1599,1196 1600,1196 1600,1345 898,1345 898,1344 636,1344 636,1445 278,1445 278,1559 294,1559 294,1607 302,1607 302,1639 636,1639 636,1607 636,1639 147,1639 147,1638 146,1638 146,1367 194,1367 194,721 147,721 147,720 146,720 146,620 145,620 145,619 144,619 144,618 145,618"/>
	<TextEquiv conf="0.95327">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As enfermidades respiratórias de origem infecciosa em suínos acarretam graves prejuízos econômicos
devido ao retardo no crescimento dos animais, aos gastos com fármacos, assim como pelo aumento da
mortalidade de animais ao longo de todas as etapas de produção. Além disso, perdas consideráveis podem
ser observadas nos abatedouros, devido a alterações anatomopatológicas macroscópicas que levam a
condenação ou aproveitamento condicional total ou parcial da carcaça. Como as medidas profiláticas e
terapêuticas direcionadas apenas ao combate do agente não contemplam a problemática observada no
campo, é imprescindível o entendimento epidemiológico dos agentes causadores destas enfermidades, bem
como o estudo de agentes patológicos desconhecidos e/ou emergentes.
Disponível em: &lt;http://www.institutounipac.com.br&gt;. Acesso em: 7 jul. 2016 (adaptado).
Com base no texto e nos princípios da suinocultura, avalie as afirmações a seguir.
I. A ocorrência de doença respiratória de origem viral em suínos é monitorada por meio de levantamentos
sorológicos; pelo isolamento do agente etiológico, quando possível; e por provas imuno-histoquímicas
e de biologia molecular.
II. A disseminação e persistência das principais doenças respiratórias de origem infecciosa nos rebanhos
suínos está relacionada diretamente ao elevado índice de inseminação artificial utilizada como técnica
de reprodução na suinocultura brasileira.
III. A síndrome respiratória e reprodutiva dos suínos é uma doença viral que causa perdas econômicas
especialmente em países da Europa, Ásia, América do Norte e Central. No Brasil, não há evidências
dessa doença, sendo importante monitorar constantemente as populações de suínos para evitar a
introdução e disseminação do vírus nos rebanhos nacionais.
IV. A pneumonia enzoótica, cujo agente principal é o Mycoplasma hyopneumoniae, introduz-se
tipicamente em rebanhos suínos pela aquisição de animais portadores assintomáticos ou subclínicos.
Uma vez no rebanho, os animais portadores podem transmitir a enfermidade aos demais animais por
contato direto na granja, particularmente, entre fêmeas suínas infectadas e os seus descendentes.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
