<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:45:18</Created>
	<LastChange>2020-10-29T14:07:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,738 1598,738 1598,1016 1599,1016 1599,1083 146,1083 146,1084 145,1084 145,1016 146,1016 146,902 145,902"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A tríplice epidemia de dengue, chikungunya e zika foi o tema da aula inaugural dos programas de
pós-graduação em Ciências da Saúde e Saúde Coletiva da Fiocruz Minas. O palestrante, colaborador
da Organização Mundial de Saúde, traçou um panorama dessas arboviroses no país.
“Sem dúvida, trata-se de um problema sem solução para o curto prazo. E, para começarmos a ter algum tipo
de resposta, será necessário lançar mão de novas ferramentas. Os métodos que vêm sendo empregados
são do tempo de Oswaldo Cruz e, para a estrutura que temos hoje, são ineficazes. [...] Em relação à dengue,
precisamos de pesquisas relacionadas à forma grave da doença, bem como voltadas para as perspectivas
de mudança de perfil etário e ainda das que se refiram à introdução da vacina. Sobre a chikungunya, são
necessários estudos voltados para testes de diagnóstico, para a qualidade de vida do paciente e para as
alternativas terapêuticas para os doentes crônicos. No que diz respeito à zika, quase tudo ainda está por
conhecer”, resumiu.
Disponível em: &lt;http://www.cpqrr.fiocruz.br&gt;. Acesso em: 12 jun. 2016 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas nesse texto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique o papel dos arbovírus na epidemiologia das doenças. (valor: 2,0 pontos)
b) Aborde quatro aspectos que contribuem para tornar estas epidemias uma situação de risco local, regional
e global. (valor: 4,0 pontos)
c) Explique o papel do médico veterinário que atua em Saúde Pública na implantação de programas de
prevenção e controle dessas epidemias. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
