<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:42:43</Created>
	<LastChange>2020-10-28T22:23:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="539,361 538,1016 1594,1017 1596,362"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 631,244 631,245 1116,245 1116,246 1600,246 1600,274 1015,274 1015,1037 1599,1037 1599,1366 1600,1366 1600,2068 1599,2068 1599,2069 1115,2069 1115,2068 630,2068 630,2067 146,2067 146,1344 145,1344 145,1343 144,1343 144,1315 145,1315"/>
	<TextEquiv conf="0.94923">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A imagem a seguir ilustra uma dermatopatia em gato doméstico.
A transmissão dessa doença entre animais e na forma zoonótica geralmente ocorre por meio de arranhaduras,
mordeduras ou contato com as secreções de lesões de gatos doentes. As manifestações clínicas nos gatos
enfermos são variadas. As lesões na pele, que costumam evoluir rapidamente, e espirros frequentes são os
sinais mais comuns e auxiliam na identificação do problema. O tratamento é prolongado e exige cuidados
especiais pelo tutor para que este não contraia a doença.
Disponível em: &lt;http://portal.fiocruz.br&gt;. Acesso em: 4 jul. 2016 (adaptado).
A análise da figura e das informações do texto apontam para o diagnóstico de
A micoplasmose, causada pela bactéria Mycoplasma haemofelis, parasita eritrocitário e epicelular,
transmitido por carrapato, fômites contaminados por sangue ou transfusões sanguíneas; trata-se
de enfermidade comum em gatos e mais rara em cães, com relatos em humanos imunocomprometidos;
a infecção tem efeito sistêmico, causando anemia severa, icterícia e sangramento espontâneo em
extremidades.
B esporotricose, micose zoonótica provocada pelo fungo Sporothrix schenckii, que causa manifestações
clínicas como lesões ulceradas, principalmente na face, limitada à pele e ao tecido subcutâneo, raramente
com disseminação para outros órgãos; muitos tutores são infectados pelos animais.
C malasseziose, causada pela levedura Mallassezia pachydermatis, que compõe a microbiota da pele de
animais domésticos e selvagens, causando manifestações clínicas como dermatoses pruriginosas e otite
externa; frequentemente observam-se crostas, eritema, alopecia e rarefação pilosa.
D criptococose, infecção fúngica sistêmica e cosmopolita causada por Cryptococcus neoformans, que pode
ser transmitida para o gato, para o cão e até para humanos, com compromentimento do trato respiratório,
especialmente cavidade nasal, do sistema nervoso central, dos olhos e da pele.
E toxoplasmose, zoonose causada pelo protozoário Toxoplasma gondii, parasita que pode causar diversas
síndromes clínicas, como encefalite, retinocoroidite, infecção congênita e mortalidade neonatal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
