<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:42:32</Created>
	<LastChange>2020-10-28T22:22:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 631,244 631,245 1116,245 1116,246 1600,246 1600,274 1599,274 1599,726 1600,726 1600,879 1599,879 1599,1354 1600,1354 1600,1468 636,1468 636,1526 271,1526 271,1642 310,1642 310,1772 146,1772 146,1543 147,1543 147,1491 240,1491 240,1466 241,1466 241,1343 218,1343 218,1342 217,1342 217,1314 239,1314 239,878 240,878 240,696 146,696 146,590 145,590"/>
	<TextEquiv conf="0.95982">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A leishmaniose visceral (LV) é uma zoonose grave e encontra-se entre as seis endemias consideradas
prioritárias pela Organização Mundial de Saúde (OMS). No ambiente silvestre, os reservatórios são as raposas
e os marsupiais e, na área urbana, o cão é a principal fonte de infecção. A infecção em cães tem sido mais
prevalente do que no homem e tem precedido a ocorrência de casos humanos. Em cães susceptíveis, após
a infecção da pele, ocorre a disseminação do parasita por todo o corpo, com posterior desenvolvimento dos
sintomas. O diagnóstico clínico da enfermidade é difícil, devido à existência de grande porcentagem de cães
assintomáticos ou oligossintomáticos.
BRASIL. Ministério da Saúde. Manual de vigilância e controle da leishmaniose visceral. Brasília, 2014 (adaptado).
Com relação às ações de vigilância e controle dessa enfermidade no Brasil, avalie as afirmações a seguir.
I. Não se recomenda o tratamento de cães infectados, pois a utilização rotineira de drogas
tradicionalmente empregadas para o combate à LV induz a remissão temporária dos sinais clínicos,
não previne recidivas e pode provocar seleção de parasitos resistentes aos medicamentos usados
para o tratamento humano.
II. A indicação das atividades de controle vetorial depende das características epidemiológicas e
entomológicas de cada localidade; assim, por exemplo, a utilização de inseticidas de ação residual
deve ser realizada para o controle dos flebotomíneos, mesmo em municípios sem registro de casos
autóctones de LV canina e/ou humana.
III. A eutanásia canina, de responsabilidade do médico veterinário, é recomendada a todos os animais
que apresentarem exame parasitológico positivo e/ou sororreagentes, e o destino de cadáveres de
animais submetidos à eutanásia ou que tenham morrido devido à leishmaniose deve obedecer ao
regulamento técnico disposto pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária para o gerenciamento de
resíduos de serviços de saúde.
IV. O controle da LV, de acordo com a política de saúde vigente no país, é de responsabilidade do Sistema
Único de Saúde, com vistas à organização dos serviços de saúde para viabilizarem o atendimento
precoce dos casos humanos e oferecerem condições necessárias ao acompanhamento dos indivíduos
em tratamento, evitando o abandono e as complicações da doença.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II e III.
C I, II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
