<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:43:34</Created>
	<LastChange>2020-10-28T22:27:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 870,2072 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,699 1598,699 1598,970 1599,970 1599,1423 1600,1423 1600,1484 1599,1484 1599,1485 1381,1485 1381,1588 1014,1588 1014,1697 1047,1697 1047,1743 1055,1743 1055,1774 891,1774 891,1511 984,1511 984,1484 985,1484 985,1162 939,1162 939,1141 967,1141 967,1139 984,1139 984,945 939,945 939,699 891,699 891,601 890,601"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O uso de biotécnicas reprodutivas, que tem como
objetivo o aumento do potencial reprodutivo do
rebanho, possibilita que se produza maior número
de bezerros em determinado intervalo de tempo.
Dentre as biotécnicas que podem ser empregadas
em bovinos de corte, destacam-se a inseminação
artificial, a transferência de embriões e a produção
in vitro de embriões.
Com relação às biotécnicas reprodutivas aplicadas
aos bovinos de corte, avalie as afirmações a seguir.
I. São etapas dos programas de transferência
de embriões: a superovulação de doadoras,
a sincronização de estro das receptoras,
a inseminação artificial, a coleta e a
transferência de embriões, a fresco ou
criopreservados.
II. A taxa de prenhez na transferência dos
embriões produzidos in vitro é semelhante
à obtida na transferência dos embriões
produzidos in vivo.
III. O desenvolvimento de protocolos de
sincronização do estro e da ovulação nos
animais permitiu a intensificação do uso da
inseminação artificial em tempo fixo, visto
que não há necessidade de controle do estro.
IV. Falha na capacitação espermática, baixas taxas
de clivagem e de formação de blastocistos são
fatores que afetam negativamente a produção
in vitro de embriões.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,617 854,617 854,1289 192,1289 192,1246 146,1246 146,1217 193,1217 193,1067 192,1067 192,856 146,856 146,646 153,646 153,503 145,503"/>
	<TextEquiv conf="0.95376">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No processo de inspeção de carne bovina, o exame do
coração dos animais compreende o desfolhamento do
órgão. Nesse procedimento, a superfície exposta do
orgão é examinada para se identificar a presença de
cisticercos vivos ou calcificados.
MAPA, Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, Inspeção
de Carnes Bovina - Padronização de Técnicas, Instalações
e Equipamentos, p. 90-91, Brasília, 2007 (adaptado).
O desfolhamento, mencionado no texto, consiste em
A cortar o músculo cardíaco no sentido transversal,
separando átrios e ventrículos, para o exame das
valvas atrioventriculares e das cavidades.
B fazer uma incisão longitudinal, da base ao ápice
do coração, expondo o órgão para exame visualpalpação, e secção das cordas tendíneas.
C fazer cortes profundos e extensos no órgão, para
expor a área de pesquisa em função da causa de
apreensão da carne.
D proceder à abertura dos vasos superficiais e
de fácil acesso para a apreciação da cor do seu
endotélio.
E separar o coração e os pulmões do restante das
vísceras, cortando os grandes vasos pela base.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
