<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:43:22</Created>
	<LastChange>2020-10-28T22:26:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 1600,244 1600,791 1599,791 1599,1239 532,1239 532,1343 366,1343 366,1454 375,1454 375,1534 1599,1534 1599,1454 1599,1534 147,1534 147,1533 146,1533 146,1261 194,1261 194,792 145,792 145,791 144,791 144,790 145,790"/>
	<TextEquiv conf="0.90358">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A eficiência reprodutiva é um fator de grande impacto no retorno econômico da pecuária. Sabe-se que
doenças infecciosas são responsáveis por 40 a 50 % das perdas gestacionais, sendo a rinotraqueíte infecciosa
bovina, a diarreia viral bovina e a leptospirose as mais associadas com estas desordens reprodutivas.
Em 2010, foi desenvolvido um experimento para avaliar a taxa de prenhez e de perda de gestação em vacas
leiteiras vacinadas e não vacinadas contra tais enfermidades no início do protocolo para inseminação artificial
em tempo fixo (IATF). As taxas de prenhez foram observadas aos 30 e aos 71 dias após a inseminação.
Os resultados indicaram que, nas fazendas em que a vacinação contra essas enfermidades já era praticada, as
taxas de prenhez e de gestação pouco variaram. Entretanto, nas fazendas onde foi instituída a vacinação em
associação com o protocolo de IATF houve aumento considerável nos índices de prenhez.
VASCONCELOS, J. L. M.; AONO, F. H. S.; PEREIRA, M. H. C. Perdas embrionárias em gado de corte e de leite. XXIV Reunião Anual da Sociedade
Brasileira de Tecnologia de Embriões (SBTE), 2010 (adaptado).
Em relação a esse tema, avalie as afirmações a seguir.
I. Além da observação do aumento na taxa de prenhez, um outro fator importante para dimensionar a
eficiência reprodutiva é o acompanhamento da taxa de nascimentos, tendo em vista a ocorrência de
perdas no terço final da gestação em bovinos.
II. A presença do vírus da diarreia viral bovina nos rebanhos tem como consequência a ocorrência de
falhas reprodutivas como abortamentos, natimortos, mal-formações, nascimento de bezerros fracos
e inviáveis.
III. Assim como o concepto, o aparelho reprodutivo das fêmeas é bastante susceptível aos efeitos das
infecções pelo herpesvírus bovino, agente causador da rinotraqueíte infecciosa bovina, que pode
acarretar vulvovaginites, endometrites, salpingites e ooforites, que apresentam como principal
consequência a infertilidade temporária.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D I e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
