<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:41:44</Created>
	<LastChange>2020-10-28T22:19:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 509,243 509,244 873,244 873,245 1237,245 1237,246 1600,246 1600,274 1599,274 1599,483 1600,483 1600,535 1599,535 1599,632 1597,632 1597,750 1599,750 1599,882 1600,882 1600,1163 1599,1163 1599,1294 636,1294 636,1585 392,1585 392,1584 147,1584 147,1583 146,1583 146,1313 240,1313 240,882 241,882 241,728 239,728 239,632 147,632 147,631 146,631 146,563 523,563 523,460 146,460 146,459 145,459"/>
	<TextEquiv conf="0.96041">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O aumento da população de animais inseridos no convívio familiar e a conscientização de médicos
veterinários quanto à prática da perícia veterinária se refletem no aumento da demanda pela patologia
forense. Quando ocorre um crime que envolve animais, a leitura de um laudo produzido por um perito
orienta o raciocínio do juiz e contribui para a formação de sua convicção.
SALVAGNI, F. A. et al. Patologia veterinária forense: aplicação, aspectos técnicos e relevância em casos com
 potencial jurídico de óbito de animais. Clínica Veterinária, São Paulo, n. 11, p. 58-72, 2014 (adaptado).
Considerando esse assunto, as bases da patologia veterinária forense e os elementos necessários à elaboração
de um laudo pericial adequado, avalie as afirmações a seguir.
I. A preservação do cadáver do animal para realização do laudo deverá ser feita por meio do congelamento,
para que não ocorram alterações macroscópicas e microscópicas do cadáver.
II. Em casos de necropsia cosmética do cadáver do animal, deve-se, antes de devolvê-lo ao tutor e
mediante a autorização deste, coletar o encéfalo, reconstituindo-se o crânio e suturando-se a pele
normalmente.
III. As fotografias das lesões do cadáver do animal devem ser incluídas no laudo pericial em forma de
anexo; quando o relatório apresenta a descrição minuciosa das lesões, a anexação das fotografias
é opcional.
IV. Nas técnicas de necropsia realizadas para preenchimento de laudo pericial são incluídos detalhes a
respeito do ambiente em que o cadáver do animal foi encontrado, seu posicionamento, a presença
de objetos e a fauna post-mortem, diferentemente das técnicas incluídas em laudos de exame
necroscópico normal, em que esses elementos são dispensáveis.
V. Um laudo pericial deve conter, no mínimo, os seguintes itens: preâmbulo, objetivo do exame, objeto
do exame, exames, análises complementares, considerações complementares, conclusão técnica,
encerramento processual e anexos.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, II e IV.
C I, III e V.
D II, IV e V.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
