<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:43:47</Created>
	<LastChange>2020-10-28T22:28:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina_veterinaria-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 870,2073 873,2073 875,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="890,235 1600,235 1600,298 1601,298 1601,823 1600,823 1600,824 1599,824 1599,1622 1600,1622 1600,1787 1599,1787 1599,1788 1381,1788 1381,1890 1039,1890 1039,2037 1055,2037 1055,2068 891,2068 891,1811 984,1811 984,1622 985,1622 985,1335 984,1335 984,1106 939,1106 939,912 891,912 891,824 890,824"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A anemia infecciosa equina (AIE), doença viral
crônica causada por vírus da família Retroviridae,
grupo Lentivirus, é caracterizada por episódios
periódicos de febre, anemia hemolítica, icterícia,
depressão, edema e perda de peso. A transmissão
do vírus ocorre por meio de picadas de tabanídeos
(Tabanus sp.) e de moscas dos estábulos (Stomoxys
calcitrans), mais comuns nas épocas mais quentes do
ano e em regiões úmidas e pantanosas. Outra forma
de transmissão é a iatrogênica, por meio de fômites
que são utilizados em portadores inaparentes do
vírus. A vigilância e o controle da AIE em equídeos
estão normatizados pelo Ministério da Agricultura,
Pecuária e Abastecimento, por meio da Instrução
Normativa n. 45/2004.
Considerando o controle dessa doença, avalie as
afirmações a seguir.
I. Para a incorporação de potros oriundos de
éguas soropositivas ao plantel, é necessário
avaliar a carga viral de apenas uma amostra
de sangue venoso periférico do potro em
período pós-amamentação.
II. O trânsito interestadual de equídeos com seis
meses ou mais de idade somente é permitido
mediante a apresentação da Guia de Trânsito
Animal e da comprovação de resultado
negativo à prova de imunodifusão em gel de
agar (IDGA).
III. Deve-se interditar a propriedade em que
seja identificada a ocorrência da doença e
marcar permanentemente a ferro quente
na paleta do lado esquerdo os animais
portadores do vírus com a letra “A”, seguida
da sigla da Unidade Federativa onde se
encontra.
IV. A desinterdição da propriedade com foco da
doença só poderá ocorrer após a realização
de dois exames nos equídeos existentes, com
resultados negativos consecutivos para AIE,
em intervalos de 30 e 60 dias.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,235 146,235 146,236 855,236 855,721 854,721 854,1084 855,1084 855,1229 854,1229 854,1474 636,1474 636,1528 271,1528 271,1634 278,1634 278,1680 295,1680 295,1759 853,1759 146,1759 146,1542 147,1542 147,1495 239,1495 239,1292 240,1292 240,1107 194,1107 194,1086 222,1086 222,1084 240,1084 240,924 195,924 195,923 194,923 194,722 146,722 146,721 145,721 145,720 146,720 146,266 145,266"/>
	<TextEquiv conf="0.95226">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O deslocamento de abomaso é um dos principais
problemas que afetam a bovinocultura leiteira
moderna. Cada vez mais prevalente nos rebanhos
especializados em todo o mundo, a anomalia
provoca perda econômica devido aos custos com o
tratamento, à queda na produção, ao aumento dos
descartes involuntários e à morte dos animais.
SOUZA, R. C. Deslocamento de abomaso em bovinos. Revista V&amp;Z em
Minas, Belo Horizonte, ano XXVIII, n. 104, jan./fev./mar. 2010.
A respeito desse assunto, avalie as afirmações a
seguir.
I. A atonia abomasal constitui pré-requisito para
a ocorrência dessa síndrome multifatorial,
já que o gás produzido pela fermentação
microbiana distende o abomaso, predispondo
ao deslocamento.
II. Doenças metabólicas como a cetose e
hipocalcemia estão fortemente associadas à
ocorrência do deslocamento de abomaso.
III. O diagnóstico de deslocamento de abomaso
para a esquerda pode ser realizado por
ausculta e percussão do flanco esquerdo, com
identificação da localização do som metálico
característico de “ping”.
IV. As principais ações para a correção efetiva
do deslocamento severo de abomaso são
corrigir o balanço eletrolítico do animal e
a desidratação, e providenciar tratamento
apropriado para doenças associadas.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
