<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:39:00</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:57:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="853,988 854,2129 857,2129 856,988"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="105,1505 105,1602 840,1602 840,1505"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="85,982 85,2151 842,2151 842,982"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 30
As potencialidades pedagógicas da história no ensino de
matemática têm sido bastante discutidas. Entre as justificativas para
o uso da história no ensino de matemática, inclui-se o fato de ela
suscitar oportunidades para a investigação. Considerando essa
justificativa, um professor propôs uma atividade a partir da
informação histórica de que o famoso matemático Pierre Fermat
[1601-1665], que se interessava por números primos, percebeu
algumas relações entre números primos ímpares e quadrados
perfeitos.
Para que os alunos também descobrissem essa relação, pediu
que eles completassem a tabela a seguir, verificando quais números
primos ímpares podem ser escritos como soma de dois quadrados
perfeitos. Além disso, solicitou que observassem alguma
propriedade comum a esses números.
A partir da atividade de investigação proposta pelo professor,
analise as afirmações seguintes.
I Todo número primo da forma 4n + 1 pode ser escrito como a
soma de dois quadrados perfeitos.
II Todo número primo da forma 4n + 3 pode ser escrito como a
soma de dois quadrados perfeitos.
III Todo número primo da forma 2n + 1 pode ser escrito como a
soma de dois quadrados perfeitos.
Está correto o que se afirma em
A I, apenas. D II e III, apenas.
B II, apenas. E I, II e III.
C I e III, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="868,988 868,1897 1568,1897 1568,988"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 31
Na discussão relativa a funções exponenciais, um professor
propôs a seguinte questão:
Para que valores não-nulos de k e m a função f(x) = mekx é uma
função crescente?
Como estratégia de trabalho para que os alunos respondam à
questão proposta, é adequado e suficiente o professor sugerir
que os alunos
A considerem m = 1 e k = 1, utilizem uma planilha
eletrônica para calcular valores da função f em muitos
pontos e comparem os valores obtidos.
B considerem m = 1 e k = 1, m = !1 e k = 1, esbocem os
gráficos da função f e, em seguida, comparem esses dois
gráficos.
C formem pequenos grupos, sendo que cada grupo deve
esboçar o gráfico de uma das funções , para m = 1,
2, 3, 4 ou 5, e comparem, em seguida, os gráficos
encontrados.
D esbocem os gráficos das funções y = ex
 e y = e!x
 e
analisem o que acontece com esses gráficos quando a
variável e a função forem multiplicadas por constantes
positivas ou negativas.
E construam uma tabela com os valores de f para x número
inteiro variando de !5 a 5, fixando m = 1 e k = 1 e, em
seguida, comparem os valores encontrados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
