<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T03:38:44</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:46:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="911,207 911,2125 913,2125 913,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="heading">
	<Coords points="939,215 1129,215 1129,264 1549,264 1549,309 1551,309 1551,383 1550,383 1550,501 1551,501 1551,644 1550,644 1550,765 1551,765 1551,863 1550,863 1550,1097 989,1097 989,724 938,724 938,667 970,667 970,290 938,290 938,264 939,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96712">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Observe a seguinte atividade de construções geométricas.
O
* Construir um triângulo ABC qualquer.
* Traçara bissetriz do ângulo BAC e, em seguida, a
. . Fm
bissetriz do ângulo ABC,
* Marcar o ponto de encontro dessas duas
bissetrizes.
OP
* Traçara bissetriz do ângulo ACB.
O que você observa?
Será que, se você recomeçar a construção a partir
de outro triângulo, chegará à mesma observação?
O uso de um software de geometria dinâmica na
execução dessa atividade e de outras similares
A pode mostrar que o estudo das construções com
régua e compasso é desnecessário.
B dispensa a demonstração dos resultados encontrados
pelos alunos.
C prejudica o desenvolvimento do raciocínio
lógico-dedutivo.
D dificulta o desenvolvimento do pensamento
geométrico.
E pode contribuir para a elaboração de conjecturas
pelos alunos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,260 899,260 899,838 154,838 154,803 104,803 104,511 103,511 103,260 104,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96405">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A Matemática no ensino médio tem papel formativo — contribui para o
desenvolvimento de processos de pensamento e para a aquisição de
atitudes — e caráter instrumental — pode ser aplicada às diversas áreas
do conhecimento —, mas deve ser vista também como ciência, com suas
características estruturais específicas.
OCNEM (com adaptações).
Ao planejar o estudo de funções no ensino médio, o(a) professor(a) deve
observar que
O o objetivo do estudo de exponenciais é encontrar os zeros dessas
funções.
as funções logarítmicas podem ser usadas para transformar soma em
produto.
as funções trigonométricas devem ser apresentadas após o estudo das
funções exponenciais.
a função quadrática é exemplo típico de comportamento de
fenômenos de crescimento populacional.
o estudo de funções polinomiais deve contemplar propriedades de
polinômios e de equações algébricas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,868 294,868 294,912 900,912 900,967 737,967 737,1048 490,1048 490,1185 759,1185 759,1211 669,1211 669,1441 899,1441 899,1543 900,1543 900,2125 104,2125 104,1626 103,1626 103,1441 324,1441 324,1211 232,1211 232,1147 231,1147 231,1048 104,1048"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A professora Clara propôs a seus alunos que encontrassem a
solução da seguinte equação do segundo grau:
x -l1=(Ex+3)X-1)
Pedro e João resolveram o exercício da seguinte maneira.
Resolução de Pedro:
x -1=(2x+3)x-1)
x-1=2X+x-3
2-x=X
Como | é solução dessa equação, então S = (1)
Resolução de João:
x -1=(2x+3)x-1)
(X- D(x+D=Cx+3)(xX- 1)
x+1=2x+3
r=-2
Portanto, S = (-2)
Pedro e João perguntaram à professora por que encontraram soluções
diferentes. A professora observou que outros alunos haviam apresentado
soluções parecidas com as deles.
Entre as estratégias apresentadas nas opções a seguir, escolha a mais
adequada a ser adotada por Clara visando à aprendizagem significativa
por parte dos alunos.
O Indicar individualmente, para cada aluno que apresentou uma
resolução incorreta, onde está o erro e como corrigi-lo, a partir da
estratégia inicial escolhida pelo aluno.
O Resolver individualmente o exercício para cada aluno, usando a
fórmula da resolução da equação do 2.º grau, mostrando que esse é
o método que fornece a resposta correta.
O Pedir a Pedro e João que apresentem à classe suas soluções para
discussão e estimular os alunos a tentarem compreender onde está a
falha nas soluções apresentadas e como devem fazer para corrigi-las.
O Escrever a solução do exercício no quadro, usando a fórmula da
resolução da equação do 2.º grau, para que os alunos percebam que
esse é o método que fornece a resposta correta.
O Pedir que cada um deles comunique à classe como resolveu o
exercício e, em seguida, explicar no quadro para a turma onde está a
falha na resolução de cada um e como eles devem fazer para
corrigi-la.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
