<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:38:18</Created>
	<LastChange>2020-10-26T00:53:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,207 836,1839 838,1839 838,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="104,1135 294,1135 294,1181 825,1181 825,1447 824,1447 824,1783 154,1783 154,1753 104,1753 104,1507 103,1507 103,1181 104,1181"/>
	<TextEquiv conf="0.96463">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Entre os procedimentos envolvidos na modelagem de uma
situação-problema, estão sua tradução para a linguagem
matemática e a resolução do problema, utilizando-se
conhecimentos matemáticos. Nessa perspectiva, um professor
propôs a seguinte situação-problema para seus alunos:
Escolha o nome para uma empresa que possa ser lido da mesma
forma de qualquer um dos lados de uma porta de vidro
transparente.
A solução desse problema pressupõe encontrar
letras do alfabeto que sejam simétricas em relação a um ponto.
letras do alfabeto que tenham simetria em relação a um eixo
horizontal.
letras do alfabeto que tenham simetria em relação a um eixo
vertical.
palavras que sejam simétricas em relação a um ponto.
palavras que sejam simétricas em relação a um eixo
horizontal.
doe O OO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="945,465 945,1165 1548,1165 1548,465"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1054,215 1054,260 1551,260 1551,457 1550,457 1550,1317 1551,1317 1551,1829 864,1829 864,1286 860,1286 860,1203 863,1203 863,260 864,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96528">
	<Unicode>QUESTÃO 39
As questões | e II abaixo fizeram parte das provas de
Matemática do Sistema de Avaliação da Educação Básica
(SAEB), em 2003, para participantes que terminaram,
respectivamente, a 8.º série do ensino fundamental e o 3.º ano
do ensino médio. Na questão 1, 56% dos participantes
escolheram como correta a opção C, enquanto, na questão Il,
61% dos participantes escolheram como correta a opção A.
Analisando os dados apresentados, assinale a opção que não
justifica o erro que os estudantes cometeram ao escolher as suas
respostas.
O Naquestãol, a maioria dos respondentes considera que a
representação do número decimal O0,ab na forma de
24 1
fração é —.
b
O Nas questões e ll, a maioria dos respondentes considera
que as frações z e 2 são equivalentes.
a
O Na questão |, a maioria dos respondentes considera que
0,25 e 7 são representações de números diferentes.
O Na questão II, a maioria dos respondentes considera que
3Ê e -0,4 são representações de números diferentes.
O Naquestão Il, a maioria dos respondentes considera que a
representação decimal da fração z é a,b.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,261 824,261 824,381 825,381 825,668 824,668 824,823 825,823 825,1063 631,1063 631,1102 154,1102 154,1096 104,1096 104,790 103,790 103,668 100,668 100,554 103,554 103,261 104,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96186">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Segundo os parâmetros curriculares nacionais, todas as disciplinas
escolares devem contribuir com a construção da cidadania.
Refletindo sobre esse tema, avalie as asserções a seguir.
Uma forma de o ensino da Matemática contribuir com a formação
do cidadão é o professor propor situações-problema aos alunos,
pedir que eles exponham suas soluções aos colegas e expliquem a
estratégia de resolução utilizada, estimulando o debate entre eles,
porque
os alunos, ao expor seu trabalho para os colegas, ouvir e debater
com eles as diferentes estratégias utilizadas, são estimulados a
justificar suas próprias estratégias, o que contribui com o
desenvolvimento da autonomia, estimula a habilidade de trabalhar
em coletividade e a respeitar a opinião do outro, características
fundamentais de um cidadão crítico e consciente.
A respeito dessa afirmação, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é
uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda
é falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
verdadeira.
Ambas as asserções são proposições falsas.
o o 6cooco</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
