<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:34:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:38:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_CIENCIAS_CONTABEIS-16.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="297,392 297,918 1310,918 1310,392"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="300,1026 300,1300 1321,1300 1321,1026"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,203 1534,203 1534,1425 1535,1425 1535,1741 1184,1741 1184,1742 833,1742 833,1743 624,1743 624,1785 354,1785 354,1786 302,1786 302,1971 222,1971 222,2011 82,2011 82,2012 81,2012 81,1396 80,1396 80,1335 81,1335 81,379 80,379 80,243 81,243"/>
	<TextEquiv conf="0.18209">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A empresa Conesul contratou o empregado 1 em 01/02/2011 com um salário base de R$ 3 600,00 e o empregado 2,
em 01/07/2011, com um salário base de R$ 4 800,00, cujos proventos sofrem a incidência de Previdencia Social de 20%,
Contribuição para Terceiros de 5,8%, Seguro Acidente do Trabalho de 2% e FGTS de 8%. Em um processo trabalhista
envolvendo esses dois empregados, foi apresentada a seguinte planilha de cálculo, devidamente auditada, em 30/09/2011.
Com base nas informações disponibilizadas no mês de setembro de 2011, constatou-se, no Balanço Patrimonial referente
ao terceiro trimestre de 2011, as seguintes acumulações de provisões, considerando apenas esses dois empregados.
A partir dos valores acumulados no Balanço Patrimonial, analise os quesitos apresentados pelo juiz e avalie as
respostas dadas pelo perito contador nomeado para o caso.
|. O juiz deseja saber se a empresa contabilizou adequadamente a provisão para o 13.º salário. O perito
responde que a provisão para o 13.º salário está contabilizada de forma adequada, conforme os princípios
da Contabilidade.
Il. Ojuiz deseja saber se os direitos sociais e trabalhistas dos empregados estão reportados no Balanço Patrimonial.
O perito responde que sim, pois consta a contabilização de Provisões para Férias, inclusive 1/3, e para
13.º Salário, com seus respectivos encargos, revelando uma promessa de compromisso da empresa para com
os seus empregados.
Ill. O juiz deseja saber se o cálculo da Provisão para Férias está adequado. Após refazer os cálculos, o perito
confirma que os valores apresentados na planilha estão corretos.
É correto o que o perito contador afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
