<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:36:52</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:39:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_CIENCIAS_CONTABEIS-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="807,189 805,2008 808,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="71,413 71,663 797,663 797,413"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 408,176 408,247 789,247 789,686 790,686 790,867 294,867 294,1112 81,1112 81,686 82,686 82,207 81,207"/>
	<TextEquiv conf="0.59966">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma empresa deseja subtrair o valor dos Juros sobre o Capital
Próprio da base de cálculo da Provisão para o Imposto de
Renda e para a Contribuição Social. A empresa apresentou
Patrimônio Líquido de acordo com os dados abaixo.
Considerando a TJLP (taxa de juros de longo prazo) igual a
10% e o Lucro do Exercício no valor de R$ 15 000,00, qual
é o valor dos Juros sobre Capital Próprio a ser subtraído
da base de cálculo da Provisão do Imposto de Renda e da
Contribuição Social?
O R$ 6 000,00.
O R$ 7 500,00.
O R$ 9.000,00.
O R$ 12 500,00.
OQ R$15 000,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1153,176 1153,244 1535,244 1535,385 1534,385 1534,502 1535,502 1535,624 1536,624 1536,940 1275,940 1275,985 945,985 945,1230 826,1230 826,1018 827,1018 827,955 920,955 920,650 874,650 874,624 920,624 920,454 874,454 874,386 826,386"/>
	<TextEquiv conf="0.46129">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Na análise econômico-financeira são levados em
consideração os indicadores de Estrutura de Capital,
Liquidez e Rentabilidade. Com relação a esses indicadores,
avalie as afirmações abaixo.
|. OsÍndices de Liquidez procuram medir quão sólida
é a base financeira de uma empresa.
O Índice de Imobilização do Patrimônio Líquido
mostra quanto a empresa imobilizou sem
comprometer a situação financeira.
Ill. O Índice de Rentabilidade do Patrimônio Líquido
mostra quanto uma empresa ganhou para cada
R$ 100,00 de capital próprio investido.
Os Índices de Estrutura de Capital mostram o
retorno sobre o capital investido.
O Índice do Valor de Mercado da Ação evidencia o
número de anos que o investidor deverá esperar
para ter de volta o capital investido.
É correto apenas o que se afirma em
O ie.
O ielv
O em.
O ev
O iWvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="826,1264 1153,1264 1153,1274 1536,1274 1536,1291 1535,1291 1535,1766 1039,1766 1039,2011 874,2011 874,2010 826,2010 826,1665 825,1665 825,1664 826,1664"/>
	<TextEquiv conf="0.48181">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O contador da empresa Alfa, após apuração do
Balanço Patrimonial do ano de 2011, realiza a análise
de rentabilidade para fins de comparação com sua
concorrente, a empresa Beta. O contador observa que o
Índice de Rentabilidade do Ativo de ambas as empresas
corresponde a 0,2 e que os valores das vendas líquidas de
ambas as empresas também são iguais e correspondem
a R$ 600 000,00. Entretanto, o Giro do Ativo da empresa
Alfa foi de 0,8, e o da empresa Beta foi de 0,5.
Com base nessas informações, a diferença entre o Lucro
Líquido da empresa Alfa e o da empresa Beta é de
R$ 96 000,00.
R$ 90 000,00.
R$ 72 000,00.
R$ 60 000,00.
R$ 36 000,00.
cCcoçgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
