<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T01:29:31</Created>
	<LastChange>2020-09-25T01:29:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_CIENCIAS_CONTABEIS-21.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,187 245,187 245,188 408,188 408,256 1298,256 1298,790 1354,790 1354,791 1535,791 1535,853 937,853 937,1007 1132,1007 1132,1008 1333,1008 1333,1009 1533,1009 1533,1034 399,1034 399,1070 398,1070 398,1071 177,1071 177,1070 176,1070 176,1034 128,1034 128,853 81,853 81,790 316,790 316,419 317,419 317,218 81,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96674">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Uma grande companhia do setor de siderurgia e metalurgia alterou um dos
seus procedimentos contábeis para alocação da depreciação considerando a
genuína vida econômica dos bens da empresa, conforme recomendam as novas
práticas contábeis, após as alterações na Lei nº 6.404/1976. Isso gerou uma
desconfiança dos investidores devido ao seu impacto imediato no resultado
da empresa e, consequentemente, no valor das ações. A empresa reportou
que se trata de procedimento adequado e recomendado fortemente pelos
órgãos normatizadores. Ainda assim, os acionistas majoritários contrataram
uma empresa de auditoria independente para avaliar a adequação dos novos
procedimentos adotados pela empresa. A empresa de auditoria independente
contratada traçou inicialmente um plano de trabalho, antes da execução dos
serviços e emissão do seu relatório. Esse relatório incluirá a responsabilidade
da administração.
Considerando a situação descrita, redija um texto dissertativo acerca dos procedimentos de auditoria a serem realizados
pela empresa contratada, priorizando:
a) os objetivos do planejamento da auditoria; (valor: 3,0 pontos)
b) as etapas do planejamento da auditoria; (valor: 4,0 pontos)
c) as observações a serem incluídas no relatório da auditoria relativas à responsabilidade da administração.
(valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
