<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:30:55</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:37:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_CIENCIAS_CONTABEIS-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,208 1535,208 1535,1119 530,1119 530,1163 252,1163 252,1400 129,1400 129,1398 81,1398 81,1193 82,1193 82,1132 175,1132 175,477 82,477 82,476 81,476"/>
	<TextEquiv conf="0.96167">
	<Unicode>QUESTÃO 33
De acordo com a Estrutura Conceitual para Elaboração e Divulgação de Relatório Contábil-Financeiro, reconhecimento é o
processo que consiste na incorporação ao balanço patrimonial ou à demonstração do resultado de item que se enquadre
na definição de elemento e que satisfaça os seguintes critérios de reconhecimento: a) for provável que algum benefício
econômico futuro associado ao item flua para a entidade ou flua da entidade; b) o item tiver custo ou valor que possa ser
mensurado com confiabilidade.
Com relação ao reconhecimento das despesas, de acordo com a conceituação acima, avalie as seguintes afirmações.
A despesa deve ser reconhecida na demonstração do resultado nos casos em que um passivo é incorrido sem o
correspondente reconhecimento de ativo, como no caso de passivo decorrente de garantia de produto.
As despesas devem ser reconhecidas na demonstração do resultado quando resultarem em decréscimo nos
benefícios econômicos futuros, que esteja relacionado com o decréscimo de um ativo ou o aumento de um
passivo e possa ser mensurado com confiabilidade.
A despesa deve ser reconhecida imediatamente na demonstração do resultado quando o gasto produzir
benefícios econômicos futuros ou quando os benefícios econômicos futuros não se qualificarem, ou deixarem
de se qualificar, para reconhecimento no balanço patrimonial como ativo.
As despesas devem ser reconhecidas na demonstração do resultado com base em procedimentos de
alocação sistemática e racional, quando se espera que os benefícios econômicos sejam gerados ao longo de
vários períodos contábeis e a associação com a correspondente receita somente possa ser feita de modo
geral e indireto.
As despesas devem ser reconhecidas na demonstração do resultado com base na associação entre elas e os
correspondentes itens de receita. Esse processo, usualmente chamado de confrontação entre despesas e
receitas (regime de competência), envolve o reconhecimento simultâneo ou combinado das receitas e despesas
que resultem direta ou conjuntamente das mesmas transações ou de outros eventos.
É correto apenas o que se afirma em
o
o
o
o
o
lei.
LIV elv.
I,WMev.
IM, IVEV.
LI,IVEV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
