<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:38:45</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:39:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_CIENCIAS_CONTABEIS-11.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,182 1536,182 1536,207 1535,207 1535,453 1534,453 1534,701 1537,701 1537,801 1534,801 1534,1092 1535,1092 1535,1228 435,1228 435,1272 434,1272 434,1273 294,1273 294,1392 302,1392 302,1442 371,1442 371,1467 290,1467 290,1510 81,1510 81,1303 82,1303 82,1271 83,1271 83,1242 127,1242 127,1226 128,1226 128,1092 129,1092 129,549 82,549 82,548 81,548 81,452 80,452 80,242 81,242"/>
	<TextEquiv conf="0.95897">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A condição de independência é fundamental e óbvia para o exercício da atividade de auditoria independente. Entende-
se como independência o estado no qual as obrigações ou os interesses da entidade de auditoria são, suficientemente,
isentos dos interesses das entidades auditadas para permitir que os serviços sejam prestados com objetividade. Em
suma, é a capacidade que a entidade de auditoria tem de julgar e atuar com integridade e objetividade, permitindo
a emissão de relatórios imparciais em relação à entidade auditada, aos acionistas, aos sócios, aos quotistas, aos
cooperados e a todas as demais partes que possam estar relacionadas com o seu trabalho. (NBC PA 02 — Independência)
Considerando que a independência pode ser afetada por ameaças de interesse próprio, autorrevisão, defesa de
interesses da entidade auditada, familiaridade e intimidação, avalie as afirmações abaixo.
|. Ameaça de interesse próprio ocorre quando a entidade de auditoria ou membro da equipe de auditoria poderia
auferir benefícios de interesse financeiro na entidade auditada, ou outro conflito de interesse próprio com essa
entidade auditada.
Ill. Ameaça de intimidação ocorre quando membro da equipe de auditoria encontra obstáculos para agir
objetivamente e com ceticismo profissional devido às ameaças reais ou percebidas, por parte de administradores,
diretores ou empregados da entidade auditada.
Ill. Ameaça de familiaridade ocorre quando, em virtude de relacionamento estreito com uma entidade auditada,
com administradores, com diretores ou com empregados, a entidade de auditoria ou membro da equipe de
auditoria passa a se identificar, demasiadamente, com os interesses da entidade auditada.
IV. Ameaça de autorrevisão ocorre quando o resultado do trabalho anterior precisa ser reanalisado ao serem
obtidas conclusões sobre o trabalho de auditoria ou quando membro da equipe de auditoria era, anteriormente,
administrador ou diretor da entidade auditada, ou era empregado cujo cargo lhe permitia exercer influência
direta e relevante sobre o objeto do trabalho de auditoria.
V. Ameaça de defesa de interesses da entidade auditada ocorre quando a entidade de auditoria ou membro
da equipe de auditoria defende ou parece defender a posição ou a opinião da entidade auditada, podendo
comprometer ou darem a impressão de comprometer a objetividade; pode ser o caso da entidade de auditoria
ou membro da equipe de auditoria que subordina seu julgamento ao da entidade auditada.
É correto o que se afirma em
lell, apenas.
le IV, apenas.
II, 111, IV e V, apenas.
o
o
O llleV, apenas.
oO
O LIM, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
