<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T01:28:48</Created>
	<LastChange>2020-09-25T01:28:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="02_CIENCIAS_CONTABEIS-23.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,186 245,186 245,187 408,187 408,246 1298,246 1298,423 1299,423 1299,541 1298,541 1298,736 1353,736 1353,737 1534,737 1534,998 713,998 713,1132 949,1132 949,1160 128,1160 128,996 82,996 82,995 81,995 81,871 80,871 80,736 317,736 317,540 318,540 318,395 317,395 317,217 81,217"/>
	<TextEquiv conf="0.96456">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
De acordo com dados do Sebrae-SP, existem no Brasil mais de 5 milhões de
empresas. Várias publicações, inclusive do DIEESE (2012), comentam a respeito
do bom desempenho da economia brasileira na última década, impulsionando
a ampliação das micro e pequenas empresas (MPE) no país, confirmando a
expressiva participação dessas empresas na estrutura produtiva nacional.
Em 2010, as MPE representavam 99% das empresas do país, proporcionando
mais da metade dos empregos formais em estabelecimentos privados não
agrícolas. Por outro lado, o tempo de vida de muitas dessas empresas não
ultrapassa cinco anos e, em alguns casos, não chega a dois.
Uma parcela das MPE somente utiliza a contabilidade financeira para
cumprimento de obrigações legais/fiscais, não dispondo de informações e de
relatórios gerenciais.
Disponível em: &lt;http://www.sebraesp.com.br&gt;. Acesso em: 20 jul. 2012.
&lt;http://www.dieese.org.br&gt; . Acesso em: 20 jul. 2012.
Suponha que o proprietário da MPE Cristal, preocupado com a continuidade dos negócios, buscou consultoria contábil para
a implantação de uma contabilidade gerencial. Os consultores explicaram ao proprietário que adequados procedimentos
contábeis direcionam para melhores demonstrações contábeis, proporcionando relatórios gerenciais da situação
econômica e financeira da empresa, os quais contribuem eficazmente na gestão.
Considerando essas informações e com base na situação hipotética apresentada, na qualidade de consultor da MPE
Cristal, explique os procedimentos contábeis para que o proprietário da empresa possa entender os relatórios,
abordando, necessariamente, os seguintes aspectos:
a) princípio da continuidade; (valor: 2,0 pontos)
b) princípio da competência; (valor: 2,0 pontos)
c) depreciação; (valor: 3,0 pontos)
d) provisões contábeis para férias e 13.º salário. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
