<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:39:43</Created>
	<LastChange>2020-09-23T19:39:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,268 1300,268 1300,954 1443,954 1443,1119 1498,1119 1498,1145 144,1145 144,1096 80,1096 80,954 316,954 316,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96351">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Um jogo consiste de dois dados, cada um deles com 6 faces. As faces dos
dados são numeradas de 1 até 6. Para ganhar uma partida, o jogador deverá
fazer 3 lançamentos de dados, vencendo ao menos 2 deles. O jogador vence um
lançamento se a soma dos dados for igual a 7 ou 11. Para iniciar um novo jogo,
deve-se pressionar o botão “JOGAR”. Quando pressionado, ele imediatamente
fica desabilitado e os dois dados aparecem girando na frente do jogador. Ao
se pressionar o botão “LANÇAR”, os dados começam a girar mais lentamente
até parar, mostrando os valores das suas faces em um sistema tridimensional.
Nesse momento, encerra-se o lançamento e aparece “VENCEU” ou “PERDEU”
na tela da aplicação, juntamente com um sinal sonoro de alerta e a quantidade
de lançamentos restantes. Somente quando o jogador pressiona novamente
o botão “LANÇAR” é que se inicia novo lançamento de dados. A qualquer
momento, o jogador poderá encerrar o jogo: pressionando o botão “PARAR”.
Tal ação reabilita o botão “JOGAR”.
(LARMAN, C. Applying UML and Patterns: An Introduction to Object-Oriented Analysis and Design
and Iterative Development. Prentice Hall, 3.ed, 2004. (com adaptações)
Considerando a caracterização do jogo de dados, elabore os seguintes artefatos da análise de requisitos.
a) Desenhe um diagrama de classes de domínio (UML) para o problema apresentado. (valor: 6,0 pontos)
b) Liste três requisitos funcionais referentes ao comportamento funcional essencial do jogo. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
