<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:36:01</Created>
	<LastChange>2020-09-23T19:36:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r14">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,250 1535,250 1535,1074 873,1074 873,1008 826,1008 826,738 824,738 824,712 825,712 825,250 841,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96030">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Modelos de ciclo de vida de processo de software são
descrições abstratas do processo de desenvolvimento,
mostrando as principais atividades e informações usadas
na produção e manutenção de software, bem como a
ordem em que as atividades devem ser executadas.
Com relação aos modelos de ciclo de vida de processo de
software, analise as seguintes asserções.
O modelo de desenvolvimento em cascata acrescenta
aspectos gerenciais (planejamento, controle e tomada de
decisão) ao processo de desenvolvimento de software
PORQUE
considera que o processo é composto por várias etapas
que são executadas de forma sistemática e sequencial.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r54" type="paragraph">
	<Coords points="841,1103 1259,1103 1259,1161 1536,1161 1536,1302 1535,1302 1535,1375 1534,1375 1534,1489 1535,1489 1535,1762 1287,1762 1287,1853 948,1853 948,1984 956,1984 956,2005 849,2005 849,2007 826,2007 826,1832 834,1832 834,1776 874,1776 874,1375 825,1375 825,1302 824,1302 824,1161 841,1161"/>
	<TextEquiv conf="0.96439">
	<Unicode>QUESTÃO 28 ITEM 2489
A virtualização permite que um único computador
hospede múltiplas máquinas virtuais, cada uma com seu
próprio sistema operacional. Essa técnica tem ganhado
importância nos dias atuais e vem sendo utilizada para
resolver diversos tipos de problemas.
Considerando os diversos aspectos a serem considerados
na utilização da virtualização, avalie as afirmações abaixo.
|. Um sistema operacional sendo executado em uma
máquina virtual utiliza um subconjunto da memória
disponível na máquina real.
Il. Uma das aplicações da virtualização é a
disponibilização de múltiplos sistemas operacionais
para teste de software.
Ill. A virtualização só pode ser utilizada em sistemas
operacionais Linux.
IV. Um sistema operacional executado em uma
máquina virtual! apresenta um desempenho
superior ao que alcançaria quando executado
diretamente na mesma máquina real.
É correto apenas o que se afirma em
l.
WI.
lell.
Ieilv.
Welv.
cogGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="71,760 71,1342 792,1342 792,760"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,264 790,264 790,1580 788,1580 788,1688 541,1688 541,1739 226,1739 226,2001 130,2001 130,2000 81,2000 81,1483 80,1483 80,739 79,739 79,264 96,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96848">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um engenheiro de software planejou o desenvolvimento
de um novo projeto, com prazo máximo de 220 dias, em
seis fases: comunicação, planejamento, modelagem,
construção, documentação e implantação. As fases seriam
realizadas na sequência em que foram listadas. Exceção
foi feita para as fases de construção e a documentação,
que poderiam ocorrer em paralelo. Entretanto, a fase de
implantação só poderia ocorrer se tanto construção quanto
documentação estivessem encerradas.
A tabela a seguir apresenta a duração de cada fase do
plano de desenvolvimento proposto.
Considerando o uso do Método do Caminho Crítico, e que
o projeto tem prazo máximo de 220 dias, com início no dia 1,
avalie as seguintes afirmações.
|. Adata mínima para o início da fase de implantação
é o dia 191.
Il. O projeto possui um caminho crítico, que é 1-2-3-5-6.
Ill. Afolga livre da atividade documentação é de 60 dias.
É correto apenas o que se afirma em:
o.
lell.
lei.
Neil.
Lie,
[MENCENORNO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
