<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:38:57</Created>
	<LastChange>2020-09-23T19:39:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,260 790,260 790,1038 789,1038 789,1205 790,1205 790,1206 791,1206 791,1272 789,1272 789,1443 658,1443 658,1490 81,1490 81,1186 79,1186 79,1067 80,1067 80,640 79,640 79,527 80,527 80,260 96,260"/>
	<TextEquiv conf="0.95905">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O plano de negócios é um documento usado para
descrever um empreendimento e o modelo de negócios
que sustentam a empresa. Sua elaboração envolve
um processo de aprendizagem e autoconhecimento
e ainda permite ao empreendedor situar-se no seu
ambiente de negócios.
DORNELAS, J. C. A. Empreendedorismo: transformando ideias em negócios.
Rio de Janeiro: Campus, 2001, p. 97
A respeito do plano de negócios, avalie as seguintes
asserções.
O plano de negócios é importante para gerenciar de forma
mais eficaz a empresa e tomar decisões acertadas e
identificar oportunidades e transformá-las em diferencial
competitivo para a empresa
PORQUE
permite estabelecer comunicação interna eficaz na
empresa e convencer o público-alvo externo: fornecedores,
parceiros, clientes, bancos, investidores, etc. sobre os
benefícios e os custos do negócio.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,380 1534,380 1534,486 1536,486 1536,1235 1242,1235 1242,1276 987,1276 987,1487 876,1487 876,1488 875,1488 875,1487 826,1487 826,1246 875,1246 875,487 874,487 874,463 825,463 825,381 824,381 824,255 825,255 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96540">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A programação orientada a objeto não é apenas uma
forma de programar, é também um jeito de pensar em
um problema utilizando conceitos do mundo real e, não
somente conceitos computacionais.
Considerando os conceitos da programação orientada a
objetos, analise as afirmações abaixo.
|. O objeto tem determinadas propriedades que
O caracterizam e que são armazenadas no
próprio objeto. As propriedades de um objeto são
chamadas de instâncias.
Il. As mensagens são informações enviadas ao objeto
paraque ele se comporte de uma determinada maneira.
Um programa orientado a objetos em execução
consiste em envios, interpretações e respostas às
mensagens. São os métodos, os procedimentos
residentes nos objetos, que determinam como eles
irão atuar ao receber as mensagens.
Il. A herança é um mecanismo para oO
compartilhamento de métodos e atributos entre
classes e subclasses, permitindo a criação de
novas classes através da programação das
diferenças entre a nova classe e a classe-pai.
IV. O encapsulamento é um mecanismo que permite
O acesso aos dados de um objeto somente através
dos métodos desse. Nenhuma outra parte do
programa pode operar sobre os dados do objeto.
A comunicação entre os objetos é feita apenas
através de troca de mensagens.
É correto apenas o que afirma em
leill.
lei.
Weliv.
LIVelv
IM eilv
cGoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
