<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T22:30:21</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:08:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ANALISE_E_DESENVOLVIMENTO_DE_SISTEMAS-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="826,473 826,1039 1560,1039 1560,473"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,252 790,252 790,423 791,423 791,815 534,815 534,884 242,884 242,1086 130,1086 130,1084 81,1084 81,855 174,855 174,709 152,709 152,452 129,452 129,402 80,402"/>
	<TextEquiv conf="0.94701">
	<Unicode>QUESTÃO 9
O levantamento de requisitos é uma etapa fundamental do
projeto de sistemas. Dependendo da situação encontrada,
uma ou mais técnicas podem ser utilizadas para a
elicitação dos requisitos. A respeito dessas técnicas,
analise as afirmações a seguir.
|. Workshop de requisitos consiste na realização
de reuniões estruturadas e delimitadas entre os
analistas de requisitos do projeto e representantes
do cliente.
Cenário consiste na observação das ações do
funcionário na realização de uma determinada
tarefa, para verificar os passos necessários para
sua conclusão.
. As entrevistas são realizadas com os stakeholders
e podem ser abertas ou fechadas.
A prototipagem é uma versão inicial do sistema,
baseado em requisitos levantados em outros
sistemas da organização.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
Nelv.
LINeilv.
1, Meilv.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,1179 789,1179 789,1436 790,1436 790,1492 789,1492 789,1614 790,1614 790,2006 126,2006 126,1716 127,1716 127,1637 81,1637 81,1492 79,1492 79,1436 80,1436"/>
	<TextEquiv conf="0.95435">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Várias técnicas relacionadas à programação
extrema (XP) são diretamente ligadas ao código,
incluindo a refatoração, programação em pares e
integração contínua. A programação em pares é a
prática preferida dos desenvolvedores XP trabalhando
em pares em um computador.
SCOTT, K. O Processo Unificado Explicado. Porto Alegre: Artmed, 2002.
BECK, K. Programação Extrema (XP) Explicada. Porto Alegre: Artmed, 2000.
A programação em pares auxilia no desenvolvimento de
código de melhor qualidade quando os pares
O elaboram e utilizam padrões de codificação
conjuntamente, os quais, quando utilizados corretamente
e apropriadamente, reduzem problemas individuais.
estão acostumados ao desenvolvimento e à propriedade
coletiva, limitando-se a fazer pequenas mudanças na
ocorrência de erros em tempo de execução.
minimizam os riscos de insucesso no projeto através
da utilização de ferramentas para a geração automática
de testes funcionais e protótipos de interface.
escrevemtestes em separado e discutem os resultados
posteriormente, o que dá a eles a chance de se
sintonizarem antes de começarem a implementação.
trabalham em projetos complexos onde a codificação
seja desenvolvida de forma conjunta, minimizando erros
e agregando valor onde quer que o sistema necessite.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1009,192 1009,260 1535,260 1535,1110 1536,1110 1536,1496 1535,1496 1535,2011 873,2011 873,1697 826,1697 826,1553 824,1553 824,1110 825,1110 825,260 841,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96724">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O conjunto de casos de uso representa as possíveis
interações que serão representadas nos requisitos do
sistema. A figura a seguir desenvolve um exemplo de
biblioteca e mostra outros casos de uso (use-cases) nesse
ambiente.
Com relação ao tema, analise as asserções a seguir.
Afigura também ilustra os pontos essenciais da notação de
casos de uso. Os agentes no processo são representados
por bonecos e cada tipo de interação é representada por
uma elipse com um nome
PORQUE
a UML é um padrão para a modelagem orientada a objetos
e, assim, os casos de uso e a obtenção de requisitos com
base em casos de uso são cada vez mais utilizados para
obter requisitos.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
