<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:34:58</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:50:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="1574,177 1574,640 863,640 863,177"/>
	<TextEquiv conf="0.95693">
	<Unicode>Questão 22
O uso do ácido acetilsalicílico é contra-indicado no trata-
mento da dengue
PORQUE
o AAS pode ocasionar dengue hemorrágica em indivíduo já
infectado anteriormente.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda justi-
fica a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não
justifica a primeira.
(C) as duas afirmações são falsas.
(D) a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa.
(E) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="1574,680 1574,1277 863,1277 863,680"/>
	<TextEquiv conf="0.95225">
	<Unicode>Questão 23
O tratamento do complexo Teníase-Cisticercose em que
são observados casos graves de neurocisticercose, carac-
terizados por hidrocefalia, meningite e demência, entre ou-
tros, pode ser feito com praziquantel
PORQUE
o praziquantel é um fármaco de amplo espectro que au-
menta a permeabilidade da membrana celular do helminto
ao cálcio, o que ocasiona contração da musculatura, para-
lisia e morte do verme.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda justi-
fica a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não
justifica a primeira.
(C) as duas afirmações são falsas.
(D) a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa.
(E) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="864,1317 1027,1317 1027,1353 1574,1353 1574,1747 1069,1747 1069,1853 1125,1853 1125,1887 1157,1887 1157,1908 864,1908 864,1747 863,1747 863,1353 864,1353"/>
	<TextEquiv conf="0.96744">
	<Unicode>Questão 24
Como divulgado recentemente pela mídia (O Globo,
28/09/2004), o governo britânico informou que alguns pa-
íses, entre eles o Brasil, importaram hemoderivados na dé-
cada de 90 que poderiam ter sido contaminados com com-
ponentes obtidos de doadores diagnosticados com a nova
variante da Doença de Creutzfeldt-Jakob. Essa doença in-
fecciosa é um grande problema de saúde no Reino Unido e
parece ter sido originada pelo consumo de carne bovina de
animais diagnosticados com encefalopatia espongiforme
bovina (mal da vaca louca). Qual o agente infeccioso res-
ponsável por encefalopatias espongiformes transmíssiveis,
como a Doença de Creutzfeldt-Jakob?
(A) Retrovírus.
(B) Nematóide.
(C) Fosfolipídios.
(D) Proteína alterada.
(E) Bactéria anaeróbica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,178 243,178 243,214 789,214 789,358 790,358 790,491 791,491 791,751 789,751 789,851 787,851 787,958 789,958 789,1118 81,1118 81,885 79,885 79,858 80,858 80,824 81,824 81,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96528">
	<Unicode>Questão 20
A RDC n.17/ANVISA de 12 de janeiro de 2001, que dispõe
sobre registro de medicamentos fitoterápicos, define o con-
ceito de fitoterápicos e medicamentos como se segue.
« Medicamento — produto farmacêutico, tecnicamente obti-
do ou elaborado, com finalidade profilática, curativa, paliati-
va ou para fins de diagnóstico.
Fitoterápico — medicamento obtido empregando-se exclu-
sivamente matérias-primas ativas vegetais. É caracteriza-
do pelo conhecimento da eficácia e dos riscos de seu uso,
assim como pela reprodutibilidade e constância da sua qua-
lidade. Não se considera medicamento fitoterápico aquele
que, na sua composição, inclua substâncias ativas isola-
das, de qualquer origem, nem as associações destas com
extratos vegetais. »
De acordo com os conceitos acima e a legislação vigente,
pode(m) ser considerado(s) como medicamento(s)
fitoterápico(s) apenas
(A) Tintura de própolis.
(B) Chá de erva-cidreira (Melissa oficinalis) em saquinhos.
(C)Pomada preparada com uréia e tintura de camomila
(Matricaria chamomilla).
(D) Comprimidos de ginseng (Panax ginseng) e cafeína.
(E) Cápsulas do pó moído das cascas de cáscara-sagrada
(Rhamnus purshiana).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1158 239,1158 239,1205 789,1205 789,1842 533,1842 533,1928 81,1928 81,1893 82,1893 82,1275 80,1275"/>
	<TextEquiv conf="0.96633">
	<Unicode>Questão 21
Analise as afirmativas sobre Terapia Nutricional Parenteral
abaixo.
|- A nutrição parenteral pode ser administrada por via ve-
nosa central utilizando-se as veias subclávia, cava su-
perior e jugular interna.
Il- Incompatibilidades químicas podem ser observadas na
nutrição parenteral quando são aditivadas na mesma
seringa o fosfato de potássio com o gluconato de cál-
cio para formar sal insolúvel.
Ill- A nutrição parenteral é recomendada aos pacientes
hospitalizados por ser de fácil acesso quando admi-
nistrada por sonda nasogástrica.
IV- A adição de solução de aminoácidos na nutrição
parenteral altera o pH da mistura e diminui a estabili-
dade da emulsão lipídica.
Estão corretas apenas as afirmativas
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) II e III.
(D) I, II e III.
(E) I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r26">
	<Coords points="821,176 821,1950 834,1950 834,176"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
