<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:19:45</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:29:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="804,197 807,2097 812,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,268 1536,268 1536,483 1535,483 1535,594 1515,594 1515,696 1535,696 1535,721 1239,721 1239,834 1535,834 1535,954 1534,954 1534,1157 1535,1157 1535,1230 1534,1230 1534,1464 1535,1464 1535,1535 874,1535 874,1536 873,1536 873,1286 872,1286 872,1259 873,1259 873,1179 826,1179 826,1018 824,1018 824,992 825,992 825,834 1122,834 1122,721 825,721 825,722 824,722 824,633 852,633 852,526 825,526 825,268 841,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96523">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O que proporciona a oportunidade para o novo e
diferente é a mudança — a inovação sistemática consiste,
portanto, na busca deliberada e organizada de mudanças,
assim como na análise sistemática das oportunidades
que tais mudanças podem oferecer para a inovação
econômica e social.
DRUCKER apud BARBIERI, J. C. Organizações inovadoras: estudos e casos
brasileiros. Rio de Janeiro: FGV Editora, 2003, p. 18 (com adaptações).
A partir dessa observação, avalie as asserções a seguir.
A inovação é um conceito mais limitado do que a invenção
PORQUE
a invenção é o processo pelo qual uma nova ideia é
descoberta ou criada, enquanto a inovação inclui o
processo de desenvolver e implantar a nova ideia.
Arespeito dessas asserções, assinale a alternativa correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,272 791,272 791,712 790,712 790,1650 728,1650 728,1821 314,1821 314,1882 246,1882 246,1940 215,1940 215,2002 130,2002 130,1940 129,1940 129,1713 128,1713 128,1690 80,1690 80,272 96,272"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="86,805 86,1463 786,1463 786,805"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95499">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O gráfico ilustrado na figura a seguir tem por objetivo
analisar a influência do nível de estoque de produtos
intermediários (Work in Process - WIP) na velocidade do
processo de produção, bem como identificar possíveis
melhorias do nível de serviço prestado aos clientes
pelas empresas manutfatureiras. Esse modelo tem como
base as teorias de manufatura enxuta e visa identificar
as necessidades de estoques para diferentes tipos de
processos produtivos, tais como Projeto, Jobbing, Lotes,
Batelada (em massa) e Contínuos.
Os Sistemas de manufatura situados na posição | do
modelo caracterizam-se pela ausência de estoque
intermediário e velocidade de processo elevada.
Utiliza(m)-se desse expediente o(s) processo(s) tipo
Arranjo Celular e em Linha de Montagem.
Projeto e Job Shop.
Batelada (lote).
Contínuo.
Massa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
