<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:19:23</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:27:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 431,192 431,270 1339,270 1339,864 1535,864 1535,1033 1534,1033 1534,1133 144,1133 144,1033 143,1033 143,932 80,932 80,864 276,864 276,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.95458">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Uma empresa de engenharia está fazendo o planejamento financeiro do projeto
de uma unidade de tratamento de efluentes para uma determinada localidade para
concorrer a uma licitação. Essas instalações devem atender a aproximadamente
30 mil pessoas, tratando 60 mº/ano por habitante. Serão necessários investimentos
da ordem de R$ 10 milhões em equipamentos e, ainda, R$ 15 milhões em redes
coletoras e demais instalações, enquanto os gastos com Operação e Manutenção
(O&amp;M) totalizam R$ 2 milhões por ano. A depreciação anual dos equipamentos fica
em 10%, enquanto, para os demais investimentos, deve ser utilizada a taxa anual de
4%. O retorno do investimento é obtido pela cobrança de uma tarifa de 5 R$/mº? de
efluentes tratados. A taxa de mínima de atratividade (TMA) foi definida em 15% a.a.
e tais instalações poderão ser operadas durante 10 anos, sendo devolvidas ao poder
concedente ao final desse período sem nenhum ressarcimento (valor residual nulo).
Considerando apenas os dados fornecidos, faça o que se pede nos itens a seguir, apresentando os cálculos utilizados
na sua resolução.
a) Calcule o investimento total, as receitas anuais, a depreciação anual dos equipamentos e dos demais
investimentos. (valor: 3,0 pontos)
b) Apresente a projeção do fluxo de caixa para os 3 primeiros anos desse empreendimento no formato de uma
planilha. (valor: 7,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
