<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:23:17</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:39:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 806,2097 809,2097 810,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,513 1325,513 1325,820 1534,820 1534,1219 1535,1219 1535,1600 1536,1600 1536,2011 872,2011 872,1622 826,1622 826,1411 824,1411 824,1170 825,1170 825,820 1300,820 1300,513 824,513 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96465">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Uma reclamação comum na prática de gestão de
estoques é a falta de aderência do modelo do Lote
Econômico (EOQ) à realidade das organizações. Um
gerente industrial reclama que a política ótima do EOQ,
representado pelo gráfico dente de serra abaixo, não
funciona em sua empresa, mesmo afirmando que a
demanda é determinística. Ele executa pedidos de compra
de 100 unidades de um produto a cada 10 dias.
20
d
Sabe-se que o lote econômico é a quantidade comprada
Q que minimiza a função custo total por unidade de tempo,
CT(Q), dada por
CT(Q) = (cQ + K + hOQ/2d)/t, em que
c é o custo unitário do produto;
K é custo fixo de realizar o pedido;
h é o custo unitário de estocagem;
Q é a quantidade comprada;
d é a demanda;
té a duração dos ciclos.
Os dados utilizados pelo gerente para o cálculo do
lote econômico são: demanda d = 10 itens/dia; custo
fixo do pedido K = R$ 50 /pedido; custo unitário do
produto c = R$ 2 /item; custo unitário de estocagem
do produto h = R$ 0,10 /item dia; lead-time de entrega
do fornecedor L = 15 dias (exatamente).
De acordo com essas informações, a política não funciona
nessa empresa, pois
o
a quantidade ótima a ser comprada está incorreta,
apesar do ponto de ressuprimento estar correto.
a quantidade ótima a ser comprada e o ponto de
colocação dos pedidos não estão corretos.
a quantidade ótima a ser comprada está correta, mas
o pedido deveria ser colocado quando o estoque cair
a zero.
o
a quantidade ótima a ser comprada está correta mas
o pedido deveria ser colocado quando o estoque cair
para 50 unidades.
a quantidade ótima a ser comprada está correta mas
o pedido deveria ser colocado quando o estoque cair
para 100 unidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="831,528 831,802 1542,802 1542,528"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,254 790,254 790,1399 789,1399 789,1400 128,1400 128,907 81,907 81,753 80,753 80,254 119,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96411">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Considera-se uma concepção sustentável quando
o produto é concebido levando-se em consideração
os recursos naturais locais e as necessidades também
locais, e é projetado para uso por uma ou mais pessoas,
com tempo de vida o mais longo possível. Se ainda ele
é projetado para reassumir outra forma ou outra função
como um novo produto, e quanto mais este ciclo se repetir,
mais sustentável é o projeto.
GUIMARÃES, L. B. M. A Ecologia no projeto de Produto: design sustentável,
design verde, ecodesign. Ergonomia de Produto. Porto Alegre:
FEENG/UFRGS, 2006, v. 2, p. 5-35.
Ressalta-se, portanto, na concepção explicitada acima,
que o produto só pode ressurgir como outro produto
sustentável se ele for pensado para ser facilmente
desmontável e montável em um sistema produtivo que
A use um mínimo de recursos, não gere resíduos e não
imponha dano aos seres humanos envolvidos na sua
produção e uso.
B considere apenas os recursos naturais locais com vida
útil o mais longa possível e não imponha dano aos
seres humanos envolvidos na sua produção e uso.
C use os recursos necessários à concepção de projetos
para uso por uma ou mais pessoas e não imponha
dano aos seres humanos envolvidos na sua produção
e uso.
D considere apenas os recursos naturais locais e
necessidades para uso por uma ou mais pessoas e
não imponha dano aos seres humanos envolvidos na
sua produção e uso.
E use os recursos necessários à implementação de
projetos com tempo de vida o mais longo possível e
não imponha dano aos seres humanos envolvidos na
sua produção e uso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
