<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:21:11</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:32:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2097 810,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,252 1537,252 1537,253 1538,253 1538,1038 1535,1038 1535,1740 1180,1740 1180,1784 1078,1784 1078,1896 1093,1896 1093,2007 875,2007 875,2005 826,2005 826,1753 920,1753 920,1610 919,1610 919,1493 920,1493 920,1222 874,1222 874,1182 826,1182 826,1156 875,1156 875,1038 825,1038 825,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96814">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Problemas de engenharia de produção foram estudados
em um polo com mais de 80 empresas produtoras de
objetos fundidos — móveis, adornos e objetos decorativos
e utensílios de cocção. O principal problema relatado
pelos empresários referia-se à Gestão e Desenvolvimento
de Produtos (GDP), tais como perda de participação no
mercado e a não formação de uma identidade socialmente
percebida. Essas atividades eram descoordenadas ou
realizadas sem metodologias eficientes. Um projeto
recente buscou aplicar ferramentas de GDP, já validadas
em grandes organizações, nas empresas de pequeno
porte integrantes do polo. Por exemplo, o Processo de
Desenvolvimento de Produtos Orientado ao Cliente (PDP-
OC), um método aplicável em conjunto com o método Quality
Function Deployment (QFD), e o Computer Aided Design
(CAD). Desenvolveram-se 70 produtos e capacitaram-se
20 equipes, de empresários e funcionários das empresas,
na aplicação de ferramentas de gestão orientadas aos
seus negócios, conciliando o desenvolvimento de produtos
às diferentes capacidades dos processos produtivos e aos
nichos de mercado estudados. Os antigos produtos, muitas
vezes copiados de concorrentes, eram pouco ergonômicos
e com design desatualizado. Os novos produtos têm design
contemporâneo, agregam valor simbólico e são viáveis com
os processos de produção disponíveis.
MIRANDA, C.A.S., MELO FILHO, L.D.R., OLIVEIRA, R.D. Projeto
multidisciplinar: integração entre design e engenharia de produção no PDP
para empresas industriais de pequeno porte. São Carlos, out./2010. XXX
Encontro Nacional de Engenharia de Produção. (com adaptações).
Diante do exposto, analise as afirmações seguintes.
|. Considerando a oferta existente no mercado
de mobiliários fundidos nacionais quanto às
características de design, os novos produtos
desenvolvidos pelas empresas do polo estudado
passaram ater qualidade potencialmente melhorada.
O planejamento sistematizado de produtos
utilizando-setécnicas de GDP pode levara soluções
com maior valor agregado e o direcionamento de
novos produtos a nichos de mercado específicos.
A difusão de técnicas de GDP para as pequenas
empresas pode viabilizar o direcionamento de
seus produtos a nichos de mercado específicos,
de maior potencial de rentabilidade.
O redirecionamento de linhas de produtos a nichos
de maior rentabilidade, mantida a capacidade
máxima de produção das empresas, compromete a
escala de produção de produtos a preços populares.
É correto o que se afirma em
1, Il e Ill, apenas.
|, Il e IV, apenas.
|, Il e IV, apenas.
Il, Ill e IV, apenas.
LIL EeIV.
CoOgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,272 790,272 790,273 791,273 791,757 790,757 790,978 396,978 396,1084 494,1084 494,1149 790,1149 790,1328 725,1328 725,1486 790,1486 790,1953 362,1953 362,2004 128,2004 128,1620 81,1620 81,1446 80,1446 80,1328 79,1328 79,1149 377,1149 377,1024 81,1024 81,978 80,978 80,272 119,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96798">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma empresa no setor de energia mantém diversas
parcerias com universidades para o desenvolvimento de
tecnologia. Essas parcerias são feitas por meio de projetos
de pesquisa em que o gerente responsável pelas parcerias
tem de gerir diversos projetos e pesquisadores externos
à própria instituição. Para racionalizar o seu trabalho, o
gerente está selecionando um software de gerenciamento
de projetos. Embora esta seja uma atividade muito
importante, a diretoria não está disposta a alocar muito
recurso na aquisição dessa ferramenta. Nesse contexto,
avalie as asserções a seguir.
Os softwares de gerenciamento de projetos mais
atualizados fazem uso simultâneo de tecnologia da
informação (TI) aplicada e de suporte e requerem grandes
investimentos financeiros.
PORQUE
A TI pode ser aplicada ao gerenciamento de projetos
tanto nos algoritmos de sequenciamento e alocação dos
recursos às atividades, quanto no suporte, via web, da
comunicação e interação do gerente dos projetos com os
demais participantes, praticamente em tempo real.
 Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
A As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
E Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
