<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:20:53</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:31:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,265 1531,265 1531,552 1497,552 1497,1527 1530,1527 1530,1622 1531,1622 1531,1690 831,1690 831,1691 535,1691 535,1800 242,1800 242,2007 131,2007 131,2008 130,2008 130,2007 81,2007 81,1390 80,1390 80,265 96,265"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="84,607 84,1342 1539,1342 1539,607"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96260">
	<Unicode>QUESTÃO 27
No projeto de unidades produtivas agroindustriais, a “Análise do Ciclo de Vida” é um dos principais métodos utilizados
para avaliação dos impactos ambientais de diferentes processos de trabalho. Uma análise simplificada do ciclo de vida
da cachaça comparou casos de produtores industriais e de produtores artesanais. A análise contemplou as seguintes
etapas: colheita da cana-de-açúcar, moagem, fermentação, destilação e homogeneização até a etapa em que o produto
está pronto para distribuição. No produtor industrial, a cachaça destilada é transportada desde várias áreas para um
ocal central, para a homogeneização. Os dados relativos às emissões de CO, e de material particulado estão listados
na tabela seguinte.
Considerando a situação descrita, avalie as seguintes afirmativas.
|. Oimpacto gerado por tonelada produzida entre pequenos produtores é menor que nos grandes produtores.
Il. Quanto maior o volume de produção de um insumo ou produto, maior o impacto gerado ao ambiente.
Ill. A comparação entre impactos ambientais gerados em processos industriais e artesanais varia de acordo com
suas especificidades.
IV. O aumento da necessidade de transporte entre as unidades da cadeia de produção e consumo agrava o
impacto ambiental.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
lei.
Ielv.
Lei.
WI, Meilv.
[MENCENORNO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
