<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:20:24</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:30:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r14">
	<Coords points="804,197 807,2097 812,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1011,192 1011,242 1537,242 1537,909 1535,909 1535,1658 1536,1658 1536,1775 1279,1775 1279,1814 940,1814 940,2007 876,2007 876,2008 849,2008 849,2010 826,2010 826,1832 827,1832 827,1385 825,1385 825,243 824,243 824,242 841,242"/>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="828,931 828,1313 1531,1313 1531,931"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96527">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A ergonomia pode trazer contribuições importantes ao
processo de desenvolvimento de produtos destinados ao
consumo de massa, na medida em que possibilita integrar
a visão dos usuários ao projeto. Estudos de casos em
fabricantes de veículos automotivos e de carrocerias de
ônibus mostraram que, na etapa de projeto de produtos,
ocorria o uso rotineiro de ferramentas como bancos
de dados antropométricos, softwares para simulação,
manequins e mapeamento de pressão. A ergonomia
era empregada em fases tardias desse processo, para
correção, e a integração de aspectos ergonômicos
restringia-se a questões relacionadas à antropometria.
Registraram-se erros conceituais, por exemplo, no
dimensionamento da altura dos assentos fixos. Estes
dimensionamentos partem de amostras aleatórias da
altura popliteal em usuários reais, em diferentes percentis
antropométricos. Mas, na fase de testes, as empresas
pesquisadas utilizavam como elementos da amostra
apenas profissionais da própria empresa. Considere o
critério de não-compressão de tecidos moles e as medidas
a seguir, utilizadas para dimensionar a altura de assentos,
presumindo que as distribuições sejam normais.
GREGHI, M. F., ROSSI, T. N., SOUZA, J. B. G., MONTEDO, U. B.; MENEGON,
N. L. A integração de aspectos ergonômicos no processo de desenvolvimento de
produtos de empresas brasileiras do setor de transporte. São Carlos, out./2010.
XXX Encontro Nacional de Engenharia de Produção.
Com base nas informações acima, avalie as afirmações
a seguir.
|. Aalturado assento pode ser dimensionada em 45
cm, valor da mediana para a altura popliteal dos
profissionais da empresa e da população.
Considerando-se uma folga de 0,50 desvio-
padrão entre a referência de altura popliteal para
dimensionamento da altura do assento em cadeira
fixa, essa altura será aceita como adequada se
tiver o valor de 37 cm.
Um dimensionamento adequado da altura do
assento em cadeira fixa para a grande maioria dos
profissionais da empresa será inadequado para a
população usuária.
É correto apenas o que se afirma em
l.
WU.
UI.
Tell.
lei.
cCoOoGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 791,254 791,611 790,611 790,986 791,986 791,1212 790,1212 790,1566 789,1566 789,1726 538,1726 538,1928 545,1928 545,1982 661,1982 661,2007 130,2007 130,2008 129,2008 129,2004 81,2004 81,1727 80,1727 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96731">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O EDI, abreviação de Electronic Data Interchange, ou,
em português, Intercâmbio Eletrônico de Dados, “é um
meio de transferência eletrônica de dados entre empresas,
de computador para computador, em formatos padrão”, ou
ainda (...) “é a transferência eletrônica de dados entre os
computadores das empresas participantes, dados esses
estruturados dentro de padrões previamente acordados
entre as partes.” (...) o EDI foi primeiramente adotado nos
Estados Unidos, na década de 1980, pelos setores de
varejo e de transportes, expandindo-se mais tarde para os
setores automotivo e farmacêutico, entre outros
O processo de implantação da troca eletrônica de
dados via EDI na Empresa X teve início entre os anos
de 1993 e 1994. Na unidade pesquisada, esse processo
ocorreu no ano de 1996, logo após sua fundação. Naquela
época, o processo ocorreu sem grandes problemas, pois
só havia um cliente conectado com a Empresa X via EDI.
No decorrer dos anos, novos clientes passaram também
a adotar o EDI como forma de comunicação com a
Empresa X e, atualmente, a maioria dos clientes utiliza
esta ferramenta para a troca eletrônica com a empresa.
Antes da utilização do EDI, a empresa utilizava
principalmente o telefone e o fax em envio de relatórios
para a comunicação com os clientes e fornecedores. O
processo de adoção do EDI na Empresa X originou-se,
principalmente, devido à exigência de algumas montadoras,
que definiram que seus fornecedores deveriam implantar
o EDI, se quisessem fornecer diretamente para elas.
Além das atividades de envio da necessidade de
produção pelos clientes, pedido de compra encaminhado
aos fornecedores e emissão de envio de embarque e
nota fiscal, o EDI é utilizado para visualizar a demanda
acumulada, o que já foi entregue pela empresa, o que está
em atraso e os nomes dos clientes que estão esperando
para serem atendidos. Ele é usado também em atividades
como programação de entregas, alteração de pedido,
extrato de conta-corrente, pagamentos etc.
FERREIRA, K.; RIBEIRO, P. Tecnologia da Informação e Logística: os impactos
do EDI nas operações logísticas de uma empresa do setor automobilístico.
In. Anais do XXIII Encontro Nac. de Eng. de Produção - Ouro Preto, 2003 .
Segundo o que explicita estritamente o texto, uma
vantagem relevante do EDI é
O acesso rápido a fornecedores.
redução do emprego de papel.
utilização de tecnologia de ponta.
suporte ilimitado de comunicação.
(MENCENOREO)
diminuição da importância dos vendedores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
