<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T05:23:52</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:48:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2097 810,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,163 1529,163 1529,251 1535,251 1535,722 1536,722 1536,1230 1535,1230 1535,2010 874,2010 874,2011 873,2011 873,1970 826,1970 826,1587 824,1587 824,1561 825,1561 825,1231 824,1231 824,1070 825,1070 825,723 824,723 824,251 841,251"/>
	<TextEquiv conf="0.95079">
	<Unicode>QUESTÃO 10
As várias consequências do trabalho repetitivo
levaram, nos últimos anos, ao desenvolvimento de
diferentes formas de organizar e reestruturar o trabalho
de montagem e outros trabalhos seriais similares. Essas
tentativas foram feitas na indústria, por intermédio de
intervenções ergonômicas, conforme exemplificam as
situações de trabalho abaixo.
Exemplo 1: A montagem completa de calculadoras
eletrônicas era feita em torno de uma bancada redonda,
com oito postos, mas apenas com seis operadores, de
forma que havia sempre dois postos vazios. A resultante
acumulação dos componentes forçava os operadores a
trocarem de lugar frequentemente.
Exemplo 2: Um componente eletrônico era originalmente
montado em uma linha de montagem de seis postos
sucessivos, ocupados por seis trabalhadores. No
novo plano, um operador desempenhava, sozinho, as
seis operações e era responsável pela qualidade da
montagem inteira.
KROEMER, K. H. E.; GRANDJEAN, E. Manual de ergonomia: adaptando o trabalho
ao homem. Porto Alegre: Bookman, 2005. 5. ed. p.180 (com adaptações).
Acerca do tema acima, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
O principal objetivo das mudanças exemplificadas é
dar ao operador mais liberdade de ação, reduzindo o
tédio e tornando o trabalho mais gratificante, permitindo
a ele desenvolver todo o seu potencial, o que pode ser
constatado com maior êxito no exemplo 1.
PORQUE
No exemplo 1, a rotação de trabalhadores entre diferentes
atividades de operação de montagem reduziu o risco
de tédio, adequando a dificuldade do trabalho com as
capacidades do trabalhador, enquanto, no exemplo
2, o trabalhador passou a atuar em uma sucessão de
atividades diferentes, cada uma solicitando dele diferentes
habilidades e maior responsabilidade.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
o O o O
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,188 254,188 254,272 790,272 790,1108 792,1108 792,1464 790,1464 790,1711 181,1711 181,1928 196,1928 196,2009 129,2009 129,2008 81,2008 81,1711 79,1711 79,1549 80,1549 80,915 79,915 79,817 80,817 80,272 96,272"/>
	<TextEquiv conf="0.77835">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Uma empresa fabrica produtos de limpeza doméstica
biodegradáveis e está revendo sua política de gestão de
estoques para a linha principal de produtos devido aos
altos custos incorridos com a manutenção dos estoques de
matérias-primas. Para a linha de detergentes, a empresa
decidiu seguir uma política de revisão contínua, em que o
estoque será continuamente acompanhado e um pedido
para um lote ótimo de compra será feito quando o
estoque cair a determinado nível. O tamanho ótimo do
lote é obtido pela equação: em que D é
a demanda do produto por unidade de tempo, S é o custo
fi xo por pedido e H é o custo de manter uma unidade do
produto no estoque por um período de tempo especifi cado.
Uma das principais matérias-primas utilizadas nos
detergentes biodegradáveis é o Alquilbenzeno Sulfonato
Linear (LAS), comprado de um único fornecedor. A
linha de produção dos detergentes opera o ano todo e a
utilização mensal do LAS é de 75 toneladas. A empresa
incorre em um custo fi xo de R$ 50,00 para a preparação
do pedido; o transporte e o recebimento do produto
ocorrem toda vez em que um pedido é feito ao fornecedor,
independentemente da quantidade solicitada. A empresa
calcula que cada tonelada do LAS custa R$ 1,00 ao ano
para a manutenção em estoque.
Nessa situação, qual o tamanho ótimo de lote de
Alquilbenzeno Sulfonato Linear (LAS), em toneladas, que
a empresa deverá indicar em cada pedido de compra ao
seu fornecedor?
A 10,0
B 75,0
C 86,6
D 300,0
E 900,0</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
