<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T05:22:15</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:47:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r16">
	<Coords points="807,197 807,2097 809,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,255 1535,255 1535,1151 1536,1151 1536,1244 1534,1244 1534,1477 1489,1477 1489,1524 873,1524 873,1521 826,1521 826,1244 825,1244 825,255 841,255"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="826,502 826,1118 1536,1118 1536,502"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96397">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma empresa do segmento de linha branca de
eletrodomésticos apresenta três projetos de melhorias da
qualidade para reduzir o retrabalho no setor de pintura.
Os projetos são mutuamente exclusivos e a empresa
utiliza uma TMA (Taxa Mínima de Atratividade) de 12% em
suas análises. A seguir, são apresentados alguns dados
sobre os projetos.
Com relação à viabilidade econômica, considerando
apenas os dados apresentados, conclui-se que o melhor
dos três projetos é o
o
X, pois apresenta retorno em menos tempo que os
demais.
X, pois é o que apresenta maior TIR.
Y, pois é o que apresenta maior VPL.
Z, pois fornece R$ 11 000,00 de retorno além do
investimento.
Z, pois apresenta a maior redução anual de custo.
o ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 791,254 791,547 790,547 790,1022 791,1022 791,1093 790,1093 790,1400 789,1400 789,1732 536,1732 536,1789 242,1789 242,2000 130,2000 130,1999 81,1999 81,1763 175,1763 175,1550 152,1550 152,1400 129,1400 129,1310 79,1310 79,1118 86,1118 86,996 79,996 79,570 80,570 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96629">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Uma ferramenta de design que considera as
questões ecológicas é o ecodesign, proposta pela UNEP
(United Nations Environment Programme-Industry and
Environment). A técnica ecodesign, descrita pela norma
ISO TR 14062, auxilia no desenvolvimento de produto e
na antecipação das ameaças potenciais para alavancar
vantagens competitivas e suas oportunidades. A seguir é
apresentada parte resultante da aplicação do ecodesign no
reprojeto de medidores de energia elétrica de uma fábrica.
Os medidores monofásicos modelo antigo possuem
base separada do bloco, que é feito de uma liga de alumínio
e silício. Com a mudança para os novos medidores, a base
e o bloco tornaram-se uma peça única e houve a troca
da liga de alumínio do bloco pelo plástico de engenharia
(Noryl), material de fácil reaproveitamento ou reciclagem.
Nos medidores antigos, a tampa era de vidro e, nos novos
modelos, o material usado foi o policarbonato cristal,
com anti UV, material que facilita a reciclagem e reduz o
consumo de energia elétrica no seu processo de fabricação.
A utilização de materiais mais leves facilita o manuseio
durante as atividades de montagem, pois a redução de
peso torna o manuseio mais ágil e menos desgastante.
GUIMARÃES, L. B. M. A Ecologia no projeto de Produto: design sustentável, design
verde, ecodesign. Ergonomia de Produto. Porto Alegre: FEENG/UFRGS,
2006, v. 2, p. 5-23.
As mudanças incorporadas tanto no processo quanto
no produto visam à eficiência na produção, bem como
facilitar a obtenção desse produto. Para tanto, quais
das seguintes afirmações constituem mudanças sociais
externas de grande influência no desenvolvimento do
negócio da organização?
|. Preocupação com a qualidade do produto e
redução de custo do produto.
Informações relacionadas ao impacto ambiental
de produtos e processos.
. Responsabilidade pelo resíduo, propiciando a
redução, reutilização e reciclagem.
Custo de energia relacionado a processos produtivos
e ao comportamento de usuários dos produtos.
Estratégia de logística para o novo produto a fim
de se estabelecerem vantagens como rapidez na
produção e estocagem.
Estão corretas apenas as afirmações
LleV,
LINE.
L,IVeV.
1, Meilv.
Ih,Mev.
CoOçGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
