<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:20:03</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:30:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VI-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2097 809,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1536,254 1536,1413 1535,1413 1535,1700 1329,1700 1329,1890 1440,1890 1440,1941 1535,1941 1535,2005 873,2005 873,1963 826,1963 826,1700 825,1700 825,1587 826,1587 826,1413 824,1413 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96688">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Na distribuição de garrafões de 20 litros de água
mineral, uma empresa utiliza chapas de compensados
de madeira para auxiliar seu transporte, em carrinhos
com prateleiras e também nos caminhões de entrega.
Essas chapas de madeira se deterioram em um mês
devido à umidade. A empresa gasta R$ 57 600,00
comprando 2 400 chapas por ano. Ao mesmo tempo,
descarta garrafões de polipropileno, tanto por força
da lei que lhes atribui vida útil máxima de três anos,
como por trincas, fissuras, mau cheiro e sujeiras. O
polipropileno demora 240 anos para se degradar na
Natureza. Produzido a partir do petróleo, é um polímero
termoplástico que amolece a partir de 127ºC, funde a
175ºC e, ao resfriar, readquire a rigidez. Transformar
os garrafões descartados (resíduos) em placas para
substituir as chapas de madeira apresenta-se como
uma solução para o destino dos resíduos. A empresa
dispõe de um moinho industrial para a transformação
do garrafão em material granulado. A partir deste
material foram moldadas placas para testes em escala
reduzida. O molde permaneceu durante 1 h e 10 min
ao fogo, na temperatura de 160ºC. Não houve perda
de peso do material durante o processo. A placa
de polipropileno, com dimensões equivalentes à de
madeira, teve avaliação melhor em resistência à flexão,
durabilidade, sustentabilidade e custo. Pesa um pouco
mais, porém a diferença foi considerada aceitável pelos
trabalhadores. Se danificada, a chapa de polipropileno
pode ser novamente reciclada e transformada em uma
placa. A solução é viável se comparada ao custo de
armazenar e transportar resíduos, e é ambientalmente
mais adequada pois destina os resíduos criando um
novo produto substituto à madeira, mais durável,
reciclável e remanufaturável na mesma unidade
produtiva que o consome.
CARVALHO NETO, E.M., FOLHA, A.C.V., BRAGA JUNIOR, A.E. Desenvolvimento
de um produto a partir do refugo de garrafões de polipropileno para
substituição do uso de madeirite. São Carlos, out./2010. XXX Encontro
Nacional de Engenharia de Produção.
Na situação descrita, qual das seguintes alternativas de
uso do polipropileno ao final da vida útil do produto, se
viável tecnicamente, teria o menor impacto ambiental?
O Arecuperação de resinas.
A transformação energética.
A transformação em novos materiais.
A recuperação e reutilização das embalagens.
Coco
A transformação em produtos substitutos usados na
mesma unidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,262 790,262 790,836 792,836 792,1153 790,1153 790,1294 358,1294 358,1474 381,1474 381,1524 670,1524 670,1550 129,1550 129,1546 81,1546 81,1294 80,1294 80,1153 79,1153 79,836 80,836 80,262 96,262"/>
	<TextEquiv conf="0.88966">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O planejamento da empresa busca a minimização do
impacto das frotas de caminhões ao meio ambiente,
utilizando a tecnologia para aumentar a eficiência do
transporte de matérias-primas, insumos e produtos,
reduzindo o consumo de óleo diesel e a emissão de CO2
.
Para diminuir o número de veículos circulando pelo país,
a Empresa lançou o Programa de Compartilhamento da
Frota. Caminhões que antes retornavam vazios, depois
do abastecimento de fábricas, centros de distribuição e
pontos de venda, passaram a transportar carregamentos
de empresas parceiras. A adoção do projeto já resultou
em uma economia de 1 430 000 litros de combustível e a
emissão de 3 922 toneladas de CO2
 a menos.
Com o bom resultado da iniciativa, a Empresa decidiu
implantar o transporte colaborativo em toda a sua cadeia.
A operação é viabilizada pelos softwares Tracking e
TMS (Transportation Management System). O Tracking
visualiza, em tempo real, o trajeto dos veículos e corrige
eventuais problemas de rotas. Já o TMS analisa a
possibilidade do Compartilhamento da Frota com as
empresas parceiras.
Infere-se que o Programa de Compartilhamento da Frota
da Empresa foi implementado como parte do investimento
da empresa
A na ISO 9001.
B em logística verde.
C na OHSAS 18001.
D em logística reversa.
E em Warehouse Managment System (WMS).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
