<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T11:20:49</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:31:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-18.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="115,1434 387,1434 387,1531 862,1531 862,1711 488,1711 488,1863 939,1863 939,2037 434,2037 434,2112 103,2112 103,2089 104,2089 104,1962 103,1962 103,1863 181,1863 181,1759 182,1759 182,1615 301,1615 301,1452 115,1452"/>
	<TextEquiv conf="0.93301">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Um dos principais problemas das grandes cidades
brasileiras é a urbanização desordenada, que provoca impactos
negativos diretos sobre o sistema de drenagem urbana, como
sintetizado na figura ao lado.
Considerando esse problema, apresente e descreva duas medidas do tipo
estrutural e uma medida do tipo não-estrutural que possam ser implementadas
para evitar ou amenizar o problema das enchentes nos grandes centros
urbanos. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="948,1482 948,2151 1560,2151 1560,1482"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="102,887 1551,887 1551,927 1549,927 1549,1094 1537,1094 1537,1306 1550,1306 1550,1368 847,1368 847,1407 104,1407 104,1133 103,1133 103,927 102,927"/>
	<TextEquiv conf="0.37514">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Na pavimentação das vias urbanas, é possível optar por pavimento em concreto betuminoso usinado a quente (CBUQ), pavimento em
concreto permeável (CP) ou pavimento em bloco intertravado (BI). O CBUQ é constituído de concreto betuminoso e agregados de
pequena dimensão; o CP é constituído de concreto de cimento Portland ou concreto betuminoso e agregados de grande dimensão; o
pavimento em BI é construído de blocos pré-moldados em concreto, instalados sobre uma camada de areia. Julgue os itens abaixo,
a respeito de características desses pavimentos.
O pavimento em BI contribui para o aumento da lâmina de água que se acumula na sua superfície em dias de chuva.
O pavimento em CP oferece melhores condições de visibilidade e frenagem em dias chuvosos do que o pavimento em CBUQ.
O pavimento em CP apresenta porcentagens de vazios menores que as do pavimento em CBUQ.
O pavimento em BI tem maior capacidade de suporte que o pavimento em CBUQ, o que permite o tráfego de veículos de maior
peso.
O Para o intertravamento do BI, emprega-se concreto betuminoso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="103,262 828,262 828,285 675,285 675,418 828,418 828,496 829,496 829,515 838,515 838,871 99,871 99,515 104,515 104,363 103,363"/>
	<TextEquiv conf="0.96118">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Na tabela ao lado, são apresentados dados referentes à
disponibilidade de água nas regiões hidrográficas brasileiras.
Considerando esses dados, assinale a opção correta.
A Dado que sua área é maior, a vazão específica na região do
Amazonas é maior que na região do Tocantins.
B A região do Parnaíba apresenta a situação mais favorável
quanto à disponibilidade hídrica, pois a ela corresponde o maior
valor da relação ETr/P.
C A região com maior disponibilidade hídrica é a Costeira do
Norte, por ser a que registra a maior precipitação média.
D A região Uruguai tem maior capacidade de geração de
escoamento superficial que a região Tocantins, porque
apresenta maior vazão específica.
E A região do São Francisco não é afetada pela seca, pois sua ETr
é baixa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="845,263 845,850 1560,850 1560,263"/></TableRegion></Page></PcGts>
