<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T11:19:35</Created>
	<LastChange>2020-11-23T12:40:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_VII-25.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="115,127 387,127 387,179 1471,179 1471,541 476,541 476,1017 1541,1017 1541,1080 889,1080 889,1122 103,1122 103,935 182,935 182,321 181,321 181,144 115,144"/>
	<TextEquiv conf="0.91808">
	<Unicode>QUESTÃO 49 — DISCURSIVA
A definição dos limites de uma cava requer o estabelecimento da relação estéril/minério econômica (R; 1). Essa
relação determina o quanto de estéril pode ser removido para permitir a extração de uma tonelada de minério. É aplicada
somente para o limite final da cava e não deve ser confundida com a relação estéril/minério global, que é sempre menor,
visto que, de outra maneira, não haveria lucro na operação de uma mina. A R,,,, é determinada pela equação:
RR. = valor recuperado por tonelada de minério — custo de produção por tonelada de minério
EM custo de remoção por tonelada de estéril
O custo de produção equivale ao total dos custos envolvidos na produção do metal, não se considerando o custo
de remoção de estéril. Para a definição dos limites da cava, a R,,h, precisa ser calculada para as variações de teores do
minério e preço de mercado do produto final, conforme mostrado na tabela abaixo.
Com base nas informações acima,
a) cite os três elementos-chave para a definição dos limites finais de uma cava; (valor: 3,0 pontos)
b) enumere, de modo justificado, os efeitos da variação do preço de mercado do produto nos limites da cava; (valor: 2,0 pontos)
c) calcule o teor de corte para o exemplo descrito. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="191,571 191,891 1442,891 1442,571"/></TableRegion></Page></PcGts>
