<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T20:52:33</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:07:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="23_FISICA_BACHAREL_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,312 1576,312 1576,935 1577,935 1577,1004 171,1004 171,1005 170,1005 170,909 169,909 169,814 168,814 168,528 170,528 170,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.89216">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
O efeito fotoelétrico foi descrito na segunda metade do século XIX pelo físico H. R. Hertz, quando
estudava a teoria do eletromagnetismo de J. C. Maxwell, que previa teoricamente a existência de
ondas eletromagnéticas e o fato de a luz ser uma onda dessa natureza. Entre suas experiências,
Hertz observou que uma pequena centelha surgia no receptor da radiação e que a mesma se tornava
mais intensa para radiações na faixa do ultravioleta.
A explicação quântica do fenômeno só veio anos depois, após contribuições de muitos outros físicos,
teóricos e experimentais, como J. J. Thomson, com a descoberta do elétron, P. E. Lenard, com os
experimentos nos tubos catódicos, M. Planck, com o estudo da radiação de cavidade, entre outros.
Foi A. Einstein, em 1905, o responsável por generalizar a quantização de Planck e aplicá-la ao efeito
fotoelétrico, considerando que a radiação, na verdade, era formada por pacotes de energia, que, mais
tarde, foram chamados de fótons.
A partir das informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique, com base no conceito de fótons, o fato de Hertz ter verificado centelhas mais intensas no
receptor, quando o iluminou com radiação na faixa do ultravioleta. (valor: 5,0 pontos)
b) Enuncie a equação de Einstein para o efeito fotoelétrico e explique, a partir dela, como se pode obter
a constante de Planck. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
