<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T20:50:32</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:00:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="23_FISICA_BACHAREL_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,309 1576,309 1576,1839 1394,1839 1394,2025 1180,2025 1180,2070 763,2070 763,2114 169,2114 169,1324 164,1324 164,1118 168,1118 168,309 169,309"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="316,644 316,1102 1575,1102 1575,644"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95554">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No início da década de 1920, os físicos Otto Stern e Walter Gerlach realizaram um experimento
para confirmar a hipótese da quantização espacial proposta por Arnold Sommerfeld como um
aprimoramento do modelo atômico de Niels Bohr. Nessa experiência, átomos de prata aquecidos em
um forno foram colimados por uma fenda e passaram entre os polos de um eletroímã, cujo campo
magnético não era uniforme e variava na coordenada perpendicular (z) ao plano (xy) do feixe. Sem o
campo magnético, esse feixe atingia uma placa de vidro e deixava um traço que reproduzia a forma da
fenda (figura 1). Entretanto, com o campo magnético, o feixe formava um traço dividido na forma de
um “lábio entreaberto” (figura 2). Em 1927, o experimento foi refeito com átomos de hidrogênio e o
resultado foi o mesmo.
Na hipótese de Sommerfeld, o momento magnético de um átomo é quantizado e a mecânica quântica
prevê atualmente que a componente z do momento angular magnético possa ter 2j +1 valores, em
que j é o número quântico associado ao momento angular total do átomo. Se j = O, correspondente ao
momento angular zero do átomo, o momento magnético será zero e não haverá deflexão dos átomos. Se
j=1, existirão três orientações possíveis da componente z do momento magnético, e o feixe original dos
átomos será dividido em três feixes.
TIPLER, P. Física: - Ótica e Física Moderna. v. 4. 3. ed. Rio de Janeiro: Ltc, 1995 (adaptado).
Com relação à interpretação atual da mecânica quântica a respeito do experimento exposto, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A prata (Z = 47) possui apenas um elétron de valência no subnível 5s e pode ser aproximada para
um átomo de um elétron com seu movimento orbital e, desse modo, o não surgimento de uma
terceira linha central entre os “lábios” na placa de vidro resulta da interação do campo magnético
externo produzido pelo eletroímã com o magnetismo do movimento orbital de cada elétron
isoladamente, e que não possui o momento magnético zero.
PORQUE
Il. Existem apenas dois vetores possíveis, duas orientações da componente z, correspondentes aos
dois spins do elétron, aos quais são atribuídos os números quânticos -1/2 e +1/2 oriundos das duas
direções de movimento de rotação (spin) do elétron.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é a justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
