<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:37:55</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:44:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="866,1551 1037,1551 1037,1584 1576,1584 1576,1794 1192,1794 1192,1855 1152,1855 1152,1886 1143,1886 1143,1916 1137,1916 1137,1949 867,1949 867,1794 865,1794 865,1584 866,1584"/>
	<TextEquiv conf="0.96725">
	<Unicode>Questão 34
Paciente M.P., sexo masculino, 45 anos de idade, com bom
estado geral de saúde, apresenta-se para exodontia do ele-
mento 38. Logo após sua chegada ao consultório, antes
da realização da anestesia, relata mal-estar, sudorese e
tontura. Observam-se palidez e perda de consciência. Este
quadro configura a causa mais comum de perda de consci-
ência no consultório dentário, que é
(A) síncope vasovagal.
(B) síncope extrapiramidal.
(C) hipertensão arterial.
(D) hipotensão arterial.
(E) choque anatfilático.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="866,1187 1037,1187 1037,1220 1576,1220 1576,1341 1578,1341 1578,1393 1576,1393 1576,1514 867,1514 867,1277 866,1277"/>
	<TextEquiv conf="0.96876">
	<Unicode>Questão 33
Em relação à técnica de preenchimento de dentes, pode-
se afirmar que
(A) não deve ser usada em dentes com tratamento
endodôntico.
(B) permite economia e fortalecimento da estrutura dentária
remanescente.
(C) é o amálgama de prata o material de eleição.
(D) é indicada para elementos suportes de prótese fixa.
(E) é indicada para elementos suportes de prótese
removível.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="866,485 1037,485 1037,518 1576,518 1576,942 1230,942 1230,1033 1114,1033 1114,1125 1045,1125 1045,1153 867,1153 867,575 866,575"/>
	<TextEquiv conf="0.96655">
	<Unicode>Questão 32
Considere as afirmações abaixo sobre a confecção de
próteses totais.
|- Otipode oclusão preconizada na confecção de próteses
totais é a bilateral balanceada.
I|l- A orientação correta do plano oclusal, paralelo ao Pla-
no de Camper e à linha bipupilar, em geral, produz uma
linha de sorriso em harmonia com o lábio inferior.
I11 - Para seleção do tamanho dos dentes artificiais na con-
fecção de uma prótese total, a linha alta do sorriso é
utilizada para determinar a altura do incisivo central.
IV-A dimensão vertical de oclusão é determinada subtra-
indo-se da dimensão vertical de repouso cerca de 3 a 4
milímetros equivalentes ao espaço funcional livre.
Estão corretas as afirmações:
(A) l el, apenas.
(B) l e Ill, apenas.
(C) Il e Ill, apenas.
(D) 1, Il e Ill, apenas.
(E) II, MN elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="866,176 1033,176 1033,212 1576,212 1576,300 1293,300 1293,392 1209,392 1209,453 867,453 867,300 865,300 865,212 866,212"/>
	<TextEquiv conf="0.96734">
	<Unicode>Questão 31
Criança do sexo masculino, 9 anos de idade, apresenta
mordida cruzada posterior bilateral dentoalveolar. Para o
tratamento desta maloclusão indica-se a utilização de
(A) placa palatina expansora.
(B) placa palatina com grade.
(C) placa palatina com mola digital.
(D) elásticos intermaxilares.
(E) arco palatino com botão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 251,176 251,213 791,213 791,960 81,960 81,895 80,895 80,803 81,803 81,693 80,693 80,436 79,436 79,213 80,213"/>
	<TextEquiv conf="0.96843">
	<Unicode>Questão 29
Após a avulsão do incisivo central superior permanente, pa-
ciente com 8 anos de idade procurou atendimento
odontológico. O dente permaneceu fora do alvéolo, armaze-
nado no soro fisiológico, por aproximadamente 40 minutos.
O dente avulsionado apresentava desenvolvimento radicular
incompleto (ápice aberto). Qual o tratamento imediato ade-
quado para este caso, após o enxágue da superfície radicular
e irrigação do alvéolo com soro fisiológico?
(A) Remoção do ligamento periodontal e polpa, reimplante
dentário, contenção semi-rígida definitiva, obturação do
canal radicular com guta percha e cimento obturador,
medicação antibiótica e antitetânica, e acompanhamento.
(B) Reimplante dentário, medicação antibiótica e
antitetânica, contenção rígida definitiva, pulpectomia e
curativo intra-canal com hidróxido de cálcio.
(C) Reimplante dentário, contenção semi-rígida temporária,
medicação antibiótica e antitetânica e acompanhamen-
to, pois a revascularização pulpar é possível.
(D) Reimplante dentário, contenção rígida temporária,
pulpectomia e curativo intra-canal com hidróxido de cál-
cio e medicação antibiótica e antitetânica.
(E) Reimplante dentário, contenção rígida definitiva, medi-
cação antibiótica e antitetânica e acompanhamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,997 251,997 251,1032 790,1032 790,1131 792,1131 792,1616 790,1616 790,1788 792,1788 792,1946 81,1946 81,1947 80,1947"/>
	<TextEquiv conf="0.96354">
	<Unicode>Questão 30
No planejamento de uma prótese parcial removível a gram-
po para reabilitação de uma arcada dentária classe | de
Kennedy, estão corretos os critérios:
(A) aumento da área oclusal para melhorar a eficiência
mastigatória; base da prótese ampla e precisa para
melhor distribuição de carga; apoio oclusal localizado
na face distal dos elementos mais posteriores para
otimizar o uso do rebordo residual como suporte.
(B) aumento da área oclusal para melhorar a eficiência
mastigatória; base da prótese ampla e precisa para
melhor distribuição de carga; apoio oclusal localizado
na face mesial dos elementos mais posteriores para
transferir o ponto de rotação.
(C) aumento da área oclusal para melhorar a eficiência
mastigatória; base da prótese estreita e precisa para
não sobrecarregar os tecidos de suporte; apoio oclusal
localizado na face mesial dos elementos mais pos-
teriores para transferir o ponto de rotação.
(D) redução da área oclusal para diminuir a carga oclusal
total; base da prótese ampla e precisa para melhor dis-
tribuição de carga; apoio oclusal localizado na face
mesial dos elementos mais posteriores para transferir o
ponto de rotação.
(E) redução da área oclusal para diminuir a carga oclusal
total; base da prótese estreita e precisa para não sobre-
carregar os tecidos de suporte; apoio oclusal localizado
na face distal dos elementos mais posteriores para
otimizar o uso do rebordo residual como suporte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r57">
	<Coords points="818,184 818,1944 831,1944 831,184"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
