<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T16:38:27</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:38:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ODONTOLOGIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="823,189 823,1947 836,1947 836,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="863,176 1573,176 1573,287 1574,287 1574,706 1318,706 1318,819 1014,819 1014,829 1006,829 1006,937 1042,937 1042,961 910,961 910,963 909,963 909,964 864,964 864,793 865,793 865,241 863,241"/>
	<TextEquiv conf="0.96414">
	<Unicode>Questão 22
Analise as afirmações abaixo sobre o diagnóstico de cárie.
|- Odiagnóstico de cárie depende da habilidade e perícia
do clínico em detectar não somente a lesão, mas tam-
bém sua atividade e severidade.
Il- A sensibilidade de um método de diagnóstico de cárie
é o grau de precisão com que tal método é capaz de
identificar indivíduos com cárie.
Ill- O objetivo atual do diagnóstico de cárie é a detecção
precoce da doença para o tratamento restaurador das
lesões incipientes em esmalte (manchas brancas).
IV - No diagnóstico das lesões de cárie oclusais, o exame
tátil por meio da sondagem oferece riscos de defeitos
traumáticos irreversíveis ao esmalte.
Estão corretas apenas as afirmações
(A) III e IV.
(B) I, II e III.
(C) I, II e IV.
(D) I, III e IV.
(E) I, II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="864,1007 1034,1007 1034,1046 1574,1046 1574,1688 1226,1688 1226,1799 1127,1799 1127,1909 1043,1909 1043,1946 864,1946 864,1799 865,1799 865,1253 863,1253 863,1046 864,1046"/>
	<TextEquiv conf="0.96767">
	<Unicode>Questão 23
Em um exame periodontal completo, para avaliar a condi-
ção do periodonto, os seguintes descritores clínicos devem
ser registrados: aspectos macroscópicos da gengiva,
sangramento à sondagem, profundidade de sondagem,
nível de inserção, envolvimento de furca e mobilidade
dentária. A esse respeito, considere as afirmativas abaixo.
| - Independente dos sinais e sintomas apresentados, to-
dos os pacientes devem ser sondados para investiga-
ção e diagnóstico de possíveis doenças periodontais.
Il - A sondagem deve ser executada em uma superfície de
cada dente.
Ill - Erros inerentes à sondagem periodontal incluem espes-
sura da sonda, má posicionamento da sonda, pressão
aplicada e grau de inflamação.
IV - Pacientes que apresentam prolapso da válvula mitral
com regurgitação devem ser pré-medicados 1 hora an-
tes da sessão de sondagem.
Estão corretas as afirmativas:
(A) |, Il e Ill, apenas.
(B) |, Il e IV, apenas.
(C) |, Ill e IV, apenas.
(D) Il, Ill e IV, apenas.
(E) , Il, MW elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,1520 247,1520 247,1556 791,1556 791,1950 80,1950"/>
	<TextEquiv conf="0.96618">
	<Unicode>Questão 21
Em relação às restaurações de amálgama de prata, é cor-
reto afirmar que
(A) vernizes ou adesivos dentinários são utilizados para im-
pedir a penetração de íons metálicos na dentina.
(B) as ligas mais indicadas, atualmente, são as do tipo
limalha irregular.
(C) a brunidura substitui o polimento mediato.
(D) a matriz, em preparo cavitário do tipo classe Il, deve ter
a altura do rebordo marginal para evitar excesso de
amálgama.
(E) na Técnica de Amalgapin devem ser planejados dois
orifícios para cada cúspide ou rebordo perdido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,1049 251,1049 251,1086 790,1086 790,1213 724,1213 724,1319 751,1319 751,1353 790,1353 790,1480 80,1480 80,1213 79,1213 79,1086 80,1086"/>
	<TextEquiv conf="0.96660">
	<Unicode>Questão 20
A que exame(s) radiográfico(s) deve ser submetido um in-
divíduo com a presença de todos os dentes superiores e
inferiores apresentando um alto índice de cárie e recidi-
va de cárie em dentes posteriores, além de profundidade
à sondagem variando entre 4 e 7 mm, generalizada?
(A) Oclusal para molares e premolares.
(B) Interproximal para molares e premolares.
(C) Panorâmico e periapical dos molares e premolares.
(D) Periapical de molares e premolares superiores e
inferiores.
(E) Periapical completo e interproximal para molares e
premolares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,646 251,646 251,683 790,683 790,904 680,904 680,1010 80,1010"/>
	<TextEquiv conf="0.95451">
	<Unicode>Questão 19
Na radiografia periapical para a região de molares superio-
res, podem ser visualizadas como diferentes imagens
radiopacas as seguintes estruturas anatômicas:
(A) tuberosidade e parede anterior do seio maxilar e lateral
da fossa nasal.
(B) processo coronóide da mandíbula e processo zigomático
da maxila.
(C) processo zigomático da maxila e septo nasal.
(D) osso zigomático e cornetos inferiores.
(E) assoalho da fossa nasal e sutura intermaxilar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 251,176 251,213 791,213 791,440 787,440 787,540 709,540 709,606 80,606 89,606 89,493 80,493 80,440 79,440 79,213 80,213"/>
	<TextEquiv conf="0.96665">
	<Unicode>Questão 18
A gengivoestomatite herpética aguda é uma infecção virótica
primária, que surge após deficiência do sistema imunológico
por alteração sistêmica. Caracteriza-se pelo aparecimento
de lesões bucais na gengiva, língua, mucosa labial e jugal.
As lesões desaparecem espontaneamente entre 10 e 14 dias,
sem deixar marcas. No entanto, o surgimento de sintomas
clínicos de dor é atribuído ao aparecimento de
(A) placa ceratótica que extravasa líquido adstringente.
(B) lesão papilar que se rompe expondo tecido conjuntivo.
(C) lesão eritematosa.
(D) lesão vesiculobolhosa.
(E) lesão vesicular que se rompe formando úlceras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
