<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:58:03</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:22:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-17.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="791,103 790,2157 793,2157 794,103"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="812,119 1552,119 1552,158 1550,158 1550,248 1513,248 1513,716 1550,716 1550,739 1463,739 1463,872 1550,872 1550,935 1470,935 1470,1053 815,1053 815,974 814,974 814,857 813,857 813,716 852,716 852,281 813,281 813,158 812,158"/>
	<TextEquiv conf="0.67567">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Com o objetivo de chamar a atenção para o desperdício de
água, um professor propôs a seguinte tarefa para seus alunos da
6.º série do ensino fundamental:
Sabe-se que, em média, um banho de 15 minutos
consome 136 L de água, o consumo de água de uma máquina
de lavar roupas é de 75 L em uma lavagem completa e uma
torneira pingando consome 46 L de água por dia.
Considerando o número de banhos e o uso da máquina de
lavar, compare a quantidade de água consumida por sua família
durante uma semana com a quantidade de água que é
desperdiçada por 2 torneiras pingando nesse período. Analise
e comente os resultados.
No que se refere ao trabalho do aluno na resolução do problema
proposto, assinale a opção incorreta.
A Elabora modelos matemáticos para resolver problemas.
B Analisa criticamente a situação-problema levando em conta
questões sociais.
C Pode representar os resultados graficamente.
D Aciona estratégias de resolução de problemas.
E Examina conseqiiências do uso de diferentes definições.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="812,1071 1552,1071 1552,1111 1551,1111 1551,1278 1550,1278 1550,2062 1415,2062 1415,2101 852,2101 852,2062 815,2062 815,1939 814,1939 814,1748 813,1748 813,1111 812,1111"/>
	<TextEquiv conf="0.06578">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Em uma classe da 6.º série do ensino fundamental, o professor de
matemática propôs aos alunos a descoberta de planificações para o
cubo, que fossem diferentes daquelas trazidas tradicionalmente nos
livros didáticos. Um grupo de alunos produziu a seguinte proposta
de planificação.
Ao tentar montar o cubo, o grupo descobriu que isso não era
possível. Muitas justificativas foram dadas pelos participantes e
estão listadas nas opções abaixo. Assinale aquela que tem
fundamento matemático.
A Não se podem alinhar três quadrados.
B Tem de haver quatro quadrados alinhados, devendo estar os dois
quadrados restantes um de cada lado oposto dos quadrados
alinhados.
C Quando três quadrados estão alinhados, não se pode mais ter os
outros três também alinhados.
D Cada ponto que corresponderá a um vértice deverá ser o encontro
de, no máximo, trê
segmentos, que serão as arestas do cubo.
E Tem de haver quatro quadrados alinhados, e não importa a
posição de justaposição dos outros dois quadrados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,134 775,134 775,409 171,409 171,533 773,533 773,556 566,556 566,683 774,683 774,1509 773,1509 773,1559 352,1559 352,1686 774,1686 774,1759 327,1759 327,1804 219,1804 219,2088 262,2088 262,2108 142,2108 142,2105 103,2105 103,1686 142,1686 142,1509 104,1509 104,1203 103,1203 103,1135 104,1135 104,605 103,605 103,533 104,533 104,409 103,409 103,290 104,290 104,242 116,242"/>
	<TextEquiv conf="0.96118">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Não se pode negar que, embora bastante presentes em
problemas envolvendo valores monetários e medidas, os números
decimais constituem uma dificuldade no processo da
aprendizagem matemática nas escolas. Uma das causas desse
problema está na estrutura do currículo da matemática na escola
básica.
Julgue os itens a seguir, acerca do ensino dos números
decimais no currículo da educação básica.
I Os números decimais representam uma expansão do
sistema de numeração decimal enquanto base decimal e,
por isso, seu conceito e representação no currículo
precisam vir articulados à expansão da estrutura do sistema
decimal.
Il O ensino dos números decimais deve preceder o ensino do
sistema monetário, uma vez que o conhecimento dos
decimais no currículo da educação básica é um pré-
requisito para a aprendizagem desse conteúdo.
III O currículo de matemática da escola básica deve propor,
inicialmente, o ensino das frações com qualquer
denominador, para então tratar das frações decimais como
um caso específico, introduzindo, então, os números
decimais.
IV A ação do aluno em contextos de significado envolvendo
valores monetários e medidas é fonte geradora de
aprendizagem dos números decimais e, portanto, de ensino
na escola, em um processo de resgate dos conhecimentos
prévios dos alunos.
São reflexões apropriadas para a superação da problemática da
baixa aprendizagem dos números decimais na escola apenas
as contidas nos itens
Tell.
Tem.
TelV.
Nem.
1n,MIelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
