<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:58:17</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:23:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-16.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="825,184 825,2152 827,2152 827,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="860,215 1552,215 1552,239 1551,239 1551,575 1550,575 1550,798 1506,798 1506,800 1500,800 1500,905 1550,905 1550,983 1257,983 1257,1121 1550,1121 1550,1231 1551,1231 1551,1595 1550,1595 1550,2066 1456,2066 1456,2120 886,2120 886,2011 849,2011 849,1957 848,1957 848,1632 847,1632 847,1550 848,1550 848,1307 847,1307 847,575 846,575 846,270 860,270"/>
	<TextEquiv conf="0.22414">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Na aprendizagem da equação quadrática, a escola básica
tende a trabalhar exclusivamente com a fórmula conhecida no
Brasil como fórmula de Bhaskara. Entretanto, existem outras
formulações desde a antiguidade, quando já se podiam identificar
problemas e propostas de soluções para tais tipos de equação. Há
mais de 4.000 anos, na Babilônia, adotavam-se procedimentos
; à z 2
que hoje equivalem a expressar uma solução de x“ - br = c como
2
x - + 6 + Cc. Euclides (séc. I a.C.), no livro X de sua
obra Os Elementos, já propunha uma resolução geométrica que
permite resolver uma equação quadrática do tipo ax - x = b,
utilizando exclusivamente compasso e régua não-graduada.
A respeito de uma proposta de ensino de resolução de equação
quadrática com o enfoque em procedimentos historicamente
construídos, assinale a opção correta.
A Tal proposta desvia a atenção da aprendizagem do foco
central do conteúdo, fazendo que o aluno confunda as
formulações, e, por consequência, não desenvolva
competências na resolução de equações quadráticas.
B É adequada a inserção dessa perspectiva, associada à
manipulação de recorte e colagem pela complementação de
quadrados, buscando sempre alternativas para as situações
que esse procedimento não consegue resolver.
C É mais adequado trabalhar o desenvolvimento da resolução de
equações incompletas e, posteriormente, por meio da
formulação de Bhaskara, manipular as equações completas,
para somente no ensino médio ampliar tal conhecimento com
o enfoque histórico.
D É adequado utilizar tal proposta no ensino, uma vez que ela
permite explicar a resolução de qualquer tipo de equação
quadrática.
E Talproposta é inexeqiiível pelo tempo excessivo que exige do
professor e por retardar a aprendizagem de alunos com
dificuldades tanto em álgebra quanto em geometria.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="359,590 359,791 560,791 560,590"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="183,215 240,215 240,274 806,274 806,344 768,344 768,831 767,831 767,1183 768,1183 768,1483 806,1483 806,1833 536,1833 536,2066 444,2066 444,2107 103,2107 103,1390 142,1390 142,390 103,390 103,274 183,274"/>
	<TextEquiv conf="0.16686">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Uma das fontes da história da matemática egípcia é o
papiro Rhind, ou papiro Ahmes (1650 a.C.). Constam desse
documento os problemas a seguir.
Problema 1: Comparar a área de um círculo com a área de
um quadrado a ele circunscrito. A seguinte figura faz parte
da resolução desse problema.
Problema 2: “Exemplo de um corpo redondo de
diâmetro 9. Qual é a área?”
A solução apresentada pelo escriba pode ser descrita como:
» remover 7 do diâmetro; o restante é 8;
» multiplicar 8 por 8; perfaz 64. Portanto, a área é 64;
O procedimento do escriba permite calcular a área A de um
círculo de diâmetro d aplicando a fórmula 4 | a .
Com base nessas informações, julgue os itens a seguir.
I Afigurado problema | sugere aproximar a área de um círculo
à área de um octógono.
Il O procedimento, no problema 2, fornece uma aproximação
para Tr, por excesso, correta até a 2.º casa decimal.
III De acordo com o procedimento, no problema 2, a área do
círculo de diâmetro d é igual à de um quadrado de lado a
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens I e II estão certos.
Apenas os itens 1 e III estão certos.
Apenas os itens II e III estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
