<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T18:19:42</Created>
	<LastChange>2020-10-20T18:44:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_ZOOTECNIA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="180,528 180,714 1471,714 1471,528"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="160,111 401,111 401,166 1551,166 1551,427 1445,427 1445,528 1378,528 1378,880 1487,880 1487,897 1257,897 1257,905 1151,905 1151,925 105,925 105,926 104,926 104,886 103,886 103,860 182,860 182,737 208,737 208,427 104,427 104,167 103,167 103,166 160,166"/>
	<TextEquiv conf="0.90087">
	<Unicode>QUESTÃO 40 - DISCURSIVA
Um experimento foi realizado com o objetivo de mostrar características de desempenho e de carcaça de bovinos não castrados
dos grupos genéticos nelore controle (10 animais), nelore seleção (11 animais), guzerá seleção (10 animais) e caracu (10 animais).
Os animais pertenciam a grupos contemporâneos nascidos entre setembro e novembro de 1997 e foram selecionados após a prova de
ganho de peso em 1998. A partir dessa data, foram mantidos em pastagem, recebendo suplementação mineral até atingirem o peso
de abate, o que foi conseguido quando tinham idade média de 824 dias. Foram analisadas, entre outras, as seguintes características:
média de ganho de peso diário, peso de abate aos 824 dias de idade e rendimento de carcaça. As médias foram comparadas pelo teste
de Tukey (5%), utilizando-se o programa computacional SAS. Os resultados são apresentados na tabela a seguir.
Médias ajustadas por quadrados mínimos' (+ erros-padrão) para características de desempenho e rendimento de
carcaça, de acordo com o grupo genético.
"Valores na linha acompanhados de letras iguais não diferem entre si pelo teste de Tukey (P &gt; 0,05).
?NS é o nível de significância da análise de variância para efeito de rebanho. (*) significativo (P &lt; 0,05); (**) significativo (P &lt; 0,01).
Após análise das informações acima, redija, de forma sucinta, suas conclusões acerca do efeito da (valor: 10,0 tos)
&amp; ; ; " valor: pontos
seleção praticada na raça nelore, comparando-o com o dos demais grupos genéticos estudados. '</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
