<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T21:19:14</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:52:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_ZOOTECNIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="85,560 85,882 611,882 611,560"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r9">
	<Coords points="91,884 91,1206 617,1206 617,884"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r11">
	<Coords points="97,1201 97,1509 623,1509 623,1201"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r13">
	<Coords points="99,1514 99,1822 625,1822 625,1514"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r36">
	<Coords points="97,1823 97,2131 623,2131 623,1823"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="102,174 808,174 808,445 807,445 807,537 104,537 104,536 103,536 103,214 102,214"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O teor de fibra em detergente ácido (FDA) de um
ingrediente pode ser utilizado em equações para a predição da
energia digestível (ED). Considere que após analisar dados
bibliográficos acerca da digestibilidade da energia e da
composição química de alimentos para coelhos, obteve-se a
relação CDE (%) = 84,77 -— 1,16 x FDA (%), em que CDE é o
coeficiente de digestibilidade da energia.
Assinale a opção cujo gráfico apresenta um esboço correto da
relação referida no texto acima.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="860,1514 988,1514 988,1569 1551,1569 1551,2128 847,2128 847,1749 846,1749 846,1569 860,1569"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Várias tecnologias são aplicadas com o objetivo de se aumentar
a eficiência da utilização das rações. Uma dessas tecnologias é o
processo de extrusão, que reduz a presença e a atividade
microbianas e aumenta a digestibilidade, proporcionando maior
absorção de nutrientes pelos animais. Esse processo ocorre
O sob baixa pressão e alta temperatura e na presença de
umidade.
sob alta pressão e baixa temperatura e na ausência de
umidade.
sob alta pressão e alta temperatura e na presença de umidade.
sob baixa pressão e baixa temperatura e na ausência de
umidade.
sob qualquer valor de pressão e de temperatura e na presença
de umidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="845,1051 1551,1051 1551,1091 1550,1091 1550,1250 1536,1250 1536,1372 1298,1372 1298,1487 895,1487 895,1250 847,1250 847,1091 845,1091"/>
	<TextEquiv conf="0.25743">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um criador de equinos observou que, após mudança de
alimentação do seu rebanho, os animais apresentaram quadro de
laminite (aguamento). Essa situação sugere uma ingestão
excessiva de
carboidratos estruturais, com formação de ácido linoléico.
lipídeos, com formação de cadaverina.
fósforo, com formação de oxalato.
amido, com formação de histamina.
potássio, com formação de histidina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="845,174 1551,174 1551,618 1553,618 1553,687 1550,687 1550,989 1515,989 1515,1033 945,1033 945,994 846,994 846,774 847,774 847,647 846,647 846,571 845,571"/>
	<TextEquiv conf="0.45238">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A principal vantagem da adoção do conceito de proteína ideal na
alimentação de frango de corte é a perspectiva de redução da
poluição ambiental e do custo da ração nos sistemas intensivos
de produção, a partir da flexibilização do nível protéico
mínimo e da melhor utilização de ingredientes alternativos.
Nesse contexto, julgue os itens a seguir, classificando como
VERDADEIROS (V) aqueles que apresentam justificativas para
a utilização da lisina como aminoácido de referência e como
FALSOS (F) os que não justificam.
1 ( ) É um aminoácido não essencial, não havendo nenhuma
via de síntese endógena.
2 ( ) Possui metabolismo orientado principalmente para a
deposição de proteína corporal.
3 ( ) É um aminoácido de cadeia ramificada com dupla
ligação no carbono beta, de análise laboratorial precisa
em ingredientes, rações e tecidos.
4 ( ) É um aminoácido estritamente essencial, não havendo
nenhuma via de síntese endógena.
5 ( ) É um aminoácido dieteticamente limitante e sua
suplementação nas dietas é economicamente viável</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
