<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T06:23:53</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:46:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-08.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="904,197 904,2158 906,2158 906,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="925,210 1551,210 1551,249 1512,249 1512,625 1546,625 1546,671 1549,671 1549,716 1548,716 1548,844 1550,844 1550,945 1548,945 1548,1072 1550,1072 1550,1293 926,1293 926,671 964,671 964,249 925,249"/>
	<TextEquiv conf="0.42479">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O supercomputador T-Rex (Tiranossauro
Rex) e o software Harpia são as mais novas armas da
Receita Federal do Brasil para combater a sonegação
fiscal. Esse hardware, que realiza 2.860 milhões de
instruções por segundo, é capaz de cruzar
informações, com rapidez e precisão, de um número
de contribuintes equivalente ao de contribuintes do
Brasil, dos EUA e da Alemanha juntos. O novo
software vai permitir que, a partir de técnicas de
inteligência artificial, sejam identificadas operações
de risco para o fisco. A novidade do sistema é a
capacidade que ele terá de aprender com o
comportamento dos contribuintes e, com isso,
detectar irregularidades.
Folha de S.Paulo, p. BI, 16/10/2005 (com adaptações).
Considerando o texto acima, assinale a opção correta,
relativa a informática.
O A capacidade do T-Rex é equivalente à de 2.860
computadores pessoais de 1 GB de memória RAM,
desde que suas capacidades possam ser adicionadas.
O Para “cruzar informações, com rapidez e precisão”, o
T-Rex poderá usar a Internet, que constitui meio
inviolável de transmissão de informação entre bancos
de dados.
O É possível que a capacidade de “aprender com o
comportamento dos contribuintes”, mencionada no
texto, seja decorrente do uso de redes neurais como
ferramenta de inteligência artificial.
O Embora os computadores sejam indispensáveis a
diversos ramos da engenharia, o estágio atual do
desenvolvimento de sistemas operacionais restringe o
uso de redes de computadores a grandes empresas.
O O sistema de informação descrito no texto deve ter
sido desenvolvido em Linux ou Unix, que constituem
linguagens de programação avançadas usadas na
implementação de sistemas de informação complexos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="151,1122 151,1734 851,1734 851,1122"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="heading">
	<Coords points="116,1078 887,1078 887,1108 706,1108 706,1810 885,1810 885,1879 886,1879 886,2140 142,2140 142,1828 104,1828 104,1742 116,1742"/>
	<TextEquiv conf="0.84866">
	<Unicode>QUESTÃO 12
De acordo com a fala do personagem na charge acima,
A meio ambiente e produção industrial são fatores igualmente
relevantes na discussão sobre ética e desenvolvimento.
B a defesa da ética sobrepõe-se ao poder industrial, representado, na
discussão, por Joana.
C os estragos na camada de ozônio têm retardado a implementação de
tecnologias voltadas para o desenvolvimento sustentável.
D a camada de ozônio ameaça a indústria dos CFCs porque o gás O3
reage com o cloro prejudicando a formação dos CFCs.
E o discurso em defesa da ética na utilização de tecnologias estimula o
avanço industrial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="heading">
	<Coords points="116,219 887,219 887,249 847,249 847,611 548,611 548,719 886,719 886,1051 142,1051 142,719 143,719 143,611 142,611 142,249 116,249"/>
	<TextEquiv conf="0.84393">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O gás ozônio (O;) e os clorofluorcarbonos (CFCs) são
exemplos da dificuldade de se classificar uma substância como
poluente, pois podem trazer benefícios ou prejuízos à sociedade e
aos seres vivos. O ozônio, nas camadas mais baixas da atmosfera,
é tóxico, mas, na estratosfera, absorve radiação ultravioleta (UV)
proveniente do Sol, evitando os efeitos nocivos do excesso dessa
radiação nos seres vivos.
Os CFCs apresentam baixa toxicidade e são inertes na baixa
atmosfera. Entretanto, quando atingem a estratosfera, são
decompostos pela radiação UV, liberando átomos e compostos que
destroem moléculas de ozônio, sendo, portanto, considerados os
principais responsáveis pela destruição do ozônio na estratosfera.
acordo com as idéias do texto acima,
os CFCs são nocivos ao seres vivos, pois impedem a incidência da
radiação ultravioleta na superfície terrestre.
a camada de ozônio é responsável pela maior incidência da radiação
ultravioleta na superfície terrestre.
o ozônio e os CFCs são os principais responsáveis pelas mudanças
climáticas observadas nos últimos anos.
a camada de ozônio na estratosfera tem sido recuperada devido às
interações da radiação ultravioleta com os CFCs.
a camada de ozônio protege os seres vivos do excesso de radiação
ultravioleta e pode ser destruída pela ação dos CFCs na estratosfera.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
