<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T06:20:43</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:39:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-24.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r53">
	<Coords points="824,226 825,2152 828,2152 827,226"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="134,585 134,1514 760,1514 760,585"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r100" type="paragraph">
	<Coords points="903,253 987,253 987,338 1512,338 1512,339 1513,339 1513,1002 1550,1002 1550,1189 1549,1189 1549,1547 1550,1547 1550,2040 1467,2040 1467,2120 886,2120 886,1262 847,1262 847,1189 846,1189 846,1166 1161,1166 1161,958 886,958 886,338 903,338"/>
	<TextEquiv conf="0.96523">
	<Unicode>QUESTÃO 47
Desempacotar suas compras e perceber que você
comprou pão mofado, morangos estragados ou leite azedo
está para se tornar coisa do passado, graças à recente
tecnologia de embalagens ativas. Enquanto a embalagem
convencional atua simplesmente como uma barreira que
protege o alimento, as embalagens ativas podem fazer muito
mais. Alguns materiais interagem com o produto para
melhorá-lo, de algum modo, ou para oferecer ao
consumidor melhor informação sobre o estado em que o
produto se encontra.
Wrappers smarten up to protect food, /n: New
Technologies, Printed Edition, 25/4/2004 (comadaptações).
No contexto da tecnologia descrita no texto acima, que tipo de
embalagem já se encontra disponível no mercado?
Embalagem biodegradável, que pode ser descartada em
qualquer ambiente e, portanto, é ecologicamente correta.
Embalagem capaz de transferir gradativamente para o
alimento agentes que evitam a proliferação microbiana.
Filme de polietileno colorido, que interfere na percepção da
cor dos alimentos e deixa os produtos mais atraentes.
Envoltório plástico que agride seletivamente vírus e bactérias
patogênicas e pode aumentar a segurança alimentar.
Envoltório plástico que transfere o oxigênio do ar para dentro
das embalagens e mantém os alimentos mais frescos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r60" type="paragraph">
	<Coords points="116,253 808,253 808,281 769,281 769,1543 808,1543 808,1558 807,1558 807,1761 691,1761 691,2008 579,2008 579,2060 335,2060 335,2112 143,2112 143,2107 104,2107 104,1808 103,1808 103,1646 339,1646 339,544 142,544 142,281 102,281 116,281"/>
	<TextEquiv conf="0.82795">
	<Unicode>QUESTÃO 46
Uma fábrica de alimentos processa palmito de
pupunha para a produção de conservas. No controle de
qualidade, são identificados alguns defeitos, sendo comum
observar-se o escurecimento indesejável, decorrente de
oxidação do produto, e o estufamento da lata, decorrente
de contaminação por microrganismos produtores de gases.
Internet: &lt;http://
temasdeproducao.cnptia.embrapa.br/
FontesHTML/Pupunha/PalmitoPupunheira/defeitos.htm&gt;.
Considerando o fluxograma de processamento mostrado na figura
acima, as etapas que devem ser monitoradas para prevenir o
escurecimento do produto e o estufamento da lata são,
respectivamente,
corte e classificação e tratamento térmico.
preparo da salmoura ácida e teste de vedação.
armazenamento refrigerado e adição de salmoura.
recepção da matéria-prima e rotulagem.
limpeza e envase.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
