<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T06:20:08</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:38:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-28.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="117,1191 117,1765 865,1765 865,1191"/></TableRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="888,188 888,2131 897,2131 897,188"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="103,198 875,198 875,237 873,237 873,797 293,797 293,830 143,830 143,798 104,798 104,323 103,323 103,238 102,238 102,199 103,199"/>
	<TextEquiv conf="0.32068">
	<Unicode>QUESTÃO 51
Fibras têxteis são classificadas conforme a sua origem e sua composição
química. A respeito desse assunto, assinale a opção correta.
O Lã e rami são fibras proteicas, enquanto algodão é uma fibra
celulósica.
O Viscose, modal e liocel são fibras artificiais compostas pelo
polímero celulose.
O Acetato e elastano são fibras sintéticas, a primeira com celulose
acetilada na composição e a segunda com pelo menos 85% de
poliuretano.
O Fibras de carbono e de amianto são fibras naturais com alta
resistência à temperatura.
O Mohaire angorá são fibras proteicas de origem vegetal, enquanto as
fibras acrílicas, contendo pelo menos 85% de acrilonitrila em massa,
são sintéticas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="116,868 875,868 875,898 835,898 835,1811 873,1811 873,1832 872,1832 872,1871 168,1871 168,2072 122,2072 122,2115 104,2115 104,1872 103,1872 103,1811 142,1811 142,898 116,898"/>
	<TextEquiv conf="0.87121">
	<Unicode>QUESTÃO 52
Na preparação de uma pasta de estampar, com pigmentos
para tecidos de algodão 100%, a formulação mais adequada deve
atender aos seguintes requisitos: baixo impacto ambiental, boa
solidez à fricção, boa nitidez da estampa e estabilidade da pasta.
A tabela seguinte apresenta cinco formulações — 1, II, III, IV e V
— de pastas de estampas, em que os ingredientes são expressos
em g/kg.
Considerando as informações do texto e da tabela acima, assinale a
opção que indica a formulação mais adequada aos requisitos exigidos.
A I
B II
C III
D IV
E V</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
