<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T09:22:03</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:02:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="1550,117 1550,181 846,181 846,182 845,182 845,117"/>
	<TextEquiv conf="0.94994">
	<Unicode>Nas questões 19 e 20, analise os itens e classifique-os como
VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="814,97 814,2157 831,2157 831,97"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="125,120 252,120 252,168 806,168 806,227 808,227 808,546 104,546 104,194 103,194 103,168 125,168"/>
	<TextEquiv conf="0.96591">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Com relação à mecânica da respiração, assinale a opção correta.
O Após a inspiração forçada, a expiração torna-se um processo
passivo.
A inspiração é um processo inicialmente ativo e, depois,
passivo.
A contração dos músculos inspiratórios provoca redução da
pressão intrapleural na base dos pulmões.
A pressão negativa, ao final da inspiração, provoca o início da
expiração.
Os alvéolos não colabam durante a expiração devido à
manutenção de alta tensão superficial garantida pelo
surfactante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,561 808,561 808,601 807,601 807,793 806,793 806,917 808,917 808,1182 764,1182 764,1298 615,1298 615,1329 104,1329 104,1182 103,1182 103,1126 104,1126 104,793 103,793 103,601 102,601"/>
	<TextEquiv conf="0.95730">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Arelação comprimento-tensão no músculo cardíaco é semelhante
à que se verifica no músculo esquelético. A força de contração do
músculo cardíaco depende da pré-carga e da pós-carga. O débito
cardíaco é regulado pela atividade muscular e pela atividade
simpática. Com o auxílio dessas informações, julgue os itens que
se seguem.
I Durante o exercício físico, ocorre aumento da pós-carga, o
que resulta em maior estiramento muscular e melhora do
bombeamento cardíaco.
II No coração, o comprimento das fibras musculares é
proporcional ao volume diastólico final.
III O aumento da rigidez ventricular produzido por necrose do
tecido miocárdico aumenta a complacência ventricular e a
tensão muscular.
IV Pacientes com coração transplantado são capazes de aumentar
o débito cardíaco durante exercício físico.
V Durante exercício muscular, há aumento do débito cardíaco
devido à elevação dos níveis de norepinefrina.
Estão certos apenas os itens
A I, II e III. C I, III e V. E III, IV e V.
B I, II e IV. D II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="125,1349 252,1349 252,1398 808,1398 808,2140 104,2140 104,1752 103,1752 103,1398 125,1398"/>
	<TextEquiv conf="0.96747">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Uma senhora, com 56 anos de idade, sofreu uma fratura
no primeiro metatarso que necessitou de abordagem cirúrgica.
Como ela também tinha um hálux valgo doloroso há oito anos,
cuja indicação cirúrgica já havia sido feita, o cirurgião aproveitou
o ato cirúrgico para submetê-la aos dois procedimentos. Após a
cirurgia, foi encaminhada para o serviço de fisioterapia e sua
avaliação evidenciou fenômenos distróficos como edema,
descamação da pele, eritema mantido e aumento da temperatura
no local da cirurgia até o tornozelo. Houve redução importante da
amplitude dos movimentos de todo o pé e dor persistente no
antepé. A paciente não consegue identificar bem o local da dor,
que piora com o movimento e mesmo com palpação suave.
Para esse caso clínico, é adequado
O utilizar a crioterapia para proporcionar alívio da dor e
permitir o início da mobilização.
O utilizar estímulos táteis e calor suave para dessensibilizar a
área.
O aplicar TENS do tipo baixa frequência e alta intensidade,
indicado para tratamento de dores crônicas.
O iniciar a cinesioterapia imediatamente utilizando a técnica de
tração para ganho de amplitude de movimento.
O indicar repouso com posicionamento para obter alívio da dor
e somente após avaliar a indicação de outras condutas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="846,202 1361,202 1361,267 1551,267 1551,1072 851,1072 851,1073 850,1073 850,670 849,670 849,452 846,452 846,242 845,242 845,203 846,203"/>
	<TextEquiv conf="0.51337">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Em pacientes que apresentam lesão medular devido a tabes
dorsalis, verifica-se, entre outras intercorrências, a lesão de fibras
nervosas do fascículo grácil e cuneiforme no corno posterior da
medula. As conseqiiências dessa lesão, que podem afetar a
funcionalidade desses pacientes, incluem
1( ) risco de queimaduras e lesões cutâneas, devido à perda
da sensibilidade térmica e tátil a partir de um ou dois
dermátomos abaixo do nível da lesão.
2( ) perda de tato epicrítico, com preservação dos
mecanismos proprioceptivos conscientes.
3( ) marcha irregular e vacilante, causada pela falta de
percepção do movimento e da posição do segmento
corporal no espaço.
4( ) dificuldade de preensão de objetos e de sua identificação
sem que haja compensação visual, devido à perda do
tato epicrítico.
5( )distúrbios de tremor e movimentos anormais do lado
oposto da lesão, que dificultam a coordenação de
movimentos finos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="846,1163 1551,1163 1551,1387 1549,1387 1549,1560 1550,1560 1550,1818 1551,1818 1551,2093 1173,2093 1173,2134 944,2134 944,2003 849,2003 849,1508 847,1508 847,1388 846,1388"/>
	<TextEquiv conf="0.95436">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A análise de postura de 90 alunos da 6.º série da escola
municipal Flor de Liz feita por uma equipe de fisioterapeutas da
unidade básica de saúde revelou a presença de importantes
alterações posturais detectáveis ao exame clínico, tais como
escoliose (37 alunos — 42%), hipercifose (47 alunos — 53%) e
hiperlordose (58 alunos — 65%).
Com base nessa situação hipotética, julgue os itens a seguir,
acerca dos procedimentos a serem considerados por essa equipe.
A( ) Os pais dos alunos devem ser orientados acerca dos
procedimentos de tratamento.
B( ) A direção da escola deve evitar envolver-se no caso,
uma vez que se trata de competência do serviço de
atendimento à saúde.
C( ) A orientação aos alunos com problemas posturais deve
basear-se nas potenciais consequências dessas
alterações.
D( ) Os professores precisam receber orientação para lidar
tanto com os alunos com problemas posturais quanto
com os demais.
E( )Exercícios terapêuticos para alongamento e melhora da
capacidade aeróbia poderão agravar os problemas
posturais detectados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
