<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:20:15</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:51:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="931,97 931,2151 948,2151 948,97"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,77 80,954 928,954 928,77"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 13
Para o desempenho funcional normal, além de força e resistência à fadiga,
é necessário mobilidade dos tecidos moles e articulares. Se houver alteração
da mobilidade, ocorrerão encurtamentos adaptativos de tecidos moles e
articulações. Nesse caso, para se restaurar a flexibilidade por meio de
exercício terapêutico especificamente voltado para os músculos, é preciso
considerar
A as propriedades neurofisiológicas como a função dos fusos musculares
e dos órgãos tendinosos de Golgi, o processo de relaxamento e as
propriedades elásticas.
B a contagem do número total de sarcômeros em uma única miofibrila que
pode facilitar a mobilidade.
C a relação entre o número total de sarcômeros em série e o número total
de sarcômeros em paralelo.
D a contagem do número de órgãos tendinosos de Golgi bem como o de
fusos musculares que influenciam a resposta do músculo ao exercício.
E as propriedades biomecânicas, a capacidade de tensão máxima de
relaxamento tecidual e a resiliência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,1425 80,2148 931,2148 931,1425"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 14
No ciclo da marcha normal, conforme ilustrado acima,
A o músculo glúteo máximo exerce importante papel na fase de impulsão
da marcha devido à sua função extensora de quadril e de alinhamento
coxofemoral.
B o pico de contração do glúteo médio, que está em sincronia com os
músculos vasto medial, vasto intermédio, vasto lateral e glúteo máximo,
impede o abaixamento da pelve oposta.
C o grupo flexo-extensor de joelho atua em sinergismo de co-contração
durante toda a fase de balanço para evitar uma extensão abrupta do
joelho causada pela inércia.
D os músculos adutores do quadril apresentam um pico de atividade de
contração durante a fase final de balanço, alinhando a projeção do
segmento.
E os músculos eretores espinhais apresentam pico de atividade de
contração durante toda a fase de balanço, mantendo o controle pélvico
e suas oscilações nas diversas fases da marcha.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="954,625 954,2148 1580,2148 1580,625"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 15
Considerando a relação comprimento versus tensão
muscular e o gráfico acima, que mostra a curva de
torque isométrico para a flexão do cotovelo, julgue os
seguintes itens.
I Um paciente com grau 3 de força muscular (escala
de Oxford) terá menor torque isométrico e menor
insuficiência ativa muscular ao final do
movimento.
II O exercício terapêutico para fortalecimento dos
músculos flexores de cotovelo deverá ser realizado
até 90º de flexão do cotovelo, para maximizar o
torque do movimento.
III Durante a avaliação da força muscular dos flexores
de cotovelo, à medida que ocorre a insuficiência
ativa muscular, há uma compensação da perda de
tensão, pelo aumento do braço de alavanca até 90º
de flexão.
IV Pretende-se, ao final de um tratamento de força
muscular dos flexores de cotovelo, que o torque
isométrico no final do movimento seja igual ou
maior que o torque gerado a 90º de flexão.
V O exercício terapêutico de flexão do cotovelo
iniciado a 0º/180º de extensão permite iniciar o
movimento com menor insuficiência ativa, menor
torque isométrico e maior tensão inicial.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D III e V.
E IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="982,165 982,611 1571,611 1571,165"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="105,988 105,1400 931,1400 931,988"/></ImageRegion></Page></PcGts>
