<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:18:21</Created>
	<LastChange>2020-11-12T02:52:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="120,202 120,728 1514,728 1514,202"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="342,1411 342,1771 1311,1771 1311,1411"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="91,151 280,151 280,743 694,743 694,809 1550,809 1550,1168 1410,1168 1410,1294 104,1294 104,769 103,769 103,194 91,194"/>
	<TextEquiv conf="0.96287">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Considerando a tabela acima, julgue os itens a seguir.
I Otratamento com uso de órtese e mobilização passiva articular de um paciente com 3 meses de idade que apresente artrogripose
múltipla congênita é classificado como uma medida de prevenção secundária de limitação do dano.
Il Ao se realizar intervenção fisioterapêutica em um paciente com diagnóstico de artrite reumatóide em período de exacerbação,
pretende-se uma prevenção secundária de limitação de dano de 4.º nível de ação de saúde.
III A intervenção ergonômica em postos de trabalho e a implementação de ginástica laboral diária são consideradas medidas de
proteção específica de 2.º nível de ação de saúde.
IV Para um paciente cadeirante, a implementação de medidas periódicas de descompressão glútea corresponde a uma ação de saúde
de 5.º nível na fase residual.
V No caso de paciente com pé diabético, a avaliação periódica da sensibilidade cutânea plantar, para o controle de surgimento de
úlceras, é uma importante medida de prevenção secundária na fase clínica da doença.
Estão certos apenas os itens
A I e II. B I e IV. C II e V. D III e IV. E III e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="97,1311 282,1311 282,1371 1549,1371 1549,1396 1444,1396 1444,1854 1551,1854 1551,2108 847,2108 847,2109 143,2109 143,2110 142,2110 142,1814 104,1814 104,1396 103,1396 103,1354 97,1354"/>
	<TextEquiv conf="0.96442">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os indicadores demográficos projetados para o Brasil pelo IBGE, para o período de 1980 a 2020, são apresentados no quadro abaixo.
Uma equipe de saúde fez uma análise dos dados acima para traçar políticas futuras. Infere-se dos dados apresentados que
A a quantidade de crianças na população, em futuro próximo, tende a aumentar, motivo pelo qual será necessário ampliar o número
de escolas.
B o número de adultos permanecerá estável na próxima década, pois esses viverão mais tempo e formarão o contingente de idosos
de 2020.
C a proporção de idosos na população crescerá nos próximos anos, mas haverá mais jovens na força de trabalho.
D o crescimento total da população no século XXI ocorrerá na mesma proporção do verificado nas últimas décadas do século XX.
E o aumento da proporção de adultos exigirá maior número de empregos, e o aumento da proporção de idosos aumentará a demanda
por serviços de saúde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
