<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T09:28:27</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:56:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="817,94 817,2162 834,2162 834,94"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="125,1504 240,1504 240,1554 807,1554 807,2063 718,2063 718,2132 104,2132 104,1712 103,1712 103,1554 125,1554"/>
	<TextEquiv conf="0.95078">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma mulher com 36 anos de idade foi encaminhada a
uma clínica de fisioterapia para tratamento de seqiiela de lesão
nervosa na mão direita devida a hanseníase. No exame físico,
apresentou sinais de perda sensitiva e motora característicos de
lesão do nervo mediano.
De acordo com o quadro clínico acima descrito, a paciente
apresenta
A pronação fraca ou perdida, perda da adução do polegar e
perda do desvio radial do punho.
B pronação fraca, especialmente a 90º de flexão do cotovelo e
perda da abdução dos dedos da mão.
C supinação fraca, perda de abdução do polegar e perda do
desvio ulnar do punho.
D incapacidade de aduzir, opor ou estender o polegar.
E incapacidade de abduzir, opor e flexionar o polegar</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,120 252,120 252,170 809,170 809,402 808,402 808,403 807,403 807,936 808,936 808,1480 142,1480 142,1095 104,1095 104,894 103,894 103,523 125,523 125,403 103,403 103,170 125,170"/>
	<TextEquiv conf="0.96136">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Do ponto de vista epistemológico, a inclusão precisa ser
considerada como um processo vasto, abrangente, complexo,
devendo expressar, para diferentes categorias — não só para os
deficientes, mas também para minorias sociais e étnicas, idosos,
inadaptados, desempregados — a reconstrução ou o refazimento
do vínculo social rompido, (...); de excluído não só da
participação de bens, mas da partilha com o outro.
M. L P. Guhur, Dialética inclusão-exclusão. /n: Revista Brasileira de Educação
Especial, v. 9, nº 1. Marília (SP): ABPEE/FFC — UNESP, 2003, p. 52 (com adaptações).
Rubens, uma criança institucionalizada, de 8 anos de
idade, é portador de múltipla deficiência — visão subnormal,
corrigida com o uso de óculos, e diplegia espástica, que o torna
dependente de cadeira de rodas. Ele realiza marcha com apoio em
curtas distâncias e freqiienta a 4.º série do ensino fundamental em
escola regular pública.
À luz do texto acima, de M. L. P. Guhur, e a respeito do caso
descrito, assinale a opção incorreta considerando a atuação
adequada de um fisioterapeuta que trabalha com intervenção
interdisciplinar voltada para pessoas com necessidades especiais.
O Ofisioterapeuta contribuirá para a inclusão escolar de Rubens
ao trabalhar de forma interdisciplinar com os professores da
escola, por meio de orientações acerca de ergonomia, postura,
posicionamento e movimentos ativos adequados para esse
aluno.
O processo de inclusão de Rubens na escola pública deve
contar com a participação ativa da equipe de saúde.
A institucionalização de Rubens implica uma convivência
social inclusiva que favorece o uso de bens sociais e o
recebimento de atenção à saúde.
O fisioterapeuta que atender Rubens precisará valer-se da
estimulação psicomotora como meio educativo referente às
habilidades de locomoção da criança.
O tônus muscular alterado e a deficiência visual de Rubens
levam a dificuldades funcionais de equilíbrio e coordenação
motora que limitam o aprendizado de marcha independente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="845,110 1551,110 1551,205 1550,205 1550,324 1551,324 1551,1221 847,1221 847,150 845,150"/>
	<TextEquiv conf="0.43145">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em casos de mulheres que apresentam incontinência urinária
pós-menopausa sintoma de
fisioterapeuta deve
com urge-incontinência, o
O avaliara função da musculatura do assoalho pélvico e orientar
a paciente a interromper o fluxo urinário diversas vezes para
exercitar essa musculatura, visando ao fortalecimento desta e
ao restabelecimento do padrão miccional.
estimular a paciente a usar um protetor higiênico absorvente
enquanto a terapêutica medicamentosa não produz seu efeito
ótimo e, logo após, iniciar a reabilitação dos músculos do
assoalho pélvico, associando-a à estimulação elétrica
transvaginal por, no mínimo, 12 semanas, além de
treinamento vesical.
submeter a paciente a protocolo que inclua procedimentos
de educação relativos a aspectos comportamentais da
incontinência, exercícios terapêuticos para a musculatura do
assoalho pélvico associados à estimulação transvaginal e
treinamento vesical.
submeter a paciente ao teste do protetor (pad test) de
24 horas, por ser este o método mais fidedigno para o
diagnóstico de cura da incontinência urinária e para a
verificação dos efeitos da intervenção fisioterapêutica.
considerar que a incontinência urinária em mulheres após a
menopausa é uma consequência natural da baixa de
estrogênio e do processo da senescência, razão por que o
objetivo da intervenção da fisioterapia deve ser paliativo e
coadjuvante do tratamento medicamentoso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="868,1255 1551,1255 1551,1486 1549,1486 1549,1648 1551,1648 1551,2129 847,2129 847,1599 846,1599 846,1309 868,1309"/>
	<TextEquiv conf="0.78924">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Isabela, 16 anos de idade, com 20 semanas de uma
gravidez de risco e história pregressa de abuso sexual paterno
dirigiu-se à unidade básica de saúde para sua consulta pré-natal.
Como a jovem apresentava queixas importantes de dor lombar,
ela foi referenciada para a fisioterapia.
Nessa situação, o fisioterapeuta que atender Isabela deve,
prioritariamente,
O indicar exercícios aquáticos, pois qualquer outra forma de
exercícios terapêuticos está contra-indicada devido à gravidez
de risco.
induzir Isabela a denunciar o abuso sexual e dar suporte
psicológico para a jovem.
instituir medidas analgésicas por meio de diatermia para
alívio da dor lombar.
instituir medidas terapêuticas para alívio da dor lombar,
utilizando modalidades analgésicas associadas a exercícios
terapêuticos visando ao preparo para o parto.
indicar repouso absoluto com o objetivo de minimizar a dor
lombar e só indicar algum procedimento com exercícios
terapêuticos após o controle da dor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
