<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T09:27:06</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:59:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FISIOTERAPIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="817,94 817,2162 834,2162 834,94"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 808,110 808,469 806,469 806,643 807,643 807,811 808,811 808,1209 655,1209 655,1242 202,1242 202,1170 201,1170 201,831 106,831 106,591 103,591 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.89576">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Encaminhada por um reumatologista, Fernanda, paciente
com 30 anos de idade, chegou a uma clínica de fisioterapia
apresentando dor crônica disseminada, fadiga, perturbações de
sono, sintomas que resultaram em insônia e alteração psicológica.
O exame físico indicou tensão e dor em 12 pontos específicos
(grau 5 na escala numérica). Na avaliação aquática, Fernanda
apresentou boa flutuabilidade, realizou nados e sentiu-se
confortável.
Com base nessa situação, julgue se os itens a seguir são
VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
( )A hidroterapia em piscina aquecida é conduta
fisioterapêutica adequada no caso, pois favorece a
analgesia, o relaxamento global e o condicionamento
físico.
( )Fernanda apresenta provável diagnóstico de
fibromialgia, com boa adaptação ao meio aquático.
( )Os exercícios aquáticos devem ser em quantidade
suficiente para cansar Fernanda para possibilitar que ela
tenha sono mais tranqúiilo e relaxante à noite.
( )Os métodos aquáticos de Watsu e anéis de Bad Ragaz
são indicados para tratar o quadro físico de Fernanda.
( )Apesar de Fernanda ter-se sentido confortável na
piscina, a conduta fisioterapêutica mais adequada no
caso seria o tratamento com eletroanalgesia nos pontos
dolorosos associado a exercícios no solo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="201,1331 806,1331 806,1370 808,1370 808,1631 497,1631 497,1762 568,1762 568,1768 807,1768 807,2098 392,2098 392,2140 142,2140 142,2036 143,2036 143,1786 104,1786 104,1631 103,1631 103,1370 201,1370"/>
	<TextEquiv conf="0.96514">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Ana Maria, com 66 anos de idade, apresentou
insuficiência cerebral transitória há 8 semanas, com seqiiela de
hemiparesia esquerda. Em exame realizado, constatou-se que a
função da extremidade superior esquerda era viável em sinergia
com alguma habilidade motora fina. Por meio de teste muscular
manual, observou-se deficit nos dorsiflexores e eversores do
tornozelo, porém com boa estabilidade e função da musculatura
da coxa e do quadril.
Para Ana Maria, deve-se evitar o(a)
O eletroestimulação nos dorsiflexores e eversores com
frequências tetânicas para provocar contração mantida.
contração voluntária máxima associada a eletroestimulação.
eletroestimulação nos dorsiflexores e eversores com
frequências superiores a 100 Hz.
eletroestimulação funcional associada a palmilha de
liga/desliga como substituta ortótica temporária.
treino de marcha associado ao processo de eletroestimulação
dos dorsiflexores e dos eversores, como facilitadores da
recuperação funcional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="846,110 1551,110 1551,1166 850,1166 850,1167 849,1167 849,581 847,581 847,477 846,477 846,150 845,150 845,111 846,111"/>
	<TextEquiv conf="0.34400">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A avaliação fisioterapêutica de Carlos, paciente de
25 anos de idade, com lesão medular cervical (C7) causada por
mergulho em água rasa há cinco anos, evidenciou funcionalidade
em musculatura de tríceps e grande dorsal, disreflexia
autonômica, com perda do controle voluntário da bexiga,
espasticidade e dependência para locomoção em cadeira de rodas.
Na avaliação aquática, Carlos apresentou pouco controle
respiratório, dificuldades em flutuabilidade e mudança de posição
na água e hipotensão postural ao ficar em pé com apoio.
Considerando essa situação hipotética, julgue se os itens a seguir
são VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
O( ) A conduta fisioterapêutica na piscina indica o uso de
cinta abdominal para a posição ortostática, para se
minimizar a hipotensão postural de Carlos.
O( ) No treino de habilidades motoras aquáticas de Carlos,
a prioridade deve ser o desenvolvimento de nados
adaptados.
O( ) ParaCarlos,o objetivo principal da fisioterapia aquática
é a estimulação de movimentos de membros inferiores
para se ativar a musculatura residual.
o ( ) No trabalho aquático com Carlos, o fisioterapeuta deve
associar o treino do controle respiratório progressivo
com as habilidades de flutuação e de rotações corporais.
O ( ) Na fisioterapia aquática de Carlos, devem ser
estimulados os movimentos ativos de membros
superiores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="868,1191 1551,1191 1551,1443 1550,1443 1550,2031 1551,2031 1551,2133 850,2133 850,2134 849,2134 849,1548 846,1548 846,1487 847,1487 847,1277 868,1277"/>
	<TextEquiv conf="0.85124">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Valéria, uma garota com 8 anos de idade, apresenta
diplegia espástica. Suas experiências de movimento anteriores
incluem o engatinhar, o ficar de pé independente e o caminhar
com órtese de pé e tornozelo, com uso de bengalas canadenses.
Ela precisa desenvolver a habilidade de subir e descer escadas e
a sua aprendizagem é principalmente verbal-cognitiva.
Considerando esse caso clínico, julgue se os itens abaixo são
VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
O ( ) No programa fisioterapêutico de locomoção, Valéria
precisará adaptar-se a subir e descer escadas usando
corrimão.
O( ) Para realizar a tarefa de subir escadas, Valéria irá
requerer a atividade dos grandes grupos musculares,
como o quadríceps e os extensores de quadril.
O( ) Para o processamento de informações psicomotoras,
Valéria deverá treinar a programação da resposta, para
que a aprendizagem motora seja eficiente.
O( ) A habilidade de subir e descer escadas, para a qual é
desnecessário que Valéria treine o equilíbrio dinâmico,
irá requerer o trabalho de força de membros superiores.
O( ) Na fisioterapia, Valéria precisará desenvolver a
estabilização pélvica e a movimentação ativa para
propriocepção em tornozelos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
