<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:06:20</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:12:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-37.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,366 1576,366 1576,715 1577,715 1577,823 1576,823 1576,1311 1124,1311 1124,1312 889,1312 889,1415 1341,1415 1341,1466 1438,1466 1438,1549 1181,1549 1181,1600 764,1600 764,1652 171,1652 171,1653 170,1653 171,1653 171,1549 170,1549 170,1381 169,1381 169,1351 218,1351 218,1000 170,1000 170,934 397,934 397,825 170,825 170,826 169,826"/>
	<TextEquiv conf="0.96024">
	<Unicode>QUESTÃO 33
TEXTO 1
A avaliação dos textos literários (sua comparação, sua classificação, sua hierarquização) deve
ser diferenciada do valor da literatura em si mesmo. Mas é claro que os dois problemas não são
independentes: um mesmo critério de valor (por exemplo, o estranhamento, ou a complexidade, ou
a obscuridade, ou a pureza) preside, em geral, à distinção entre textos literários e não literários, e à
classificação dos textos literários entre si.
COMPAGNON, A. O demônio da teoria: literatura e senso comum. Belo Horizonte: UFMG, 2003 (adaptado).
TEXTO 2
A constituição da linguagem literária e do discurso que a configura pode ser entendida como resultado
de um acto discursivo próprio, propondo a uma comunidade de leitores um texto que essa comunidade
reconhecerá como texto literário.
REIS, C. O conhecimento da literatura: introdução aos estudos literários. 2. ed. Coimbra: Almedina, 2001 (adaptado).
Considerando os fragmentos de texto apresentados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. A definição de um texto como texto literário depende não só da observação das especificidades
da linguagem literária, mas também da própria conceituação do que é literatura.
PORQUE
Il. Na avaliação e classificação de textos literários não se devem ignorar aspectos extrínsecos
(sociais, históricos, políticos etc.) que, em determinado momento, condicionam a percepção de
um texto como literário por parte de uma comunidade de leitores.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
OQ A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
