<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:08:10</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:17:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="521,291 522,1175 1580,1173 1579,289"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,245 340,245 340,1186 1575,1186 1575,1587 1577,1587 1577,1692 1575,1692 1575,1813 1123,1813 1123,1814 671,1814 671,1815 555,1815 555,1869 408,1869 408,2114 171,2114 171,2115 170,2115 170,1900 169,1900 169,1531 168,1531 168,1402 169,1402"/>
	<TextEquiv conf="0.96190">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os gêneros (tanto da literatura quanto da língua), ao longo dos séculos de sua existência, acumulam
as formas de uma visão do mundo e de um pensamento. Se o escritor-artesão serve-se do gênero
como clichê externo, o grande artista, por sua vez, revela as virtualidades do sentido latente no gênero.
Shakespeare explorou e passou à sua obra os imensos tesouros de um sentido potencial que, em sua
época, não podia ser descoberto nem compreendido em sua plenitude.
BAKHTIN, M. Estética da criação verbal. São Paulo: Martins Fontes, 2003 (adaptado).
Tomando como referência o texto apresentado e considerando o cartum, avalie as afirmações a seguir.
|. Os elementos estéticos que organizam a linguagem no cartum põem em evidência aspectos que
singularizam o texto e conferem-lhe, mesmo que de maneira indireta, o status de gênero literário.
Il. O valor literário não emerge de simples peculiaridades formais expressas, como as ilustradas no
diálogo entre as personagens do cartum, pois, no gênero literário, os elementos da expressão
articulam-se com o plano do conteúdo, recriando novas formas de expressão.
Ill. O efeito sonoro presente no diálogo das personagens do cartum é uma peculiaridade do gênero
poesia e constitui recurso estético que visa à desautomatização da linguagem, conferindo ao
plano da expressão certo ritmo intensificador.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
