<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:08:32</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:18:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,750 340,750 340,817 1577,817 1577,928 1576,928 1576,1247 1575,1247 1575,1576 1576,1576 1576,1643 1575,1643 1575,1774 1340,1774 1340,1909 1437,1909 1437,1989 1180,1989 1180,2037 763,2037 763,2085 170,2085 170,1830 168,1830 168,1801 218,1801 218,1552 169,1552"/>
	<TextEquiv conf="0.96388">
	<Unicode>QUESTÃO 19
TEXTO 1
O processo de canonização não pode ser isolado dos interesses dos grupos que foram responsáveis por
sua constituição, e, no fundo, o cânon reflete estes valores e interesses de classe.
O cânon é um evento histórico, visto ser possível rastrear a sua construção e a sua disseminação.
Não é suficiente repensá-lo ou revisá-lo, lendo outros e novos textos, não canônicos e não canonizados,
substituindo os “maiores' pelos “menores', os escritores pelas escritoras e assim por diante. Tampouco
basta — ainda que seja extremamente necessário — dilatar o cânon e nele incorporar outras formações
discursivas, como a telenovela, o cinema, o cordel, a propaganda, a música popular, os livros didáticos
ou infantis, a ficção científica, buscando uma maior representatividade dos discursos culturais. O que
é problemático, em síntese, é a própria existência de um cânon, de uma canonização que reduplica as
relações injustas que compartimentam a sociedade.
REIS, R. C. In: JOBIM, J. L. (Org.). Palavras da crítica. Rio de Janeiro: Imago, 1992 (adaptado).
TEXTO 2
Uma vida inteira pela frente. O tiro veio por trás.
MOSCOVICH, C. Uma vida inteira pela frente. In: FREIRE, M. (Org.). Os cem menores contos brasileiros do século.
2. ed. Cotia: Ateliê Editorial, 2004 (adaptado).
Considerando a discussão sobre o cânon literário apresentada no texto 1 e o gênero do miniconto,
exemplificado no texto 2, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A forma literária do miniconto, por ser semelhante à da crônica, deve ser considerada expressão
literária de valor para que a seleção de obras que integram o cânon seja democrática.
PORQUE
Ill. A formação do cânon é derivada de valores estéticos e políticos, e a sua existência promove a
valorização justa de obras e a manutenção da divisão social.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,310 1576,310 1576,423 1180,423 1180,478 701,478 701,585 676,585 676,676 618,676 618,722 170,722 170,478 168,478 168,310 169,310"/>
	<TextEquiv conf="0.96444">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Variantes linguísticas são diversas maneiras de se dizer a mesma coisa em um mesmo contexto e com o
mesmo valor de verdade. A um conjunto de variantes dá-se o nome de variável linguística.
TARALLO, F. A Pesquisa Sociolinguística. São Paulo: Ática, 1986 (adaptado).
Assinale a opção que apresenta dois pares legítimos de variação linguística.
O ml[ulrcego - m[olrcego [p]ata - [IJata
O [b]ote - [p]ote d[ydal - d[e]dal
O fiz - fle]liz plulmada - plolmada
O [doca - [t]Joca lei[t]e - lei[ts]Je
O [tlime - [ts]ime [d]ata - [M]ata</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
