<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:08:54</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:19:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="165,356 164,1078 1583,1078 1584,356"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,275 287,275 287,1128 930,1128 930,1184 1577,1184 1577,1981 1576,1981 1576,2115 548,2115 548,2039 171,2039 171,1981 169,1981 169,313 170,313"/>
	<TextEquiv conf="0.93130">
	<Unicode>QUESTÃO 17
TEXTO 1
Pechada
L...] — Aí, Gaúcho! — Fala, Gaúcho! Perguntaram para a professora por que o Gaúcho falava diferente.
A professora explicou que cada região tinha seu idioma, mas que as diferenças não eram tão grandes
assim. Afinal, todos falavam português. Variava a pronúncia, mas a língua era uma só. E os alunos não
achavam formidável que num país do tamanho do Brasil todos falassem a mesma língua, só com pequenas
variações? [...] O Jorge fez cara de quem não se entregara. Um dia o Gaúcho chegou tarde na aula e
explicou para a professora o que acontecera. — O pai atravessou a sinaleira e pechou. — O quê?
— O pai. Atravessou a sinaleira e pechou. [...]
— Gaúcho... Quer dizer, Rodrigo: explique para a classe o que aconteceu.
— Nós vinha...
— Nós vínhamos.
— Nós vínhamos de auto, o pai não viu a sinaleira fechada, passou no vermelho e deu uma pechada
noutro auto.
A professora varreu a classe com seu sorriso. Estava claro o que acontecera? Ao mesmo tempo, procurava
uma tradução para o relato do gaúcho. Não podia admitir que não o entendera. Não com o Jorge rindo
daquele jeito. “Sinaleira”, obviamente, era sinal, semáforo. “Auto” era automóvel, carro. Mas “pechar”
o que era? Bater, claro. Mas de onde viera aquela estranha palavra? Só muitos dias depois a professora
descobriu que “pechar” vinha do espanhol e queria dizer bater com o peito, e até lá teve que se esforçar
para convencer o Jorge de que era mesmo brasileiro o que falava o novato. Que já ganhara outro apelido:
Pechada.
— Aí, Pechada! — Fala, Pechada!
VERISSIMO, L. Pechada. Revista Nova Escola, maio, 2014. Disponível em: &lt;https://novaescola.org.br&gt;.
Acesso em: 9 jul. 2017 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
