<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:06:42</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:14:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-35.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="872,247 872,2112 874,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,314 1372,314 1372,1097 1575,1097 1575,1185 1576,1185 1576,1824 938,1824 938,1749 891,1749 891,1185 1107,1185 1107,1053 892,1053 892,275 890,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96197">
	<Unicode>QUESTÃO 31
EXP
mal vc abre os olhos
e uma voz qq vem lhe dizer
o q fazer o q comer
como vestir
todos querem se meter
numa coisa que só
a vc compete:
viver a sua vida
deletar, destruir, detonar
esses atravessadores
a vida é uma só
e a única verdade
é a sua experiência
não terceirize sua vida
viva viva viva essa é a sua vida
CHACAL, R. Belvedere [1971-2007]. São Paulo:
Cosac Naify, 2007 (adaptado).
Nesse texto de Chacal, autor representante da
Poesia Marginal, surgida na década de 1970 no
Brasil, a utilização de palavras abreviadas está
relacionada
O à irreverência na construção estética, que se
traduz em versos com ritmo mais acelerado.
O à organização do texto em estruturas curtas,
que o associam a elementos visuais.
O à transgressão dos aspectos formais do texto, o
que o aproxima do cânone literário.
O ao rompimento com a contracultura brasileira,
inspirada em movimentos estrangeiros.
O ao inconformismo em relação aos padrões
linguísticos instituídos, o que distancia o texto
dos modelos tradicionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,317 854,317 854,1766 555,1766 555,1826 358,1826 358,1967 407,1967 407,2051 318,2051 318,2103 170,2103 170,1947 169,1947 169,1915 170,1915 170,1793 218,1793 218,1334 169,1334 169,1217 309,1217 309,1101 169,1101"/>
	<TextEquiv conf="0.96315">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Sem alegria nem cuidado, nosso pai encalcou o
chapéu e decidiu um adeus para a gente. Nem falou
outras palavras, não pegou matula e trouxa, não fez
alguma recomendação. Nossa mãe, a gente achou
que ela ia esbravejar, mas persistiu somente alva
de pálida, mascou o beiço e bramou: — “Cê vai,
ocê fique, você nunca volte!” Nosso pai suspendeu
a resposta. Espiou manso para mim, me acenando
de vir também, por uns passos. Temi a ira de nossa
mãe, mas obedeci, de vez de jeito. O rumo daquilo
me animava, chega que um propósito perguntei:
— “Pai, o senhor me leva junto, nessa sua canoa?”
Ele só retornou o olhar em mim, e me botou
a bênção, com gesto me mandando para trás.
Fiz que vim, mas ainda virei, na grota do mato, para
saber. Nosso pai entrou na canoa e desamarrou,
pelo remar. E a canoa saiu se indo — a sombra dela
por igual, feito um jacaré, comprida longa.
ROSA, J. G. Ficção completa: volume Il. Rio de Janeiro:
Nova Aguilar, 1994 (adaptado).
Com relação ao excerto acima, extraído do conto
“A terceira margem do rio”, de Guimarães Rosa,
avalie as afirmações a seguir.
|. No trecho “Cê vai, ocê fique, você nunca
volte”, as variações pronominais revelam o
distanciamento criado entre a mãe e o pai.
Il. A topicalização é um recurso gramatical
utilizado no trecho “Nossa mãe, a gente
achou que ela ia esbravejar”.
Ill. Predominam, no trecho, elementos do
discurso descritivo, característica comum
em textos do gênero conto.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
