<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:05:52</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:11:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-39.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1577,312 1577,488 1578,488 1578,836 1577,836 1577,837 1576,837 1576,1209 556,1209 556,1266 399,1266 399,1472 319,1472 319,1519 171,1519 171,1472 170,1472 170,1297 171,1297 171,1232 218,1232 218,1034 170,1034 170,837 169,837 169,836 170,836 170,461 169,461 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96307">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Como arte narrativa, a literatura cede suas histórias ao cinema. O cinema, em retribuição, ao se apropriar
das narrativas, confere a elas cor, movimento e som. Literatura e cinema são expressões artísticas, há
muito, marcadas por uma inter-relação paradoxal de atração e repulsão. Ao mesmo tempo em que são
fortemente unidas, disputam credibilidade artística, valor e importância.
Por estarmos ante linguagens diferentes, a relação entre literatura e cinema deve ser vista como uma
rede na qual os textos se comunicam entre si e ainda com os outros. Gerard Genêtte, depois Laurent
Jenny e, mais recentemente, Yanick Mouren, refletindo sobre os conceitos de intertextualidade, explicam
as relações dialógicas entre dois ou mais textos autônomos. Um não depende do outro para existir. Nunca
devemos propor critérios de comparação adotando aspectos valorativos. Nem o texto de origem, nem
o de chegada, no trânsito intersemiótico, é melhor ou pior, se comparados um ao outro. São diferentes.
Para analisá-los, devemos propor critérios específicos e adequados à linguagem em que se estruturam.
A teoria da literatura, por exemplo, embora possa ser utilizável como ferramenta de análise, não dá conta
da especificidade do fazer cinematográfico, nem como arte, nem como linguagem específica.
CARDOSO, J. Cinema e literatura: contrapontos intersemióticos. In: Revista Literatura em Debate, v. 5, n. 8, 2011 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. O processo de transpor a literatura para o cinema ou vice-versa é denominado transmutação ou
tradução intersemiótica.
Il. Os elementos estruturadores de textos literários devem ser iguais aos elementos organizadores de
textos cinematográficos.
Ill. Ainda que presente tanto na literatura quanto no cinema, a narração produz uma sintaxe que se
organiza de modo distinto em ambos os sistemas semióticos.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
