<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:10:34</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:48:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="170,242 514,242 514,307 1576,307 1576,771 1578,771 1578,980 1576,980 1576,1126 1575,1126 1575,1243 1576,1243 1576,1311 172,1311 172,1312 171,1312 171,1219 170,1219 170,981 169,981 169,771 170,771 170,547 169,547 169,307 170,307"/>
	<TextEquiv conf="0.93237">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Venho brincar aqui no Português, a língua. Não aquela que outros embandeiram. Mas a língua nossa,
essa que dá gosto a gente namorar e que nos faz a nós, moçambicanos, ficarmos mais Moçambique.
Que outros pretendam cavalgar o assunto para fins de cadeira e poleiro pouco me acarreta. A língua que
eu quero é essa que perde função e se torna carícia. O que me apronta é o simples gosto da palavra, o
mesmo que a asa sente aquando o voo. Meu desejo é desalisar a linguagem, colocando nela as quantas
dimensões da Vida. E quantas são? Se a Vida tem, é idimensões? Assim, embarco nesse gozo de ver como
a escrita e o mundo mutuamente se desobedecem.
No enquanto, defendemos o direito de não saber, o gosto de saborear ignorâncias. Entretanto, vamos
criando uma língua apta para o futuro, veloz como a palmeira, que dança todas as brisas sem deslocar seu
chão. Língua artesanal, plástica, fugidia a gramáticas. Esta obra de reinvenção não é operação exclusiva dos
escritores e linguistas. Recriamos a língua na medida em que somos capazes de produzir um pensamento
novo, um pensamento nosso. O idioma, afinal, o que é senão o ovo das galinhas de ouro?
Se pode dizer de um careca que tenha couro cabeludo? A diferença entre um ás no volante ou um asno
volante é apenas de ordem fonética? O mato desconhecido é que é o anonimato? O pequeno viaduto é
um abreviaduto? Como é que o mecânico faz amor? Mecanicamente? Se diz do brado de bicho que não
dispõe de vértebras: o invertebrado? O elefante que nunca viu mar, sempre vivendo no rio: devia ter
marfim ou riofim? Onde se esgotou a água se deve dizer: "aquabou"? Não tendo sucedido em Maio mas
em Março o que ele teve foi um desmaio ou um desmarço?
Brincadeiras, brincriações. E é coisa que não se termina.
COUTO, M. Perguntas à Língua Portuguesa. Disponível em: &lt;www.recantodasletras.com.br&gt;. Acesso em: 12 mai. 2015 (adaptado).
Com base no trecho da crônica de Mia Couto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique as duas visões acerca da expressão da língua em uso — a desejada pelo narrador e a
objetivada pelos outros — apontadas no texto. (valor: 4,0 pontos)
b) Analise um dos expressivos que o autor utiliza para reafirmar a sua visão de língua no texto, e sugira
uma hipótese de análise linguística sobre a formação desse recurso. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
