<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:06:53</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:14:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-34.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,311 1576,311 1576,379 1575,379 1575,1534 1576,1534 1576,1678 1575,1678 1575,1803 555,1803 555,1857 407,1857 407,2106 171,2106 171,2107 170,2107 170,1384 169,1384 169,379 168,379 168,311 169,311"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="297,400 297,1327 1572,1327 1572,400"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96679">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Tanto a fala como a escrita se dão num contínuo de variações, surgindo daí semelhanças e diferenças ao
longo de dois contínuos sobrepostos, tal como ilustra a figura a seguir.
MARCUSCHI, L. A. Oralidade e escrita. Signótica, n. 9, p. 137, 1997 (adaptado).
Considerando o exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. Ao comparar o texto de uma exposição acadêmica com o de uma conversação espontânea,
percebe-se que, embora os dois sejam representantes da linguagem oral, o primeiro apresenta
características muito próximas da linguagem escrita.
Il. A proposta de perceber a fala e a escrita por meio de um contínuo reafirma a necessidade
de que sejam referendadas algumas dicotomias entre essas duas modalidades, tais como:
descontextualização (na fala) x contextualização (na escrita), não planejamento (na fala) x
planejamento (na escrita).
Ill. De acordo com o contínuo apresentado, está equivocada a perspectiva teórica que considera a
fala como dialogada e a escrita como monologada, já que o diálogo e o monólogo correspondem
a formas de textualização presentes nas duas modalidades de língua.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
