<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:07:39</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:16:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="168,1316 1577,1316 1577,1421 1575,1421 1575,1564 1576,1564 1576,1664 1285,1664 1285,1803 1107,1803 1107,1804 528,1804 528,1864 358,1864 358,1980 407,1980 407,2056 319,2056 319,2102 171,2102 171,2103 170,2103 170,1830 218,1830 218,1664 168,1664 168,1564 364,1564 364,1423 169,1423 169,1424 168,1424"/>
	<TextEquiv conf="0.96482">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Em um portal de notícias sobre celebridades, lê-se o seguinte enunciado, ao qual segue um conjunto de
fotos de atores e atrizes.
Confira quem são os famosos cinquentões que só melhoram com o tempo
Disponível em: &lt;http://www.estrelando.com.br&gt;. Acesso em: 10 jul. 2017.
Considerando que o propósito do enunciador — de enaltecer a resistência dos famosos à ação do tempo
— é comprometido pela ambiguidade de sentido decorrente da estrutura sintática do enunciado, avalie as
seguintes propostas de reescrita, para evitar a ambiguidade da sentença.
|. Confira quem são os famosos cinquentões que, com o tempo, só melhoram.
Il. Confira quem são os famosos cinquentões que melhoram só com o tempo.
Ill. Confira quem são os famosos cinquentões que, só com o tempo, melhoram.
É correto o que propõe em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 1136,244 1136,352 1558,352 1558,417 284,417 284,533 1030,533 1030,598 1575,598 1575,776 1576,776 1576,839 1575,839 1575,999 1123,999 1123,1000 671,1000 671,1001 660,1001 660,1053 334,1053 334,1287 170,1287 170,1288 169,1288 169,1081 170,1081 170,1020 218,1020 218,762 169,762 169,600 170,600 170,599 186,599 186,484 185,484 185,417 184,417 184,324 169,324"/>
	<TextEquiv conf="0.94575">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Poema tirado de uma notícia de Jornal
João Gostoso era carregador de feira livre e morava no morro da Babilônia num barracão sem número
Uma noite ele chegou no bar Vinte de Novembro
Bebeu
Cantou
Dançou
Depois se atirou na lagoa Rodrigo de Freitas e morreu afogado.
BANDEIRA, M. Poesia Completa e Prosa. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1993 (adaptado).
Considerando o poema, avalie as afirmações a seguir.
|. A ausência de um sobrenome convencional e de um número no barracão propicia a ampliação de
sentidos do poema.
Il. O discurso jornalístico imbricado no discurso poético comprova que a matéria-prima utilizada em
ambos pode misturar-se.
Ill. O poema, retomando o registro jornalístico, tem o objetivo de narrar em 3º pessoa a veracidade
de um acontecimento cotidiano nas grandes cidades.
IV. O que caracteriza o poema como tal é o fato de não contemplar todas as perguntas básicas da
notícia, já que não há um porquê para o fato.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O eilv.
O Lilelv.
O Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
