<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:07:20</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:15:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,360 1575,360 1575,496 1577,496 1577,718 1576,718 1576,845 1577,845 1577,994 1576,994 1576,1245 1575,1245 1575,1357 1576,1357 1576,1467 556,1467 556,1522 350,1522 350,1650 407,1650 407,1777 170,1777 170,1554 171,1554 171,1489 218,1489 218,1245 170,1245 170,1127 617,1127 617,994 169,994 169,799 170,799 170,718 171,718 171,469 170,469 170,335 169,335 169,314 170,314"/>
	<TextEquiv conf="0.94533">
	<Unicode>QUESTÃO 26
TEXTO 1
Em nosso dia a dia, no contato com outras pessoas e com as diversas informações que recebemos,
estamos expostos a várias situações comunicativas, cada uma situada em seu devido contexto. Na escrita
e na fala, existem algumas estruturas padronizadas que recebem o nome de gêneros textuais.
No simples ato de abrir um jornal ou uma revista, já estamos expostos aos diversos gêneros textuais:
nesses dois meios de comunicação é possível encontrar artigos, cartas de leitor, artigos de opinião,
notícias, reportagens, charges, tirinhas, ensaios, e-mails e tantos outros textos que se adequam às
necessidades de quem os escreve, apresentando finalidades distintas e definidas. Assim são os gêneros,
eles existem em grande quantidade justamente porque as práticas sociocomunicativas são dinâmicas
e variáveis.
Disponível em: &lt;http://brasilescola.uol.com.br&gt;. Acesso em: 7 jul. 2017 (adaptado).
TEXTO 2
As reflexões teóricas sobre a noção de gênero do discurso (ou de texto, conforme a perspectiva) têm sido
ampliadas em vários campos de estudo e assumem especial importância para a metodologia do ensino e
da aprendizagem de língua portuguesa, considerando os objetivos atualizados nas propostas curriculares
contemporâneas.
FURLANETTO, M. M. Gênero do discurso como componente do arquivo em Dominique Maingueneau.
In: MEREU, A. B.; BONINI, A.; MOTTA-ROTH. D. Gêneros: teorias, métodos, debates.
São Paulo: Parábola, 2005 (adaptado).
Considerando os textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. Os gêneros textuais são formas relativamente estáveis de um enunciado, determinadas
sócio-historicamente.
Il. Os gêneros textuais possuem características específicas, que dependem dos usuários da linguagem
e das necessidades em sua comunicação.
IIl. O leitor/produtor de textos é um usuário proficiente da linguagem à medida que recorre aos
gêneros textuais para, em diferentes situações comunicativas, externalizar os sentidos dos textos
que lê ou produz.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
