<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:09:46</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:22:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="174,1072 174,1473 524,1473 1569,1472 1569,1072 518,1073 518,1072"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,245 340,245 340,360 1576,360 1576,948 1575,948 1575,1501 1576,1501 1576,1823 555,1823 555,1875 407,1875 407,2110 170,2110 170,1665 169,1665 169,1502 168,1502 168,1501 169,1501 169,949 168,949 168,360 169,360"/>
	<TextEquiv conf="0.95816">
	<Unicode>QUESTÃO 13
TEXTO 1
Ao discutir os aspectos da diacronia e da sincronia na língua, Saussure apresenta-os como duas perspectivas
distintas, ou seja, caracteriza-os de forma dicotômica. Segundo o autor, diacrônico relaciona-se ao que
tem duração no tempo e é dinâmico; e sincrônico, ao que é momentâneo e estático. Jakobson, por sua
vez, mapeia quatro combinações possíveis entre essas dicotomias: a) fatos sincrônicos e estáticos; b) fatos
sincrônicos e dinâmicos; c) fatos diacrônicos e estáticos; d) fatos diacrônicos e dinâmicos.
CHAGAS, P. A mudança linguística. In: FIORIN, J. L. (Org.). Introdução à linguística. São Paulo: Contexto, 2003 (adaptado).
TEXTO 2
Os morfemas classificatórios têm como função enquadrar os vocábulos nas classes dos nomes e dos verbos.
São as vogais temáticas nominais (-a,-e,-0) e verbais (-a, -e, -i). Nos nomes terr-a, pent-e e livr-o, são as vogais
átonas finais que classificam essas formas na classe dos nomes. Já as formas verbais cant-a-r, vend-e-r e part-i-r
têm como elemento caracterizador da conjugação as vogais -a, -e, -i. As formas linguísticas desprovidas desse
elemento mórfico são chamadas de atemáticas. No caso dos nomes, são atemáticos os terminados por consoante
(mar, fóssil, revólver) ou por vogal tônica (cajá, café, cipó). São exemplos de formas verbais atemáticas a primeira
pessoa do presente indicativo (canto, vendo e parto), todas as pessoas do presente do subjuntivo (cante, cantes,
cante, cantemos, canteis, cantem) entre outras formas.
RIBEIRO, M. G. C. Morfologia da língua portuguesa. Disponível em: &lt;http://biblioteca.virtual.ufpb.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2017 (adaptado).
TEXTO 3
Disponível em: &lt;http://kdimagens.com&gt;. Acesso em: 15 jul. 2017.
A partir dos textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A substituição atual e gradativa do uso do pronome pessoal de primeira pessoa do plural “nós”
pela expressão “a gente” exemplifica o que Jakobson denomina fato sincrônico e dinâmico.
Il. A perspectiva saussureana filia-se a um trabalho linguístico de ordem diacrônica, ou seja, descreve
a língua por meio da observação dos aspectos históricos de variação e mudança.
Ill. Um exemplo de fato diacrônico e estático é a existência permanente de três conjugações verbais
no português.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Lhe.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
