<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:06:08</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:12:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-38.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,355 1577,355 1577,960 673,960 673,1010 650,1010 650,1117 1577,1117 1577,1191 959,1191 959,1297 1577,1297 1577,1371 1180,1371 1180,1535 1576,1535 1576,2078 171,2078 171,2079 171,1993 170,1993 170,1921 171,1921 171,1639 170,1639 170,1610 268,1610 268,1505 217,1505 217,1460 216,1460 216,1207 217,1207 217,1027 218,1027 218,875 217,875 217,824 170,824 170,755 169,755 169,311 170,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96166">
	<Unicode>QUESTÃO 34
TEXTO 1
A conceituação do termo ideologia tem sido marcada por transformações ao longo da história.
Criado pelo pensador francês Desturt de Tracy (1754 - 1836), o termo ideologia, na explicação de Alfredo
Bosi, apresenta dois sentidos: “Há uma concepção ampla e flexível de ideologia que se confunde um
pouco com a cultura da época, o estilo, em que a ideologia entra como um componente difuso na cultura.
E há um sentido que foi desenvolvido principalmente por Marx e Engels no livro A Ideologia Alemã,
que precede O Capital, em que a palavra ideologia tem um sentido negativo — isto é, a ideologia é a
racionalização que as classes dominantes fazem do conhecimento da sociedade.
A literatura e, por extensão, outras formas de expressão cultural podem oferecer ao leitor textos
comprometidos ideologicamente com um grupo social ou uma ideia ou exercer o papel de uma
contraideologia, criando uma literatura de resistência, explica Bosi.
BOS)|, A. Entrevista. Poesia como resistência à ideologia dominante. Revista Aduspm,n. 58, 2015 (adaptado).
TEXTO 2
Os mendigos assaltaram o depósito do lixão.
Puseram nos sacos sobejos de valor. Foram pelas ladeiras alegres, mas sem abrir a boca, o vento era
frio e os dentes de sorrir doíam.
Lá nos viadutos fizeram a partilha.
Quero a boneca pra minha neta.
Que nada, ela é minha!
Sem conversa o chefe saltou sobre o da boneca e dividiu sua cara ao meio com uma giletada. O sangue
quente nos dentes...
Todos sacaram suas giletes e retocaram uns aos outros.
O velho barrigudo segurava a torneira da jugular.
A netinha aproveitou para tomar a boneca e correr, os cabelos espetando o vento, um olho aberto e
outro fechado, sorriso de brinquedo.
Sãs e salvas, as duas moram no sinal.
A boneca, olho fechado, olho aberto, mão estendida recebe as moedas.
O sujeito do outro lado da rua tem planos para a menina.
PONTES, C. G. O sorriso de brinquedo. In: FERNANDES, R. (Org.). Contos cruéis: as narrativas mais violentas da literatura brasileira
contemporânea. São Paulo: Geração Editorial, 2006 (adaptado).
Considerando os textos apresentados, conclui-se que a narrativa do texto 2 evidencia
O uma perspectiva ideológica, identificada pelo interesse do narrador em combater a violência contra
crianças por meio da criação literária.
O uma perspectiva contraideológica, manifestada pela elaboração de um discurso narrativo sensível à
violência que atinge sujeitos em situação de marginalidade e vulnerabilidade social.
O uma perspectiva ideológica e contraideológica, marcada pela defesa dos sujeitos marginalizados e
pelo emprego de uma linguagem neutra na abordagem da violência.
O uma perspectiva ideológica, assinalada pela construção de um discurso panfletário a favor das camadas
populares, que sofrem violência social.
O uma perspectiva contraideológica, alicerçada pelo discurso entrecruzado de narrador e personagens
que lutam pela boneca.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
