<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T22:08:42</Created>
	<LastChange>2020-11-28T23:19:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="30_LET_POR_BACHAREL_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,250 288,250 288,297 1576,297 1576,754 1577,754 1577,842 1578,842 1578,914 1576,914 1576,1088 171,1088 171,1089 170,1089 170,480 169,480"/>
	<TextEquiv conf="0.95396">
	<Unicode>TEXTO 2
Todos sabem que existe um grande número de variedades linguísticas, mas, ao mesmo tempo em que
se reconhece a variação linguística como um fato, observa-se que a nossa sociedade tem uma longa
tradição em considerar a variação numa escala valorativa, às vezes até moral, que leva a tachar os
usos característicos de cada variedade como certo ou errado, aceitáveis ou inaceitáveis, pitorescos,
cômicos etc.
TRAVAGLIA, L. C. Gramática e Interação: uma proposta para o ensino de gramática. São Paulo: Cortez Editora, 2009 (adaptado).
Considerando a imagem apresentada, os sentidos estatabelecidos pelo texto 1 e a reflexão provocada
pelo texto 2, conclui-se que a professora
O identifica “pechada” como um caso de estrangeirismo na fala de seu aluno, incorporado à língua
portuguesa como empréstimo aceitável da língua espanhola.
O identifica o fenômeno de variação diafásica em nível lexical, ao compreender o contexto de uso dos
vocábulos “sinaleira” e “auto”.
O ignora a possibilidade de discutir o tema do preconceito linguístico com relação ao uso de variações
linguísticas diatópicas.
O evita, ao abordar as variedades linguísticas do português brasileiro, que o estudante Rodrigo sofra
preconceito linguístico.
O explica os diferentes modos de falar de seus alunos conforme a ocorrência de variações morfológicas
e sintáticas na fala de Rodrigo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
