<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:53:52</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:01:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,363 1600,363 1600,971 1599,971 1599,1128 1600,1128 1600,1246 1599,1246 1599,1337 1598,1337 1598,1463 1600,1463 1600,1581 1599,1581 1599,1722 636,1722 636,1892 329,1892 329,2024 346,2024 346,2056 146,2056 146,1748 192,1748 192,1604 194,1604 194,1097 145,1097"/>
	<TextEquiv conf="0.95465">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Muitos pais e funcionários de escolas são membros de conselhos e de colegiados escolares, mas, usualmente,
exercitam um pacto de silêncio, não participando, de fato, dessas instâncias e servindo de “modelo passivo”
para outros setores da comunidade educativa que compõem colegiados. Por que eles se comportam assim?
Porque, na maioria dos casos, estão presentes para referendar demandas corporativas, ou para fortalecer
diretorias centralizadoras. Como elo mais fraco do poder, eles participam para “compor”, para dar número e
quórum necessários aos colegiados, contribuindo com esse comportamento para não construir nada e nada
mudar. Embora os colegiados sejam um espaço legítimo e uma conquista para o exercício da cidadania, até por
serem previstos em lei, essa cidadania tem de ser qualificada e construída na prática. Os projetos políticos dos
representantes dos diferentes segmentos e grupos, seus valores e suas visões de mundo, interferem na dinâmica
desses processos participativos. Para terem como meta projetos emancipatórios, eles devem ter como lastro de
suas ações os princípios da igualdade e da universalidade. Os colegiados devem construir ou desenvolver essa
sensibilidade por meio de um conjunto de valores que venham a ser refletidos em suas práticas. Sem isso, temos
uma inclusão excludente: aumento do número de alunos nas escolas e estruturas descentralizadas que não
ampliam, de fato, a intervenção da comunidade na escola.
GOHN, M. G. Educação não-formal na pedagogia social. Anais do | Congresso Internacional de Pedagogia Social, 2006 (adaptado).
Considerando as ideias do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A gestão compartilhada, em suas diferentes formas de conselhos e colegiados, precisa desenvolver
uma nova cultura de participação que altere as mentalidades, os valores e a forma de conceber a
gestão pública em nome dos direitos da maioria, e não de grupos.
Il. É uma utopia a articulação da educação, em seu sentido mais amplo, com os processos de formação
dos indivíduos como cidadãos ou da escola com a comunidade educativa.
Ill. É preciso desenvolver saberes que orientem as práticas sociais, construindo novos valores por meio da
participação de coletivos de pessoas diferentes, mas com metas iguais.
IV. Os projetos emancipatórios visam à formação de cidadãos éticos, ativos, participativos, com
responsabilidade diante do outro e preocupados com questões universais e, para tal, devem priorizar
as normatizações legais, em detrimento dos órgãos colegiados de natureza deliberativa.
V. Atransformação das escolas em centros de referências civilizatórias nos bairros onde se localizam exige
preparação contínua e aprendizado permanente no que diz respeito à participação da comunidade
escolar em conselhos e colegiados.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O lei.
OLIev
O LI,IVev.
O 1,I,IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
