<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:54:44</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:03:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,361 1599,361 1599,471 1598,471 1598,593 1599,593 1599,1115 1601,1115 1601,1226 1599,1226 1599,1357 936,1357 936,1413 305,1413 305,1664 146,1664 146,1413 145,1413 145,1384 239,1384 239,1246 240,1246 240,1116 239,1116 239,1095 238,1095 238,728 239,728 239,570 146,570 146,472 145,472"/>
	<TextEquiv conf="0.96160">
	<Unicode>QUESTÃO 17
As transformações sociais decorrentes das Revoluções Industrial e Francesa acarretaram análises
diferentes da sociedade contemporânea e o surgimento de diferentes maneiras de interpretar a relação
entre a educação e a sociedade.
Nos itens a seguir, avalie a correspondência entre o teórico destacado e as características de sua
interpretação sobre a relação entre educação e sociedade.
Émile Durkheim — A educação tem a função de transmitir as tradições culturais e as regras sociais.
A educação contribui para a adaptação dos indivíduos à vida social, para que exerçam sua função
social conforme, geralmente, sua origem de classe, e para a conservação da sociedade.
John Dewey — A educação é efeito da Natureza, dos homens e das coisas; não é outra coisa senão
um hábito. Por sua vez, a sociedade é um pacto, e o homem chega a ser cidadão após educar-se
com liberdade.
Jean-Jacques Rousseau — A educação deveria formar um novo homem, sintonizado com um
mundo em constantes transformações. Somente uma nova escola, que valorizasse a experiência,
criasse as condições para o desenvolvimento de um ser autônomo e fosse um ambiente de
vivência democrática, poderia educar indivíduos capazes de influir positivamente na sociedade,
tornando-a mais cooperativa e participativa, o que impõe considerar a experiência um conceito
central nesse processo.
Anísio Teixeira — A educação não é um privilégio. A política educacional brasileira deve contemplar
um sistema de administração em que se juntem as vantagens da descentralização e autonomia com a
integração e unidade dos três poderes - federal, estadual e municipal - do país.
Theodore Schultz — Deve-se ressaltar a ideia de capital humano, propondo-se a formação de
indivíduos dotados de habilidades necessárias para o aumento da produtividade e dos lucros do
capital, reforçando-se alguns princípios liberais, como o individualismo e o direito à propriedade.
São corretas apenas as correspondências estabelecidas em
O L11el.
O Lev.
O 1 IVev
O ,Mmev.
Ou WVvev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
