<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:53:08</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:59:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,417 787,417 787,359 959,359 959,417 1600,417 1600,960 1599,960 1599,961 1598,961 1598,1215 1599,1215 1599,1463 636,1463 636,1522 312,1522 312,1777 311,1777 311,1778 146,1778 146,1547 147,1547 147,1487 194,1487 194,961 144,961 144,417 145,417"/>
	<TextEquiv conf="0.96028">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Fora de Foco
Uma jornalista baiana passou pelo que classificou como “enorme constrangimento” ao tirar a foto para
renovar o passaporte, em Salvador: agentes da Polícia Federal pediram que ela prendesse o cabelo estilo
black power, pois o sistema não aceitava a imagem gerada. “Eu gosto do meu cabelo e, naquela foto, fiquei
terrível”, disse. A jornalista descarta ter recebido qualquer tratamento racista dos funcionários do local, mas
reclamou no Facebook: “Essas coisas podem não ser intencionais, mas tudo, no fundo, tem um padrão que
desvaloriza a estética que foge do convencional.” O delegado, chefe do setor, explicou que um cabelo de
proporções maiores diminui o rosto do fotografado, e foi isso que o sistema impediu. “A gente concorda com
ela que isso é inadmissível. O caso já foi passado para nossa sede em Brasília, para sabermos que medidas
podem ser adotadas”, afirmou.
Diários Associados. Estado de Minas, 18 jul. 2014 (adaptado).
A notícia publicada no jornal abre um leque de possibilidades para o professor abordar o tema da
diversidade cultural, por meio de práticas educativas que contemplem as questões históricas e suas
implicações na vida cotidiana. Nessa perspectiva, avalie as afirmações a seguir.
|. A temática diversidade cultural é parte do currículo de História do Brasil, conforme preconiza
a Lei n.º 9.394/1996 (LDB), e, por estar relacionada a aspectos referentes a identidade nacional,
portanto, a abordagem das temáticas correlatas deve restringir-se ao âmbito da referida disciplina.
Il. A abordagem disciplinar da diversidade cultural deve ser priorizada, buscando-se associações com
conhecimentos não constantes do programa da disciplina.
III. A diversidade cultural é tema a ser abordado na perspectiva da transversalidade, o que
possibilita colocar em prática a relação entre as áreas dos conhecimentos em sua aplicabilidade
transformadora dos fenômenos sociais e naturais.
IV. A principal característica do trabalho com temas transversais é a condição de estabelecimento de
relações entre disciplinas e teoria e prática; sujeito e sua produção de conhecimento; conhecimento
trabalhado em sala de aula e conhecimentos não constantes dos programas escolares.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O Ieiv.
O Lev.
O 1Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
