<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:55:43</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:05:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,346 1599,346 1599,1854 1384,1854 1384,1897 1059,1897 1059,2077 894,2077 894,1854 892,1854 892,922 893,922"/>
	<TextEquiv conf="0.96416">
	<Unicode>QUESTÃO 12
No trabalho docente, entendido como atividade
pedagógica do professor, buscam-se os seguintes
objetivos primordiais: assegurar aos alunos o
domínio mais seguro e duradouro possível dos
conhecimentos científicos; criar as condições e os
meios para que os alunos desenvolvam capacidades
e habilidades intelectuais de modo que dominem
métodos de estudo e de trabalho intelectual, visando
à sua autonomia no processo de aprendizagem e
independência de pensamento; orientar as tarefas
de ensino para objetivos educativos de formação da
personalidade, isto é, ajudar os alunos a escolherem
um caminho na vida, a terem atitudes e convicções
que norteiem suas opções diante dos problemas e
das situações da vida real.
LIBÂNEO, J. C. Didática. 2 ed. São Paulo: Cortez, 2013, p. 75 (adaptado).
Com base no texto, avalie, entre as afirmações a seguir,
as que se referem a concepções que devem pautar o
trabalho docente na Educação Infantil e nos anos
iniciais do Ensino Fundamental.
|. Os métodos e procedimentos didáticos são
técnicas de ensino que devem ser aplicadas
com o mínimo de alterações durante a
trajetória profissional do professor, para que
se assegure o domínio dos conhecimentos
científicos pelos alunos.
Il. Na atividade pedagógica, o professor deve
relacionar a aprendizagem de conhecimentos
e o desenvolvimento de habilidades pelos
alunos às convicções e ações deles frente
à realidade, o que evidencia a dimensão
educativa no processo do ensino escolar.
Ill. As preocupações com métodos de estudo
e de aprendizagem estão no âmbito das
responsabilidades dos alunos, ao passo que
as formulações sobre métodos de ensino e de
avaliação são incumbências do professor.
IV. O trabalho docente compreende ensino,
aprendizagem ativa de conhecimentos
e desenvolvimento de habilidades e
competências por parte dos alunos, o que
demonstra a relação dinâmica e indissociável
entre professor, aluno e conteúdo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oielv
O LI elv.
O ,Ilelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,356 851,356 851,975 852,975 852,1490 532,1490 532,1599 416,1599 416,1731 319,1731 319,1774 146,1774 146,1514 194,1514 194,945 145,945 145,819 144,819 144,356 145,356"/>
	<TextEquiv conf="0.96161">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Considere a situação em que uma professora
da Educação Infantil, há cinco anos, prevê, no
planejamento de suas aulas, a utilização de muitas
brincadeiras em sala, que está organizada para
atender as crianças em seus aspectos físicos,
cognitivos, afetivos e motores. Considere, ainda, que,
em determinada aula, seus alunos organizaram a sala
para simular o atendimento a animais machucados e
doentes. Enfileiraram bichos de pelúcia e começaram
a tratá-los e medicá-los. Colocaram na porta uma
placa que indicava que a sala era um consultório
veterinário. Alguns alunos vestiram aventais e outros
atuaram como atendentes ou donos dos animais.
Com base na situação descrita, infere-se que, entre
os objetivos da atividade realizada pela professora,
inclui-se o de
|. ensinar comportamentos sociais, por
meio de processos de interação que se
iniciam aos três anos de idade e, portanto,
correspondem a um nível mais elementar
do desenvolvimento cognitivo da criança.
Il. desenvolver a sociabilidade e o senso de
cooperação na criança.
Ill. demonstrar às crianças a capacidade delas
para agir como adultos, constituindo um ritual
de passagem da infância para a adolescência.
IV. auxiliar no desenvolvimento da imaginação
e da capacidade de utilização de símbolos
representativos de pessoas e coisas do
mundo real.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il elll, apenas.
O ll elV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
OQ 1L,1I1,11,1v.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,288 869,2083 872,2083 872,288"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
