<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:52:55</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:59:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,360 873,360 873,361 1599,361 1599,636 1600,636 1600,746 1599,746 1599,1045 1598,1045 1598,1154 1600,1154 1600,1313 898,1313 898,1312 636,1312 636,1369 271,1369 271,1615 146,1615 146,1392 147,1392 147,1334 194,1334 194,908 145,908 145,608 144,608 144,538 145,538"/>
	<TextEquiv conf="0.96420">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Hoje, o aluno traz para a escola o que descobre na Internet para discutir com seus colegas e professor.
Ele não vê mais o professor como um transmissor ou principal fonte de conhecimento, mas espera que
ele se apresente como um orientador das discussões travadas em sala de aula ou mesmo nos ambientes
online integrados às atividades escolares.
A possibilidade de pesquisar, ler e conhecer os mais variados assuntos por meio da Internet confere ao
aluno um novo perfil de estudante, que exige um novo perfil de professor.
Cabe ao professor estar atento a essa nova fonte de informações, para transformá-las, junto com os
alunos, em conhecimento. O professor é parte inerente e necessária a todo esse processo, possui um lugar
insubstituível de mediador e problematizador do conhecimento; ele aprende com o aluno.
FREITAS, M. T. Letramento Digital e Formação de Professores. Educação em Revista.
Belo Horizonte, v. 26, n. 03, 2010, p. 335-362 (adaptado).
Considerando os desafios colocados para o educador diante das exigências de novas práticas pedagógicas
decorrentes dos avanços das tecnologias digitais, avalie as afirmações a seguir.
|. As novas tecnologias estimulam a busca de mais informações por parte do aluno nativo digital,
mas, por si só, não mudam diretamente o processo de ensino-aprendizagem, o qual depende do
uso que se faz delas.
Il. O professor que não domina as tecnologias digitais deve ser capaz de identificar o aluno nativo digital
pelas informações que ele obtém pela Internet.
Ill. A utilização das novas tecnologias nos ambientes online, integrada às atividades escolares e aos
conhecimentos prévios do aluno, é suficiente para a construção do conhecimento.
IV. Uma das tarefas do professor é desenvolver novas formas de ensinar e aprender, incentivando o olhar
crítico do aluno frente às inúmeras informações que a tecnologia digital oferece.
É correto apenas o que se afirma em
Ou
O wv.
Oie,
Ole
Ôiel,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
