<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:56:18</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:07:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 146,299 146,300 474,300 474,348 1599,348 1599,784 1598,784 1598,873 1207,873 1207,1126 1384,1126 1384,1156 146,1156 146,1155 145,1155"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Define-se “comunidade escolar” como os segmentos que participam, de alguma maneira, do processo
educativo desenvolvido em uma escola. Na maioria dos casos em que a expressão é mencionada, ela agrupa
professores, funcionários, pais e alunos. No entanto, pode ser observada alguma variação no que diz respeito
aos segmentos que compõem a comunidade de uma instituição de ensino, entre diferentes documentos de
políticas e programas educacionais ou textos legais a eles relativos. Há casos em que associações de bairro,
sindicatos, entidades comunitárias , de uma forma geral, são incorporados, desde que atuantes no bairro em
que a escola esteja situada. Essa poderia ser considerada uma visão mais ampliada do conceito.
Dicionário de Verbetes Gestrado. Disponível em: &lt;http//www.gestrado.org&gt;. Acesso em: 16 jul. 2014 (adaptado).
Movimentos sociais são ações sociais coletivas de caráter sociopolítico e cultural que viabilizam formas
distintas de a população se organizar e expressar suas demandas.
GOHN, M. G. Movimentos sociais na contemporaneidade. Revista Brasileira de Educação, v. 16, n. 47, maio-ago. 2011 (adaptado).
Considerando os conceitos expressos acima e a função social da escola, elabore um texto dissertativo a
respeito do tema a seguir.
A escola cidadã e a construção da cidadania
Em seu texto, contemple os seguintes aspectos:
a) conceito de escola cidadã; (valor: 3,0 pontos)
b) relação da escola cidadã com a construção da cidadania; (valor: 3,0 pontos)
c) diálogo estabelecido entre escola, comunidade e movimentos sociais. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
