<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:53:23</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:00:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,359 1599,359 1599,819 1600,819 1600,871 1599,871 1599,1495 1384,1495 1384,1604 1026,1604 1026,1718 1059,1718 1059,1797 894,1797 894,1517 942,1517 942,936 892,936 892,907 982,907 982,788 893,788"/>
	<TextEquiv conf="0.96198">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Com base na visão sociocultural de inteligência,
propõe-se que a escola participe do processo de
desenvolvimento da inteligência da criança ao lhe
oferecer acesso a instrumentos e objetos simbólicos,
como sistemas de numeração, que amplificam sua
capacidade de registrar quantidades, lembrar e
solucionar problemas. Essa perspectiva está vinculada
à Teoria dos Campos Conceituais (VERGNAUD, 1988),
segundo a qual os conceitos são desenvolvidos num
longo período de tempo por meio da experiência,
maturação e aprendizagem, expressas por esquemas.
NUNES, T. et al. Educação Matemática: números e operações
matemáticas. São Paulo: Cortez, 2005 (adaptado).
A partir do texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. Os conceitos de adição e subtração têm origem
nos esquemas de ação de juntar, separar e
colocar em correspondência um-a-um.
Ill. Os conceitos de multiplicação e divisão
têm origem nos esquemas de ação de
correspondência um-a-muitos e de distribuir.
Ill. O raciocínio aditivo implica a existência de uma
relação fixa entre duas variáveis, e o raciocínio
multiplicativo, da relação parte-todo.
IV. A criança consegue coordenar sua atividade
teórica com a contagem, quando se torna
capaz de resolver problemas simples de
adição e subtração.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O Ieiv.
O L11e.
O uMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,354 852,354 852,977 851,977 851,1844 636,1844 636,1897 311,1897 311,2075 146,2075 146,1857 194,1857 194,1254 145,1254 145,1093 147,1093 147,978 145,978 145,977 146,977 146,330 145,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96302">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Uma professora chega, cumprimenta seus alunos e
pede que organizem as mesas e as cadeiras em roda,
pois vão começar a aula discutindo uma notícia.
Em primeiro lugar, a professora verifica se estão todos
ali. Uma aluna diz que algumas pessoas chegarão
atrasadas por causa da chuva forte que caiu, mais
uma vez, à tarde. A professora, então, explica ao
grupo que a notícia que trouxe é exatamente sobre as
chuvas que têm castigado as pessoas da cidade. Ela
começa por perguntar se, entre os alunos, há alguém
que tenha sofrido com a chuva. Vários alunos passam
a dar seus depoimentos, falando sobre problemas
com o trânsito e com as enchentes. A partir daí, a
professora convida os alunos a pensar sobre as
causas das enchentes: falam de lixo, entupimento de
bueiros e canalização de rios. No final da aula, ela
Ilê a notícia que trouxe e pede que cada um escreva
um pequeno texto comentando o que pode ser feito
para diminuir o problema das enchentes.
Disponível em:&lt;http://portal.mec.gov.br&gt;.
Acesso em: 30 de jul. 2014 (adaptado).
Pela descrição da aula da professora, infere-se que
sua prática é condizente com a concepção de
aprendizagem apresentada pelos Parâmetros
Curriculares Nacionais (PCN). Com base nas
informações apresentadas, avalie as afirmações a
seguir.
|. O tema proposto pela professora faz parte
dos conteúdos de Ciências, e as atividades
propostas por ela estão restritas ao âmbito
dessa disciplina.
ll. A prática da professora incorpora a
compreensão de que o aluno é alguém
que tem o que dizer e que a sala de aula é
espaço de construção compartilhada de
conhecimentos.
Ill. A atividade proposta revela o compromisso
da professora com o desenvolvimento de
competências dos alunos, pois ela considera
os conhecimentos prévios e os amplia.
IV. A professora seleciona os conteúdos e
as atividades, relacionando-os, em uma
perspectiva interdisciplinar, às vivências a
que os alunos são expostos em seu universo
cultural.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Ole
Oie.
O Lev.
O ,Meilv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="866,2086 866,291"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
