<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:54:03</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:01:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,365 1599,365 1599,897 1598,897 1598,1325 636,1325 636,1382 295,1382 295,1630 146,1630 146,1405 147,1405 147,1347 194,1347 194,1058 145,1058 145,932 146,932 146,737 145,737 145,576 144,576 144,365 145,365"/>
	<TextEquiv conf="0.95247">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Na formação de classes de determinado ano letivo, identificou-se a matrícula de aluno surdo que usa a
LIBRAS para a comunicação e o bilinguismo como opção familiar para sua educação. Assim, a equipe da escola
(gestores, docentes e funcionários) envolveu-se para compreender a surdez, as abordagens educacionais
para o ensino do aluno surdo e também para criar condições mais favoráveis ao atendimento desse aluno.
Além disso, a equipe mobilizou-se para garantir-lhe todos os direitos, tendo em vista que
a) a lei n.º 10.436/2002 reconhece os surdos como sujeitos de direito e, em função da sua comunicação,
possuidores de uma cultura diferenciada; reconhece, ainda, a LIBRAS como meio legal de comunicação e
expressão, da mesma forma que outros recursos de expressão a ela associados;
b) o bilinguismo é visto, hoje, como abordagem privilegiada para a educação do surdo, pois visa capacitá-lo
na utilização de duas línguas: a língua de sinais (principal meio de comunicação) e a língua escrita da
comunidade em que vive.
Nesse cenário, entre as ações que podem favorecer a aprendizagem desse aluno surdo e garantir seu
direito à educação incluem-se as de
|. disponibilizar materiais e promover atividades em LIBRAS para alunos não surdos.
Il. convencer a família a optar pelo oralismo como forma de o aluno aproximar-se ao máximo da língua
falada pela maioria dos alunos da escola.
Ill. envolver a turma em que o aluno surdo está matriculado e demais alunos da escola na aprendizagem
de LIBRAS.
IV. providenciar a transferência do aluno para uma escola que atenda a comunidade surda, pois uma
escola especializada é mais adequada ao seu processo de ensino-aprendizagem.
É correto apenas o que se afirma em
Oem.
Ole
O el.
O Llelv.
O 1,111, 1Iv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
