<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:55:27</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:05:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1598,359 1598,455 1599,455 1599,525 670,525 670,718 695,718 695,830 748,830 748,1043 1600,1043 1600,1091 1599,1091 1599,1350 1600,1350 1600,1501 1599,1501 1599,1502 636,1502 636,1563 310,1563 310,1808 146,1808 146,1586 147,1586 147,1529 194,1529 194,1500 195,1500 195,1331 194,1331 194,1188 145,1188 145,1187 144,1187 144,1118 194,1118 194,428 146,428 146,427 145,427"/>
	<TextEquiv conf="0.94865">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A situação descrita a seguir ocorreu entre uma pesquisadora, identificada como "Ex" no evento de pesquisa
abaixo destacado, e o aluno Lucas, de 5 anos de idade.
Ex: — Vou mostrar para você duas figuras, dois cartões. Vou ler, pra você me dizer qual é o que tem mais
pedaços. Qual é a palavrinha maior: formiga ou boi?
Lucas: — Formiga.
Ex: — Como foi que você descobriu?
Lucas: — Eu olhei assim... no dedo.
Ex: — Como foi que você fez no dedo?
Lucas: — Fiz assim... for-mi-ga.
Ex: — Cama. Ventilador. Qual é maior?
Lucas: — Ca-ma, ven-ti-la-dor... ventilador.
Ex: — Como é que você descobriu?
Lucas: — Porque tem quatro palavras.
AQUINO, S. B. O trabalho com consciência fonológica na Educação Infantil e processo de
apropriação da escrita pelas crianças. Recife: UFPE, 2007, p. 121 (adaptado).
Analisando esse diálogo, um professor que integre as contribuições da Linguística à sua proposta de trabalho
com a língua escrita, na abordagem interacionista, deveria concluir que o aluno Lucas
|. considera o significado das figuras mostradas pela pesquisadora para comparar as palavras
(“formiga e “boi”; “cama” e “ventilador”), e encontra-se na fase do realismo nominal.
Il. analisa a quantidade de segmentos sonoros das palavras de forma intencional.
Ill. utiliza o termo “palavras” para indicar “sílabas”, mas esse “equívoco” não interfere na análise das
unidades sonoras, sendo possível que ocorram avanços na consciência fonológica.
IV. emprega a habilidade de comparação das palavras quanto às suas unidades sonoras e demonstra o
desenvolvimento da consciência de unidades silábicas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie,
Oie.
O lelv
O 111el.
O IMeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
