<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:56:29</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:07:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 146,299 146,300 473,300 473,355 872,355 872,356 1599,356 1599,899 1600,899 1600,964 1598,964 1598,1060 1071,1060 1071,1125 146,1125 146,1124 145,1124 145,1094 146,1094 146,964 145,964 145,963 146,963 146,809 144,809 144,671 145,671 145,421 144,421 144,355 145,355"/>
	<TextEquiv conf="0.96518">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
A infância é um outro: aquilo que, sempre além de qualquer tentativa de captura, inquieta a segurança de
nossos saberes, questiona o poder de nossas práticas.
LARROSA, J. Pedagogia Profana: danças, piruetas e mascarados. 4 ed. Belo Horizonte: Autêntica, 2004, p.184 (adaptado).
Em uma roda de conversa em turma de 1.º ano do Ensino Fundamental, a professora Luzia pergunta às
crianças: — Onde o ar é mais puro? Na área rural ou na área urbana? Isadora responde, prontamente, que é
na área urbana, pois, “na casa da vovó, que fica em área rural, tem muito cheiro ruim do curral e do galinheiro
e tem fumaça o dia inteiro do fogão a lenha.”
Sabe-se que as crianças constroem modos peculiares de perceber o mundo, conforme suas experiências, e
que a sala de aula deve ser um espaço de troca e ampliação de saberes e conhecimentos. Tomando como
base a citação de Larrosa e a discussão provocada pela professora na situação descrita acima, redija um texto
argumentativo, apresentando uma proposta de trabalho a ser desenvolvido com a turma da professora Luzia.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) elementos constitutivos do planejamento da professora que levem em conta as experiências das
crianças; (valor: 3,0 pontos)
b) atividades a serem realizadas pela turma, na escola e em casa, considerando-se uma perspectiva
interdisciplinar; (valor: 4,0 pontos)
c) formas de registro para avaliação das crianças. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
