<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:54:58</Created>
	<LastChange>2020-12-06T01:03:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,364 1599,364 1599,906 1600,906 1600,1023 1599,1023 1599,1747 636,1747 636,1809 311,1809 311,2063 146,2063 146,1834 147,1834 147,1775 192,1775 192,1640 194,1640 194,1080 145,1080 145,875 144,875 144,363 145,363"/>
	<TextEquiv conf="0.95268">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O papel da teoria é oferecer aos professores perspectivas de análises para compreenderem os contextos
históricos, sociais, culturais, organizacionais e de si mesmos como profissionais, nos quais se dá sua atividade
docente, para neles intervir, transformando-os. Por isso, é fundamental o permanente exercício da crítica das
condições materiais em que o ensino ocorre. O desenvolvimento desse processo é possibilitado pela atividade
de pesquisa, que se inicia com a análise e a problematização das ações e das práticas, confrontadas com as
explicações teóricas sobre elas, com experiências de outros atores e olhares de outros campos de conhecimento,
com os objetivos que se pretendem e com as finalidades da educação na formação da sociedade humana.
PIMENTA, S. G.; LIMA, M. S. L. Estágio e docência: diferentes concepções. Revista Poíesis.
São Paulo, v. 3, n. 3 e 4, 2005/2006, p. 5-24 (adaptado).
As autoras corroboram o estabelecido nas Diretrizes Curriculares para o curso de Pedagogia ao afirmarem que,
por meio de estudos teórico-práticos, investigação e reflexão crítica, são propiciadas ao egresso, entre outras
funções, as de planejamento, execução e avaliação de atividades educativas.
Com base nessas indicações, infere-se que é necessário implementar, na escola, momentos coletivos
dedicados a estudos, pesquisas e planejamento, com o objetivo de que professores e gestores possam melhor
compreender as situações de ensino-aprendizagem.
Com relação a esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Os professores e a equipe pedagógica devem realizar um diagnóstico da comunidade com a qual
trabalham, estabelecer ações pedagógicas coletivas por meio de estudos teóricos e práticos e
assumir, coletivamente, sua função social frente aos educandos.
Il. Os professores devem elaborar planejamentos flexíveis, instrumentos avaliativos que contribuam
para a formação humana e romper com práticas avaliativas direcionadas à simples classificação
meritocrática dos educandos.
Ill. Os professores devem elaborar planejamentos individualizados, considerando o que é específico
de cada turma, e aplicar provas ao final de cada bimestre, reestruturando continuamente sua
prática pedagógica.
IV. Os professores e a equipe pedagógica devem elaborar plano de ação coletivo, centrar-se no
processo de ensino-aprendizagem e realizar avaliações no que tange não somente à aprendizagem,
mas também ao ensino.
V. Os professores devem decidir individualmente o melhor caminho a seguir no processo de
ensino-aprendizagem, para tomar decisões, mesmo sem conhecer as necessidades de sua
turma.
É correto apenas o que se afirma em
O Lev.
O Lev
O 1, IVev
O ev.
O 1,Mmev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
