<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:52:42</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:58:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_pedagogia-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 1600,359 1600,829 1599,829 1599,972 1600,972 1600,1082 1599,1082 1599,1226 1317,1226 1317,1352 1414,1352 1414,1529 146,1529 146,1281 145,1281 145,1252 194,1252 194,947 148,947 148,946 147,946 147,829 145,829 145,828 144,828 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.95532">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Na atualidade, o surgimento de um novo tipo de sociedade tecnológica é determinado principalmente
pelos avanços das tecnologias digitais de comunicação e informação e pela microeletrônica. Essas
novas tecnologias — assim consideradas em relação às tecnologias anteriormente existentes —,
quando disseminadas socialmente, alteram as qualificações profissionais. A ciência, hoje, na forma de
tecnologias, altera o cotidiano das pessoas e coloca-se em todos os espaços. Não há dúvida de que as
novas tecnologias de comunicação e informação trouxeram mudanças consideráveis e positivas para a
educação. Vídeos, programas educativos na televisão e no computador, sites educacionais e softwares
diferenciados transformam a realidade da aula tradicional, dinamizam o espaço de ensino-aprendizagem,
onde anteriormente predominava a lousa, o giz, o livro e a voz do professor. Para que as Tecnologias
de Comunicação e Informação (TIC) possam trazer alterações no processo educativo, elas precisam, no
entanto, ser compreendidas e incorporadas pedagogicamente. Isso significa que é preciso respeitar as
especificidades do ensino e da própria tecnologia para poder garantir que seu uso realmente faça diferença.
KENSKI, V. M. Educação e tecnologias: o novo ritmo da informação. Campinas: Papirus, 2007 (adaptado).
Na perspectiva do texto acima, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. Os avanços das tecnologias digitais de comunicação e informação e da microeletrônica podem ser
incorporados às tecnologias mais antigas do trabalho educativo, desde que se compreendam as
especificidades do ensino e da própria tecnologia.
PORQUE
Il. O ensino mediado pelas TIC permite ampliar não somente as possibilidades pedagógicas de
aprendizagem, mas também a interação entre os atores do processo educativo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
