<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T23:14:52</Created>
	<LastChange>2020-09-09T23:15:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOMEDICINA-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="421,486 421,981 1155,981 1155,486"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,239 1491,239 1491,1098 1490,1098 1490,1241 1430,1241 1430,1289 1310,1289 1310,1337 1276,1337 1276,1385 86,1385 86,1386 85,1386 85,1099 83,1099 83,239 84,239"/>
	<TextEquiv conf="0.96631">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A adrenoleucodistrofia ligada ao cromossomo X (X-ALD) é uma doença hereditária recessiva cujas
primeiras manifestações são notadas na infância. A doença está relacionada à mutação no gene ABCD1
(mapeado em Xq28), que gera problemas em peroxissomos. A figura a seguir representa o heredograma
referente a X-ALD de uma família. O indivíduo C7 faleceu aos 23 anos de idade, vítima dessa doença. Não
há confirmação de outros óbitos por X-ALD nessa família, nem de membros vivos manifestando sinais da
doença. Indivíduos da geração D são crianças menores de 5 anos de idade.
O indivíduo C8 e sua noiva, de 29 e 27 anos de idade, respectivamente, procuraram o Serviço de
Aconselhamento Genético (SAG). Sabendo-se que a mulher não tem histórico familiar de X-ALD, assinale
a opção que indica o aconselhamento genético correto para esse casal.
A As filhas de sexo feminino do casal serão portadoras da mutação em ABCD1 identificada na família
paterna.
B O casal deve optar por reprodução assistida ou adoção, para evitar o risco de terem filhos com X-ALD.
C O planejamento familiar, nesse caso, requer pesquisa molecular da mutação em ABCD1 no casal.
D Os filhos de sexo masculino do casal têm 25% de chance de herdar mutação em ABCD1.
E Os filhos do casal não herdarão a mutação em ABCD1 identificada na família paterna.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r53" type="paragraph">
	<Coords points="84,1415 255,1415 255,1416 256,1416 256,1475 1491,1475 1491,1800 484,1800 484,1852 423,1852 423,1900 402,1900 402,1949 379,1949 379,1996 375,1996 375,2043 85,2043 85,2044 85,1800 84,1800"/>
	<TextEquiv conf="0.96595">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Uma indústria alimentícia encomendou um estudo com o objetivo de avaliar a segurança na utilização de
uma nova substância X como corante alimentar. Em um experimento-piloto, distribuíram-se aleatoriamente
ratos machos em dois grupos: um que recebeu a substância X incorporada à ração (grupo teste) e outro
que recebeu a ração convencional (grupo controle). Nesse estudo, os animais receberam água e ração
sem restrição durante 6 meses.
Considerando que há interesse em monitorar potenciais efeitos do consumo da substância X no fígado,
assinale a opção que apresenta corretamente dois marcadores que devem ser dosados nas amostras de
sangue dos animais obtidas ao longo do experimento.
A Ácido lático e enzima GGT.
B cCortisol e enzima AST.
C Enzimas CPK e CMB.
D Enzimas AST e ALT.
E creatinina e ureia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
