<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T23:00:14</Created>
	<LastChange>2020-09-09T23:36:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOMEDICINA-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="518,747 518,1286 1060,1286 1060,747"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="83,179 1491,179 1491,720 1490,720 1490,1547 1491,1547 1491,1700 1489,1700 1489,1747 575,1747 575,1800 284,1800 284,2040 85,2040 85,1437 84,1437 84,442 83,442"/>
	<TextEquiv conf="0.94894">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A Dose Letal 50% (DL.6), importante referência em toxicologia farmacológica, é aplicada na
avaliação da toxicidade aguda de uma substância química. Tal avaliação consiste na determinação
da concentração mínima da substância capaz de promover a morte de 50% dos animais de
experimentação. Como alternativa para minimizar a utilização desses animais, são realizados
experimentos de citotoxicidade in vitro.
VALADARES, M.C. Avaliação de toxicidade aguda: estratégias após a "Era da DL5O".
Revista Eletrônica de Farmácia, v. 3, n. 2, 2006 (adaptado).
O gráfico a seguir, obtido a partir dos experimentos de citoxicidade de duas substâncias em cultura de
células de mamífero, apresenta duas curvas dose-resposta para as substâncias A e B. No eixo X, está
representado o logaritmo das concentrações dessas substâncias adicionadas às culturas celulares,
enquanto, no eixo Y, está representada a porcentagem de morte dessas populações de células.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A substância A promove a morte de 50% da população de células em concentrações menores que
aB.
Il. A substância B causa a morte de 100% da população de células nas mesmas concentrações que a
substância A.
Ill. A substância B é mais potente que a substância A, porque a DL. é menor para a substância B do
que para a substância A.
IV. As substâncias A e B apresentam o mesmo efeito máximo, ou seja, matam 100% da população de
células, mas em doses diferentes.
V. A substância B causa a morte de 100% da população de células com metade da concentração de A.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e III.
C I, II e V.
D I, III, IV e V.
E II, III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
