<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T23:28:32</Created>
	<LastChange>2020-09-09T23:28:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOMEDICINA-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="85,143 969,143 969,246 1490,246 1490,247 1491,247 1491,673 1490,673 1490,864 85,864 85,865 84,865 84,795 85,795 85,674 84,674 84,248 83,248 83,247 84,247 84,144 85,144"/>
	<TextEquiv conf="0.79266">
	<Unicode>. COMPONENTE ESPECÍFICO
QUESTÃO DISCURSIVA 03
A sífilis é uma Infecção Sexualmente Transmissível (IST) causada pela bactéria Treponema pallidum.
Segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS), ela atinge mais de 12 milhões de pessoas em todo o
mundo e sua erradicação continua a desafiar globalmente os sistemas de saúde. É importante destacar
que a sífilis adquirida vem aumentando entre os segmentos mais jovens da população brasileira,
sobretudo entre os homens, o que impõe a necessidade de desenvolver estratégias de prevenção.
Para auxiliar na prevenção e no diagnóstico de sífilis, são realizados testes imunológicos treponêmicos
e não treponêmicos disponibilizados nas redes privada e pública de saúde.
Disponível em: &lt;http://www.aids.gov.br/pt-br/pub/2018/boletim-epidemiologico-de-sifilis-2018&gt;. Acesso em: 12 jul. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Compare os fundamentos dos testes imunológicos treponêmicos e não treponêmicos. (valor: 4,0 pontos)
b) Cite um teste imunológico treponêmico e um não treponêmico utilizado na rotina diagnóstica
laboratorial. (valor: 2,0 pontos)
c) Mencione e descreva o fenômeno observado ao realizar-se um teste não treponêmico, em que o resultado
seja negativo sem diluição e positivo diluindo-se a amostra do paciente em 1:8. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
