<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T23:27:43</Created>
	<LastChange>2020-09-09T23:27:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOMEDICINA-14.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 428,179 428,247 1491,247 1491,900 1492,900 1492,1006 1490,1006 1490,1131 1491,1131 1491,1239 812,1239 812,1240 132,1240 132,1241 131,1241 131,1105 84,1105 84,1035 131,1035 131,873 84,873 84,738 83,738 83,248 84,248"/>
	<TextEquiv conf="0.83007">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Estima-se que cerca de um terço da população mundial esteja infectada com o Mycobacterium
tuberculosis. O Brasil, junto a outros 21 países em desenvolvimento, alberga 80% dos casos de tuberculose,
doença que ainda representa um desafio de saúde pública. O tratamento dos casos bacilíferos continua
sendo a melhor estratégia de prevenção da doença. Em geral, a fonte de infecção é o indivíduo com a
forma pulmonar da doença, que elimina bacilos para o exterior. Calcula-se que, ao longo de um ano,
um indivíduo bacilífero poderá infectar, em média, de 10 a 15 pessoas em uma comunidade. Denomina-
se caso de tuberculose todo indivíduo que tem seu diagnóstico confirmado por baciloscopia direta ou
cultura e também por médico, com base em dados clínico-epidemiológicos e em resultados de exames
complementares inespecíficos.
Disponível em: &lt;http://www.fmt.am.gov.br/manual/tuberculose.htm&gt;. Acesso em: 11 jul. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas e os métodos diagnósticos utilizados na caracterização da
tuberculose, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva como pode ser realizada a coleta para o exame bacteriológico direto na pesquisa de Bacilos
Álcool-Ácido Resistentes (BAAR), destacando uma vantagem desse método diagnóstico. (valor: 3,0
pontos)
Apresente a importância do exame anatomopatológico para o diagnóstico da tuberculose, identificando
os possíveis achados, e cite dois tipos de tecidos ou biópsias utilizados para tal diagnóstico. (valor: 3,0
pontos)
c) Cite a técnica diagnóstica de imunorreatividade em lâmina histológica para o diagnóstico da
tuberculose. (valor: 1,0 pontos)
Mencione o método de biologia molecular utilizado para o diagnóstico rápido de tuberculose utilizado
pelos laboratórios de referência do Brasil, indicando qual informação adicional esse teste pode
apresentar. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
