<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T12:28:58</Created>
	<LastChange>2020-10-21T12:48:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_TURISMO-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="116,331 116,763 793,763 793,331"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,794 808,794 808,1015 809,1015 809,1444 104,1444 104,987 103,987 103,794 104,794"/>
	<TextEquiv conf="0.96508">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A tabela acima apresenta as expectativas em relação a lazer e
a vias de acesso do turismo internacional no Brasil, em
porcentagem, segundo dados de uma pesquisa da EMBRATUR
realizada em 2005.
A partir das informações fornecidas nessa tabela, assinale a opção
correta.
O O número de turistas que viajou por transporte aéreo, com
expectativas de viagem plenamente atendidas, cresceu de
2004 para 2005.
O A demanda turística é, por natureza, homogênea, o que resulta
em diferentes motivações e expectativas de viagens e na
necessidade de adequação da oferta para atender bem essas
expectativas.
O A característica sazonal da demanda turística está claramente
representada na tabela.
O Em 2005, independentemente do transporte utilizado, mais
de 30% dos turistas tiveram suas expectativas de viagem
superadas.
O A porcentagem dos turistas que viajou por via terrestre em
2005 e que teve suas expectativas de viagem atendidas em
parte superou a porcentagem em relação ao ano anterior.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="847,1385 1036,1385 1036,1444 1550,1444 1550,1708 1551,1708 1551,2112 848,2112 848,2113 847,2113 847,1501 846,1501 846,1444 847,1444"/>
	<TextEquiv conf="0.96359">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A respeito da gestão pública do turismo no Brasil, o que é correto
afirmar?
O O Conselho Nacional de Turismo (CNT) e o Fórum Nacional
de Secretários e Dirigentes Estaduais de
(FORNATUR) participam do processo de
descentralizada do turismo nacional.
Turismo
gestão
O As instâncias de governança macrorregionais estão em
processo de implantação e são subordinadas à EMBRATUR.
O A EMBRATUR, que compõe o núcleo estratégico de gestão
do turismo, é responsável pela divulgação interna dessa
atividade no Brasil.
O A Organização Mundial do Turismo (OMT), responsável pela
divulgação do Brasil no exterior, está ligada diretamente ao
ministro do turismo.
O O núcleo estratégico de gestão do turismo do Brasil é
formado pelo Ministério do Turismo, pela EMBRATUR e
pela OMT.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="104,1453 293,1453 293,1503 808,1503 808,1643 807,1643 807,1790 808,1790 808,2104 104,2104 104,1758 103,1758 103,1503 104,1503"/>
	<TextEquiv conf="0.96699">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Certo gestor público da área de turismo, que tem como
premissa o desenvolvimento da atividade turística de forma
sustentável, precisa decidir quanto à possibilidade de implantação
de um grande resort internacional na costa brasileira, com
estrutura de turismo, hospedagem, lazer e entretenimento.
Assinale a opção que corresponde a uma preocupação que não é
compatível com o perfil do gestor acima citado e com as
premissas de sustentabilidade.
O Rentabilidade do empreendimento e prazo de retorno do
investimento.
O Número de empregos gerados para a comunidade local e faixa
de renda a ser proporcionada.
O Taxa de reinvestimento na localidade e quantidade de divisas
a serem enviadas para o exterior.
O Proteção do patrimônio natural, com imposição de limitações
nas áreas públicas e indefinição de restrições para as áreas
privadas.
O Interesse da comunidade local em receber tal empreendimento
e responsabilidade social e ambiental na implantação deste.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="847,235 1036,235 1036,299 1550,299 1550,397 1551,397 1551,535 1550,535 1550,962 1324,962 1324,1012 1120,1012 1120,1189 1176,1189 1176,1226 1194,1226 1194,1264 1277,1264 1277,1359 848,1359 848,1360 847,1360 847,1117 846,1117 846,1091 886,1091 886,963 847,963 847,650 846,650 846,536 845,536 845,397 846,397 846,351 847,351"/>
	<TextEquiv conf="0.96697">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um dos campos que mais tem crescido na atualidade é o
do entretenimento, que envolve, geralmente, atividades
programadas e pagas, como teatro, cinema, música, literatura,
games, Internet, TV a cabo, entre outras. Dessa forma, o
entretenimento agrupa uma vasta gama de atividades de lazer
convertidas em produtos comercializáveis.
A respeito do assunto abordado no texto acima, julgue os itens
subseqiientes.
I O entretenimento é uma área que pode agregar valor aos
produtos e aos serviços turísticos.
II Alguns autores, críticos do modelo capitalista, consideram o
entretenimento uma forma de alienação da sociedade.
II A oferta de entretenimento, importante atividade geradora de
emprego e renda, tem sua origem em diferentes campos, tais
como notícias, arte, educação e turismo.
Assinale a opção correta.
O Apenas o item | está certo.
O Apenas o item III está certo.
O Apenas os itens I e II estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="820,220 820,2105 825,2105 825,220"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
