<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T12:29:11</Created>
	<LastChange>2020-10-21T12:40:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_TURISMO-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="118,302 118,808 796,808 796,791 539,791 796,791 796,302"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,816 792,816 792,871 807,871 807,1022 808,1022 808,1804 377,1804 377,1929 610,1929 610,2101 104,2101 104,1880 103,1880 103,1854 104,1854 104,966 103,966 103,871 104,871"/>
	<TextEquiv conf="0.95489">
	<Unicode>QUESTÃO 25
(Internet: &lt; www.lonelyplanet.com&gt;.)
Na perspectiva do ordenamento do espaço turístico, julgue os
itens a seguir, considerando a figura acima, que mostra uma praia
brasileira.
I A imagem representa um exemplo de turismo de massa que
gera impactos visuais e ambientais decorrentes do uso
desordenado do espaço turístico, associado à sobrecarga de
demanda e à concentração espaço-temporal.
Il No planejamento de espaços turísticos, devem-se considerar
os aspectos físico-ambientais e, a partir deles, definir critérios
que viabilizem a utilização do espaço de forma equilibrada e
racional.
III Quanto mais pessoas estiverem no local, mais os impactos
sociais, culturais e ambientais poderão ser controlados
pelo complexo intercâmbio entre a infra-estrutura e a
superestrutura do sistema turístico.
IV Considerando-se o planejamento turístico,
possibilidades de se dimensionar a capacidade adequada de
utilização da praia representada na figura acima seria
calcular-se o resultado da divisão da metragem total da área
pela quantidade de metros quadrados por turista, de acordo
com os padrões estabelecidos.
V No que se refere ao ordenamento do espaço turístico, deve-se
cuidar para que o excesso de pessoas e de instalações não
afete a paisagem, desfigurando-a.
uma das
Assinale a opção correta.
O Apenas os itens 1, II, II e IV estão certos.
O Apenas os itens 1, II, Ill e V estão certos.
O Apenas os itens 1, II, IV e V estão certos.
O Apenas os itens II, III, IV e V estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="847,235 1036,235 1036,311 1551,311 1551,875 1033,875 1033,1009 1551,1009 1551,1024 1381,1024 1381,1205 1551,1205 1551,2039 994,2039 994,2093 886,2093 886,2039 847,2039 847,1098 904,1098 904,929 846,929 846,311 847,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96828">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O turista vilão é um ser humano que busca, com todo o
direito, a felicidade pessoal durante as férias. Ele tem uma
necessidade crucial dessa liberdade subjetiva que a viagem lhe
confere, e a desfruta. Não tem pretensões de trabalhar pela
compreensão entre os povos, pelo desenvolvimento do Terceiro
Mundo, pela expansão econômica nem pela proteção da
paisagem. Ninguém, até hoje, lhe abriu os olhos sobre as
conseqiiências desse procedimento nem sobre a responsabilidade
que lhe cabe no sistema turístico. Ele ignora a maioria dos
efeitos, sobretudo os efeitos de longo prazo, que as viagens
produzem na população, na economia e no meio ambiente das
regiões visitadas.
(KRIPPENDORF, Jost. Sociologia do turismo. São Paulo: Aleph, 2000. p. 67, com adaptações.)
A partir do texto acima, assinale a opção correta.
O O turista não deve ter responsabilidade sobre os efeitos
negativos dos atos que comete durante a sua atividade
turística, já que é um direito seu viajar.
O Os problemas do turismo no Terceiro Mundo estão
exclusivamente relacionados à irresponsabilidade do turista
vilão.
O Os efeitos de longo prazo do turismo sobre as comunidades
são invariavelmente desastrosos para a população, a economia
e o meio ambiente.
O A informação e a educação sobre os impactos negativos do
turismo são fatores que contribuem para que o turista vilão
adquira consciência das conseqiiências de sua atuação.
O O turista deveria ser mais consciente dos efeitos negativos do
turismo sobre as comunidades, sendo responsabilidade sua
garantir a compreensão entre os povos, o desenvolvimento do
Terceiro Mundo, a expansão econômica e a proteção da
paisagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="820,231 820,2105 831,2105 831,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
