<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T12:28:41</Created>
	<LastChange>2020-10-21T12:48:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_TURISMO-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="251,1200 251,1557 685,1557 685,1200"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 290,235 290,286 808,286 808,287 809,287 809,493 808,493 808,887 377,887 377,994 438,994 438,1024 533,1024 533,1136 104,1136 104,948 103,948 103,923 104,923 104,287 103,287 103,286 104,286"/>
	<TextEquiv conf="0.92845">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considere que, em certo município caracterizado como núcleo
receptor de turismo, mas ainda em processo de estruturação de
seu planejamento e gestão como destino turístico, tenha sido
criada uma secretaria de turismo e que deva ser desenvolvido,
nessa secretaria, um planejamento estratégico de turismo baseado
no modelo referencial do Sistema de Turismo (SISTUR). Nessa
situação, o planejamento estratégico de turismo deverá
I ser um instrumento capaz de acelerar ou complementar o
processo de desenvolvimento local, o que exige a sua inserção
nos objetivos de um planejamento global e integração efetiva
às demais atividades produtivas da economia.
Il contemplar o potencial turístico da região, identificar a
viabilidade socioeconômica, ecológica e cultural de se gerar
um fluxo turístico regular e contar com a participação da
comunidade local depois de ser consolidado esse potencial.
II considerar os diversos conjuntos de subsistemas e suas
inter-relações, os quais interagem em um sistema fechado
que, ao se retroalimentar, se converte em ações específicas
para o desenvolvimento do turismo.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens | e II estão certos.
O Apenas os itens I e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1152 293,1152 293,1603 807,1603 807,2114 142,2114 142,2047 104,2047 104,1750 103,1750 103,1603 104,1603"/>
	<TextEquiv conf="0.96686">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A situação financeira de uma pequena pousada, situada no
Centro-Oeste brasileiro, está representada no gráfico acima.
Considerando que P seja o ponto de equilíbrio e que um
empreendimento precise de sustentabilidade econômica para
manter-se no mercado, assinale a opção correta.
P1 corresponde a uma situação de prejuízo financeiro para a
pousada.
Se a pousada mantiver sua situação financeira em P durante
10 anos, será possível desenvolver novos investimentos.
Pl corresponde a uma situação em que as receitas
equiparam-se às despesas.
No prazo de um ano, P se transformará em PI.
Se a pousada mantiver sua receita em P1 durante 10 anos,
haverá sustentabilidade econômica do negócio durante esse
período.
oe oO O O</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="847,235 1036,235 1036,291 1551,291 1551,292 1552,292 1552,569 1551,569 1551,1149 847,1149 847,610 846,610 846,291 847,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96483">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O Ministério do Turismo está realizando o mapeamento turístico
do país para identificar as regiões e os roteiros turísticos que
devem ser objeto de ordenamento e estruturação territorial. Esse
mapeamento, que fez parte do Programa de Regionalização do
Turismo, atende à meta do Plano Nacional de Turismo de criar
3 novos produtos em cada unidade da Federação brasileira e no
Distrito Federal. O que é correto afirmar a respeito do Programa
de Regionalização do Turismo?
O É dirigido a municípios, que compõem um modelo de gestão
centralizada, em que são consideradas as potencialidades
locais e estabelecidos roteiros segmentados.
O Promove a cooperação e a parceria dos diversos segmentos
envolvidos, formalizando os roteiros integrados e ampliando
a oferta dos produtos turísticos de qualidade no mercado
nacional e internacional.
O Visa exclusivamente à comercialização independentemente
dos arranjos produtivos locais, uma vez que os produtos
locais já estão consolidados.
O Considera os aspectos locais de inclusão e participação da
comunidade local, mantendo as instâncias de gestão no nível
federal.
O Foi concebido como forma de continuação do Programa
Nacional de Municipalização do Turismo (PNMT), visando
à organização dos territórios turísticos no âmbito municipal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="847,1161 1037,1161 1037,1212 1551,1212 1551,1421 1550,1421 1550,1876 1120,1876 1120,1978 1181,1978 1181,2008 1258,2008 1258,2039 1320,2039 1320,2096 1185,2096 1185,2121 847,2121 847,1943 846,1943 846,1917 847,1917 847,1421 846,1421 846,1212 847,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.96808">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A discussão sobre ética vem dominando a agenda da sociedade
moderna nos últimos tempos e transformando a vida política e
social do mundo. A ética profissional baseia-se na abordagem que
propõe a intervenção nos processos de trabalho, de forma a tornar
possível o exercício da profissão dentro de parâmetros que
contemplem o interesse maior da sociedade. A respeito do
Código de Ética Mundial para o Turismo, julgue os itens a seguir.
I O código, elaborado por ministros do turismo de diversos
países, baseia-se no entendimento de que os princípios são
interdependentes e servem como parâmetros para ajustes de
condutas daqueles que trabalham com o negócio turístico.
Il Nesse código, com base na Declaração Universal dos Direitos
Humanos, enfatiza-se o direito ao turismo e à liberdade de
deslocamento turístico.
III De acordo com esse código, deve-se considerar o turismo
como um meio privilegiado de desenvolvimento individual e
coletivo.
IV Esse código enumera as obrigações dos agentes do
desenvolvimento turístico bem como refere-se à qualidade
da informação oferecida ao turista e à transparência dos
contratos de turismo.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens I e II estão certos.
O Apenas os itens II, IIl e IV estão certos.
O Apenas os itens III e IV estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="828,225 828,2120 820,2120 820,225"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
