<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T01:46:26</Created>
	<LastChange>2020-09-22T01:47:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_BIOMEDICINA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="300,408 300,922 1580,922 1580,408"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="78,245 1350,245 1350,293 1574,293 1574,350 1348,350 1348,404 81,404 81,405 80,405 80,272 78,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96294">
	<Unicode>Atenção: Para responder às questões de números 34 e 35, considere o texto e o gráfico que seguem.
Hoje em dia mais de 40 milhões de indivíduos estão infectados com HIV, causador da AIDS (síndrome da
imunodeficiência adquirida).
Esquema da evolução temporal dos estágios da AIDS após a infecção de um indivíduo, no tempo zero.
A B c</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="79,932 1574,932 1574,1133 1466,1133 1466,1235 1574,1235 1574,1292 1314,1292 1314,1395 1574,1395 1574,1446 81,1446 81,1447 80,1447 80,1039 79,1039"/>
	<TextEquiv conf="0.95334">
	<Unicode>(Adaptado de R. R. Redfield e D. S. Burke. HIV infection: the clinical picture. Scientific American. v. 259, n. 4, p. 90-98, 1988)
QUESTÃO 34
Um teste normalmente empregado para o diagnóstico do indivíduo soropositivo é realizado pelo imunoensaio qualitativo
conhecido como ELISA. Tendo em vista a progressão da doença apresentada no gráfico,
(A) o teste detecta diretamente a presença do RNA viral e, portanto, deve ser mais eficiente durante os períodos
indicados por A e C na figura.
(B) não há como detectar se um indivíduo está contaminado, exceto se ele já estiver com os sintomas da AIDS.
(C) o teste detecta diretamente a presença do vírus e, portanto, o resultado deve ser positivo durante toda a progressão
da doença.
(D) oteste detecta a presença de transcriptase reversa, que é a enzima que replica o genoma viral.
(E) o resultado do teste pode ser negativo se for realizado logo após a infecção, pois a quantidade de anticorpos contra
HIV ainda é baixa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="78,1507 445,1507 445,1611 1576,1611 1576,1668 1469,1668 1469,1770 1574,1770 1574,1825 256,1825 256,1988 334,1988 334,2014 318,2014 318,2110 280,2110 280,2158 80,2158 80,2110 90,2110 90,1966 88,1966 88,1887 80,1887 80,1866 81,1866 81,1573 78,1573"/>
	<TextEquiv conf="0.96670">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Analise as afirmações abaixo.
| - Os sintomas de imunodeficiência da AIDS ocorrem quando a carga viral é muito alta, o que corresponde às fases À
e C da figura.
Il - Após a redução do sistema imunológico, fase C, pode ocorrer infecção por agentes biológicos oportunistas.
Il - O vírus HIV permanece com alta taxa de replicação todo o tempo após a infecção, mas é controlado pelo sistema
imune, exceto na fase C.
Estão corretas
(A)I, II e III.
(B)II e III, somente.
(C)I e II, somente.
(D)III, somente.
(E)II, somente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
