<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:24:14</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:30:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="88,488 88,1200 1557,1200 1557,488"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="91,1277 91,1517 1560,1517 1560,1277"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 308,280 308,356 1554,356 1554,463 1373,463 1373,464 1294,464 1294,1788 1553,1788 1553,1848 1445,1848 1445,1967 1404,1967 1404,2057 1384,2057 1384,2100 1201,2100 1201,2101 100,2101 100,1856 99,1856 99,1546 98,1546 98,1545 99,1545 99,356 100,356"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>QUESTÃO 37
No planejamento de um sistema de gestão ambiental foram identificados aspectos e impactos ambientais e avaliada a
significância com relação a: incidência, probabilidade, severidade, abrangência e detecção. Na matriz de significância
a seguir, foram omitidos os valores de Re (resultado) e a interpretação da significância feita a partir de Re.
Aos valores de Re obtidos, atribuem-se graus de significância conforme faixas descritas a seguir:
* Res&lt;s8&gt; nãosignificativa
* 9&lt;Res16&gt; significativo
* Rez&gt;18&gt;muito significativo
Com base nessas informações, assinale a opção que apresenta os termos que substituem adequadamente os números
de | a V na coluna da significância da matriz.
| — significativo; 11 — não significativo; Ill — muito significativo; IV — não significativo e V — muito significativo
| — significativo; Il — significativo; 111 — significativo; IV — não significativo e V — significativo
| — muito significativo; Il —significativo; Ill — muito significativo; IV — significativo e V — muito significativo
o
o
O 1|-— significativo; 11 — não significativo; Ill — muito significativo; IV — não significativo e V — significativo
o
O I|-— muito significativo; 11 — significativo; Ill — muito significativo; IV — não significativo e V - significativo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
