<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:26:47</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:19:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="826,355 826,2097 827,2097 827,355"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="867,355 1075,355 1075,416 1555,416 1555,1053 1554,1053 1554,1726 1553,1726 1553,1834 1321,1834 1321,1883 1030,1883 1030,2099 915,2099 915,2098 867,2098 867,1834 866,1834 866,416 867,416"/>
	<TextEquiv conf="0.90720">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Para a definição do processo de tratamento de efluentes
industriais, são testadas e utilizadas diversas operações
unitárias. Os processos podem ser classificados em
físicos, químicos e biológicos em função da natureza
dos poluentes a serem removidos e(ou) das operações
unitárias utilizadas para o tratamento. A poluição térmica,
devido às perdas de energia calorífica nos processos
de resfriamento ou devido às reações exotérmicas
no processo industrial, também é importante fonte
de poluição dos corpos hídricos. Nesse caso, O
parâmetro de controle é a temperatura do efluente. As
características sensoriais dos efluentes, notadamente
o odor e a cor aparente, são muito importantes, pois
despertam a atenção, inclusive dos leigos, e podem ser
objeto de atenção das autoridades.
GIORDANO, G. Tratamento e controle de efluentes industriais.
Rio de Janeiro, UERJ, s/d. (adaptado).
Considerando o texto apresentado, analise as afirmações
que se seguem.
| — São processos físicos os que removem os sólidos
em suspensão sedimentáveis e flutuantes. Entre eles,
incluem-se o dradeamento, o peneiramento, a separação
de óleos e gorduras, a sedimentação e a flotação.
|| — São processos químicos aqueles que promovem a
remoção dos poluentes ou condicionam a mistura de
efluentes a ser tratada aos processos subsequentes.
Entre eles, incluem-se a clarificação química, a cloração
para desinfecção e os lodos ativados.
Ill — Os processos de tratamento biológicos têm como
princípio utilizar a matéria orgânica dissolvida ou em
suspensão como substrato para microrganismos,
tais como bactérias, fungos e protozoários, que a
transformam em gases, água e novos microrganismos.
IV — O odor nos efluentes industriais é resultado da
exalação de substâncias orgânicas ou inorgânicas
provenientes de aromas (indústrias farmacêuticas, por
exemplo), solventes (indústrias de tintas, refinarias de
petróleo e polos petroquímicos) e amônia do chorume.
V- Os tratamentos são flexíveis e os mesmos processos
são aplicados em todos os tipos de efluentes. O que os
diferencia um do outro é o tempo de processamento.
correto apenas o que se afirma em
É
O Lilelv.
O Lilev
O LIeIV,
O l,Wlev
MW, IVEeV.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="142,397 142,902 794,902 794,397"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,355 212,355 212,890 784,890 784,959 785,959 785,1329 99,1329 99,947 97,947 97,890 100,890"/>
	<TextEquiv conf="0.95343">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A charge acima visa
O alertar para a necessidade de ações mais eficazes
de controle da poluição ambiental.
O apontar para possíveis ações estratégicas de
conservação e de uso sustentável de recursos naturais.
O mostrar a quantidade de partículas em suspensão na
atmosfera cuja concentração representa transtorno
ambiental.
O apresentar um desequilíbrio irreversível causado no
ecossistema pela ação predatória do ser humano.
O demonstrar a urgência de serem criadas leis mais
severas de proteção ambiental e de exploração de
recursos hídricos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="99,1356 285,1356 285,1384 786,1384 786,1356 786,1384 785,1384 785,2016 782,2016 782,2098 99,2098 99,2029 192,2029 192,1907 163,1907 163,1792 171,1792 171,1644 98,1644 98,1384 97,1384 99,1384"/>
	<TextEquiv conf="0.78599">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O Código de Águas, estabelecido pelo Decreto Federal
n.º 24.643, de 1934, constitui um marco legal na gestão
dos recursos hídricos no Brasil. O código foi instituído em
um momento de transição, em que o Brasil deixava de
ser uma economia agrária para se tornar uma economia
urbano-industrial.
Considerando o Código de Águas, avalie as afirmações
que se seguem.
|. A necessidade de preservação das condições da
água pelo usuário de jusante perante os usuários
de montante regulamenta o aproveitamento das
águas comuns.
Il. O regime de outorga define que as águas públicas
não podem ser derivadas para as aplicações
da agricultura, da indústria e da higiene sem a
existência de concessão administrativa.
A definição do uso prioritário da água para o
abastecimento público estabelece a preferência da
derivação para o abastecimento das populações.
É correto apenas o que se afirma em
o. o. [CANIIA O lel. OQ ie,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
