<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:26:32</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:41:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,287 825,2096 827,2096 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,352 1553,352 1553,704 1554,704 1554,1112 1553,1112 1553,1798 1321,1798 1321,1858 1027,1858 1027,2100 915,2100 915,2099 867,2099 867,1899 868,1899 868,1828 929,1828 929,1571 923,1571 923,1384 924,1384 924,1157 933,1157 933,930 939,930 939,666 866,666 866,352 867,352"/>
	<TextEquiv conf="0.69183">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No Brasil, os resíduos sólidos foram, por muitos anos,
depositados em lixões, sem que houvesse sistema
adequado de controle de poluição. Com isso, esses
lixões se transformaram em áreas potencialmente
contaminadas que precisam passar por processos de
remediação.
Acerca da remediação dos lixões, avalie as afirmações
que se seguem.
|. Os gases captados do lixão têm alto poder
calorífico, o que potencializa sua utilização
energética, apesar dos altos custos financeiros
característicos dos processos de pressurização
do gás metano.
I.A aceleração da decomposição da matéria
orgânica presente no lixão é feita injetando-se,
dentro da massa de resíduos, solução concentrada
de microrganismos decompositores e(ou) ar
atmosférico.
Ill. O chorume coletado no lixão apresenta níveis de
DBO muito acima daqueles verificados para os
esgotos domésticos e, por isso, a estabilização
de sua carga orgânica requer nível terciário de
tratamento.
IV. A implantação de sistemas de drenagem de
águas pluviais afasta as águas de chuva do
lixão, evitando que essa água penetre na massa
de lixo e, consequentemente, haja formação de
mais chorume e gases.
V. Os sistemas de drenagem de gases tipo espinha
de peixe são indicados para a captação dos
gases presentes nos lixões por não exigirem,
para sua instalação, grande movimentação na
massa de resíduo depositada.
É correto apenas o que se afirma em
LIVelv.
LNeilv.
Lev
I,Meilv
I,IVeV.
CoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 308,280 308,355 786,355 786,994 787,994 787,1182 784,1182 784,1326 786,1326 786,1790 785,1790 785,1983 786,1983 786,2098 100,2098 100,1286 98,1286 98,1220 99,1220 99,994 98,994 98,767 99,767 99,355 100,355"/>
	<TextEquiv conf="0.96358">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Em uma indústria têxtil, os efluentes líquidos gerados
apresentam as seguintes características: vazão média
de 1 m?/s; temperatura de 35 ºC e demanda bioquímica
de oxigênio após 5 dias (DBOS5), a 20 ºC, igual a
305 mg Oy/L.
Esses efluentes serão lançados em um corpo lótico,
classe Ill, com as seguintes características a montante
do lançamento: vazão mínima de 59 m?/s; temperatura
de 20 ºC e DBOS5, a 20 ºC, igual a 2 mg O//L.
O órgão ambiental competente, baseado na legislação
estadual, determinou os seguintes padrões de
lançamento para aquele efluente industrial: temperatura
inferior a 40 ºC, com variação não excedendo 3 ºC na
zona de mistura e DBOS a 20º C inferior a 60 mg Oy/L.
A legislação federal também determina para as águas,
classe Ill, uma DBOS a 20 ºC, inferior a 10 mg Oy//L.
Os efluentes também não podem conferir ao corpo de
água características em desacordo com as metas do
seu enquadramento.
A partir da análise das informações apresentadas,
conclui-se que
O o efluente deverá ser resfriado antes do lançamento,
de modo a não incrementar a temperatura do corpo
aquático lótico, na zona de mistura, acima do permitido.
O oefluente não precisa ser tratado, já que pelo menos
um dos parâmetros analisados (temperatura) está
em conformidade com os padrões de lançamento.
O o efluente não precisa ser tratado, já que não
compromete as características do corpo aquático,
após o lançamento (na zona de mistura), em relação
às metas de seu enquadramento.
O oefluente precisa ser tratado para que seja reduzida
a carga orgânica biodegradável, representada pela
DBOS5.
OQ oefluente precisa ser tratado, por meio de tratamento
primário, com o objetivo de reduzir a carga orgânica
e a temperatura do efluente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
