<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:24:43</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:33:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,287 825,2096 826,2096 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="100,1412 307,1412 307,1479 786,1479 786,2098 100,2098 100,1606 99,1606 99,1479 100,1479"/>
	<TextEquiv conf="0.96730">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Dependendo do tipo do resíduo, existe a possibilidade
de reaproveitamento da energia liberada no processo
de incineração. No Brasil, todavia, a incineração de
resíduos ainda é pouco frequente em função
O dainexistência detécnicas apropriadas de disposição
final das cinzas geradas nos incineradores.
O do alto custo dos sistemas de tratamento e controle
das emissões atmosféricas geradas nesse processo.
O daimpossibilidade de destruição, durante o processo,
dos microrganismos patogênicos presentes nos
resíduos infectantes de origem hospitalar.
O do alto índice de emissão de calor gerado nos fornos
incineradores, o que pode colocar em risco a saúde
dos operadores.
OQ da falta de mão de obra especializada na operação
dos sistemas de retenção de particulados e de
lavagem de gases.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,347 1553,347 1553,677 1554,677 1554,718 1553,718 1553,1221 1554,1221 1554,1408 1321,1408 1321,1463 1027,1463 1027,1643 867,1643 867,1484 868,1484 868,1432 922,1432 922,1221 924,1221 924,1105 932,1105 932,990 938,990 938,776 866,776 866,750 867,750 867,635 866,635 866,347 867,347"/>
	<TextEquiv conf="0.61848">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Nosso planeta recebe anualmente do Sol energia
suficiente para suprir nossas necessidades energéticas.
Perto de 55% da radiação solar é refletida ou usada em
processos naturais. A sobra de 45% é convertida em
movimento térmico (calor), do qual a maior parte escapa
como radiação infravermelha com comprimentos de
onda entre 4 um e 50 um. O calor retido na atmosfera
por certos gases aquece a Terra, provocando o chamado
efeito estufa.
ATKINS, P.; JONES, L. Princípios de química: questionando a vida moderna e
o meio ambiente. São Paulo: Bookman, 2001, p. 746 (adaptado).
Acerca do efeito estufa, avalie as afirmativas a seguir.
1.O efeito estufa é um fenômeno natural e
imprescindível para a vida na Terra, pois,
sem ele, a temperatura média na superfície
do planeta ficaria abaixo do ponto de
congelamento da água.
Il.São exemplos de gases-estufa o dióxido
de carbono, o metano, o ozônio e certos
clorofuorcarbonos.
Ill. Aquecimento global e efeito estufa são
expressões sinônimas que significam aumento
da temperatura do planeta.
IV. As atividades humanas, principalmente a partir
da Revolução Industrial, são responsáveis
pelo aumento da concentração dos gases-
estufa na atmosfera, o que causa desequilíbrio
nas trocas de calor do planeta e alteração do
efeito estufa.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lei.
G le.
O LilelVv.
O LEI,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 304,280 304,347 786,347 786,607 785,607 785,945 786,945 786,1043 785,1043 785,1123 553,1123 553,1180 228,1180 228,1381 99,1381 99,1213 100,1213 100,1149 157,1149 157,945 164,945 164,793 172,793 172,607 99,607 99,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96322">
	<Unicode>QUESTÃO 31
No Brasil, são exigidos estudos ambientais para a obtenção
de autorização governamental para a realização de atividades
que utilizem recursos ambientais ou tenham potencial de
causar degradação ambiental. Considerando os diversos
estudos ambientais criados por diferentes instrumentos
legais em escala federal, estadual e(ou) municipal com o
objetivo de agregar informações técnicas ao processo de
licenciamento, avalie as afirmativas que se seguem.
|. O plano de recuperação de áreas degradadas
(PRAD) é obrigatório para todo empreendimento
de mineração, devendo ser incorporado no estudo
de impacto ambiental (EIA) para novos projetos.
I1.O relatório de controle ambiental (RCA) é
obrigatório para obtenção de licença de instalação
de empreendimentos de extração de bens
minerais de uso imediato na construção civil.
Ill. O estudo de impacto ambiental (EIA) e o relatório
de impacto ambiental (RIMA) são exigidos para
todos os empreendimentos no território brasileiro.
IV. O plano de controle ambiental (PCA) não é exigido
para empreendimentos que possuem o RCA.
É correto apenas o que se afirma em
O lel.
O lei.
O Ile.
O llell.
O lIelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
