<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:25:12</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:35:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r10">
	<Coords points="825,287 824,2096 826,2096 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="867,1216 1075,1216 1075,1282 1553,1282 1553,1371 1554,1371 1554,2094 1553,2094 1553,2095 867,2095 867,1340 866,1340 866,1282 867,1282"/>
	<TextEquiv conf="0.45544">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Tendo em vista o que estabelece a Constituição Federal
acerca do meio ambiente, assinale a opção correta.
O Por força do princípio constitucional da livre iniciativa,
os recursos minerais podem ser explorados
independentemente de autorização ou de concessão
do poder público, mas o explorador deve promover a
recuperação do meio ambiente degradado de acordo
com as normas técnicas indicadas pela Administração.
O Preservar os processos ecológicos essenciais,
provendo o manejo ecológico das espécies e dos
ecossistemas, é direito do povo e dever do Estado.
Q A Floresta Amazônica brasileira, a Mata Atlântica, o
Pantanal Mato-Grossense, a Serra do Mar, o Cerrado
e a Caatinga são considerados patrimônio nacional,
devendo sua utilização se dar na forma da lei, dentro
de condições que assegurem a exploração controlada.
O As condutas e atividades consideradas lesivas ao
meio ambiente sujeitam os infratores a sanções
penais e administrativas, independentemente da
obrigação de reparar os danos causados.
O É da competência dos estados e do Distrito Federal
definir a localização de usinas que operam com
reator nuclear.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,347 1556,347 1556,496 1553,496 1553,966 1329,966 1329,1007 1027,1007 1027,1187 867,1187 867,1022 868,1022 868,980 923,980 923,905 924,905 924,800 932,800 932,695 939,695 939,568 866,568 866,515 869,515 869,312 867,312"/>
	<TextEquiv conf="0.54246">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um tecnólogo em gestão ambiental é contratado por
uma pequena indústria que gera, em seu processo
produtivo, alguns tipos de resíduos sólidos. Ao elaborar
o plano de gerenciamento de resíduos sólidos, ele
recorre à NBR 10 004/2004.
Avalie as afirmativas que se seguem, considerando o
estabelecido na NBR 10 004/2004.
|. Os resíduos sólidos são classificados em inertes
e não inertes, sendo que os não inertes podem
ser perigosos e não perigosos.
Il. A classificação de um resíduo é feita com base
na identificação de seus constituintes e no
processo que o originou.
Ill. Quando se trata de resíduos tóxicos, as
embalagens que os contêm (ou continham)
seguem a mesma classificação dos resíduos.
IV. Cada tipo de resíduo é identificado por um
código formado por uma letra e três algarismos.
Estão corretas apenas as afirmações.
O lelv.
O llelV
O Lille.
O Lilelv.
O I,IeIV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="99,1397 308,1397 308,1463 787,1463 787,1609 786,1609 786,2092 146,2092 146,2052 100,2052 100,1694 99,1694"/>
	<TextEquiv conf="0.93892">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O uso ordenado dos recursos ambientais é fundamental
para a efetivação do desenvolvimento sustentável.
Nesse contexto, os princípios do usuário-pagador e
do poluidor-pagador preconizam a cobrança pelo uso
desses recursos.
Segundo a Lei n.º 9.433/1997, a cobrança pelo uso da
água tem por objetivo
O assegurar o controle quantitativo e qualitativo dos
usos da água e o efetivo exercício dos direitos de
acesso à água.
reconhecer a água como bem econômico e dar ao
usuário uma indicação de seu real valor.
diminuir os custos de combate à poluição das águas,
mediante ações preventivas permanentes.
assegurar às águas qualidade compatível com os
usos mais exigentes a que forem destinadas.
garantir o uso múltiplo da água, tanto os usos
consuntivos, quanto os usos não consuntivos.
o Oo çooeo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="91,685 91,874 785,874 785,685"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 308,280 308,347 787,347 787,673 786,673 786,1371 146,1371 146,1300 100,1300 100,943 99,943 99,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96525">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Por meio do sensoriamento remoto, é possível produzir
imagens da superfície terrestre a partir da captação e do
registro da radiação eletromagnética emitida ou refletida
pela superfície da Terra em diferentes comprimentos de
onda. Para a obtenção da imagem, a escolha da banda
de frequência do sensor remoto a ser usado depende
do tipo de alvo na superfície da Terra a ser identificado
ou analisado. A tabela a seguir apresenta quatro
bandas de frequência e seus respectivos intervalos de
comprimentos de onda.
Com base nas informações do texto e da tabela, assinale
a opção correta.
O Abanda 1 é a mais adequada para o mapeamento
morfológico do solo.
A banda 2 é a mais adequada para o delineamento
de redes de drenagem.
A banda 3 é a mais indicada para a obtenção de
imagens usadas em cartografia de linhas costeiras.
A banda 4 é mais adequada para a obtenção
de imagens usadas na identificação de áreas
de queimadas.
Nenhuma das bandas apresentadas é indicada
para a obtenção de imagens usadas na análise de
qualidade da água.
o çoe6o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
