<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:24:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:34:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,286 825,2097 827,2097 828,286"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="907,328 906,734 1513,734 1514,328"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="867,1349 1075,1349 1075,1406 1556,1406 1556,1787 1553,1787 1553,1900 989,1900 989,2098 867,2098 867,1900 866,1900 866,1406 867,1406"/>
	<TextEquiv conf="0.92735">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Resolução CONAMA n.º 307/2002 estabelece
diretrizes, critérios e procedimentos para a gestão dos
resíduos da construção civil. Segundo essa norma,esses
resíduos são classificados em A, B, C ou D. A classe A
abrange os resíduos reutilizáveis ou recicláveis como
agregados. Na classe B, estão os resíduos recicláveis
para outras destinações. A classe C diz respeito aos
resíduos para os quais não foram desenvolvidas
tecnologias ou aplicações economicamente viáveis
que permitam a sua reciclagem/recuperação. Por fim,
a classe D agrupa os resíduos perigosos oriundos do
processo de construção.
Com base nessa legislação, o concreto oriundo de
demolição e os solventes provenientes do processo de
construção pertencem, respectivamente, às classes
AeB.
AeD.
BecC.
BebD.
O CeD.
o
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,347 786,347 786,676 787,676 787,1218 366,1218 366,1405 147,1405 147,1404 100,1404 100,1218 99,1218 99,607 98,607 98,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.23241">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A Política Nacional de Recursos Hídricos (PNRH),
estabelecida pela Lei n.º 9.433/97, tem como objetivo
criar uma base legislativa única para a gestão da água
no País. A legislação trouxe inovações que aprimoraram
a gestão dos recursos hídricos, já que água não conhece
as divisões político-administrativas e, portanto, a poluição
causada em um município vai afetar outros que são
abastecidos pelo mesmo corpo d'água.
VALLE, R. Legislação brasileira. Almanaque Brasil socioambiental.
São Paulo: ISA, 2007, p.482 (adaptado).
Considerando os fundamentos que regem a PNRH,
avalie as asserções a seguir.
|. A água deve ser percebida com um bem de
domínio público que, em situações de escassez,
deve ser usado prioritariamente para consumo
humano e dessedentação de animais.
I.A gestão de recursos hídricos deve ser
descentralizada e feita com a participação do
Poder Público, dos usuários e das comunidades.
III. A unidade territorial de gestão dos recursos
hídricos deve ser sempre a bacia hidrográfica.
IV. Por ser um recurso natural limitado e fundamental
para as atividades humanas, a água é dotada de
valor econômico.
Está correto o que se afirma em
Il e Ill, apenas.
|, Il e IV, apenas.
|, e IV, apenas.
Il, Ill e IV, apenas.
LIL Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,759 1550,759 1550,855 1556,855 1556,1139 1051,1139 1051,1327 867,1327 867,1139 866,1139 866,855 869,855 869,312 867,312"/>
	<TextEquiv conf="0.44997">
	<Unicode>QUESTÃO 29
SOUZA, |. M.; MARTINI, P. R. Reservas indígenas e fronteiras agrícolas na
Chapada dos Parecis (MT): uma análise temporal por imagens TM-LANDSAT.
Disponível em &lt;http://www.scielo.br/&gt;. Acesso em: 30 ago. 2010.
O processo de demarcação de reservas é o meio
administrativo para explicitar os limites do território
tradicionalmente ocupado pelos povos indígenas. À
figura acima mostra a região da Chapada dos Parecis,
no estado do Mato Grosso, onde a fronteira agrícola,
identificada pela coloração do solo, avança pela
Amazônia Ocidental. Se no mapa for demarcada uma
reserva indígena quadrada de 15 cm de lado, qual será,
em quilômetros quadrados, a área real da reserva?
O 56,25 km?
O 133 km?
O 900 km?
O 3000 km?
O 30 000 km?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
