<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:25:28</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:18:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,287 826,2097 827,2097 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,1264 307,1264 307,1321 456,1321 456,1374 787,1374 787,1489 786,1489 786,1683 785,1683 785,1844 786,1844 786,2055 675,2055 675,2099 145,2099 145,2096 100,2096 100,1737 98,1737 98,1569 99,1569 99,1348 98,1348 98,1321 100,1321"/>
	<TextEquiv conf="0.94810">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Avalie as asserções a seguir:
No Brasil, os fabricantes de motores, de veículos
automotores e de combustível são obrigados a reduzir os
níveis de emissão de monóxido de carbono para garantir
a qualidade do ar.
PORQUE
Apesar de lei específica impor limites à emissão de
poluentes por veículos novos produzidos no Brasil, essa
mesma lei torna facultativo a observância desses limites
no caso de automóveis importados.
Acerca dessas asserções, assinale a alternativa correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justifica correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oO o 6o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="866,349 1553,349 1553,1747 1321,1747 1321,1812 933,1812 933,1961 941,1961 941,2017 1027,2017 1027,2099 867,2099 867,1848 868,1848 868,1781 923,1781 923,1538 924,1538 924,1296 931,1296 931,1091 939,1091 939,889 866,889"/>
	<TextEquiv conf="0.95942">
	<Unicode>QUESTÃO 23
No final do século XX e início do século XXI, começam
a ocorrer sérias alterações na atmosfera. A emissão do
CO,, resultante da queima de combustíveis em diversos
tipos de motores, contribui de forma especial para o
aquecimento global. Surgem, ou intensificam-se, no
transcorrer desse período, correntes de pensamento
voltadas à preservação do meio ambiente e preocupadas
em encontrar formas pelas quais as pessoas possam
satisfazer suas necessidades sem comprometerem a
qualidade de vida de futuras gerações. Nesse contexto,
surge o chamado marketing ambiental, que divulga e
promove ações como a substituição de combustíveis
fósseis por biocombustíveis.
Em relação a esse assunto e quanto à utilização da
gasolina e do etanol, avalie as afirmativas a seguir.
|. O consumo do etanol é incentivado por ações
de marketing ambiental, pois o CO, emitido pela
queima desse biocombustível é mais leve e,
logo, menos poluente.
II. A utilização do etanol deve ser incentivada
pelo fato de esse biocombustível, ao contrário
da gasolina, não agregar carbono proveniente
de material fóssil ao ciclo de carbono que se
desenvolve na superfície do planeta.
III. O etanol e a gasolina geram praticamente a
mesma emissão quantitativa de CO,, resultando,
portanto, em prejuízo ambiental semelhante, pois
não há diferença química entre o CO, emitido
pela queima da gasolina e aquele emitido pela
queima do etanol.
IV. O uso do etanol em substituição à gasolina é
medida incentivada pelo marketing ambiental
devido principalmente às vantagens que pode
trazer aos usineiros e à população que vive dos
ganhos com a cultura de cana-de-açucar, já que
os benefícios ao meio ambiente são mínimos.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
E !.
O lelv.
O ILIeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="100,286 289,286 289,344 786,344 786,692 787,692 787,1235 146,1235 146,993 100,993 100,664 98,664 98,344 100,344"/>
	<TextEquiv conf="0.95444">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os métodos de tratamento de resíduos sólidos usados
na indústria do refino do petróleo são geralmente
divididos em quatro grandes categorias: métodos
físicos, químicos, térmicos e biológicos. Os métodos
físicos envolvem a separação de sólidos da fase líquida
do resíduo. Nos tratamentos térmicos, os contaminantes
são decompostos pela ação da temperatura, enquanto,
no tratamento biológico, eles são absorvidos e
decompostos pela ação de microorganismos. Acerca
das tecnologias de tratamento de resíduos usadas na
indústria de refino do petróleo, é correto afirmar que
O a estabilização e a solidificação de determinadas
substâncias são tratamentos físicos que dependem
da adição de cura para controle da extensão da
solidificação.
O o adensamento é um tratamento físico em que o
ambiente do resíduo é alterado com o objetivo de
diminuir a solubilidade do resíduo e possibilitar a
formação de precipitado.
O acompostagem, tratamento biológico muito utilizado,
consiste na quebra de materiais inorgânicos em
metano e CO, por microrganismos anaeróbicos.
a incineração e a desidratação térmica são processos
similares que eliminam líquidos e hidrocarbonetos leves.
a disposição no solo é um tipo de tratamento em que
resíduos líquidos são aplicados na camada superior
do solo, que é revolvido periodicamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
