<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:25:39</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:36:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="348,428 348,1270 1574,1268 1574,426"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="126,280 289,280 289,347 1554,347 1554,374 600,374 600,1298 948,1298 948,1359 1553,1359 1553,1828 1555,1828 1555,1969 1553,1969 1553,2100 850,2100 850,2101 146,2101 146,2102 145,2102 145,1382 100,1382 100,1325 99,1325 99,1298 100,1298 100,368 98,368 98,286 126,286"/>
	<TextEquiv conf="0.96547">
	<Unicode>QUESTÃO 20
malária é uma doença infecciosa febril aguda causada pelo protozoário do gênero Plasmodium, e sua distribuição
pelo mundo é mostrada na figura abaixo.
Com relação à malária e a sua distribuição, assinale a opção correta.
o
Os criadouros preferenciais do mosquito transmissor são depósitos de água parada que contenham matéria
orgânica em decomposição e exalem mau cheiro, como os esgotos. A carência de sistemas de esgotamento
sanitário capazes de coletar e transportar os esgotos gerados nas áreas urbanas, e deles tratar e dispor, favorece
a expansão dos casos de malária na região.
O mosquito da malária sobrevive em áreas que apresentem médias de temperaturas mínimas superiores a 15 ºC,
e sua população só atinge número de indivíduos suficiente para a transmissão da doença em regiões de umidade
alta em que as temperaturas médias fiquem entre 20 ºC e 30 ºC.
Apesar de os investimentos constantes na oferta de sistemas de abastecimento de água terem contribuído para
diminuir o número de casos da doença, países em desenvolvimento não conseguem ainda oferecer aos seus
cidadãos infraestrutura e serviços de abastecimento de água potável capazes de evitar o consumo da água bruta
contaminada pelo protozoário do gênero Plasmodium.
A malária é uma doença associada à floresta estacional semidecidual, localizada em faixa limite próximo da linha
do Equador, em que os altos índices de pluviosidade permitem que a água se acumule nas folhas das copas das
árvores, onde as moscas depositam seus ovos. A alta insolação característica dessa faixa equatoriana favorece o
crescimento das larvas e o aumento das populações desse vetor.
A malária é uma doença característica de países em desenvolvimento, onde há carência na oferta de serviços de
limpeza e no manejo dos resíduos sólidos urbanos. Nesses países, proliferam os lixões a céu aberto, nos quais
moscas transmissoras da malária encontram as condições apropriadas para sua existência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
