<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T14:24:28</Created>
	<LastChange>2020-10-27T14:32:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_gestao_ambiental_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="139,538 140,1066 789,1066 788,538"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,287 826,2097 828,2097 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="866,1208 1553,1208 1553,2099 868,2099 868,2100 867,2100 867,1541 866,1541"/>
	<TextEquiv conf="0.94283">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O tratamento de resíduos sólidos tem como objetivo a
minimização, eliminação e(ou) fixação dos constituintes
perigosos desses resíduos. Os processos de tratamento
são operacionalizados por meio da conversão dos
constituintes agressivos em formas menos perigosas,
da destruição química dos produtos indesejáveis e da
separação da massa dos constituintes perigosos. Com
relação aos diferentes resíduos pertencentes às classes
l ell, é correto afirmar que
O a fittação é o método mais adequado para a
separação e redução de volume de materiais
inflamáveis e explosivos.
O aprecipitaçãoe a calcinação são métodos adequados
para a redução do volume de materiais radioativos.
O a adsorção em carvão é método apropriado para
a separação e redução de volume de materiais
radioativos, inflamáveis e explosivos.
O os compostos radioativos, inflamáveis e explosivos
podem ser separados pelo processo de neutralização.
O a evaporação pode ser usada como método de
separação de materiais radioativos, inflamáveis e
explosivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="958,280 1075,280 1075,350 1553,350 1553,765 1556,765 1556,864 1554,864 1554,988 1553,988 1553,1112 868,1112 868,1113 867,1113 867,1013 868,1013 868,890 867,890 867,286 958,286"/>
	<TextEquiv conf="0.62285">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Os estudos ambientais são documentos técnicos que
subsidiam a avaliação de impactos ambientais (AIA).
Entre eles, destacam-se os estudos de impacto ambiental
(EIA) e os relatórios de impacto ambiental (RIMA). Nesse
contexto, o RIMA caracteriza-se por ser
O uma versão conclusiva do EIA, escrita em linguagem
acessível.
O um estudo alternativo ao EIA, solicitado para
empreendimentos considerados de baixo potencial
impactante.
O uma análise dos potenciais impactos ambientais
do empreendimento em questão, enquanto o EIA
apresenta o diagnóstico ambiental da área.
O uma apresentação dos resultados do monitoramento
dos impactos causados pelo empreendimento em
análise, previstos anteriormente no EIA.
O um estudo ambiental de circulação interna, enquanto
o EIA é o documento oficial encaminhado ao órgão
ambiental para o licenciamento ambiental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,286 261,286 261,355 786,355 786,1234 787,1234 787,1366 786,1366 786,1853 553,1853 553,1901 228,1901 228,2097 100,2097 100,1870 155,1870 155,1209 99,1209 99,505 98,505 98,355 100,355"/>
	<TextEquiv conf="0.96391">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A figura abaixo traz fotografia tirada de um deslizamento
de terra que pode ter tido como causa, além do grande
volume de chuvas, a ocupação desordenada de áreas de
risco, fenômeno comum nas grandes cidades brasileiras.
Considerando esse tema, avalie as afirmativas
abaixo, referentes ao planejamento do uso do solo, ao
zoneamento ambiental e à ocupação de áreas de risco
em municípios brasileiros.
|. Um empreendimento imobiliário pode apresentar
impacto social ambiental local positivo quando
for considerado adequado pela autoridade
competente.
1. Em loteamentos, construções, habitações
e obras de infraestrutura, dispensa-se a
observância no controle e no disciplinamento do
uso do solo urbano.
Ill. A mutação dos espaços urbanos tem causas
variadas, que incluem a pressão demográfica
e a diversidade das funções, fatores que
comprometem a qualidade de vida e colocam
em segundo plano a necessidade de ordenar o
espaço e as atividades.
IV. Em uma área de uso restrito (AUR) de mata
nativa e em área urbana, é permitida a ocupação
antrópica sem critérios.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lei.
O lei.
O llelv.
O llelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
