<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:11:20</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:28:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-19.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1538,298 1538,1559 832,1559 832,1088 831,1088 831,849 832,849 832,742 831,742 831,713 832,713"/>
	<TextEquiv conf="0.96791">
	<Unicode>QUESTÃO 20
De acordo com a Organização para Cooperação
e Desenvolvimento Econômico (OCDE), todas as
sociedades dependem, direta ou indiretamente,
da biodiversidade e dos recursos biológicos,
mas seu valor é primordialmente mais implícito
que explícito. Uma vez que as formas clássicas
de valoração estão ligadas à visão de mercado,
podemos equacioná-las da seguinte forma: Valor
Econômico Total (VET) = Valor de Uso (VU) + Valor de
Opção (VO) + Valor de Existência (VE), em que:
Valor de Uso (VU) representa o valor atribuído pelas
pessoas pelo uso propriamente dito dos recursos e
serviços ambientais;
Valor de Opção (VO) representa o que as pessoas
atribuem no presente, para que, no futuro, os
serviços prestados pelo meio possam ser utilizados;
Valor de Existência (VE) representa um valor de não
uso, que é o valor atribuído à existência de atributos
do meio ambiente.
Considerando essas informações, assinale a opção
em que se exemplifica Valor de Opção (VO).
O Extração de petróleo e de minério.
O Visita a parques ecológicos e Área de Proteção
Ambiental (APA).
O Proteção de solos e lençóis freáticos.
O Pesquisa de fármacos de plantas nativas de
floresta não explorada.
O Animais em extinção, matas e florestas reduzidas
ou eliminadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,299 790,299 790,906 789,906 789,1040 790,1040 790,1702 470,1702 470,1816 313,1816 313,1930 322,1930 322,2010 84,2010 84,1725 177,1725 177,1406 132,1406 132,1013 83,1013 83,943 198,943 198,821 83,821 83,299 84,299"/>
	<TextEquiv conf="0.95959">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O nível de eutrofização de um corpo d'água está
relacionado ao uso e à ocupação do solo na bacia
hidrográfica. A contribuição da ação antrópica com
o aporte de nitrogênio e fósforo aos mananciais tem
trazido, como decorrência, elevação nas populações
de algas e plantas. Conforme a capacidade de
assimilação do corpo d'água, a população de algas
pode atingir valores elevados, principalmente em
período de insolação (energia luminosa para a
fotossíntese). As superpopulações de algas formam
uma camada superficial que impede a penetração da
energia luminosa nas camadas inferiores do corpo
d'água, o que traz uma série de problemas.
VON SPERLING, M. Introdução à qualidade das águas e ao
tratamento de esgotos. DESA-UFMG, 1996 (adaptado).
A partir do que foi apresentado nesse fragmento de
texto, avalie as seguintes afirmações.
|. Entre as estratégias para atenuar o processo
de eutrofização, pode-se citar: aeração dos
corpos hídricos, sombreamento, remoção de
macrófitas e algas.
Il. A sedimentação da matéria orgânica e a
reduzida penetração do oxigênio provocam
predominância de condições aeróbias no
fundo do corpo d'água, devido à atividade
fotossintética das algas.
III.Os esgotos domésticos contêm nitrogênio
e fósforo, presentes nas fezes e urina, nos
restos de alimentos, nos detergentes e em
outros subprodutos das atividades humanas,
o que torna a contribuição de nitrogênio e
fósforo provenientes dos esgotos superior à
originada da drenagem urbana.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="800,2010 800,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
