<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:10:17</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:24:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-24.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="84,1047 255,1047 255,1108 1538,1108 1538,1179 1537,1179 1537,1757 273,1757 273,1878 322,1878 322,2007 84,2007 84,1780 85,1780 85,1629 132,1629 132,1340 85,1340 85,1339 84,1339"/>
	<TextEquiv conf="0.96722">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O Plano Diretor de Drenagem Urbana é o conjunto de diretrizes que determinam a gestão do sistema de
drenagem, cujo objetivo é minimizar o impacto ambiental devido ao escoamento das águas pluviais.
Disponível em: &lt;http://www.feam.br&gt;. Acesso em: 22 jul. 2014.
Considerando essa informação e o conteúdo correlato aos sistemas de drenagem urbana e da hidrologia
aplicada, avalie as afirmações a seguir.
|. O desmatamento e a impermeabilização via pavimentação do solo são ações que aceleram a evaporação
e reduzem a recarga dos aquíferos subterrâneos, o que gera maiores enchentes nos cursos de água que
cortam centros urbanos, e, portanto, causa uma série de danos e transtornos aos habitantes da cidade.
Ill. O estudo da bacia hidrográfica em que está inserida uma cidade é fundamental para a elaboração do
Plano Diretor de Drenagem Urbana. O cadastro da macrodrenagem e o inventário das ocorrências de
inundação são dados que auxiliam no gerenciamento da drenagem urbana.
Ill. O Plano Diretor de Drenagem Urbana deve priorizar as medidas estruturais, além de incluir a
participação popular e contemplar as diversas sub-bacias urbanas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O L11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,299 1538,299 1538,487 1502,487 1502,631 1539,631 1539,1015 1538,1015 1538,1016 84,1016 84,486 83,486 83,299 84,299"/>
	<TextEquiv conf="0.87242">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Na modelagem da qualidade do ar, consideram-se os fenômenos de grande escala que ocorrem na atmosfera
terrestre. Uma das aplicações possíveis deste modelo é estimar o campo de concentração de poluentes e
possibilitar a avaliação do impacto ambiental em determinada região. Os modelos de estimativa de fontes
correlacionam parâmetros operacionais como, por exemplo, tipo de combustível e volume de produção, com
dados de emissão.
Considerando os fatores da modelagem para o controle da poluição, assinale a opção correta.
O O formato da pluma de dispersão de poluentes lançados por uma chaminé depende apenas da altura.
O Os principais poluentes ambientais medidos são CO, CO,, SO, CH,, O,, NO, e Mercaptanas, excetuados
materiais particulados.
O O NOx participa na atmosfera de uma série de complexas reações, alternando-se nos diferentes estágios
de oxidação e contribuindo para o acréscimo, na atmosfera, de poluentes primários, como o ozônio (O;).
O O fator de emissão relaciona a quantidade de poluentes emitidos para a atmosfera por unidade de tempo
para uma atividade potencialmente poluidora, podendo ser expresso em kg/h (massa/tempo).
O A modelagem da dispersão de poluentes atmosféricos, aliada ao inventário de fontes e medidas de
concentração de poluentes, serve de subsídio ao controle da poluição do ar, podendo ser utilizada para o
planejamento do assentamento de núcleos urbanos e industriais e do sistema viário.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
