<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:10:03</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:23:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-25.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,296 1538,296 1538,527 1537,527 1537,1033 1538,1033 1538,1349 1539,1349 1539,1414 1537,1414 1537,1513 85,1513 85,1514 84,1514 84,1152 83,1152 83,1033 84,1033 84,528 83,528 83,296 84,296"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="84,642 84,1000 1542,1000 1542,642"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96322">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Resolução n.º 430/2011, do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA), exige limite máximo de 120 mg Lº
para a Demanda Bioquímica do Oxigênio (DBO 5 dias a 20 ºC). Esse limite somente poderá ser ultrapassado
no caso de efluente de sistema de tratamento com eficiência de remoção mínima de 60% ou mediante
estudo de autodepuração do corpo hídrico que comprove o atendimento às metas de enquadramento, em
caso de efluentes sanitários. Para outros efluentes, a remoção mínima de 60% de DBO deve ser garantida ou
estudos de autodepuração e enquadramento também deverão ser realizados para alterar esse mínimo.
Considere o relatório de avaliação de dois sistemas biológicos de tratamento de efluentes, no qual foram
apresentadas as características de efluentes brutos e a eficiência dos sistemas de tratamento.
A partir das informações apresentadas no texto e na tabela, verifica-se que
O o sistema | é mais eficiente, pois seu afluente apresenta menor concentração de DBO e também porque
é um sistema anaeróbio.
O menores valores de nitrogênio amoniacal no afluente ao sistema | pode implicar maiores taxas de remoção
por organismo aeróbios.
O o afluente ao sistema | tende a ser mais facilmente biodegradável, o que torna esse sistema mais eficiente
na remoção de matéria orgânica.
O o sistema Il recebe altas cargas de nitrogênio amoniacal, que, por ser substância tóxica, prejudica o
desenvolvimento de biofilme.
O os sistemas | e || garantem o atendimento à Resolução citada, em relação à remoção de matéria orgânica,
desconsiderada a remoção de N-NH,*.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
