<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:09:52</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:23:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="105,856 104,1741 1531,1743 1532,858"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,313 1538,313 1538,1849 1537,1849 1537,1992 903,1992 903,1991 268,1991 268,1990 267,1990 267,1897 85,1897 85,1896 84,1896 84,746 83,746 83,607 84,607"/>
	<TextEquiv conf="0.96244">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Em estudos realizados em uma microbacia urbanizada, verificou-se que, em aproximadamente 3% dos
loteamentos irregulares, havia problemas de erosão. Esse índice poderia ser considerado pequeno, mas,
como o material utilizado para aterrar as margens erodidas tem, geralmente, baixa coesão (areia e cascalho)
e/ou são entulhos da construção civil, esses materiais são facilmente levados pelas enxurradas para dentro
do corpo d'água.
A erosão desses aterros faz com que os moradores sempre os refaçam, pois, com o tempo, eles são novamente
erodidos e os sedimentos produzidos são carreados para dentro do corpo d'água. O conjunto formado pelos
sedimentos carreados das ruas e aterros durante as chuvas e pelos resíduos sólidos urbanos jogados no
corpo d'água aumenta ainda mais a instabilidade do canal.
Batimetrias realizadas em uma seção do corpo d'água próxima ao exutório da bacia hidrográfica de cabeceira: (a) novembro de
2003; (b) setembro de 2004; (c) janeiro de 2005; (d) setembro de 2005.
POLETO, C. Alterações morfológicas em um canal fluvial urbano no contexto antrópico, social e ambiental: um estudo de caso.
Acta Scientiarum, v.33, 2011, p.357-364 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
