<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:09:43</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:22:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-27.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,242 1537,242 1537,293 1538,293 1538,766 1537,766 1537,902 1538,902 1538,1185 574,1185 574,1252 274,1252 274,1553 84,1553 84,1286 85,1286 85,1218 178,1218 178,931 156,931 156,902 178,902 178,766 177,766 177,555 178,555 178,373 84,373"/>
	<TextEquiv conf="0.96124">
	<Unicode>Considerando conceitos hidrológicos e sedimentológicos e que o sistema, durante o período de estiagem,
passa de um regime laminar para um regime turbulento durante as precipitações, por se tratar de bacia de
cabeceira com grande declividade, avalie as afirmações a seguir.
I.A geometria do canal está diretamente relacionada aos ajustes dos corpos d'água quanto às variações
das cargas de sedimentos, que, por sua vez, estão ligadas às mudanças do uso do solo na bacia e às
estruturas hidráulicas (barragens, rede de drenagem).
II.Em bacias hidrográficas urbanizadas (estabilizadas), ou seja, com redução significativa das fontes
potenciais de sedimentos, esse novo estágio da bacia significaria decréscimo na concentração de
sólidos suspensos, o que tem como consequência uma maior capacidade livre de transporte pelo
escoamento da água e, como o sistema tende ao equilíbrio, iniciam-se os processos erosivos na calha
fluvial.
III.A diferença entre as batimetrias realizadas entre janeiro e setembro de 2005 gerou uma nova
geometria no canal.
IV. Observou-se o aprofundamento da calha ao longo dos eventos de chuva e a estabilização de partes
desse canal pela influência da colmatação ocorrida pela união dos sedimentos com os resíduos sólidos
urbanos somados à vegetação invasora;
O aprofundamento da calha e a estabilização de parte do canal, aliados ao aumento das áreas
impermeáveis recém-construídas, acarretaram aumento do volume escoado superficialmente,
iniciando-se o processo de assoreamento da calha fluvial.
É correto apenas o que se afirma em
O L,Ieiv.
O L,Ivev.
Oumev
O ,Ivev.
O LIHMel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
