<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:10:55</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:26:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1538,298 1538,628 1537,628 1537,1069 1538,1069 1538,1265 1537,1265 1537,1480 835,1480 835,1481 793,1481 793,1538 241,1538 241,1784 84,1784 84,1539 83,1539 83,1509 132,1509 132,1043 83,1043 83,974 84,974 84,542 83,542 83,433 84,433"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="452,655 452,947 1163,947 1163,655"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96459">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Os curtumes são responsáveis por transformar a pele animal em couro, em diferentes etapas. Durante
o processo, várias correntes de efluentes são geradas, pois diferentes reagentes são empregados para a
obtenção do produto final.
Considere que um engenheiro tenha sido contratado por uma empresa para projetar uma estação de
tratamento de efluentes de um processo de curtume, devendo, portanto, o efluente tratado atender aos
padrões vigentes da legislação.
Considere, ainda, que ao caracterizar tal efluente, o engenheiro tenha se deparado com os parâmetros
mostrados abaixo, de forma qualitativa.
A partir das informações apresentadas, avalie os possíveis procedimentos a serem adotados pelo mencionado
engenheiro.
|. Segregar os efluentes, principalmente os que eram provenientes do curtimento; submeter os efluentes
do curtimento a precipitação alcalina, para remover o cromo sob a forma de hidróxido de cromo
trivalente e encaminhar o sobrenadante para as demais etapas.
Il. Desprezar, no tratamento preliminar, a instalação de grades e caixas de gorduras, para remoção dos
sólidos em suspensão e possíveis teores de óleos e graxas provenientes de sebos .
Ill. Realizar tratamento químico à base de sulfato ferroso, que remove parte da matéria orgânica e
alguns metais residuais, como, por exemplo, o cromo, por precipitação alcalina, deixar a cal existente
precipitar sob a forma de sulfato de cálcio e providenciar a secagem, em filtro prensa, do lodo gerado.
IV. Realizar tratamento químico, que se mostra suficiente para reduzir totalmente a carga orgânica
apresentada.
São adequados os procedimentos indicados apenas em
Oie
Oie.
O ev.
O LILelV.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
