<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:09:11</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:20:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-30.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,235 255,235 255,297 1537,297 1537,594 1538,594 1538,697 1539,697 1539,1213 1538,1213 1538,1493 265,1493 265,1611 322,1611 322,1738 84,1738 84,1515 85,1515 85,1458 157,1458 157,1213 133,1213 133,1212 132,1212 132,669 85,669 85,668 84,668 84,500 83,500 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.95753">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A resolução do Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA) n.º 357/2005 estabelece a classificação das
águas doces, salobras e salinas segundo seu uso preponderante. Esta classificação é realizada considerando-se,
principalmente, que o enquadramento dos corpos de água deve estar baseado não necessariamente no seu
estado atual, mas, sim, nos níveis de qualidade que deveriam apresentar, para atender às necessidades da
comunidade, à saúde e ao bem-estar humano e ao equilíbrio ecológico aquático.
Disponível em: &lt;http://www.iap.pr.gov.br&gt;. Acesso em: 16 jul. 2014 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas e as resoluções CONAMA n.º 357/2005 e n.º 430/2011, avalie as
afirmações a seguir.
|. Nos termos da Resolução CONAMA n.º 357/2005, as águas doces, salinas e salobras são divididas,
cada uma delas, em quatro classes de qualidade: especial, classe |, classe Il e classe Ill. A alteração
da classe a que pertence determinado corpo hídrico pode ocorrer, levando-se em consideração o
efluente gerado por determinado empreendimento, caso reste comprovado que o empreendimento
pretendido é de uso público.
Il. Segundo a Resolução CONAMA n.º 357/2005, as águas doces e as águas salinas destinadas à
preservação dos ambientes aquáticos em unidades de conservação de proteção integral pertencem à
classe especial. Caso os responsáveis pela implantação de um determinado empreedimento tenham,
inicialmente, planejado lançar efluentes em um corpo hídrico da classe especial, mas tenham sido
impedidos pelo órgão licenciador, é possível a estes profissionais analisar a possibilidade de manter
o empreendimento na mesma localização geográfica e lançar os efluentes gerados em outros cursos
d'água que não sejam classificados como classe especial.
III. De acordo com a Resolução CONAMA n.º 430/2011, para o licenciamento ambiental de um novo
empreendimento com lançamento de efluentes em um trecho de rio previamente enquadrado, não
basta atender aos padrões de lançamento, pois, nos termos dessa resolução, é vedado o lançamento de
efluentes ou a disposição de resíduos domésticos, agropecuários, de aquicultura, industriais, e de
quaisquer outras fontes poluentes, mesmo que tratados.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il el, apenas.
O 1LI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
