<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T03:09:22</Created>
	<LastChange>2020-11-21T03:21:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="11_engenharia_ambiental-29.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="84,235 255,235 255,301 1538,301 1538,1257 1539,1257 1539,1374 1538,1374 1538,1669 1069,1669 1069,1670 574,1670 574,1731 249,1731 249,2001 84,2001 84,1759 85,1759 85,1697 130,1697 130,1597 131,1597 131,1596 132,1596 132,1084 84,1084 84,515 83,515 83,301 84,301"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="181,534 181,992 1426,992 1426,534"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95941">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um sistema de abastecimento de água é formado por diversas partes constituintes, tais como: tomada de
água bruta, estação elevatória de água bruta, estação de tratamento de água, estação elevatória de água
tratada, um ou mais reservatórios e rede de distribuição de água, conforme ilustrado abaixo. De acordo
com a Norma ABNT NBR 12211 (2012), existem distintas alternativas de concepção para o sistema de
abastecimento, cuja melhor escolha considera aspectos técnicos, econômicos, financeiros e sociais.
Em relação às particularidades dos diferentes constituintes de sistema de abastacimento de água, avalie as
afirmações a seguir.
|. A captação da água bruta através de torre de tomada é indicada em reservatório de acumulação
com limitações na qualidade da água reservada, em função da estratificação térmica ao longo da
profundidade líquida.
Il. Nodimensionamento do sistema elevatório, leva-se em consideração o desnível entre os reservatórios
inferior e superior e a perda de carga distribuída no recalque; para o desnível fixo entre os reservatórios,
considera-se escoamento não permanente.
Ill. No dimensionamento de uma adutora por gravidade, o desnível entre os reservatórios superior e
inferior representa a perda de carga total ao longo da adutora.
IV. Na análise da sobrepressão máxima em adutora de água bruta, em função da interrupção no
fornecimento de energia elétrica, considera-se o escoamento permanente e uniforme.
V. Para atender à pressão estática máxima de 500 kPa e à pressão dinâmica mínima de 100 kPa nas
tubulações distribuidoras, a rede de distribuição deve ser subdividida em zonas de pressão.
É correto apenas o que se afirma em
O LIlelv.
OLWev
O1WVev
O I,Ielv.
ÔMev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
