<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:07:11</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:34:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,1408 1536,1408 1536,1430 1534,1430 1534,1595 1280,1595 1280,1866 1358,1866 1358,1974 1500,1974 1500,2002 81,2002 81,1845 80,1845 80,1625 81,1625 81,1472 80,1472"/>
	<TextEquiv conf="0.09091">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A força do reconhecimento e das conexões dá-se de acordo com as capacidades interpretativas dos signos.
Daí a importância do estudo da semiose designer — produto — usuário, com base na teoria semiótica.
ALMEIDA JÚNIOR, L. N.; NOJIMA, V. L. M. S. A comunicação dos portais da web brasileira entre a semiose e a usabilidade.
In: Estudos em Design. v. 13. n.º 2. Rio de Janeiro: Associação de Ensino em Design do Brasil, 2005, p. 39 (adaptado).
Considerando esse contexto, verifica-se que, no design,
|. as possibilidades de uso geram significação.
Ill. a ação do designer está desvinculada da materialização de suas ideias.
Ill. a manifestação semiótica não confere sentido à construção dos significados.
IV. a teoria semiótica permite que se penetre no próprio movimento interno das mensagens.
V. os processos de significação conflitam com a construção da linguagem dos produtos projetados.
É correto apenas o que se afirma em
Oo. O Ie O le. O ev O Nu, IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="526,294 526,489 757,489 757,294"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="861,300 861,495 1092,495 1092,300"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="310,613 310,1073 1147,1073 1147,613"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,204 1533,204 1533,598 1049,598 1049,599 583,599 583,1128 222,1128 222,1367 82,1367 82,1368 81,1368 81,601 80,601"/>
	<TextEquiv conf="0.54929">
	<Unicode>QUESTÃO 31
As figuras | e Il abaixo representam, respectivamente, as vistas frontal e superior de um objeto.
Com base nessa informação, avalie a possibilidade de cada uma das seguintes figuras corresponder a uma vista lateral
esquerda desse objeto.
É correto apenas o que está ilustrado em
o.
o.
O
O Mmeiv.
O Lite,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
