<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:08:07</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:39:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-15.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,189 810,2102 813,2102 812,189"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="65,1036 65,1397 792,1397 792,1036"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,252 1535,252 1535,896 1534,896 1534,1183 1535,1183 1535,1371 1534,1371 1534,1482 1535,1482 1535,1944 1054,1944 1054,1999 873,1999 873,1944 872,1944 872,1917 873,1917 873,1222 826,1222 826,1069 827,1069 827,931 825,931 825,252 826,252"/>
	<TextEquiv conf="0.54519">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O Planejamento e Controle da Produção (PCP) pode ser
definido como um conjunto de funções inter-relacionadas que
norteiam o processo produtivo, a fim de coordená-lo com os
demais setores administrativos da empresa. A necessidade
da programação e controle da produção surge quando
esta deixa de ser realizada em regime artesanal, ocorrendo
a especialização do trabalho e a departamentalização.
Normalmente, a produção é um processo que gera bens
ou serviços, por meio da transformação de recursos.
Alguns estudiosos do sistema de produção afirmam que
as atividades do PCP devem ser executadas seguindo uma
ordem: previsão de demanda; planejamento de recursos
a longo prazo; planejamento agregado da produção;
planejamento mestre da produção; planejamento de
materiais; planejamento e controle de capacidade;
programação e sequenciamento da produção; controle da
produção e de materiais.
Considerando essas referências, verifica-se que o
planejamento agregado da produção é a atividade
O em que se calcula a carga de cada centro de trabalho
para cada período futuro, visando prever a capacidade
para executar um plano de produção.
por meio da qual é empreendido um levantamento
sequenciado e completo das necessidades de
materiais para a execução do plano de produção.
por meio da qual a administração superior da
empresa faz a previsão dos recursos necessários ao
seu funcionamento, tais como equipamento, mão de
obra e capital para investimentos em estoque.
em que se determinam os prazos a serem
cumpridos nas várias fases das atividades de
planejamento da produção.
em que se estabelecem níveis de produção, variação
de tamanho de equipe de trabalho, tempo extra e
tempo ocioso, variação do nível de estoque e utilização
da capacidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 401,176 401,258 706,258 706,264 790,264 790,932 435,932 435,1457 790,1457 790,1587 788,1587 788,1995 128,1995 128,1996 127,1996 127,1953 81,1953 81,1588 79,1588 79,1457 81,1457 81,933 80,933"/>
	<TextEquiv conf="0.96570">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um designer recém-formado resolveu abrir uma
microempresa e fabricar o artefato que desenvolveu
em seu projeto de conclusão de curso. Ao procurar os
equipamentos necessários à fabricação, verificou que
existiam duas alternativas de processo. No processo X,
seu investimento inicial seria de R$ 50 000,00, já no
processo Y, o investimento inicial seria de R$ 80 000,00.
As duas máquinas têm durabilidade de um ano e, passado
esse tempo, terão que ser substituídas por novas,
independentemente do uso que tiverem.
O gráfico abaixo representa o custo unitário de fabricação
do artefato pelos dois processos em função do número
de unidades fabricadas; os demais custos variáveis são
idênticos nos dois processos.
Tendo em vista que o artefato terá venda garantida pelo
período de um ano, em função do investimento inicial e
do custo unitário de fabricação, conclui-se que o melhor
processo a ser utilizado é o
O Y sehouver garantia de venda de 100 unidades mensais.
O XxX, sehouver garantia de venda de 500 unidades mensais.
O Y sehouver garantia de venda de 200 unidades mensais.
O Y se houver garantia de venda de 1 000 unidades mensais.
O v, independentemente da quantidade mensal a
ser vendida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
