<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:06:45</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:31:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-21.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r25" type="heading">
	<Coords points="80,193 1100,193 1100,194 1245,194 1245,195 1391,195 1391,196 1536,196 1536,218 1298,218 1298,600 1280,600 1280,718 1535,718 1535,991 1536,991 1536,1016 1311,1016 1311,1130 128,1130 128,1104 129,1104 129,903 128,903 128,832 82,832 82,831 81,831 81,788 80,788 80,787 81,787 81,718 317,718 317,379 318,379 318,218 80,218"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O desenvolvimento tecnológico tem permitido a implementação constante
de novos materiais e processos de fabricação nos mais diversos campos da
produção. Entre as tecnologias que surgiram nas últimas décadas, sabe-se que
os sistemas de corte a laser, já muito utilizados para a prototipagem rápida, têm
sido aprimorados, e seu uso tem se tornado bastante frequente também na
indústria. Trata-se de um sistema capaz de executar cortes, por meio de arquivos
digitais, em diferentes materiais, e com profundidades e formatos detalhados.
Suponha que empresas de médio porte estejam planejando utilizar a tecnologia mencionada acima em suas linhas de
produção e decidiram consultar designers de diferentes habilitações, para compreenderem melhor as vantagens desse
investimento. Considerando essa situação, elabore um texto dissertativo que atenda ao que se pede a seguir.
a) Escolha um setor de atuação para essa empresa, listando os principais produtos e materiais que poderiam
beneficiar-se do uso da tecnologia referida acima. (valor: 4,0 pontos)
b) Descreva uma etapa do processo de fabricação desse segmento em que a referida tecnologia poderia ser
aplicada. (valor: 3,0 pontos)
c) Apresente três vantagens do uso dessa tecnologia para o setor escolhido. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
