<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:07:00</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:33:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-20.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="806,189 807,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="791,186 791,203 339,203 339,186"/>
	<TextEquiv conf="0.34856">
	<Unicode>ALLA ua</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="826,1326 1536,1326 1536,1356 1535,1356 1535,1773 1112,1773 1112,2004 873,2004 873,1774 826,1774"/>
	<TextEquiv conf="0.59807">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Para melhor cumprirem a sua função, alguns materiais
perderam a sua “reconhecibilidade” de serem madeira,
metal, plástico ou cerâmica, tal a complexidade de
combinações de diferentes materiais e de novos materiais.
MANZINI, E. A matéria da invenção. Lisboa: Porto Editoria, 1993 (adaptado).
De acordo com a observação acima, no briefing de um
produto, seria melhor o designer definir as propriedades
requeridas do material, em vez de especificar o material a
ser utilizado. Nesse caso, se ele determinar que o material
deva ser maleável, então sua principal propriedade é o(a)
resiliência.
elasticidade.
resistência à flexão.
cisalhamento.
ductilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1090,176 1090,186 1536,186 1536,203 1535,203 1535,556 1534,556 1534,686 1536,686 1536,815 1535,815 1535,900 1534,900 1534,1017 1180,1017 1180,1061 1003,1061 1003,1179 1048,1179 1048,1296 826,1296 826,1091 827,1091 827,1031 874,1031 874,838 875,838 875,687 874,687 874,653 826,653 826,557 825,557 825,242 826,242"/>
	<TextEquiv conf="0.48187">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um projeto de uma bicicleta de aluguel apresenta
também a necessidade de se desenvolver a estação
de recebimento, controle e estacionamento do
veículo. O público é geral e a interface da estação
deve ser autoexplicativa. Priorizam-se os requisitos de
compreensão dos códigos visuais, para alcançar eficiência
na interação com usuários de diferentes nacionalidades,
pois a estação será instalada na praça de uma cidade de
fronteira, onde transitam pessoas de dois países.
Considerando o problema de projeto apresentado, avalie
as afirmações a seguir.
|. O projeto de códigos visuais para esse contexto de
projeto requer uma equipe interdisciplinar capaz
de fazer análise pragmática do uso de signos no
contexto dos usuários.
Il. Os resultados da análise da tarefa serão requisitos
de projeto para a elaboração da interface.
Ill. O contexto do projeto apresentado permite uso
da técnica de MESCRAI como ferramenta de
validação dos códigos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O hem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 345,176 345,920 790,920 790,1754 435,1754 435,1846 303,1846 303,1965 222,1965 222,2003 102,2003 102,2002 81,2002 81,1443 80,1443"/>
	<TextEquiv conf="0.96266">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Designers de produto não só imaginam o futuro, eles criam
o futuro. Os objetos que estão sendo desenhados por
designers ao redor do globo, neste momento, podem não
ver a luz do dia por alguns anos, após os quais, ficaremos
espantados à medida que esses objetos de desejo, até
desconhecidos, forem revelados. Designers estão lutando
para criar um mundo melhor, aperfeiçoando e otimizando
produtos do cotidiano, bem como imaginando novos usos
para a tecnologia de ponta — e tudo começa com um
simples esboço no papel.
PIPES, A. Desenho para designers: habilidades de desenho,
esboços de conceito, design auxiliado por computador.
São Paulo: Edgard Blúcher, 2010 (adaptado).
Considerando esse contexto e com base na figura
apresentada acima, avalie as afirmações a seguir com
relação ao desenho na atividade do designer.
|. O desenho é uma linguagem que foi codificada e
formalizada, e o modo como foi feito influencia o
modo como se vê um objeto.
Il. Na figura, o desenho apresentado evidencia que,
com os computadores, é possível rapidamente
criar imagens não fotográficas visualmente ricas.
Ill. Atualmente, a aparência das imagens feitas
em programas de computador tem tido grande
influência dos desenhos feitos a mão.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O LI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="86,226 86,900 794,900 794,226"/></ImageRegion></Page></PcGts>
