<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:07:38</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:36:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r17">
	<Coords points="810,189 810,2102 812,2102 812,189"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="821,260 821,634 1542,634 1542,260"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 401,176 401,243 790,243 790,525 789,525 789,774 790,774 790,1065 789,1065 789,1237 790,1237 790,1374 127,1374 127,1237 128,1237 128,1065 127,1065 127,929 128,929 128,798 81,798 81,622 80,622"/>
	<TextEquiv conf="0.42854">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A classificação dos sistemas de produção em função do
fluxo do produto é importante para o planejamento e
a gestão da produção. Normalmente, os sistemas de
produção são agrupados em três grandes categorias:
sistemas de produção contínuos ou de fluxo em linha;
sistemas de produção por lotes ou por encomenda (fluxo
intermitente) e sistemas de produção para grandes
projetos sem repetição.
No sistema de produção contínuo, ou de fluxo em linha,
verifica-se que
O os clientes apresentam seus próprios projetos de
produto, devendo a empresa fabricá-lo segundo
essas especificações.
O os produtos são padronizados e fluem de um posto
de trabalho a outro em sequência prevista, sendo
esse sistema marcado pela alta eficiência e acentuada
inflexibilidade dos produtos.
as habilidades dos trabalhadores são agrupadas
em conjunto, sendo os equipamentos de tipo
genérico, que permitem adaptações necessárias
ao produto específico.
há uma sequência de tarefas, geralmente de
longa duração, marcadas por especificidade e
pouca repetitividade, o que exige planejamento e
controle elaborados.
há flexibilidade, conseguida com equipamentos
genéricos, mas o volume de produção é reduzido,
gerando problemas relativos ao controle de estoque e
à qualidade dos produtos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,691 1535,691 1535,1733 1534,1733 1534,2013 872,2013 872,1854 869,1854 869,1692 826,1692 826,1332 825,1332 825,691 826,691"/>
	<TextEquiv conf="0.45970">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A administração da produção consiste em gerenciar o
sistema representado na figura acima. Segundo Slack et al,
“qualquer operação produz bens ou serviços, ou um misto
dos dois, e faz isso por um processo de transformação.
Em resumo, a produção envolve um conjunto de recursos
de input usado para transformar algo ou para ser
transformado em outputs de bens e serviços”.
Segundo esses autores, as entradas dizem respeito
aos recursos a serem transformados, tais
materiais, informação e consumidores, e aos recursos
de transformação, que agem sobre os primeiros, tais
como instalações, equipamentos e funcionários. Já as
como
saídas configuram-se como resultado do processo de
transformação das entradas, podendo ser artefatos físicos
e/ou serviços.
SLACK, N.; CHAMBERS, S.; JOHNSTON, R. Administração da Produção.
2 ed. São Paulo: ATLAS, 2002 (adaptado).
Considerando as informações acima, verifica-se que
O material impresso e projeto gráfico são outputs de
uma gráfica rápida.
(8)
papel, projeto de design, tinta, impressora e leitores
são recursos de entrada para a produção de um livro.
o
passageiros, cargas transportadas e avião são outputs
de uma empresa área.
linha, tecido, máquina de costura, costureira e calça
jeans são recursos de entrada para a confecção de
uma calça jeans.
injetora de plástico, projeto de design, responsável
pela injetora e gerente de produção são recursos
de entrada de transformação para a produção de
garrafa PET.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
