<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:07:51</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:37:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-16.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 807,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="826,250 1535,250 1535,760 1534,760 1534,1067 1535,1067 1535,1260 1536,1260 1536,1424 1535,1424 1535,1670 1275,1670 1275,1723 951,1723 951,2004 827,2004 827,2005 826,2005 826,1762 827,1762 827,1692 874,1692 874,1453 875,1453 875,1261 874,1261 874,1260 875,1260 875,1259 920,1259 920,1048 874,1048 874,981 825,981 825,870 826,870 826,869 861,869 861,761 825,761 825,251 826,251"/>
	<TextEquiv conf="0.95949">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A prática de trabalhar em equipe não é difícil se esta
é formada por pessoas de ideias contrastantes que
ajudem pelo método e pela técnica, com espírito
contínuo de criatividade, a estruturar um ambiente
empreendedor, maximizando o potencial questionador
e criador que cada uma delas poderia ter. O perfil dessa
cultura multiprofissional é formada, como diz o termo,
por diferentes profissões e, no caso do design, não
necessariamente tem que ser por um designer, mas este
precisa ser o elemento catalisador, que aglutine, motive
e lute em prol do sucesso da necessidade apresentada
como desafio.
KELLEY, T.; LITTMAN, J. As 10 faces da inovação. Tradução: Alfonso Celso da
Cunha Serra. Rio de Janeiro: Elsevier, 2007 (adaptado).
Considerando esse contexto, conclui-se que uma pessoa
com perfil profissional de líder em um ambiente de
trabalho deve
|. valorizar a interdisciplinariedade, ser proativa,
disposta e capaz de transpor barreiras
organizacionais e de levar a equipe a superar
o comodismo, a fim de serem atingidos os
resultados esperados.
Il. atribuir mais valor aos talentos individuais dos
colaboradores que à equipe, considerando que
a realização do projeto deve seguir métodos
definidos e testados na empresa.
Ill. ter mais experiência profissional que os membros
da equipe e ser capaz de treinar o grupo na busca
por resultados.
IV. ser carismática na percepção de seus colegas
de equipe.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o:
Oem,
O llelv.
O leilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 401,176 401,243 790,243 790,489 789,489 789,926 530,926 530,971 228,971 228,1208 81,1208 81,940 129,940 129,609 81,609 81,489 80,489"/>
	<TextEquiv conf="0.93035">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Uma empresa estabelecida no mercado produz
artefatos para o setor da construção civil. No entanto,
com o aumento da concorrência de produtos
importados a preços mais atrativos, a empresa decidiu
se reposicionar no mercado e contratou uma equipe
de designers para desenvolver uma nova linha de
artefatos para um novo segmento.
Nessa situação, a equipe de designers
|. será responsável pela gestão da criação de uma
nova marca.
Ill. será responsável pela gestão do processo de
projetos de artefatos.
Ill. deverá estudar a viabilidade técnico-econômica
da nova linha de projetos de artefatos.
IV. deverá contribuir na criação e implementação de
um novo modelo de negócio para a nova linha de
projetos de artefatos.
É correto apenas o que se afirma em
O te.
O em.
O llelv.
O LIlelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
