<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:09:38</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:47:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-09.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="810,189 810,2102 812,2102 812,189"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1050,242 1050,750 1292,750 1292,242"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,779 1535,779 1535,1287 1057,1287 1057,1530 826,1530 826,817 827,817 827,207 826,207"/>
	<TextEquiv conf="0.56691">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Descendente do famoso ready-made Roda de Bicicleta (1913),
o banco basculante Stella foi apresentado na mostra
na Villa Olmo (1957) como resposta a uma exigência
comportamental e espacial precisa. Era um assento
pensado para caber no corredor, junto ao telefone
(sempre fixo na parede, nos anos 1950), para que a pessoa
não precisasse necessariamente permanecer em pé ao
conversar pelo aparelho.
VERCELLONI, M. Achille e Pier Giacomo Castiglione. Tradução:
Marcos Matfei.Folha de S. Paulo, Coleção Folha
Grandes Designers, v. 6, 2012 (adaptado).
Com o auxílio do fragmento de texto acima, infere-se
que a criação do banco basculante está relacionada ao
movimento artístico conhecido como
O Dadaísmo.
O Art op.
O Art Pop.
O Cubismo.
O Ssuprematismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 394,176 394,243 790,243 790,755 789,755 789,870 790,870 790,896 789,896 789,1176 365,1176 365,1213 128,1213 128,1140 127,1140 127,1137 81,1137 81,755 80,755 80,692 227,692 227,562 80,562"/>
	<TextEquiv conf="0.93125">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Para Paul Klee, Wassily Kandinsky e Johannes ltten, o
triângulo (amarelo), o quadrado (vermelho) e o círculo
(azul) serviam como uma escrita com a qual a pré-história
do visível podia ser analisada, teorizada e representada.
Com a assimilação de seus métodos e formas pelo ensino
moderno de design, a Bauhaus tornou-se ela mesma um
ponto de origem. Se Klee, Kandinsky e Itten articularam
uma linguagem visual por meio de conceito de uma
infância da arte, a Bauhaus tornou-se a infância do design.
LUPTON, E. &amp; MILLER, J. A. (orgs.). ABC da Bauhaus: a Bauhaus
e a teoria do design. Tradução: André Stolarski.
São Paulo: Cosac Naify, 2008 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, verifica-se que o ponto
em comum entre os três professores-artistas citados era
O a criação de uma linguagem visual com base na arte
concreta e no domínio de base teórica.
o
o emprego das cores complementares e das formas
tridimensionais na arte concreta em suas obras.
O aaproximação, ainda que limitada, entre a capacitação
técnica e a formação artística dos alunos.
O a noção de um retorno às origens do ofício no campo
do design, visando diferenciar arte e técnica.
O a noção de ensino do design, que evidencia
elementos básicos da arte abstrata com o emprego
de cores primárias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
