<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:09:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:45:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-10.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 807,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,242 1534,242 1534,243 1535,243 1535,525 1534,525 1534,629 1535,629 1535,691 1534,691 1534,943 1535,943 1535,944 1536,944 1536,1105 1534,1105 1534,1506 1374,1506 1374,1552 827,1552 827,1553 826,1553 826,1168 825,1168 825,1141 828,1141 828,945 827,945 827,692 826,692 826,629 947,629 947,525 826,525 826,526 825,526 825,242 826,242"/>
	<TextEquiv conf="0.53619">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Indivíduos idosos podem sofrer limitações físicas e
cognitivas decorrentes da idade avançada. Acidentes
domésticos, como quedas, são mais frequentes. As quedas
geram grande e progressiva insegurança ao indivíduo
e, não raro, são o marco a partir do qual se inicia um
processo de involução física e redução das atividades
diárias decorrente do receio da queda. Cerca de 30% das
pessoas idosas apresentam pelo menos 1 queda por ano.
TERRA, N. L.; DORNELLES, B. C. P. Envelhecimento bem-sucedido.
2 ed. Porto Alegre: EDIPUCRS, 2002 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
|. Por meio do design se desenvolvem projetos para
idosos com a observância dos requisitos ergonômicos,
que proporcionam uma relação adequada entre
usuário, objeto e tarefa a ser executada.
PORQUE
Il. A ergonomia propõe solucionar problemas
relacionados a conforto, saúde, eficiência e adequação
às limitações dos usuários, por meio da análise do
problema, visando facilitar a compreensão da ação
que se deve executar.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1093 408,1093 408,1160 791,1160 791,1369 789,1369 789,1525 791,1525 791,1545 789,1545 789,1625 788,1625 788,1866 790,1866 790,1974 526,1974 526,2010 128,2010 128,2011 127,2011 127,1975 81,1975 81,1599 376,1599 376,1492 305,1492 305,1443 80,1443"/>
	<TextEquiv conf="0.42330">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A princípio, não deveria haver diferenças notáveis
entre métodos de pesquisa científica e métodos de
desenvolvimento de projeto, salvo maior rigor e densidade
desses instrumentos no primeiro caso. Em ambos, o
emprego de métodos supõe procedimentos explícitos,
sistemáticos e que, sobretudo, promovam a comunicação
e o diálogo entre as partes envolvidas no processo de
criação e aplicação de conhecimentos.
CIPINIUK, A.; PORTINARI, D. B. Sobre métodos de design.
In: COELHO, L. A. L. (org.). Design método.
Rio de Janeiro/Teresópolis: Ed. PUC-Rio/
Novas Ideias, 2006, p. 27 (adaptado).
De acordo com o fragmento de texto apresentado, a
metodologia científica
O destina-se à construção e à validação de uma pesquisa.
inclui a intuição na avaliação de recursos projetuais.
dados em uma pesquisa.
O encarrega-se da transmissão e do tratamento dos
O coloca-se a serviço da produção dos meios de
disseminação da linguagem científica.
OQ desenvolve-se como meio de tradução das condições
formais em linguagem científica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 401,176 401,245 791,245 791,699 789,699 789,750 620,750 620,803 289,803 289,995 240,995 240,1039 81,1039 81,804 80,804"/>
	<TextEquiv conf="0.92207">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Por volta de 1900, já havia se consolidado o movimento
dominante da década, nascido do movimento de
artes e ofícios e do movimento estético do século XIX.
Seus expoentes estavam muito mais dispostos a aceitar
o uso de novos materiais e a produção em massa do
que os artistas do movimento de artes e ofícios. Sua
característica dominante é a fluidez orgânica, inspirada
pela natureza, sobretudo a vegetal. Há também referências
a tradições antigas, como a arte celta e o rococó. Podia ser
interpretada tanto de forma naturalística quanto abstrata,
e seus princípios podiam ser aplicados a qualquer tipo de
design, desde a arquitetura até a joalheria.
TAMBINI, M. O design do século. São Paulo: Ática, 1996 (adaptado).
O contexto exposto acima diz respeito a(ao)
O Art Déco.
O Art Nouveau.
O Futurismo.
O Fovismo.
O Cubismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
