<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:08:37</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:41:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,189 808,2102 812,2102 814,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,242 1535,242 1535,584 1534,584 1534,701 1535,701 1535,764 1534,764 1534,1018 1535,1018 1535,1044 1534,1044 1534,1118 872,1118 872,1055 873,1055 873,882 872,882 872,806 826,806 826,584 827,584 827,452 826,452"/>
	<TextEquiv conf="0.50383">
	<Unicode>QUESTÃO 21
De acordo com dados do Ministério da Saúde, quase 50%
da população brasileira está acima do peso considerado
ideal. Segundo a pesquisa, a proporção de pessoas acima
do peso no Brasil avançou de 42,7%, em 2006, para 48,5%,
em 2011, e o percentual de obesos subiu de 11,4% para
15,8% no mesmo período.
Diante desse panorama nacional e com objetivo de atingir
a maior quantidade possível de usuários, é adequado um
designer desenvolver produtos
O que possibilitem ajustes com base no valor médio da
tabela antropométrica.
o
que possibilitem ajustes com base nos valores mínimos
da tabela antropométrica.
O específicos para obesos, devido à impossibilidade
de adequar um produto aos vários percentis da
tabela antropométrica.
específicos para os indivíduos que se situam na média
antropométrica dos EUA, devido ao grande índice de
obesidade registrado naquele país.
que possibilitem ajustes para facilitar o uso por todos
os indivíduos que se situam nos diversos percentis da
tabela antropométrica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 394,176 394,246 792,246 792,754 791,754 791,755 790,755 790,853 789,853 789,972 790,972 790,1671 789,1671 789,1672 530,1672 530,1720 228,1720 228,1987 236,1987 236,2010 129,2010 129,2009 81,2009 81,1689 129,1689 129,1523 174,1523 174,1374 129,1374 129,1355 155,1355 155,1353 175,1353 175,1157 130,1157 130,1156 129,1156 129,935 81,935 81,934 80,934 80,868 163,868 163,755 81,755 81,754 80,754"/>
	<TextEquiv conf="0.94746">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O ambiente atual é o resultado da soma de múltiplos
fatores que se estabelecem por meio de processos de
planejamento, configuração e produçãointerdependentes.
Essas ações não coordenadas apresentam, em certas
ocasiões, efeitos secundários negativos, decorrentes
da falta de uma solução global do problema. Esses
aspectos negativos, como poluição ambiental, exploração
sem limites das matérias-primas e sobrecarga do
meio ambiente com a superprodução, não podem ser
isso, torna-se essencial
compreender que, no futuro, as ações individuais deverão
ser sintonizadas umas com as outras, a fim de se evitar um
caos ainda maior.
eliminados totalmente. Por
LÓBACH, B. Design Industrial: Bases para a configuração dos produtos
industriais. Tradução de Freddy Van Camp. São Paulo:
Edgard Blúcher, 2001, p. 21-22 (adaptado).
Considerando essa contextualização para projetos de
design, avalie as afirmações abaixo.
|. O designer deve questionar as consequências de
cada projeto na sociedade e, portanto, avaliar se
o resultado do processo de planejamento e de
configuração é sensato e se há aspectos negativos
a considerar.
Para resolver um problema projetual, os designers
devem buscar uma solução que atenda às questões
econômicas, sociais e ambientais, deixando para o
cliente as demais responsabilidades do projeto.
Ill. Além das preocupações que dizem respeito ao
processo de produção e às vantagens econômicas,
o designer também deve considerar os possíveis
efeitos na comunidade.
IV. As consequências do projeto podem ser medidas
pela máxima: os lucros de curto prazo devem ser
confrontados com os efeitos sociais e ambientais
de médio e longo prazos.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
o
lelv.
Nell.
,Welv.
cGoOoç o
1, Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
