<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T17:09:10</Created>
	<LastChange>2020-10-27T17:43:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_DESIGN-11.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="810,189 809,2102 812,2102 813,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1146,176 1146,251 1245,251 1245,252 1536,252 1536,687 1535,687 1535,1067 1536,1067 1536,1425 1535,1425 1535,1662 1180,1662 1180,1717 1040,1717 1040,1925 1047,1925 1047,1950 967,1950 967,2003 874,2003 874,2002 826,2002 826,1756 827,1756 827,1685 920,1685 920,1518 874,1518 874,1499 900,1499 900,1497 920,1497 920,1024 825,1024 825,766 827,766 827,642 826,642 826,277 825,277 825,251 826,251"/>
	<TextEquiv conf="0.43922">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A construção de protótipo é importante para O
desenvolvimento do produto, mas pode tomar um tempo
muito grande, em relação ao valor que pode adicionar
ao projeto. Muitos designers têm o hábito de construir
modelos para cada estágio do projeto, como forma
de demonstrar que atingiram esse estágio (como, por
exemplo, ao completar o projeto conceitual). Contudo,
se esses modelos não forem essenciais, poderá ser um
desperdício de tempo e de dinheiro.
BAXTER, M. Projeto de produto: guia prático para o design
de novos produtos. 2 ed. rev. São Paulo:
Edgard Blúcher, 2000 (adaptado).
O texto retrata a realidade de muitos processos de
desenvolvimento de produtos. Para se obter a aprovação
do cliente ou para o avanço do próprio processo, são
construídas algumas representações do produto, que
variam quanto à sua viabilidade e aplicação. Nesse
contexto, avalie as afirmações a seguir.
No projeto de artefatos, os modelos podem ser
contruídos com material diferente do original,
porque se destinam a estudos formais e, assim,
não reproduzem aspectos funcionais.
Os mock-ups são representações mais avançadas
desenvolvidas com o material previsto para o
produto final, desempenham as funções originais
e não possuem, necessariamente, as dimensões
do projeto final.
Ill. Os protótipos são as formas de representação
mais fidedignas ao original, pois executam as
mesmas funções, são construídos na escala real e
com os mesmos materiais do produto final.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
Il, apenas.
le lll, apenas.
Il el, apenas.
coçoeo
Nell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="78,223 78,800 792,800 792,223"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 401,176 401,825 791,825 791,1116 790,1116 790,1645 789,1645 789,1968 629,1968 629,2011 81,2011 81,1674 128,1674 128,1397 127,1397 127,1259 82,1259 82,1208 80,1208"/>
	<TextEquiv conf="0.96068">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Os Jogos Olímpicos de Munique, em 1972, são um marco
para a sinalização em eventos esportivos internacionais.
Em 1966, o designer alemão Otl Aicher, a convite do
Comitê Organizador das Olimpíadas de Munique, formou
uma equipe para gerenciar um extenso programa de
design para o evento. A equipe trabalharia conjuntamente
com o comitê organizador dos jogos. São destaque os
pictogramas criados, que retrataram os esportes incluídos
nos Jogos de Munique.
Considerando esse contexto, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
|. Otl Aicher criou, para o evento esportivo, um sistema
de pictogramas em que a forma humana foi reduzida
aos seus componentes mais simples, resultado que
permitiu que os pictogramas fossem reduzidos a
tamanhos mínimos e, ainda assim, funcionassem bem
em grandes aplicações.
PORQUE
Os pictogramas transmitiriam informações essenciais
sobre o evento esportivo a um grande número de
pessoas de nacionalidades diferentes, e a mensagem seria
decodificada sem a necessidade de ensinamento prévio.
As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a Il é
uma justificativa da |.
As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
o ocoeêo
A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
