<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:33:02</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:11:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,573 1533,573 1533,1043 1534,1043 1534,1151 571,1151 571,1215 248,1215 248,1501 80,1501 80,1247 81,1247 81,1181 129,1181 129,848 81,848 81,573 79,573"/>
	<TextEquiv conf="0.56864">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O pensamento psicológico move-se entre polaridades, tensões e paradoxos decorrentes das características
ontológicas desse campo de conhecimento. Em geral, duas grandes alternativas se colocam com mais
frequência diante das polaridades: 1) reducionismo e 2) conciliação. A alternativa reducionista indica a
opção por um dos lados, relegando o polo oposto a um status ontológico frágil, como mera expressão ou
resultado de processos que acontecem no polo escolhido. A alternativa de conciliação ou de coexistência
de opostos reconhece que ambos os lados da polaridade são legítimos e que eles trazem perspectivas
importantes para serem examinadas.
BASTOS, A. V. B.; GOMES, W. B. Polaridades conceituais e tensões teóricas no campo da Psicologia: o falso paradoxo Indivíduo/Coletividade.
In: Psicologia: ciência e profissão, 2012 (adaptado).
Em face do assunto tratado no texto acima, avalie as afirmações a seguir, acerca da relação entre
indivíduo e coletividade (sociedade, grupos, instituições, família).
|. Quando a coletividade é vista como uma entidade que molda, por meio da socialização, os indivíduos,
evidencia-se uma postura reducionista do indivíduo em relação à sociedade.
Il. Quando a coletividade é vista como o somatório das ações individuais, identifica-se uma postura
reducionista da sociedade em relação ao indivíduo.
Ill. Quando os fenômenos coletivos são tratados como entidades ou coisas independentes das
atividades das pessoas que os integram, rompe-se o dualismo indivíduo-coletividade.
IV. Quando se considera que o indivíduo, constituído socialmente, é um ator com o poder de
transformar estruturas ou ordens sociais, torna-se clara uma postura reducionista da sociedade
em relação ao indivíduo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oem.
O Ieiv.
O Lillelv.
O ev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
