<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:33:56</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:14:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1535,170 1535,259 1534,259 1534,489 1533,489 1533,592 1534,592 1534,1231 1533,1231 1533,1353 1534,1353 1534,1518 81,1518 81,1517 80,1517 80,971 79,971 79,592 545,592 545,489 81,489 81,488 80,488 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.95908">
	<Unicode>QUESTÃO 16
De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), muitos países ainda discriminam ou simplesmente
não reconhecem a existência ou o efeito prejudicial das doenças mentais em sua população. A OMS afirmou,
em 2001, que, até 2020, as condições clínicas associadas a alterações mentais e neurológicas incapacitarão
quase 15% da população em algum momento. A depressão responderá pela maior parte deste percentual,
acometendo quase o dobro de mulheres em relação ao número de homens.
ORGANIZAÇÃO MUNDIAL DA SAÚDE. Ministerial Round Tables 2001. 54th World Health Assembly.
World Health Organization, Genebra, 2001 (adaptado).
A partir dos dados descritos pela OMS, um pesquisador conduziu um estudo para compreender o
motivo pelo qual a incidência de quadros depressivos tem aumentado significativamente no Brasil
nos últimos anos. Para a coleta de dados, ele usou escalas de autorrelato (inventários de depressão e
de ansiedade) e entrevistas semiestruturadas, com o intuito de avaliar dois grupos de trabalhadores
com diferentes perfis profissionais. O primeiro grupo foi avaliado em 2013, e o segundo, em 2015.
Cada grupo foi composto por uma amostra de 200 sujeitos. O investigador relacionou os escores
brutos das escalas de autorrelato com categorias de respostas definidas a partir dos dados obtidos
com as entrevistas. Ao interpretar os resultados, constatou que havia uma relação entre os escores de
depressão e a quantidade de tempo que os profissionais ficavam distantes de seus familiares, o que
ocorria em virtude do aumento da carga de trabalho. Tal relação foi observada em ambas as amostras.
Considerando-se a metodologia e as variáveis presentes nesse estudo hipotético, conclui-se que se trata de
uma pesquisa
O experimental e quantitativa, sequencial, com diferentes coortes, cuja variável independente é a depressão.
O descritiva e correlacional, transversal, com diferentes coortes, cuja variável independente é a distância
dos familiares.
O explicativa e quantitativa, longitudinal prospectiva, com mesma coorte, cuja variável dependente é a
distância dos familiares.
O descritiva e qualitativa, longitudinal retrospectiva, com diferentes coortes, na qual a distância dos
familiares é uma variável independente.
O descritiva e explicativa, transversal, com duas coortes, na qual tanto a depressão quanto a distância dos
familiares são variáveis dependentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
