<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:34:48</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:16:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 808,169 808,170 1535,170 1535,543 1533,543 1533,651 1534,651 1534,721 1533,721 1533,849 1534,849 1534,1061 1533,1061 1533,1188 1534,1188 1534,1258 571,1258 571,1317 209,1317 209,1608 80,1608 80,1349 81,1349 81,1282 127,1282 127,1188 129,1188 129,721 80,721 80,651 162,651 162,543 79,543"/>
	<TextEquiv conf="0.96152">
	<Unicode>QUESTÃO 11
As teorias em Psicologia constituíram-se de diversas raízes filosóficas e epistemológicas, que deram origem
a sistemas complexos de conceitos, histórica e culturalmente determinados. Tais sistemas conceituais, por
sua vez, possibilitaram a emergência de abordagens, escolas, teorias e práticas diferenciadas de Psicologia.
Essa situação configura um campo de dispersão da Psicologia, que se formou com a utilização de diversas
perspectivas epistemológicas, metodológicas e conceituais. A manifestação desse processo ocorreu por
meio da produção de diferentes teorias e sistemas que marcaram a primeira metade do século XX.
BARRETO, C. L. B. T; MORATO, H. T. P. A dispersão do pensamento psicológico. Boletim de Psicologia, São Paulo, v. 58, n. 129, dez. 2008.
Disponível em: &lt;http://pepsic.bvsalud.org&gt;. Acesso em: 26 jul. 2015.
Considerando os fundamentos epistemológicos da Psicologia na primeira metade do século XX, avalie as
afirmações a seguir.
|. O Behaviorismo tinha como pressupostos básicos a natureza objetiva e natural do ser humano e a
possibilidade de construção de uma sociedade embasada em princípios do comportamento humano.
Il. A Fenomenologia buscava alcançar a compreensão do ser, partindo da intuição das essências como
possibilidade da consciência e recorrendo à noção fundamental de intencionalidade.
Ill. A Psicologia Funcional, ao se ocupar das estruturas mentais, pretendia determinar os elementos
constitutivos da consciência, decompor as experiências complexas em elementos mais simples e
definir, com precisão, a sua natureza.
IV. A Psicologia Estrutural fundamentava-se na noção de pulsão e seu arcabouço conceitual dependia da
existência efetiva e da função desse pressuposto.
V. A Psicanálise não pretendia ser uma teoria sistemática, mas uma atitude ou modo de observar os
fenômenos psicológicos.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O e.
O leilv.
O ev.
O iWvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
