<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:31:24</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:06:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,635 1533,635 1533,764 1534,764 1534,1243 571,1243 571,1307 208,1307 208,1585 80,1585 80,1337 81,1337 81,1273 129,1273 129,738 80,738 80,565 79,565 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.96433">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O atendimento multidisciplinar à criança e ao adolescente pode ser desenvolvido por psicólogos que
trabalham em diversas áreas, como, por exemplo, nas da Educação, da Saúde, da Assistência Social ou
na Jurídica. Se tomarmos essas áreas como exemplos de serviços de diferentes setores, há algumas
possibilidades de contato entre elas, suscitadas por casos ou temas compartilhados. Para isso, é importante
que esses profissionais tenham conhecimento das políticas públicas nacionais de promoção dos direitos
humanos, de Educação, de Saúde, da rede de apoio social e que encontrem espaços de interlocução para
integrar seus conhecimentos e ações.
CONSELHO FEDERAL DE PSICOLOGIA. Conselhos Regionais de Psicologia. Referências Técnicas para a Atuação de Psicólogas(os)
na Educação Básica. Brasília, 2013. Disponível em: &lt;http://site.cfp.org.br&gt;. Acesso em: 9 ago. 2015 (adaptado).
Considerando a conformidade da conduta com o Código de Ética Profissional do Psicólogo, avalie as
afirmações a seguir.
|. Ao constatar maus-tratos em uma criança, o psicólogo que atua na saúde deve informar o fato às
autoridades competentes, e enviar provas, como, por exemplo, um desenho realizado durante o
atendimento por ela.
Il. No Centro de Atenção Psicossocial Infantil, mesmo em casos que envolvem violência doméstica é
necessário obter autorização dos responsáveis para realização do atendimento.
Ill. Ao chamar os pais de uma criança que foi atendida, o psicólogo escolar deve repassar apenas as
informações estritamente essenciais para que eles possam providenciar medidas em benefício
do filho.
IV. Ao encaminhar um paciente ao assistente social do Centro de Referência em Assistência Social,
o psicólogo envia cópia do respectivo prontuário, para que o profissional tenha acesso às
informações e possa decidir pela melhor conduta — situação que se configura como atendimento
por equipe multiprofissional.
É correto apenas o que se afirma em
O.
O ww.
O el.
O lelv.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
