<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:33:15</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:12:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,703 1533,703 1533,875 1534,875 1534,1295 571,1295 571,1368 239,1368 239,1661 80,1661 80,1400 81,1400 81,1334 129,1334 129,1099 130,1099 130,967 129,967 129,846 80,846 80,817 89,817 89,704 78,704 78,306 80,306"/>
	<TextEquiv conf="0.96502">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O paradigma lifespan é pluralista, uma vez que considera múltiplos níveis, temporalidades e dimensões
do desenvolvimento. É transacional, dinâmico e contextualista. Compreende o desenvolvimento como
processo contínuo, multidimensional e multidirecional de mudanças, modulado por influências biológicas
e socioculturais, de natureza normativa e não normativa, marcado por ganhos e perdas concorrentes e
por interações constantes entre indivíduo e cultura. Assim, as influências normativas compreendem uma
sequência de mudanças previsíveis, de natureza genética e biológica, que ocorrem ao longo das idades e
que são chamadas de mudanças graduadas por idade; uma sequência previsível de mudanças psicossociais
determinadas pelos processos culturais de socialização, chamadas de influências graduadas por história.
Já sequências não previsíveis de alterações pela influência de fatores biológicos e sociais são chamadas de
influências não normativas.
NERI, A.L. O legado de Paul B. Baltes à psicologia do desenvolvimento e do envelhecimento. Temas em Psicologia. v. 14, n. 1. Ribeirão Preto, jun. 2006.
Disponível em: &lt;http://pepsic.bvsalud.org&gt;. Acesso em: 4 ago. 2015 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Na abordagem do ciclo vital, o desenvolvimento é concebido como fenômeno que ocorre ao longo
de toda a vida, envolve também a maturidade e o envelhecimento.
Ill. No processo de maturidade e envelhecimento, observam-se transformações resultantes da
interação entre fatores biológicos e culturais, os quais ativam os padrões de enfrentamento e
recursos pessoais e sociais que são fixos ao longo da vida.
Il. O climatério é um exemplo de mudança normativa de natureza genético-biológica; a aposentadoria
por idade é um exemplo de mudança normativa de natureza histórica e cultural — ambas afetam as
mulheres de um grupo etário em épocas próximas.
IV. A viuvez na idade adulta, doenças e morte de um filho são exemplos de influências normativas no
desenvolvimento.
É correto apenas o que se afirma em
O em.
O le.
O ev.
O Lilelv.
O Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
