<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:35:23</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:17:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="808,169 1535,169 1535,260 1534,260 1534,448 1533,448 1533,518 1229,518 1229,624 1534,624 1534,917 1533,917 1533,1058 81,1058 81,970 80,970 80,941 81,941 81,809 80,809 80,554 272,554 272,449 80,449 80,450 79,450 79,303 80,303 80,170 808,170"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A presença do psicólogo nos serviços de Assistência Social é anterior ao estabelecimento da Política Nacional
de Assistência Social. No entanto, com a implantação da política e a definição de suas normas e diretrizes, o
psicólogo aparece como integrante efetivo da equipe de referência dos Centros de Referência da Assistência
Social — CRAS, como um dos técnicos de nível superior.
BRESSAN, S. P.; CARRELLI, E. O psicólogo e a assistência social: desafios do trabalho interdisciplinar na proteção social básica.
Disponível em: &lt;http://www.ppi.uem.br&gt;. Acesso em: 4 ago. 2015 (adaptado).
Considerando a atuação do psicólogo no CRAS, analise a seguinte situação hipotética.
Um diagnóstico realizado pelo CRAS de um município de pequeno porte (com até 2 500 famílias referenciadas)
apontou como principais problemas dessa comunidade a falta de qualificação profissional, o desemprego
estrutural, o uso abusivo de drogas e a violência familiar. Para enfrentar essas dificuldades, a equipe que
compõe esse CRAS, formada por um assitente social, um psicólogo e dois técnicos de nível médio, deve
desenvolver ações junto à comunidade.
Em relação à situação descrita, escolha um dos problemas levantados e elabore um plano de intervenção no
nível coletivo, que contemple os seguintes aspectos:
a) análise de dois determinantes do problema; (valor: 3,0 pontos)
b) planejamento de uma ação específica do psicólogo que inclua a interface com outros profissionais,
embasada em teoria psicológica que permita apoiar a ação. (valor: 7,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
