<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:35:12</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:17:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 1535,229 1535,259 1533,259 1533,880 1009,880 1009,931 81,931 81,879 80,879 80,791 79,791 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.96439">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Uma menina de 10 anos de idade, filha única, veio encaminhada pelo médico psiquiatra ao Serviço-Escola
de Psicologia, com solicitação de acompanhamento psicológico. Sua mãe relatou que a filha tem
medo excessivo em diversas situações, como dormir sozinha, ficar doente ou fazer novas amizades.
A mãe descreveu que a menina é muito quieta e tímida, queixa-se constantemente de dor no peito,
cefaleia, náusea, que tem pesadelos e chora constantemente. Ela relatou que, depois que se separou
do marido, há dois anos, ficou com a guarda da filha e ambas foram morar na casa da avó materna.
Desde essa época, percebeu que esses comportamentos se acentuaram. A mãe foi chamada pela
escola porque a menina está com dificuldades de realizar atividades em grupo, fica apreensiva quando
tem que apresentar um trabalho e não brinca com os colegas durante o intervalo, ficando sozinha no
pátio da escola. A orientadora da escola e a professora relataram que o rendimento da menina nas
tarefas escolares é muito bom e que não há prejuízo na sua capacidade cognitiva.
A partir das informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva uma intervenção psicoterapêutica a ser adotada para esse caso, fundamentando-a em uma
abordagem psicológica. (valor: 7,0 pontos)
b) Cite dois cuidados éticos na condução do caso. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
