<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:33:29</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:12:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1533,259 1533,892 1534,892 1534,992 1533,992 1533,1141 1535,1141 1535,1333 1204,1333 1204,1396 191,1396 191,1535 248,1535 248,1676 80,1676 80,1426 81,1426 81,1367 129,1367 129,867 80,867 80,798 81,798 81,674 80,674 80,449 79,449 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.95529">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As bases motivacionais do comportamento podem ser sintetizadas em dois modelos distintos,
fundamentados em dois enfoques epistemológicos diferenciados: o mecanicista e o organísmico.
O enfoque mecanicista pressupõe um organismo passivo que só é ativado a partir da estimulação externa,
ao passo que o enfoque organísmico pressupõe um organismo ativo e autodeterminado.
Desses enfoques resultam dois modelos motivacionais distintos: as teorias de impulso, que só admitem
motivações determinadas por déficit ou distúrbios do equilíbrio orgânico; e o modelo de motivações
intrínsecas, que pressupõe um sistema nervoso dotado de atividade própria, capaz de gerar energia para
ações não motivadas por déficit ou distúrbio de equilíbrio, ações que não cessam a partir de saciação
ou reequilíbrio.
LORDELO, E.L.; CARVALHO, A.M.A. Educação infantil e psicologia: para que brincar? Psicologia: Ciência e Profissão. v. 2, n. 23, 2003 (adaptado).
Em uma escola, um psicólogo, cujo trabalho inclui observar, planejar e agir para a promoção do
desenvolvimento infantil, decidiu utilizar modelo de motivações intrínsecas como base para sustentar suas
decisões. Nesse sentido, avalie as seguintes estratégias que ele planeja implementar.
|. Aumentar afrequência de atividades que permitam ativar nacriança comportamentos direcionados
a restabelecer o equilíbrio, como colar uma etiqueta com uma estrela no caderno ao final de uma
tarefa concluída corretamente.
Il. Promover atividades que iniciem o comportamento sem desorganizá-lo, que facilitem manipulação de
objetos e interações sociais e que preparem a criança para a novidade, a complexidade e o desafio,
como brincar em grupo.
Ill. Organizar o ambiente de modo a estimular comportamentos exploratórios, interações livres e efetivas
com o ambiente, levando a criança a experimentar sentimentos de prazer e interesse ao realizar
tarefas relativamente simples, como empilhar cubos.
IV. Proporcionar situações que levem a criança a obter satisfação inerente à própria atividade, sem ter
que recorrer a recompensas externas, tal como solucionar um quebra-cabeça após várias tentativas.
Está de acordo com o modelo de motivações intrínsecas apenas o que se afirma em
O w
Qien
O 1L11e.
O Lillelv.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
