<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:32:51</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:11:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="79,1192 1283,1192 1283,1314 1534,1314 1534,1727 1533,1727 1533,1728 831,1728 831,1727 571,1727 571,1780 248,1780 248,2005 80,2005 80,1798 81,1798 81,1745 129,1745 129,1299 80,1299 80,1295 79,1295"/>
	<TextEquiv conf="0.96448">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A respeito das teorias acerca da estrutura de personalidade, avalie as afirmações a seguir.
|. Os conceitos de self na abordagem junguiana e na perspectiva centrada no cliente se aproximam,
na medida em que ambas o consideram uma totalidade, mas divergem em relação ao fato de sua
disponibilidade à consciência.
Il. As teorias do aparelho psíquico (topográfico e estrutural) desenvolvidas por Freud se integram da
seguinte forma: o ego e o superego estão localizados no consciente e no pré-consciente e o id, no
inconsciente.
Ill. A noção de inconsciente na abordagem cognitiva refere-se ao processamento de informação
acessível à consciência no seu resultado final, diferentemente da concepção adotada pela abordagem
psicanalítica.
IV. As abordagens comportamentais de aprendizagem tendem a enfatizar comportamentos específicos
em suas relações com o contexto, em vez de elementos da personalidade.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O lelv.
O Lillelv.
O ,lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 808,229 808,230 1535,230 1535,259 1533,259 1533,791 1534,791 1534,1110 1535,1110 1535,1186 80,1186"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="152,276 152,681 1539,681 1539,276"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96369">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Considerando as características das etapas do desenvolvimento dos grupos e das equipes de trabalho,
ilustradas na figura, assinale a opção correta.
O Denomina-se etapa de formação a fase de ajuste e negociação em que se pode instalar a disputa pelo
poder no interior da equipe.
O A etapa de desintegração decorre do atingimento de objetivos pelas equipes, sobretudo naquelas
constituídas para realizar tarefas com prazos definidos.
O A etapa de conflito é caracterizada pela incerteza, momento em que o próprio objetivo da equipe é
melhor definido, assim como as regras do jogo.
O Na etapa de normatização, a equipe está focada no atingimento de metas e objetivos e sua energia está
voltada para a realização das tarefas.
O A etapa de desempenho caracteriza-se pela coesão e identificação dos membros da equipe, que resulta
de relações mais próximas e maior compartilhamento de percepções e sentimentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
