<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:31:37</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:07:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1536,170 1536,259 1534,259 1534,635 1533,635 1533,849 1534,849 1534,918 1533,918 1533,1167 571,1167 571,1229 248,1229 248,1508 80,1508 80,1259 81,1259 81,1195 129,1195 129,739 81,739 81,738 80,738 80,670 112,670 112,566 80,566 80,565 79,565"/>
	<TextEquiv conf="0.96324">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Para promover a atenção integral à saúde, é essencial reconhecer a multiplicidade e a complexidade dos
fatores implicados no processo saúde-doença-cuidado. Por isso, o trabalho interdisciplinar é fundamental ao
sistema de saúde. É dentro desse contexto que se debate a ampliação da inserção da Psicologia na Estratégia
de Saúde da Família (ESF), tema que se torna relevante e atual diante do progressivo avanço das práticas
de Atenção Primária à Saúde (APS) no Sistema Único de Saúde (SUS) do Brasil. Como reflexo do avanço das
políticas públicas de saúde, os saberes e as práticas da Psicologia passam a ser cada vez mais requisitados,
bem como os de outras categorias profissionais da saúde.
NEPOMUCENO, L. B.; BRANDAO, |. R. Psicólogos na estratégia saúde da família: caminhos percorridos e desafios a superar. Psicol. cienc. prof.
Brasília , v. 31, n. 4, 2011. Disponível em: &lt;http://www.scielo.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2015 (adaptado).
De acordo com as concepções e possibilidades de atuação do psicólogo da Atenção Primária ou Básica de
Saúde, avalie as afirmações a seguir.
|. A intervenção do psicólogo realiza-se por meio de atividades como a escuta de necessidades e a
estruturação de planos terapêuticos individuais e coletivos, em equipe, nos diversos níveis de atenção.
Il. A atuação centra-se no atendimento individual a pessoas com sofrimento psíquico, em consultas
agendadas, e em uma visão clínica das demandas trazidas pelos sujeitos encaminhados.
Ill. A concepção matricial como metodologia de atuação pressupõe uma organização de trabalho que
valoriza a integração e a descentralização; nesse sentido, o psicólogo visa assegurar retaguarda a
equipes e profissionais encarregados da atenção a problemas de saúde, que inclui a saúde mental.
IV. O papel do psicólogo está mais voltado à promoção e à manutenção da saúde física e emocional,
tendo como um dos principais objetivos buscar a minimização do sofrimento do paciente e de sua
família, que decorre do binômio doença-internação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O el.
O leiv.
O Lillelv.
O I,Mmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
