<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:34:09</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:14:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,311 1536,311 1536,948 1533,948 1533,1233 1534,1233 1534,1371 799,1371 799,1481 1254,1481 1254,1536 1351,1536 1351,1623 1093,1623 1093,1678 677,1678 677,1733 80,1733 80,1442 79,1442 79,1413 129,1413 129,1088 80,1088 80,1059 127,1059 127,948 79,948 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.90566">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um estudo foi desenvolvido para investigar os efeitos de idade e sexo no autoconceito de crianças
pré-escolares. Segundo os pesquisadores, poucas são as investigações sobre o autoconceito realizadas
com crianças de idade pré-escolar. Nesse estudo, procuramos contribuir para melhor compreensão do
desenvolvimento normativo do autoconceito, no período pré-escolar, nomeadamente, por meio da análise
dos efeitos que o sexo e a idade nele exercem. Tratando-se de um estudo longitudinal, a amostra foi
composta por 83 crianças portuguesas, de um total de 340, avaliadas no seu autoconceito aos quatro e
aos cinco anos de idade, através da Pictorial Scale of Perceived Competence and Social Acceptance for
Young Children — PSPCSA. As crianças apresentaram resultados muito elevados em todos os domínios do
autoconceito, em ambas as idades. Os dados parecem indicar que os elevados valores do autoconceito
começam a declinar já no fim do período pré-escolar, pelo menos em alguns domínios, sugerindo, dessa
forma, um desenvolvimento diferenciado do autoconceito, consoante os diferentes domínios avaliados.
Finalmente, parecem existir diferenças no autoconceito relacionadas com o sexo das crianças, favorecendo
os rapazes. Os nossos resultados contribuem para melhor compreensão do processo de desenvolvimento
do autoconceito.
PINTO, A. et al. Efeitos de idade e sexo no autoconceito de crianças pré-escolares. Psicologia: reflexão e crítica, v. 28, n. 3, 2015 (adaptado).
Considerando o relato de pesquisa apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A amostra utilizada no estudo é representativa e permite compreender tanto a realidade portuguesa
como a brasileira.
PORQUE
Il. Trata-se de um estudo longitudinal que permite generalizar os dados em função das similaridades
culturais entre Brasil e Portugal.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
