<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:34:22</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:15:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1535,170 1535,536 1534,536 1534,838 1533,838 1533,947 1534,947 1534,1284 1533,1284 1533,1373 466,1373 466,1499 304,1499 304,1634 320,1634 320,1666 232,1666 232,1720 80,1720 80,1401 129,1401 129,1017 82,1017 82,1016 81,1016 81,947 546,947 546,838 81,838 81,837 80,837 80,646 644,646 644,537 80,537 80,536 79,536 79,535 80,535 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96017">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Pesquisa 1: A pesquisa objetivou investigar representações sociais do espaço prisional entre detentas
de uma penitenciária estadual feminina. Optou-se pela entrevista semi estruturada como instrumento
de coleta de dados. Foram entrevistadas dez detentas, utilizando um roteiro focalizando: dados sócio-
demográficos; momento do crime; funções da pena; relação familiar antes e depois do encarceramento;
vida antes do encarceramento; dia a dia na penitenciária; visão do tratamento recebido; maiores
dificuldades da prisão e projetos futuros.
FRINHANI, F. M. D.; SOUZA, L. Mulheres encarceradas e espaço prisional: uma análise de
representações sociais. Psicol. teor. prat. [online], v. 7, n.1, 2005 (adaptado).
Pesquisa 2: Os relacionamentos íntimos, dentre eles o namoro, pressupõem a existência de identidades
e representações sociais, que são compartilhadas através de comportamentos, normas e valores sociais.
Objetivou-se identificar a representação social e a particularização em função da identidade sexual e
experiência com o namoro. Para tal, a amostra foi composta por 183 estudantes universitários, com média
de idade de 22 anos. Foi utilizado um questionário auto-aplicado em situação coletiva.
BERTOLDO, R. B.; BARBARA, A. Representação social do namoro: a intimidade na visão dos jovens.
PsicoUSF [online], v. 11, n.2, 2006 (adaptado).
Estão resumidas, acima, duas pesquisas no campo das representações sociais. A respeito dos instrumentos
usados para a coleta de dados nessas pesquisas, avalie as afirmações a seguir.
|. Aentrevista semiestruturada, utilizada na Pesquisa 1, diferentemente da entrevista aberta, tem como
grande vantagem a possibilidade de se obterem dados já categorizados, o que facilita o processo de
análise dos resultados.
Il. Dado que há uma relação entre o número de participantes da pesquisa e o tipo de instrumento usado,
é correto afirmar que pequenas amostras permitem, como na Pesquisa 1, o uso de instrumentos
abertos que captam o fenômeno em maior profundidade.
Ill. Os questionários autoaplicáveis, como o usado na Pesquisa 2, são comuns nas pesquisas online e
permitem a coleta de dados qualitativos e quantitativos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lIlell, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
