<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T00:32:22</Created>
	<LastChange>2020-10-31T02:09:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="psicologia-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,1175 1535,1175 1535,1739 762,1739 762,1846 856,1846 856,1890 973,1890 973,1934 1534,1934 1534,1999 82,1999 82,2000 81,2000 81,1922 80,1922 80,1249 79,1249 79,1248 80,1248"/>
	<TextEquiv conf="0.38580">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Izquierdo cita a situação apresentada por Elizabeth Loftus, na década de 70, em que as fotografias de um
acidente automobilístico foram apresentadas a vários indivíduos, e após alguns dias, eles foram divididos em
quatro grupos: ao primeiro, questionou-se a velocidade dos veículos quando “se encontraram”; ao segundo,
quando eles “toparam”; ao terceiro, quando “bateram”; e ao quarto, quando “estraçalharam” — e a todos
foi perguntado se havia vidros quebrados e sangue na cena. Para o primeiro grupo, os veículos trafegavam a
35 km por hora, e não havia vidros quebrados e sangue. O segundo apontou velocidades superiores e vidros
quebrados, mas não sangue. Os do terceiro grupo afirmaram que a velocidade era de 65 a 80 km por hora, e
que perceberam vidros quebrados e algum sangue. Finalmente, o quarto grupo ressaltou que as velocidades
eram altíssimas e que havia muitos vidros quebrados e mortos na rua.
NORONHA DE ÁVILA, G.; CHITTÓ GAUER, G. ). “Falsas” Memórias e Processo Penal: (Re)discutindo o Papel da Testemunha.
Disponível em: &lt;http://www.uniritter.edu.br&gt;. Acesso em: 10 jul. 2015 (adaptado).
Com base nas características da memória apresentadas pelos fundamentos teóricos da Psicologia, a
situação exposta acima é um exemplo de que a memória
O é alterada pelo processo de raciocínio lógico.
O tem como processo básico a defesa perceptiva.
O é alterada por novos estímulos do ambiente presente.
O é a capacidade de reconhecer com exatidão os fatos ocorridos.
O é formada por um componente de curto prazo, que independe da familiaridade da pessoa com o
material informacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,231 1535,231 1535,262 1533,262 1533,536 1534,536 1534,599 1533,599 1533,848 1254,848 1254,976 1351,976 1351,1056 1093,1056 1093,1104 677,1104 677,1151 81,1151 81,1056 80,1056 80,909 79,909 79,880 174,880 174,777 129,777 129,600 81,600 81,537 80,537 80,462 79,462 79,288 80,288"/>
	<TextEquiv conf="0.95408">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Na manhã do dia 16 de agosto de 2012, ocorreu um evento marcante na cidade do Rio de Janeiro.
Um operário da construção civil, de 24 anos de idade, sofreu um terrível acidente: um vergalhão de
ferro penetrou seu crânio, perfurando o seu cérebro e transpassando a região entre os olhos. Antes e
depois da cirurgia para a remoção da barra, mostrou-se consciente e lúcido, sem aparente mudança
comportamental, a não ser a presença de quadros convulsivos controlados por medicação.
Disponível em: &lt;http://uenfciencia.blogspot.com.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2015 (adaptado).
Com base na notícia acima e em conhecimentos relativos às neurociências, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
|. O cérebro apresenta estratégias para preservar funções, ou algum tipo de configuração na qual
determinadas lesões não afetam o funcionamento psíquico.
PORQUE
Il. Apesar de haver, no cérebro humano, regiões neuroanatômicas associadas a funções fisiológicas e
motoras específicas, este órgão apresenta expressiva plasticidade em relação ao funcionamento psíquico,
sem funções psicológicas localizadas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
