<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:08:05</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:20:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-17.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<SeparatorRegion id="r27">
	<Coords points="797,176 797,2052 805,2052 805,176"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="1023,265 1538,265 1538,1151 1537,1151 1537,2006 876,2006 876,2007 875,2007 875,1880 829,1880 829,1152 828,1152 828,286 827,286 827,285 954,285 954,270 1023,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96121">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Em nossa sociedade errante, constantemente
transformada pela mobilidade e ubiquidade de seu presente,
patrimônio histórico tornou-se uma das palavras-chave.
Ela remete a uma instituição e a uma mentalidade.
Constituindo-se de bens materiais, imateriais e naturais
de importância artística, cultural, religiosa, documental
ou estética para a sociedade, entendemos que a noção
de patrimônio é construída ao longo da história como,
também, o sentido de pertencimento dos indivíduos a um
ou mais grupos sociais, assegurando-lhes uma identidade
cultural e uma continuidade de saberes, fundamentais
como suporte para a formação do sujeito como cidadão.
O culto que se rende hoje ao patrimônio histórico deve
merecer de nós mais do que simples aprovação. Ele
requer um questionamento porque se constitui elemento
revelador, negligenciado, mas, brilhante, de uma condição
da sociedade e das questões que ela encerra.
CHOAY, F. A alegoria do patrimônio. Trad. Luciano Vieira Machado.
São Paulo: Editora UNESP, 2001.
Considerando a atualidade do tema apresentado no texto
acima e a necessidade da conscientização do sujeito
ainda no contexto escolar, é preciso
O exercitar o espírito cidadão, tornando-o mais ativo no
processo de reconhecimento e conservação dos bens
materiais em detrimento dos bens imateriais, sendo
estes desnecessários à cultura contemporânea.
O sensibilizar a sociedade para a reprodução das
práticas e técnicas características das manifestações
culturais regionais do nosso país, promovendo uma
forma de mecanização das tradições e de valorização
de novas propostas culturais.
O criar cursos para capacitação de adultos, universitários
e estrangeiros sobre a preservação do nosso patrimônio
cultural e artístico, por meio de programas em museus.
O recolher provas da importância da obra ou do objeto
que será mantido em um museu para ser contemplado,
pois só assim é possível preservar os bens materiais.
e ofícios
OQ reconhecer os saberes
celebrações, festas e danças populares, formas de
tradicionais,
expressão e vestuário, como fonte do patrimônio e da
cultura imaterial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r29">
	<Coords points="215,360 215,1005 584,1005 584,360"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,256 792,256 792,1686 791,1686 791,1760 537,1760 537,1802 241,1802 241,2013 133,2013 133,2012 84,2012 84,1454 83,1454 83,1372 82,1372"/>
	<TextEquiv conf="0.95292">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A foto seguinte apresenta um Objeto Cinético, de
Abraham Palatinik.
Em 1964, nascem os Objetos Cinéticos. O artista cria
esculturas de arame, formas coloridas e fios que se
movem acionadas por motores e eletroímãs. As peças
se assemelham aos móbiles do escultor norte-americano
Alexander Calder. Ele é consagrado pioneiro, o primeiro
que explorou as conquistas tecnológicas na criação de
vanguarda brasileira. O que Mário Pedrosa descreve, em
1953, continua valendo para a carreira do artista-inventor,
que segue sua trajetória “tornando as máquinas aptas a
gerarem obras de arte”.
Tendo por base o texto e a imagem acima, analise as
afirmações que se seguem.
|. Otrabalho de Palatinik mostra que artistas visuais
passaram a usar novos suportes e técnicas.
Il. Para fazer o trabalho ilustrado acima, Palatinik não
necessita de conhecimento sobre linguagem visual.
Ill. Os elementos da linguagem visual utilizados na
obra são luz, cor e inspiração.
IV. A obra ilustrada indica um novo tipo de artista,
aquele que necessita de conhecimento tecnológico.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lelVv.
Neil.
,WNelv
II, Meilv
cCoOoçÇgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
