<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:02:39</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:18:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-23.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<SeparatorRegion id="r31">
	<Coords points="802,157 802,2042 807,2042 807,157"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="83,194 257,194 257,266 793,266 793,591 792,591 792,1204 793,1204 793,1205 794,1205 794,1413 792,1413 792,1582 794,1582 794,1697 438,1697 438,1751 335,1751 335,1885 351,1885 351,2010 133,2010 133,2009 84,2009 84,1721 132,1721 132,1297 178,1297 178,1180 132,1180 132,1074 83,1074"/>
	<TextEquiv conf="0.92792">
	<Unicode>QUESTÃO 33
As inovações tecnológicas invadem cada vez mais
o nosso cotidiano, instigando o imaginário do artista,
que em um diálogo com os novos meios, revela novas
poéticas. Dispositivos tecnológicos e recursos do avanço
científico, de áreas como a informática, a medicina e a
robótica, revelam ao homem percepções extracorporais.
O artista tem papel fundamental de aproximar o homem
das tecnologias de uma maneira sensível.
Assim como o artista, o professor de artes visuais
também é responsável em propiciar contato de seus
alunos com as novas tecnologias, escolhendo conteúdos
que tenham significação humana e social, visando à
inserção do aluno no contexto social.
ALMEIDA, C. Z. As relações arte/tecnologia no ensino da arte. /n: PILLAR, A. D.
(Org.) A educação do olhar no ensino das artes. Porto Alegre: Mediação, 2009, p. 75.
Em relação ao avanço tecnológico citado acima e às
possibilidades que a arte pode propiciar ao espectador,
por meio de uma visão que aborde os estudos culturais,
analise as afirmações que se seguem.
1 As
tecnologias
imagens criadas a partir das novas
ll. Com a utilização dos avanços tecnológicos, o
artista tem a possibilidade de chamar o espectador
a participar e interagir com a sua obra.
Ill. O ensino da arte deve levar em conta as novas
tecnologias, a fim de possibilitar um diálogo dos
indivíduos com o seu tempo.
IV. As novas tecnologias, como a fotografia, o cinema
e o vídeo, propiciam ao artista imaginar e criar
com o uso de equipamentos eletrônicos.
substituem linguagens como
a pintura, a escultura e a gravura, por
apresentarem maior expressividade.
É correto o que se afirma em
O l,ilelll, apenas.
|, Il e IV, apenas.
|, Ill e IV, apenas.
Il, Ill e IV, apenas.
LIL, Weil,
GOoOçÇ o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="844,194 1018,194 1018,260 1537,260 1537,261 1538,261 1538,719 1537,719 1537,1251 829,1251 829,807 828,807 828,719 827,719 827,260 844,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96309">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O Minimalismo é um movimento artístico que surgiu nos
Estados Unidos da América na década de 1960 e foi
denominado de arte “ABC” ou Minimal Art. Influenciado
pelas correntes abstracionistas das vanguardas artísticas
do início do século XX — tais como o suprematismo e
o neoplasticismo, entre outros — o Minimalismo se
expandiu pela arte e pela arquitetura. Para Giulio Carlo
Argan (1909-1992) — historiador e teórico da arte — o
objetivo da Minimal Art seria realizar uma síntese de
volume e cor, criando formas elementares a partir de
estruturas geométricas primárias, capazes de se impor na
paisagem das megalópoles industriais, ao mesmo tempo
apinhada e desolada.
Considerando as relações estabelecidas com outras
manifestações artísticas, conclui-se que o Minimalismo
O adotou, como o Neoplasticismo, a ideia de que uma
obra de arte deve ser concebida durante sua execução.
O celebrou o racionalismo e um modo matemático de
pensar, tal como o Expressionismo Abstrato.
O compartilhou com o Construtivismo um compromisso
com o rigor conceitual, relacionando a arte com a
ciência e a tecnologia.
O descreveu o ambiente consumista e sua mentalidade,
assim como a Pop Art na década de 1950.
O substituiu ainstantaneidade perceptiva de base gestáltica
pela leitura sequencial e relacional do Cubismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
