<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:13:25</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:20:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-12.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="76,255 76,709 1544,708 1544,254"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,727 1537,727 1537,990 1538,990 1538,1199 1537,1199 1537,1343 131,1343 131,1344 130,1344 130,1313 84,1313 84,969 82,969"/>
	<TextEquiv conf="0.96088">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A professora Cláudia apresentou aos seus estudantes da 3º. série do ensino médio um vídeo sobre a pintura corporal
dos Asurini, da terra indígena Trocará, no município de Tucuruí (PA), conhecidos pela particular beleza dos desenhos
geométricos que reproduzem no corpo, na cerâmica e no tecido. O vídeo mostra o processo desde a preparação das
tintas até a sua aplicação. A professora escolheu esse vídeo como parte de um projeto pedagógico sobre o corpo como
suporte artístico contemporâneo.
A qual objetivo da arte/educação para o ensino médio, presente nos Parâmetros Curriculares Nacionais, atende essa
proposta da professora?
O Situar os espaços geográficos onde se manifestam a arte corporal e classificar os estilos da dança indígena a fim
de preservar as diversas manifestações culturais.
Analisar as diferentes realidades econômicas e sociais que determinam o cuidado estético com o corpo como
representação simbólica.
Identificar padrões de comportamento social dos povos indígenas na expressão corporal a partir da observação
dos ritos e danças.
Contextualizar as manifestações artísticas contemporâneas a partir de outros saberes e experiências
culturalmente distintas.
o O o oO
Desenhar e aplicar padrões geométricos no corpo ampliando saberes para outras manifestações como as artes
audiovisuais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="99,1383 234,1383 234,1445 1538,1445 1538,1604 1537,1604 1537,1923 1416,1923 1416,2058 85,2058 85,2059 84,2059 84,1936 132,1936 132,1605 82,1605 82,1445 99,1445"/>
	<TextEquiv conf="0.96691">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Na escola A, alguns alunos são oriundos de diferentes regiões do Brasil e de outros países. Em uma atividade com a
turma, o professor de artes visuais apresentou imagens com a intenção de estabelecer uma discussão sobre a técnica,
mas a conversa foi evidenciando as diferenças culturais dos alunos, trazendo vários pontos de vista. Considerando a
perspectiva da Pedagogia Crítica em relação à situação apresentada, analise as atitudes que o professor poderia tomar
para aproveitar o debate que se estabeleceu na classe.
|. Conduzir a discussão, problematizando e destacando as diferenças culturais em sua complexidade e
particularidades.
Ill. Destacar que a imagem visual é um caso especial dentro daquele que está sendo apresentado e que a discussão
deve ser encerrada para não atrasar a aula.
Ill. Aproveitar as observações dos alunos, ressaltando a variedade de teorias que devem ser mobilizadas para a
compreensão da imagem visual como produto das diferentes culturas.
IV. Orientar a conversa para a conscientização de que as tecnologias da informação e da comunicação dominam
atualmente a produção de imagem e que as técnicas e procedimentos tradicionais devem ser abandonados.
É correto apenas o que se afirma em
o. o: O lei. O llelv. O lelv
12</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
