<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:09:31</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:55:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-16.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<SeparatorRegion id="r34">
	<Coords points="805,186 805,2039 810,2039 810,186"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="844,1353 1014,1353 1014,1405 1537,1405 1537,1919 1522,1919 1522,1998 1408,1998 1408,1999 829,1999 829,1928 877,1928 877,1864 902,1864 902,1617 828,1617 828,1406 829,1406 829,1405 844,1405"/>
	<TextEquiv conf="0.96631">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No ensino das artes visuais, torna-se necessário
desenvolver experiências concretas fundamentadas na
perspectiva multicultural, para se construir a compreensão
e a imersão em outros códigos culturais. No sentido da
identidade cultural, a educação em artes visuais enfatiza
o conhecimento
I. de artistas contemporâneos que abordam como
temática em seus trabalhos a relação entre arte,
ecologia e ética, como outros produtores culturais.
II.da arte produzida pelos diferentes grupos sociais,
em nível local, regional, nacional e internacional,
destacando-se a produzida por grupos culturais.
III. do contexto econômico que permite ou não
Oo acesso ao bem cultural propiciado pelos
diversos produtores.
IV. das inter-relações e mediações do contexto global,
dentro de experiências pedagógicas.
É correto apenas o que se afirma em
o O llelv. Q IlelV. O Lilelll.
IV.lell. O LilelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="844,194 1017,194 1017,238 1538,238 1538,783 1537,783 1537,1328 875,1328 875,1329 875,1270 829,1270 829,1246 875,1246 875,1048 874,1048 874,864 829,864 829,814 828,814 828,238 844,238"/>
	<TextEquiv conf="0.96731">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O conhecimento sensível parte da percepção corporal
e é imprescindível no processo educativo. Algumas
visualidades têm o corpo como eixo central e produzem
um discurso visual próprio; há casos em que ele mesmo é
o suporte, como na arte da francesa Orlan e do australiano
Stelarc. Isso ocorre também entre os jovens que fazem
intervenções corporais como tatuagens ou piercings, entre
outras ações que traduzem códigos sociais de identidades
e comportamentos.
A sensibilidade humana concebe o mundo moderno como
um grande corpo, composto por vias tecnológicas de
comunicação e que pode ser alterado constantemente
pela interação de sujeitos. Os saberes sensíveis atuam
nesse meio ampliando a inteligência corporal: as
dimensões física e biológica do corpo contemporâneo
se potencializam e invadem áreas da intimidade através
de redes colaborativas e outras tecnologias ligadas à
informação e comunicação.
Considerando o texto acima, é correto afirmar que
O as expressões artísticas contemporâneas se
constituem prioritariamente de eventos norteados
por saberes sensíveis, mediatizados por corpos
tecnológicos, tais como o happening e a performance.
a arte contemporânea compreende alterações dos
comportamentos sensíveis das pessoas pela rejeição
do diálogo do sujeito consigo próprio.
a arte contemporânea auxilia a consolidação de um
totalitarismo da globalização, impulsionado pelas
extensões sensoriais do corpo.
a principal manifestação da arte contemporânea é
aquela expressão artística mediatizada por corpos
tecnológicos sensíveis.
as poéticas contemporâneas incluem a criação
artística coletiva, o uso de tecnologias, em diálogo
com os modos sensíveis de vida e de saberes.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r37">
	<Coords points="78,360 78,865 797,865 797,360"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,194 272,194 272,257 792,257 792,316 763,316 763,958 793,958 793,1287 438,1287 438,1330 320,1330 320,1550 133,1550 133,1548 84,1548 84,932 82,932 82,906 84,906 84,257 99,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96600">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Em uma aula de artes visuais, um professor apresenta a
imagem abaixo para sua turma.
Acerca dessa imagem, avalie as afirmações a seguir.
|. Trata-sede uma imagem da arte moderna brasileira.
Ill. A obra refere-se a uma nova linguagem das artes
visuais: a fotografia.
Com essa imagem, é possível estabelecer
um debate sobre os suportes e técnicas de
criação visual.
Com essa imagem, é possível estabelecer um
debate com os alunos sobre representação e
apresentação visual.
É correto o que se afirma em
l ell, apenas.
l e IV, apenas.
Il e Ill, apenas.
Ill e IV, apenas.
LIL EeIV.
CoOoçÇoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
