<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:06:44</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:19:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-18.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="84,1000 84,1400 560,1400 560,1000"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="584,1002 584,1378 1031,1378 1031,1002"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="1068,992 1068,1394 1523,1394 1523,992"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,261 1538,261 1538,973 1537,973 1537,1879 1539,1879 1539,1945 1055,1945 1055,1946 570,1946 570,1947 86,1947 86,1948 85,1948 85,1880 84,1880 84,1489 83,1489 83,832 82,832 82,262 81,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96173">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Dois professores de artes visuais da rede estadual das escolas públicas de Belo Horizonte - MG. Planejaram
juntos, neste ano o desenvolvimento pedagógico anual, incluindo um Projeto de Trabalho com referencial nos
textos de Fernando Hernández. Na segunda semana de aula, foi previsto um passeio educativo pela cidade, tendo
como ponto de ancoragem a Igreja da Pampulha. Nas duas semanas seguintes, os professores negociaram em
suas turmas o tema de trabalho a ser desenvolvido. Foram escolhidos os princípios do modernismo brasileiro e
o diálogo com a tradição, expandindo a investigação que já havia sido iniciada no passeio realizado. Entretanto,
acabaram se depararando com o seguinte problema: metade de suas turmas manifestou a vontade de conhecer e
enfocar os novos espaços da arte contemporânea, pois já haviam ouvido falar do Centro de Arte Contemporânea
de Inhotim e tinham uma grande curiosidade em verificar a relação desse centro com a arte brasileira.
Como os professores não poderiam desenvolver os dois temas com suas turmas, resolveram dividir o trabalho, tentando
fazer uma interlocução entre as duas temáticas: o modernismo e a arte contemporânea. Ao iniciarem o processo de
pesquisa, ambos os grupos se depararam com o barroco e a azulejaria como conteúdo fundante, que perpassava
os dois temas enfocados. Nessa perspectiva, foram levantadas duas linhas de trabalho, a partir de um ponto focal:
a relação da obra de Adriana Varejão com a arquitetura expositiva no Centro de Arte Contemporânea de Inhotim e a
relação da arquitetura de Oscar Niemayer com a obra de Cândido Portinari na Igreja da Pampulha.
Para a realização dos trabalhos, os professores fizeram um mapeamento dos dois locais estudados. Na primeira aula
conjunta programada, ao ser apresentada a sequência de imagens abaixo, viu-se que as duas linhas de trabalho
poderiam ser desenvolvidas em uma única direção, enfocando a interlocução entre elas.
Considerando as imagens acima, assinale a opção que corresponde à escolha dos professores para fazer a interlocução
entre as obras.
O As obras observadas nas imagens acima apresentam a tradição da azulejaria articulada à arquitetura em um
mesmo sentido, resgatando a arte barroca brasileira por meio da exuberância da linha curva.
O Na atualidade, tal como no Modernismo, é a arte que traz novas expressões arquitetônicas em obras especialmente
construídas como um conceito para abrigar obras de arte.
O As obras observadas nas imagens mostram que a arquitetura muda a concepção da obra, entretanto, não se
constitui como obra destacável, atuando somente como moldura da pintura.
O Na arquitetura modernista, as novas expressões plásticas definem a relação com a arte que resgata a tradição da
azulejaria portuguesa, da mesma forma que na arquitetura contemporânea.
O Nas imagens, as obras observadas mostram como foram moldadas pelo espaço, trazendo as condições do lugar
como uma consciência espacial construída com o observador da obra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
