<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:01:40</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:18:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-25.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="78,236 78,865 794,865 794,236"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="821,236 821,860 1536,860 1536,236"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="91,868 1480,868 1480,894 1541,894 1541,1140 1540,1140 1540,1141 1537,1141 1537,1257 84,1257 84,1256 83,1256 83,1140 82,1140 82,1139 83,1139 83,893 91,893"/>
	<TextEquiv conf="0.95759">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Acesso em: 2 out, 2011. Acesso em: 2 out. 2011
Beatriz Milhazes é uma artista brasileira que trabalha com formas circulares que sugerem deslocamentos. Prepara
imagens sobre plástico transparente, que são descoladas, como películas, e, então, aplicadas na tela por decalque.
Os motivos e as cores são transportados para a tela por meio de colagens sucessivas, realizadas com precisão. À
transferência das imagens da superfície lisa para a tela faz com que a gestualidade seja quase anulada.
Magdalena Atria é uma artista Chilena que trabalha com o conceito de expansão da pintura. Em seu trabalho, a artista utiliza
diversos materiais, por exemplo, massinhas de modelar, que são enroladas como rocambole e fatiadas para montar imagens.
É possível inferir que as obras das duas artistas se relacionam também ao artesanato, entretanto, elas subvertem o aspecto
artesanal no momento em que ultrapassam os limites da pintura convencional e criam novos modos do fazer pictórico.
Considerando a obra das artistas Beatriz Milhazes e Magdalena Atria elabore uma proposta de ensino-aprendizagem
acerca do tema:
As relações entre arte e artesanato. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
