<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:05:04</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:19:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-20.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="77,851 77,1481 765,1481 765,851"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords points="794,1357 794,1373 773,1373 773,1357"/>
	<TextEquiv conf="0.36514">
	<Unicode>a</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r31">
	<Coords points="805,160 805,2055 807,2055 807,160"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="844,194 1017,194 1017,255 1538,255 1538,520 1537,520 1537,1235 1538,1235 1538,1426 1537,1426 1537,2012 829,2012 829,1213 827,1213 827,255 844,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96715">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O projeto “Juiz de Fora — Minha Cidade — Nossa
História” foi desenvolvido na Escola Municipal Cecília
Meireles, de ensino regular, situada na região Noroeste
de Juiz de Fora - MG e contemplou três turmas do 9º
ano do ensino fundamental. Todo o processo do projeto
foi realizado durante as aulas de artes, nos meses de
outubro, novembro e dezembro de 2009.
O projeto foi elaborado a partir de uma constatação
feita durante uma exibição cinematográfica, realizada na
escola, que continha imagens antigas da cidade de Juiz de
Fora, feitas pelo cineasta juiz- forano João Carriço, há mais
de 50 anos. Durante a exibição dos filmes feitos por Carriço,
muitos alunos desconheciam ou não reconheciam algumas
edificações que ainda estão presentes, hoje, na cidade.
Maior conhecimento da história da própria cidade,
bem como de sua preservação, e o reconhecimento da
importância de cada pessoa como parte integrante na
formação da cultura de uma determinada sociedade foram
os objetivos de toda a realização do projeto.
MELO, E. L. L. Juiz de Fora: minha cidade, nossa história.
Disponível em: &lt;www.artenaescola.org.br/sala relato.php?id relato=143&gt;.
A qual item relativo ao ensino de Arte e presente na Lei
de Diretrizes e Bases da Educação Nacional atende o
projeto descrito?
O Os conteúdos referentes à história e cultura afro-
brasileira e dos povos indígenas brasileiros serão
ministrados no âmbito de todo o currículo escolar, em
especial nas áreas de educação artística e de literatura
e história brasileira.
O O ensino da arte, especialmente em suas expressões
regionais, constituirá componente curricular obrigatório
nos diversos níveis da educação básica, de forma a
promover o desenvolvimento cultural dos alunos.
O A linguagem das artes visuais deve objetivar o
conhecimento da diversidade das produções artísticas,
como desenhos, esculturas, construções, fotografias,
colagens, ilustrações e cinema.
O O conjunto de conteúdos de arte estará articulado
dentro do contexto de ensino e aprendizagem em três
eixos norteadores: a produção, a fruição e a reflexão.
Q A música deverá ser conteúdo obrigatório, mas não
exclusivo, do componente curricular do ensino da arte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="83,262 792,262 792,1886 793,1886 793,1947 498,1947 498,1999 84,1999 84,1602 83,1602 83,1524 82,1524 82,511 83,511"/>
	<TextEquiv conf="0.96231">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Nas últimas décadas, crescem os questionamentos acerca
da cultura, principalmente com temas que destacam as
inúmeras dimensões da visualidade, sua relevância na
constituição de identidades e subjetividades e, sobretudo,
os novos modos de perceber e pensar as imagens e as
visualidades contemporâneas.
Suponha que a professora Rosa, com o objetivo de
aproximar essa reflexão dos processos de criação
de poéticas, a partir de diferentes suportes e meios,
apresentou aos estudantes a obra da artista Jac Leiner.
A artista fez uma instalação com sacos plásticos de
inúmeras procedências, reunindo sacolas de museus e
livrarias de arte, criando um patchwork, que ocupava toda
uma parede.
Após a apresentação da imagem, seria correto a
professora informar aos seus estudantes que a
visualidade contemporânea compreende
O um texto híbrido que engloba arte, mídia, imagens do
cotidiano e uma forma de ver culturalmente construída.
O a unidade que resulta de um núcleo interior profundo
da montagem de fragmentos.
O a representação do cotidiano na arte,
incorporação de objetos prontos.
sem a
O o uso de novos meios tecnológicos para expressar
novas ideias.
O a experimentação das mídias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
