<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:02:22</Created>
	<LastChange>2020-09-23T21:02:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-24.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="164,386 164,1366 721,1366 721,386"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="992,384 992,1363 1355,1363 1355,384"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="83,194 1537,194 1537,2007 84,2007 84,1407 83,1407"/>
	<TextEquiv conf="0.96449">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Art Nouveau foi um movimento que se desenvolveu no final do século XIX, na Europa, onde reinava um clima de
inovação nas artes, na arquitetura, no design de mobiliário e produto, nas artes gráficas e na moda. Ele floresceu de 1890
até a Primeira Guerra Mundial e nos diversos países onde ocorreu, ganhou nomes e estilos diferentes. Na França, foi
chamado Art Nouveau; na Alemanha, Jugendstil, na Austria, Secession; na Itália, Liberty e, na Inglaterra, Modern Style.
Sabendo que os dois cartazes ilustrados acima se relacionam ao movimento Art Nouveau, avalie as afirmações que se seguem.
|. O Art Nouveau se internacionalizou por se opor à esterilidade da era industrial, que se espelhava na aparência
pouco estética dos produtos fabricados por máquinas.
Il. Abidimensionalidade, o ritmo linear e as cores planas das xilogravuras japonesas tiveram influência significativa
sobre as produções gráficas do movimento Art Nouveau.
Ill. O Art Nouveau dos franceses e belgas caracterizou-se pela ênfase nas formas orgânicas nas primeiras
manifestações anteriores a 1900 e por um conteúdo linear de formas puras, depois de 1900.
IV. O Art Nouveau austríaco, conhecido como Secession, está mais ligado à austeridade linear da Escola de
Glasgow, que explora a geometria, superfícies simplificadas e ornamentação mais restrita.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o:
O lei.
O llelv.
O lNelvV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
