<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:11:46</Created>
	<LastChange>2020-09-23T21:12:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-14.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="95,354 95,938 541,936 541,352"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="581,486 581,926 1026,926 1026,486"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1078,547 1078,947 1526,947 1526,547"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,194 273,194 273,257 1456,257 1456,982 1537,982 1537,1088 1539,1088 1539,1207 1537,1207 1537,1705 537,1705 537,1806 205,1806 205,1939 213,1939 213,1959 209,1959 209,2009 134,2009 134,2010 107,2010 107,2013 84,2013 84,1729 129,1729 129,1586 132,1586 132,1052 84,1052 84,983 83,983 83,257 99,257"/>
	<TextEquiv conf="0.95959">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O professor de artes visuais tem, nas diversas técnicas da gravura, uma variedade de possibilidades de ensino.
Considerando as técnicas de xilogravura, litografia e gravura em metal, bem como as imagens apresentadas, avalie as
afirmações que se seguem.
|. A xilogravura é o mais antigo veículo gerador de imagens e que deu origem a todo processo multiplicador
existente no campo da impressão. Ela pode ser trabalhada em sala de aula em dois sistemas de corte: gravura
de fio e gravura de topo. No primeiro caso, empregam-se goivas e facas, e, no segundo caso, o buril.
Il. Alitografia, ou desenho em pedra, é uma técnica de impressão na qual se utiliza uma pedra calcária de grão
muito fino e baseia-se na repulsão entre a água e as substâncias gordurosas. O desenho é feito com lápis
litografico e essa técnica foi a precursora da impressão off-set.
Ill. Agravura em metal só permite bons trabalhos se executados em chapa de aço inox, a qual é a mais propícia para os
banhos de ácido usados nas técnicas de água-forte e água-tinta, como a obra de Fayga Ostrower reproduzida acima.
IV. A xilogravura é uma técnica específica para impressão monocromática, e as obras são impressas em tinta
preta. Essa técnica não permite a elaboração de trabalhos que usem várias cores, como a gravura em metal.
V. As técnicas xilogravura, litografia e gravura em metal apresentam os mesmos procedimentos de elaboração da
imagem. As imagens devem ser elaboradas fora do suporte e decalcadas sobre o suporte da técnica escolhida.
Na sequência, inicia-se o processo de incisão para gravar a imagem na madeira, na pedra ou no metal.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
levV.
Nell.
Welv.
IVev.
egcoo
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
