<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:01:01</Created>
	<LastChange>2020-09-23T21:01:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-26.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="76,250 76,1067 488,1067 488,250"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="caption">
	<Coords points="99,194 433,194 433,255 1537,255 1537,1021 1436,1021 1436,1254 83,1254 83,1255 82,1255 82,1079 99,1079"/>
	<TextEquiv conf="0.96702">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Ao analisar a presença significativa de imagens e o fascínio pelo espetáculo
na atualidade, Adauto Novaes afirma que, de maneira apressada e superficial,
era comum vermos associadas as ideias de espetáculo ao reino das imagens, em
particular ao poder da televisão, mesmo depois de Guy Debord ter advertido, no
livro A sociedade do espetáculo, que o espetáculo vai muito além do show de
imagens.
Para Debord, o espetáculo não é um conjunto de imagens, mas uma relação
social entre pessoas, mediada por imagens. Nesse caso, um dos indicativos
dessa sociedade é a vida envolta por uma imensa acumulação de espetáculos,
fazendo com que suas vivências, retiradas do mundo real, ocorram por meio de
um intermediário, no qual o espetacular é vivido em detrimento do real, tornando-
se um substituto da experiência.
As abordagens contemporâneas do ensino da arte têm buscado articular o
conhecimento em arte, relativo à produção das linguagens, e sobre arte, ao ler e
contextualizar as produções dos estudantes com as de outras culturas, períodos e
lugares. Nesse caso, um desafio do ensino de artes visuais é abordar criticamente
as visualidades na contemporaneidade. Para isso, faz-se necessário um ensino de
arte capaz de problematizar a cultura e a leitura de imagens, de analisar a relevância
das visualidades na constituição de identidades e subjetividades, e de promover a
compreensão dos significados que podem permear as relações entre imagem e poder.
NOVAES, A. (Org.) Muito além do espetáculo. São Paulo: SENAC, São Paulo, 2005 (com adaptações).
Considerando as ideias desenvolvidas nos textos acima, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
Ensino de artes visuais: imagem, espetáculo e poder.
Aborde, em seu texto, os seguintes aspectos:
a) papel dos diferentes atores sociais; (valor: 5,0 pontos)
b) escolha dos temas a serem trabalhados no ensino de artes visuais. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
