<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:04:19</Created>
	<LastChange>2020-09-23T21:04:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-21.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<SeparatorRegion id="r30">
	<Coords points="800,150 800,2055 807,2055 807,150"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="99,194 272,194 272,257 792,257 792,258 793,258 793,644 792,644 792,1279 84,1279 84,732 83,732 83,644 82,644 82,257 99,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96843">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Em uma escola da zona urbana, o professor de artes do
6.º ano do ensino fundamental combinou com os alunos
de fazerem uma exposição de fotografias tiradas com
o telefone celular. Os alunos teriam que fotografar as
paisagens que viam no caminho para a escola e, juntamente
com a professora de Língua Portuguesa, elaborarem um
pequeno texto sobre as fotografias, relatando o que viram
e como poderiam contribuir para melhorar o que, segundo
avaliação deles, não estava bom. Na exposição, cada
fotografia viria acompanhada do texto produzido e de um
desenho com a sugestão de melhora nos aspectos que os
alunos consideravam ruins.
Tomando por base a pedagogia crítica e os estudos
culturais, é correto afirmar que o trabalho descrito acima
O foi adequado à ideia da pedagogia tradicional, na qual
os conteúdos são estanques e não dialogam entre si.
O incentivou os alunos a buscarem outras realidades
para fotografar, em uma tentativa de amenizar a
realidade de seu meio ambiente.
O tomou por base a interdisciplinaridade como eixo
pedagógico para a produção de um trabalho mais
amplo e com olhares variados e complementares.
O colaborou para uma visão acrítica e alheia à realidade
circundante, trazendo problemas ao lidar com
aspectos que os alunos não têm inferência sobre eles.
O proporcionou momentos de reflexão, apontando
a incompatibilidade do trabalho de artes e língua
portuguesa como áreas separadas do conhecimento
e que têm objetivos antagônicos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="844,194 1017,194 1017,265 1538,265 1538,881 1537,881 1537,1469 1538,1469 1538,1572 1537,1572 1537,1703 1183,1703 1183,1808 1088,1808 1088,1937 1096,1937 1096,1962 1012,1962 1012,2011 878,2011 878,2010 829,2010 829,1727 877,1727 877,1258 827,1258 827,1150 828,1150 828,265 844,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96567">
	<Unicode>QUESTÃO 30
No século XVI, chegaram à Europa alguns objetos de
arte africana, mas despertaram curiosidade apenas por
seu lado exótico.
A expansão do domínio colonial europeu na África,
que se deu de forma mais intensa no final do século
passado, contribuiu para o aumento do contato da
Europa com a arte daquele continente e motivou diversas
pesquisas antropológicas sobre os povos e as culturas
africanas. Como resultado, a arte africana foi classificada
em um conjunto variado de estilos, que, por aproximação
com a arte europeia, foram chamados de naturalista,
expressionista e abstrato. Mas essas denominações não
são muito corretas, pois a arte africana nunca se organizou
em tendências ou movimentos estéticos, conforme temos
visto na evolução da arte ocidental.
Atualmente, considera-se de grande importância a
escultura africana, como as terracotas, os trabalhos em
bronze e madeira da Nigéria, da Costa do Marfim ou
do Zaire.
PROENÇA, G. História da Arte. São Paulo: Ática, 2003, p. 157.
A cultura e a arte africana influenciaram a obra de vários
artistas, entre eles Pablo Picasso, Fernand Léger e
Braque, que
|. admitiram aproximação entre a arte africana e as
suas pinturas.
Ill. apontaram a influência da arte africana como
responsável pela origem do cubismo.
Ill. reconheceram, na arte africana, expressividade
intensa, clareza de estrutura e simplicidade linear
na técnica.
IV. compreenderam que o artista africano pinta ou
esculpe com liberdade, e não de acordo com as
tendências de um movimento estético.
É correto o que se afirma em
O Lllelll, apenas.
|, Il e IV, apenas.
|, Il e IV, apenas.
Il, Il e IV, apenas.
LIL HMEIV.
[ENCBNORNO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
