<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:12:45</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:20:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-13.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="114,272 114,826 1550,826 1550,272"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="heading">
	<Coords points="83,866 84,866 84,867 1536,867 1536,910 1537,910 1537,981 1536,981 1536,1025 1484,1025 1484,1161 1539,1161 1539,1276 1537,1276 1537,1695 537,1695 537,1745 151,1745 151,1883 213,1883 213,2006 107,2006 107,2008 84,2008 84,1715 177,1715 177,1580 178,1580 178,1415 177,1415 177,1129 85,1129 85,1128 84,1128 84,1068 83,1068 83,998 84,998 84,892 83,892"/>
	<TextEquiv conf="0.95641">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O poema transgênico Cypher, do artista brasileiro Eduardo Kac, explora as relações entre arte, ciência e tecnologia.
Nessa obra, o artista apresenta um Kit contendo um laboratório portátil no qual o usuário pode integrar DNA sintético em
uma bactéria seguindo um protocolo incluído no kit. O DNA preparado por Kac contém uma sequência genética criada
a partir de um poema escrito especificamente para Cypher. Quando o usuário integra a sequência do poema genético,
a bactéria, normalmente pálida, se torna vermelha e luminosa.
Considerando obras de arte contemporânea como Cypher, de Eduardo Kac, avalie as afirmações que se seguem.
Artistas contemporâneos como Kac abandonam as técnicas tradicionais em favor de trabalhos de caráter
científico, tornando-se incompreensíveis desde o ponto de vista estético, pois não apresentam possibilidades
de análise formal, o que inviabiliza o seu estudo no ensino básico.
A bioarte é um aspecto importante na educação em artes visuais no ensino médio porque aborda a
complexidade do conhecimento, favorecendo o desenvolvimento de competências e habilidades adequadas
ao contexto contemporâneo.
O diálogo que as obras de arte contemporâneas estabelecem com outras áreas de conhecimento proporciona
possibilidades de reforço dos conhecimentos científicos no ensino básico, o que justifica a importância da
educação em artes visuais.
As manifestações artísticas contemporâneas de caráter transdisciplinar favorecem a diversidade de
visões na observação de fenômenos e problemas porque abordam conceitos chaves que vão além do
compartilhamento disciplinar.
É correto apenas o que se afirma em
o.
W.
CGoçc eo
leill.
Ielv.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
