<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T03:06:07</Created>
	<LastChange>2021-01-19T22:59:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-19.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="866,271 866,808 1519,807 1519,270"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r35">
	<Coords points="800,152 800,2039 807,2039 807,152"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,194 272,194 272,266 792,266 792,305 793,305 793,720 792,720 792,882 794,882 794,1228 792,1228 792,1992 130,1992 130,1918 131,1918 131,1690 130,1690 130,1339 84,1339 84,1228 83,1228 83,720 82,720 82,266 99,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96350">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Na cidade de São Paulo, existem aproximadamente
440 obras distribuídas em diferentes locais. É um
verdadeiro museu a céu aberto! Repensar as dimensões
estéticas da cidade — pensá-la como espaço para
as diferentes linguagens e manifestações — tem sido
uma prática constante daqueles que desejam transpor
o espaço urbano dos muros das galerias e museus,
transformando o espaço urbano em um verdadeiro campo
de experimentação desordenado, com pessoas circulando
por baixo e por cima de pontes e viadutos, por passagens
subterrâneas lotadas de pessoas apressadas, que mal se
relacionam com o espaço em que vivem em função do
estilo de vida e da profusão de estímulos visuais.
SAN'TANNA, R. Saber e ensinar arte contemporânea. São Paulo: Panda Books, 2009,
(com adaptações)
Suponha que o professor Pedro apresentou aos seus
alunos a importância dos museus para a nossa cultura
e a existência de museus a céu aberto, espalhados por
diferentes cidades brasileiras. Em seu projeto pedagógico
de arte, organizou com os alunos um passeio pela cidade.
Uma proposta desse tipo objetiva oportunizar aos alunos
a percepção, visualização e compreensão
O da edificação arquitetônica da cidade como um
conjunto integrado de patrimônios e construções
dependentes de relações sociais.
das intervenções do homem na cidade, dos processos
de transformação urbana e da importância de obras
públicas nas cidades.
da existência ou não de obras artísticas no espaço
urbano, da dinâmica das cidades e dos processos de
ocupação humana.
da quantidade de edificações existentes no espaço
urbano, das relações cidade/paisagem e dos
processos de construção urbana.
das dimensões estéticas urbanas, da cidade como
suporte de criações artísticas e espaço de diferentes
linguagens e manifestações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="828,837 1537,837 1537,838 1538,838 1538,1343 1355,1343 1355,1445 1537,1445 1537,1856 1536,1856 1536,1916 1409,1916 1409,1966 830,1966 830,1967 829,1967 829,1558 827,1558 827,1532 833,1532 833,1397 828,1397"/>
	<TextEquiv conf="0.95039">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A visualidade contemporânea engloba arte, mídia
e imagens do cotidiano. Por conseguinte, abordagens
atuais do ensino em artes visuais têm enfocado o diálogo
entre as criações tanto da arte como do cotidiano,
bem como a interpretação crítica da arte e da imagem
como artefatos culturais. Nesse sentido, a proposta da
cultura visual é questionar e construir um conhecimento
que coloque em perspectiva a relevância que as
representações visuais e as práticas culturais têm dado
ao “olhar' em termos das construções de sentido e das
subjetividades no mundo contemporâneo.
HERNÁNDEZ, F. Catadores da Cultura Visual: proposta para uma nova narrativa
educacional. Porto Alegre: Mediação, 2007, p.27. (com adaptações).
As abordagens mencionadas no texto buscam
A valorizar a interseção de raça, classe social e gênero nos
meios visuais para compreender suas diversas formas.
B realizar uma leitora semiótica das mídias
contemporâneas.
C analisar o percurso gerativo da significação nos
textos literários.
D delimitar fronteiras entre a arte e as mídias.
E estudar formalmente a mediação exercida pelas mídias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
