<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:03:49</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:19:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARTES_VISUAIS-22.jpg" imageWidth="1616" imageHeight="2168">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="195,271 196,1004 798,1003 797,270"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="957,240 958,826 1543,826 1542,240"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r30">
	<Coords points="802,163 802,2034 805,2034 805,163"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,1015 793,1015 793,1705 791,1705 791,1772 519,1772 519,1804 213,1804 213,2006 133,2006 133,2008 84,2008 84,1775 132,1775 132,1415 83,1415 83,1016 82,1016"/>
	<TextEquiv conf="0.94771">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Aimagem acima mostra a violoncelista Charlotte Moorman
na apresentação do concerto do videoartista Nam June
Paik, na Galeria Bonino, em Nova York. Na obra conhecida
como TV Cello, a dupla de artistas empilhou aparelhos
televisivos no formato de um violoncelo e, quando Moorman
tocava seu arco sobre as cordas do violoncelo, surgiam, nas
telas, imagens dela e de outros violoncelistas tocando.
Considerando que a videoarte, as instalações com
imagens sintéticas, os happennings e as performances em
corpos tecnologizados, entre outras criações de poéticas
tecnológicas, realizam-se na tessitura de diferentes
linguagens, analise as afirmações abaixo.
|. Asfronteiras entre arte, novas tecnologias e mídia
estão cada vez mais difusas.
Il. A visualidade contemporânea é resultante das
tecnologias digitais.
Ill. Nam June Paik se apropriou de tecnologias
mecânicas, audiovisuais, eletrônicas e digitais em
uma perspectiva inovadora, transformando-as em
prol de suas ideias estéticas.
IV. Osartistas valorizaram a criação coletiva eintegraram
linguagens, como música, cinema e dança.
É correto apenas o que se afirma em
o
o.
O lei.
O llelV.
O llelv,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="827,851 1538,851 1538,1471 1537,1471 1537,2007 876,2007 876,1968 829,1968 829,1661 827,1661 827,1520 828,1520 828,1323 827,1323"/>
	<TextEquiv conf="0.96125">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Arte para todos é um programa que visa garantir a
possibilidade de fruição da arte para pessoas com
deficiências — sensoriais, físicas ou intelectuais — por meio
de estímulos multissensoriais e lúdicos. A Pinacoteca,
como museu dedicado às artes visuais, pode e deve ter
obras de seu acervo acessíveis a outros sentidos, tanto
pela elaboração de percursos sensoriais que permitam o
contato direto com as obras originais, como pela produção
de recursos de apoio multissensoriais baseados nas obras
de arte originais.
O projeto prevê a realização de visitas acompanhadas
por educadores especializados com base na seleção de
obras do acervo, incluindo esculturas, objetos e pinturas,
acessíveis por meio de toque orientado ou recursos
multissensoriais e lúdicos, estabelecendo-se percursos
diferenciados para cada grupo.
Considerando as informações apresentadas,
avalie as asserções que se seguem.
O acesso à arte por meio de adaptações e projetos que
valorizam e atendam as necessidades da diversidade vem
ganhando espaço.
PORQUE
A inclusão social é tema de discussões em todos os
ambientes de educação formal e não formal.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda e uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o oO o 6o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
