<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:29:57</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:55:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="827,285 826,2096 828,2096 829,285"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="91,842 91,1394 791,1394 791,842"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="99,348 786,348 786,1408 787,1408 787,2096 100,2096 100,823 99,823"/>
	<TextEquiv conf="0.96457">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A Política Nacional de Atenção Integral à Saúde
do Homem, aprovada em 2009, tem como objetivo a
promoção da melhoria das condições de saúde da
população masculina brasileira, “contribuindo para
a redução das causas de morbidade e mortalidade
através do enfrentamento racional dos fatores de
risco e facilitando o acesso às ações e aos serviços
de atenção integral à saúde” (BRASIL, 2010). Hoje,
no Brasil, duas a cada três mortes de adultos são de
homens, o que reforça a necessidade de uma política
específica de atenção a essa parcela da população.
O gráfico abaixo apresenta as principais causas de
mortalidade na população masculina brasileira de 20
a 59 anos de idade.
O há relação inversa entre a mortalidade por causas
externas e a mortalidade devida a doenças do
aparelho circulatório nos extremos de idade: 20-29
anos e 50-59 anos de idade.
O as curvas de mortalidade por neoplasias, doenças
do aparelho digestivo e do aparelho respiratório têm
pouca variação entre si na vida adulta.
O a mortalidade por neoplasias entra em ascensão
a partir dos 39 anos de idade e estabiliza na faixa
etária de 50 a 59 anos de idade.
O as doenças do aparelho circulatório são
responsáveis por grande parte da mortalidade
durante toda a vida adulta.
O causas externas e doenças do aparelho
circulatório assumem curvas semelhantes após
os 40 anos de idade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="867,341 1555,341 1555,507 1554,507 1554,661 1556,661 1556,1863 1555,1863 1555,1864 1322,1864 1322,1916 989,1916 989,2076 992,2076 992,2096 892,2096 892,2099 868,2099 868,1943 869,1943 869,1884 925,1884 925,1864 930,1864 930,1596 925,1596 925,1101 933,1101 933,866 941,866 941,638 868,638 868,637 867,637"/>
	<TextEquiv conf="0.96185">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Margarida tem 75 anos de idade, mora sozinha, é portadora
de hipertensão arterial e faz uso de anti-hipertensivo
diariamente, às 22 horas. Relata levantar várias vezes
durante a noite para urinar, e que, às vezes, ao se levantar
da cama, sente tonturas. Nega limitações ou dificuldades
na marcha.
Após coletar esses dados durante a consulta de
enfermagem realizada na visita domiciliar, e objetivando
minimizar riscos de queda e injúrias, o enfermeiro deve
orientar a idosa a
|. contratar um acompanhante/cuidador, usar fraldas
durante a noite, diminuir ingesta hídrica após as
18 horas, manter uma luz acessa durante a noite,
usar uma bengala para apoio ao levantar-se, ir ao
banheiro antes de dormir e evitar micções durante
a noite. Se for necessário levantar-se, solicitar
ajuda do acompanhante/cuidador.
Il. manter durante a noite iluminação suficiente para
orientar o trajeto ao banheiro e, se possível, ter a
cama próxima ao interruptor de luz. Restringir o
uso de tapetes, permanecer sentada por alguns
minutos antes de levantar-se da cama, usar
calçado antiderrapante e não permitir animais
domésticos dentro de casa, principalmente
durante a noite.
Ill. evitar levantar-se durante a noite para urinar,
ir ao banheiro antes de se deitar, não usar
chinelos para caminhar até o banheiro, ingerir
líquidos até, no máximo, as 18 horas, identificar
alguém de seu convívio social para dormir em
sua casa, restringir o uso de medicamentos
diuréticos, solicitando ao médico a troca do
anti-hipertensivo diurético para inibidor da ECA.
IV. usar anti-hipertensivo diurético pela manhã,
instalar barras de apoio nas paredes próximas
à cama, no trajeto até o banheiro, próximo ao
vaso sanitário e chuveiro, ter interruptor de luz
próximo à cabeceira da cama, fazer caminhadas
diárias para fortalecer a musculatura dos
membros inferiores, observar sempre as
condições das calçadas e usar sapatos com
solado antiderrapante.
V. providenciar bengala e solicitar orientação
do seu uso a um fisioterapeuta, adquirir
sapatos com alça de fixação no calcanhar,
iniciar atividade para fortalecimento muscular,
interromper uso de anti-hipertensivo diurético,
providenciar um acompanhante/cuidador para
período noturno, procurar médico e solicitar
exame de densitometria óssea, e providenciar
uma campainha no quarto.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
Ielv.
IMev.
IVeV.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
