<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:23:59</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:57:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="826,354 827,2096 829,2096 828,354"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,347 303,347 303,419 787,419 787,590 786,590 786,991 789,991 789,1138 786,1138 786,1363 237,1363 237,1471 286,1471 286,1572 100,1572 100,1299 162,1299 162,1138 158,1138 158,870 165,870 165,749 173,749 173,590 99,590 99,419 100,419"/>
	<TextEquiv conf="0.87052">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Um paciente cominfarto agudo do miocárdio, também portador
de DPOC, foi internado em clínica médica com história de
pneumonia, apresentando hipertermia (38 ºC), taquipneico e
sinais de insuficiência respiratória. Considerando esse caso,
avalie os procedimentos listados a seguir.
|. A remoção de secreção das vias aéreas é
importante, pois secreções retidas interferem
com a troca gasosa.
II. A umidificação e a fluidificação da árvore
brônquica ajudam a liquefazer as secreções e
aliviam a irritação traqueobrônquica.
IV. Se o paciente com pneumonia não conseguir
tossir para eliminar secreções, ele deve ser
encorajado a repousar, até que se sinta em
condições de mudar de decúbito e tossir.
V. A oxigenioterapia em baixo fluxo é fundamental
para o paciente com DPOC, pois aumenta o
nível de PO2.
I.A frequência cardíaca do paciente com
pneumonia diminui devido à sobrecarga imposta
pelo trabalho ventilatório e pela hipertermia.
São cuidados de enfermagem adequados ao caso
apresentado apenas os descritos em
O llev.
O LIilev.
O LIelvV
O ILlelv
O LIUILIVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="100,1602 308,1602 308,1670 788,1670 788,1893 183,1893 183,2099 147,2099 147,2098 100,2098"/>
	<TextEquiv conf="0.43429">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um paciente internado na clínica médica há 12 dias,
com história de fratura de fêmur esquerdo, faz uso de
anticoagulante. Estão prescritos 12 000 UI de heparina
IV de 12/12 horas. No posto da unidade de internação, há
um frasco de heparina de 5 mL, contendo 5 000 Ul/mL.
Quantos mililitros de heparina o enfermeiro deve ministrar
ao paciente em cada horário?
1,8
2,0
2,2
24
3,5</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="868,347 1076,347 1076,413 1223,413 1223,458 1555,458 1555,839 1554,839 1554,941 1555,941 1555,1214 1444,1214 1444,1253 915,1253 915,1254 914,1254 914,1249 868,1249 868,914 867,914 867,413 868,413"/>
	<TextEquiv conf="0.57148">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Avalie as asserções a seguir.
As parasitoses intestinais provocadas por protozoários
e helmintos são infestações que podem desencadear
alterações no estado físico, psicossomático e social,
interferindo diretamente na qualidade de vida de seus
portadores, principalmente em crianças.
PORQUE
A disseminação das parasitoses também pode ocorrer
por meio do contato interpessoal com pessoas infectadas
que habitam a mesma residência, principalmente em
moradias menores que favorecem o confinamento,
reforçando a importância da investigação parasitária na
população materno-infantil.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o Ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="868,1280 1077,1280 1077,1346 1554,1346 1554,1592 1553,1592 1553,1730 1554,1730 1554,2096 869,2096 869,2097 868,2097 868,1593 867,1593 867,1346 868,1346"/>
	<TextEquiv conf="0.48516">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A dengue é uma doença febril aguda, de etiologia viral,
de evolução benigna na forma clássica e grave quando
se apresenta na forma hemorrágica. É uma importante
arbovirose (doença transmitida por artrópodes) que
afeta o homem e constitui sério problema de saúde
pública, especialmente nos países tropicais, inclusive
no Brasil. O principal vetor da dengue é o mosquito
Aedes aegypti.
No que tange à suscetibilidade e imunidade à dengue,
assinale a opção incorreta.
O A suscetibilidade ao vírus da dengue é universal.
O A imunidade não é permanente para um
mesmo sorotipo.
O Aresposta primária se dá em pessoas não expostas
anteriormente ao flavivírus, e o título de anticorpos
se eleva lentamente.
O A resposta secundária se dá em pessoas com
infecção aguda por dengue, mas que tiveram
infecção prévia por flavivírus, e o título de anticorpos
se eleva rapidamente em níveis altos.
O A suscetibilidade à febre hemorrágica da dengue
não está totalmente esclarecida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
