<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:28:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:54:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="105,440 105,1014 1562,1014 1562,440"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="828,252 1556,252 1556,417 1554,417 1554,1150 1555,1150 1555,1521 852,1521 852,1522 148,1522 148,1523 147,1523 147,1486 100,1486 100,253 828,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96510">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O gráfico a seguir apresenta evolução anual do número de centros de atenção psicossocial (CAPS) no Brasil.
Nº de CAPS
Ministério da Saúde. Dados de 2005 colhidos até outubro.
Considerando a expansão da rede de serviços substitutivos no Brasil, conclui-se que
O aexpansão do número de CAPS foi importante para a reforma psiquiátrica, mas ainda há dificuldades nos fluxos de
usuários entre atenção básica e atenção especializada.
o aumento do número de CAPS é importante para que as famílias sem condições de cuidar dos usuários com
transtornos mentais possam ter uma instituição responsável por eles.
os CAPS, como porta de entrada dos usuários com transtornos mentais para o sistema de saúde, devem atuar na
lógica de reinserção social e cuidado interdisciplinar.
o aumento do número de CAPS no país é incoerente com os princípios da reforma psiquiátrica, que busca diminuir
o número de instituições que cuidam das pessoas com transtornos mentais.
a inserção social dos usuários dos CAPS se dá no interior do próprio sistema de saúde, por meio de atividades
educativas e lúdicas.
o o o eco</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
