<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:28:55</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:55:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="826,285 826,2096 827,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="99,1222 788,1222 788,1427 787,1427 787,1567 786,1567 786,1744 787,1744 787,1819 786,1819 786,2098 100,2098 100,1567 99,1567"/>
	<TextEquiv conf="0.94457">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Pedro, com 45 anos de idade, pedreiro e hipertenso,
nunca procurou tratamento clínico. Deu entrada na
unidade de pronto atendimento em crise hipertensiva,
com pressão arterial (PA) de 220 x 150 mmhg. Apresenta
tontura, hemiplegia direita, agnosia, apraxia e afasia,
sinais e sintomas característicos de acidente vascular
cerebral (AVC).
Após os procedimentos para a estabilidade do quadro
Clínico, os acadêmicos de enfermagem resolveram
investigar o que está ocorrendo. Seria correto eles
constatarem que
O a agnosia é ocasionada pela hiperfunção cerebral
em virtude do AVC.
O atontura é o resultado do fluxo excessivo de sangue
associado à hipoventilação cerebral.
O a apraxia é a capacidade de executar movimentos
propositais em áreas do corpo não afetadas, sendo
de natureza transitória.
O a hemiplegia direita foi gerada em razão do
comprometimento do lado direito do cérebro,
isso porque fibras nervosas cruzam o trato
piramidal quando elas passam do cérebro para
a medula espinhal.
O a hipertensão arterial é um fator de risco para o
AVC e que, associado às alterações degenerativas
do sistema vascular de natureza aterosclerótica,
ocasiona a isquemia ou a hemorragia cerebral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="868,279 1076,279 1076,351 1554,351 1554,985 1553,985 1553,1121 1554,1121 1554,1445 1444,1445 1444,1492 868,1492 868,1087 867,1087 867,351 868,351"/>
	<TextEquiv conf="0.57040">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Maria, enfermeira de hospital de grande porte,
apoiada pela administração, entrou em contato com a
coordenadora do curso de graduação em Enfermagem
e propôs que se incentivassem os alunos a realizar os
trabalhos de conclusão de curso envolvendo o centro
cirúrgico do hospital referido, uma vez que os índices de
infecção hospitalar eram crescentes. Diante desse caso,
avalie as asserções a seguir.
A pesquisa pode se configurar em instrumento de gestão
efetivo para subsidiar o planejamento, o monitoramento
e a avaliação de processos e resultados de trabalho.
PORQUE
A pesquisa permite ao gestor o acesso a indicadores
quantitativos suficientes à gestão do processo de
trabalho dos profissionais.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções,
assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,285 308,285 308,342 787,342 787,615 788,615 788,702 786,702 786,898 787,898 787,1113 100,1113 100,898 147,898 147,702 100,702 100,545 99,545 99,342 100,342"/>
	<TextEquiv conf="0.95537">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma criança de um ano e meio de idade é levada pela
mãe ao Centro de Saúde da Família, com sintomas
de gripe. A mãe relata que a criança vem há 2 dias
com esse quadro e não está aceitando a alimentação.
Após avaliação clínica, é levantada uma forte hipótese
diagnóstica de síndrome respiratória secundária à
infecção pelo vírus /nfluenza À (HIN1).
Nesse caso, uma conduta imediata seria
O iniciar — medicação após prescrição, identificar
comunicantes e referenciar a criança a uma unidade
hospitalar.
aguardar confirmação laboratorial da presença do
vírus Influenza A e, então, notificar o caso.
orientar a mãe a administrar soro oral para que a
criança não se desidrate e solicitar que retorne em
menos de 24 horas para reavaliação do caso.
O coletar material já na unidade do primeiro
atendimento e encaminhá-lo para o laboratório mais
próximo para garantir agilidade no diagnóstico.
O garantir acompanhamento da criança na atenção
básica, responsável por acompanhar casos de baixa
complexidade, por meio da visita diária do agente
comunitário de saúde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
