<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:31:19</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:56:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="328,322 328,1248 1568,1248 1568,322"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r26" type="heading">
	<Coords points="99,1279 1554,1279 1554,1485 1555,1485 1555,1543 1554,1543 1554,1707 1555,1707 1555,1793 1554,1793 1554,1949 1555,1949 1555,2006 1554,2006 1554,2098 1320,2098 1320,2099 1085,2099 1085,2100 146,2100 146,1829 147,1829 147,1708 146,1708 146,1547 100,1547 100,1445 99,1445"/>
	<TextEquiv conf="0.96107">
	<Unicode>QUESTÃO 24
André, com 10 meses de idade, é levado pelos pais à unidade de saúde para acompanhamento de puericultura. A criança
nasceu a termo, parto vaginal, com 2 800 g e medindo 49 cm. As vacinas estão atualizadas. Recebeu exclusivamente
leite materno até o sexto mês de vida e continua em aleitamento. Seu peso atual é 7 500 g, o que localiza sua curva entre
os percentuais 10 e 3. Os pais informam que André ganhou menos peso, depois que passou a frequentar a creche, onde
está em período de adaptação.
Diante dessa situação, qual das descrições a seguir reflete comportamento mais adequado de uma enfermeira
considerando a atenção à saúde da criança?
André situa-se na faixa de normalidade nutricional (entre percentuais P97 e P3) na curva peso/idade. A enfermeira
reforça orientações básicas e agenda retorno conforme o calendário mínimo de consulta ou de acordo com a rotina
da unidade.
A criança está em risco nutricional. A enfermeira investiga possíveis fatores relacionados à desaceleração do
crescimento e orienta os pais no sentido de corrigi-los; orienta alimentação especial para ganho de peso e agenda
retorno em 15 dias.
Apesar do risco nutricional, a criança é eutrófica. A partir disso, a enfermeira investiga possíveis causas da
desaceleração do crescimento e orienta os pais a respeito da alimentação complementar e manutenção do
aleitamento materno, agendando retorno em 30 dias.
Adesaceleração do crescimento está relacionada à adaptação da criança à creche. A enfermeira reforça orientações
a respeito da alimentação complementar e agenda retorno de acordo com o calendário mínimo de consultas.
A enfermeira encaminha André para consulta com o pediatra, pois a desaceleração do crescimento é acontecimento
importante que necessita de intervenção imediata, e agenda retorno para acompanhamento em 30 dias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
