<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T18:27:08</Created>
	<LastChange>2020-09-23T18:27:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="826,285 826,2096 827,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="868,279 1076,279 1076,351 1554,351 1554,717 1555,717 1555,1015 1554,1015 1554,1452 1444,1452 1444,1491 914,1491 914,1487 868,1487 868,1117 867,1117 867,351 868,351"/>
	<TextEquiv conf="0.55085">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O processo de acreditação hospitalar propõe a
participação voluntária das instituições envolvidas com
a saúde, estimulando-as a procurar a melhoria contínua
da qualidade da assistência prestada. O enfermeiro, ao
administrar os serviços de saúde, deve ter a clareza
e a compreensão do significado das organizações,
refletindo acerca da sua prática, na busca da excelência
do atendimento a ser prestado ao cliente.
PORQUE
A organização de saúde que detém o status de
“Acreditado' demonstra credibilidade perante seus
usuários e a comunidade em geral, já que a acreditação
hospitalar é um método de avaliação de todos os
recursos disponíveis da organização de saúde. É um
processo voluntário, periódico e reservado, que tem por
objetivo garantir a qualidade da assistência por meio de
padrões definidos.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o o qo oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,279 309,279 309,350 788,350 788,990 786,990 786,1124 788,1124 788,1304 786,1304 786,1527 788,1527 788,1715 786,1715 786,1838 554,1838 554,1883 260,1883 260,2097 148,2097 148,2096 100,2096 100,1905 101,1905 101,1852 162,1852 162,1715 157,1715 157,1324 165,1324 165,1124 194,1124 194,990 99,990 99,350 100,350"/>
	<TextEquiv conf="0.95933">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A Sra. AMB, com 72 anos de idade, viúva e aposentada,
reside com um filho casado, a nora e dois netos
adolescentes. Deambula com dificuldade devido a
artrose nos joelhos e recusa uso de meio compensatório
(bengala). Ela comparece sozinha ao Centro de Saúde da
Família (CSF) para as consultas e outros procedimentos
necessários à manutenção de sua saúde. Tem limitação
cognitiva e visual para entender as condutas terapêuticas
prescritas. A estrutura física da residência potencializa o
risco de quedas e outros acidentes.
Considerando que o art 3.º, inciso |, da Lei n.º 8 842/1994,
determina que “a família, a sociedade e o estado têm
o dever de assegurar ao idoso todos os direitos da
cidadania, garantindo sua participação na comunidade,
defendendo sua dignidade, bem-estar e o direito à vida”,
avalie as afirmativas abaixo.
|. A Sra. AMB apresenta risco potencial de quedas
em decorrência da limitação física e visual,
agravado pelas barreiras arquitetônicas e por se
deslocar sem acompanhante e sem bengala.
Il. Para a promoção da saúde e do bem-estar da
Sra. AMB, o enfermeiro deve orientar a família
acerca da aquisição de cadeiras de rodas
e de dispositivos auditivos, além de evitar
deslocamentos fora de sua residência.
Ill. A Equipe de Saúde da Família do CSF deve
solicitar o acompanhamento de familiares para
a Sra. AMB quando do deslocamento fora do
domicílio, principalmente durante seu tratamento
no CSF.
IV.Na visita domiciliária o enfermeiro deve
capacitar a família da Sra. AMB para a promoção
da segurança no domicílio, tendo em vista os
fatores ambientais favoráveis à ocorrência de
quedas e de outros acidentes.
V. Para a promoção da segurança ambiental e
atendimento adequado e seguro, a Sra. AMB
deve residir em instituição asilar.
É correto apenas o que se afirma em
O LIilev
O LIilelv.
O LIiIlev.
O ILlelv
O 1I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
