<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:31:31</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:56:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="826,285 826,2096 827,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,279 305,279 305,346 787,346 787,882 786,882 786,1374 787,1374 787,1535 100,1535 100,772 99,772 99,346 100,346"/>
	<TextEquiv conf="0.94278">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O conhecimento do enfermeiro com relação aos
resíduos sólidos de saúde faz parte de sua atuação
profissional. A Norma Regulamentadora n.º 32 (NR-32)
dedicou especial atenção ao tratamento dos resíduos,
por suas implicações na biossegurança pessoal e no
meio ambiente. É importante ressaltar que a NR-32 não
desobriga o cumprimento da Resolução ANVISA RDC
n.º 306, de 7 de dezembro de 2004, e da Resolução
CONAMA n.º 358, de 29 de abril de 2005. Essas
resoluções dispõem acerca do o Plano de Gerenciamento
de Resíduos de Serviços de Saúde (PGRSS) e da
necessidade da designação de profissional com registro
ativo junto ao seu conselho de classe.
Com base nessas legislações, qual das opções a seguir
apresenta procedimento inadequado em relação aos
resíduos?
O Os recipientes existentes em sala de cirurgia e de
parto não necessitam de tampa para vedação.
O Para recipientes destinados à coleta de material
perfurocortantes, o limite máximo de enchimento
deve estar localizado 5 cm abaixo do bocal.
O O recipiente para acondicionamento — de
perfurocortante deve ser mantido em suporte
exclusivo e em altura que permita a visualização da
abertura para descarte.
O O transporte manual do recipiente de segregação
deve ser realizado de forma que não exista contato
do mesmo com outras partes do corpo, sendo
vedado o arrasto.
O Sempre que o transporte do recipiente de
segregação possa comprometer a segurança e a
saúde do trabalhador, devem ser improvisados por
ele meios mais apropriados para não comprometer
sua integridade física.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="868,279 1076,279 1076,344 1554,344 1554,671 1555,671 1555,697 1554,697 1554,1017 1223,1017 1223,1070 1095,1070 1095,1229 1076,1229 1076,1264 868,1264 868,1100 869,1100 869,1039 924,1039 924,929 933,929 933,812 940,812 940,697 868,697 868,644 865,644 865,344 868,344"/>
	<TextEquiv conf="0.50294">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um paciente, de 2 meses de idade é pré-maturo em
UTI neonatal, com cateter venoso central, 1 via em
jugular D e SNE para receber leite materno. Ambas
as administrações estavam sendo realizadas por uma
mesma bomba de infusão. Às 12 h, foi inserido o leite
materno na bomba de infusão para administração pela
SNE pelo enfermeiro do plantão da manhã e, às 13h, o
enfermeiro do plantão da tarde desligou o equipamento
ao término da infusão e detectou que o leite materno
havia sido conectado na via da infusão endovenosa.
O equívoco na conexão pode ter sido ocasionado por fator
|. técnico, pela semelhança e compatibilidade
entre os conectores.
Il. organizacional, pela utilização de bombas
de infusão diferentes para administração de
soluções intravenosas e dietas enterais.
Ill. humano, devido ao acúmulo de tarefas, levando
à não interrupção de atividades, à desatenção e
à falta de descanso.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O leilll, apenas.
O lleilll, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="868,1266 1076,1266 1076,1354 1223,1354 1223,1406 1554,1406 1554,2060 1444,2060 1444,2098 868,2098 868,1727 867,1727 867,1354 868,1354"/>
	<TextEquiv conf="0.94688">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Avalie as asserções a seguir.
O indicador que melhor retrata o que ocorre durante a
fase fetal é o peso de nascimento da criança.
PORQUE
Pesos ao nascer menor que 2 500 g podem ser decorrentes de
prematuridade e(ou) déficit de crescimento intrauterino.
Recém-nascidos com menos de 2 500 g são classificados,
genericamente, como de baixo peso ao nascer.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a alternativa correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
