<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:26:11</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:54:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="827,285 827,2096 828,2096 828,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="867,346 1554,346 1554,785 1555,785 1555,921 1554,921 1554,1266 1555,1266 1555,1402 868,1402 868,629 867,629"/>
	<TextEquiv conf="0.96464">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Carolina, adolescente de 15 anos de idade, preocupada
com atraso menstrual de sete dias, buscou atendimento
em uma unidade de saúde. Na consulta de enfermagem,
relatou atividade sexual nos dois últimos meses,
com dois parceiros, sem uso de preservativo e de
anticoncepcional.
A conduta adequada do enfermeiro frente a essa
situação é
O orientar Carolina para observar os sinais de gravidez,
os sinais e sintomas de doenças sexualmente
transmissíveis e agendar consulta pré-natal.
O encaminhar Carolina para exame laboratorial de
gravidez, orientar acerca dos sinais e sintomas de
doenças sexualmente transmissíveis e agendar
consulta pré-natal.
O registrar a queixa de Carolina no prontuário,
encaminhar para consulta pré-natal e grupo de
gestantes adolescentes na unidade de saúde.
O investigar sinais de gravidez no exame físico,
encaminhar Carolina para a realização de exame
laboratorial para gravidez e orientar a respeito dos
riscos de contaminação de doenças sexualmente
transmissíveis.
O realizar exame físico em Carolina para investigar
os sinais gravídicos, orientar a respeito dos riscos
de doenças sexualmente transmissíveis e agendar
consulta pré-natal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="91,442 91,805 780,805 780,442"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="100,279 309,279 309,338 786,338 786,808 787,808 787,1533 788,1533 788,1829 786,1829 786,2098 100,2098 100,1168 99,1168 99,338 100,338"/>
	<TextEquiv conf="0.95770">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O gráfico a seguir apresenta o histórico da quantidade
de leitos psiquiátricos/SUS em Pernambuco, no período
de 1991 a junho de 2009.
O período que vai da independência do país ao
começo do século XX é conhecido como a primeira
etapa da psiquiatria asilar do Brasil, marcada, de início,
pela ocupação de enfermarias das Santas Casas pelos
doentes mentais. (...) Assim como aconteceu nos outros
hospícios, o Hospital da Tamarineira [em Pernambuco]
(...) em pouco tempo excedeu sua capacidade de
internos numa clara demonstração de falta de eficácia
dos métodos de tratamento utilizados. Num cenário de
mudanças políticas, a partir dos anos 30, foi iniciada a
redução do número de internos.
FAGUNDES, V. L. D., BASTOS, O., VASCONCELOS, M. G.L. e LIMA FILHO, |.
de A. Atenção à Saúde Mental em Pernambuco: Perspectiva Histórica e Atual.
In: Neurobiologia, 73 (1) jan./mar. 2010 (com adaptações).
Considerando as informações apresentadas e a ope-
racionalização da Política Nacional de Saúde Mental,
conclui-se que
O aredução do número de leitos psiquiátricos ocorreu
porque só era possível ofertar uma assistência de
qualidade ao usuário caso fosse emitida autorização
de internamento hospitalar (AIH).
O aredução do número de leitos psiquiátricos no Brasil
é, atualmente, um grande problema que dificulta
o atendimento aos usuários de acordo com os
princípios da Reforma Psiquiátrica.
O o internamento psiquiátrico involuntário deve ser
realizado como uma forma de assegurar ao usuário
com transtorno mental o tratamento adequado, já
que ele não pode tomar decisões.
O a criação de uma rede substitutiva de serviços de
saúde mental acompanhou a desinstitucionalização
dos pacientes com transtornos mentais no Brasil.
O a redução de leitos psiquiátricos foi considerada
positiva pela sociedade, porque foi acompanhada
da expansão de vagas para pacientes portadores de
patologias de maior gravidade no Brasil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
