<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:33:00</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:56:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="827,285 827,2096 828,2096 828,285"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="848,322 848,891 1577,891 1577,322"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,279 308,279 308,337 787,337 787,691 729,691 729,783 279,783 279,833 247,833 247,882 211,882 211,936 100,936 100,691 99,691 99,337 100,337"/>
	<TextEquiv conf="0.96178">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O paciente M.K, de 34 anos de idade, do sexo masculino,
alérgico a dipirona e penicilina, encontra-se em primeiro
pós-operatório de septoplastia, com tampão nasal limpo
e seco e com queixa de cefaleia intensa durante o
período da noite. Em sua prescrição médica, encontra-se
receitada dipirona 1g - EV S/N. O enfermeiro responsável
pelo cuidado desse paciente, após avaliação da queixa,
consultou o prontuário e, diante da prescrição, administrou
a medicação, conforme indicação do cirurgião. Nesse
caso, considera-se que a segurança do paciente está em
risco por erro de
O administração de medicamento não autorizado.
O administração pela via errada.
O prescrição.
O preparo.
OQ dose.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="100,989 308,989 308,1057 786,1057 786,1257 787,1257 787,1360 786,1360 786,1607 787,1607 787,1920 786,1920 786,2095 100,2095 100,1223 99,1223 99,1057 100,1057"/>
	<TextEquiv conf="0.93014">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O enfermeiro D.B., responsável pela Central de Material
e Esterilização (CME), realizará um treinamento com
sua equipe sobre biossegurança na CME. Quais os sete
principais temas que ele deverá abordar com a equipe
que atua nessa unidade?
O Ergonomia; Equipamento de proteção individual
(EPI); Descarte de materiais; Laser; Riscos elétricos
e de incêndio; Líquidos voláteis; Estresse e Burnout.
O Ergonomia; Equipamento de proteção individual
(EPI); Descarte de materiais; Preparação para
situação de emergências e catástrofes; Riscos
elétricos e de incêndio; Líquidos voláteis; Estresse
e Burnout.
O Ergonomia; Equipamento de proteção individual
(EPI); Descarte de materiais; Preparação para
situação de emergências e catástrofes; Riscos
elétricos e de incêndio; Raio-X; Estresse e Burnout.
O Quimioterápicos; Equipamento de proteção
individual (EPI); Descarte de materiais; Preparação
para situação de emergências e catástrofes; Riscos
elétricos e de incêndio; Raio-X; Estresse e Burnout.
O Quimioterápicos; Equipamento de proteção
individual (EPI); Laser; Preparação para situação
de emergências e catástrofes; Riscos elétricos e de
incêndio; Raio-X; Estresse e Burnout.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="867,900 1555,900 1555,1092 1554,1092 1554,1675 868,1675 868,1092 867,1092"/>
	<TextEquiv conf="0.95481">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O gráfico acima revela que a tuberculose continua
sendo um preocupante problema de saúde no Brasil,
exigindo o desenvolvimento de estratégias para o seu
controle. Considerando que os casos bacilíferos são a
principal fonte de disseminação da doença, para tentar
interromper sua cadeia de transmissão, é fundamental a
O realização de prova tuberculínica cutânea em
todas as pessoas com casos suspeitos e em seus
comunicantes.
O percepção de que existem pessoas expostas aos
bacilos que não desenvolvem a doença, mas a
transmitem por meio de materiais de uso comum.
O busca ativa de sintomático respiratório, isto é, de
indivíduos com tosse por tempo igual ou superior a
seis semanas.
O compreensão de que o conceito de contato abrange
os familiares que convivem no mesmo ambiente
domiciliar com o caso índice no momento do
diagnóstico da tuberculose.
O descoberta precoce de caso novo por meio da busca
ativa do sintomático respiratório na população com
tosse há mais de três semanas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
