<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:30:33</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:55:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="enfermagem_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,285 826,2096 828,2096 827,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,348 787,348 787,858 786,858 786,988 787,988 787,1312 786,1312 786,1456 787,1456 787,1637 100,1637 100,958 99,958"/>
	<TextEquiv conf="0.95837">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O acúmulo técnico-político dos três níveis de gestão
do SUS, na implantação do Programa de Agentes
Comunitários de Saúde (PACS) e da Estratégia de
Saúde da Família (ESF), elementos essenciais para a
reorientação do modelo de atenção, tem possibilitado
a identificação de um conjunto de questões relativas
às bases conceituais e operacionais do que se tem
denominado atenção básica à saúde no Brasil, e de
suas relações com os demais níveis do sistema. Essa
discussão fundamenta-se nos eixos transversais da
universalidade, da integralidade e da equidade, em
um contexto de descentralização e controle social
da gestão, princípios assistenciais e organizativos
do SUS, consignados na legislação constitucional e
infraconstitucional.
Considerando o texto como referência inicial, assinale a
opção correta acerca da atenção básica em saúde.
O O Programa Saúde da Família é a estratégia
prioritária para a reorganização da atenção básica,
por ser um atendimento prestado por equipes
especialistas que se responsabilizam pelas famílias
cadastradas em sua área.
O A equipe mínima para a ESF é composta por um
médico de família, um enfermeiro, um auxiliar de
enfermagem, um dentista, agentes comunitários de
saúde, um auxiliar e um técnico em higiene dental.
O Aatenção básica em saúde é considerada a porta de
entrada para o SUS por cuidar apenas da promoção
da saúde e da prevenção primária.
O Cada equipe da ESF é responsável pelo
acompanhamento de 3 mil pessoas ou 500 famílias
de determinada área.
OQ OPACS substitui a ESF em municípios com menos
de 50 mil habitantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="868,346 1554,346 1554,1167 914,1167 914,1097 868,1097 868,788 867,788 867,728 868,728"/>
	<TextEquiv conf="0.96099">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O território de Laranjeiras, situado em um município de
pequeno porte, tem apresentado, nos últimos anos, alta
incidência e prevalência de casos de violência. Estudos
realizados pelo Núcleo de Prevenção às Violências e de
Promoção da Saúde, de uma instituição local, revelam
que 78% dos casos são registrados na faixa etária de
10 a 17 anos. A gestão municipal, em uma reunião
colegiada, elaborou um plano de gestão integrada para
enfrentamento da situação. A educação em saúde foi
uma das estratégias apontadas para que a equipe de
saúde da família enfrentasse o problema.
Nessa situação, é incorreto a equipe de saúde da
família considerar que a educação em saúde
é uma estratégia de promoção da saúde.
relaciona-se à história, à cultura e aos costumes da
comunidade.
busca apoderar a comunidade para o processo de
mudança .
visa à participação ativa dos sujeitos, acontecendo
em diversos espaços.
objetiva transmitir conhecimentos universalmente
aceitos por meio de palestras, vídeos, panfletos,
entre outros meios.
o oO o oc oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="868,1200 1076,1200 1076,1267 1554,1267 1554,2057 1515,2057 1515,2098 868,2098 868,1787 867,1787 867,1267 868,1267"/>
	<TextEquiv conf="0.57957">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O Programa de Controle Médico de Saúde
Ocupacional (PCMSO) é uma diretriz para orientar o
empresariado no estabelecimento de um plano de saúde
ocupacional para o trabalhador.
Em muitas atividades, há risco aumentado de aquisição
e de transmissão de doenças infecciosas no ambiente de
trabalho. É importante a educação em relação ao emprego
correto das técnicas de proteção individual, assim como a
indicação correta da vacinação adequada, preferencialmente
ao ingresso do profissional em sua atividade.
BALLALAI, 1; MIGOWSKI, E. Imunização e Prevenção nas empresas: um guia
de orientação para a saúde dos negócios e do trabalhador. Rio de Janeiro, 2006.
São vacinas recomendadas para todos os profissionais
de saúde pelo calendário de vacinação ocupacional da
Sociedade Brasileira de Imunizações:
O pneumocócica, meningocócica C conjugada e
tríplice viral.
O tríplice viral, hepatite A e B e cólera (oral).
O febre amarela, meningocócica C conjugada e
difteria, coqueluche e tétano.
O hepatite Ae B, meningocócica C conjugada e tríplice viral.
O raiva, meningocócica C conjugada e tríplice viral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
