<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:42:11</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:42:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="835,207 836,2097 839,2097 838,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,265 824,265 824,735 317,735 317,949 154,949 154,944 104,944 104,736 103,736 103,676 260,676 260,558 104,558 104,559 103,559 103,265 104,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96775">
	<Unicode>QUESTÃO 24
As relações de gênero assumem formas diferentes
em diferentes sociedades, períodos históricos, grupos
étnicos, classes sociais e gerações. Não obstante, têm em
comum a diferenciação entre homens e mulheres, apesar da
imensa variabilidade social da natureza da diferença. Um
aspecto muito comum é que a diferença de gêneros se
associa à desigualdade de gênero, com homens exercendo
poder sobre as mulheres alguns afimam que
universalmente, outros que quase universalmente.
Sylvia Walby. Gênero. In: William Outhwaite e Tom Bottomore (Ed)
Dicionário do pensamento social do século XX. Trad. Eduardo Francisco
Alves e Álvaro Cabral. Rio de Janeiro: Jorge Zahar Editor, 1996, p. 332
O termo sociológico utilizado para conceituar a desigualdade
estrutural de gênero em nossa sociedade é
feminismo.
liberalismo.
patriarcado.
homofobia.
paternalismo.
cogoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,990 294,990 294,1040 824,1040 824,1509 825,1509 825,1737 712,1737 712,1770 695,1770 695,1802 457,1802 457,1870 233,1870 233,2079 104,2079 104,1911 105,1911 105,1803 103,1803 103,1777 105,1777 105,1463 103,1463 103,1040 104,1040"/>
	<TextEquiv conf="0.96418">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O Movimento Zapatista no México, assim como o MST no
Brasil, tem articulado suas lutas internas contra a
desigualdade e a exclusão social em relação à terra, à
cultura e à política, com uma contestação mais ampla contra
a nova ordem econômica global. Manuel Castells, entre os
teóricos dos movimentos sociais, define três tipos de
identidade coletiva: legitimadora; de resistência; e de projeto.
A cada um desses tipos correspondem três tipos societários:
sociedade civil; comunas ou comunidades de resistência; e
sujeitos ou ator social coletivo da transformação social.
Considerando-se esse assunto e a tipologia de Manuel
Castells, é correto concluir que os movimentos citados
atuam
| com demandas específicas em relação à terra, de
resistência às desigualdades, e com um projeto de
mudança.
Il em um registro político marcado pela violência, distinto
dos tipos identitários mencionados.
Ill exclusivamente em torno de uma identidade legitimadora
no contexto de uma sociedade civil organizada.
IV como um partido político que só visa ao poder.
V por meio dos três tipos de identidade citados.
Estão certos apenas os itens
lell.
lev.
le.
Ie lv.
IVevV.
cogcoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1054,215 1054,281 1483,281 1483,287 1554,287 1554,1115 1552,1115 1552,1292 1553,1292 1553,1483 1554,1483 1554,2049 1070,2049 1070,2091 915,2091 915,2049 864,2049 864,1407 863,1407 863,1292 1139,1292 1139,1157 864,1157 864,1115 863,1115 863,316 864,316"/>
	<TextEquiv conf="0.96703">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Estudos — demográficos — demonstraram as
disparidades raciais quanto às probabilidades de superar
o primeiro ano de vida e à esperança de vida ao nascer.
As pesquisas sobre educação indicam que crianças não-
brancas completam menos anos de estudo do que as
brancas, mesmo quando se consideram crianças da
mesma origem social ou renda familiar per capita. As
disparidades de acesso, permanência e finalização dos
ensinos médio e superior são ainda mais acentuadas. À
desigualdade educacional entre brancos e não-brancos irá
se refletir posteriormente em padrões diferenciados de
inserção desses grupos de cor na estrutura ocupacional.
Pretos e pardos estão expostos a diversas práticas
discriminatórias no mercado de trabalho. Esses padrões
diferenciados de participação de grupos de cor no
mercado de trabalho traduzem-se em uma valorização
altamente desigual do trabalho desses grupos: a renda
média do trabalho de pretos e pardos é pouco menos da
metade da dos brancos.
Entrevista com Carlos Hasenbalg. /n: Tempo Social,
n.º 2, 2006, v. 18, p. 259-286 (com adaptações).
A partir da análise do texto acima, qual das seguintes
afirmativas apresenta uma conclusão correta a respeito
do assunto abordado?
O O estrato social de origem é determinante no
estabelecimento de desigualdades raciais.
O Adesigualdade educacionalé o único fator explicativo
das disparidades de renda.
O A equidade de acesso, desempenho e permanência
de grupos de cor no sistema educacional é verificada
nos níveis mais elevados de ensino.
O O sistema de cotas raciais para ingresso no ensino
superior visa limitar as possibilidades de ascensão
dos pretos e pardos.
O Os brasileiros não-brancos estão expostos a
desvantagens cumulativas ao longo das fases do
ciclo de vida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
