<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:44:19</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:52:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,207 836,2118 838,2118 838,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,262 824,262 824,859 488,859 488,994 575,994 575,1028 590,1028 590,1118 104,1118 104,922 103,922 103,896 105,896 105,352 103,352 103,262 104,262"/>
	<TextEquiv conf="0.93112">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O conjunto da obra de Florestan Fernandes caracteriza-se
pela diversidade temática e metodológica. Considerando
obras clássicas desse autor, julgue os itens a seguir.
| Florestan Fernandes estudou a sociedade tupinambá
utilizando como fonte de investigação textos de cronistas
do séculos XVI e XVII e, com base nesse material, o
autor reconstruiu a organização social dos tupinambá de
acordo com o método de interpretação funcionalista.
Il Florestan Fernandes, após estudos sobre relações
raciais, elaborou a obra A Integração do Negro à
Sociedade de Classes, na qual o autor analisa aquilo
que denominou “o dilema racial brasileiro”.
Il Em A Revolução Burguesa no Brasil, Florestan
Fernandes propõe-se analisar a formação e o
desenvolvimento do capitalismo no Brasil como um
“modelo autocrático-burguês de transformação
capitalista” que resulta em uma forma específica de
capitalismo denominado “capitalismo dependente”.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e || estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1054,215 1054,268 1553,268 1553,942 1549,942 1549,1067 1553,1067 1553,2117 864,2117 864,1067 1020,1067 1020,942 863,942 863,268 864,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96515">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um objeto de pesquisa só pode ser definido e
construído em função de uma problemática teórica que
permita submeter a uma interrogação sistemática os
aspectos da realidade colocados em relação entre si pela
questão que lhes é formulada. O cientista social que
recusa a construção controlada e consciente de seu
distanciamento ao real e de sua ação sobre o real pode
não só impor aos sujeitos determinadas questões que não
fazem parte da experiência deles e deixar de formular as
questões suscitadas por tal experiência, mas ainda
formular-lhes, com toda a ingenuidade, as questões que
ele próprio se formula a respeito deles, por uma confusão
positivista entre as questões que se colocam
objetivamente aos sujeitos e as questões que eles
formulam de forma consciente. Sem dúvida, pode-se e
deve-se coletar os mais irreais discursos, mas com a
condição de ver neles, não a explicação do
comportamento, mas um aspecto do comportamento a
ser explicado.
Pierre Bourdieu; Jean-Claude Chamboredon; Jean-Claude Passeron.
Ofício de sociólogo: metodologia da pesquisa na sociologia. 4.º ed.
Trad. Guilherme João de Freitas Teixeira. Petrópolis: Vozes, 2004.
Considerando os argumentos apresentados no texto com
relação à construção do objeto de pesquisa nas ciências
sociais, assinale a opção incorreta.
O Os discursos e problemas sociais já se encontram
previamente elaborados para os sujeitos sociais;
cabe ao cientista social, durante a realização de uma
pesquisa empírica, interpretar os dados e
informações orientando-se pela problemática teórica
pertinente.
O Objetos de pesquisa, problemas teóricos, hipóteses
e metodologias de investigação são partes
constitutivas dos projetos de pesquisa nas ciências
sociais e visam criar uma situação de distanciamento
epistemológico diante da realidade a ser investigada.
O Todosestão sujeitos ao exercício de uma observação
espontânea da realidade, ao passo que a observação
do cientista social se diferenciará das demais pela
sensibilização de seu olhar pelas teorias sociais
disponíveis.
O Métodos e técnicas de pesquisa como observação
participante, pesquisas de opinião, questionários e
entrevistas, aplicados aleatoriamente e sem a
orientação de uma problemática teórica, contribuem
pouco para a construção de uma perspectiva
sociológica acerca de um dado objeto de pesquisa.
O A metodologia das ciências sociais busca uma
reprodução do senso comum na transformação dos
problemas sociais como problemas de pesquisa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="104,1160 294,1160 294,1208 824,1208 824,1827 457,1827 457,1890 238,1890 238,2085 104,2085 104,1927 105,1927 105,1475 103,1475 103,1208 104,1208"/>
	<TextEquiv conf="0.96710">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O coronelismo é sobretudo um compromisso, uma
troca de proveitos entre o poder público, progressivamente
fortalecido, e a decadente influência social dos chefes locais,
notadamente dos senhores de terras.
Victor Nunes Leal, Coronelismo, enxada e voto: o município e o
regime representativo no Brasil. São Paulo: Alfa-Ômega, 1978, p. 20.
De acordo com essa reflexão de Victor Nunes Leal, o
conceito de coronelismo refere-se a
| um sistema político comandado pela Guarda Nacional
brasileira.
Il um sistema político com uma rede de relações entre
chefes políticos municipais e o presidente da República,
envolvendo compromissos recíprocos.
Ill um sistema político nacional baseado em barganhas
entre os titulares do poder local (os coronéis) e os
diferentes níveis de governo.
IV uma realidade local de estruturas oligárquicas e
personalizadas de poder.
Estão certos apenas os itens
lell.
lei,
lei.
INelv.
Melv.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
