<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T00:40:48</Created>
	<LastChange>2021-01-18T16:59:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="835,207 836,2124 839,2124 838,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="864,1186 1054,1186 1054,1235 1553,1235 1553,1236 1554,1236 1554,1586 1387,1586 1387,1691 1553,1691 1553,1781 1449,1781 1449,1776 1326,1776 1326,1841 1216,1841 1216,1911 1024,1911 1024,2117 916,2117 916,2113 864,2113 864,1950 865,1950 865,1841 863,1841 863,1820 865,1820 865,1586 863,1586 863,1235 864,1235"/>
	<TextEquiv conf="0.96418">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Nos anos recentes, a noção de exclusão social tem sido
utilizada como um conceito teórico pelas ciências sociais
e como uma categoria empírica pelos movimentos sociais
e na gestão pública. Embora não haja consenso sobre o
conceito de exclusão, há alguns aspectos frequentemente
lembrados a esse respeito: ruptura de laços sociais;
precária inserção no mundo do trabalho e baixas
condições de qualidade de vida; frágil incorporação dos
direitos de cidadania. Considerando como válidos esses
aspectos, é correto afirmar que haverá exclusão social
quando houver
| relações de conflito em uma sociedade.
Il trabalho infantil.
Ill trabalho para
diferenciada.
IV falta de saneamento
comunidades.
V baixo índice de eleitoras mulheres.
todos, mas com remuneração
básico em algumas
Estão certos apenas os itens
A I, II e III.
B I, III e IV.
C I, IV e V.
D II, III e V.
E II, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1054,215 1054,259 1553,259 1553,1147 864,1147 864,577 862,577 862,259 864,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96585">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Émile Durkheim e Marcel Mauss figuram entre grandes
expoentes da sociologia francesa. Ambos contribuíram
para a elaboração de noções como “representações
individuais” e “representações coletivas”. Em uma de suas
formulações clássicas, a noção de representações
coletivas — em oposição à de representações individuais
— é definida como as maneiras de agir e pensar,
consagradas pela tradição e impostas pela sociedade aos
indivíduos. Considerando essa definição, assinale a opção
correta.
O A prece, na qualidade de fenômeno religioso, é um
ato individual e, por essa razão, trata-se de uma
representação individual.
O Durante a realização de ritos funerários, o choro e a
lamentação decorrentes do sentimento de perda do
ente querido é expressão de uma representação
individual.
O A noção de pessoa e os sobrenomes são impostos
aos membros de uma sociedade conforme a tradição
desta.
O Uma vez criada, a tradição se transmite de geração
a geração de forma inalterada nas representações
coletivas.
O Direito e moral, religião e magia, mitos e contos são
comuns a muitas sociedades e é essa generalidade
que faz deles representações coletivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,275 824,275 824,780 825,780 825,1771 457,1771 457,1855 245,1855 245,1959 268,1959 268,2122 156,2122 156,2118 104,2118 104,1913 105,1913 105,1771 102,1771 102,1619 105,1619 105,721 103,721 103,275 104,275"/>
	<TextEquiv conf="0.44821">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Karl Marx foi profundamente influenciado pela tendência
historicista do pensamento social alemão. De acordo com
essa tendência, a existência social é um processo, cada
período histórico e cada estrutura social são únicos e devem
ser entendidos por meio de leis que valem somente para
eles. Marx, em seus estudos sobre a dinâmica capitalista,
rompe a seu modo com esse postulado por meio de
algumas formulações oriundas de suas reflexões sobre o
tema, das quais se originaram algumas teses. Considerando
as reflexões de Marx acerca desse tema, julgue os itens a
seguir.
| Marx rejeitou a interpretação predominantemente
idealista do historicismo no que tange ao conteúdo do
processo social, afirmando que os acontecimentos
decisivos se dão no âmbito das relações sociais, e não
na esfera da evolução das idéias.
Il Marx considerava o capitalismo apenas como um
sistema econômico, sem considerar seus efeitos sobre
fenômenos tais como a ciência e a tecnologia.
Ill Marxse preocupou em explicar o desenvolvimento de um
sistema econômico que combina os seguintes atributos:
concentração dos meios de produção nas mãos de um
pequeno segmento da população; realização do trabalho
por uma massa de trabalhadores livres; incessante
inovação técnica do sistema de produção; ganho ilimitado
como objetivo da ação econômica.
IV Para Marx, o fator econômico está na origem da posição
de classe, embora não seja para ele o motivo decisivo
para a ação. A conhecida afirmação de que “a religião é
o ópio do povo” deixa claro que a ação tomaria rumo
diferente se não existisse o “ópio”.
V A ação social, segundo Marx, guia-se exclusivamente
pelo interesse de classe, não havendo possibilidade de
que esta seja influenciada por crenças e visões de
mundo, isto é, por ideologias.
Estão certos apenas os itens
A I, II e V.
B I, III e IV.
C I, IV e V.
D II, III e IV.
E II, III e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
