<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T00:18:40</Created>
	<LastChange>2021-01-18T16:58:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="878,207 879,2111 882,2111 881,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="901,215 1091,215 1091,263 1551,263 1551,264 1552,264 1552,510 1551,510 1551,1062 902,1062 902,963 901,963 901,264 900,264 900,263 901,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96234">
	<Unicode>QUESTÃO 16
As categorias de poder e dominação são centrais na
sociologia de Max Weber. O autor construiu três tipos
puros de dominação explicitando os fundamentos que
tornam legítima a autoridade ou justificam a
dominação de cada tipo, válidos em diferentes
contextos históricos. Segundo esse autor, com relação
à dominação legal racional, qual das afirmativas
subsequentes é correta?
A A legitimidade da dominação legal racional
encontra-se na crença de que o poder de mando
tem um caráter sagrado ou herdado do passado.
B A legitimidade do mando se dá em razão das
qualidades excepcionais de um(a) líder.
C Os aparatos burocráticos, na modernidade, só
atrapalham a dominação legal racional, cuja
legitimidade deve ser buscada na confiança no
chefe.
D Adominação legal racional legitima-se na crença
na validade do estatuto legal, da competência
funcional e em torno de autoridades baseadas em
uma ordem impessoal.
E ordenamento da dominação legal racional está
fixado na tradição e sua violação seria uma
afronta à legitimidade do dominante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="901,1099 1091,1099 1091,1146 1551,1146 1551,1593 1552,1593 1552,2104 902,2104 902,1974 901,1974 901,1786 902,1786 902,1584 901,1584 901,1521 900,1521 900,1146 901,1146"/>
	<TextEquiv conf="0.96471">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A noção de campo desenvolvida por Pierre Bourdieu
propõe-se a resolver um dilema teórico. Até então,
para explicar os produtos culturais — arte, literatura,
religião, ideologia —, escolhia-se entre duas vias
exclusivas: o estruturalismo e o marxismo. Em síntese,
isso significava o confronto entre duas tradições, em
que se privilegiavam os produtos dotados de coerência
interna, subtraindo-se os determinantes externos, ou
então, caracterizavam-se tais produtos pelas funções
sociais que eles exerciam, notadamente as funções
ideológicas de justificação dos interesses das classes
dominantes. Segundo esse autor, a noção de campo
A consistena separação entre o poder e a violência.
B sintetiza o mundo subjetivo e o mundo objetivo,
articulando a ordem do simbólico em uma
realidade complexa, em que a cooperação entre
ambos transforma forças contrárias em aliados
que agem graças ao seu embate e não apesar
dele.
C considera língua, mito, arte e religião: como
estruturas estruturantes, ou seja, objetivas,
atribuindo-lhes papel ativo.
D pressupõe que mito, religião e arte, apesar de
forte presença simbólica, não cumprem nenhum
papel político no jogo da dominação.
E assume que as esferas da arte, da literatura, da
educação, da religião são sistemas de posições
de universos sociais particulares cujas regras do
jogo são compartilhadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,265 861,265 861,266 862,266 862,525 861,525 861,989 456,989 456,1061 238,1061 238,1270 104,1270 104,1102 105,1102 105,989 103,989 103,935 105,935 105,525 104,525 104,266 103,266 103,265 104,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96637">
	<Unicode>QUESTÃO 14
No início dos anos 80 do século passado, a teoria interpretativa
passou a influenciar decisivamente o que as ciências sociais
compreendem por cultura. Surgiram teorias interpretativas da
cultura que apontam para a necessidade de se analisar a
cultura como estruturas de significação ou códigos
estabelecidos, assim como sua base social. Acerca dessa
proposta das teorias interpretativas da cultura, julgue os itens
subsequentes.
| A cultura desenvolveu-se de forma lenta, contínua e
consecutivamente ao desenvolvimento do equipamento
biológico do homem.
Il O surgimento da cultura foi um acontecimento súbito que
promoveu um salto da natureza para a humanidade.
Ill O conceito de cultura é essencialmente semiótico, isto é, o
homem é um animal amarrado a teias de significados que
ele mesmo teceu.
IV As estruturas conceituais complexas dos grupos sociais
estudados correspondem ao conceito de cultura dos
antropólogos interpretativistas.
V A cultura é um fenômeno particular porque existe nas
consciências individuais.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e III.
C II e V.
D III e IV.
E IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1317 294,1317 294,1367 861,1367 861,1796 813,1796 813,1829 456,1829 456,1896 238,1896 238,2105 104,2105 104,1937 105,1937 105,1595 103,1595 103,1367 104,1367"/>
	<TextEquiv conf="0.96353">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O conceito de democracia sofreu mudanças desde a sua
concepção original, que correspondia a “um poder que vem do
povo, exercido pelo povo e para o povo”. No século XX, as
teorias de democracia atribuíram significados diversos ao
conceito. Entre os autores que se notabilizaram nesse debate,
inclui-se Robert Dahl, que introduziu o conceito de poliarquia.
Para esse autor, poliarquia significa
| um regime político caracterizado pela ausência de
competição.
Il um regime em que há competição entre elites restritas.
Ill uma democracia de alto grau de competição e de
participação.
IV uma democracia com a competição de múltiplas elites.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D II e IV.
E III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
