<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T00:41:23</Created>
	<LastChange>2021-01-18T17:01:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="836,207 835,2091 838,2091 839,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="heading">
	<Coords points="104,215 290,215 290,268 824,268 824,931 826,931 826,1251 824,1251 824,1436 155,1436 155,617 104,617 104,549 103,549 103,268 104,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96719">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Uma das características do Brasil é a persistência de
elevados níveis de desigualdade social ao longo de sua
história recente. Essa desigualdade manifesta-se de várias
formas e estrutura boa parte das relações sociais da
população brasileira.
Em decorrência o tema da
desigualdade social é bastante debatido nas ciências sociais
no país. As teses a respeito são várias e controversas.
Acerca desse tema, assinale a opção incorreta.
A Em que pese o mito da sociedade de iguais na cultura
brasileira, o Brasil é uma sociedade extremamente
hierarquizada, que estabelece, ora por regras explícitas,
ora por normas sutis, papéis bem definidos, que
determinam o que as pessoas podem e devem fazer.
B Mesmo com recentes melhoras nos níveis de
distribuição de renda, o Brasil ainda se encontra entre
os países que apresentam os maiores níveis de
desigualdade do mundo.
C A partição da sociedade entre ricos e não-ricos é sinal
da existência de uma estrutura que, ao longo do tempo,
vem, de forma rápida, invertendo essa segmentação.
D A existência de diferenças entre os indivíduos de uma
sociedade é um fato óbvio; o que torna relevantes para
a pesquisa algumas dessas diferenças são as teorias
que estabelecem quais desigualdades podem ser
consideradas injustas e que, portanto, devem ser
corrigidas.
E Há uma característica peculiar na distribuição de renda
no Brasil: um hiato entre uma larga base de famílias de
baixos rendimentos e uma reduzida elite de classe
média alta e classe alta — segmentação responsável
pela especificidade dessa desigualdade</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="104,1483 294,1483 294,1536 824,1536 824,2085 155,2085 155,1969 154,1969 154,1906 155,1906 155,1851 104,1851 104,1744 103,1744 103,1681 104,1681"/>
	<TextEquiv conf="0.96542">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Em Ciência Política, há consenso sobre as fontes políticoinstitucionais de corrupção, entre elas, a fragmentação
partidária e a intervenção do Estado na economia.
Considerando esse assunto, assinale a opção
correspondente a uma fonte político-institucional de
corrupção no Brasil.
A as promessas de campanha irrealizáveis
B a negociação em torno de emendas orçamentárias para
parlamentares
C a participação de cabos eleitorais na arregimentação de
eleitores para seu candidato
D o jeitinho como um traço do caráter do brasileiro
E a existência, no Estado brasileiro, de uma cultura
política eticamente orientada</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1054,215 1054,272 1554,272 1554,886 1553,886 1553,1761 1217,1761 1217,1838 993,1838 993,2085 864,2085 864,1891 865,1891 865,1761 864,1761 864,1760 863,1760 863,1654 865,1654 865,1496 902,1496 902,1168 865,1168 865,886 862,886 862,885 861,885 861,272 864,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96611">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Com uma área total de 116.000 hectares, o Parque
Nacional do Monte Roraima (PNMIR) foi criado pelo
presidente José Sarney por meio do Decreto
n.º 97.887/1989. Seu território abrange uma área de
floresta tropical do Escudo das Guianas, situada às
margens setentrionais do cerrado do estado de Roraima,
ao extremo norte da Amazônia brasileira, na fronteira com
a Guiana e a Venezuela, situada integralmente dentro dos
limites da Terra Indígena Raposa-Serra do Sol. Com um
total de 1.678.800 hectares, a Raposa-Serra do Sol é uma
área contínua, habitada pelos povos indígenas macuxi,
wapichana, ingarikó, patamona e taurepang.
Considerando a sobreposição entre unidades de
conservação e terras indígenas na legislação brasileira,
julgue os próximos itens, referentes à relação natureza-
sociedade.
| Os biomas cerrado, amazônia, caatinga, pantanal,
entre outros, são sistemas ecológicos influenciados
pela ação humana, representada pelos diferentes
grupos que neles vivem e que deles retiram seu
sustento.
Il A coexistência de diferentes grupos étnicos em
territórios protegidos pelo Estado como áreas de
conservação ambiental configura um empecilho para
o manejo e conservação dessas áreas.
III A definição de parcelas do território brasileiro como
áreas de proteção ambiental é uma imposição dos
interesses do Estado nacional sobre as diferentes
concepções e usos dessas mesmas áreas por parte
de populações locais.
IV Os povos indígenas têm a obrigação de conservar as
áreas onde vivem, protegidas que estão pelo Estado
nacional, independentemente dos usos, costumes e
tradições ancestrais.
V O fato de povos indígenas viverem em áreas de
conservação próximas às áreas de fronteira impede o
Estado nacional de legislar sobre seus territórios.
Estão certos apenas os itens
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D III e V.
E IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
