<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:42:38</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:42:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,207 836,2130 838,2130 838,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,269 824,269 824,1120 825,1120 825,2086 104,2086 104,1073 103,1073 103,269 104,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96682">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A União de Nações Sul-Americanas (UNASUL) é uma
articulação intergovernamental composta por 12 países sul-
americanos. Os governos desses países estão diretamente
envolvidos na formulação e na implantação da Integração
das Infra-Estruturas Regionais Sul-Americanas (IIRSA), que
compreenderá obras de grande escala, como usinas
hidrelétricas, rodovias e portos, com o apoio financeiro e
empresarial do Banco Interamericano de Desenvolvimento,
a Corporação Andina de Fomento, o Fundo Financeiro para
o Desenvolvimento da Bacia do Rio da Prata, o Banco
Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social e
empresas de grande porte como Odebrecht, PETROBRAS,
Andrade Gutiérrez, General Electricó, América Latina
Logística, entre outras. Mesmo diante de grandes
investimentos financeiros, setores da sociedade civil alertam
para a necessidade de incorporação de questões sociais e
ambientais às agendas desenvolvimentistas dos governos
nacionais. Ao que parece, a integração sul-americana não
ocorrerá livre de tensões entre os setores econômicos do
capitalismo global e os setores organizados da sociedade
civil latino-americana. Com relação a tais reflexões sobre a
integração sul-americana, assinale a opção correta.
O Governos de países sul-americanos, instituições
internacionais e setores da sociedade civil atuarão no
âmbito da IIRSA, como protagonistas de grandes obras
de infra-estrutura que permitirão o trânsito de
trabalhadores, mercadorias e riquezas entre os países
da região.
O O fato de grandes obras de infra-estrutura na América
do Sul serem financiadas por instituições financeiras
globais gerará compromissos por parte dos governos da
região que poderão ser questionados por setores da
sociedade civil desses países que reivindicam maior
atenção e respeito aos direitos sociais e à legislação de
proteção ambiental.
O Os setores organizados da sociedade civil latino-
americana são constituídos pelos representantes eleitos
desses países, por organizações não-governamentais
e pelos acionistas de grandes empresas.
O A UNASUL, assim como o Mercado Comum do Sul
(MERCOSUL) e a União Européia, é uma forma de
organização econômica local que visa promover a
reprodução ampliada do capital.
O Osgovernos de países sul-americanos estão articulados
de modo intergovernamental para integrar a região a
partir de obras de infra-estrutura patrocinadas por
grandes empresas, bancos internacionais e setores
organizados da sociedade civil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1054,215 1054,289 1553,289 1553,695 953,695 953,832 1553,832 1553,2075 1510,2075 1510,2129 915,2129 915,2075 914,2075 914,1961 864,1961 864,1055 915,1055 915,907 864,907 864,744 863,744 863,384 864,384"/>
	<TextEquiv conf="0.96618">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Frente à extrema desigualdade econômica que perdura
na América Latinay suas metrópoles apresentam
comunidades estigmatizadas situadas na base do sistema
hierárquico, habitando bairros ou áreas periféricas. São
locais conhecidos como áreas-problema, dado o seu
índice elevado de desintegração social. As Ciências
Sociais vêm analisando esse fenômeno por meio de teses
e reflexões. Acerca desse assunto, assinale a opção
correta.
O O termo exclusão socioespacial é utilizado para
denominar a condição socioeconômica dos
habitantes de classe média das áreas metropolitanas
na região.
O O crescimento populacional das metrópoles
continentais vem sendo acompanhado por políticas
sociais e econômicas que garantem a inserção da
população na lógica do mercado de trabalho formal,
conduzindo ao desaparecimento do estigma dessas
áreas.
O Asáreas-problema das metrópoles continentais estão
incorporadas na dinâmica urbana, oferecendo
possibilidades concretas de integração de sua
população na lógica social e econômica das cidades
onde se situam.
O A disparidade socioeconômica nas cidades vem
gerando nos grupos mais favorecidos uma integração
socioespacial com as áreas-problema.
O O estigma é a característica mais patente da
experiência vivida pelos que habitam áreas-problema
das metrópoles continentais. Ele resulta na
criminalização dos pobres e na estigmatização do
território onde estes moram, o que dificulta ainda
mais sua inserção na ordem social e econômica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
