<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:48:24</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:49:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,207 834,2094 838,2094 840,207"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="857,834 857,1237 1568,1237 1568,834"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,286 824,286 824,314 600,314 600,441 824,441 824,544 826,544 826,1082 824,1082 824,1605 825,1605 649,1605 649,1657 456,1657 456,1759 219,1759 219,1950 230,1950 230,2064 233,2064 233,2084 104,2084 104,1836 105,1836 105,1733 142,1733 142,1605 104,1605 104,1604 103,1604 103,1603 104,1603 104,1371 105,1371 105,364 104,364"/>
	<TextEquiv conf="0.96006">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Julgue os itens subsequentes, relativos às práticas de
pesquisa de campo nas ciências sociais.
| Nas ciências sociais, o conhecimento depende de uma
relação empírica com o ator social.
Il A prática da pesquisa social mostra como dificilmente o
objeto de pesquisa e sua interpretação podem ser
modificados pela interação entre o pesquisador e o ator
social.
Ill No âmbito da pesquisa social, os documentos são como
importantes fontes de informação acerca de um dado
problema sociológico. A análise desses documentos
envolve a atividade de compreensão e interpretação por
parte do pesquisador, de modo que se estabeleça o que
efetivamente os documentos mostram acerca da
realidade.
IV Como a pesquisa quantitativa está baseada em técnicas
consolidadas, sob a garantia do instrumento matemático,
ela interage fracamente com a pesquisa de orientação
qualitativa, que se baseia em técnicas discursivas e
dialógicas.
V A sofisticação das técnicas de pesquisa nas ciências
sociais, por meio de novas tecnologias e software de
processamento de dados, pode levar à produção cada
vez mais objetiva de dados e informações, tornando
desnecessária a vigilância teórica a respeito dessas
técnicas e dos dados que elas produzem.
Estão certos apenas os itens
le.
lell.
IN el.
Mmev.
o ococooeo
IVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1054,215 1054,274 1554,274 1554,833 1553,833 1553,1818 1555,1818 1555,1920 1553,1920 1553,2088 864,2088 864,1334 863,1334 863,274 864,274"/>
	<TextEquiv conf="0.96535">
	<Unicode>QUESTÃO 37
O índice de sofisticação política serve para
mensurar o conhecimento dos indivíduos sobre assuntos
políticos e institucionais de maneira geral. O quadro
abaixo traz os dados a respeito da opinião dos
entrevistados sobre sua concordância com o Movimento
de Unidade Nacional (MUN). O MUN é uma construção
metodológica dos pesquisadores para obter dos
entrevistados sua adesão ou não à idéia de uma liderança
pessoal forte e capaz de se firmar fora da órbita partidária
einstitucional. Na qualidade de recurso metodológico, ele
pode revelar tendências de maior ou menor predisposição
democrática. O quadro abaixo expressa a relação entre a
opinião dos entrevistados sobre o MUN e seu nível de
sofisticação política.
Com base nas informações do quadro, assinale a opção
correta.
O Caso se tome a variável MUN como uma
predisposição antidemocrática, o quadro mostra uma
correlação negativa entre o maior grau de
sofisticação política e a menor concordância com a
variável.
O Ao se observar os valores da amostra pesquisada
(“Nº”), pode-se inferir que há uma baixa adesão a
soluções antidemocráticas.
O A maior discordância com o MUN encontra-se entre
os indivíduos de média sofisticação política.
O Osresultados da amostra sinalizam que a população
brasileira não acredita na relevância de um “líder
forte”.
O Dos20,5% que discordam do MUN, 49,2% possuem
nível de sofisticação política muito alta, o que significa
que esses indivíduos não apresentam adesão a
valores democráticos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
