<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:43:35</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:43:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="836,207 835,2090 838,2090 839,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,267 825,267 825,607 824,607 824,608 703,608 703,829 154,829 154,824 104,824 104,608 103,608 103,607 104,607"/>
	<TextEquiv conf="0.96636">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Em Casa-Grande &amp; Senzala, Gilberto Freyre oferece uma
interpretação da formação da sociedade brasileira,
destacando as características do patriarcado brasileiro e o
processo de interpenetração de etnias e culturas. Nesse
processo de formação, o português, o índio e o escravo de
origem africana exerceram influências específicas.
Considerando esse assunto e as idéias do autor citado, qual
das opções abaixo apresenta duas características que não
podem ser atribuídas ao colonizador português nesse
processo de formação?
mobilidade e miscigenação
vulnerabilidade e preconceito étnico ou racial
adaptabilidade e aclimatabilidade
hibridização e preconceito religioso
flexibilidade e plasticidade
cogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,873 294,873 294,924 825,924 825,1643 819,1643 819,1696 738,1696 738,1807 824,1807 824,1906 787,1906 787,2029 824,2029 824,2055 297,2055 297,2089 155,2089 155,2055 153,2055 153,2049 104,2049 104,1643 103,1643 103,924 104,924"/>
	<TextEquiv conf="0.96409">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Estado não é uma ampliação do círculo familiar e,
ainda menos, uma integração de certos agrupamentos, de
certas vontades particularistas, de que a família é o melhor
exemplo. Não existe, entre o círculo familiar e o Estado, uma
gradação, mas antes uma descontinuidade e até uma
oposição. A indistinção fundamental entre as duas formas é
prejuízo romântico que teve os seus adeptos mais
entusiastas durante o século XIX. De acordo com esses
doutrinadores, o Estado e as suas instituições descenderiam
em linha reta, e por evolução simples, da família. A verdade,
bem outra, é que pertencem a ordens diferentes em
essência. Só pela transgressão da ordem doméstica e
familiar é que nasce o Estado e que o simples indivíduo se
faz cidadão, contribuinte, eleitor, elegível, recrutável e
responsável, ante as leis da cidade. Há nesse fato um triunfo
do geral sobre o particular, do intelectual sobre o material,
do abstrato sobre o corpóreo e não uma depuração
sucessiva, uma espiritualização de formas mais naturais e
rudimentares, uma procissão das hipóstases, para falar
como na filosofia alexandrina. A ordem familiar, em sua
forma pura, é abolida por uma transcendência.
Sérgio Buarque de Holanda. Raízes do Brasil
São Paulo: Companhia das Letras, 1995, p. 141
Com base no texto acima, assinale a opção correta.
O Aformação do Estado representa o surgimento de uma
nova ordem independente do círculo familiar.
O O Estado é uma evolução natural da ordem doméstica
e familiar.
A ordem familiar só pode existir em sua forma pura.
Indivíduo e cidadão são sinônimos.
As diferenças entre ordem familiar e ordem estatal são
superficiais.
coo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="864,215 1050,215 1050,262 1551,262 1551,388 1554,388 1554,718 1553,718 1553,1108 914,1108 914,1071 864,1071 864,812 863,812 863,388 864,388"/>
	<TextEquiv conf="0.96661">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Entre os grandes intérpretes da vida política brasileira,
Oliveira Vianna firmou-se como um dos mais relevantes.
Segundo esse autor:
O problema fundamental de uma reforma política
em nosso povo, fundada em bases realísticas — dizia eu
em 1922 — será organizar um conjunto de instituições
específicas, um sistema de freios e contrafreios, que —
além dos fins essenciais a toda organização política —
tenha por objeto: a) neutralizar a ação nociva das toxinas
do espírito de clá do nosso organismo político
administrativo; b) quando não seja possível neutralizá-las,
reduzir ao mínimo sua influência e nocividade.
Oliveira Vianna. Instituições políticas brasileiras. MG-SP-RJ: Editora Itatiaia e Editoras
da Universidade de São Paulo e da Universidade Federal Fluminense, 1987, p. 125.
Considerando as idéias do autor apresentadas no texto
acima, é correto afirmar que ele defende
um regime político descentralizado, com autonomia
das oligarquias estaduais.
um Estado forte e centralizado, organizador da
sociedade.
o caudilhismo local ou provincial.
a ampla participação política de seus cidadãos.
a influência política positiva dos clãs familiares sobre
o organismo político administrativo.
coOoo O o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="864,1145 1054,1145 1054,1192 1554,1192 1554,1541 1553,1541 1553,2054 1387,2054 1387,2089 864,2089 864,1667 863,1667 863,1192 864,1192"/>
	<TextEquiv conf="0.96394">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O estamento burocrático é árbitro da nação, das
suas classes, regulando materialmente a economia,
funcionando como proprietário da soberania. As demais
estratificações sociais, classes ou estamentos, são por
ele condicionadas, carecendo de valor simbólico próprio.
Aquelas não logram organizar-se impulsionadas pela
necessidade telúrica, existem como “simples imitação e
prática administrativas". Um sopro as deslocará,
transformando-as em pó, sem que resistam ao seu
império.
Raymundo Faoro. Os Donos do poder. Rio de Janeiro-
Porto Alegre-São Paulo: Globo, 1958p. 262.
A partir das idéias do texto apresentado e das reflexões
de Raymundo Faoro acerca desse assunto, assinale a
opção correta.
O Asclasses sociais são independentes do estamento
burocrático.
O Oestamento burocrático é o quadro administrativo, o
aparato da máquina governamental dos governos
democráticos.
O Existeum grupo com idéias, sentimentos e interesses
de classe ao qual o Estado confia as tarefas
funcionais do governo.
O O Estado liga-se ao estamento burocrático por meio
de intermediários, que têm plena autonomia em
relação ao governo.
O Asclasses regulamentam a economia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
