<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T00:17:54</Created>
	<LastChange>2021-01-18T16:55:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS_SOCIAIS-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="879,264 878,2118 881,2118 882,264"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,271 290,271 290,316 861,316 861,473 862,473 862,506 861,506 861,596 860,596 860,840 655,840 655,872 155,872 155,741 154,741 154,596 103,596 103,316 104,316"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Graças à autoridade que é dada por cada indivíduo ao
Estado, é-lhe atribuído o uso gigantesco de poder e força que
o terror assim inspirado o torna capaz de conformar as
vontades de todos eles, no domínio da paz em seu próprio país
e da ajuda mútua contra os inimigos estrangeiros.
Thomas Hobbes. Leviatã. Trad. Alex Marins. São
Paulo Martin Claret, 2002
De acordo com as concepções de Thomas Hobbes acerca do
assunto abordado no texto acima, assinale a opção correta.
A paz e a defesa comum devem ficar a cargo de cada um
na sociedade.
A sociedade é o verdadeiro locus do poder e, depois dela,
o Estado.
O poder do Estado é ilimitado.
O poder soberano não resolve todas as pendências, nem
arbitra qualquer decisão.
O Estado divide o poder com o indivíduo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="901,271 1091,271 1091,339 1552,339 1552,1590 1551,1590 1551,1675 1549,1675 1549,1755 1028,1755 1028,1876 1163,1876 1163,1930 1236,1930 1236,2038 1240,2038 1240,2092 1314,2092 1314,2118 952,2118 952,2112 902,2112 902,2059 901,2059 952,2059 952,1803 901,1803 901,1778 902,1778 902,1729 1058,1729 1058,1590 900,1590 900,1060 901,1060 901,556 900,556 900,555 901,555"/>
	<TextEquiv conf="0.96198">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Quando desempenho meus deveres de irmão,
de esposo ou de cidadão, quando me desincumbo de
encargos que contraí, pratico deveres que estão
definidos fora de mim e de meus atos, no direito e nos
costumes. Mesmo estando de acordo com
sentimentos que me são próprios, sentindo-lhes
interiormente a realidade, esta não deixa de ser
objetiva; pois não fui eu quem os criou, mas recebi-os
por meio da educação. Assim, também o devoto, ao
nascer, encontra prontas as crenças e as práticas da
vida religiosa; o sistema de sinais de que me sirvo
para exprimir pensamentos; o sistema de moedas que
emprego para pagar dívidas; os instrumentos de
crédito que utilizo nas relações comerciais; as práticas
seguidas na profissão etc, etc, funcionam
independentemente do uso que delas faço. Tais
afirmações podem ser estendidas a cada um dos
membros de que é composta uma sociedade,
tomados uns após outros. Estamos, pois, diante de
maneiras de agir, de pensar e de sentir que
apresentam a propriedade marcante de existir fora das
consciências individuais. Esses tipos de conduta ou de
pensamento não são apenas exteriores ao indivíduo,
são também dotados de um poder imperativo e
coercitivo, em virtude do qual se lhe impõem, quer
queira, quer não.
Émile Durkheim. As regras do método sociológico. José Albertino
Rodrigues (Org.). Trad. Laura Natal Rodrigues. Rio de Janeiro:
Companhia Editora Nacional, 1984, p. 1-2 (com adaptações)
No segmento de texto acima, Durkheim trata,
sobretudo,
A) da anomia social.
B) da solidariedade social.
C) da consciência coletiva.
D) do fato social.
E) das representações coletivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="104,904 294,904 294,949 862,949 862,1554 859,1554 859,1677 861,1677 861,2091 104,2091 104,1644 103,1644 103,949 104,949"/>
	<TextEquiv conf="0.96626">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O kula é uma forma de troca e tem caráter intertribal
bastante amplo. É praticado por comunidades localizadas em
um extenso círculo de ilhas que formam um circuito fechado.
(...) Em cada ilha e em cada aldeia, um número mais ou menos
restrito de homens participam do kula — ou seja, recebem os
artigos, conservam-nos consigo durante algum tempo e, por
fim, passam-nos adiante. Cada um dos participantes do kula
recebe periodicamente (mas não regularmente) um ou vários
mwali (braceletes de concha) ou um soulava (colar de discos
feitos de conchas vermelhas) que deve entregar a um de seus
parceiros, do qual recebe em troca o artigo oposto. Assim,
ninguém jamais conserva nenhum artigo consigo por muito
tempo. O fato de uma transação não ser consumada não
significa o fim da relação estabelecida entre os parceiros; a
regra é “uma vez no kula, sempre no Kkula”. A parceria entre
dois indivíduos no kula é permanente, para toda a vida.
Os mwali e os soulava encontram-se sempre em movimento,
vão passando de mão em mão, e não há casos em que esses
artigos fiquem retidos com um só dono.
Bronislaw Malinowski. Argonautas do Pacífico ocidental. 2.º ed. Trad. Anton Carr e
Ligia Mendonça. São Paulo: Abril Cultural, 1978, p. 71 (com adaptações).
Com relação ao sistema de troca praticado nas ilhas Trobriand,
descrito no texto acima, assinale a opção incorreta.
O O circuito de trocas é um fenômeno amplo e restrito aos
seus participantes.
O A troca de braceletes e colares entre os participantes do
kula é uma forma de assegurar uma relação duradoura de
parceria.
O Cadatransação envolve atroca de artigos opostos, ou seja,
quem dá braceletes recebe colares e vice-versa.
O O Kkulaé uma forma de troca intertribal e, por essa razão,
envolve homens da mesma tribo de maneira restrita e
igualitária.
O Nesse sistema de trocas, a necessidade da permanência
em circulação de colares e braceletes obriga seus
participantes a entregarem o artigo com o qual está ao
receber outro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
