<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:46:16</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:46:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-28.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,249 1491,249 1491,558 470,558 470,616 273,616 273,748 322,748 322,878 85,878 85,583 133,583 133,377 83,377 83,249 84,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A respeito da Lei n. 11.108 de 2005, que estabelece que a parturiente tem direito a acompanhante, avalie
as afirmações a seguir.
|. A presença do acompanhante é resguardada durante o trabalho de parto.
Il. O acompanhante será indicado pela gestante, podendo ser o pai do bebê, o parceiro atual, a mãe,
um(a) amigo(a), ou qualquer pessoa de sua escolha.
Ill. O hospital deve restringir o acesso de acompanhantes do sexo masculino a salas específicas que
sejam destinadas exclusivamente a mulheres, como a sala de pré-parto.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,911 254,911 254,979 1490,979 1490,1072 1492,1072 1492,1124 1491,1124 1491,1416 1150,1416 1150,1553 1248,1553 1248,1633 1095,1633 1095,1682 678,1682 678,1729 85,1729 85,1730 84,1730 84,1698 85,1698 85,1536 84,1536 84,1472 83,1472 83,1153 146,1153 146,1048 84,1048"/>
	<TextEquiv conf="0.96522">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O planejamento estratégico baseado no enfoque problema-solução constitui função gerencial
imprescindível para os estabelecimentos de saúde.
RIVERA, F. J. U.; ARTMANN, E. Planejamento e gestão em saúde: histórico e tendências com base numa visão comunicativa. Ciência &amp;
Saúde Coletiva, v. 15, n. 5, 2010 (adaptado).
A respeito do planejamento na área de saúde, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Os planejamentos das políticas públicas em saúde são unidirecionais e adaptam-se de forma ideal
aos programas verticais e hierárquicos de planejamento nessa área.
PORQUE
Il. Os planejamentos baseados na análise situacional de problemas implicam no estabelecimento de
nexos ou transversalidades, o que ajuda a conectar redes resolutivas de atenção à saúde.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
