<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:02:54</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:54:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-14.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="186,1086 186,1584 1497,1584 1497,1086"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 428,179 428,307 1491,307 1491,741 1492,741 1492,1067 1490,1067 1490,1673 1491,1673 1491,1855 812,1855 812,1856 132,1856 132,1857 131,1857 131,1749 85,1749 85,1674 84,1674 84,1641 83,1641 83,307 84,307"/>
	<TextEquiv conf="0.83571">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
TEXTO 1
A aprovação do SUS como modelo de organização da saúde pública, foi referendado em 1986 na VIII
Conferência Nacional de Saúde, e legalizado na Constituição Federal de 1988. Desde então a saúde passou
a ser direito de todos os cidadãos e dever do Estado. Para que esse sistema de saúde tivesse resultados
positivos, foi necessário que os profissionais da saúde desenvolvessem um trabalho estreitamente
relacionado com os objetivos da epidemiologia, pois há uma interdependência entre os avanços na clínica
e os estudos epidemiológicos.
HACK, N. S. Política pública de saúde no Brasil: história e gestão e relação com a profissão do serviço social.
Curitiba: Intersaberes, 2019 (adaptado).
TEXTO 2
O Programa Nacional de Imunização (PNI) é um exemplo internacional de programa de vigilância
epidemiológica bem-sucedido. Os bons resultados das imunizações no Brasil devem ser atribuídos
à abnegação dos vacinadores e a uma política de saúde que se sobrepôs às ideologias dos diferentes
governos desde 1973.
BRASIL. Ministério da Saúde. Programa Nacional de Imunizações, 30 anos. Brasília, 2003 (adaptado).
A tabela a seguir apresenta a proporção de municípios brasileiros com coberturas vacinais adequadas por
tipo de vacinas (homogeneidade de coberturas vacinais), de 2011 a 2016.
Disponível em: &lt;http://pni.datasus.gov.br&gt;. Acesso em: 29 jul. 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique de que forma os levantamentos epidemiológicos e os Sistemas de Informação em Saúde
orientam as ações dos gestores dos serviços de saúde. (valor: 6,0 pontos)
Cite dois desafios enfrentados pelos governantes para que sejam obtidos resultados efetivos quanto
à vacinação da população. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
