<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T02:01:35</Created>
	<LastChange>2020-11-12T17:28:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="1022,245 1491,245 1491,246 1492,246 1492,547 1490,547 1490,684 1491,684 1491,752 1359,752 1359,808 85,808 85,753 84,753 84,657 83,657 83,579 84,579 84,247 553,247 553,246 1022,246"/>
	<TextEquiv conf="0.96170">
	<Unicode>QUESTÃO 3
O Programa Nacional de Segurança do Paciente (PNSP), instituído pela Portaria n. 529/2013, do Ministério
da Saúde, tem por objetivo contribuir para a qualificação do cuidado ao paciente em organizações de
saúde. Busca-se alcançar esse propósito a partir da promoção e da implementação de iniciativas como os
Núcleos de Segurança do Paciente e adesão à cultura de gestão de risco. Além disso, o PNSP busca envolver,
em suas ações, o próprio paciente e seus familiares, incentivando-os à produção, à sistematização, à
difusão e à ampliação da divulgação e do acesso a conhecimentos sobre a segurança do paciente, de
modo a fomentar a inclusão desse tema no ensino técnico, de graduação e pós-graduação na área da
saúde.
ANVISA. Implantação do Núcleo de Segurança do Paciente em Serviços de Saúde. Brasília: Anvisa. 2016 (adaptado).
A partir do exposto acerca do PNSP, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite duas ações que um gestor hospitalar pode executar, em uma organização de saúde, com vistas ao
atendimento dos objetivos do PNSP. (valor: 4,0 pontos)
b) Explique como cada ação citada pode ser implementada na organização. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
