<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:03:53</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:03:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="171,502 171,1234 1500,1234 1500,502"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,434 888,434 888,1251 1491,1251 1491,1502 1089,1502 1089,1759 86,1759 86,1760 85,1760 85,1504 84,1504 84,1320 83,1320 83,1251 84,1251"/>
	<TextEquiv conf="0.96450">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Na Saúde Suplementar, boa parte dos lançamentos é realizada com base em práticas de mercado e
em regras implícitas de tabelas de preços que são padrão. Assim, o mercado utiliza uma hierarquia em
relação às regras: se a regra está definida no contrato, essa é soberana em relação às demais; por outro
lado, se a regra não estiver definida no contrato, mas existir uma regra da Agência Nacional de Saúde
Suplementar (ANS), cumpre-se essa. No quadro a seguir, estão elencados alguns dos insumos referentes
à diária hospitalar na cobertura mínima/obrigatória da ANS.
A partir dos dados do quadro, suponha a seguinte situação: um gestor financeiro deseja gerenciar
os custos do serviço adotado por um hospital utilizando a composição da diária hospitalar, a qual foi
elaborada a partir de parâmetros mercadológicos.
Esse gestor objetiva, por meio de medida de curto prazo, manter a sustentabilidade organizacional
sem incorrer em alteração dos contratos. Considerando as informações apresentadas, assinale a opção
prioritária a ser adotada pelo gestor.
O Renegociação do valor pago por gases especiais.
O Terceirização das dietas especiais.
O Compra de equipamentos não fixos para as acomodações.
O Troca de fornecedor de material para assepsia de piso.
O Negociação dos honorários dos profissionais da equipe multidisciplinar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
