<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:43:50</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:44:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="342,1036 342,1186 1236,1186 1236,1036"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,180 255,180 255,247 1490,247 1490,459 1491,459 1491,529 1490,529 1490,635 1492,635 1492,705 1489,705 1489,802 788,802 788,803 86,803 86,804 85,804 85,434 84,434"/>
	<TextEquiv conf="0.96173">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Em um centro de referência de clínica cirúrgica de um hospital, observou-se o aumento no número
de casos de pacientes com febre alta e que referiam dores no local da cirurgia, após a alta hospitalar.
Diante dessa situação, os gestores das áreas comunicaram o fato ao setor de Vigilância Epidemiológica
(VE) da instituição. Ao ter ciência dessa situação, o gestor da Vigilância Epidemiológica (VE), de forma
imediata, deverá
O acionar a Comissão de Controle de Infecção Hospitalar (CCIH) para reconhecimento das tendências
das infecções.
O encaminhar os dados à Secretaria Municipal de Saúde para que proceda à avaliação dos casos de
infecção relatados.
O determinar as áreas de atuação da Comissão de Controle de Infecção Hospitalar (CCIH) para otimizar
a investigação dos casos ocorridos.
O adotar novas medidas de prevenção e controle para reduzir os casos de infecção.
O investigar se os casos de infecção estão relacionados à resistência antimicrobiana para evitar surtos maiores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="84,841 255,841 255,909 1491,909 1491,1017 1490,1017 1490,1352 271,1352 271,1605 85,1605 85,1606 85,1352 84,1352 84,1283 85,1283 85,910 84,910"/>
	<TextEquiv conf="0.96391">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Para o desenvolvimento de suas atividades, um hospital adquiriu materiais médico-hospitalares no mês de
agosto. Quatro dias após a última compra, o hospital requisitou 15 unidades adicionais desses materiais.
No quadro a seguir, estão demonstradas as compras desses materiais.
Considerando-se que a instituição de saúde controla seus estoques pelo método da média ponderada
móvel, o custo dos materiais adicionais requisitados é de
A R$40,50.
B R$ 45,00.
C R$47,50.
D R$ 82,50.
E R$135,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
