<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:09:35</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:10:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-21.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,183 1492,183 1492,293 359,293 359,353 344,353 344,401 339,401 339,515 477,515 477,546 476,546 476,547 85,547 85,546 86,546 86,293 84,293 84,292 83,292"/>
	<TextEquiv conf="0.94389">
	<Unicode>Em cumprimento à determinação estratégica de gerenciar custos para aumentar a lucratividade, o gestor
financeiro da organização de assistência médico-hospitalar deve construir uma proposta de redação para
qual das cláusulas do referido contrato?
O Terceira cláusula.
O Quinta cláusula.
O Oitava cláusula.
O Nona cláusula.
O Décima primeira cláusula.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="84,578 255,578 255,646 1490,646 1490,877 1491,877 1491,1242 470,1242 470,1298 265,1298 265,1425 322,1425 322,1551 84,1551 84,1425 85,1425 85,1264 133,1264 133,850 85,850 85,849 84,849"/>
	<TextEquiv conf="0.96505">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O posicionamento das organizações no mercado depende do planejamento, da revisão de processos,
do acompanhamento de performance e de melhorias constantes. Nesse sentido, a gestão da qualidade
é altamente recomendada na busca de competitividade, de eficiência, de eficácia dos processos e de
melhorias nos índices de desempenho.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. As prestadoras de serviços de saúde buscam aumentar atendimentos para serviços ambulatoriais
e para assistência domiciliar em vez de internações, visando a diminuição dos custos, já que o
serviço hospitalar corresponde aos maiores custos dos cuidados com a saúde.
Il. As instituições hospitalares são sistemas fechados pois sofrem ação do meio em que estão
inseridas, mas pouco internalizam os seus processos as mudanças nos campos sociais, assumindo
o caráter de organização funcional-racional-burocrática.
Ill. A qualidade, considerada uma ferramenta de apoio na área hospitalar, depende da participação
dos membros da organização, e leva em conta aspectos éticos que envolvem a prestação dos
serviços de saúde.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
