<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:49:46</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:49:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,804 1492,804 1492,1063 1255,1063 1255,1199 1352,1199 1352,1280 1159,1280 1159,1328 678,1328 678,1376 86,1376 86,1377 85,1377 85,1121 83,1121 83,1091 85,1091 85,805 84,805 84,778 83,778 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.91629">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O departamento de faturamento hospitalar diferencia-se dos departamentos de faturamento de outros
tipos de empresas por ser permeado de regras e práticas comerciais entre operadoras e hospitais, que são
complexas e numerosas. No SUS, a tabela Sigtap (Sistema de gerenciamento da tabela de procedimentos),
que contempla ações assistenciais e administrativas, facilitam o entendimento dos faturistas sobre a
saúde suplementar.
SALU, E. J. Gestão do faturamento e auditoria de contas hospitalares. Rio de Janeiro: Atheneu, 2018 (adaptado).
Um homem com 51 anos de idade deu entrada no Pronto Socorro de um hospital público municipal
relatando dor abdominal aguda. Após o exame físico, o plantonista prescreveu codeína injetável. Na
mesma noite, o paciente foi submetido a eletrocardiograma, hemograma pré-operatório e colecistectomia
videolaparoscópica (retirada da vesícula biliar). Além desse procedimento cirúrgico, constam também no
prontuário desse paciente a presença de sangramento no curativo, febre e infecção cirúrgica. O paciente
teve alta 7 dias após a cirurgia. Referente a esse procedimento, o hospital recebeu R$ 601,69 de repasse
do SUS e teve custo total aproximado de R$ 7.204,00.
Considerando o texto e o caso apresentados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O gestor do hospital deve fazer o lançamento do custo do procedimento, mesmo que o valor
repassado pelo SUS tenha sido menor que o despendido.
PORQUE
Ill. Os lançamentos no Sigtap não se prestam apenas à remuneração dos serviços, mas também à
avaliação da produção e da produtividade nos serviços de saúde.
A respeito dessas asserções assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é proposição falsa, e a asserção || é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
