<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:02:05</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:02:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-13.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="324,493 324,924 1250,923 1250,492"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 429,179 429,247 1491,247 1491,480 1490,480 1490,1104 1491,1104 1491,1268 85,1268 85,1269 84,1269 84,942 387,942 387,437 83,437 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96479">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
As empresas líderes de mercado têm programas para gestão de pessoas. Diante do conjunto de
competências demandadas, contratar, qualificar, treinar, desenvolver e remunerar profissionais exige
cada vez mais técnicas especializadas. Para adaptar-se a essas novas demandas, a área de recursos
humanos utiliza-se da construção de estratégias diferenciadas, por meio da reestruturação de equipes e
de processos, objetivando que a área tenha foco mais estratégico e menos operacional.
ZANOVELLO, A. L. Gestão de serviço em saúde: da estratégia à operação. São Paulo: Yendis, 2015 (adaptado).
Disponível em: &lt;http://comunicacaoprodutiva.com.br/lideranca/sempre-disponivel-para-o-seu-team/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique o papel do gestor que atua como líder no gerenciamento de suas equipes. (valor: 4,0 pontos)
b
Explique se a capacidade de influenciar as pessoas está limitada ao poder formal dado pela empresa
a um indivíduo e justifique sua resposta. (valor: 3,0 pontos)
c) Citetrês ações do gestor hospitalar, no âmbito da gestão de pessoas, que podem fomentar a satisfação
da equipe no trabalho. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
