<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:50:06</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:50:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-31.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1491,247 1491,475 1490,475 1490,803 1217,803 1217,1145 84,1145 84,822 133,822 133,627 83,627 83,502 84,502"/>
	<TextEquiv conf="0.96482">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um profissional da saúde que atua em ambiente laboratorial hospitalar sofre uma lesão em suas mãos
ao descartar materiais perfurocortantes contaminados com resíduos de origem biológica. Diante dessa
situação, ele sabe que é necessário adotar uma conduta apropriada e tomar medidas preventivas, a fim
de reduzir o risco de infecções provocadas pelo contato e exposição a materiais biológicos. Entre tais
medidas, incluem-se cuidados locais, atendimentos clínicos, notificação e avaliação do acidente, que
contribuem para a minimização da incidência de infecções, reduzindo gastos com possíveis complicações.
A partir dessa situação, avalie as afirmações a seguir, acerca da(s) conduta(s) a serí(em) adotada(s) por um
profissional ao sofrer acidente com material perfurocortante.
|. Lavar a lesão, logo após o acidente, com água e sabão ou produto antisséptico.
Il. Procurar atendimento por profissional de serviço especializado, para que determine o risco de
infecção e, consequentemente, defina a conduta profilática a ser seguida.
Ill. Realizar a notificação junto ao responsável do setor ou órgão, que informará o SCIH (Serviço de
Controle de Infecção Hospitalar) para que avalie o acidente e adote os procedimentos adequados.
IV. Buscar acompanhamento laboratorial para identificação de possível infecção.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B I e IV, apenas.
C II e III, apenas.
D II, III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
