<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T23:06:10</Created>
	<LastChange>2020-09-13T23:06:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_HOSPITALAR-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="321,363 321,542 1257,542 1257,363"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,245 1491,245 1491,348 1490,348 1490,748 1492,748 1492,901 1203,901 1203,948 471,948 471,1002 322,1002 322,1190 85,1190 85,630 84,630"/>
	<TextEquiv conf="0.96636">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um colaborador é responsável pela gestão de suprimentos em um hospital localizado em uma região com
alta demanda turística nos primeiros meses do ano. A tabela a seguir apresenta a previsão de utilização
semestral (em unidades) de máscaras e luvas de procedimentos.
Ao analisar o valor referente à previsão de compras desses materiais, o colaborador deparou-se com um
valor de R$ 500,00 para todos os meses do semestre.
Considerando o caso apresentado bem como a gestão de suprimentos no ambiente hospitalar, avalie
as afirmações a seguir.
|. O valor referente à previsão de compras considera a sazonalidade da previsão de utilização dos
materiais.
Il. A gestão de suprimentos de um hospital deve analisar a previsão de utilização para estabelecer
previsões mais assertivas.
Ill. A disponibilidade de materiais relaciona-se à qualidade do serviço de saúde.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="84,1204 255,1204 255,1329 1490,1329 1490,1415 1491,1415 1491,1762 470,1762 470,1813 362,1813 362,2044 85,2044 85,1780 133,1780 133,1530 84,1530"/>
	<TextEquiv conf="0.80217">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Os sistemas de informação em saúde são ferramentas essenciais ao planejamento de gestores da área da
saúde, tanto nas empresas privadas quanto nas públicas.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmativas a seguir, acerca de ferramentas utilizadas
no planejamento em saúde.
|. Osdados epidemiológicos são originados a partir da análise crítica de indicadores de saúde pública.
Il. O prontuário do paciente é um documento legal e uma importante fonte de informação no
contexto assistencial.
Ill. Os indicadores contribuem de forma consistente para o monitoramento do desempenho de uma
organização e o alinhamento das atividades operacionais com a gestão estratégica.
IV. A gestão da informação permite a comparação do próprio desempenho institucional e orienta o
estabelecimento de metas que conduzam ao desenvolvimento.
É correto o que se afirma em
A I, II e IV, apenas.
B I, II e III, apenas.
C I, III e IV, apenas.
D II, III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
