<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T06:24:05</Created>
	<LastChange>2021-01-17T19:30:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="AGRONOMIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r27">
	<Coords points="818,178 818,1952 839,1952 839,178"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,177 792,177 792,831 790,831 790,944 792,944 792,1040 81,1040 81,554 79,554"/>
	<TextEquiv conf="0.95816">
	<Unicode>Questão 20
Sementes genéticas são aquelas produzidas pelos
melhoristas, em pequenas quantidades, ao final dos pro-
gramas de melhoramento. Para possibilitar a produção
de quantidade adequada de sementes, são produzidas
sementes básicas e registradas, a partir das sementes
genéticas, mantendo a pureza varietal e a identidade
genética. Já as sementes fiscalizadas podem ser pro-
duzidas a partir das básicas, registradas ou certifica-
das, por produtor credenciado, obedecidas as normas
técnicas. A esse respeito, pode-se afirmar que
(A) a assistência de um melhorista é fundamental para pro-
dução de sementes certificadas.
(B) a produção de sementes básicas e registradas é des-
necessária, pois as sementes certificadas poderiam ser
produzidas a partir das sementes genéticas.
(C) as sementes registradas são aquelas que recebem a
aplicação de um produto ou são submetidas a um trata-
mento especial.
(D) as sementes genéticas ou básicas devem ser sempre
preferidas para comercialização, por terem maior pure-
za genética.
(E) as sementes certificadas são as mais apropriadas para
a distribuição aos agricultores, pois têm garantia de ori-
gem genética e são produzidas em larga escala.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords points="79,1080 791,1080 791,1490 779,1490 779,1565 712,1565 712,1634 432,1634 432,1776 670,1776 670,1777 671,1777 671,1936 181,1936 181,1937 130,1937 130,1842 90,1842 90,1808 89,1808 89,1803 80,1803 80,1490 79,1490"/>
	<TextEquiv conf="0.94618">
	<Unicode>Questão 21
O efeito estufa pode ser definido como a absorção da radi-
ação de ondas longas refletidas pela Terra, por gases da
atmosfera como CO, e CH,. Atividades antrópicas têm con-
tribuído para elevar a concentração desses gases na at-
mostfera, o que poderá ocasionar um aumento na tempera-
tura média da Terra. A esse respeito, relacione as ativida-
des agropecuárias apresentadas na coluna da esquerda
com seu correspondente impacto no efeito estufa indicado
na coluna da direita.
Atividade agropecuária Impacto no efeito estu-
|- Plantio de arroz inun- fa
dado P - fixação de CO,
Il- Desmatamento e quei- Q - retenção de C no solo
madas R - emissão de CH,
III- Reflorestamento de —S.emissãode CO,
Novas áreas
IV - Plantio direto
V- Criação de ruminantes
A associação correta é
A)I-P, II-Q, III-R, IV-S, V-S
B)I-Q, II-S, III-S, IV-P, V-R
C)I-R, II-Q, II-S, IV-P, V-P
D)I-R, II-S, III-P, IV-Q, V-R
E)I-S, II-R, III-Q, IV-Q, V-P</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1026,176 1026,215 1575,215 1575,420 1573,420 1573,535 1575,535 1575,704 1295,704 1295,811 983,811 983,820 982,820 982,927 989,927 989,953 864,953 864,748 865,748 865,421 863,421 863,215 864,215"/>
	<TextEquiv conf="0.96479">
	<Unicode>Questão 22
Quando o Manejo Integrado de Pragas é adotado em um
sistema de produção agrícola, a tomada de decisão quanto
ao controle químico é determinada pelo nível de controle
(ou nível de dano econômico), em conjunto com a avalia-
ção do ecossistema. Neste caso, pode-se afirmar que al-
gum tipo de controle deve ser adotado quando:
|- a densidade populacional da praga estiver maior ou
igual ao nível de controle;
Il- as condições climáticas estiverem desfavoráveis à pra-
ga;
Ill - a densidade populacional da praga for maior que zero;
IV - a população dos inimigos naturais estiver abaixo da
densidade capaz de controlar a praga.
São corretas apenas as afirmativas
(A) lell.
(B) el.
(C) le lv.
(D) Ile Il.
(E) IM e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="864,995 1026,995 1026,1033 1575,1033 1575,1166 1574,1166 1574,1699 1311,1699 1311,1806 977,1806 977,1916 983,1916 983,1940 865,1940 865,1946 864,1946 864,1744 865,1744 865,1167 863,1167 863,1033 864,1033"/>
	<TextEquiv conf="0.96705">
	<Unicode>Questão 23
A rotação de culturas é uma das práticas importantes no
controle de pragas e doenças. Para que seja efetiva, deve
observar as peculiaridades de cada patossistema. A esse
respeito, analise as afirmativas abaixo.
|- No período da rotação, a eliminação ou supressão de
patógenos que colonizam também os restos culturais
não está associada à atividade microbiana no solo, nem
à composição dos tecidos vegetais remanescentes da
cultura.
Il- A rotação de culturas não é eficiente no controle de
patógenos que, além de colonizar os restos culturais
do hospedeiro, apresentam habilidade de competição
saprofítica.
Ill - Quanto mais restrita for a gama de hospedeiros do
patógeno, mais difícil é o estabelecimento de um pro-
grama de rotação.
IV - A rotação de culturas não é eficiente no controle das
ferrugens.
Somente são corretas as afirmativas
(A) lell.
(B) le.
(C) Lev.
(D) Ile Ill.
(E) Il e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
