<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T02:57:54</Created>
	<LastChange>2020-09-17T02:57:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,249 1514,249 1514,766 1512,766 1512,947 1513,947 1513,1015 810,1015 810,1016 107,1016 107,1017 106,1017 106,922 105,922 105,852 106,852 106,250 105,250 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96515">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
O Pronunciamento Contábil CPC 01 trata da redução ao valor recuperável de ativos. O objetivo desse
pronunciamento técnico é definir procedimentos, visando assegurar que os ativos não estejam
registrados contabilmente por um valor superior àquele passível de ser recuperado por uso ou por
venda. Caso existam evidências claras de que ativos estão sendo avaliados por valor não recuperável
no futuro, a entidade deverá imediatamente reconhecer a desvalorização por meio da constituição de
provisão para perdas.
Disponível em: &lt;http://www.cpc.org.br/CPC/Documentos-Emitidos/Pronunciamentos/Pronunciamento?ld=2&gt;.
Acesso em: 10 jul. 2018 (adaptado).
Considerando essas informações, suponha que determinada empresa comercial possui um ativo
imobilizado com valor de custo de R$ 50 000,00, estimativa de uso de 5 anos, com valor residual esperado
de R$ 10 000,00 e depreciação acumulada ao final do exercício social de R$ 8 000,00. Suponha ainda
que, na avaliação desse ativo, ao final do exercício social, tenha se apurado o valor recuperável de
R$ 40 000,00.
Com base na situação apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Indique que valor deverá ser apresentado como saldo do ativo imobilizado ao final do exercício,
fundamentando esse procedimento com base na normativa contábil CPC 01. (valor: 6,0 pontos)
b) Explicite quais os lançamentos contábeis a serem realizados, caso sejam necessários, para que as
orientações da normativa contábil CPC 01 sejam contempladas. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
