<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:30:42</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:31:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-31.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,252 1513,252 1513,452 1512,452 1512,583 1513,583 1513,1156 1512,1156 1512,1242 153,1242 153,547 105,547 105,252 106,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96500">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Durante auditoria em uma organização do setor de varejo, um auditor interno encontrou indícios de um
desvio de aproximadamente R$ 300 000,00 em materiais, o que apontava para provável ocorrência de
fraude. O desvio não havia sido detectado anteriormente porque o diretor do almoxarifado tinha registrado
o recebimento dos materiais no inventário permanente da organização e, em seguida, encaminhado o
relatório para o departamento de contas a pagar para processamento.
Considerando a situação descrita, assinale a opção que apresenta o procedimento que, provavelmente,
teria levado à descoberta da fraude e dos materiais em falta.
A Elaboração de um inventário físico e confronto da quantidade de materiais apurada neste com uma
amostra aleatória dos pedidos de materiais, para verificação de eventuais diferenças e investigação
de suas causas.
B Elaboração de um inventário físico e reconciliação dos valores que constam no estoque com os registros
que constam no inventário permanente, para verificação de eventuais diferenças e investigação de
suas causas.
C Seleção de uma amostra aleatória dos registros de vendas e confronto destes com os registros que
constam no inventário permanente, para verificar se o material estava em estoque e investigar as
causas de quaisquer diferenças.
D Seleção de uma amostra aleatória de relatórios de recebimento de materiais e comparação desses
relatórios com os registros que constam no inventário permanente, para verificação de eventuais
diferenças e investigação por tipo de produto.
E Seleção de uma amostra aleatória dos pedidos de materiais e confronto destes com o relatório de
recebimento e com os registros que constam nos relatórios do departamento de contas a pagar, para
verificação de eventuais diferenças e investigação de suas causas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
