<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:02:33</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:41:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,1091 276,1091 276,1159 1512,1159 1512,1808 107,1808 107,1809 106,1809"/>
	<TextEquiv conf="0.96552">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Uma empresa apresentou os seguintes dados, extraídos de seus arquivos contábeis:
*º fluxo de caixa operacional (FCO) anual projetado em regime de perpetuidade:
R$ 30 000,00;
* capital de terceiros: total de R$ 20 000,00;
* custoda dívida: 20% ao ano;
* alíquota do imposto de renda: 34%;
* custodo capital do acionista: 30% ao ano.
Considerando-se que as despesas de juros são pagas e que o principal da dívida é renovado indefinidamente,
o Valor da Empresa para o Acionista (VEA) é de
A R$ 8 208,00.
B R$ 86 666,67.
C R$ 86 800,00.
D R$ 91 200,00.
E R$ 136 800,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,1013 1456,1013 1456,1061 108,1061 108,1062 107,1062 107,535 105,535 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95716">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As orientações profissionais bem como suas normas aplicáveis são indispensáveis para a confiabilidade,
a qualidade e o profissionalismo da auditoria do setor público. A finalidade das Normas Brasileiras de
Auditoria do Setor Público — NBASPs do nível 1 é proporcionar uma auditoria independente e produtiva
para sustentar os tribunais de contas no desempenho de suas prerrogativas constitucionais e legais.
Portanto, a fim de assegurar a confiabilidade às auditorias executadas pelos órgãos especializados na
análise das contas públicas, aplica-se a essas normas um sistema de gestão de qualidade.
A partir dessas informações, é correto afirmar que um sistema de gestão de qualidade
A abrange uma análise periódica em que se utilizam amostras dos processos de auditoria já encerrados,
elaborada por auditores que prestaram serviços de auditoria no processo avaliado e que a usam como
forma de aprimoramento e aprendizado.
B assegura que foram seguidos os procedimentos na conferência dos achados e das conclusões da
auditoria para que aqueles que foram diretamente afetados por esse trabalho tenham a oportunidade
de comentar os resultados antes de sua finalização.
C confirma a existência de políticas e procedimentos que destaquem a importância de se manter o
pessoal-chave nas auditorias, por tempo determinado, para que, nesses trabalhos, o comprometimento
e a objetividade sejam mantidos.
D possibilita que todos os tribunais de contas sigam as mesmas orientações, sejam quais forem as suas
competências, estrutura, riscos e tipos de trabalho que realizam.
E deve ser objeto de apreciação ocasional, para que se evite perda de consistência dos seus dados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
