<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:00:57</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:01:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="102,560 102,928 1521,928 1521,560"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="100,968 100,1328 1515,1328 1515,968"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r101" type="heading">
	<Coords points="107,181 276,181 276,241 1514,241 1514,512 1512,512 1512,1478 1513,1478 1513,1724 790,1724 790,1758 492,1758 492,1803 295,1803 295,1916 344,1916 344,2041 106,2041 106,1916 107,1916 107,1770 155,1770 155,1378 106,1378 106,545 105,545 105,241 106,241 106,211 107,211"/>
	<TextEquiv conf="0.96303">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma empresa fabrica sensores de presença, tanto externos quanto internos, para o setor de segurança.
Com a diminuição do consumo de produtos dessa natureza, o diretor da empresa supôs perda maior
na rentabilidade do produto sensor externo, já que, no período anterior, a empresa tinha vendido 300
unidades do sensor interno e 100 unidades do sensor externo, ambos produtos sem saldo inicial ou final
de estoque. O diretor solicitou, então, ao seu gerente de controladoria, que apresentasse um relatório que
evidenciasse a rentabilidade de cada produto. O gerente de controladoria apresentou a Demonstração do
Resultado do Exercício (DRE) simplificada de cada produto, para a qual se utilizou dos métodos do custeio
variável e do custeio por absorção, cujos dados estão expostos a seguir.
Com base nessa situação e nos dados apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A DRE elaborada pelo método do custeio por absorção dificulta a tomada de decisão sobre a
lucratividade por produto devido à utilização de critério de rateio.
ll. Caso o diretor decida basear-se apenas na informação gerada na DRE, elaborada pelo método
do custeio variável, que apresenta a margem de contribuição do produto sensor externo com
resultado negativo, a empresa deverá deixar de fabricar esse produto.
Ill. No custeio por absorção, são considerados como custos do produto tanto os custos fixos quanto os
variáveis, diretos ou indiretos; já no custeio variável, levam-se em conta como custos do produto
apenas os custos variáveis, sendo os custos fixos separados e considerados como despesas do
período, indo diretamente para o resultado.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
