<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T06:33:28</Created>
	<LastChange>2020-09-26T01:08:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,1225 1514,1225 1514,1374 1513,1374 1513,1710 1144,1710 1144,1806 271,1806 271,2051 107,2051 107,1534 105,1534 105,1409 106,1409"/>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="200,471 200,1197 1413,1197 1413,471"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96295">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma empresa criou um produto para ser lançado no mercado e, para tanto, foi realizado um estudo
de mercado que indicou a demanda estimada entre 100 e 600 unidades de produto por mês. De posse
dessas informações, o pessoal do departamento de custos da empresa calculou a lucratividade esperada
da venda do produto, conforme volume de vendas, traçou a linha de tendência a partir da equação de
regressão e calculou o R-quadrado, obtendo os dados e o gráfico a seguir.
O departamento de marketing da empresa avaliou que a demanda pelo produto é sazonal, estando a
expectativa de vendas, nos meses de baixa demanda, próxima de 150 unidades e, nos meses de alta
demanda, em aproximadamente 550 unidades. O preço de venda operado pela empresa em qualquer
dos cenários será de R$ 6,00.
A respeito dessa situação hipotética, avalie as afirmações a seguir.
|. Nos meses de alta demanda, segundo a previsão do departamento de marketing da empresa,
espera-se uma lucratividade de 80%.
Il. Nos meses de baixa demanda, segundo a previsão do departamento de marketing da empresa,
espera-se uma lucratividade de 40%.
III.Nos meses de alta demanda, segundo a previsão do departamento de marketing da empresa, o
lucro líquido da empresa será de R$ 3 300,00.
IV. O R-quadrado indica que a correlação entre as variáveis é significativa.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
