<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:03:34</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:04:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,397 1512,397 1512,556 1513,556 1513,792 1512,792 1512,940 1514,940 1514,1176 154,1176 154,1177 153,1177 153,530 105,530 105,501 1049,501 1049,397 106,397 106,398 105,398 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96313">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A história da Contabilidade está intimamente ligada às diversas teorias que embasaram os pressupostos
e métodos científicos adotados nessa área. Duas abordagens teóricas muito difundidas na Contabilidade
são as oriundas da escola de pensamento norte-americana e da escola de pensamento italiana, que
formaram o arcabouço fundamental dessa ciência.
IUDÍCIBUS, S. Teoria da Contabilidade. 13. ed.
São Paulo: Atlas, 2015 (adaptado).
Acerca das referidas escolas de pensamento contábil, assinale a opção correta.
A A escola norte-americana explica as relações de direitos e obrigações adotando caráter personalista
das contas contábeis, ao passo que a escola italiana prioriza a geração de informações contábeis
baseada nas necessidades dos usuários.
B A escola norte-americana afirma que o patrimônio é uma grandeza real que se transforma com o
desenvolvimento das atividades econômicas, ao passo que a escola italiana enfatiza a contabilidade
aplicada, especialmente na contabilidade gerencial.
C A escola norte-americana enfatiza a abordagem informacional da Contabilidade, ao passo que a
escola italiana apresenta como ideia central o mecanismo das contas, focalizando seu funcionamento,
e subordinando-se aos métodos de escrituração.
D A escola norte-americana confere grande importância à sistematização do plano de contas, ao passo
que a escola italiana enfatiza os procedimentos de auditoria, com a finalidade de auferir maior
credibilidade às informações contábeis geradas.
E A escola norte-americana defende que os fenômenos a serem estudados deveriam ser as aziendas,
restringindo, assim, o campo de atuação da Contabilidade ao levantamento de fontes patrimoniais, ao
passo que a escola italiana enfatiza a padronização dos procedimentos contábeis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
