<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:13:01</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:41:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1463,249 1463,304 1513,304 1513,1045 106,1045 106,1046 105,1046 105,304 106,304"/>
	<TextEquiv conf="0.96614">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma empresa apresentou em seus relatórios financeiros, em dezembro de 2017, os seguintes dados:
* unidades produzidas: 9 000;
* unidades vendidas: 8 000;
* preço de venda: R$ 23,00 por unidade;
* matéria-prima consumida: R$ 4,00 por unidade;
* mãode obra direta: R$ 1,25 por hora; cada unidade consome 2 horas de mão de obra;
* custoindireto variável: R$ 0,50 por unidade;
* custoindireto fixo: R$ 46 080,00 por ano;
* despesas fixas: R$ 21 000,00 por ano;
* impostos sobre a receita: 18%.
A partir dos dados da empresa, o resultado total apurado antes dos tributos sobre o lucro, se aplicado
custeio por absorção, será de
A R$ 22 500,00.
B R$ 32 920,00.
C R$ 53 920,00.
D R$ 109 080,00.
E R$ 150 880,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,1078 277,1078 277,1144 1512,1144 1512,1402 1513,1402 1513,1916 108,1916 108,1917 107,1917 107,1369 105,1369 105,1144 106,1144"/>
	<TextEquiv conf="0.96229">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Uma entidade comercial adquiriu por R$ 100 000,00, em 02/01/2018, um instrumento financeiro com
vencimento em 31/06/2025, com taxa de juros de 12% a.a. No momento da verificação das contas
encerradas em 30/06/2018, o valor de mercado do título era de R$ 104 500,00. O auditor analisou
a operação e avaliou que os juros e o ajuste a valor de mercado foram reconhecidos, ambos, no
resultado do exercício. Verificou também que a empresa tinha por modelo de negócios manter o título
até o vencimento.
Nessa situação, na ocasião da auditoria, o auditor deveria ter recomendado que
A os lançamentos contábeis fossem revisados, pois conforme o modelo de negócio da entidade, apenas
os juros devem ser registrados no resultado.
B os lançamentos contábeis fossem revisados, pois conforme o modelo de negócio da entidade, os juros
devem ser registrados em outros resultados abrangentes.
C os lançamentos contábeis fossem revisados, pois conforme o modelo de negócio da entidade, o ajuste
a valor de mercado deve ser diferido em obrigações exigíveis em longo prazo.
D os lançamentos contábeis fossem revisados, pois conforme o modelo de negócio da entidade, os juros
e o ajuste a valor de mercado devem ser registrados em outros resultados abrangentes.
E os lançamentos contábeis fossem revisados, pois conforme o modelo de negócio da entidade, os juros
devem ser registrados em outros resultados abrangentes, ao passo que o ajuste a valor de mercado
deverá ser lançado no resultado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
