<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:32:27</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:32:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1491,249 1491,315 1513,315 1513,503 1514,503 1514,810 1513,810 1513,947 492,947 492,1005 335,1005 335,1139 344,1139 344,1192 352,1192 352,1276 107,1276 107,1066 106,1066 106,1034 107,1034 107,971 200,971 200,863 178,863 178,834 200,834 200,283 106,283"/>
	<TextEquiv conf="0.96467">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Considerando o estabelecido no Código de Ética Profissional do Contador, avalie as afirmações a seguir.
Se os diretores de uma empresa determinarem ao contador que não registre um passivo ambiental
no ano corrente porque isso afetará o processo de obtenção de uma licença ambiental pela
empresa, o contador deve acatar a determinação, com a ressalva de que ele possa estornar o
lançamento no ano seguinte.
Um contador que rescinde o contrato de prestação de serviços contábeis dada a inadimplência
de seu cliente, e que se nega a atender a solicitação de informações feita pelo novo contador
do cliente, argumentando que só as fornecerá após receber os honorários a ele devidos, age de
acordo com o estabelecido no referido código profissional.
Um contador que anuncia seus serviços em uma revista de negócios, enaltecendo as próprias
qualificações profissionais e acadêmicas e citando alguns nomes importantes de sua carteira de
clientes, adota conduta amparada no código de ética de sua profissão.
. De acordo com o código de ética da profissão, é permitido a um contador aceitar prestar serviços
contábeis a uma empresa que explora a atividade de produção e distribuição de filmes eróticos
adultos.
É correto o que se afirma em
A I e II, apenas.
B I e IV, apenas.
C II e III, apenas.
D III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
