<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:31:27</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:32:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-32.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,253 1513,253 1513,945 492,945 492,1055 335,1055 335,1178 344,1178 344,1210 256,1210 256,1261 107,1261 107,962 200,962 200,805 156,805 156,804 155,804 155,473 106,473"/>
	<TextEquiv conf="0.95849">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Benefícios de aposentadoria têm sido uma remuneração complementar que algumas entidades oferecem
a seus colaboradores como forma de incentivá-los a se dedicarem à obtenção de resultados favoráveis
à entidade. Com finalidade de padronizar os eventos relacionados a benefícios de aposentadorias, o
Comitê de Pronunciamentos Contábeis emitiu, em 2009, o CPC 33 — benefícios a empregados.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. De acordo com o CPC 33, são benefícios de curto prazo: ordenados, salários, licenças remuneradas
e benefícios de assistência médica, moradia, carro para empregados atuais, desde que sejam
integralmente liquidados em até doze meses após o período a que se refere as demonstrações
contábeis em que os empregados prestarem os respectivos serviços.
Il. O determinado plano de contribuição definida, constante no CPC 33, consiste em planos de que o
colaborador participa com finalidade de obter benefícios pós-emprego, não tendo obrigação legal
e construtiva de pagar contribuições para déficits atuais ou passados.
III. Segundo o CPC 33, os ganhos e perdas atuariais constituem mudanças no valor presente da
obrigação de benefício definido resultantes de ajustes pela experiência, e de efeitos das mudanças
nas premissas atuariais.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
