<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:12:09</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:12:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,694 1304,694 1304,936 1512,936 1512,1215 1513,1215 1513,1284 492,1284 492,1332 295,1332 295,1451 344,1451 344,1578 107,1578 107,1298 155,1298 155,1004 106,1004 106,936 155,936 155,694 105,694 105,505 106,505"/>
	<TextEquiv conf="0.91029">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Para uma empresa o termo controle visa assegurar, por meio do alinhamento de trajetórias, que os
objetivos planejados sejam efetivamente realizados conforme previsto, apoiando-se na avaliação de
resultados e desempenhos expressos pelo sistema de informações. São considerados tipos de controle
que uma empresa pode executar a governança corporativa, a medição do desempenho global da empresa,
o controle organizacional em relação a recursos humanos, o Balanço Social, a avaliação relativa a ética e
à responsabilidade social e o sistema de informação.
A partir dessa afirmação, suponha que uma determinada empresa do setor de produtos alimentícios,
que já havia diminuído seus lucros nos últimos dois anos, venha enfrentando uma competição
significativa de empresas estrangeiras, que praticam preços mais baixos. Esta empresa enfrenta
atualmente dificuldades em manter ou diminuir seus custos e, consequentemente, seu preço de venda.
Em razão disso, foram adotadas as seguintes ações na empresa:
º* demissão dos funcionários com mais tempo de casa e dos funcionários idosos;
º contratação de funcionários sem realizar o devido registro na carteira de trabalho;
* compra de insumos produtivos de qualidade inferior e sem procedência;
* compra de insumos produtivos de fornecedores ambientalmente não certificados.
Considerando essa situação e os tipos de controle que podem ser empregados na empresa para lidar com
a situação apresentada, avalie as afirmações a seguir.
|. Controlar a eficiência do sistema de informação contábil e gerencial é uma medida adequada à
situação.
Il. Controlar o planejamento estratégico com ações corretivas para assegurar os objetivos globais da
empresa constitui ação adequada à situação.
Ill. Controlar as informações e ações para que sejam transparentes e estejam em conformidade no
cumprimento de normas reguladoras é uma medida adequada à situação.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
