<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T05:57:25</Created>
	<LastChange>2020-11-12T17:20:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="131,707 131,965 1497,965 1497,707"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="106,319 1514,319 1514,627 1513,627 1513,628 1371,628 1371,1106 1513,1106 1513,1271 106,1271 106,1176 105,1176 105,1106 106,1106 106,684 105,684 105,627 106,627"/>
	<TextEquiv conf="0.96200">
	<Unicode>QUESTÃO 3
A margem de contribuição apurada de um produto ou serviço influi diretamente na mensuração do lucro
bruto. Ela representa a quantia pecuniária resultante da sobra da receita com as vendas após serem
retirados os custos e as despesas variáveis e indica quanto um produto ou serviço está contribuindo para
pagar os gastos fixos do negócio. Em relação ao volume de produção, os custos são classificados em fixos
e variáveis. Despesas ou custos fixos são aqueles que não sofrem alteração em função da quantidade
produzida, enquanto os gastos variáveis acompanham o volume de produção, ou seja, quanto maior a
quantidade produzida, maior será o gasto variável. O preço de venda, os custos fixos e os variáveis são
exemplos de elementos que compõem a relação custo-volume-lucro.
A partir dessas informações, considere a seguinte situação hipotética.
Com base nas informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Demonstre o valor da margem de contribuição unitária de cada produto. (valor: 2,0 pontos)
b) Calcule o lucro da empresa pelo custeio variável, considerando a venda de 30 unidades do produto X e
40 unidades do produto Z. (valor: 5,0 pontos)
c) Calcule o ponto de equilíbrio contábil, em unidades, considerando que a empresa decida vender apenas
o produto X. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
