<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T02:59:07</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:00:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,183 809,2050 812,2050 810,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 791,249 791,824 792,824 792,988 791,988 791,1075 790,1075 790,1251 700,1251 700,1301 108,1301 108,1302 107,1302 107,887 106,887 106,825 105,825 105,824 155,824 155,494 106,494"/>
	<TextEquiv conf="0.95604">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Os conceitos de capital, previstos no CPC OO
Estrutura Conceitual, dão origem aos conceitos de
manutenção de capital financeiro e manutenção de
capital físico.
Considerando essa informação, avalie as asserções
a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A aplicação do conceito de manutenção do
capital financeiro requer o uso de mais de
uma base específica de mensuração.
PORQUE
Il. A escolha da base de mensuração depende
do tipo de capital financeiro que se procura
manter.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,249 1513,249 1513,745 1514,745 1514,973 1513,973 1513,1148 1512,1148 1512,1461 1515,1461 1515,1699 829,1699 829,1700 828,1700 828,718 827,718"/>
	<TextEquiv conf="0.96429">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Uma empresa presta serviços de internet banda
larga e comercializa o modem Wi-Fi. No mês de
dezembro, a empresa oferece o seguinte pacote
promocional: o cliente que adquirir o plano Mega
de internet por 10 meses pagará 10 parcelas fixas
de R$ 100,00 por mês e receberá gratuitamente o
modem Wi-Fi. Esse modem, vendido pela empresa,
pode ser adquirido, de forma avulsa, por R$ 300,00,
e o plano Mega (sem o modem) é oferecido por uma
mensalidade de R$ 90,00, pelo mesmo período.
O desconto oferecido no combo é proporcional ao
modem e ao serviço de internet.
Considerando-se essa situação, se um cliente
adquirir o pacote promocional no dia 1º de
dezembro e, no mesmo dia, ocorrerem a instalação
do modem e o início da prestação do serviço de
internet, a empresa, seguindo a NBC TG 47 — Receita
de Contrato com Cliente, deverá registrar
A a receita de venda do modem Wi-Fi em
dezembro, por R$ 250,00, e a receita de
prestação de serviço mensalmente, conforme o
serviço for prestado, no valor de R$ 75,00.
B areceita de prestação de serviço mensalmente,
conforme o serviço for prestado, no valor de
R$ 100,00, e não reconhecer receita pela venda
do modem Wi-Fi.
C areceita de prestação de serviço em dezembro,
no valor de R$ 700,00, e reconhecer receita pela
venda do modem Wi-Fi, de R$ 300,00.
D a receita de prestação de serviço em dezembro,
no valor de R$ 1 000,00, e não reconhecer
receita pela venda do modem Wi-Fi.
E a receita de prestação de serviço no valor de
R$ 75,00 e a receita pela venda do modem Wi-Fi
no valor de R$ 25,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
