<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T02:58:22</Created>
	<LastChange>2020-09-17T02:58:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 450,182 450,249 1513,249 1513,558 1512,558 1512,731 1511,731 1511,853 1512,853 1512,1016 107,1016 107,1015 106,1015 106,920 105,920 105,919 106,919 106,661 329,661 329,558 105,558 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.88174">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
As demonstrações financeiras de uma empresa são preparadas e auditadas sob a suposição de que ela está e
permanecerá em atividade por, no mínimo, um ano. No entanto, em tempos de crise econômico-financeira,
espera-se que muitas empresas enfrentem dificuldades financeiras, que podem surgir quando elas financiam
suas operações por meio de capital de terceiros, seja por meio da utilização do limite de cheque especial,
seja por meio de linhas de crédito e empréstimos de grande porte. Se as empresas precisam constantemente
dessas fontes de recursos e, por sua vez, os bancos, após avaliação, recusam-se a concedê-los, muitas empresas
podem não conseguir manter as suas operações em atividade. Em face dessa situação, os auditores podem
ter dúvidas substanciais sobre a capacidade de uma empresa continuar a desenvolver suas operações.
JOHNSTONE, K. M.; GRAMLING, A. A.; RITTENBERG, L. E. Auditing: A risk-based approach to conducting a quality audit.
9. ed. South-Western: Cengage Learning, 2014 (adaptado).
Com base nas informações do texto e no que estabelecem a NBC TA 200, a NBC TA 700 e a NBC TA 705
acerca do trabalho do auditor independente, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explicite os tipos de opinião que o auditor independente pode emitir em seu relatório de auditoria.
(valor: 3,0 pontos)
b) Explique como a dúvida substancial do auditor sobre a capacidade de um cliente permanecer em
funcionamento afeta o formato da opinião de auditoria. (valor: 4,0 pontos)
c) Explique como o ceticismo profissional afeta a decisão do auditor de emitir uma opinião acerca da
continuidade de atividade de uma empresa. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
