<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:05:06</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:05:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="100,452 100,1021 1515,1021 1515,452"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,248 1512,248 1512,249 1513,249 1513,1178 1514,1178 1514,1732 108,1732 108,1733 107,1733 107,1179 106,1179 106,1151 105,1151 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96227">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um empregado que trabalhou em uma empresa no período de 01/06/2014 a 30/11/2014 foi demitido.
Ele moveu uma ação em processo trabalhista contra essa empresa, pois no cálculo do Fundo de Garantia
do Tempo de Serviço (FGTS) e do INSS, ela não havia recolhido os encargos sociais incidentes sobre as
gratificações recebidas. No processo, o ex-empregado da empresa apresentou os dados constantes da
tabela a seguir.
Apresentou, ainda, um e-mail enviado por um dos sócios da empresa, informando que ele receberia o
montante de R$ 2 000,00 mensais a título de gratificação por função. O juiz responsável pelo julgamento
do processo designou um perito para análise da situação.
Considerando esses dados, bem como alíquotas de 8% de FGTS e de 25,5% de INSS e desconsiderando
possíveis correções monetárias, assinale a opção correta.
A O perito deverá solicitar à empresa as folhas de pagamento e o termo de rescisão desse empregado
para verificar o reflexo das alíquotas do FGTS e do INSS não recolhidas sobre os proventos recebidos,
incluindo nesse cálculo as verbas proporcionais e indenizatórias.
B O total do FGTS devido ao empregado a título de gratificação por função, sem que se considerem os
respectivos reflexos, é de R$ 860,00, e o valor em aberto a título de INSS é de R$ 3 060,00.
C O perito deverá informar, no laudo judicial, que o valor da gratificação não influenciará o cálculo de
horas extras, caso tenham ocorrido em alguma competência.
D O valor de 40% referente à multa rescisória não será levado em consideração no valor a ser recolhido
do FGTS sobre as diferenças apuradas.
E O ex-empregado terá direito a um valor adicional de R$ 166,67 mensais a título de férias proporcionais
ao tempo de serviço.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
