<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:29:19</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:30:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,253 1513,253 1513,531 1512,531 1512,635 1513,635 1513,788 1514,788 1514,860 1513,860 1513,861 1512,861 1512,977 1513,977 1513,1364 107,1364 107,1363 106,1363 106,977 155,977 155,766 106,766 106,765 105,765 105,634 106,634 106,635 382,635 382,531 156,531 156,530 155,530 155,436 107,436 107,435 106,435"/>
	<TextEquiv conf="0.96379">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O Pronunciamento Contábil CPC 29 estabelece o tratamento contábil e as respectivas divulgações
referentes aos ativos biológicos e aos produtos agrícolas. São os conceitos estabelecidos nessa normativa:
º* produção agrícola é o produto colhido de ativo biológico da entidade;
* ativo biológico é um animal e/ou uma planta, vivos;
* transformação biológica compreende os processos de crescimento, de degeneração, de produção
e de procriação que causam mudanças qualitativa e quantitativa no ativo biológico.
Disponível em: &lt;http://www.cpc.org.br/CPC/Documentos-Emitidos/Pronunciamentos/Pronunciamento?I/d=60&gt;.
Acesso em: 16 jul. 2018 (adaptado).
A partir desses conceitos estabelecidos pelo CPC 29, avalie as afirmações a seguir.
|. Entende-se por ativos biológicos o conjunto de animais ou plantas vivos bem como os produtos
agrícolas derivados desse conjunto.
ll. O valor residual é uma forma de se considerar, no cálculo da depreciação, o valor estimado a ser
recuperado ao final da vida útil do bem com sua venda.
Ill. O gado bovino de engorda para comercialização (12 a 24 meses), devido ao seu estado de longa
maturação, é classificado no ativo não circulante como ativo biológico.
IV. O queijo, o salame, o presunto e o vinho são exemplos de produtos resultantes da transformação
biológica.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="106,1398 277,1398 277,1468 1513,1468 1513,1580 1084,1580 1084,1722 1464,1722 1464,1773 1513,1773 1513,2038 107,2038 107,2037 106,2037 106,1962 107,1962 107,1848 106,1848 106,1722 107,1722 107,1580 106,1580 106,1579 105,1579 105,1467 106,1467"/>
	<TextEquiv conf="0.96589">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma companhia aberta obteve lucro de R$ 200 000,00 em 31/12/2017, e sua diretoria propôs ao
responsável pela área contábil deixar esse valor no balanço patrimonial da empresa, na conta de Lucros
Acumulados.
Nessa situação, o profissional da contabilidade deve
A acatar a proposta da diretoria sem tecer comentários a esse respeito.
B informar à diretoria que tal procedimento é correto e que está amparado na legislação societária.
C informar à diretoria que a auditoria dará prazo de doze meses para que a conta Lucros Acumulados
fique com saldo zerado.
D alertar a diretoria de que os acionistas poderão reclamar da não distribuição de dividendos segundo
previsão na legislação fiscal.
E esclarecer a diretoria sobre o fato de que a conta Lucros Acumulados não pode constar no balanço
patrimonial das companhias abertas e de que seu saldo deve ser totalmente destinado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
