<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-17T03:25:39</Created>
	<LastChange>2020-09-17T03:26:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ciencias_contabeis-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 277,182 277,250 1045,250 1045,251 1514,251 1514,441 1512,441 1512,662 1513,662 1513,731 1277,731 1277,852 1375,852 1375,933 1117,933 1117,982 700,982 700,1030 107,1030 107,780 105,780 105,751 155,751 155,639 107,639 107,638 106,638 106,440 105,440 105,439 106,439"/>
	<TextEquiv conf="0.90760">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os dirigentes de uma empresa que industrializa máquinas para o setor calçadista pretendem aumentar a
oferta de novos equipamentos. Atualmente todos os controles operacionais da empresa são executados de
forma manual, havendo muito pouca interação entre os setores. Os diretores acreditam que investimentos
em recursos tecnológicos poderiam proporcionar bons resultados para a empresa, principalmente com o
aumento das atribuições de cada departamento, que ocorrerá a partir da oferta de novos produtos.
Considerando essa situação, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Aimplantação de um programa ERP (enterprise resource planning) nessa empresa contribuirá para
a agilidade e a eficácia no planejamento, no controle e na tomada de decisão.
PORQUE
Il. O programa ERP, dispondo da tecnologia necessária ao armazenamento e ao fluxo das informações
de negócios, permitirá a integração entre os departamentos da empresa.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,1061 107,1061 107,1062 276,1062 276,1129 1513,1129 1513,1562 1512,1562 1512,1740 596,1740 596,1790 239,1790 239,2035 238,2035 238,2036 106,2036 106,2035 107,2035 107,1755 155,1755 155,1377 105,1377 105,1129 106,1129"/>
	<TextEquiv conf="0.96232">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A convergência das normas brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor Público (CASP) às normas
internacionais dessa área resultou em muitos benefícios para o setor, destacando-se a possibilidade de
acesso a informações relevantes para a tomada de decisão, o registro e acompanhamento do patrimônio,
a melhoria no processo de prestação de contas, a gestão de custos e de recursos públicos bem como a
sua simplificação.
Considerando a convergência das referidas normas, avalie as afirmações a seguir.
|. Por ser um ramo da ciência contábil, a CASP aplica os princípios fundamentais da Contabilidade e
as normas contábeis vigentes ao controle do patrimônio público.
Il. De acordo com a CASP, são objetos da contabilidade pública o patrimônio, o orçamento, os atos
administrativos e as companhias de economia mista.
Ill. O campo de aplicação da CASP abrange as entidades que compõem a administração pública direta
eaindireta.
IV. A função social da CASP deve refletir o ciclo operacional da administração pública centralizada,
evidenciando informações necessárias para melhor controle social.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
