<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:30:30</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:24:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1667 80,1668 271,1668 271,1708 1574,1708 1574,1863 1365,1863 1365,1969 1479,1969 1479,2154 81,2154 81,2153 80,2153 80,1862 79,1862 79,1708 80,1708"/>
	<TextEquiv conf="0.96812">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Situação: casal recém-divorciado não consegue entrar em acordo com relação à guarda dos filhos, um menino de 5 anos e
uma menina de 3 anos. A mãe quer permanecer com os dois filhos com visitas e fins de semana alternados com o pai, mas
este quer a guarda das crianças, com o mesmo sistema de visitas e fins de semana alternados, pois julga a mãe negligente
com relação às crianças. Esta acredita que isto se deva ao ressentimento dele por ela ter solicitado a separação. Várias
conversas foram tentadas e não foi possível chegar a um acordo. O juiz solicita a intervenção de um psicólogo.
O psicodiagnóstico que incluísse entrevistas e métodos projetivos poderia ser mais útil, neste caso, para
(A) traçar um perfil de personalidade da mãe das crianças que permitisse confirmar ou descartar sua negligência.
(B) avaliar a capacidade dos pais de lidar com fatores de sobrecarga emocional.
(C) traçar um perfil de personalidade do pai mostrando a possibilidade ou o impedimento para cuidar de crianças.
(D) definir presença de transtornos depressivos, associados aos comportamentos descritos.
(E) relacionar a influência de distúrbios do pensamento sobre a percepção da realidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,794 80,795 272,795 272,836 1574,836 1574,1051 1573,1051 1573,1182 1574,1182 1574,1332 555,1332 555,1398 237,1398 237,1623 90,1623 90,1622 80,1622 80,1367 81,1367 81,959 79,959 79,836 80,836"/>
	<TextEquiv conf="0.96635">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Ações voltadas para a promoção de saúde têm sido fundamentadas em estratégias que enfatizam a transformação das
condições de vida e de trabalho subjacentes aos problemas de saúde. São consideradas essenciais, portanto, ações e
políticas intersetoriais que envolvam educação, habitação, saneamento, transporte, lazer, etc. Nesse contexto de
implementação de políticas públicas de saúde, a psicologia vê-se diante de exigências como:
| -a constituição de uma área técnico-normativa que pode contribuir para o aperfeiçoamento do novo modelo
biomédico.
|l - a constituição de uma especialidade que vai integrar uma equipe multiprofissional que busca, fundamentalmente,
conhecer melhor o funcionamento das doenças e encontrar mecanismos para o controle das mesmas.
Ill - um campo teórico e prático que trata das questões psicológicas com enfoque mais social e coletivo e que exige a
incorporação de outros saberes para compor a produção do cuidado com a saúde.
IV - um campo teórico e prático que se volta para a filiação histórica das idéias e para o confronto de interesses que
integram políticas, projetos e saberes, inclusive os da própria psicologia.
É correto APENAS o que se afirma em
(A) lell.
(B) Nell.
(C) Melv.
(D) IN elv.
(E) | Melv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,241 271,241 271,281 1575,281 1575,404 1574,404 1574,537 1559,537 1559,698 1574,698 1574,757 91,757 91,756 90,756 90,724 80,724 80,404 79,404 79,403 78,403 78,281 80,281"/>
	<TextEquiv conf="0.93084">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A Psicologia Organizacional e do Trabalho, com seus mais de 100 anos de atuação, tem procurado se desenvolver e
acompanhar as transformações do mundo social, do mundo do trabalho, das organizações e da própria Psicologia, mas
tem enfrentado, principalmente, problemas éticos e políticos, que se misturam e se interpenetram, impossibilitando,
muitas vezes, o exercício pleno das atividades do psicólogo organizacional e do trabalho.
Esse exercício fica prejudicado pela
(A) tentativa inadequada de transformar o campo das estratégias e políticas organizacionais, antes exclusivas da cúpula
diretiva, em uma área de análise e intervenção da Psicologia Organizacional e do Trabalho.
(B) falta de desenvolvimento técnico e de neutralidade científica na atuação do psicólogo organizacional e do trabalho.
(C) utilização indiscriminada de pesquisa como instrumento de ação do psicólogo organizacional e do trabalho.
(D) dificuldade em auxiliar no aumento da produtividade das organizações através de suas ações sobre os funcionários.
(E) falta de reconhecimento das implicações políticas do papel do psicólogo organizacional e do trabalho, aceitação
dessa tarefa e desenvolvimento de estratégias que levem em conta essa situação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
