<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:32:48</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:23:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1659 990,1659 990,1768 1574,1768 1574,2024 1511,2024 1511,2133 1522,2133 1522,2159 80,2159"/>
	<TextEquiv conf="0.95682">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Na perspectiva epistemológica histórico-crítica, a epistemologia positivista
(A) identifica o objeto de estudo das Ciências Humanas com o objeto de estudo das Ciências Naturais, sem fazer a
mesma identificação do método de estudo.
(B) identifica o método de estudo das Ciências Humanas com o método de estudo das Ciências Naturais, sem realizar a
mesma identificação do objeto de estudo.
(C) introduz o estudo dos seres humanos numa história natural evolucionista que o isenta de posições político-
ideológicas.
(D) identifica o objeto e o método de estudo das Ciências Humanas com o objeto e o método das Ciências Naturais.
(E) introduz o estudo dos seres humanos em moldes experimentais que o distancia de concepções filosóficas vagas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,320 906,320 906,429 1561,429 1561,631 1574,631 1574,830 1209,830 1209,829 1183,829 1183,828 1156,828 1156,827 1139,827 1139,826 1131,826 1131,825 1124,825 1124,824 1116,824 1116,823 1109,823 1109,822 1102,822 1102,821 1094,821 1094,820 1087,820 1087,819 1079,819 1079,818 1072,818 1072,817 1064,817 1064,816 445,816 445,817 435,817 435,818 425,818 425,819 80,819"/>
	<TextEquiv conf="0.96455">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O nascimento da Psicologia científica na Europa e no Brasil deu-se
(A) na primeira metade do século XVII, quando da publicação do Novum Organum de Bacon.
(B) na segunda metade do século XVIII, quando da publicação do Discurso do Método de Descartes.
(C) na primeira metade do século XIX, quando da criação do primeiro laboratório de Psicologia Experimental por Wundt.
(D) na segunda metade do século XIX, quando da criação da primeira escala métrica de inteligência na França e sua
introdução por Binet no Brasil.
(E) na segunda metade do século XIX lá e na primeira metade do século XX aqui, quando se criou o primeiro laboratório
de psicologia experimental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="446,818 1063,818 1063,819 1071,819 1071,820 1078,820 1078,821 1086,821 1086,822 1093,822 1093,823 1101,823 1101,824 1108,824 1108,825 1115,825 1115,826 1123,826 1123,827 1130,827 1130,828 1138,828 1138,829 1155,829 1155,830 1182,830 1182,831 1208,831 1208,832 1574,832 1574,1173 555,1173 555,1246 188,1246 188,1556 204,1556 204,1583 80,1583 80,1215 81,1215 81,926 80,926 80,821 426,821 426,820 436,820 436,819 446,819"/>
	<TextEquiv conf="0.95798">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O conhecimento produzido pela Psicologia na atualidade originou:
| - uma extensão dos campos e dos métodos de atuação do psicólogo que o está levando a uma perda da identidade
profissional.
Il - alternativas psicoterapêuticas que estão levando o psicólogo de volta a seu lugar ideal de trabalho: o consultório.
Ill - novos conhecimentos sobre grupos e instituições que ampliam as possibilidades de ação do psicólogo para além da
clínica.
É correto APENAS o que se afirma em
(A)I.
(B)II.
(C)III.
(D)IeII.
(E)IIeIII.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
