<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:31:24</Created>
	<LastChange>2020-10-21T13:37:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="502,1022 502,1580 1148,1580 1148,1022"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="78,240 79,240 79,241 1574,241 1574,316 1576,316 1576,343 1574,343 1574,502 1575,502 1575,633 1574,633 1574,708 563,708 563,754 199,754 199,893 214,893 214,920 80,920 80,723 81,723 81,404 80,404 80,342 79,342 79,306 78,306"/>
	<TextEquiv conf="0.96532">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A psicanálise não tem nenhum motivo para ter medo do formidável avanço atual da neurociência. Ela o espera com
impaciência, na medida em que esses novos dados nos servirão como novas portas de entrada em nosso modelo —
necessariamente multifatorial — de qualquer situação psicopatológica.
(Serge Lebovici)
| - Do ponto de vista da neurociência, a frase de Lebovici não é verdadeira, na medida em que a psicopatologia não é
multifatorial, mas determinada exclusivamente pela biologia.
Il - Do ponto de vista da psicanálise, a frase de Lebovici não é verdadeira, porque o avanço da neurociência poderá
provocar o fim da psicanálise.
Ill - Na atualidade, há psicanalistas e neurocientistas trabalhando em conjunto por acreditarem na colaboração das
pesquisas nessas áreas.
IV - Do ponto de vista da psicanálise, não há convergência possível entre a pesquisa psicanalítica e a da neurociência
porque ambas partem de pressupostos teórico-epistemológicos absolutamente diversos.
É correto APENAS o que se afirma em:
(A) lell.
(B) lelv.
(C) II.
(D) Iv.
(E) Melv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="80,955 81,955 81,956 618,956 618,1023 598,1023 598,1642 1574,1642 1574,1942 563,1942 563,1985 207,1985 207,2154 80,2154"/>
	<TextEquiv conf="0.96017">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Considere o gráfico e as afirmações abaixo.
Os dados do gráfico permitem afirmar que
| -de acordo com a perspectiva cognitivo-comportamental, a observação de comportamentos agressivos em filmes
violentos não propiciou a aprendizagem vicariante para as meninas porque elas não têm repertório comportamental
de confronto.
|l - de acordo com a perspectiva cognitivista, ocorreu aprendizagem de comportamentos agressivos, pois as crianças
estudadas formaram um esquema apropriado à situação a partir da observação do filme.
Ill - existe uma correlação negativa, estatisticamente significativa, no comportamento agressivo de crianças do sexo
masculino, em função de assistirem a filmes violentos.
IV - as condições necessárias para a ocorrência da aprendizagem vicariante estão presentes quando a criança observa
o modelo se comportando e percebe as consequências que o ambiente fornece para aquele comportamento.
É correto APENAS o que se afirma em:
(A) lell.
(B) Tell.
(C) lelv.
(D) Nell.
(E) Nelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
