<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:30:10</Created>
	<LastChange>2020-10-21T13:35:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_PSICOLOGIA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,879 1574,879 1574,1019 1575,1019 1575,1420 1558,1420 1558,1548 80,1548 80,1497 79,1497 79,1420 78,1420 78,1270 80,1270"/>
	<TextEquiv conf="0.96164">
	<Unicode>QUESTÃO 37 — DISCURSIVA
Situação: Psicólogo é indicado pelo juiz da Vara de Família para realizar perícia psicológica, a fim de trazer elementos
que contribuam para a decisão do juiz, no seguinte caso:
Trata-se de um casal, ambos profissionais de nível superior, a mãe com 34 anos e o pai com 38, divorciados há três
anos e atualmente em litígio. O pai solicita mudança da guarda da filha de 9 anos, atualmente com a mãe, pois queixa-
se de que a filha não tem comparecido às visitas quinzenais de fins de semana e que ele quer acompanhar o
desenvolvimento da filha e ter a chance de contribuir em sua educação e formação. Acredita que a menina não
compareça às visitas por influência da mãe, que pretende afastá-lo do convívio com sua filha. Acha que uma criança de
9 anos é muito pequena para decidir sobre isso e solicita intervenção da justiça.
A mãe relata que seu ex-marido sempre foi violento, que a filha tem muito medo do pai e não manifesta vontade em vê-lo
nas visitas quinzenais. Acredita que o pai solicite a quarda neste momento apenas movido por interesses financeiros,
para não ter que pagar pensão alimentícia e também por querer atormentá-la. Pede à justiça que a vontade da filha seja
respeitada.
a) O que seria esperado da atuação do psicólogo? (valor: 5,0 pontos)
b) Relacione pontos que você considera importantes, explicitando os aspectos éticos envolvidos. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 271,240 271,281 1574,281 1574,371 1404,371 1404,479 1573,479 1573,537 1123,537 1123,645 1574,645 1574,801 80,801 80,371 79,371 79,281 80,281"/>
	<TextEquiv conf="0.96799">
	<Unicode>QUESTÃO 36
As estratégias grupais têm sido amplamente utilizadas na prática profissional do psicólogo nas mais variadas áreas e
contextos de atuação (educação, saúde e trabalho), nem sempre acompanhadas de uma teoria que sustente a prática.
São condições indispensáveis para o trabalho grupal:
(A) a avaliação da compatibilidade entre as metas e a estratégia utilizada, independentemente do contexto.
(B) a avaliação da compatibilidade entre as metas, a estratégia utilizada e as condições de sua utilização,
independentemente do contexto.
(C) a análise do contexto, a estratégia utilizada e a necessidade dos coordenadores.
(D) a verificação da compatibilidade entre os objetivos da estratégia utilizada, as necessidades dos participantes do
grupo e as condições do contexto no qual ela está ocorrendo.
(E) a verificação da compatibilidade entre os objetivos da estratégia utilizada, as necessidades dos coordenadores do
grupo e as condições do contexto no qual ela está ocorrendo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
