<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:00:30</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:00:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_AGRONOMIA-06.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 253,235 253,350 1534,350 1534,438 1535,438 1535,581 1534,581 1534,723 1535,723 1535,912 1534,912 1534,1156 1408,1156 1408,1279 1534,1279 1534,1346 344,1346 344,1466 391,1466 391,1514 414,1514 414,1562 443,1562 443,1591 82,1591 82,1495 81,1495 81,1466 82,1466 82,1346 80,1346 80,1278 128,1278 128,1191 833,1191 833,1080 81,1080 81,691 80,691 80,669 81,669 81,419 80,419 80,317 81,317"/>
	<TextEquiv conf="0.96284">
	<Unicode>QUESTÃO 08
TEXTO |
Muito me surpreendeu o artigo publicado na edição de 14 de outubro, de autoria de um estudante de
Jornalismo, que compara a legislação antifumo ao nazismo, considerando-a um ataque à privacidade humana.
Ao contrário do que afirma o artigo, os fumantes têm, sim, sua privacidade preservada. (...) Para isso, só
precisam respeitar o mesmo direito à privacidade dos não fumantes, não impondo a eles que respirem as
mesmas substâncias que optam porinalar e que, em alguns casos, saem da ponta do cigarro em concentrações
ainda maiores.
FITERMAN, J. Disponível em: &lt;http://www.clicrbs.com.br&gt;. Acesso em: 24 jul. 2013 (adaptado).
TEXTO |l
Seguindo o mau exemplo de São Paulo e Rio de Janeiro, o estado do Paraná, ao que tudo indica, também
adotará a famigerada lei antifumo, que, entre outras coisas, proíbe a existência de fumódromos nos espaços
coletivos e estabelece punições ao proprietário que não coibir o fumo em seu estabelecimento. É preciso, pois,
perguntar: tem o Estado o direito de decidir a política tabagista que o dono de um bar, por exemplo, deve adotar?
Com base em que princípio pode uma tal interferência ser justificada?
A lei somente se justificaria caso seu escopo se restringisse a locais cuja propriedade é estatal, como
as repartições públicas. Não se pode confundir um recinto coletivo com um espaço estatal. Um recinto
coletivo, como um bar, continua sendo uma propriedade privada. A lei representa uma clara agressão ao
direito à propriedade.
PAVÃO, A. Disponível em: &lt;http://agguinaldopavao.blogspot.com.br&gt;.
Acesso em: 24 jul. 2013 (adaptado).
Os textos | e Il discutem a legitimidade da lei antifumo no Brasil, sob pontos de vista diferentes.
A comparação entre os textos permite concluir que, nos textos | e Il, a questão é tratada, respectivamente,
dos pontos de vista
O ético e legal.
O jurídico e moral.
O moral e econômico.
O econômico e jurídico.
O histórico e educacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
