<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:02:24</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:02:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_AGRONOMIA-03.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,237 805,2014 808,2014 809,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,288 788,288 788,1121 787,1121 787,1122 786,1122 786,1267 787,1267 787,1566 786,1566 786,1706 787,1706 787,2011 82,2011 82,1851 81,1851 81,1122 79,1122 79,1121 80,1121 80,288 81,288"/>
	<TextEquiv conf="0.95315">
	<Unicode>QUESTÃO 03
Uma revista lançou a seguinte pergunta em um
editorial: “Você pagaria um ladrão para invadir sua
casa?”. As pessoas mais espertas diriam provavelmente
que não, mas companhias inteligentes de tecnologia
estão, cada vez mais, dizendo que sim. Empresas
como a Google oferecem recompensas para hackers
que consigam encontrar maneiras de entrar em seus
softwares. Essas companhias frequentemente pagam
milhares de dólares pela descoberta de apenas um bug
— o suficiente para que a caça a bugs possa fornecer uma
renda significativa. As empresas envolvidas dizem que os
programas de recompensa tornam seus produtos mais
seguros. “Nós recebemos mais relatos de bugs, o que
significa que temos mais correções, o que significa uma
melhor experiência para nossos usuários”, afirmou o
gerente de programa de segurança de uma empresa.
Mas os programas não estão livres de controvérsias.
Algumas empresas acreditam que as recompensas
devem apenas ser usadas para pegar cibercriminosos,
não para encorajar as pessoas a encontrar as falhas.
E também há a questão de double-dipping — a
possibilidade de um hacker receber um prêmio por ter
achado a vulnerabilidade e, então, vender a informação
sobre o mesmo bug para compradores maliciosos.
Disponível em: &lt;http://pcworld.uol.com.br&gt;.
Acesso em: 30 jul. 2013 (adaptado).
Considerando o texto acima, infere-se que
O os caçadores de falhas testam os softwares,
checam os sistemas e previnem os erros antes
que eles aconteçam e, depois, revelam as falhas
a compradores criminosos.
O os caçadores de falhas agem de acordo com
princípios éticos consagrados no mundo
empresarial, decorrentes do estímulo à livre
concorrência comercial.
O a maneira como as empresas de tecnologia lidam
com a prevenção contra ataques dos cibercriminosos
é uma estratégia muito bem-sucedida.
O ouso das tecnologias digitais de informação e das
respectivas ferramentas dinamiza os processos
de comunicação entre os usuários de serviços das
empresas de tecnologia.
O os usuários de serviços de empresas de
tecnologia são beneficiários diretos dos trabalhos
desenvolvidos pelos caçadores de falhas
contratados e premiados pelas empresas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,289 1536,289 1536,592 1535,592 1535,593 1534,593 1534,941 1535,941 1535,1573 1534,1573 1534,1806 1535,1806 1535,1875 1534,1875 1534,1958 1423,1958 1423,2006 830,2006 830,1711 828,1711 828,1260 829,1260 829,919 828,919 828,614 829,614 829,592 830,592 830,266 829,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96437">
	<Unicode>QUESTÃO 04
A Política Nacional de Resíduos Sólidos
(Lei nº 12.305, de 2 de agosto de 2010) define a
logística reversa como o “instrumento caracterizado
por um conjunto de ações, procedimentos e meios
destinados a viabilizar a coleta e a restituição
dos resíduos sólidos ao setor empresarial, para
reaproveitamento, em seu ciclo ou em outros
ciclos produtivos, ou outra destinação final
ambientalmente adequada”.
A lei nº 12.305/2010 obriga fabricantes,
importadores, distribuidores e comerciantes de
agrotóxicos, pilhas, baterias, pneus, óleos lubrificantes,
lâmpadas fluorescentes, produtos eletroeletrônicos,
embalagens e componentes a estruturar e
implementar sistemas de logística reversa, mediante
retorno dos produtos após o uso pelo consumidor, de
forma independente do serviço público de limpeza
urbana e de manejo dos resíduos sólidos.
Considerando as informações acima, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O retorno de embalagens e produtos pós-
consumo a seus fabricantes e importadores objetiva
responsabilizar e envolver, na gestão ambiental,
aquele que projeta, fabrica ou comercializa
determinado produto e lucra com ele.
PORQUE
Il. Fabricantes e importadores responsabilizados,
inclusive financeiramente, pelo gerenciamento
no pós-consumo são estimulados a projetar,
manufaturar e comercializar produtos e embalagens
menos poluentes e danosos ao meio ambiente.
Fabricantes são os que melhor conhecem o processo
de manufatura, sendo, por isso, os mais indicados para
gerenciar o reprocessamento e reaproveitamento de
produtos e embalagens.
Arespeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
