<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T02:59:57</Created>
	<LastChange>2020-09-25T02:59:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_AGRONOMIA-07.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,301 1535,301 1535,561 1534,561 1534,747 1535,747 1535,923 1536,923 1536,1090 1535,1090 1535,1091 81,1091"/>
	<TextEquiv conf="0.96178">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 1
A Organização Mundial de Saúde (OMS) menciona o saneamento básico precário como uma grave ameaça
à saúde humana. Apesar de disseminada no mundo, a falta de saneamento básico ainda é muito associada à
pobreza, afetando, principalmente, a população de baixa renda, que é mais vulnerável devido à subnutrição
e, muitas vezes, à higiene precária. Doenças relacionadas a sistemas de água e esgoto inadequados e a
deficiências na higiene causam a morte de milhões de pessoas todos os anos, com prevalência nos países de
baixa renda (PIB per capita inferior a US$ 825,00).
Dados da OMS (2009) apontam que 88% das mortes por diarreia no mundo são causadas pela falta de
saneamento básico. Dessas mortes, aproximadamente 84% são de crianças. Estima-se que 1,5 milhão de
crianças morra a cada ano, sobretudo em países em desenvolvimento, em decorrência de doenças diarreicas.
No Brasil, as doenças de transmissão feco-oral, especialmente as diarreias, representam, em média, mais
de 80% das doenças relacionadas ao saneamento ambiental inadequado (IBGE, 2012).
Disponível em: &lt;http://www.tratabrasil.org.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2013 (adaptado).
Com base nas informações e nos dados apresentados, redija um texto dissertativo acerca da abrangência, no
Brasil, dos serviços de saneamento básico e seus impactos na saúde da população. Em seu texto, mencione
as políticas públicas já implementadas e apresente uma proposta para a solução do problema apresentado
no texto acima. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
