<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:31:40</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:42:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="286,638 286,1210 1330,1210 1330,638"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,296 1536,296 1536,608 1534,608 1534,1547 1535,1547 1535,1698 467,1698 467,1811 310,1811 310,1923 319,1923 319,2003 81,2003 81,1720 175,1720 175,1528 129,1528 129,1268 127,1268 127,608 81,608"/>
	<TextEquiv conf="0.96334">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Foi solicitado ao órgão ambiental competente o licenciamento para a implantação de um Resort na região
apontada na fotografia. A área foi revegetada com espécies exóticas há mais de 30 anos, e a vegetação
nativa, a restinga, já se encontra em estágio avançado de regeneração. Uma importante característica do
local é a fauna que utiliza esta área para reprodução. O empreendedor se compromete a transformar uma
parte dessa área em Unidade de Conservação (UC) do tipo Proteção Integral, como compensação ambiental
pela área que será desmatada e construída. A equipe multidisciplinar contratada para fazer o EIA/RIMA do
empreendimento fará estudos da fauna, para apontar possíveis fluxos migratórios das espécies locais para
regiões próximas que tenham características ambientais semelhantes.
A partir dessas informações e com base na fotografia acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A equipe multidisciplinar pode utilizar código computacional de exclusiva operação vetorial para
trabalhar as imagens a fim de determinar a área com características ambientais semelhantes à área
do empreendimento.
ll. A restinga, apesar de estar em estágio avançado de regeneração em uma área com vegetação exótica,
é considerada pelo Novo Código Florestal (Lei nº 12.651/2012) como área de preservação permanente,
razão pela qual não pode ser suprimida.
A Audiência Pública com a presença da comunidade interessada é uma das etapas do licenciamento,
na qual o empreendedor deve apresentar a criação da Unidade de Conservação como medida
compensatória. Caso a comunidade considere a medida insuficiente para a magnitude dos impactos
gerados, o órgão ambiental poderá solicitar estudos complementares.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
OL I1e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
