<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:32:18</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:44:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,945 252,945 252,1005 1535,1005 1535,1234 1534,1234 1534,1546 1535,1546 1535,1759 196,1759 196,1877 246,1877 246,2004 82,2004 82,1634 129,1634 129,1439 128,1439 128,1234 81,1234 81,1233 80,1233 80,1005 81,1005"/>
	<TextEquiv conf="0.96517">
	<Unicode>QUESTÃO 17
No âmbito do meio ambiente urbano, os principais instrumentos de planejamento ambiental são: o
Zoneamento Ecológico-Econômico (ZEE), o Plano Diretor Municipal, o Plano de Bacia Hidrográfica, o Plano
Ambiental Municipal, a Agenda 21 Local, o Estudo Prévio de Impacto de Vizinhança (EIV) e o Plano de
Gestão Integrada da Orla. No entanto, todos os planos setoriais ligados à qualidade de vida no processo de
urbanização, como saneamento básico, moradia, transporte e mobilidade, também constituem instrumentos
de planejamento ambiental.
Disponível em: &lt;http://Wwww.mma.gov.br &gt;. Acesso em: 22 jul. 2013 (adaptado).
Com relação às definições dos instrumentos de planejamento ambiental, avalie as afirmações a seguir.
|. A Agenda 21 Local é um instrumento de planejamento de políticas públicas municipais constituída a
partir da discussão, no âmbito do poder público, dos problemas ambientais.
ll. O Estudo Prévio de Impacto de Vizinhança (EIV) é um instrumento de planejamento urbano que tem
por objetivo promover uma melhor distribuição das moradias de maneira a evitar os aglomerados.
Ill. O Plano e os Comitês de Bacias Hidrográficas delimitam os impactos territoriais das zonas urbana e
rural, respeitando a bacia hidrográfica como unidade territorial.
IV. O Plano Ambiental Municipal abrange múltiplos contextos e constitui as diretrizes para a integração
dos planos setoriais na perspectiva da sustentabilidade.
É correto o que se afirma em
Oie.
Oielv
O Welv.
O 111el.
O 1, Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1534,295 1534,578 1536,578 1536,733 1534,733 1534,842 1536,842 1536,914 1535,914 1535,915 81,915 82,915 82,733 81,733 81,666 82,666 82,563 81,563 81,466 80,466 80,438 81,438"/>
	<TextEquiv conf="0.96329">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Em agosto de 2010, foi publicada a Lei nº 12.305, que institui a Política Nacional de Resíduos Sólidos,
dispondo sobre seus princípios, objetivos e instrumentos, bem como sobre as diretrizes relativas à gestão
integrada e ao gerenciamento dos resíduos sólidos.
Acerca desse assunto, o Plano de Gerenciamento de Resíduos Sólidos (PGRS)
O faculta a atribuição de responsabilidade técnica em suas etapas de elaboração, implementação,
operacionalização, monitoramento e controle da disposição final ambientalmente adequada dos rejeitos.
O permite o lançamento de resíduos sólidos in natura a céu aberto, desde que esta forma de disposição
final seja prevista e descrita no plano original.
O requer a apresentação de documentação de passivos ambientais apenas quando houver o gerenciamento
de resíduos.
O dispensa a apresentação de ações preventivas e corretivas relacionadas a acidentes de trabalho, pois esta
é uma competência do setor de segurança do trabalho.
O deve contemplar diagnóstico dos resíduos sólidos gerados ou administrados, bem como volume e
caracterização de resíduos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
