<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:33:11</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:46:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,825 251,825 251,881 1536,881 1536,955 1535,955 1535,1059 1534,1059 1534,1593 1536,1593 1536,1746 83,1746 83,1745 82,1745 82,856 81,856"/>
	<TextEquiv conf="0.96592">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A elaboração de Projetos de Recuperação de Áreas Degradadas (PRAD) ou Áreas Alteradas deve seguir
normas específicas estabelecidas pelo IBAMA (Instrução Normativa IBAMA nº 04/2011).
Em relação ao PRAD e à matriz de aspectos e impactos ambientais referente ao Aproveitamento Hidrelétrico
(AHE) de Belo Monte, assinale a alternativa correta.
O O empreendimento em questão é causador de impactos ambientais e, portanto, mesmo se as condições da
área a ser recuperada forem favoráveis para a regeneração natural, esta deve ser conduzida com a utilização
de técnicas de reflorestamento, em função do longo prazo necessário para a recuperação da área.
O A coleta das camadas superficiais de solo dos locais que serão inundados pode ser realizada para a futura
recuperação de áreas degradadas, a fim de realizar posterior transposição do solo com o objetivo de
acumular uma maior quantidade de sementes nas áreas a serem recuperadas.
O O PRAD deverá informar os métodos e técnicas a serem empregados de acordo com as peculiaridades de
cada área, sendo preferenciais os de eficácia já comprovada, o que faz com que a implantação da técnica
de poleiros artificiais não seja recomendada.
O O impacto causado na flora pela supressão da vegetação requer atenção na definição das espécies a
serem empregadas na recuperação, dando preferência às espécies vegetais adaptadas às condições da
área degradada, independentemente do local de ocorrência natural da espécie.
O No monitoramento do processo de recuperação, devem ser aplicadas técnicas capazes de detectar
OS sucessos ou insucessos das estratégias utilizadas, bem como analisar os fatos que conduziram aos
resultados obtidos, a exemplo do monitoramente da ausência de indivíduos regenerantes, que é um
indicador de área recuperada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="81,239 1535,239 1535,796 82,796 82,795 81,795 81,635 82,635 82,342 81,342"/>
	<TextEquiv conf="0.96246">
	<Unicode>No que se refere à flora (meio biótico), o impacto da “retirada de vegetação, com perda de ambientes
naturais e recursos extrativistas”, de acordo com a metodologia de Avaliação de Impactos Ambientais será
corretamente avaliado como
O do tipo direto, categoria negativa, abrangência regional, duração permanente, caráter irreversível, prazo
imediato, magnitude forte, relevância alta.
O do tipo indireto, categoria positiva, abrangência local, duração permanente, caráter reversível, prazo
longo, magnitude média, relevância baixa.
O do tipo indireto, categoria negativa, abrangência local, duração temporária, caráter irreversível, prazo
médio, magnitude fraca, relevância média.
O do tipo direto, categoria negativa, abrangência estratégica, duração temporária, caráter reversível, prazo
imediato, magnitude média, relevância média.
O do tipo indireto, categoria positiva, abrangência regional, duração permanente, caráter irreversível, prazo
médio, magnitude forte, relevância alta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
