<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:29:53</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:37:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="213,726 213,934 1407,934 1407,726"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,281 1535,281 1535,1114 145,1114 145,1044 144,1044 144,968 81,968 81,967 80,967 80,938 81,938"/>
	<TextEquiv conf="0.96448">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O setor moveleiro é constituído principalmente por pequenas empresas que se destacam por trabalhos
diferenciados feitos sob encomenda. Para atender às exigências do consumidor, obter vantagem competitiva
e diferencial no mercado, o setor aprimora suas práticas sustentáveis diminuindo desperdícios e passivos
ambientais. Entre essas práticas, a gestão ambiental favorece a gestão de negócios, a partir de estratégias
de Produção mais Limpa (P+L), cujo enfoque é a redução dos impactos ambientais ao longo de todo o ciclo
de vida do produto. Entre as etapas da P+L, tem-se o diagnóstico, no qual são levantadas as entradas e
saídas dos processos de produção. É nessa etapa que deve ser elaborada a avaliação de aspectos e impactos
ambientais e o plano de gerenciamento de resíduos.
Entre as etapas de fabricação de móveis, destaca-se o acabamento, no qual são utilizados os seguintes
recursos (matéria-prima e insumo): energia, equipamentos de pintura, móvel limpo, água, tinta, verniz,
tinner, acetona, jornal (para forrar o local da pintura), estopa, catalizador e diluente.
Disponível em: &lt;http://cascavel.cpd.ufsm.br&gt;. Acesso em: 20 jul. 2013 (adaptado).
Parâmetros de avaliação dos impactos
A partir das informações acima e considerando a tabela apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Identifique aspecto e impacto ambiental, classificando sua relevância e propondo uma medida
mitigadora para três situações inerentes à etapa de acabamento do móvel. (valor: 6,0 pontos)
b) Descreva a importância da Produção mais Limpa para a indústria moveleira de pequeno e médio
porte. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
