<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:32:43</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:46:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,296 1536,296 1536,408 1535,408 1535,1826 1534,1826 1534,2009 83,2009 83,2008 82,2008 82,1502 81,1502 81,1501 80,1501 80,1389 81,1389"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="131,431 131,1178 1547,1178 1547,431"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96166">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O primeiro passo para o Plano de Gerenciamento dos Recursos Hídricos parte de um diagnóstico da
disponibilidade hídrica. O gráfico a seguir apresenta o acompanhamento mensal da flutuação hídrica do
reservatório Mirorós/BA, no período de junho de 2010 a maio de 2012.
O barramento é realizado no afluente do Rio São Francisco e abastece vários municípios. O déficit hídrico
observado na região de Mirorós nos últimos anos determinou que o volume de água armazenado pelo
reservatório alcançasse níveis preocupantes quanto à segurança hídrica necessária para o abastecimento e a
manutenção das atividades do perímetro de irrigação.
Visando à segurança hídrica, a Política Nacional de Recursos Hídricos (PNRH) traz um importante instrumento
de gerenciamento das águas, a outorga. Com relação à outorga de água e considerando o contexto apresentado
acima, assinale a alternativa correta.
O A outorga de direitos de uso de recursos hídricos tem como objetivo assegurar, exclusivamente, o
controle qualitativo dos usos da água e o efetivo exercício do direito de acesso à água.
O Aoutorga do reservatório Mirorós deverá observar a cota inferior a 500,67 m (nível de alerta 2), propiciando
o abastecimento humano e não permitindo o uso para a irrigação e dessedentação de animais.
O A outorga do reservatório Mirorós poderá liberar o uso da água tanto para abastecimento quanto para
irrigação quando a cota for inferior a 507,76 m (nível de alerta 1) e igual ou superior a 500,67 m (nível de
alerta 2).
O A outorga do reservatório Mirorós poderá liberar o uso da água para fins industriais mesmo com a cota
igual ou inferior a 492,80 m (cota de volume morto).
O A outorga do reservatório Mirorós pode permitir a priorização de um único uso da água com a cota
superior a 507,76 m (nível de alerta 2).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
