<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:30:41</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:39:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="92,905 92,1223 1544,1223 1544,905"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1534,295 1534,387 1535,387 1535,459 1534,459 1534,547 1473,547 1473,658 1534,658 1534,730 82,730 82,643 81,643"/>
	<TextEquiv conf="0.96222">
	<Unicode>QUESTÃO 29
PDCA é uma ferramenta que auxilia no processo de Sistemas de Gestão. Considerando os itens abaixo, a
sequência do PDCA que ilustra práticas das etapas do ciclo conforme a Norma ABNT NBR ISO 14.001:2004.
O elaboração de diagnóstico; monitoramento ambiental; elaboração de manual de SGA; melhoria dos
processos em função dos resultados.
O estabelecimento de objetivos; treinamento dos colaboradores; coleta de indicadores ambientais;
divulgação dos resultados.
O recuperação de danos; definição da política ambiental; sensibilização ambiental; ações corretivas.
O análise do problema; controle da poluição; verificação dos resultados; execução dos planos de ação.
O padronização dos resultados positivos; diagnóstico dos impactos significativos; realização de auditoria
interna; elaboração dos instrumentos de trabalhos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,761 252,761 252,821 1534,821 1534,890 1373,890 1373,1335 962,1335 962,1383 944,1383 944,1431 917,1431 917,1478 912,1478 912,1527 82,1527 82,890 80,890 80,821 81,821"/>
	<TextEquiv conf="0.96437">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Norma Técnica ABNT NBR ISO 19.011:2012 estabelece diretrizes para auditorias de sistemas de gestão.
As etapas de uma auditoria estão exemplificadas na figura a seguir.
De acordo com a referida norma e considerando as informações da figura, é correto afirmar que
O a auditoria compulsória é uma intervenção que depende da fase C.
O a auditoria de terceira parte é realizada por órgão certificador.
O as análises críticas de documentos são realizadas na etapa D.
O a reunião de encerramento da auditoria ocorre na etapa E.
O a preparação do plano de auditoria é realizada na etapa A.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
