<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:30:52</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:40:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="82,235 252,235 252,295 1535,295 1535,1494 1536,1494 1536,1985 1329,1985 1329,1986 1121,1986 1121,1987 913,1987 913,1988 706,1988 706,1989 498,1989 498,1990 82,1990 82,1316 81,1316 81,1315 82,1315 82,297 81,297 81,236 82,236"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="236,415 236,1276 1534,1276 1534,415"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96400">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os gráficos abaixo indicam a evolução das empresas brasileiras na implementação de práticas ambientais do
ano de 2007 a 2012. Para a obtenção dos dados, mais de 800 empresas foram pesquisadas, evidenciando-se um
aumento do peso da questão ambiental na estratégia de negócio das companhias.
Com base nos gráficos apresentados e nas normas vigentes, é correto concluir que
O o aumento de 21% de empresas que usam fontes de energia renováveis pode ser explicado pela Lei
Federal de Energias Renováveis, publicada em 2008, que obriga todas as empresas a utilizarem produtos
renováveis como fonte de energia no processo de produção.
O as empresas que fazem o reúso da água (61%, em 2012) podem utilizar a água residuária em processos,
atividades e operações industriais e para consumo humano dentro da própria indústria, conforme
estabelecido pelo Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).
O oaumento do número de empresas que adotam políticas para mudanças climáticas pode estar relacionado
com a publicação, em 2009, da Política Nacional de Mudanças Climáticas, que prevê linhas de crédito para
desenvolver atividades voltadas para a redução de emissões de gases do efeito estufa.
O as empresas estão preocupadas com o meio ambiente, pois se observa redução de 15% da poluição
ambiental, devido ao aumento do número de companhias que usam energia eólica como alternativa na
maneira de se produzir e de se consumir no Brasil.
O as emissões atmosféricas do processo produtivo industrial são de inteira responsabilidade do órgão
ambiental que fornece a Licença de Operação do empreendimento, o que explica o fato de a maioria das
empresas (77% em 2012) possuir monitoramento de emissões.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
