<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:31:17</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:41:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,237 808,2014 811,2014 810,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,300 1534,300 1534,301 1535,301 1535,1030 1534,1030 1534,1166 1535,1166 1535,1860 1534,1860 1534,2004 830,2004 830,1592 876,1592 876,1388 830,1388 830,1131 829,1131 829,1030 828,1030 828,300 829,300"/>
	<TextEquiv conf="0.96442">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Conforme o Decreto nº 4.297/2002, Zoneamento
Ecológico Econômico (ZEE) é um instrumento de
organização do território a ser obrigatoriamente
seguido na implantação de planos, obras e atividades
públicas e privadas. Esse instrumento estabelece
medidas e padrões de proteção ambiental destinadas
a assegurar a qualidade ambiental, dos recursos
hídricos e do solo e a conservação da biodiversidade,
garantindo o desenvolvimento sustentável e a
melhoria das condições de vida da população.
Além disso, visa organizar, de forma vinculada, as
decisões dos agentes públicos e privados quanto
a planos, programas, projetos e atividades que,
direta ou indiretamente, utilizem recursos naturais,
assegurando a plena manutenção do capital e dos
serviços ambientais dos ecossistemas.
Considerando o tema do decreto mencionado,
assinale a alternativa correta.
O O ZEE dividirá o território em zonas, de acordo
com as necessidades econômicas, públicas e
privadas de cada região, levando em consideração
suas peculiaridades.
O As potencialidades naturais, os corredores
ecológicos, as tendências de ocupação e as
condições de vida da população são alguns
dos aspectos que devem ser contemplados no
diagnóstico de recursos naturais.
O O mapeamento de terras indígenas, as unidades
de conservação e as áreas de fronteiras estão
dispensadas do diagnóstico de recursos naturais.
O As atividades madeireiras, agrícolas, pecuárias,
pesqueiras e de piscicultura estão desobrigadas
quanto às diretrizes gerais e específicas.
O O ZzEE prevê que as áreas degradadas sejam
excluídas do zoneamento, por não assegurarem a
manutenção dos serviços ambientais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="81,1153 251,1153 251,1210 788,1210 788,1702 630,1702 630,1812 702,1812 702,1856 786,1856 786,1937 787,1937 787,2006 82,2006 82,1702 80,1702 80,1605 79,1605 79,1210 81,1210"/>
	<TextEquiv conf="0.96726">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma montadora de automóveis, certificada pela
ABNT NBR ISO 14001:2004, recebe parte de suas
peças em caixas de madeira. Tais caixas, quando
desmontadas, geram um resíduo de madeira que é
enviado para um aterro industrial licenciado. Com
o intuito de aprimorar o seu sistema de gestão
ambiental, foi implantado um programa de produção
mais limpa, que estabeleceu a seguinte ordem de
prioridade para a gestão dos resíduos: eliminação
— redução — reaproveitamento — tratamento —
disposição final.
Analisando o exposto acima, a melhor proposta a ser
indicada para esse resíduo é
O o envio para unidades de pirólise.
O a doação para empresas recicladoras.
O a incineração com recuperação de energia.
O o coprocessamento em unidades de produção
de clínquer.
Oa substituição das caixas de madeira por
embalagens retornáveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,294 787,294 787,295 788,295 788,402 787,402 787,1120 82,1120 82,465 80,465 80,436 81,436"/>
	<TextEquiv conf="0.96005">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os Sistemas de Gestão Integrados (SGI) são
criados a partir de comprometimentos e políticas
comuns no nível estratégico.
A esse respeito, é correto afirmar que
O a Gestão Integrada define-se pela congregação
do Sistema de Gestão de Qualidade e Meio
Ambiente.
O o processo de implantação do SGI atribui mais
importância aos recursos financeiros do que aos
humanos.
O as informações sobre os controles e as condições
ambientais e trabalhistas da unidade, de acordo
com o gerenciamento do sistema, são de
acesso restrito aos acionistas e funcionários das
empresas.
O o SGI amplia o conceito de qualidade, pois o
cliente considera as características do produto ou
serviço, mesmo que ele já contemple um valor
agregado.
O o Sistema de Gestão Ambiental constitui uma
alternativa eficaz ao SGl.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
