<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:31:02</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:41:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="85,420 86,937 1526,933 1525,416"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,356 1534,356 1534,1087 1535,1087 1535,1655 1067,1655 1067,1656 598,1656 598,1657 572,1657 572,1775 198,1775 198,1909 205,1909 205,1963 213,1963 213,1992 83,1992 83,1993 82,1993 82,1681 129,1681 129,1054 81,1054 81,978 82,978 82,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.94216">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os mapas a seguir mostram emissões de gases de efeito estufa, por milhões de toneladas de CO,, em dois
momentos: 1990 e 2005.
A partir da análise da situação e considerando a evolução das emissões de gases de efeito estufa
apresentada nos mapas, avalie as afirmações a seguir.
|. A evolução apresentada pode ser explicada pela adoção das medidas propostas pelo Protocolo de
Quioto, que prevê a regressão das emissões de gases de efeito estufa aos índices registrados em 1990.
Il. A África e a América do Sul são as regiões que menos emitem CO,, mas, proporcionalmente, o aumento
das emissões brasileiras tem um peso maior para a América do Sul do que o aumento das emissões
pela África do Sul tem para o continente africano, considerando o período que vai de 1990 a 2005.
Ill. A situação da Ásia manteve-se inalterada no período, porque embora os Índices da China tenham
aumentado de 2,2 mil toneladas de CO,, em 1990, para 5,3 mil toneladas de CO,, em 2005, os índices
da Rússia (antiga União Soviética) diminuíram de 3,8 mil toneladas de CO, em 1990, para 1,7 mil
toneladas de CO,, em 2005.
IV. O aumento dos índices de emissão observados na Europa, América do Norte, Oceania e em parte
significativa da Ásia reflete as dificuldades enfrentadas para a diminuição das altas concentrações de
CO, na atmosfera da Terra.
É correto apenas o que se afirma em
o.
Oo.
Oie.
O lelv.
O leiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
