<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:30:30</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:39:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,294 1535,294 1535,2002 83,2002 83,2003 82,2003 82,1918 81,1918 81,481 80,481 80,294 81,294"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="81,497 81,1510 1539,1510 1539,497"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96338">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Para avaliar os aspectos e impactos ambientais na cadeia produtiva de uma “peça X”, de uma empresa de
usinagem de componentes mecânicos, tomou-se por base o fluxo de processos, desde a entrada da matéria-
prima, a usinagem em torno e as operações complementares de acabamento até a embalagem final da peça.
A partir desse fluxo, o técnico responsável identificou os aspectos e os impactos ambientais provenientes do
processo de fabricação da “peça X”, relacionados no quadro a seguir.
Considerando o quadro acima, assinale a alternativa correta.
O A classificação do aspecto “derramamento de óleo” está incorreta com relação ao impacto ambiental de
contaminação de solo e água, pois não pode ser considerado aspecto desprezível.
O O “descarte de estopas contaminadas com óleo” não precisa ser contemplado na relação de aspectos e
impactos ambientais, pois esses materiais serão descartados e tratados em empresa terceirizada.
O O impacto ambiental "poluição atmosférica e redução da qualidade do ar" pode ser classificado como
moderado.
O A frequência em que uma situação pode gerar impacto apresenta menor relevância na construção da
matriz de aspectos e impactos.
O O consumo de óleo de corte, ainda que sofra mudanças quanto aos insumos, mantém seu enquadramento
no que se refere ao impacto ambiental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
