<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:32:57</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:46:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="81,235 252,235 252,298 1533,298 1533,327 1344,327 1344,370 1321,370 1321,693 1320,693 1320,999 1534,999 1534,1118 1535,1118 1535,1194 1534,1194 1534,1570 1535,1570 1535,1840 1534,1840 1534,1988 128,1988 128,1448 81,1448 81,1419 127,1419 127,1300 82,1300 82,1240 81,1240 81,1072 841,1072 841,969 295,969 295,370 82,370 82,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.95890">
	<Unicode>QUESTÃO 12
O Programa Nacional de Educação Ambiental, publicado em 2005 pelo Ministério do Meio Ambiente,
propõe que a prática de Educação Ambiental deve ir além da disponibilização de informações:
A participação e o controle social destinam-se ao empoderamento
dos grupos sociais para intervirem, de modo qualificado, nos processos
decisórios sobre o acesso aos recursos ambientais e seu uso. Neste sentido, é
necessário que a educação ambiental busque superar assimetrias nos planos
cognitivos e organizativos, já que a desigualdade e a injustiça social ainda são
características da sociedade. Assim, a prática da educação ambiental deve ir
além da disponibilização de informações.
Essa perspectiva deve contribuir para a socialização de conhecimentos,
inclusive por intermédio do uso de tecnologias voltadas, por exemplo, para
reciclagem e desenvolvimento de produtos biodegradáveis, desenvolvidas
em universidades, organizações não-governamentais e empresas privadas.
Deve-se buscar ainda o aproveitamento adequado de espaços ociosos das
universidades públicas e privadas, como laboratórios de pesquisa e outros.
Disponível em: &lt;http://www.mma.gov.br&gt;. Acesso em: 27 ago. 2013.
Com base nos princípios acima, diferentes atores sociais que sofrem ou sofrerão interferência direta ou
indireta do Aproveitamento Hidroelétrico (AHE) de Belo Monte devem ser contemplados com iniciativas
de Educação Ambiental. Assinale a alternativa que apresenta propostas de Educação Ambiental alinhadas a
esses princípios.
o
o
O foco das propostas de Educação Ambiental para os pescadores enfatizará os estudos da ictiofauna local,
tais como dourada, pirarucu e piramutaba, com vistas a garantir seu estoque futuro. Este estudo será
realizado por equipes formadas por pesquisadores de universidades consorciadas.
O foco das propostas de Educação Ambiental para os quilombolas preverá a conservação da cultura local,
bem como sua disseminação como prática norteadora do desenvolvimento local e do empoderamento
dos demais grupos sociais.
O foco das propostas de Educação Ambiental para a população urbana será estruturado na busca por
maior justiça social a partir da produção de energia elétrica, por meio da escolha de uma nova matriz de
desenvolvimento local que gere empregos e dissemine esta proposta.
O foco das propostas de Educação Ambiental para os grupos indígenas estará no incentivo à continuidade
da exploração de recursos naturais e do extrativismo vegetal, meios de subsistência dessas culturas,
estratégia que deve se estender à população da área de influência indireta.
O foco das propostas de Educação Ambiental para a população da área de influência direta será a
disseminação de conhecimentos, incentivando ações conservacionistas para as áreas naturais, que podem
contribuir para a prevenção de doenças como malária, leishmaniose tegumentar e dengue.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
