<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:32:04</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:44:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,288 1535,288 1535,1415 1536,1415 1536,1646 1534,1646 1534,1747 571,1747 571,1789 246,1789 246,1999 81,1999 81,1808 82,1808 82,455 81,455"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="84,502 84,1278 818,1278 818,502"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="844,505 844,1313 1536,1313 1536,505"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.88833">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Segundo as Organizações das Nações Unidas (ONU), o Brasil está entre os países que mais sofrem com
catástrofes climáticas. Há muito por fazer para melhorar a infraestrutura do país contra enchentes. A criação
do Plano Nacional de Gestão de Riscos e Resposta a Desastres Naturais promete marcar uma nova fase na
prevenção de enchentes no Brasil, para diminuir impactos causados por catástrofes como a de 2011, no Rio
de Janeiro, quando foram contabilizadas mais de mil mortes.
A partir das informações do texto, das figuras 1 e 2, e com base nos conceitos de drenagem, planejamento
urbano e zoneamento ambiental, avalie as afirmações a seguir.
|. A enchente caracteriza-se por uma vazão relativamente grande de escoamento superficial, enquanto
a inundação caracteriza-se pelo extravasamento do canal.
Ill. Uma enchente pode não causar inundação, desde que o planejamento urbano da região em questão
possua obras de controle construídas para esse fim.
Ill. A instalação de estações meteorológicas é uma das principais estratégias de prevenção de desastres
naturais e de catástrofes, uma vez que é possível conhecer a série histórica da chuva local e planejar
ações estratégicas.
IV. A cheia de projeto está associada a um período de retorno (TR), que corresponde ao tempo médio, em
anos, em que o evento é igualado ou superado pelo menos uma vez. Essa informação pode ser obtida
por meio de registros fotográficos, como os apresentados nas figuras 1 e 2.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
O lleilv.
O 1L11el.
O, IMeIlv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
