<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T14:31:29</Created>
	<LastChange>2020-10-28T14:42:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="15_TEC_GESTAO_AMBIENTAL-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,289 1535,289 1535,491 1534,491 1534,1728 1535,1728 1535,1810 1537,1810 1537,1915 1534,1915 1534,1997 82,1997 82,1539 81,1539 81,493 80,493 80,289 81,289"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="284,500 284,1423 1542,1423 1542,500"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96372">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Os indicadores do estado de conservação do meio ambiente apresentam sinais preocupantes em várias
partes do Brasil e do mundo. A dívida ambiental cresce em paralelo com a dívida social e palavras como dano,
passivo e degradação têm sido usadas para descrever o processo de redução na qualidade ambiental. Entre
os conceitos-chave do planejamento e gerenciamento para a prevenção e controle dos danos e passivos
ambientais, figura o de recuperação de áreas degradadas, que, marcado por diferentes concepções conforme
a época, ocupa, frequentemente, lugar central nos debates acadêmicos.
Considerando o conceito de recuperação de áreas degradadas e o diagrama esquemático acima, assinale a
alternativa correta.
O Uma área de cerrado em que se tenha provocado uma queimada para criação de áreas de pastagem e que
mantém vizinhança com áreas conservadas/pristinas pode ser recuperada espontaneamente.
O Uma empresa produtora de papel e celulose instalada em área de Mata Atlântica pode propor em seu
Projeto de Recuperação de Áreas Degradadas (PRAD), como ação corretiva, o processo de reabilitação.
O Um posto de gasolina abandonado que tenha sofrido vazamento nos tanques de armazenamento pode
ser remediado por medida de atenuação não-natural.
O O dano econômico decorrente do dano ambiental causado por um empreendimento imobiliário pode ser
medido com uso de matrizes e fórmulas que aferem as perdas e as perturbações de funções ecológicas
desempenhadas pelos ecossistemas.
O A obrigação de reparar os danos causados por uma siderúrgica não pode ser associada ao princípio do
poluidor-pagador do ponto de vista da gestão crítica, devendo ser imputada ao princípio do poluidor-degradador.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
