<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:07:53</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:07:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-32.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,453 1533,453 1533,892 1534,892 1534,959 571,959 571,1023 215,1023 215,1301 80,1301 80,1053 81,1053 81,989 127,989 127,892 129,892 129,524 80,524 80,454 79,454 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96177">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A década de 1930 marcou o início da agenda da industrialização no Brasil, cujo objetivo era reduzir a
dependência externa que o modelo agrário-exportador propiciava. Para isso, o Brasil adotou o modelo da
industrialização por substituição de importações (ISI), segundo o qual o país passaria a produzir os bens
industrializados que antes importava.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A industrialização decorrente da adoção do modelo ISI eliminou o setor agrário-exportador ao
absorver a sua mão de obra.
Il. O modelo |ISI levou o Brasil a uma produção orientada para atender o mercado interno, ou seja, a
economia voltou-se para dentro.
Ill. Com a adoção do modelo ISI, houve redução dos investimentos para os setores substituidores de
importação.
IV. A agenda de industrialização no Brasil foi responsável pelo crescimento da produção no país e pela
redução das importações, o que eliminou o estrangulamento externo.
V. O parque industrial resultante da adoção do modelo ISI diversificou a pauta de exportação, mas não
foi capaz de eliminar a exposição da economia brasileira às restrições externas.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lelv.
Olev
O eiv.
O ev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
