<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:05:08</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:06:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 1534,264 1534,606 1533,606 1533,654 1356,654 1356,756 1534,756 1534,1177 1254,1177 1254,1326 1351,1326 1351,1412 1350,1412 1350,1465 677,1465 677,1517 80,1517 80,1237 79,1237 79,1208 129,1208 129,725 81,725 81,724 80,724 80,605 79,605 79,306 80,306"/>
	<TextEquiv conf="0.96219">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A Diretora Geral do FMI em visita ao Brasil em maio de 2015 diz que para preservar os ganhos sociais e
garantir o crescimento forte e inclusivo no futuro, será preciso reforçar as políticas macroeconômicas e
restabelecer a credibilidade no Brasil. Nesse contexto, é positivo o plano de ajuste fiscal do governo para
cumprir as metas anunciadas para o superávit primário, de 1,2% do PIB em 2015 (revista para 0,15%) e pelo
menos 2,0% do Produto Interno Bruto (PIB) em 2016 e 2017. Em consonância com a orientação da política
fiscal, as autoridades vêm adotando uma política monetária mais restritiva para evitar os efeitos secundários
dos aumentos dos preços controlados e da depreciação do câmbio e conter as expectativas inflacionárias.
Disponível em: &lt;http://www.imf.org/&gt;. Acesso em: 10 jul. 2015 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. O amplo ajuste macroeconômico propõe-se a equacionar os desequilíbrios fiscais (o déficit primário
em 2014 atingiu R$ 32,5 bihões ou 0,64% do PIB) e monetários (a inflação esperada em 2015 supera o
teto da meta), de modo a reconstituir os macrofundamentos da economia, quais sejam, a geração de
superávits primários, o realismo cambial e o cumprimento da meta de inflação.
PORQUE
Il. Em curto prazo, com o resultado fiscal voltando à sua condição de equilíbrio e com a formação
de expectativas inflacionárias mais baixas, abre-se um horizonte de estabilidade, previsibilidade e
credibilidade, e a atividade econômica tende a reagir rapidamente com taxas de crescimento do PIB
acima do seu potencial.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
