<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:08:25</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:07:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-33.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,234 1535,234 1535,265 1534,265 1534,1103 1535,1103 1535,1248 1533,1248 1533,1391 1535,1391 1535,1659 571,1659 571,1723 250,1723 250,2003 80,2003 80,1753 81,1753 81,1689 127,1689 127,1515 129,1515 129,1085 80,1085 80,936 79,936 79,596 80,596"/>
	<TextEquiv conf="0.96007">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV) foi criado pelo governo federal para diminuir o déficit
habitacional no Brasil. Paralelamente aos êxitos do PMCMV, os aluguéis e o preço da terra tiveram substancial
aumento em todo o país. Alguns economistas discutem a possibilidade de uma bolha no mercado imobiliário
brasileiro, pois, segundo uma pesquisa, os índices de preços de imóveis e aluguéis dobraram em capitais
como Rio de Janeiro e São Paulo, entre 2008 e 2013. Controvérsias à parte, é possível buscar na história
do pensamento econômico modelos que auxiliam a pensar a relação entre os dois fenômenos, a saber, a
expansão imobiliária realizada pelo PMCMV e o aumento do preço da terra e dos aluguéis.
A questão da renda da terra foi trabalhada pelos economistas clássicos, que encontram no modelo da Renda
Diferencial da Terra, do economista inglês David Ricardo, sua expressão teórica mais acabada. Este modelo
relaciona os rendimentos marginais decrescentes originados dos diferentes níveis de fertilidade da terra à
distribuição do excedente entre as classes sociais. O modelo da renda diferencial também é usado como
modelo locacional, segundo o qual as terras mais distantes possuem a mesma função lógica das terras menos
férteis. Ainda de acordo com esse modelo, a sociedade é dividida em três classes sociais: trabalhadores,
capitalistas e proprietários de terra. Com o aumento da população, as terras de menor fertilidade (ou mais
distantes, na versão locacional) passam a ser utilizadas, o que mostra uma relação dinâmica na apropriação
do excedente econômico pelas classes sociais entre salários, lucros e renda da terra.
Considerando o exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. A expansão do PMCMV para as periferias, carentes de habitação, tem como efeito, segundo o modelo
de Ricardo, um aumento dos aluguéis nas áreas centrais das grandes metrópoles brasileiras.
Il. A expansão da fronteira imobiliária é realizada em favor da classe dos proprietários de imóveis,
uma vez que trabalhadores e capitalistas passam a pagar aluguéis mais caros. Um dos efeitos mais
importantes desse processo, supondo-se que os salários sejam de subsistência, é o aumento nominal
dos preços e dos salários.
Ill. O aumento da renda da terra devido à expansão imobiliária promovida pelo PMCMV provoca um
impacto positivo no crescimento econômico, uma vez que destina as rendas geradas pela valorização
fundiária ao investimento produtivo.
IV. Uma política que regulasse o valor dos aluguéis poderia beneficiar a sociedade e aumentar o bem-
estar social conforme o modelo da renda diferencial de Ricardo, pois diminuiria a renda da terra em
favor dos lucros e salários.
V. Em longo prazo, nenhuma das três classes sociais altera sua posição relativa segundo o modelo de
Ricardo, pois, conforme a doutrina liberal adotada pelo economista inglês, as leis naturais da economia
levam a sociedade ao equilíbrio, ideia que, associada à realidade brasileira, indica que o preço dos
aluguéis no Brasil tende a baixar nos próximos anos.
É correto apenas o que se afirma em
O 1t11e.
O LIlelv.
O Lev
O 1, Vev.
O NM, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
