<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:59:10</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:05:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="452,876 452,1307 1160,1307 1160,876"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1535,233 1535,855 1533,855 1533,1643 1534,1643 1534,2004 80,2004 80,1547 79,1547 79,1351 80,1351 80,609 79,609 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.90805">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Levando as mãos adiante, às apalpadelas, passou para o corredor, depois voltou-se cautelosamente,
orientando a cara na direcção em que calculava encontrar-se o outro. Como poderei agradecer-lhe, disse, não
fiz mais que o meu dever, justificou o bom samaritano, não me agradeça, e acrescentou, Quer que o ajude a
instalar-se, que lhe faça companhia enquanto a sua mulher não chega. O zelo pareceu de repente suspeito
ao cego, evidentemente não iria deixar entrar em casa uma pessoa desconhecida que, no fim de contas, bem
poderia estar a tramar, naquele preciso momento, como haveria de reduzir, atar e amordaçar o infeliz cego
sem defesa, para depois deitar a mão ao que encontrasse de valor. Não é preciso, não se incomode, disse, eu
fico bem, e repetiu enquanto ia fechando a porta lentamente, Não é preciso, não é preciso.
SARAMAGO, ). Ensaio sobre a Cegueira. São Paulo: Companhia das Letras, 1995 (adaptado).
O excerto acima foi extraído do livro Ensaio sobre a Cegueira, obra fictícia do escritor português José Saramago,
que descreve os horrores de uma epidemia misteriosa de cegueira. A situação descrita no trecho acima
pode ser analisada empregando-se recursos da Teoria dos Jogos. A figura a seguir, por exemplo, poderia ser
utilizada para sintetizar as estratégias dos jogadores e as recompensas, as quais podem ser entendidas como
o nível de utilidade de cada agente, obtidas para cada conjunto de estratégias dessa situação.
A partir da situação descrita no fragmento de texto e da figura, que retrata um jogo do tipo sequencial, avalie
as afirmações a seguir.
|. Há um equilíbrio perfeito em subjogos que será dado pelo par de estratégias (Aceitar, Furtar).
Il. Essa situação demonstra que, na ausência de mecanismos (extrínsecos ou intrínsecos à situação) que
levem os agentes a assumirem compromissos, o resultado da interação estratégica será pareto-eficiente.
Ill. A solução pelo método da indução reversa será equivalente ao Equilíbrio de Nash perfeito em subjogos,
o qual corresponderá a (Recusar, Não Furtar].
IV. Ao adicionar a frase “Não temas, prometo-lhe nada subtrair” ao final do fragmento de texto
apresentado, o equilíbrio perfeito em subjogos seria dado pelo par de estratégias (Aceitar, Não Furtar].
É correto apenas o que se afirma em
o.
O .
Oie
O llelv.
O ev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
