<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:03:12</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:06:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 1534,264 1534,443 1533,443 1533,551 1535,551 1535,719 1534,719 1534,922 81,922 81,921 80,921 80,551 81,551 81,442 80,442"/>
	<TextEquiv conf="0.47890">
	<Unicode>QUESTÃO 19
De 2001 a 2005, o grau de desigualdade de renda no Brasil declinou de forma acentuada e contínua, tendo
atingido, em 2005, o nível mais baixo dos últimos 30 anos. O coeficiente de Gini declinou quase 5%, e a razão
entre a renda dos 20% mais ricos e a dos 20% mais pobres, mais de 20%. Essa redução na desigualdade
contribuiu para a diminuição substancial da pobreza e para a melhoria das condições de vida da população
mais pobre, mesmo em um período de relativa estagnação da renda per capita.
BARROS, R. P. et al. Determinantes Imediatos da Queda da Desigualdade de Renda Brasileira.
Texto para Discussão, n. 1253, IPEA, 2007 (adaptado).
O fragmento de texto acima retrata uma alteração importante no cenário da economia brasileira na primeira
metade da década de 2000. Essa mudança pode ser representada por instrumentos que a Economia
do Bem-Estar nomeia de Escolha Social, obtida pela comparação entre a Fronteira de Possibilidade de
Produção de uma economia e a sua Curva de Indiferença Social, na qual a utilidade pode ser associada ao
nível de renda dos indivíduos.
Considerando o exposto e assumindo que: (1) a redução na desigualdade de renda no Brasil ocorreu
apesar de a capacidade de produção de bens e serviços no país ter-se mantido constante no mesmo
período; e (2) o país saiu de um ponto de equilíbrio em 2001 para outro ponto de equilíbrio em 2005,
assinale a opção em que o gráfico representa a passagem da economia brasileira de 2001 (ponto A) para
2005 (ponto B).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="78,965 78,1281 736,1281 736,965"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="813,965 813,1284 1481,1284 1481,965"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="815,1321 815,1650 1486,1650 1486,1321"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="68,1318 68,1636 731,1636 731,1318"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="57,1671 57,2000 736,2000 736,1671"/></ImageRegion></Page></PcGts>
