<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:59:49</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:05:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="73,405 73,1173 1539,1173 1539,405"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1535,233 1535,264 1534,264 1534,1295 1536,1295 1536,1360 1535,1360 1535,1448 1534,1448 1534,1649 1184,1649 1184,1650 833,1650 833,1651 571,1651 571,1719 327,1719 327,1720 249,1720 249,1999 81,1999 81,2000 80,2000 80,1269 79,1269 79,1202 80,1202"/>
	<TextEquiv conf="0.95065">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os dados da tabela a seguir apresentam a evolução dos principais indicadores de desenvolvimento econômico
selecionados de dados do Banco Mundial, relativos ao Brasil no período de 1990 a 2014.
A partir dos dados apresentados e da dinâmica observada em relação aos indicadores de produção, sociais e
ambientais para o período, avalie as afirmações a seguir.
|. O Brasil vem apresentando resultados positivos em seus indicadores sociais, tais como a menor
incidência de pobreza, maior expectativa de vida ao nascer e menores taxa de mortalidade infantil.
Il. Os indicadores de produção e renda sinalizam um aumento da capacidade produtiva, com maior
estabilidade no nível de preços e definição da indústria como indutora da dinâmica produtiva.
Ill. O país vem demonstrando uma tendência de expansão no comércio exterior, mediante o aumento na
parcela de exportações de produtos de elevado conteúdo tecnológico a partir de 2000.
IV. Em relação às três dimensões de desenvolvimento sustentável, percebe-se que os indicadores
associados à dimensão social melhoraram mais que os indicadores associados às dimensões produtiva
e ambiental.
É correto apenas o que se afirma em
O el.
Oieiv
O Ie.
O Lev.
O I,Mmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
