<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:02:20</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:05:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 565,234 565,235 1051,235 1051,236 1536,236 1536,264 1535,264 1535,718 1534,718 1534,763 1533,763 1533,938 1535,938 1535,1154 466,1154 466,1366 321,1366 321,1462 320,1462 320,1463 81,1463 81,1462 80,1462 80,1333 81,1333 81,1174 129,1174 129,808 81,808 81,807 80,807"/>
	<TextEquiv conf="0.96185">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O mês de julho de 2007 marcou dez anos da crise financeira da Ásia. O estopim da crise asiática ocorreu
no dia 02 de julho de 1997, quando a Tailândia foi forçada a promover uma desvalorização de 18% em sua
moeda, o bath, até então atrelado ao dólar, que vinha sendo alvo nas semanas anteriores de um ataque de
especuladores. O contágio se espalhou rapidamente para outros países do sudeste asiático, como a Malásia,
Filipinas, Indonésia e Cingapura. Quando atingiu a Coreia do Sul, uma das maiores potências da região, passou
a ser vista como uma ameaça real para o sistema financeiro mundial.
Políticas macroeconômicas e de mercado mais responsáveis foram adotadas por diversos países emergentes
como reação, ou aprendizagem, aos golpes sequenciais desferidos no período turbulento que abrangem
as crises da Ásia em 1997, da Rússia e do fundo hedge LTCM (ambas em 1998), e que comprovaram da
forma mais dolorosa que naquela década os mercados já eram globais. No caso do Brasil, somam-se ainda
ocorrências locais, como a desvalorização cambial em 1999.
Disponível em: &lt;www.g1.globo.com&gt;. Acesso em: 10 jul. 2015 (adaptado).
Considerando o contexto econômico descrito, avalie as afirmações a seguir.
|. De acordo com o modelo IS-LM-BP, se, diante da crise descrita no texto, um país asiático adotasse uma
elevada restrição ao fluxo de capitais estrangeiros e um regime de taxa de câmbio fixa, elevar-se-ia a
eficácia de sua política fiscal.
Il. Pela paridade da taxa de juros, o aumento da percepção de risco país do Brasil, mantendo-se tudo o
mais constante, indicaria a necessidade de o Banco Central do Brasil elevar a taxa de juros doméstica
para manter a estabilidade do fluxo de capitais estrangeiros.
Ill. De acordo com a chamada “trindade impossível”, diante da crise descrita no texto, um país asiático
que adotasse o câmbio flutuante e alto grau de mobilidade de capitais, não teria autonomia sobre a
sua política monetária.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O lelll, apenas.
O lIleill, apenas.
O Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
