<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:58:28</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:02:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,315 1534,315 1534,786 1373,786 1373,909 1533,909 1533,984 466,984 466,1052 264,1052 264,1212 321,1212 321,1364 320,1364 320,1365 80,1365 80,1089 81,1089 81,1018 129,1018 129,786 81,786 81,785 80,785 80,571 79,571"/>
	<TextEquiv conf="0.94181">
	<Unicode>QUESTÃO 9
A partir de 2008, com a crise econômica mundial iniciada nos Estados Unidos da América, diversos países
apresentaram queda no crescimento econômico e aumento na taxa de desemprego devido às incertezas
que se alastravam para o resto do mundo. Atento ao problema, o governo brasileiro adotou políticas que
visavam amenizar os impactos nestas variáveis para que a crise não se alastrasse da forma como ocorreu,
pois, segundo o governo, a economia brasileira ainda não havia sofrido os impactos tão fortes como os
demais países.
Com base nesse contexto e considerando as políticas fiscal e monetária em um modelo macroeconômico de
uma pequena economia aberta que leva em consideração comércio e fluxo de capitais entre nações, bem
como a análise pelo Modelo Mundell-Fleming, com mobilidade imperfeita de capitais, uma curva LM mais
inclinada que a curva BP e a adoção do regime de taxa de câmbio flexível, avalie as afirmações a seguir.
|. Uma política fiscal expansionista desestimularia as exportações em médio prazo.
Il. Uma política fiscal expansionista temporária desestimularia a entrada de capitais no país.
Ill. O aumento do estoque de moeda inicialmente possibilita a redução da taxa de juros e o aumento da
renda, gerando déficit no balanço de pagamentos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O lIlell, apenas.
O L11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1402 80,1403 1535,1403 1535,1433 1533,1433 1533,1605 425,1605 425,1717 814,1717 814,1995 80,1995 80,1717 81,1717 81,1604 80,1604"/>
	<TextEquiv conf="0.44203">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Duas firmas, A e B, que não utilizam capital de terceiros, têm valores de mercado de $500 e $80,
respectivamente. Se a empresa A assumir o controle da empresa B, o fluxo de caixa da empresa A aumentará
em $8 para sempre. A taxa de desconto apropriada a esse fluxo de caixa incremental é de 8% ao ano.
Nessa situação, o valor da
O sinergia obtida com a operação seria igual a $100.
O sinergia obtida com a operação seria igual a $540.
O sinergia obtida com a operação seria igual a $580.
O empresa resultante da operação seria igual a $508.
O empresa resultante da operação seria igual a $580.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
