<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:07:11</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:07:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 808,170 808,171 1536,171 1536,264 1533,264 1533,985 1534,985 1534,1063 832,1063 832,1062 571,1062 571,1133 248,1133 248,1454 80,1454 80,1171 81,1171 81,1098 129,1098 129,613 80,613 80,612 79,612 79,489 80,489 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96415">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Empresas em fase de crescimento necessitam de recursos financeiros para alavancar seus projetos de
expansão e, para isso, podem contar com o mercado financeiro e de capitais ao utilizar uma composição de
capital próprio e/ou recursos de terceiros.
Com referência à condução da política monetária e considerando que o mercado de capitais é a principal
fonte de capital próprio para as empresas e que os bancos comerciais e múltiplos são as principais instituições
intermediárias entre os agentes superavitários e deficitários, avalie as afirmações a seguir.
l. Uma política monetária contracionista reduzirá o custo do capital próprio ao aumentar a taxa livre
de risco.
Il. O custo do dinheiro no mercado interbancário sofrerá uma redução em função da diminuição da taxa
de juros básica da economia, o que estimulará um maior nível de endividamento das empresas.
Ill. A política monetária adotada pelo governo influencia os preços dos títulos de renda fixa quando afeta
o comportamento das taxas de juros de mercado.
IV. Quando a Taxa Interna de Retorno (TIR) sofre uma redução significativa, torna-se fundamental o Banco
Central adotar uma política monetária expansionista para evitar uma queda do investimento privado.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O en.
O lei.
O Lilelv.
O I,Ielv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
