<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:06:50</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:07:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,170 1536,170 1536,264 1535,264 1535,632 1534,632 1534,1413 1536,1413 1536,1529 1533,1529 1533,1626 571,1626 571,1693 248,1693 248,1998 80,1998 80,1728 81,1728 81,1659 129,1659 129,1553 130,1553 130,1414 129,1414 129,1251 80,1251 80,1118 579,1118 579,998 79,998 79,683 80,683"/>
	<TextEquiv conf="0.95838">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O atual governo grego quer abater da dívida empréstimos contraídos por imposição de Hitler, durante a
ocupação nazista na Grécia. Tarde demais. A elite grega do pós-guerra — um misto de armadores, proprietários
de terra e burocracia predatória, em pacto abençoado pela Igreja Ortodoxa — nunca teve perspectiva nacional
capaz de mostrar papel relevante na reconstrução europeia. O governo grego não esposou nenhum projeto
desenvolvimentista ou alternativas modernizadoras, como a industrialização. Governos autoritários, para
buscar legitimação, ampliaram benefícios sociais. Daí a contradição: querer copiar o estado de bem-estar
nórdico com produtividade e nível de produção gregos.
A política recessiva imposta à Grécia contraiu a produção e eleva a relação déficit/PIB, ou seja, agrava mais
o problema. Já a Alemanha esquece sua própria história: destruída na Segunda Guerra, reconstruiu-se e se
tornou líder na Europa com a ajuda externa, predominantemente dos EUA. Em vez de austeridade, como tinha
sido a política desastrosa imposta aos derrotados na Primeira Guerra, optou-se pelo crescimento; instituições
de fomento como o BIRD foram criadas para isso. A inflexibilidade de hoje lembra o que os vitoriosos fizeram
com a Alemanha ao fim da Primeira Guerra, e não na Segunda. Valeria olhar para trás e refletir sobre sua
trajetória, seguindo o conselho socrático de “conhecer a si mesmo”.
FONSECA, P. C. D. A crise da dívida Grega é um dos principais temas econômicos da atualidade.
Jornal Zero Hora, 29/04/2015 (adaptado).
Considerando o texto acima e o desempenho da economia mundial no século XX, avalie as afirmações a seguir.
|. A experiência alemã pós Segunda Guerra Mundial reforça a hipótese de que países com baixos índices
de produtividade devem ter gastos sociais mais baixos que países com alto índice de produtividade.
Il. O forte crescimento econômico dos países ocidentais, entre as duas grandes guerras, corrobora o
argumento do autor do texto acerca da necessidade de implementar políticas industriais e de bem-
estar social para salvar a economia grega.
Ill. O final da Segunda Guerra Mundial marca o início do Tratado de Bretton Woods, que visava estabelecer
um ambiente internacional de cooperação, espírito que, conforme se depreende das ideias do autor
do texto, deveria guiar as decisões da Alemanha com relação à atual crise grega.
IV. O Tratado de Versailles de 1919 impôs à Alemanha derrotada uma reparação de guerra extremamente
onerosa dada sua limitada capacidade de gerar receitas de exportações naquele momento.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O lelv.
O Llelv.
O ev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
