<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:09:29</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:07:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-35.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,263 1533,263 1533,701 1534,701 1534,777 1533,777 1533,982 1532,982 1532,1132 571,1132 571,1272 239,1272 239,1430 248,1430 248,1525 570,1525 80,1525 80,1168 127,1168 127,1008 129,1008 129,776 130,776 130,674 80,674"/>
	<TextEquiv conf="0.86660">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Explicar o processo de desenvolvimento econômico é um dos objetivos da Teoria Macroeconômica.
Do ponto de vista empírico, o mundo assistiu ao longo do século XX um aumento da disparidade entre
a renda per capita dos países mais ricos e a renda per capita dos países mais pobres, mesmo quando
considerados alguns poucos processos de convergência.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. De acordo com o modelo de crescimento de Solow, países mais pobres deveriam crescer a uma taxa
superior à taxa de crescimento de países mais ricos.
Il. De acordo com o modelo de crescimento de Solow, uma explicação para o diferencial de nível de
renda per capita, no longo prazo, seria a diferença nas taxas de poupança dos países.
Ill. De acordo com o modelo de crescimento de Solow, uma explicação para a diferença nas taxas de
crescimento da renda per capita, no longo prazo, seria a diferença nas taxas de poupança dos países.
IV. De acordo com o modelo de crescimento de Solow, o crescimento contínuo do volume de investimento
por trabalhador contribui para a determinação da taxa de crescimento da renda per capita.
V. De acordo com os modelos de crescimento endógeno, algumas explicações para o diferencial de
renda per capita podem ser encontradas em variáveis como capital humano e investimento em
pesquisa e desenvolvimento.
É correto apenas o que se afirma em
O LIlev.
O Lilelv.
O Lev
O I,Ilelv.
O 1, IVvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
