<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:00:46</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:02:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1534,264 1534,525 1533,525 1533,783 1418,783 1418,979 1534,979 1534,1055 858,1055 858,1168 1534,1168 1534,1297 1533,1297 1533,1478 1534,1478 1534,1599 466,1599 466,1745 312,1745 312,1900 320,1900 320,1994 81,1994 81,1870 80,1870 80,1641 129,1641 129,1133 80,1133 80,1055 79,1055 79,979 206,979 206,929 207,929 207,806 80,806 80,777 81,777 81,655 276,655 276,525 80,525"/>
	<TextEquiv conf="0.89874">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Produzir significa combinar materiais e forças que estão ao nosso alcance. Produzir outras coisas, ou as
mesmas coisas com método diferente, significa combinar diferentemente esses materiais e forças. Na medida
em que as “novas combinações” podem, com o tempo, originar-se das antigas por ajuste contínuo mediante
pequenas etapas, há certamente mudança, possivelmente há crescimento, mas não um fenômeno novo nem
um desenvolvimento em nosso sentido.
SCHUMPETER, J. A. Teoria do Desenvolvimento Econômico: uma investigação sobre lucros, capital, juro e o ciclo econômico.
São Paulo: Nova Cultural, 1997 (adaptado).
Uma aplicação do pensamento schumpeteriano à dinâmica de sua função de produção pode ser representada
ot
por meio da derivação parcial da função de produção (E): das respectivas produtividades marginais,
conforme equação:
oY ON OK OL os — OE
ae = PM9NT, + PM9K = + PM9Lz, + PM9ST + PM9EZ,
em que: Y = nível do produto; N/ = terra; K = capital, meios de produção; L£ = trabalho; S = inovações
tecnológicas; E = meio sociocultural.
Com base no exposto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. As produtividades marginais das inovações tecnológicas e do meio sociocultural positivas (PMgS &gt; O
e PMgE &gt; O) e as produtividades marginais da terra, do capital e do trabalho iguais a zero (PMgN= O,
PMgK = O, PMgL = O) indicariam a ocorrência de desenvolvimento econômico.
ll. As produtividades marginais do capital, do trabalho e da terra positivas (PMgN &gt; 0, PMgK&gt;0 e PMgL &gt; O) e
das inovações tecnológicas e do meio sociocultural iguais a zero (PMgS = O e PMgE = O) indicariam a
ocorrência de crescimento econômico.
Ill. As produtividades marginais do capital, do trabalho, da terra, das inovações tecnológicas e do meio
sociocultural positivas (PMgN &gt; 0, PMgK &gt; O, PMgL &gt; O, PMgS &gt; O e PMgE &gt; O) indicariam a ocorrência
de desenvolvimento econômico.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O Lie</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
