<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:04:38</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:06:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="231,515 231,673 1373,673 1373,515"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="228,828 228,1010 1321,1010 1321,828"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="73,1281 73,1536 1523,1536 1523,1281"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1533,264 1533,1582 1534,1582 1534,1655 1524,1655 1524,1911 1501,1911 1501,1973 81,1973 81,1974 80,1974 80,1656 78,1656 78,1582 79,1582 79,315 80,315"/>
	<TextEquiv conf="0.77490">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Duas firmas nacionais competem no mercado brasileiro de perfumes: Cheiro S.A. e Aroma. A firma Cheiro S.A.
produz uma variedade grande de perfumes e recentemente lançou uma linha de perfumes masculinos de
grande sucesso, produzida a partir de variedades de uvas viníferas. A Aroma não possui perfume nessa linha
e está diante de três opções estratégicas, conforme quadro a seguir.
A firma Cheiro S.A., por sua vez, pode responder às escolhas da Aroma de três formas, conforme quadro a
seguir.
As firmas tomam suas decisões ao mesmo tempo, no fechamento do planejamento anual, sem que uma
saiba das decisões da outra empresa. São firmas experientes no mercado, que competem entre si há décadas,
conhecem bem as preferências dos consumidores e formam estimativas dos seus lucros e da rival com boa
aproximação. Os lucros de cada combinação de estratégia são apresentados, com valores em milhões de
reais, no quadro abaixo.
Considerando o caso hipotético, assinale a opção em que é apresentado o resultado final racionalizável do
jogo entre as firmas.
O A combinação das estratégias da Aroma (Não competir) e da Cheiro S.A. (Manter o preço).
O A combinação das estratégias da Aroma (Importar o perfume) e da Cheiro S.A. (Diminuir o preço].
O A combinação das estratégias da Aroma (Desenvolver o perfume) e da Cheiro S.A. (Diminuir o preço).
O A combinação das estratégias da Aroma (Desenvolver o perfume) e da Cheiro S.A. (Lançar nova versão].
O A combinação das estratégias da Aroma flmportar o perfume) e da Cheiro S.A. (Lançar a nova versão).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
