<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:01:47</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:05:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,982 1535,982 1535,1013 1534,1013 1534,1122 1533,1122 1533,1323 1527,1323 1527,1462 1533,1462 1533,1545 1534,1545 1534,1693 571,1693 571,1805 200,1805 200,1924 207,1924 207,1973 215,1973 215,2003 80,2003 80,1825 81,1825 81,1717 129,1717 129,1392 81,1392 81,1323 79,1323 79,1219 81,1219 81,1013 80,1013"/>
	<TextEquiv conf="0.41754">
	<Unicode>QUESTÃO 17
De acordo com a teoria tradicional do comércio internacional, se cada nação se especializar na produção do
bem de sua vantagem comparativa, a produção mundial será mais elevada, e, por meio do comércio, cada
nação terá sua parcela de ganhos ampliada.
SALVATORE, D. Economia Internacional, Rio de Janeiro: LTC, 2000 (adaptado).
Embora existam argumentos que contradigam esse pressuposto da teoria tradicional, afirmando que a
teoria é estática e incompatível para o processo de desenvolvimento atual, esta ainda se mostra muito
importante mesmo para as nações em desenvolvimento.
Levando em consideração o texto acima, avalie as afirmações a seguir a respeito do comércio internacional.
|. O comércio internacional torna possíveis a divisão do trabalho e as deseconomias de escala.
Il. O comércio internacional é um instrumento para reduzir o poder de monopólio, pois estimula a
concorrência.
Ill. O comércio internacional estimula a demanda externa, propiciando às nações a importação de novos
produtos manufaturados, o que assegura a eficiência da produção doméstica de bens.
IV. O comércio internacional pode levar uma nação em desenvolvimento à utilização plena de recursos
domésticos, deslocando-se de um ponto de produção ineficiente para um ponto de produção eficiente.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
O en.
O lelv.
O Meiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1534,233 1534,638 571,638 571,696 215,696 215,951 80,951 80,724 81,724 81,662 129,662 129,389 80,389"/>
	<TextEquiv conf="0.94953">
	<Unicode>Considerando a teoria da Curva de Phillips e os resultados obtidos para a economia brasileira, avalie as
afirmações a seguir.
|. Sea decisão de contração monetária do Banco Central do Brasil for crível, a Curva de Phillips será
deslocada paralelamente para baixo.
Il. Para um nível de significância de 0,05, é possível inferir que há evidência de relação entre inflação e
desemprego no Brasil.
Ill. Se a taxa natural de desemprego for de 4,5% ao mês, espera-se que a inflação seja 1,75% menor, se o
nível de desemprego atingir 7% ao mês.
IV. Se o Banco Central desejar manter a taxa de inflação constante (sem variação), para uma taxa natural
de desemprego de 4,5%, o nível de desemprego deve ser de 6,5%.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
O el,
O llelv.
O Neiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
