<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T05:57:11</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:01:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="78,876 78,1557 1539,1557 1539,876"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="79,233 1536,233 1536,331 1534,331 1534,620 1533,620 1533,1654 1534,1654 1534,1889 1533,1889 1533,1976 383,1976 383,1892 79,1892"/>
	<TextEquiv conf="0.47776">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Texto 1
Ao longo dos anos, observamos uma clara tendência pela busca das melhores práticas de governança
corporativa, abrangendo a transparência, a prestação de contas, a equidade e a responsabilidade corporativa,
seja para o cumprimento das novas exigências regulatórias ou pela percepção dos próprios administradores e
investidores dos benefícios gerados pela aplicação das boas práticas de governança.
Acontecimentos contínuos sobre empresas envolvidas em fraudes ou erros contábeis ou na condução dos
seus negócios reforçam o debate sobre a importância de boas práticas de governança tais como:
º uma estrutura eficaz de gerenciamento de riscos;
º uma culturade negócios baseada na ética e conduta; e
º a necessidade de um ambiente efetivo de controles internos.
A tabela a seguir sintetiza as respostas das empresas em relação a esses aspectos considerados cruciais para
a boa governança.
Texto 2
A Governança Corporativa, de uma forma mais simples, pode ser então entendida como um modelo de
gestão antifraudes. Esse modelo de gestão encontra forte respaldo na teoria econômica, notadamente no
ramo microeconômico. A aceitação da premissa da maximização, ou seja, a de que os compradores buscam
a maximização da utilidade e as firmas buscam a maximização do lucro, reforça a noção de que os agentes
econômicos são egoístas e, portanto, buscam sobretudo o atendimento de seus próprios interesses. É essa a
fonte do conflito de agência nas corporações.
JENSEN, M. C. &amp; MECKLING, W. H. Theory of the firm: managerial behavior, agency costs and ownership structure.
Journal of Financial Economics, v.3, n 4, 1976 (adaptado)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
