<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:06:13</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:06:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,315 1534,315 1534,721 1533,721 1533,774 1532,774 1532,927 1533,927 1533,1029 1534,1029 1534,1451 1533,1451 1533,1595 571,1595 571,1673 284,1673 284,1992 283,1992 283,1993 80,1993 80,1992 81,1992 81,1638 127,1638 127,1478 129,1478 129,892 80,892 80,721 79,721"/>
	<TextEquiv conf="0.95842">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O reaparecimento de elevado estoque de dívida em relação ao fluxo de renda nacional em diversos países
durante as últimas décadas pode ser explicado pela volta de um regime de crescimento relativamente
lento. Afinal, em economias que crescem pouco, a riqueza acumulada no passado naturalmente ganha
uma importância desproporcional, pois basta um pequeno fluxo de poupança para aumentar o estoque de
forma constante e substancial. Se, além disso, a taxa de retorno do capital permanecer acima da taxa de
crescimento por um período prolongado, há um risco muito alto de divergência na distribuição de renda.
Essa desigualdade fundamental é denotada como r &gt; g, em que r é a taxa de remuneração do capital (sob a
forma de lucros, dividendos, juros, aluguéis, anualizada, em porcentagem de seu valor) e g representa a taxa
de crescimento (isto é, o crescimento anual da renda e da produção).
PIKETTY, T. O capital no século XXI. Rio de Janeiro: Intrínseca, 2014 (adaptado).
Considerando os fundamentos da doutrina clássica para a distribuição de renda e a desigualdade fundamental
apresentada, avalie as afirmações a seguir.
|. Quando a taxa de remuneração do capital excede substancialmente a taxa de crescimento da economia,
então, pela lógica, a riqueza herdada aumenta mais rápido que a renda e a produção.
Il. No contexto analisado por Piketty, de baixo crescimento, basta aos herdeiros pouparem uma parte
limitada da renda de seu capital para que ele cresça mais rápido que a economia como um todo.
Ill. Reconhecendo a desigualdade entre renda e crescimento, Piketty sugere a concessão de incentivos aos
herdeiros, pois, dessa forma, seria incentivada a poupança, precondição indispensável ao investimento
e ao aumento da renda.
IV. Sob a condição de que r aumente continuamente mais que g, é quase inevitável que as fortunas
herdadas superem a riqueza constituída por vidas inteiras de trabalho e que a concentração de capital
atinja níveis muito altos, potencialmente incompatíveis com os valores meritocráticos e os princípios
da justiça social.
V. Uma das maneiras de diminuir a participação crescente das fortunas herdadas na renda nacional
seria a instituição de impostos progressivos sobre as heranças, de modo a redistribuir melhor a renda
na sociedade.
É correto apenas o que se afirma em
O Lei.
O LI,Mev
O 1,1, IVev
O LI, IVev.
O NM, IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
