<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:08:51</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:07:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-34.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 808,169 808,170 1536,170 1536,264 1534,264 1534,583 1533,583 1533,584 858,584 858,699 1534,699 1534,1051 1383,1051 1383,1384 320,1384 320,1517 80,1517 80,1383 81,1383 81,1072 129,1072 129,660 81,660 81,659 80,659 80,632 337,632 337,502 80,502 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95128">
	<Unicode>QUESTÃO 30
No final da década de 1990, diversas empresas estatais brasileiras foram privatizadas sob o argumento da
incapacidade de realizarem os investimentos necessários para a expansão da oferta e modernização dos
serviços oferecidos. Os serviços públicos de infraestrutura passaram a ser ofertados por empresas privadas,
cuja atuação assemelha-se à de quase monopolistas. Atento ao problema, o Estado criou agências reguladoras.
MATIAS-PEREIRA, J. Políticas de defesa da concorrência e de regulação econômica: as deficiências do sistema brasileiro
de defesa da concorrência. RAC, v. 10, n. 2, abr./jun. 2006 (adaptado).
Considerando o texto acima, avalie as afirmações a seguir.
l. No processo de privatização das estatais brasileiras, foram desconsideradas as necessidades
do consumidor, pois as empresas privadas podem fixar preços máximos a fim de obter lucros
extraordinários.
Ill. As agências reguladoras definem padrões técnicos e normativos de qualidade dos serviços de
infraestrutura a fim de evitar que empresas privadas ofertem serviços de baixa qualidade ao atenderem
a exigência de preço justo da regulação.
Ill. O Estado deve, por meio das agências reguladoras, garantir a livre concorrência no mercado a fim de
inibir atitudes monopolistas que interfiram na autonomia das escolhas dos consumidores.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
