<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T06:05:42</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:06:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="04_ciencias_economicas-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 807,233 807,234 1535,234 1535,263 1534,263 1534,491 1533,491 1533,646 1534,646 1534,732 1535,732 1535,799 1533,799 1533,972 832,972 832,971 571,971 571,1034 240,1034 240,1312 239,1312 239,1313 80,1313 80,1312 81,1312 81,1000 129,1000 129,621 81,621 81,620 80,620 80,491 79,491 79,307 80,307"/>
	<TextEquiv conf="0.95347">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A situação da Grécia ficou ainda mais difícil no meio de 2015 porque o Banco Central Europeu decidiu não
aumentar o repasse de fundos emergenciais. Diante disso, o governo grego fechou os bancos durante uma
semana (às vésperas de um plebiscito) e limitou o saque diário nos caixas automáticos, o que causou longas filas.
Os bancos gregos dependem da assistência do BCE, que tem enviado fundos emergenciais ao Banco Central
grego diariamente. O teto desse fundo é de 89 bilhões de euros. Acredita-se que todo esse dinheiro já tenha
sido gasto.
Disponível em: &lt;http://www.bbc.com/&gt;. Acesso em: 20 jul. 2015 (adaptado).
Considerando a situação exposta, avalie as afirmações a seguir.
|. O governo grego visava ampliar a razão papel-moeda em poder do público sobre os meios de
pagamento, estimulando, com isso, o aumento do multiplicador monetário.
Il. O governo grego pretendia reduzir o acesso do público aos meios de pagamento e, com isso, diminuir
o nível geral de preços.
Ill. O governo grego objetivava manter o fluxo de liquidez do mercado interbancário, restabelecendo, com
isso, os níveis de reservas bancárias.
IV. O governo grego procurava evitar o colapso do multiplicador monetário, ao estabilizar a razão depósitos
à vista dos bancos comerciais sobre os meios de pagamento.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lei.
O Neiv.
O Lilelv.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
