<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:26:24</Created>
	<LastChange>2020-10-24T04:08:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-20.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,215 243,215 243,280 602,280 602,373 790,373 790,953 363,953 363,1076 809,1076 809,1099 688,1099 688,1232 808,1232 808,1233 809,1233 809,2057 521,2057 521,2108 141,2108 141,2057 101,2057 101,1076 120,1076 120,232 116,232"/>
	<TextEquiv conf="0.96243">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Uma boa idéia se perpetua
O policloreto de vinila PVC foi sintetizado em 1912,
mas só começou à ser comercializado a partir de 1926, quando
W. Semon descobriu sua plastificação. Sua utilização em larga
escala já é comum na construção civil há mais de duas décadas.
A produção de tubos de PVC emprega o processo de extrusão.
Inicialmente, o PVC em pó é misturado a vários outros aditivos
em um misturador de pó, produzindo uma formulação. Esta é
introduzida no funil de alimentação da extrusora, bombeada
para frente, plastificada e forçada a passar por uma matriz
anular. o Diâmetro externo do tubo é definido por um sistema
de calibração ao mesmo tempo em que é resfriado e cortado
em comprimento padronizado. Para identificação e divulgação
da marca, alguns dados são estampados ao longo do
comprimento do tubo.
Para reduzir o custo de produção e melhorar a qualidade e a
produtividade dos tubos de PVC, seria recomendável
O reduzir o custo da formulação, eliminando-se o estabilizante
térmico, que, além de ser caro, é tóxico e tem papel
secundário.
O substituir-se o estabilizante térmico por pigmento marrom —
que esconde a coloração escura que aparece com a degradação
— , o que reduz o custo da formulação.
O aumentar-se a concentração do plastificante usado, pois este
reduz a viscosidade do fundido, o que facilita a extrusão sem
afetar as propriedades mecânicas do tubo.
O utilizar-se, na formulação, uma mistura de resinas de PVC
obtidas por emulsão e por suspensão, pois isso permite
aumentar o empacotamento das partículas, o que facilita a
extrusão.
O adicionar-se soda cáustica (hidróxido de sódio) na formulação,
para neutralizar o ácido clorídrico gerado pela degradação
térmica do PVC. Essa base é barata, eficiente e pode ser
usada em pequenas concentrações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="848,205 1549,205 1549,244 1484,244 1484,427 1529,427 1529,1250 1546,1250 1546,1272 1117,1272 1117,1381 1548,1381 1548,1623 1546,1623 1546,2075 1456,2075 1456,2119 889,2119 889,2120 888,2120 888,2076 849,2076 849,1317 848,1317 848,1250 867,1250 867,777 868,777 868,427 911,427 911,245 847,245 847,206 848,206"/>
	<TextEquiv conf="0.05326">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Magnus magnes ipsum est globus terrestris
(O nosso planeta é um grande ímã, William Gilbert)
O jornal Folha de S. Paulo noticiou recentemente que
a grafite deve ganhar novas aplicações comerciais sob a forma
de um novo material fortemente magnético (ferromagneto). À
grafite comercial é um material formado por planos de grafenos
— hexágonos de átomos de carbono ligados covalentemente —
ligados entre si por forças fracas do tipo Van der Waals.
A substituição de elementos como ferro, cobalto e
níquel por grafite magnética teria enorme impacto em diversas
áreas.
Na transformação química da grafite comercial em um
material magnético, são introduzidas pequenas cavidades na
estrutura do mineral pelas quais passam correntes eletrônicas
que geram um momento magnético resultante não-nulo
semelhante ao produzido por um solenóide. Não se pode
imputar esse comportamento à presença de impurezas
magnéticas no material, que é da ordem de algumas dezenas de
partes por milhão (ppm). Assim, o efeito parece ser
genuinamente intrínseco ao processo aplicado à grafite
comercial, ou seja, à existência de cavidades na estrutura do
material.
Tendo como referência o texto acima e sabendo que Z(C) = 6,
assinale a opção correta.
O Um material orgânico é formado essencialmente por carbono
e, portanto, é ferromagnético, independentemente de qualquer
transformação fíisico-química.
O O comportamento ferromagnético do novo material
desenvolvido, grafite magnética, tem como origem os
elétrons 3d da estrutura eletrônica do carbono.
O A grafite comercial, como conseqiiência de sua estrutura,
apresenta propriedades elétricas fortemente anisotrópicas,
que permitem o aparecimento do ferromagnetismo por meio
da introdução de defeitos colunares nos planos de grafenos.
O As impurezas magnéticas presentes na grafite comercial
formam agrupamentos magnéticos localizados, chamados de
clusters, que dão origem ao comportamento ferromagnético
observado na grafite magnética.
O A grafite magnética é um novo compósito biocompatível que
pode ser utilizado em medicina visando-se à obtenção de
novos medicamentos e de elementos de engenharia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="820,174 820,2142 828,2142 828,174"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
