<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T06:25:14</Created>
	<LastChange>2021-01-18T01:54:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-24.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="91,320 91,694 711,694 711,320"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="822,308 822,831 1460,831 1460,308"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="1117,862 1117,1542 1545,1542 1545,862"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="737,248 737,2160 742,2160 742,248"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="85,742 85,2131 728,2131 728,742"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 46
O diagrama acima mostra curvas de distribuição de
tamanho de partículas de alumina vendida por
determinado fornecedor. A curva indicada por “como
recebida” refere-se ao material recebido do fornecedor.
As outras curvas mostram a distribuição de tamanho de
partícula desse material após diferentes tempos de
moagem. Considere que se deseje fabricar um produto
cerâmico a partir dessa matéria-prima, que tenha alta
densidade (&gt; 99%) e resistência mecânica. Devem ser
produzidos grânulos a partir desse material, os quais serão
utilizados na prensagem do produto desejado. Com
relação a essa situação, assinale a opção correta.
A O maior tempo de moagem gera alumina com menor
tamanho médio de partículas e menor desvio-padrão,
o que acarretará maior empacotamento das partículas
durante a prensagem.
B Para serem obtidos grânulos de prensagem com maior
densidade e com maior plasticidade, deve-se adicionar
defloculante e ligante ao sistema , o que pode ser feito
durante o processo de moagem.
C Grânulos obtidos por secagem a spray (spray drying)
utilizando-se alumina moída por 72 horas têm mais
porosidade do que os fabricados com o material
“como recebido”.
D Não se deve realizar a moagem da alumina como
recebida porque esse processo pode introduzir
impurezas indesejadas na matéria-prima.
E A moagem da alumina recebida vai acarretar a
obtenção de um produto final com maior densidade e
resistência mecânica.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="754,860 1111,860 1111,1568 1554,1568 1554,2131 745,2131 745,1568 754,1568"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 47
A figura I, acima, mostra a
variação do potencial zeta e da
viscosidade de suspensões que
contêm 50% em volume de
a lum ina em fu n ç ão da
concentração de poliacrilato de
amônio. A figura II, ao lado,
mostra curvas de viscosidade de
suspensões desse mesmo
material, com e sem adição de
hidroximetil celulose, em
função do pH do meio.
Com base nesses diagramas,
assinale a opção correta.
A Suspensões dispersas de
alumina serão obtidas
para concentrações de poliacrilato abaixo de 0,1%.
B Com base apenas nos parâmetros mostrados nos diagramas, verificase que, se adicionado o hidroximetil celulose, as suspensões terão o
maior grau de dispersão quando o pH do meio for 5.
C Se uma suspensão for preparada com uma fração de sólidos maior
que a utilizada nas suspensões mostradas nas figuras, mantendo-se o
pH igual a 10 e com adição do ligante, a viscosidade da suspensão
não será alterada.
D Uma suspensão preparada nas condições indicadas pelo ponto X
(pH igual a 5 e com adição de ligante) apresentará provavelmente um
comportamento reológico pseudoplástico.
E Usando-se uma suspensão preparada nas condições indicadas pelo
ponto X, para obtenção de uma peça por colagem, serão obtidos
compactos com baixa porosidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
