<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:25:34</Created>
	<LastChange>2020-10-24T04:09:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-23.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="155,1081 156,1546 787,1546 786,1081"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="160,502 160,685 774,685 774,502"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1008,725 1008,828 1402,828 1402,725"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="877,400 877,634 1560,634 1560,400"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="846,102 846,2154 851,2154 851,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="114,120 835,120 835,150 834,150 834,845 833,845 833,1023 758,1023 758,1704 834,1704 834,2136 101,2136 101,478 100,478 100,172 114,172"/>
	<TextEquiv conf="0.88807">
	<Unicode>QUESTÃO 44
A solidificação é, sem dúvida, uma das rotas mais importantes de
processamento de metais e ligas. Como exemplos em processos de
solidificação tem-se a fundição em moldes, o lingotamento contínuo
e a soldagem. O diagrama termodinâmico de nucleação e do
crescimento de uma fase sólida a partir de um líquido está ilustrado
a seguir. A partir desse diagrama termodinâmico, considerando-se
a nucleação homogênea de um metal puro, com a formação de
embriões esféricos de raio (R), o valor total de energia livre (AG)
pode ser expresso pela equação 1, a seguir.
em que AG é a energia livre total; R é o raio de nucleação; AG, é a
energia livre de volume e o é a energia livre de superfície. A partir
da equação 1, pode-se obter o valor para o raio crítico (R*) para
nucleação homogênea, conforme mostra a equação, a seguir.
R*=20Tm/(AH;* AT) (eq.2),
em que R* é o raio crítico de nucleação; AH; é a entalpia de fusão;
Tm é a temperatura de fusão e AT é o superesfriamento.
FR (dimensão núcleo)
Embasado nas informações acima, assinale a opção correta.
O Para valores de R inferiores a R*, o termo de energia livre de
volume é maior que o valor de energia livre de superfície (O).
O Impurezas, precipitados e paredes de recipientes podem atuar
como “sementes” ou iniciadores da nucleação homogênea.
O A barreira de ativação para nucleação homogênea é geralmente
inferior à barreira para a nucleação heterogênea.
O Nucleação homogênea é favorecida pela contribuição de
energia livre associada ao volume e desfavorecida pela energia
livre associada à superfície.
O Quanto maior o valor do superesfriamento, maior será a
dimensão do núcleo crítico em um processo de solidificação
com nucleação homogênea.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="886,120 1548,120 1548,150 1547,150 1547,381 1546,381 1546,857 1547,857 1547,1217 1548,1217 1548,2142 875,2142 875,2143 874,2143 874,1432 873,1432 873,165 886,165"/>
	<TextEquiv conf="0.81477">
	<Unicode>QUESTÃO 45
A difusão em sólidos é importante em diversos tratamentos
térmicos de materiais. A revolução científica e tecnológica
ocorrida nos últimos 50 anos está diretamente associada à
indústria microeletrônica. Nessas indústrias, o processo de
fabricação de dispositivos semicondutores à base de silício está
intimamente ligado à introdução por difusão “controlada” de
impurezas de elementos químicos como Boro (B), Arsênio
(As) e Fósforo (P), conforme ilustrado a seguir.
O diagrama abaixo ilustra uma interface de dois materiais,
A e B, puros, colocados em contato.
O mecanismo de difusão intersticial pode ser estudado por
meio da lei de Fick, mostrada na equação | a seguir.
1.º Lei de Fick — Difusão
Jr= Dy . (ACy/Ax) (eq. 1),
em que Jp é o fluxo de átomos de B, na interface; Dy é a
difusividade (ou coeficiente de difusão do elemento B no
sólido A) e (ACZ/Ax) é o gradiente de concentração de B.
A difusividade D pode ser expressa pela equação 2 a seguir.
Dy =D, exp (-Q/RT) (eq. 2),
em que D, é o fator de frequência de salto; Q é a barreira de
ativação para difusão; R é a constante universal dos gases; T
é a Temperatura K.
Com base nos diagramas e equações apresentados, assinale a
opção correta.
O Os valores de difusividade de átomos de um mesmo
elemento em materiais sólidos para o volume (Dy),
contorno de grão (Deg) e superfície (Ds) a uma mesma
temperatura apresentam a seguinte ordem crescente:
Dy&gt; DeG&gt; Ds.
O O valor de difusividade D para difusão intersticial do
carbono, nitrogênio e hidrogênio em ferro na fase austenita
(Fe-y, CFC) deve ser superior ao valor de difusão em
ferrita (Fe-a, CCC).
O O gradiente de concentração é a força motriz para o
processo de difusão em sólidos. Quanto maior a diferença
de potencial químico, menor será o fluxo de átomos no
processo de difusão.
O Considerando-se que 2 chapas de aço idênticas são
utilizadas como trocadores de calor em sistema de
aquecimento com nitrogênio e que uma chapa está
submetida à temperatura interna de 1.000 ºC, e a outra, de
1.400 ºC, é correto afirmar que a chapa submetida à maior
temperatura interna apresentará menor profundidade de
penetração de nitrogênio no metal.
O Medidas de difusividade de um mesmo sistema em
diferentes temperaturas permitem que sejam obtidos os
valores da energia de ativação para esse sistema e o fator
pré-exponencial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
