<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T03:27:04</Created>
	<LastChange>2020-10-24T04:08:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_V-17.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="277,452 276,855 1359,856 1360,453"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="538,155 1115,155 1115,209 1491,209 1491,901 1549,901 1549,1167 104,1167 104,1166 103,1166 103,901 163,901 163,341 162,341 162,209 538,209"/>
	<TextEquiv conf="0.96370">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A parafina da vela não serve para fazer saco plástico
É bastante conhecida a fragilidade da parafina, material constituído de longas moléculas olefínicas com a unidade
etilênica (-CH, -CH,-) repetindo-se muitas vezes.
O polietileno também é uma parafina, pois tem a mesma fórmula estrutural, mas apresenta maior resistência mecânica
devido às ligações interlamelares, ou seja, entre segmentos de cadeia que unem duas regiões cristalinas. Tais ligações podem
envolver muitas cadeias alinhadas lado a lado, formando uma estrutura fibrilar cristalina, também chamada de fibrila.
A partir de experimentos, determinou-se que o polietileno só adquire as propriedades mecânicas desejadas quando tem
massa molar superior a 28.000 g/mol. Os diagramas abaixo mostram duas vistas da célula unitária do polietileno e suas
dimensões.
Com base nessas informações, considere os parâmetros de rede a = 7 Á, b=5Á,c=3 Á, massa atômica M(H) = 1 gumol e
M(C) = 12 g/mol e responda ao que se pede a seguir.
a) Assumindo que a parafina tenha fórmula estrutural média n-C,(Hi34, em que n representa a palavra normal, que significa uma
seqiência linear de CH,, calcule, em À, o comprimento médio da molécula de parafina. (valor: 3,0 pontos)
b) Sabendo-se que o número de meros de uma cadeia polimérica é igual à sua massa molar dividida pela massa da unidade
monomérica, calcule o comprimento de uma cadeia estendida de polietileno com massa molar de 28.000 g/mol. (valor: 3,0 pontos)
c) Observando, na figura acima, que cada célula unitária do polietileno contém quatro unidades CH, e considerando o número de
Avogadro igual a 6 x 10”, calcule a densidade, em g/em?, da fase cristalina do polietileno. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
