<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T02:06:58</Created>
	<LastChange>2020-09-22T02:17:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_CONTABEIS-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="462,351 462,637 1188,637 1188,351"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="471,1197 471,1440 1174,1440 1174,1197"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 1573,240 1573,659 1574,659 1574,749 303,749 303,925 80,925 80,749 79,749 79,659 80,659"/>
	<TextEquiv conf="0.96505">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O Departamento responsável pelo controle de tributos da Cia. Amazônia, ao final do exercício de 2005, elabora um
relatório contendo os dados constantes na tabela abaixo:
Com base nas informações, considerando que não será efetuado nenhum ajuste no Lucro Real, qual é o valor máximo
permitido pela Legislação do Imposto de Renda, a ser pago ou creditado a título de Juros Sobre o Capital Próprio,
dedutíveis na base do Lucro Real da empresa?
(A) R$11.000,00
(B) R$ 9.100,00
(C) R$ 7.250,00
(D) R$ 6.750,00
(E) R$ 6.500,00</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="80,961 271,961 271,1001 1575,1001 1575,1155 894,1155 894,1462 1061,1462 1061,1488 320,1488 320,1661 140,1661 140,1664 80,1664 80,1155 79,1155 79,1065 80,1065"/>
	<TextEquiv conf="0.96395">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma empresa contratou assessores especializados para examinar o desempenho do seu lucro operacional para o
próximo ano em função do cenário econômico.
A diretoria, orientada por esses especialistas, estabeleceu diversos cenários possíveis e suas respectivas probabilidades de
ocorrência. Dentro de cada um desses cenários, as áreas de contabilidade e controladoria, com os dados históricos
disponíveis e sua tendência, fazem a previsão do lucro operacional anual.
O resultado do trabalho é a seguinte distribuição de probabilidade:
Nessas condições, qual será o lucro operacional esperado para o próximo ano?
(A)R$ 11.000,00
(B)R$ 9.100,00
(C)R$ 7.250,00
(D)R$ 6.750,00
(E)R$ 6.500,00</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="80,1706 271,1706 271,1747 1574,1747 1574,2025 1457,2025 1457,2160 80,2160 80,1900 79,1900 79,1747 80,1747"/>
	<TextEquiv conf="0.96582">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A diretoria da Cia. Itacolomy, empresa do comércio varejista, com filiais em todo o Brasil, preocupada com a guarda e
segurança de seus arquivos de dados, das informações que envolvem o Processamento Eletrônico e da perfeita
reconstituição de relatórios e demonstrações contábeis, reúne-se com a área responsável para estabelecer as normas e
os procedimentos de segurança que deverão ser adotados em relação ao assunto. Qual é o procedimento que a
empresa deve adotar para assegurar a recuperação de seus dados?
(A) Cuidar para que existam cópias de segurança e centros de contingências de processamento de dados.
(B) Determinar que os procedimentos sistêmicos e os controles do sistema sejam de conhecimento restrito do
departamento de informática da empresa.
(C) Criar um setor de armazenamento, de modo que todos os arquivos de dados estejam na sede da empresa.
(D) Permitir que os funcionários tenham acesso ilimitado aos sistemas e dados da empresa.
(E) Exigir que todos os documentos sejam guardados durante a existência da empresa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
