<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T02:09:15</Created>
	<LastChange>2020-09-22T02:16:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_CONTABEIS-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="468,900 468,1182 1182,1182 1182,900"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="482,1411 482,1611 1174,1611 1174,1411"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 271,240 271,280 1574,280 1574,464 1034,464 1034,569 973,569 973,685 81,685 81,686 80,686 80,466 79,466 79,280 80,280"/>
	<TextEquiv conf="0.96432">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A Cia. Alterosa, seguindo seu planejamento estratégico, terceiriza os serviços de limpeza e segurança de suas unidades
administrativas e comerciais. Em 01.07.2005, após minuciosa cotação de preços, contrata a empresa Serviços Limpinha
&amp; Segura Ltda., por 3 anos, pagando, na ocasião da assinatura do contrato, o valor de R$ 1.200.000,00 correspondente
ao montante total dos serviços contratados.
Na empresa prestadora de serviços, no momento da assinatura e recebimento total do contrato, qual o procedimento
contábil para o registro dessa operação?
(A) Reconhecer como Receita Operacional do período o valor total recebido.
(B) Registrar como conta de Passivo o valor contratado.
(C) Lançar o valor do contrato em conta do Ativo Diferido.
(D) Registrar o total contratado como Resultado de Exercícios Futuros.
(E) Contabilizar o valor total contratado como Receita Não Operacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="80,727 271,727 271,768 1574,768 1574,2153 828,2153 828,2154 81,2154 81,2155 80,2155 80,891 79,891 79,768 80,768"/>
	<TextEquiv conf="0.96597">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A Cia. Alfa, principal empresa do grupo GRECCO, possui aplicações em participações societárias em diversas
empresas, desde janeiro de 2002. Em 31.12.2005, ocasião da elaboração de suas demonstrações contábeis, identifica
suas participações acionárias diretas e indiretas, formadas por ações ordinárias e preferenciais, todas com valor nominal
de R$ 1,00, conforme o quadro a seguir:
O Departamento de Controle informa que:
* os acionistas externos possuem apenas o controle do capital ordinário da Cia. Celta; nas demais empresas, esse
tipo de capital está sob o controle direto ou indireto da Cia. Alfa.
* Os valores corretamente ajustados para a elaboração da avaliação dos investimentos são os apresentados no
quadro a seguir:
No início de dezembro de 2005, a Cia. Delta realizou uma venda a prazo de produtos para a Cia. Beta no valor de
R$ 500.000,00, dos quais R$ 300.000,00 já foram repassados a terceiros. O lucro total obtido nessa operação pela Cia.
Delta foi de 20%.
Com base nos dados fornecidos é correto afirmar:
(A) O resultado do cálculo da equivalência patrimonial referente à participação da Cia. Beta na Cia. Delta é zero.
(B) Todas as participações societárias das empresas do grupo devem ser avaliadas por equivalência patrimonial.
(C) Todos os dividendos recebidos pela Cia. Alfa referentes às suas participações societárias devem ser registrados
como Receitas Operacionais.
(D) A empresa Beta deve reconhecer como Resultado Não Operacional o valor da equivalência patrimonial calculado
sobre a Cia. Delta.
(E) A empresa Alfa deve reconhecer uma Despesa Operacional com relação à avaliação de sua participação societária
na Cia. Beta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
