<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:10:02</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:26:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="128,239 832,239 832,240 1116,240 1116,291 1535,291 1535,358 1531,358 1531,465 1535,465 1535,493 571,493 571,547 246,547 246,777 82,777 82,512 129,512 129,268 128,268"/>
	<TextEquiv conf="0.58257">
	<Unicode>Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. O grupo hidroxila (-OH) na posição 11 é responsável pela atividade glicocorticoide intrínseca e não
pela atividade mineralcorticoide.
Il. A dupla ligação entre os carbonos 1 e 2 aumenta a potência anti-inflamatória em relação ao cortisol.
Ill. A adição de grupo a-metil ao carbono 6 aumenta a potência anti-inflamatória em relação ao cortisol.
IV. Aadição de a-fluor ao carbono 9 aumenta a potência glicocorticoide e não a atividade mineralcorticoide.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O llelv.
Oem,
O Llelv.
O uMeilv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,806 252,806 252,863 1535,863 1535,1154 1534,1154 1534,1398 1535,1398 1535,1546 1534,1546 1534,1712 1533,1712 1533,1713 830,1713 830,1712 571,1712 571,1765 248,1765 248,2005 81,2005 81,1788 82,1788 82,1730 127,1730 127,1645 129,1645 129,1382 128,1382 128,1263 668,1263 668,1153 81,1153 81,1152 80,1152"/>
	<TextEquiv conf="0.96448">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As nanopartículas são partículas poliméricas na forma de reservatório (cápsulas) ou matricial (matriz
polimérica) nas quais o fármaco está encapsulado ou adsorvido na matriz. Entre as vantagens que os
nanossistemas podem oferecer, destacam-se: proteção do fármaco no sistema terapêutico contra possíveis
instabilidades no organismo, manutenção de níveis plasmáticos em concentração constante, aumento da
eficácia terapêutica, liberação progressiva e controlada do fármaco, diminuição expressiva da toxicidade,
possibilidade de direcionamento a alvos específicos (sitio-especificidade), possibilidade de incorporação de
substâncias hidrofílicas e lipofílicas, diminuição da dose terapêutica, diminuição do número de administrações
do medicamento; e aumento do nível de aceitação da terapia pelo paciente.
PIMENTEL, L. F. et al. Nanotecnoliga Farmacêutica Aplicada ao Tratamento da Malária.
Rev. Bras. Cienc. Farm. v. 43, nº 4, São Paulo, Oct./Dec. 2007 (adaptado).
Considerando as vantagens dos sistemas nanotecnológicos descritas, avalie as afirmações a seguir.
|. Os quimioterápicos que sofrem degradação química devido ao suco gástrico podem ter sua ação
melhorada no corpo humano por meio do uso de nanoencapsulação.
ll. O efeito de primeira passagem no sistema hepático, inerente aos medicamentos administrados por
via oral, pode ser minimizado por meio da nanotecnologia.
Ill. O aumento da eficácia terapêutica de um quimioterápico contido num sistema nanotecnológico se
deve à redução da posologia a ser aplicada ao paciente.
IV. A liberação controlada de um quimioterápico contido em um nanossistema pode ser alcançada, entre
outros fatores, devido à velocidade de degradação controlada pelo uso de polímeros adequados.
V. Um quimioterápico lipofílico não pode ser incorporado em um mesmo sistema nanotecnológico que já
contenha um fármaco hidrofílico, pois pode gerar um precipitado devido à incompatibilidade química.
É correto apenas o que se afirma em
O Lite.
O Lilelv.
OLIev
O 1, IVev.
OU, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
