<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:08:37</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:15:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="808,237 808,2014 810,2014 810,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 999,235 999,295 1536,295 1536,563 1535,563 1535,923 1534,923 1534,1045 1215,1045 1215,1162 1050,1162 1050,1274 1058,1274 1058,1306 978,1306 978,1352 830,1352 830,1073 877,1073 877,659 830,659 830,563 829,563"/>
	<TextEquiv conf="0.96217">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A vacina baseada na tecnologia do DNA
recombinante envolve a transferência do gene que
codifica a proteína imunogênica, clonado em vetor
de expressão, para células eucarióticas. Ao final do
século XX, diferentes vetores que expressam genes
em células de mamíferos foram desenvolvidos, bem
como novos métodos de transferência gênica direta.
Acerca da metodologia de construção do DNA
recombinante, avalie as afirmações a seguir.
|. Um vetor ideal deve ser de fácil produção e
direcionar a resposta imune para células de
imunidade específica (adaptativa).
ll. Essa metodologia permite que o DNA se
autoreplique no indivíduo, sem expressão
gênica por um período prolongado.
II. A referida metodologia não estimula
no indivíduo reações autoimunes e de
tolerância.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,293 787,293 787,835 786,835 786,1062 787,1062 787,1598 788,1598 788,1993 81,1993 81,1803 82,1803 82,1033 80,1033 80,293 81,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96327">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Ministério da Saúde anunciou no dia 19/12/2012
que o Sistema Único de Saúde (SUS) recebeu o primeiro
lote do medicamento oncológico brasileiro mesilato
de imatinibe. A droga, indicada para tratar leucemia
mieloide crônica e estroma gastrointestinal (tumor
maligno no intestino), é o primeiro medicamento
genérico para tratamento contra o câncer produzido
no Brasil. A produção será feita a partir de uma parceria
entre Farmanguinhos, Instituto Vital Brasil e empresas
privadas. O acordo prevê a transferência de tecnologia
para fabricação e distribuição do medicamento pelos
próximos cinco anos. A previsão é de que em 2013
sejam entregues ao SUS cerca de 4 milhões de
comprimidos do medicamento.
Disponível em: &lt;http://veja.abril.com.br&gt;. Acesso em: 25 jul. 2013.
Tendo como referência o texto acima, assinale a
opção correta, com relação à Política Brasileira para
Medicamentos Genéricos.
O O paciente, para receber o mesilato de imatinibe,
através do SUS, precisará receber a prescrição
com a denominação genérica do medicamento.
O O mesilato de imatinibe, por ser um medicamento
genérico, apresenta inovações na sua forma
farmacêutica, contribuindo para o aumento da
eficácia e redução dos efeitos adversos.
O O consumidor pode trocar o medicamento de
referência (Marca Registrada) por um genérico,
com menor custo, na farmácia, sem necessitar
de uma nova prescrição terapêutica, facilitando
O acesso ao medicamento e a adesão ao
tratamento.
O A lei brasileira exige que todos os medicamentos
genéricos apresentem biodisponibilidade
comprovada com testes in vitro que garantam
que o efeito terapêutico desejado seja o mesmo
do produto de referência.
O Os medicamentos genéricos são iguais aos
medicamentos de referência (Marca Registrada)
na concentração da substância ativa e excipientes,
na qualidade e na eficácia e a posologia deve ser
adaptada à forma farmacêutica de apresentação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
