<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:09:25</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:23:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="89,652 89,1357 1550,1357 1550,652"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1535,295 1535,563 1534,563 1534,1391 1535,1391 1535,1499 722,1499 722,1698 571,1698 571,1753 246,1753 246,2000 81,2000 81,1499 80,1499 80,1391 644,1391 644,563 80,563 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.95946">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A latenciação de fármacos consiste na transformação do fármaco em forma de transporte inativo que, in
vivo, mediante reação química ou enzimática, libera a porção ativa no local de ação ou próximo dele. Várias
macromoléculas biológicas naturais e sintéticas têm sido empregadas como transportadores de agentes
quimioterápicos, partindo-se do conhecimento de que as características anatômicas e fisiológicas dos tecidos
tumorais são diferentes dos tecidos normais. Os vasos dos tecidos tumorais apresentam as propriedades de
permeabilidade e retenção aumentadas, as quais desempenham papel essencial na distribuição do fármaco
no espaço intersticial. A figura a seguir ilustra uma representação esquemática de pró-fármaco.
CHUNG, M.C.; SILVA, A. T. A. Latenciação e formas avançadas de transporte de fármacos.
Brazilian Journal of Pharmaceutical Sciences, v. 41, p. 155-179, 2005 (adaptado).
O desenvolvimento de pró-fármacos tem como objetivo resolver diversos problemas relacionados aos
fármacos atuais. Para permitir o aprimoramento das propriedades do fármaco matriz, os pró-fármacos devem
possuir características como
|. aumento da estabilidade.
ll. redução da biodisponibilidade.
Ill. aumento da seletividade de ação.
IV. ausência de toxicidade do transportador.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oem.
O leiv
O Lev.
O 1,Ielv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
