<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:08:22</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:13:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,291 1534,291 1534,657 1535,657 1535,760 1536,760 1536,870 1534,870 1534,1022 1535,1022 1535,1224 618,1224 618,1280 237,1280 237,1532 82,1532 82,1247 129,1247 129,733 81,733"/>
	<TextEquiv conf="0.95146">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Fornecer dados de receituário para pesquisas de mercado pode configurar infração ao Código de Ética
da Profissão Farmacêutica. Empresas do ramo de pesquisa de mercado têm contatado farmácias e drogarias
com o objetivo de fazer com que esses estabelecimentos repassem a elas, por meio de parcerias, dados
sobre as receitas aviadas, obtendo assim os nomes dos médicos e de seus pacientes, e os medicamentos
que foram prescritos e dispensados. O CRF-SP reforça que esta prática é incompatível com o exercício da
profissão, e esclarece que o profissional envolvido nesse tipo de parceria pode infringir o Código de Ética da
Profissão Farmacêutica.
Disponível em: &lt;http://comunidadefarmaciabrasileira.blogspot.com.br&gt;. Acesso em: 08 ago. 2013.
Considerando os artigos e incisos transcritos do Código de Ética da Profissão Farmacêutica apresentados
a seguir, avalie quais serão infringidos pelo farmacêutico que fornecer as informações mencionadas no texto.
|. Artigo 11, inciso | - colocar seus serviços profissionais à disposição das autoridades constituídas, se
solicitado, em caso de conflito social interno, catástrofe ou epidemia, independentemente de haver
ou não remuneração ou vantagem pessoal.
ll. Artigo 11, inciso VI - guardar sigilo de fatos que tenha conhecimento no exercício da profissão,
excetuando-se os de dever legal, amparados pela legislação vigente, os quais exijam comunicação,
denúncia ou relato a quem de direito.
Ill. Artigo 13, inciso XX - respeitar o direito de decisão do usuário sobre sua própria saúde e bem-estar,
excetuando-se o usuário que, mediante laudo médico ou determinação judicial, for considerado
incapaz de discernir sobre opções de tratamento e(ou) decidir sobre sua própria saúde e bem-estar.
IV. Artigo 15, inciso VI - é vedado ao farmacêutico promover pesquisa na comunidade, sem o seu
consentimento livre e esclarecido, e sem que o objetivo seja a proteção ou a promoção da saúde.
É correto apenas o que se apresenta em
Oie
O lelv.
O Ielv.
O Lite.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
