<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:09:47</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:25:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,303 1348,303 1348,354 1535,354 1535,1001 81,1001 81,891 82,891 82,752 81,752 81,640 82,640 82,331 80,331 80,303 81,303"/>
	<TextEquiv conf="0.96350">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A respeito do impacto dos fatores não genéticos apontados no texto, assinale a opção correta.
O A aterosclerose compartilha de fatores não genéticos comuns a outras doenças, como a síndrome
metabólica e a diabetes mellitus tipo 2, o que realça a necessidade das políticas públicas avançarem,
especialmente, nas medidas de prevenção desses fatores compartilhados.
O Em países desenvolvidos, há consumo exacerbado de alimentos ricos em carboidratos e lipídios, conforme
atestam os altos índices de obesidade, contribuindo para a prevalência da aterosclerose; enquanto que,
nos países em desenvolvimento, não se verificam estas características, ainda que a prevalência da doença
cresça por fatores genéticos.
O A abordagem preconizada no Brasil, no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS), seria o uso de
fitoterápicos hipocolesterolemiantes já conhecido na cultura popular, o que amplia a assistência do
sistema aos cidadãos de baixa renda ou com dificuldade de acesso às farmácias e drogarias.
O Os alimentos ricos em lipídios, tais como carnes com muita gordura, manteiga e óleo de soja, representam
importantes fontes de colesterol, enquanto peixes, margarina e azeite não possuem colesterol e
representam fontes desejáveis de lipídios essenciais.
O O sedentarismo atua como fator de risco para doenças ateroscleróticas, pois provoca a obesidade, que,
por sua vez, se reflete diretamente na concentração de uma das lipoproteínas circulantes, a HDL, cujos
Índices elevados estão diretamente ligados a incidência da doença.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,1022 251,1022 251,1082 1535,1082 1535,1352 1534,1352 1534,1481 1535,1481 1535,1583 1534,1583 1534,1737 1251,1737 1251,1846 1349,1846 1349,1922 1091,1922 1091,1966 675,1966 675,2010 82,2010 82,1922 81,1922 81,1782 80,1782 80,1753 81,1753 81,1583 80,1583 80,1481 129,1481 129,1352 80,1352 80,1082 81,1082"/>
	<TextEquiv conf="0.96841">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A Hipertensão Arterial Sistêmica (HAS), condição clínica multifatorial, com alta prevalência e baixas taxas
de controle, é considerada um dos principais fatores de risco cardiovascular modificáveis e um dos mais
importantes problemas de saúde pública. Estudos clínicos demonstraram que a detecção, o tratamento e
o controle da HAS são fundamentais para a redução dos eventos cardiovasculares. Deste modo, o objetivo
primordial do tratamento da hipertensão arterial é a redução da morbidade e da mortalidade cardiovasculares.
Assim, os anti-hipertensivos devem não só reduzir a pressão arterial, mas também os eventos cardiovasculares
fatais e não fatais, e, se possível, a taxa de mortalidade.
VI Diretrizes Brasileiras de Hipertensão. Arquivos Brasileiros de Cardiologia, São Paulo, v. 95, p.1-51, 2010. Suplemento (adaptado).
Nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Um paciente em uso de diurético tiazídico pode ter intoxicação por uso concomitante de digitálico; ter o
efeito reduzido de anticoagulantes orais, de agente uricosídico; e, ainda, apresentar interação potencialmente
fatal com a quinidina.
PORQUE
Il. Os diuréticos tiazídicos causam hiperpotassemia; elevação da concentração de albumina sérica; diminuição
da excreção renal de ácido úrico e aumento da exposição sistêmica a quinidina por acidificação da urina, reduzindo
sua eliminação.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a || é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
