<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:08:01</Created>
	<LastChange>2020-09-25T14:11:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,234 408,234 408,294 1535,294 1535,441 872,441 872,549 1024,549 1024,685 1534,685 1534,864 1533,864 1533,1018 1535,1018 1535,1086 129,1086 129,1087 128,1087 128,970 129,970 129,865 81,865 81,686 82,686 82,685 128,685 128,442 81,442"/>
	<TextEquiv conf="0.95736">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Ao fazer o acompanhamento farmacoterapêutico de um paciente diabético de 50 anos de idade, pesando
85 kg, o farmacêutico examina a atual prescrição médica de metformina 850 mg, 1 comprimido 2 vezes ao dia
(antes o paciente tomava apenas 1 comprimido ao dia). Os resultados dos exames realizados em jejum pelo
paciente apresentam os seguintes valores:
Glicemia - 90 mg/dL (valor de referência 70 - 99 mg/dL)
Hemoglobina glicada - 10% (valor de referência até 7%)
Colesterol total - 207 mg/dL (valor de referência até 160 mg/dL)
Colesterol LDL - 145 mg/dL (valor de referência até 100 mg/dL)
Colesterol HDL - 44 mg/dL (valor de referência acima de 50 mg/dL)
MINISTÉRIO DA SAÚDE. Portaria nº 200, de 25 de fevereiro de 2013.
Com base no caso exposto, redija um texto dissertativo relativo às orientações do farmacêutico para o
paciente. No seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) importância das medidas não farmacológicas para o tratamento do diabetes; (valor: 2,0 pontos)
b) justificativa para a utilização da metformina duas vezes ao dia considerando que a glicemia está normal,
incluindo mecanismo de ação e orientações de uso; (valor: 3,0 pontos)
c) justificativa para a realização da medida da hemoglobina glicada; (valor: 3,0 pontos)
d) fatores pré-analíticos que poderiam interferir nos resultados dos exames laboratoriais realizados pelo
paciente. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
