<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:08:46</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:30:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="87,247 512,247 512,276 788,276 788,247 788,310 1536,310 1536,582 1534,582 1534,657 234,657 234,582 81,582 81,276 79,276 87,276"/>
	<TextEquiv conf="0.96648">
	<Unicode>Texto para as questões 28 e 29
As Políticas de Medicamentos e de Assistência Farmacêutica no Brasil estabelecem a atualização e a
implementação da Relação Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME) como instrumento racionalizador
das ações no âmbito da assistência farmacêutica e como medida indispensável para o uso racional de
medicamentos no contexto do Sistema Único de Saúde (SUS). A seleção dos medicamentos da RENAME
baseia-se nas prioridades nacionais de saúde, bem como na segurança, na eficácia terapêutica comprovada,
na qualidade e na disponibilidade dos produtos segundo a orientação da Organização Mundial da Saúde
(OMS). Com base na RENAME, estados e municípios constroem sua própria relação de medicamentos.
MINISTÉRIO DA SAÚDE. Secretaria de Ciência, Tecnologia e Insumos Estratégicos. Relação nacional de medicamentos essenciais:
RENAME. 7 ed. Brasília, 2010. Disponível em: &lt;http://portal.saude.gov.br&gt;. Acesso em: 29 jul. 2013.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,674 252,674 252,742 733,742 733,795 1534,795 1534,1305 82,1305 82,771 80,771 80,742 81,742"/>
	<TextEquiv conf="0.95965">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A respeito da RENAME, assinale à opção correta.
O Os medicamentos essenciais visam à promoção do consumo, do acesso e do uso racional de medicamentos
considerados indispensáveis pela população.
O Os medicamentos para uso ambulatorial no SUS devem ser adquiridos de laboratórios públicos e a RENAME
serve como orientação para os medicamentos que devem ser produzidos com prioridade no Brasil.
O Os medicamentos presentes na RENAME são usados no âmbito do SUS e têm caráter obrigatório para a
seleção de medicamentos que constam nas listas estaduais e municipais de medicamentos essenciais.
O Os critérios adotados para a seleção dos medicamentos da RENAME são eficácia e segurança
comprovadas; conveniência posológica; disponibilidade no mercado, independente de custo; e
tratamento de doenças epidêmicas.
OQ Os medicamentos essenciais são necessários para a efetiva política de medicamentos, e são definidos
pela OMS como aqueles que servem para satisfazer às necessidades de atenção à saúde da maioria da
população.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="81,1336 252,1336 252,1405 1534,1405 1534,1498 1535,1498 1535,1968 128,1968 128,1883 82,1883 82,1474 81,1474"/>
	<TextEquiv conf="0.96747">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Considerando o texto apresentado, o farmacêutico responsável técnico pela farmácia de uma Unidade Básica
de Saúde poderá
O criar e aprovar uma relação de medicamentos e insumos disponíveis na unidade com produtos diferentes
da RENAME, desde que consultada a Secretaria Municipal de Saúde.
criar uma relação de medicamentos disponíveis na unidade com produtos diferentes da RENAME sem a
autorização da Comissão Permanente de Padronização de Medicamentos e Materiais Hospitalares.
incluir na relação de medicamentos disponíveis na unidade, aqueles com menores custos, seguindo os
princípios da farmacoeconomia.
substituir a política pública de desenvolvimento científico e tecnológico na área de produção de
medicamentos estratégicos para a saúde, com base na relação de medicamentos disponíveis na unidade.
o O O O
criar uma relação de medicamentos disponíveis na unidade com produtos diferentes da RENAME desde
que justificados, analisados e pactuados pela Comissão Permanente de Padronização de Medicamentos e
Materiais Hospitalares e pela Comissão Municipal Intergestor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
