<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:08:05</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:12:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 409,235 409,298 1535,298 1535,544 1534,544 1534,697 1520,697 1520,921 1534,921 1534,1024 1535,1024 1535,1096 128,1096 128,892 82,892 82,745 243,745 243,544 81,544"/>
	<TextEquiv conf="0.95253">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A hepatite C é causada por um vírus com genoma de ácido ribonucleico, envelopado, denominado vírus
da hepatite C (HCV). Estima-se que mais de 100 milhões de pessoas no mundo vivam com hepatite C crônica,
sendo só no Brasil mais de 3 milhões. A maior parte dos casos de infecção aguda é assintomática; porém,
a morbidade associada à forma crônica é elevada, como também os custos do tratamento para o sistema
de saúde. A transmissibilidade do vírus envolve diversos fatores, entre os quais, transfusões de sangue ou
derivados e os transplantes de órgãos, sem o devido rastreamento do vírus da hepatite C.
Disponível em: &lt;http://www.who.int&gt;. Acesso em: 29 jul. 2013 (adaptado).
MINISTÉRIO DA SAÚDE. Rede Interagencial de Informações para a Saúde - RIPSA. Disponível em: &lt;http://tabnet.datasus.gov.br&gt;.
Acesso em: 22 jul. 2013 (adaptado).
Nesse contexto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Identifique quais são os principais métodos de diagnóstico laboratorial para a hepatite C. (valor: 3,0 pontos)
b) Explique a possibilidade de resultados falso-negativos na triagem em bancos de sangue. (valor: 2,0 pontos)
c) Explique quais são os fatores comuns que tem levado a um aumento na incidência da infecção por HCV,
considerando que o seu perfil de transmissão é semelhante ao do HIV. (valor: 2,0 pontos)
d) Do ponto de vista da saúde pública, quais medidas adotadas têm impactado no aumento do número
de casos detectados da doença e na melhoria da qualidade de vida do paciente? (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
