<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:09:04</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:17:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,289 1534,289 1534,421 1207,421 1207,538 1260,538 1260,567 1036,567 1036,610 197,610 197,731 214,731 214,797 213,797 213,798 81,798 81,576 129,576 129,421 80,421 80,289 81,289"/>
	<TextEquiv conf="0.94237">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Em razão da grande valorização dos fitoterápicos pela população, o Ministério da Saúde tem editado
legislação sobre o assunto, normatizando sua produção e buscando sua inserção no sistema público de saúde.
A legislação define o que são os medicamentos fitoterápicos (RDC nº 14/2010 - ANVISA). A esse respeito,
considere os medicamentos a seguir:
|. Comprimido contendo digoxina 0,25 mg isolada de folhas de Digitalis lanata.
Il. Cápsula de Gingko biloba 80 mg contendo extrato seco padronizado.
III. Glóbulos de Pulsatilla 16CH e Ignatia 32CH.
IV. Pomada preparada com tintura de arnica (Arnica montana) e salicilato de metila.
xemplo de medicamento fitoterápico apenas o que está descrito em
É e
O.
o:
Oie.
O leiv.
O ieilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,818 251,818 251,865 1535,865 1535,1630 1536,1630 1536,1762 467,1762 467,1847 318,1847 318,1967 230,1967 230,2006 82,2006 82,2005 83,2005 83,1771 129,1771 129,1325 82,1325 82,1297 128,1297 128,1262 475,1262 475,1135 80,1135"/>
	<TextEquiv conf="0.96578">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A utilização de protetores solares é a principal abordagem cosmética contra os efeitos nocivos da radiação
UV e, se empregados corretamente, reduzem drasticamente o processo de envelhecimento da pele de pessoas
expostas ao sol, como trabalhadores da construção civil ou agricultores. Estudos diversos evidenciam que o
uso adequado e regular de fotoprotetores reduz o número de casos de queratose actínica e carcinoma de
células escamosas. Observa-se, ao longo dos anos, evolução no desenvolvimento de fotoprotetores, visando
à obtenção de formulações seguras e eficazes, capazes de fornecer proteção UV ampla e com características
sensoriais que agradem aos consumidores. Entretanto, o acesso por parte da população mais carente a esses
produtos é dificultado por seu alto custo.
BALOGH, T. S. et al. Proteção à radiação ultravioleta: recursos disponíveis na atualidade em fotoproteção.
Anais Brasileiros de Dermatologia, Rio de Janeiro, v.86, nº 4, p.732-742, Ago. 2011 (adaptado).
GUTERRES. S. S.; MILESI. S. S. Fatores determinantes da eficácia de fotoprotetores.
Caderno de Farmácia, Porto Alegre, v.18, n.2, p.81-87, 2002 (adaptado).
Considerando que a formulação de um fotoprotetor exige a observação de diversos fatores que são
responsáveis pela obtenção de um produto ideal, avalie as afirmações a seguir.
|. A formulação de fotoprotetores poderia ser adaptada com o emprego de um conjunto de agentes
fotoprotetores químicos mais baratos para gerar um produto mais acessível à população, sendo
necessários ajustes, desde a concentração de fase interna até a de tensoativos para se produzir um
sistema de Equilíbrio Hidrófilo Lipófilo (EHL) compatível.
Il. Os fotoprotetores após a aplicação devem permanecer retidos no estrato córneo, formando um filme
uniforme e com permeação insignificante para circulação sanguínea. A permeação cutânea depende
das propriedades dos componentes da formulação e das características físico-químicas da emulsão
empregada como excipiente.
Ill. Os fotoprotetores para uso em praia e piscina devem ser hidrossolúveis, devendo ser removidos por
suor ou água. O excipiente de escolha para produtos com essa finalidade deve ser uma emulsão O/A
ou emulsão polimérica. Essa propriedade garante a facilidade de utilização por pessoas que praticam
atividades físicas na praia ou piscina.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O Il ell, apenas.
O ll elll, apenas.
O 11em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
