<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:09:31</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:24:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,989 252,989 252,1048 1536,1048 1536,1307 1534,1307 1534,1471 1535,1471 1535,1708 833,1708 833,1707 571,1707 571,1762 207,1762 207,1996 206,1996 206,1997 81,1997 81,1783 82,1783 82,1728 129,1728 129,1448 128,1448 128,1307 80,1307"/>
	<TextEquiv conf="0.96147">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A conjuntiva dos olhos e a pele ictéricas são sinais clínicos normalmente associados às hepatites.
A icterícia acontece devido à hiperbilirrubinemia, com consequente aumento da deposição de bilirrubina
nesses tecidos. É um sinal clínico inespecífico, pois pode representar patologias em diferentes órgãos, além
do fígado, e tecidos, como o sangue. A determinação diferencial do excesso de bilirrubinas conjugadas e(ou)
de bilirrubinas não-conjugadas é importante para o diagnóstico da real etiologia da doença que se manifesta.
A anemia falciforme é uma hemoglobinopatia, predominante na raça negra, causada por uma alteração
genética que compromete a estrutura da cadeia da globina, e que, em fase aguda, desencadeia a icterícia.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir sobre a anemia falciforme.
|. A hiperbilirrubinemia presente se caracteriza pelo aumento, principalmente, da forma não-conjugada,
também denominada de bilirrubina indireta.
Il. A anemia falciforme provoca a hiperbilirrubinemia por afetar o fígado, pois a má oxigenação do
organismo dificulta a metabolização hepática.
Ill. O uso de metabissulfito a 2% no teste de falcização, para diminuir a tensão de oxigênio na amostra de
sangue, pode ser auxiliar no diagnóstico dessa doença.
IV. Os achados laboratoriais concomitantes, na anemia falciforme, também incluem fezes acolúricas e
urina cor de “refrigerante de cola”.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
O ww.
Oie,
O ei.
OQieiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,293 810,293 810,347 1535,347 1535,414 1534,414 1534,669 832,669 832,668 571,668 571,723 237,723 237,960 81,960 81,744 82,744 82,688 129,688 129,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96465">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Em relação a malária, avalie as afirmações a seguir.
|. A presença de Plasmodium, parasita intracelular facultativo, deve ser pesquisada no processo de
triagem em todos os bancos de sangue nacionais.
Il. Há indivíduos que não são suscetíveis naturalmente à malária, como aqueles que apresentam
heterozigoze para a produção de hemoglobina anômala.
Ill. O exame laboratorial parasitológico é realizado com esfregaços (extensão) sanguíneos corados.
O sangue deve ser coletado durante ou logo após o acesso malárico febril.
IV. Os medicamentos preconizados e atualmente utilizados, conforme o texto, devem ser dispensados
em farmácias e drogarias sem retenção de receituário.
É correto apenas o que se afirma em
Oielv
O el.
Oieiv
O 1t11e.
O LMMeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
