<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T14:08:10</Created>
	<LastChange>2020-09-25T16:12:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_FARMACIA-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,301 1339,301 1339,837 1362,837 1362,958 1534,958 1534,1032 1533,1032 1533,1092 128,1092 128,1063 129,1063 129,926 82,926 82,837 277,837 277,266 81,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96384">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Atualmente, há uma variedade de substâncias psicoativas ilícitas disponíveis,
presentes em diversas classes farmacológicas (sedativas, estimulantes,
alucinógenas). Entre estas, os inalantes, o crack e a cocaína são amplamente
utilizados por grupos de dependentes que chegam a caracterizar regiões das
cidades como cracolândia. A toxicodependência do crack tem aumentado
significativamente nos últimos anos, tornando-se uma importante preocupação
de saúde pública. Além dos prejuízos ao usuário, afeta de forma direta ou
indireta diversas outras pessoas, seja pela desestruturação familiar, seja pela
violência envolvida. O tratamento do usuário é complexo e o número de Centros
de Atenção Psicossocial (CAPs) ainda é bastante limitado em relação ao número
de localidades já afetadas pela droga.
Elabore um texto dissertativo acerca desse tema, abordando os seguintes aspectos:
a) os principais motivos do crescimento do número de usuários de crack. (valor: 3,0 pontos)
b) o papel dos CAPs no tratamento e apoio aos usuários de drogas e o impacto desse vício na saúde
pública. (valor: 4,0 pontos)
c) consequências da via de administração, mecanismo de ação e a correlação com o vício. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
