<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T21:50:18</Created>
	<LastChange>2020-11-18T16:04:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-10.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,297 1513,297 1513,564 1512,564 1512,717 1513,717 1513,1447 1514,1447 1514,1555 604,1555 604,1604 271,1604 271,1850 107,1850 107,1627 115,1627 115,1570 155,1570 155,1037 105,1037 105,968 177,968 177,865 106,865 106,670 126,670 126,565 105,565 105,297 106,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96251">
	<Unicode>QUESTÃO 06
TEXTO 1
Com base em dados de 2015, estima-se que, no Brasil, haja em torno de 100 mil pessoas em situação
de rua. A população que vivencia situação de rua é formada por pessoas que, em sua maioria,
possuem menos que o necessário para atender às necessidades básicas do ser humano, estando
no limite da indigência ou da pobreza extrema, com comprometimento da própria sobrevivência.
A situação desse grupo excluído e marginalizado pode decorrer de diversos fatores, como desemprego
estrutural, migração, uso prejudicial de álcool e outras drogas, presença de transtornos mentais,
conflitos familiares, entre outros.
HINO, P.; SANTOS, J. O.; ROSA, A. S. Pessoas que vivenciam situação de rua sob o olhar da saúde. Revista Brasileira de Enfermagem. v. 71,
Suplemento 1, p. 732-740, 2018 (adaptado).
TEXTO 2
O Ministério da Saúde, em parceria com o Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome
(MDS) e a Secretaria de Direitos Humanos da Presidência da República (SDH), lançou uma campanha que
objetiva valorizar a saúde como um direito humano de cidadania e ressaltar que as pessoas em situação
de rua têm o direito de ser atendidas na rede de serviços do SUS.
Disponível em: &lt;http://portalsaude.saude.gov.br/index.php/cidadao/principal/campanhas-publicitarias/19300-campanha-pop-rua&gt;.
Acesso em: 11 set. 2018 (adaptado).
A respeito da população que vivencia situação de rua e considerando os textos apresentados, avalie as
afirmações a seguir.
|. Na elaboração de políticas públicas, devem ser considerados os fatores pessoais e contextuais que
levam pessoas a viver em situação de rua, o que exige o trabalho de equipes multidisciplinares,
com o objetivo de assegurar direitos de saúde, dignidade e cidadania a essa população.
Il. Ainexistência de endereço fixo que possibilite fazer cadastros oficiais e estabelecer contato quando
necessário, inviabiliza a inserção dos indivíduos em situação de rua nas políticas públicas de saúde,
educação e moradia.
Ill. A homogeneidade do grupo de pessoas que vivem em situação de rua contribui para O
desenvolvimento das estratégias de acolhimento e de atendimento pelas equipes envolvidas em
campanhas dirigidas a esse público.
IV. A falta de moradia convencional e o comprometimento da identidade, da segurança, do bem-estar
físico e emocional e do sentimento de pertencimento são problemas vivenciados pelas pessoas
que vivem em situação de rua e requerem atenção do poder público.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
