<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T21:49:42</Created>
	<LastChange>2020-11-18T16:04:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-09.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="355,220 354,569 1278,571 1279,222"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 276,182 276,213 223,213 223,594 1512,594 1512,678 1514,678 1514,863 1512,863 1512,970 1513,970 1513,1197 1512,1197 1512,1482 1513,1482 1513,1750 492,1750 492,1803 295,1803 295,1919 345,1919 345,2044 344,2044 344,2045 106,2045 106,1825 107,1825 107,1769 155,1769 155,1391 106,1391 106,1390 105,1390 105,1307 106,1307 106,1197 105,1197 105,969 106,969"/>
	<TextEquiv conf="0.92923">
	<Unicode>QUESTÃO 05
Disponível em: &lt;http://www.soubh.com.br/exposicoes/exposicao-ccbb-africa/&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
TEXTO 1
A frase em latim “Ex Africa semper aliquid novi”, do escritor romano Caio Plínio, dita há 2.000 anos,
significa “da África sempre há novidades a reportar”. A partir dessa ideia, o curador alemão Alfons
Hug montou a exposição “Ex Africa”, que conta com 18 artistas de oito países africanos e dois artistas
brasileiros. A ideia da mostra é retratar a produção artística africana sem estereótipos aos quais estamos
acostumados, como objetos de artesanato e referências iconográficas.
Disponível em: &lt;https://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/2018/&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
TEXTO 2
Até as vésperas da era colonial moderna era comum encontrar as imagens positivas sobre a África.
Árabes e europeus descreveram as formas políticas africanas altamente elaboradas e socialmente
aperfeiçoadas, entre as quais se alternavam reinos, impérios, cidades-Estado, entre outras. Após a
conferência de Berlim (1885), que definiu a partilha colonial da África, essas imagens “simpáticas”
começaram a sombrear. Reinos e Impérios foram substituídos pelas tribos primitivas em estado de
guerra permanente, umas contra outras, para justificar e legitimar a Missão Civilizadora, que até hoje
alimenta o imaginário da África no Brasil.
VIEIRA, F. S. S. Do eurocentrismo ao afropessimismo: reflexão sobre a construção do imaginário “África” no Brasil.
Em Debate. PUC-Rio, n. 03, 2006 (adaptado).
A partir dos textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A África tem sido pensada, por muitos, como um único país, compreendida de forma monolítica,
como se fosse formada por cultura única, ou, até mesmo, um lugar de povos sem cultura alguma,
o que contribui e reforça a exclusão social das obras africanas do sistema das artes visuais.
Il. Construídas sob a égide do clichê da miserabilidade, as clássicas representações sobre a África,
que retratam o continente como um celeiro da tradição, do arcaísmo, da produção manufaturada
e artesanal, são estereótipos que precisam ser superados, por serem incompatíveis com a
multiplicidade de expressões artísticas africanas.
Ill. Os estereótipos sobre o continente africano foram construídos a partir de interesses políticos,
culturais e econômicos que sustentaram, durante séculos, projetos de exploração e ações
excludentes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1I1eNM.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
