<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:48:24</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:49:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-08.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,294 1512,294 1512,456 1513,456 1513,631 1512,631 1512,775 1513,775 1513,957 1512,957 1512,1124 1513,1124 1513,1427 1514,1427 1514,1535 597,1535 597,1599 231,1599 231,1840 106,1840 106,1628 107,1628 107,1565 156,1565 156,1428 155,1428 155,1089 106,1089 106,1060 458,1060 458,957 106,957 106,958 105,958 105,775 106,775 106,432 105,432 105,294 106,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96220">
	<Unicode>QUESTÃO 04
TEXTO 1
Os fluxos migratórios, fenômenos que remontam à própria história da humanidade, estão em ritmo crescente
no mundo, tornando urgentes, em todos os países, as discussões sobre políticas públicas para migrantes.
Segundo relatório da Organização das Nações Unidas (ONU), 65,6 milhões de pessoas foram deslocadas à
força no mundo em 2016.
Em relação aos destinos de acolhimento, no mesmo período, dados oficiais do Alto Comissariado das
Nações Unidas para Refugiados (ACNUR), apontam que 56% das pessoas deslocadas no mundo foram
acolhidas por países da África e do Oriente Médio, 17% da Europa e 16% das Américas. Considerando o
contexto brasileiro, de 2010 a 2015, a população de migrantes vindos de países da América do Sul cresceu
20% e alcançou o total de 207 mil pessoas.
Disponível em:&lt; https://nacoesunidas.org/populacao-de-migrantes-no-brasil-sJumentou-20-no-periodo-2010-2015- revela-agencia-da-onu/.
Acesso em: 11 set. 2018 (adaptado).
TEXTO 2
Recentemente, a situação de imigração no Brasil, por ondas de deslocamento de pessoas nas fronteiras,
tem sido percebida cotidianamente em matérias divulgadas pela grande mídia, principalmente no caso
do estado de Roraima, que tem notificado a entrada de um grande número de venezuelanos. Somente
em solicitações, na condição de refugiados, os venezuelanos formalizaram 17.865 pedidos de acolhida ao
Brasil em 2017.
Disponível em: &lt;http://www.acnur.org/portugues/dados-sobre-refugio/dados-sobre-refugio-no-brasil/&gt;.
Acesso em: 11 set. 2018 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Asituação econômica dos países é fator determinante dos padrões de contorno dos deslocamentos
internacionais e está representada na distribuição geográfica dos continentes que mais acolhem as
pessoas deslocadas no mundo.
Il. A América do Sul é a região em que há maior acolhimento de povos que, em razão de conflitos
internos em seus países, têm se deslocado em massa.
Ill. As situações de conflitos entre brasileiros e venezuelanos apontam para a necessidade de revisão
da infraestrutura e das políticas públicas voltadas aos migrantes e refugiados.
IV. A sociedade brasileira, caracterizada pela solidariedade e tolerância, apresenta baixa resistência e
rejeição aos imigrantes, sendo os conflitos recentes ocorridos na fronteira explicados pela omissão
estatal em relação a políticas de acolhimento.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B III.
C I e IV.
D II e III.
E II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
