<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:46:49</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:47:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-06.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 277,181 277,249 1514,249 1514,518 1512,518 1512,854 1513,854 1513,957 825,957 825,1067 1277,1067 1277,1113 1374,1113 1374,1193 1117,1193 1117,1241 700,1241 700,1289 106,1289 106,1026 105,1026 105,997 155,997 155,619 107,619 107,618 106,618 106,518 105,518 105,249 106,249 106,211 107,211"/>
	<TextEquiv conf="0.96641">
	<Unicode>QUESTÃO 02
A Economia Solidária expressa formas de organização econômica — de produção, prestação de serviços,
comercialização, finanças e consumo — baseadas no trabalho associado, na autogestão, na propriedade
coletiva dos meios de produção, na cooperação e na solidariedade. São diversas atividades econômicas
realizadas por organizações solidárias como cooperativas, associações, empresas recuperadas por
trabalhadores em regime de autogestão, grupos solidários informais, fundos rotativos etc. Nos últimos
anos, a Economia Solidária tem experimentado expansão no Brasil, em especial, dentre os segmentos
populacionais mais vulneráveis.
Disponível em: &lt;http://www.unisolbrasil.org.br/2015/&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O fomento de atividades econômicas orientadas pelos princípios da Economia Solidária deve
ser objeto de atenção no âmbito da gestão pública e requer políticas voltadas para essa área
de atuação.
PORQUE
Il. A destinação de recursos públicos para empreendimentos fundamentados na Economia Solidária
viabiliza a inclusão de diversos segmentos sociais na economia e promove a valorização de práticas
e saberes construídos coletivamente.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
