<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:52:47</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:52:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-12.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="221,257 221,1105 1410,1105 1410,257"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,1118 1514,1118 1514,2039 107,2039 107,2038 106,2038 106,1517 105,1517 105,1118 106,1118"/>
	<TextEquiv conf="0.95705">
	<Unicode>QUESTÃO 08
A seleção francesa participante da Copa do Mundo de Futebol de 2018, composta de 19 jogadores
filhos de imigrantes da África e de outros países da Europa, foi mais multicultural que o elenco campeão
da Copa de 1998. Apenas o goleiro Lloris, o lateral Pavard, o atacante Giroud e o meia Thauvin não se
encaixam nessa descrição. Tal composição suscitou inúmeros debates acerca da presença de imigrantes
na sociedade francesa e do multiculturalismo na Europa. À perspectiva multicultural se contrapõem a
xenofobia, o racismo, a islamofobia, entre outras formas de segregação humana, sobretudo de imigrantes
e seus descendentes.
Disponível em: &lt;https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2018/07/multiculturais-franca-e-belgica-buscam-unidade-nacional-na-copa.shtml&gt;.
Acesso em: 10 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, assinale a opção correta.
O A admiração dos torcedores pelos jogadores da seleção francesa evidencia a redução do preconceito de
cidadãos franceses contra descendentes de imigrantes.
O Oaumentodo número de jogadores filhos de imigrantes e a ampliação da diversidade de nacionalidades
ameaçam a perpetuação dos valores e da tradição do povo francês.
O A inclusão de jogadores de origem árabe e africana na seleção francesa teve o efeito imediato de
minimizar visões e interpretações equivocadas dos efeitos da imigração, como desemprego e pobreza.
O A presença de jogadores franceses de origem africana sinaliza a efetiva integração dos imigrantes e
de seus descendentes à sociedade francesa, após longo processo de incentivo à inclusão social de
estrangeiros no país.
O A composição da seleção francesa aponta para a importância da perspectiva multicultural, em que se
valorizam as formas de convívio entre os diferentes, a mediação de conflitos identitários e o exercício
da alteridade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
