<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:47:22</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:47:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-07.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="508,720 508,1216 1100,1216 1100,720"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,425 1513,425 1513,614 1512,614 1512,1400 1514,1400 1514,1718 492,1718 492,1773 344,1773 344,2027 106,2027 106,1718 105,1718 105,1400 400,1400 400,614 105,614 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95572">
	<Unicode>QUESTÃO 03
As questões relacionadas a organismos geneticamente modificados deixaram, há muito tempo, de
serem discutidas apenas no âmbito acadêmico-científico. Também na arte, a transgenia ganhou lugar,
ocupando o imaginário e a criatividade de artistas. Nesse campo, o brasileiro Eduardo Kac transita
pela zona fronteiriça entre arte, ciência e tecnologia.
Os trabalhos de Eduardo Kac têm sido exibidos em exposições internacionais. Em seu currículo, constam
obras de arte transgênicas, como GFP Bunny, uma coelha geneticamente modificada cujo pelo emite
fluorescência verde ao ser iluminado por luz ultravioleta. Ela foi batizada com esse nome em razão da
proteína verde fluorescente (green fluorescent protein) obtida de uma água-viva do Pacífico e injetada em
óvulos de coelhos albinos, procedimento efetivamente realizado em um centro de pesquisa na França.
Disponível em: &lt;www.g1.globo.com/Noticias/PopArte/&gt;. Acesso em: 18 ago. 2018 (adaptado).
FONTEINE, C. Fotografia. Título: Alba, the fluorescent bunny, 2000.
Disponível em: &lt;http://www.ekac.org/gfpbunny.htmlttgfpbunnyanchor&gt;. Acesso em: 18 ago. 2018 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A obra GFP Bunny, de Eduardo Kac, contribui para a ampliação dos horizontes artísticos por meio
do uso da engenharia genética como técnica de criação artística.
Il. A obra GFP Bunny suscita várias questões, entre as quais se inclui a de caráter ético, como, por
exemplo, a dos limites da pesquisa científica e do uso de aplicações tecnológicas.
Ill. As obras de arte biotecnológicas promovem a circulação de conceitos do campo da arte e de
técnicas laboratoriais, mas, ao mesmo tempo, banaliza a singularidade da produção do artista.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
