<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:43:24</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:43:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-03.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="106,187 223,187 223,250 1045,250 1045,251 1514,251 1514,665 1512,665 1512,819 1513,819 1513,896 1188,896 1188,952 155,952 155,784 105,784 105,664 106,664"/>
	<TextEquiv conf="0.95474">
	<Unicode>TEXTO 3
Logo após o assassinato da vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, em 2018, os
compartilhamentos nas redes sociais lançaram, em nível internacional, uma personagem política que,
mesmo tendo sido uma das mais votadas na capital carioca, não tinha espaço privilegiado na agenda.
Durante a primeira quinzena de março, a coleta de publicações em que se mencionava “Marielle Franco”
totalizou mais de 3 milhões e meio de tweets. As manifestações expressavam, principalmente, reações
de apoio, marcadas por hashtags (palavras-chave) como timariellepresente, tHjustiçaparamarielle,
tisomostodosmarielle, ttimariellevive, mas também circulavam informações falsas que associavam a
vereadora a atos ilícitos e mensagens que relativizavam o seu assassinato em função de sua atuação
política em favor dos direitos humanos.
Disponível em: &lt;http://www.labic.net/blog/marielle-presente-mapa-de-tweets-publicados/&gt;. Acesso em: 12 set. 2018 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, redija um texto que aborde os seguintes aspectos:
* otensionamento entre a defesa dos Direitos Humanos realizada por Marielle Franco e a produção
de notícias falsas após o assassinato da vereadora;
º* os prejuízos da produção de notícias falsas para a sociedade democrática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
