<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T18:43:51</Created>
	<LastChange>2020-09-15T18:44:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="administracao-04.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,284 1512,284 1512,683 1513,683 1513,1078 1512,1078 1512,1264 106,1264 106,1078 105,1078 105,890 106,890 106,660 105,660 105,284 106,284"/>
	<TextEquiv conf="0.95172">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 02
TEXTO 1
O Museu Nacional do Rio de Janeiro talvez fosse o lugar mais importante do Brasil dado o seu
valor como patrimônio cultural e histórico não só brasileiro, mas mundial. O incêndio ocorrido
no início de setembro de 2018 destruiu o lugar que era o símbolo da gênese do país como nação
independente e continha um acervo inestimável, não só do ponto de vista da história da cultura e
da natureza brasileiras, mas também do acervo de peças de significado mundial.
O Museu Nacional abrigava vários departamentos da Universidade Federal do Rio de Janeiro.
Era um museu de exposição, mas também de pesquisa. A biblioteca de Antropologia, que devia
ter uns 200 mil títulos e era um instrumento de trabalho fundamental para a pesquisa de vários
docentes, foi construída ao longo de 50 anos, e perdeu-se. Parte pode ser recuperada, mas os
fósseis, os insetos, as coleções de estudo, são insubstituíveis.
Outra perda incalculável refere-se ao material do acervo relativo a povos que foram destroçados pelo
colonialismo europeu e que estavam ali como testemunhas mudas da história da invasão da América.
Disponível em: &lt;https://www.publico.pt/2018/09/04/culturaipsilon/entrevista/eduardo-viveiros-de-castro-gostaria-que-o-museu-nacional-
permanecesse-como-ruina-memoria-das-coisas-mortas-1843021&gt;. Acesso em: 10 set. 2018 (adaptado).
TEXTO 2
Ao consumir parte significativa do acervo de 20 milhões de peças da instituição, o incêndio arrasou
também anos de trabalho e afetou, de forma irremediável, a pesquisa, com impactos na ciência
brasileira e internacional. Segundo uma pesquisadora dessa instituição, apesar de o foco muitas
vezes permanecer na perda do passado, quando perdemos um acervo que era usado para fazer
pesquisa, perdemos também o futuro.
Disponível em: &lt;https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/&gt;. Acesso em: 10 set. 2018 (adaptado).
Considerando os trechos apresentados, redija um texto a respeito da importância dos museus para a
sociedade contemporânea sob o ponto de vista da memória e das perspectivas de futuro, abordando três
aspectos da função social dessas instituições. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
