<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:49:10</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:51:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="89,466 88,1242 779,1242 780,466"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 805,2014 808,2014 809,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,295 1536,295 1536,859 1535,859 1535,1526 831,1526 831,1525 830,1525 830,643 829,643"/>
	<TextEquiv conf="0.96377">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Considerando-se o impacto ambiental e
ocupacional na geração de riscos para a audição
nos dias de hoje, as perdas auditivas adquiridas
representam um problema de saúde pública, o que
exige seu pleno reconhecimento por intermédio
de sistemáticas notificações que permitam propor
medidas preventivas e instrumentos de vigilância
epidemiológica. Nesse contexto, o Programa de
Prevenção de Perdas Auditivas prevê como medidas
O o estabelecimento de audiograma de referência
de todos os trabalhadores, a realização de
acompanhamento audiométrico e a identificação
de indivíduos que necessitem ser encaminhados
para tratamento.
O o mapeamento do ruído, a indicação das áreas
de risco de ruído e aviso de alerta; o controle
do ruído, a proteção da audição, a educação, o
treinamento e o gerenciamento audiométrico.
O a recomendação do protetor auditivo circum-
auricular e(ou) de inserção para proteção
do sistema auditivo contra níveis de pressão
sonora superiores ao estabelecido na Norma
Regulamentadora nº 15.
O o rodízio de função, o rodízio de máquinas, a
implantação de pausas, a redução da exposição a
ruídos, a mudança de função.
O a modificação ou substituição de equipamento
que cause alteração física na origem, reduzindo
os níveis sonoros que chegam aos ouvidos do
trabalhador.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,235 252,235 252,274 787,274 787,1571 786,1571 786,1686 787,1686 787,1792 788,1792 788,1884 786,1884 786,1996 129,1996 129,1930 82,1930 82,1396 81,1396 81,456 80,456"/>
	<TextEquiv conf="0.93245">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A avaliação da disfagia em crianças deve ser feita
pelo estudo das fases oral, faríngea e esofágica da
deglutição. Na fase faríngea, o uso do exame de
videofluoroscopia da deglutição auxilia e orienta o
plano de terapia.
Considerando-se a imagem acima, que apresenta o
exame de videofluoroscopia de deglutição de uma
criança de 7 anos de idade portadora de disfagia
orofaríngea grave, a fonoterapia, nesse caso, visaria
O estimular tanto a propulsão de língua no paciente,
evitando possíveis episódios de penetração
e(ou) aspiração laringotraqueal, quanto o uso de
manobras posturais com o uso de alimento de
consistência líquida.
O orientar o uso de alimentação exclusivamente
por via oral em consistência sólida e ter a técnica
de empuxo como foco.
O trabalhar o aumento de força das estruturas
orofaríngeas da deglutição de saliva e o treino de
manobras de postura.
O aumentar a pressão intraoral no paciente por
meio da mudança de temperatura de alimentos e
do uso do cotonete resfriado de Franscine.
O promover o uso de alimentos de consistência
líquida com temperatura alterada e orientar a
higienização da cavidade oral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
