<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:47:42</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:45:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1534,295 1534,758 1536,758 1536,826 1535,826 1535,1433 809,1433 809,1434 82,1434 82,1435 81,1435 82,1435 82,1218 81,1218 81,1106 82,1106 82,963 81,963"/>
	<TextEquiv conf="0.94488">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma criança nasceu com fissura transforame incisivo unilateral esquerda e foi encaminhada para
acompanhamento em um centro de referência. Realizou as cirurgias plásticas primárias no tempo preconizado
como ideal, bem como o enxerto ósseo secundário em rebordo alveolar. Foi submetida ao tratamento
ortopédico transversal e sagitalmente, no final da dentição decídua. Atualmente está com 18 anos e continua
seu acompanhamento especializado. Em sua última consulta fonoaudiológica, os resultados da avaliação foram:
substituição dos pontos articulatórios dos fonemas labiodentais e linguodentais, por ponto bilabial e ponto
linguolabial, respectivamente, ceceio anterior nos fonemas alveolares e fraca pressão intraoral nos fonemas
plosivos, além de hipernasalidade moderada. Foi observada projeção anterior de língua durante a deglutição,
nas três consistências de alimentos oferecidos. Apresentou qualidade vocal velada, com pitch muito agudo;
ao longo do discurso, percebeu-se intensidade de voz reduzida, soprosidade assistemática e fadiga vocal (com
resultado de exame laringológico, laudado por otorrinolaringologista, sem alterações estruturais).
Diante dos resultados da última avaliação, em relação à hipótese diagnóstica fonoaudiológica e aos
encaminhamentos interdisciplinares necessários, assinale a opção correta.
O Hipótese diagnóstica: alterações das funções do sistema estomatognático por deglutição atípica e
distúrbio fonético-fonológico; puberfonia. Encaminhamento: tratamento ortodôntico e tratamento
fonoaudiológico.
O Hipótese diagnóstica: alterações das funções do sistema estomatognático por deglutição atípica e
insuficiência velofaríngea; disfonia organofunional. Encaminhamento: tratamento ortodôntico e
tratamento fonoaudiológico.
O Hipótese diagnóstica: alterações das funções do sistema estomatognático por discrepância maxilo-
mandibular e insuficiência velofaríngea; puberfonia. Encaminhamento: cirurgia ortognática e tratamento
fonoaudiológico.
O Hipótese diagnóstica: alterações das funções do sistema estomatognático por discrepância maxilo-
mandibular e distúrbio fonético-fonológico; disfonia organofuncional. Encaminhamento: cirurgia
ortognática e tratamento fonoaudiológico.
O Hipótese diagnóstica: alterações das funções do sistema estomatognático por deglutição atípica, distúrbio
fonológico e insuficiência velofaríngea. Encaminhamento: cirurgia ortognática e tratamento ortodôntico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
