<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:49:36</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:52:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 251,235 251,295 1535,295 1535,957 1534,957 1534,1062 1535,1062 1535,1429 83,1429 83,1430 82,1430 82,823 80,823 80,754 690,754 690,642 80,642 80,643 79,643 79,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.95224">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um paciente, com 42 anos de idade, é encaminhado para tratamento fonoaudiológico por neurologista
cujo laudo indica que o paciente sofrera Acidente Vascular Encefálico (AVE) há 4 meses, com sequelas na
comunicação. Na anamnese com a esposa do paciente e principal cuidadora, a fonoaudióloga é informada
de que, depois do derrame, ele fala coisas que a esposa não entende e parece também não entender o que
ela fala; às vezes nem presta atenção ao que lhe é dito e parece não ter noção do problema. Na avaliação da
linguagem, a fonoaudióloga identifica que o paciente apresenta fala fluente e logorreica, com a utilização de
jargão nas tarefas de nomeação e descrição de imagens; presença de parafasias verbais; alteração importante
na compreensão verbal mesmo em tarefas de execução de ordens simples; grafismo preservado, porém com
paragrafias na atividade de ditado de palavras; e reduzida compreensão da leitura.
PENA-CASANOVA, 1.; PAMIES, M.P. Reabilitação da Afasia e transtornos associados.
2 ed. São Paulo: Manole, 2005. p. 67-68 (adaptado).
Analisando as manifestações apresentadas na avaliação da linguagem, a fonoaudióloga concluiu que o
paciente está na fase
O de estado (de evolução) da afasia de Wernicke. Nesse caso, para que ele se comunique com as pessoas,
a terapia fonoaudiológica deverá enfatizar a eliminação das parafasias verbais e paragrafias, assim como
melhorar o desempenho em leitura e escrita.
O aguda (inicial) da afasia de Wernicke. Nesse caso, para que ele se comunique com as pessoas, a terapia
fonoaudiológica deverá enfatizar a eliminação das parafasias verbais e a diminuição da logorreia.
O de estado (de evolução) da afasia de Wernicke. Nesse caso, para que ele se comunique com as pessoas,
a terapia fonoaudiológica deverá enfatizar a capacidade de nomeação e interpretação de leitura, além da
eliminação das parafasias verbais.
O aguda (inicial) da afasia de Wernicke. Nesse caso, para que ele se comunique com as pessoas, a terapia
fonoaudiológica deverá enfatizar a melhora da compreensão verbal, a diminuição da logorreia e do uso
de jargões.
O aguda (inicial) da afasia de Wernicke. Nesse caso, para que ele se comunique com as pessoas, a terapia
fonoaudiológica deverá enfatizar a melhora da nomeação de imagens, assim como a diminuição das
parafasias verbais e paragrafias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
