<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:46:51</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:43:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,232 251,232 251,292 1535,292 1535,707 1534,707 1534,923 1536,923 1536,991 1535,991 1535,1375 571,1375 571,1677 82,1677 82,1398 127,1398 127,1267 129,1267 129,769 128,769 128,708 81,708"/>
	<TextEquiv conf="0.95684">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um menino de 9 anos de idade, está no terceiro ano de uma escola pública e apresenta dificuldades de
aprendizagem. Segundo a professora, ele escreve do mesmo modo que fala. Dessa forma, foi solicitado à
mãe que encaminhasse o menino para uma avaliação fonoaudiológica, pois a professora acredita que ele
seja disléxico. O sonho dele é ser jogador de futebol e ele acredita que para isso não precisa estudar, já que
seus pais, apesar de não terem terminado a educação básica, conseguiram trabalhar. Na escola, mostra-se
sem interesse para fazer as atividades propostas e sempre diz que não quer ler, pois sua leitura é muito lenta.
Segue, um trecho de sua escrita:
“Eraumaves un castelo muinto velho e eumdia treis mininos pobres quetinham passado por lá. Come
saram a reformar o castelo e a notisia se espahol e os mininos creseram e finalmente o castelo ficol pornto
os mininus foram entrando elá dentro tinha sinco cuartos.”
Considerando o texto e o histórico da criança, avalie as afirmações a seguir.
|. A aquisição da linguagem escrita está relacionada às práticas sociais nas quais a criança está inserida,
podendo essas representar obstáculos para um bom desempenho escolar. Diante disso, as dificuldades
de escrita do menino podem estar influenciadas pelas práticas de letramento de seus familiares e amigos.
ll. Adificuldade de segmentação das palavras é uma das características da dislexia; logo, é correto afirmar
que o menino é disléxico.
Ill. A dislexia é um distúrbio específico de aprendizagem, de origem neurológica, caracterizada pela
dificuldade na fluência correta da leitura, na decodificação e na soletração, resultantes de um déficit
no componente fonológico da linguagem.
IV. O diagnóstico de dislexia feito pela professora da criança está correto. Nesse caso, considera-se efetiva
a ação da professora para o diagnóstico precoce e para o encaminhamento do menino para tratamento
fonoaudiológico.
V. O menino apresenta um texto cujas características demonstram o apoio na oralidade, as quais fazem
parte do processo normal de aquisição da linguagem escrita. São exemplos desse apoio: transcrição
fonética, junção e separação indevida de palavras.
É correto apenas o que se afirma em
O Lilelv.
O Lillelv.
O LIev
O l,Iev
O 1,Ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
