<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:47:56</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:46:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,237 806,2014 808,2014 808,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 787,295 787,1221 786,1221 786,1386 785,1386 785,1489 787,1489 787,1561 786,1561 786,1649 675,1649 675,1697 82,1697 82,1386 80,1386 80,1261 81,1261 81,915 80,915 80,766 81,766 81,563 80,563 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96221">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Com o envelhecimento da população mundial, o
número de pessoas com doenças neurodegenerativas
incuráveis, incluindo as demências, tem crescido.
A disfagia é encontrada com frequência no estágio
avançado da doença, levando à desnutrição,
desidratação, perda de peso e aumento do risco de
pneumonia aspirativa.
Considerando a atuação do fonoaudiólogo
na equipe responsável pelo cuidado do paciente
disfágico no estágio avançado da demência, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Quanto à alimentação do paciente, a
gastrostomia é indicada para garantir o aumento do
tempo de sobrevida, maior conforto ao paciente e
redução do risco de pneumonia aspirativa.
PORQUE
Il. Na definição da conduta quanto à alimentação
do paciente, devem ser contemplados fatores como a
manutenção da qualidade de vida, o posicionamento
da família e, quando conhecido, o posicionamento
prévio do paciente quanto a esse aspecto quando
sua autonomia ainda não estava limitada.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,291 1536,291 1536,897 1535,897 1535,1209 1534,1209 1534,1413 1536,1413 1536,1775 1319,1775 1319,1817 994,1817 994,2013 830,2013 830,1784 923,1784 923,1209 877,1209 877,1021 828,1021 828,291 829,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96560">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma escola regular da rede municipal de ensino
solicitou à secretaria de educação a inserção de um
fonoaudiólogo para participar do planejamento
escolar e orientar os docentes acerca de algumas
dificuldades encontradas em alunos das turmas
de 1º e 2º anos do ensino fundamental. Durante a
visita à escola, o fonoaudiólogo observou que as
salas do ensino fundamental estavam localizadas
próximas à rua e ao lado da quadra de esportes e não
apresentavam proteção contra o ruído externo.
Ao conversar com as professoras, ouviu o seguinte
relato de uma delas: “observo que alguns alunos falam
muito alto e frequentemente ficam roucos; alguns
não prestam atenção à aula e parecem não escutar
o que digo, mesmo que eu eleve minha voz”. Outras
professoras também se queixaram que o barulho da
rua e da quadra de esportes atrapalhava a aula.
Considerando a situação exposta, analise
as afirmações a seguir, quanto à conduta do
fonoaudiológo na escola.
|. É necessária a realização da triagem auditiva
com enfoque em processamento da audição
nas crianças das turmas de 1º e 2º anos
para verificar possível interferência do ruído
externo no desempenho em sala de aula.
A escola deve ser orientada sobre a
necessidade de proteger a sala de aula
contra o ruído externo, visando à melhora da
aprendizagem das crianças e da saúde vocal
do professor.
A triagem deve ser realizada para verificar
possíveis transtornos na fala, na voz, na
audição e na leitura e escrita das crianças,
sem orientar a escola sobre a proteção das
salas contra o ruído externo.
É necessária a realização de oficinas para
os professores sobre a saúde vocal, com
orientação sobre medidas de ação contra o
abuso vocal com vistas à melhora da qualidade
de vida do professor.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie.
O llelv.
O Lilelv.
O Il elv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
