<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:48:21</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:48:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="105,286 105,971 1552,971 1552,286"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="heading">
	<Coords points="81,235 252,235 252,989 1534,989 1534,1125 1535,1125 1535,1316 1534,1316 1534,1469 1535,1469 1535,1706 571,1706 571,1761 150,1761 150,1880 246,1880 246,1981 248,1981 248,2003 158,2003 158,2007 81,2007 81,1785 82,1785 82,1727 175,1727 175,1316 174,1316 174,1212 175,1212 175,1098 81,1098"/>
	<TextEquiv conf="0.96196">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Considerando a ilustração apresentada acima, que descreve uma proposta de linha de cuidado de pacientes
com câncer, avalie as seguintes possibilidades de atuação do fonoaudiólogo com pacientes disfágicos em
decorrência de câncer de cabeça e pescoço.
Esclarecer a equipe quanto aos benefícios funcionais dos protocolos de preservação de órgãos nesses
casos, tendo em vista a baixa prevalência de disfagia mecânica associada a essa opção de tratamento.
Definir o tratamento de escolha - cirúrgico, rádio e(ou) quimioterápico -, considerando que o impacto
funcional sobre a função alimentar é o fator determinante na definição da conduta a ser adotada em
cada caso.
Acompanhar os pacientes ao longo do tratamento radioterápico quanto às possíveis alterações da
mastigação e da deglutição decorrentes, as quais podem ser evidenciadas também a longo prazo,
após o término da radioterapia.
Contribuir para a detecção precoce de câncer de cabeça e pescoço, com o reconhecimento, na
população sob seus cuidados, de sinais de alerta, como rouquidão e feridas que não cicatrizam, e
encaminhamento para avaliação especializada.
Avaliar e diagnosticar a presença de disfagia mecânica por meio de protocolos que investiguem, além
das sequelas nas estruturas e funções orofaciais, o seu impacto sobre a restrição de atividades e
participação social do indivíduo, uma vez que esses aspectos definem a conduta fonoaudiológica.
É correto apenas o que se afirma em
O.
oe.
OIlev
O 1, Ilelv.
eu,
IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
