<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:46:22</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:42:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="239,673 239,981 1373,981 1373,673"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 408,235 408,282 1535,282 1535,657 1534,657 1534,1096 82,1096 82,1095 81,1095"/>
	<TextEquiv conf="0.96402">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Uma criança, sexo feminino, nasceu prematura de 30 semanas, com 1 400 g, e apresentou complicações
neonatais com uso de gentamicina por 8 dias, enquanto esteve internada na Unidade de Cuidados Intensivos
Neonatais. Com 1 mês de idade, foi submetida ao Potencial Evocado de Tronco Encefálico (PEATE), apresentando
resposta de ausência de potenciais periféricos e de tronco encefálico evocados por cliques em 90 dBNA
(máximo do equipamento) em ambas as orelhas, e ausência de Emissões Otoacústicas Transientes (EOAT) e
por Produto de Distorção (EOADP), com medida da imitância acústica com sonda de 1 000 Hz, apresentando
curva timpanométrica alterada. A partir desses resultados, foi iniciada a estimulação auditiva e de linguagem.
Por orientação da fonoaudióloga, foi reagendada uma nova avaliação, que foi realizada, por decisão da família,
com 4 meses de vida. As Emissões Otoacústicas apresentaram-se presentes para Transiente e para Produto de
Distorção, com curvas timpanométricas normais e reflexos acústicos contralaterais presentes bilateralmente.
O resultado do segundo PEATE pode ser analisado no quadro a seguir.
Com base no caso clínico descrito acima e considerando o segundo resultado PEATE apresentado no quadro,
elabore um texto dissertativo acerca do fechamento do diagnóstico desse caso e da conduta esperada para
a paciente. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
