<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:46:30</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:42:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="81,233 409,233 409,297 1378,297 1378,800 1466,800 1466,988 1192,988 1192,1043 128,1043 128,988 80,988 80,800 238,800 238,264 81,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96625">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Um menino, 4 anos de idade, apresenta bom desenvolvimento global e comunica-se
bem. Aponta desde os 11 meses, começou a falar pequenas frases aos 2 anos e a
elaborar narrativas simples aos 3 anos, as quais, atualmente, estão mais complexas.
Apresenta bom vocabulário e tem facilidade em aplicar as palavras com imediatez,
dentro do contexto. Estabelece reciprocidade no diálogo, que só é prejudicada porque
seus interlocutores não compreendem com clareza o que diz, apesar de já produzir
todos os fonemas da língua portuguesa. Apresenta história de rinites e faringites
frequentes. Sua mãe levou, na primeira consulta, a seguinte anotação com a resposta
que o menino deu ao seu pai, quando ele perguntou o que ele tinha feito naquele dia:
“Eu taí de tasa pá pincá com minha amiquinha da secola” (eu saí de casa para brincar
com minha amiguinha da escola).
A partir do caso clínico apresentado, redija um texto dissertativo que contemple os seguintes aspectos:
a) análise de cada um dos níveis linguísticos do menino; (valor: 5,0 pontos)
b) a hipótese diagnóstica e sua justificativa; (valor: 2,0 pontos)
c) as avaliações de outras áreas da Fonoaudiologia que se fizerem necessárias; (valor: 2,0 pontos)
d) a quem se destinariam as orientações pertinentes ao caso; (valor: 1,0 ponto)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
