<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:49:50</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:53:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,237 808,2014 811,2014 810,237"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,235 1000,235 1000,291 1535,291 1535,722 1534,722 1534,832 1536,832 1536,1117 1535,1117 1535,1267 1536,1267 1536,1368 1535,1368 1535,1649 1534,1649 1534,1731 1319,1731 1319,1774 996,1774 996,2004 830,2004 830,1741 875,1741 875,1665 877,1665 877,1237 828,1237 828,832 837,832 837,723 828,723 828,291 829,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96436">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os documentos oficiais acerca da atenção à saúde
do idoso afirmam que o trabalho deve ser realizado com
base na promoção do envelhecimento ativo e saudável,
na manutenção e reabilitação da capacidade funcional
e no apoio ao desenvolvimento de cuidados informais.
Nesses documentos, consta também que cabe aos
gestores de saúde dos municípios o desenvolvimento
de ações visando a atenção integral à saúde dos idosos
em sua comunidade (Estatuto do Idoso, 2003). Assim,
vários profissionais da saúde têm sido convocados para
o trabalho junto ao idoso, com a finalidade de garantir-lhe
maior qualidade de vida.
BRASIL. Estatuto do Idoso: Lei federal nº 19.741, de 1º de outubro de 2003.
Brasília, DF: Secretaria Especial dos Direitos Humanos, 2004 (adaptado).
Considerando-se as ações voltadas para a
promoção de saúde, contratou-se um fonoaudiólogo
em uma ONG que tem o objetivo de dar aos idosos
a oportunidade de desenvolverem atividades nas
áreas da cultura, do lazer e da educação. Essa ONG
também oferece qualificação a trabalhadores para
atuarem na promoção da qualidade de vida e no
incentivo a maior autonomia da pessoa idosa.
Nesse contexto, o foco da atuação do
fonoaudiólogo na promoção à saúde do idoso deve
concentrar-se em
|. ações em grupo que possam promover maior
qualidade de vida ao idoso, tais como oficinas
de linguagem.
Il. práticas direcionadas para a formação de
cuidadores de idosos.
Ill. condutas que evitem a violência contra o
idoso, denunciando a negligência e a violência
física ou psicológica.
IV. ações de triagem e encaminhamento para
atendimento fonoaudiológico hospitalar.
V. atendimentos individuais a idosos com afasia,
demências e outras alterações neurológicas.
É correto apenas o que se afirma em
O Le,
O Lilelv.
OLIev
O 1,IVev.
O NI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,233 251,233 251,297 788,297 788,672 786,672 786,847 787,847 787,848 788,848 788,963 787,963 787,1170 788,1170 788,2006 82,2006 82,963 80,963 80,847 162,847 162,727 127,727 127,672 81,672"/>
	<TextEquiv conf="0.91250">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Para abordar a escola como um espaço de
saúde, partimos da ideia de que ser saudável é ter
a possibilidade de avaliar a realidade, reconhecendo
e dando visibilidade às suas potencialidades, e de
considerar o que já se possui para construir um
cenário melhor. Por isso, o espaço escolar, entendido
como saudável, é considerado dentro de um
contexto maior: a comunidade onde está inserido e
a sociedade que o estrutura.
EDMUNDO, K.; BITTENCOURT, D.; NASCIMENTO, G. Saúde e educação:
Salto para o futuro. Brasília. Ministério da Educação e Cultura.
Ano XVIII, boletim 12 - Agosto de 2008 (adaptado).
Considerando o exercício profissional! “do
fonoaudiólogo de acordo com os pressupostos
explicitados no texto acima, conclui-se que
O sua atuação deve auxiliar a escola na construção
social da saúde e na aquisição de habilidades e
atitudes pessoais de aprendizagem, afetividade e
cuidado de toda comunidade.
O suas práticas profissionais no espaço escolar
devem estar em consonância com as ações
educacionais da escola sem necessariamente
obedecer a políticas, programas e projetos
educacionais vigentes.
O as metas do seu trabalho devem auxiliar no
sucesso escolar, criando espaços de diálogo para
os diferentes atores, independentemente de seus
diversos contextos.
O o profissional deve participar do diagnóstico
institucional, a fim de identificar e caracterizar
os problemas de aprendizagem, com vistas à
realização de atendimentos clínicos terapêuticos
para a recuperação do processo de ensino-
aprendizagem.
O o profissional deve restringir a sua participação
ao espaço escolar, sensibilizando e capacitando
educandos, educadores e familiares para a
utilização da Língua Brasileira de Sinais (LIBRAS).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
