<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T03:48:58</Created>
	<LastChange>2020-10-28T11:50:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_FONOAUDIOLOGIA-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="131,578 131,1328 1547,1328 1547,578"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="81,235 252,235 252,295 1534,295 1534,335 1535,335 1535,364 1534,364 1534,1346 1535,1346 1535,1538 1534,1538 1534,1716 1378,1716 1378,1717 1222,1717 1222,1718 467,1718 467,1822 302,1822 302,1933 318,1933 318,1981 827,1981 827,2092 678,2092 678,2093 529,2093 529,2094 379,2094 379,2095 80,2095 80,1983 79,1983 79,1982 80,1982 80,1981 82,1981 82,1732 129,1732 129,1416 81,1416 81,1346 288,1346 288,524 81,524"/>
	<TextEquiv conf="0.96540">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O Brasil apresenta uma taxa de envelhecimento populacional ascendente. Segundo o IBGE, em 2010,
a população brasileira era de 190 755 799 habitantes, dos quais 20 590 599 eram considerados idosos
(idade &gt; 60 anos), correspondendo a 10,8% da população brasileira. Estima-se que, em 2025, o Brasil
ocupará o sexto lugar quanto ao contingente de idosos, alcançando cerca de 32 milhões de pessoas com
60 anos ou mais. Em 2050, as crianças de O a 14 anos representarão 13,15%, ao passo que a população
idosa alcançará os 22,71% da população total.
MORAES, E. N. Atenção à saúde do Idoso: Aspectos Conceituais. Brasília: Organização Pan-Americana da Saúde, 2012 (adaptado).
Considerando a prospecção apresentada no texto e no gráfico acima, infere-se que o fonoaudiólogo que
atue nos serviços públicos deve
|. ter sua atuação marcada por um enfoque clínico-terapêutico, em um modelo de atenção à saúde
de forma individual, restringindo suas ações a atendimentos nos níveis secundário e terciário de
assistência à saúde.
Il. participar da criação de espaços de convivência, concentrando-se na estimulação das funções cognitivas,
linguísticas, funcionais e sociais como ferramentas de qualidade de vida para a sociedade.
Ill. ampliar a sua participação em estudos epidemiológicos das alterações fonoaudiológicas associadas às
doenças crônicas e degenerativas, em razão do perfil demográfico mais envelhecido da população brasileira.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
OL 1el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
