<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:50:16</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:36:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="471,915 470,1532 1145,1533 1146,916"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,253 1031,253 1031,780 1251,780 1251,843 1535,843 1535,902 1533,902 1533,1600 1396,1600 1396,1686 1368,1686 1368,1926 1194,1926 1194,1967 987,1967 987,2009 128,2009 128,2005 81,2005 81,1600 80,1600 80,337 96,337"/>
	<TextEquiv conf="0.96231">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Catedral Metropolitana de Brasília
A construção da Catedral, projeto do arquiteto Oscar
Niemeyer, teve início em 12 de agosto de 1958, em plena
construção da nova capital. Em 1959, mesmo antes da
inauguração de Brasília (1960), a sua forma estrutural
(pilares de concreto armado, na forma de um hiperbolóide
de revolução) já estava pronta. O fechamento lateral
entre os pilares só ocorreu em 1967, pouco antes de sua
consagração, em 12 de outubro do mesmo ano, ocasião
em que recebeu a imagem de Nossa Senhora Aparecida.
De 1969 a 1970, o complexo foi concluído com o espelho
d'água ao redor da Catedral, o batistério e o campanário.
PORTO, C. E. Um estudo comparativo da forma estrutural de dois monumentos
religiosos em Brasília: A Catedral e o Estupa Tibetano. Disponível em:
&lt;www.skyscraperlife.com/arquitetura-e-discussoes-urbanas/22122-obras- =
de-oscar-niemeyer.html&gt;. Acesso em 30 ago. 2011. Figura | - Catedral Metropolitana de Brasília.
Nesse contexto, considere na figura abaixo os elementos principais da hipérbole associada aos arcos hiperbólicos da
Catedral Metropolitana de Brasília.
Supondo que o eixo real (ou eixo transverso) da hipérbole na figura |l mede 30 m e que a distância focal mede 50 m,
analise as seguintes asserções.
Se F; = (—c, O) é o foco da hipérbole, então a diretriz associada a ela é a reta dy : r+9=O0.
PORQUE
2
2
A equação reduzida dessa hipérbole é PT 1
225 400
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="857,331 857,821 1526,821 1526,331"/></ImageRegion></Page></PcGts>
