<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:48:46</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:29:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MATEMATICA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,244 1535,244 1535,245 1536,245 1536,648 1535,648 1535,1522 873,1522 873,1480 826,1480 826,1096 824,1096 824,1071 825,1071 825,771 824,771 824,675 825,675 825,244 841,244"/>
	<TextEquiv conf="0.96558">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Na perspectiva da matemática, de uma forma geral, o jogo é
objeto de estudo no campo das probabilidades, enquanto, na
perspectiva da pedagogia, é analisado como possibilidade
de produção de aprendizagens. A Educação Matemática
propõe análises que permeiam essas duas situações em
conjunto, buscando uma interface voltada para a exploração
de conceitos e procedimentos matemáticos, análise de
dados e interpretação de soluções, por meio de atividades
lúdicas em que o desenvolvimento da autonomia do aluno
pode ser estimulado. A partir dessas observações, analise
as asserções a seguir.
A interface mencionada no texto é possível pois tanto
a matemática quanto o jogo se realizam no campo da
materialidade.
PORQUE
Sob a perspectiva de atividade matemática, o jogo se
encontra no plano epistemológico da matemática que visa
abstrair o real, proporcionando um espaço em que o aluno
pode, de forma criativa, testar, validar e socializar seus
esquemas de ação.
Acerca dessas asserções, assinale a resposta correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
o O oO O
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,261 790,261 790,358 791,358 791,577 790,577 790,854 789,854 789,1028 790,1028 790,1356 128,1356 128,1050 81,1050 81,910 79,910 79,884 80,884 80,577 79,577 79,357 80,357 80,261 96,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96413">
	<Unicode>QUESTÃO 34
No que se refere à organização curricular, avalie as
asserções a seguir.
Com relação à organização curricular na área de
matemática, as ideias de linearidade e acumulação têm
presenças marcantes em diversas produções didáticas da
área, pois esse processo linear de trabalho pedagógico é
fundamental para a apresentação da conexão e hierarquia
das estruturas matemáticas.
PORQUE
Por meio da linearidade, os conteúdos matemáticos são
dispostos dos mais simples para os mais complexos,
obedecendo a uma estrutura lógica em que cada novo
assunto pode ser assimilado pelo aluno, o que propicia o
desenvolvimento pleno de sua autonomia acadêmica.
A respeito dessas asserções, assinale a resposta correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
