<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:03:52</Created>
	<LastChange>2020-10-25T21:14:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="810,207 811,2120 814,2120 813,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="839,1599 1029,1599 1029,1647 1551,1647 1551,1703 991,1703 991,1805 1549,1805 1549,1863 1362,1863 1362,1926 1334,1926 1334,2059 1477,2059 1477,2079 1372,2079 1372,2114 839,2114 839,1958 838,1958 838,1932 840,1932 840,1703 839,1703"/>
	<TextEquiv conf="0.96710">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Considere a seguinte frase: Se todo homem é mortal e
Sócrates é homem, então Sócrates é mortal.
Essa frase é
| um argumento com premissas e conclusão verdadeiras.
Il uma proposição com antecedente e consequente.
Ill um argumento condicional verdadeiro.
IV uma proposição condicional verdadeira.
V um argumento categórico verdadeiro.
Estão certos apenas os itens
Oo lei. e
o lelv. o
IN elv. o
Iev.
WMev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="839,215 1029,215 1029,263 1552,263 1552,663 1551,663 1551,1132 1543,1132 1543,1238 1551,1238 1551,1562 889,1562 889,1525 839,1525 839,1074 838,1074 838,978 839,978 839,796 838,796 838,263 839,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96747">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Não há dúvida de que as virtudes morais podem
existir sem certas virtudes intelectuais, como a sabedoria,
a ciência e a arte; não o podem porém sem o intelecto e a
prudência. Assim, não podem existir sem a prudência, por
ser a virtude moral um hábito eletivo, isto é, que torna boa
a eleição. Ora, para esta ser boa se exigem duas
condições. A primeira é haver a devida intenção do fim; e
isto se dá pela virtude moral, que inclina a potência apetitiva
ao bem conveniente com a razão, que é o fim devido. À
segunda é que nos sirvamos retamente dos meios, o que se
não pode dar senão pela razão, que aconselha retamente,
no julgar e no ordenar, o que pertence à prudência e às
virtudes anexas...
Tomás de Aquino. Suma Teológica.
Tendo como referência esse texto e a teoria das virtudes de
Tomás de Aquino, analise as asserções a seguir.
Para Tomás de Aquino, há virtudes intelectuais que podem
prescindir das virtudes morais, uma vez que não possuem
ligação direta com a ação, mas não é o caso da virtude
intelectual da prudência,
porque
a prudência consiste no intelecto prático, fazendo com que
o homem não apenas conheça os princípios universais da
razão, mas também leve em conta as diversas
circunstâncias da vida humana.
Considerando essas assertivas, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma preposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira como a segunda asserções são
proposições falsas.
o o o co</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,268 800,268 800,761 798,761 798,946 800,946 800,1386 105,1386 105,1387 104,1387 104,762 103,762 103,268 104,268"/>
	<TextEquiv conf="0.88062">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Quando, então, dizemos “Deus”, parecemos,
certamente, designar uma substância, mas aquela que é
para além da substância; quando, porém, dizemos “justo”,
designamos, certamente, uma qualidade, mas não como
acidente, e, sim, como aquela qualidade que é substância
e, entretanto, é para além da substância: então, para
Deus, o que ele é não é outro que o ser justo; é o mesmo,
para Deus, ser e ser justo. Assim, também, quando se diz
“grande” ou “máximo”, parecemos designar, certamente,
uma quantidade, mas aquela quantidade que é a própria
substância, tal como a dissemos ser para além da
substância: o mesmo, com efeito, é para Deus, ser e ser
grande. Sobre a sua forma (...), visto ele ser forma e uno
verdadeiramente, não há, então, nenhuma pluralidade.
Boécio. A Santa Trindade. São Paulo: Martins Fontes.
Considerando esse texto e a concepção de Deus em
Boécio, assinale a opção correta.
O Épossível aplicar a categoria de qualidade, do mesmo
modo, a Deus e ao homem.
O Não havendo em Deus nenhuma pluralidade, é
impossível que ele seja, ao mesmo tempo, justo e
grande.
O Em Deus, ser e ser justo constitui uma unidade,
porém, em tal unidade não pode ser incluída a
grandeza.
O Dada a singularidade de “Deus”, dele se pode dizer
que há unidade entre ser, ser grande e ser justo.
O Se Deus é “grande” e “máximo”, então, o homem só
pode ser “pequeno” e “mínimo”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1433 294,1433 294,1486 801,1486 801,1691 800,1691 800,1738 799,1738 799,1845 797,1845 797,2011 799,2011 799,2067 541,2067 541,2111 105,2111 105,2112 104,2112 104,1846 103,1846 103,1486 104,1486"/>
	<TextEquiv conf="0.96548">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma ação praticada por dever deve ter o seu valor
moral, não no propósito que com ela se quer atingir, mas
na máxima que a determina; não depende portanto da
realidade do objeto da ação, mas somente do princípio do
querer segundo o qual a ação, abstraindo de todos os
objetos da faculdade de desejar, foi praticada.
Kant. Fundamentação da metafísica
dos costumes. Coleção Os Pensadores.
De acordo com essa passagem, pode-se concluir que o
valor da ação moral em Kant é determinado
pelos objetos que orientam a faculdade de desejar.
por sua subordinação ao princípio do querer em geral.
pela validade objetiva dos objetos.
por sua subordinação à vontade subjetivamente
determinada.
O por sua conformidade ao dever.
oecoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
