<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:03:34</Created>
	<LastChange>2020-10-25T21:16:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="811,207 811,2121 813,2121 813,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="839,1080 1243,1080 1243,1207 1290,1207 1290,1392 1380,1392 1380,1576 1551,1576 1551,1933 1477,1933 1477,2075 1372,2075 1372,2116 839,2116 839,1933 837,1933 837,1870 840,1870 840,1502 995,1502 995,1160 839,1160"/>
	<TextEquiv conf="0.96464">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considere o seguinte argumento:
A esmeralda E, é verde.
A esmeralda E, é verde.
A esmeralda E, é verde.
Logo, a esmeralda E,,, é verde.
Esse argumento é
| umadedução, cujas premissas têm como consequência
uma conclusão verdadeira.
Il uma abdução, cuja conclusão explica aquilo que está
enunciado nas premissas.
Ill uma indução, cujas premissas podem ser verdadeiras e
a conclusão pode ser falsa.
IV um argumento cuja conclusão sempre preserva a
suposta verdade das premissas.
V um argumento cuja conclusão não preserva a suposta
verdade das premissas.
Estão certos apenas os itens
O lei. e
o lelv. o
el. o
Ilev.
WMev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="839,215 1029,215 1029,269 1551,269 1551,590 1547,590 1547,697 1550,697 1550,759 1349,759 1349,888 1551,888 1551,952 1496,952 1496,1032 839,1032 839,697 1114,697 1114,590 838,590 838,269 839,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96581">
	<Unicode>QUESTÃO 30
(...) se a razão só por si não determina
suficientemente a vontade, se está ainda sujeita a
condições subjetivas (a certos móbiles) que não coincidem
sempre com as objetivas; numa palavra, se a vontade não
é em si plenamente conforme à razão (como acontece
realmente entre os homens), então as ações, que
objetivamente são reconhecidas como necessárias, são
subjetivamente contingentes, e a determinação de uma tal
vontade, conforme a leis objetivas, é obrigação.
Kant. Fundamentação da metafísica dos costumes.
Coleção Os Pensadores Segunda Seção, $12
De acordo com esse texto, é correto afirmar que as
inclinações
O tornam a lei moral subjetiva.
O determinam a vontade objetivamente.
O fazem que a lei moral seja vivenciada como uma
obrigação.
O possuem caráter imperativo.
O são parte da natureza humana como ser racional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="104,1284 294,1284 294,1328 800,1328 800,1552 795,1552 795,1658 799,1658 799,1939 456,1939 456,2055 745,2055 745,2075 636,2075 636,2106 104,2106 104,2055 105,2055 105,1939 103,1939 103,1885 105,1885 105,1628 103,1628 103,1552 101,1552 101,1328 104,1328"/>
	<TextEquiv conf="0.96679">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No texto a seguir, Descartes formula o preceito
inicial de suas regras do método: “O primeiro era o de
jamais acolher alguma coisa como verdadeira que eu não
conhecesse evidentemente como tal; isto é, de evitar
cuidadosamente a precipitação e a prevenção, e de nada
incluir em meus juízos que não se apresentasse tão clara
e tão distintamente a meu espírito, que eu não tivesse
nenhuma ocasião de pô-lo em dúvida”.
R. Descartes. Discurso do método.Coleção Os Pensadores.
A partir desse texto, julgue os seguintes itens.
| No conhecimento da verdade, a dúvida antecede a
evidência.
Il No conhecimento da verdade, a evidência antecede a
dúvida.
Ill Clarezae distinção são critérios para o reconhecimento
da verdade.
IV Sob o ponto de vista metodológico, o conhecimento
independe do “eu”
V O acesso à verdade depende das circunstâncias
ocasionais vividas pelo “eu”
Estão certos apenas os itens
o lell. o
O leilll. o
llev. e
Welv.
IVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,259 799,259 799,1254 154,1254 154,1220 104,1220 104,926 103,926 103,735 104,735 104,567 103,567 103,259 104,259"/>
	<TextEquiv conf="0.95321">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O existencialista não tem pejo em declarar que o
homem é angústia. Significa isso: o homem ligado por um
compromisso e que se dá conta de que não é apenas
aquele que escolhe ser, mas de que é também um
legislador pronto a escolher, ao mesmo tempo que a si
mesmo, a humanidade inteira, não poderia escapar do
sentimento da sua total e profunda responsabilidade”.
Jean-Paul Sartre. O existencialismo é um humanismo. Coleção Os Pensadores.
Tendo como referência esse texto, analise as asserções
seguintes.
Para Sartre, dando-se conta de que suas escolhas
repercutem além de si mesmo, envolvendo a humanidade
inteira, o homem sente angústia,
porque
tem diante de si um compromisso que vai além de sua
capacidade, pois nem mesmo suas escolhas individuais
são livres, já que as contingências da vida determinam sua
existência e sua essência.
Com base nas afirmativas acima, assinale a opção
correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma preposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira como a segunda asserções são
proposições falsas.
o ocooeco</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
