<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T21:03:06</Created>
	<LastChange>2020-10-25T21:17:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="810,207 811,1272 814,1272 813,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="104,1289 555,1289 555,1345 1435,1345 1435,1507 1549,1507 1549,1533 103,1533 103,1507 222,1507 222,1321 104,1321"/>
	<TextEquiv conf="0.92712">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
A comunidade constituída a partir de vários povoados é a cidade definitiva, após atingir o
ponto de uma auto-suficiência praticamente completa; assim, ao mesmo tempo que já tem
condições para assegurar a vida de seus membros, ela passa a existir também para lhes
proporcionar uma vida melhor.
Aristóteles. Política A, 1.253.º.
A partir do texto acima, analise a relação entre a gênese e a finalidade da cidade na concepção política de Aristóteles.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,272 799,272 799,638 800,638 800,729 799,729 799,1095 456,1095 456,1209 796,1209 796,1230 688,1230 688,1266 104,1266 104,1209 105,1209 105,1095 103,1095 103,1035 105,1035 105,729 103,729 103,272 104,272"/>
	<TextEquiv conf="0.87485">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Ao investigar se a existência de Deus se impõe
imediatamente à inteligência humana, Tomás de Aquino
conclui: “A proposição Deus existe, enquanto tal, é
evidente por si, porque nela o predicado é idêntico ao
sujeito. Deus é seu próprio ser (...) Mas, como não
conhecemos a essência de Deus, essa proposição não é
evidente para nós, precisa ser demonstrada por meio do
que é mais conhecido para nós, ainda que por sua
natureza seja menos conhecido, isto é, pelos efeitos”.
Tomás de Aquino. Suma de Teologia, |, q.2, a 1. Tradução: Editora Loyola.
Considerando o texto acima e o tipo de abordagem de
Tomás de Aquino acerca da existência de Deus, julgue os
itens seguintes.
| Todo homem possui um conhecimento a priori da
existência de Deus.
Il A existência de Deus pode ser afirmada por intermédio
da reflexão sobre os fenômenos deste mundo.
Ill Do predicado da proposição “Deus existe”, o homem
infere imediatamente a existência divina.
IV Tomás de Aquino atribui a Anselmo a tese de que a
existência de Deus é evidente por si mesma.
V Apropósito da substância divina, a inteligência humana
pode conhecer o “que ela é”.
Estão certos apenas os itens
O lei. e NMNelv. o
o llelv. oO llev.
IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="839,215 1029,215 1029,262 1551,262 1551,618 1552,618 1552,697 1551,697 1551,785 1531,785 1531,977 1551,977 1551,1232 1417,1232 1417,1266 888,1266 888,1260 839,1260 839,1043 889,1043 889,940 838,940 838,914 839,914 839,785 837,785 837,733 838,733 838,262 839,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96457">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Pois, para que eu seja livre, não é necessário que eu
seja indiferente na escolha de um ou de outro dos dois
contrários; mas, antes, quanto mais eu pender para um,
seja porque eu conheça evidentemente que o bom e o
verdadeiro aí se encontrem, seja porque Deus disponha
assim o interior do meu pensamento, tanto mais livremente
o escolherei e o abraçarei, [...] pois, se eu conhecesse
sempre claramente o que é verdadeiro e o que é bom,
nunca estaria em dificuldade para deliberar que juízo ou que
escolha deveria fazer; e assim seria inteiramente livre sem
nunca ser indiferente.
Descartes. Meditações. Coleção Os Pensadores.
A partir desse texto, analise as asserções a seguir.
A criatura humana pode errar ao fazer determinadas
escolhas
porque
sua vontade livre se estende às coisas que não entende.
Acerca das asserções acima, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o Oo o 0o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
