<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:04:28</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:49:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="910,207 911,2114 914,2114 913,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="939,1616 1129,1616 1129,1662 1552,1662 1552,1791 1553,1791 1553,1824 1551,1824 1551,2067 1546,2067 1546,2105 991,2105 991,2106 990,2106 990,2099 939,2099 939,1887 938,1887 938,1791 939,1791"/>
	<TextEquiv conf="0.96598">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Muitos afirmaram ... que Metrodoro tinha
abolido o critério [de verdade] porque disse: “não
sabemos nada, nem mesmo sabemos isto, que não
sabemos nada”.
Sexto Empírico. Contra os professores 7.87. In: G. Giannantoni, Socratis
reliquiae
A partir desse texto, assinale a opção correta.
O critério de verdade é que não sabemos nada.
Só não sabemos nada se nem isso sabemos.
Metrodoro sabia que não sabia nada.
Quem afirma que não sabemos nada tem um
critério de verdade.
Quem afirma que sabe não pode enganar-se.
o oçcoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="939,876 1129,876 1129,922 1553,922 1553,1095 1552,1095 1552,1311 1553,1311 1553,1582 990,1582 990,1583 989,1583 989,1519 939,1519 939,1211 938,1211 938,922 939,922"/>
	<TextEquiv conf="0.96438">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O homem é um princípio motor de ações;
ora, a deliberação gira em torno das coisas a serem
feitas pelo próprio agente, e as ações têm em vista
outra coisa que não elas mesmas. Com efeito, o
fim não pode ser objeto de deliberação, mas
apenas o meio.
Aristóteles. Ética a Nicômacos, 1113, 1112b. Coleção Os Pensadores.
A partir desse texto de Aristóteles, assinale a opção
correta.
O As ações são os fins sobre os quais o homem
delibera.
O homem é o fim visado por todas as
deliberações.
As deliberações são sobre as ações enquanto
meios.
Meios e fins são visados pelo homem, que
delibera sobre as coisas a serem feitas.
É na deliberação entre vários fins possíveis que
o homem se mostra como princípio motor de
ações.
o o 60ooec</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="938,220 1552,220 1552,464 1550,464 1550,569 1552,569 1552,842 990,842 990,843 990,781 989,781 989,663 990,663 990,533 937,533 937,503 938,503"/>
	<TextEquiv conf="0.95717">
	<Unicode>QUESTÃO 17
E dir-se-á o mesmo do justo e do injusto, do
bom e do mau e de todas as idéias: cada uma, de
per si, é uma, mas, devido ao fato de aparecerem
em combinação com ações, corpos, e umas com
as outras, cada uma delas se manifesta em toda a
parte e aparenta ser múltipla.
Platão, República V. 476a. Fundação Calouste Gulbenkian.
A partir desse texto, assinale a opção correta.
Cada idéia é uma, mas aparenta ser múltipla.
Cada uma das idéias em toda a parte
manifesta ser uma.
Ações e corpos manifestam-se em combinação
Uns com os outros.
As aparências combinam-se umas com as
outras em toda a parte.
Cada idéia é múltipla, manifestando-se em
combinação em toda a parte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,259 899,259 899,478 894,478 894,597 899,597 899,878 900,878 900,1051 898,1051 898,1164 154,1164 154,1135 104,1135 104,846 103,846 103,597 105,597 105,478 103,478 103,259 104,259"/>
	<TextEquiv conf="0.95077">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma multidão de homens é transformada em uma pessoa
quando é representada por um só homem ou pessoa, de maneira
a que tal seja feito com o consentimento de cada um dos que
constituem essa multidão. Porque é a unidade do representante,
e não a unidade do representado, que faz que a pessoa seja una.
E é o representante o portador da pessoa, e só de uma pessoa.
Esta é a única maneira como é possível entender a unidade de
uma multidão.
Hobbes. Leviatã. Abril Cultural.
De acordo com o texto acima, analise as asserções a seguir.
Segundo Hobbes, o caráter unitário da pessoa do representante
está alicerçado no consentimento de cada um dos indivíduos que
faz parte de uma multidão humana
porque
é a partir do consentimento de cada um deles que se institui a
pessoa política única do Estado.
Acerca dessas afirmativas, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda
é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições
falsas.
o ocooeco</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,1182 294,1182 294,1227 899,1227 899,1536 897,1536 897,1678 900,1678 900,2114 104,2114 104,1536 103,1536 103,1227 104,1227"/>
	<TextEquiv conf="0.96752">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Já antes de suas respostas à questão do ente enquanto tal,
a metafísica representou o ser. Ela expressa necessariamente o
ser e, por isso mesmo, o faz constantemente. Mas a metafísica
não leva o ser mesmo a falar, porque não considera o ser em sua
verdade e a verdade como o desvelamento e este em sua
essência. A essência da verdade sempre aparece à metafísica
apenas na forma derivada da verdade do conhecimento e da
enunciação. O desvelamento, porém, poderia ser algo mais
originário que a verdade no sentido da veritas. Alétheia talvez fosse
a palavra que dá o aceno ainda não experimentado para a
essência impensada do esse.
M. Heidegger Que é metafísica? Introdução (1949)Coleção Os Pensadores.
Considerando o trecho acima e a crítica à metafísica de Heidegger,
assinale a opção correta.
O A verdade compreendida como veritas possibilita o
desvelamento do ente e leva o ser mesmo a falar,
respondendo à questão da verdade do ser.
O Oconceito de alétheia responde à questão da verdade do ser
ao nomear o ente, pois pensa o ser como representação do
ente enquanto ente.
O A metafísica tradicional não leva o ser mesmo a falar, não
considerando o ser em sua verdade, concebendo a verdade
em seu sentido antepredicativo.
O Alétheia é compreendida como a verdade antepredicativa que
possibilita o desvelamento do ente em seu sentido originário
de transcendentalidade.
O A diferença estabelecida entre os conceitos de veritas e
alétheia é puramente circunstancial, já que ambos visam
responder à questão da verdade do ser.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
