<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T00:04:11</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:53:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="847,1255 1552,1255 1552,1496 1553,1496 1553,1545 1552,1545 1552,2078 1450,2078 1450,2109 898,2109 898,2103 848,2103 848,1807 847,1807 847,1694 848,1694 848,1496 847,1496"/>
	<TextEquiv conf="0.94692">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Princípio dos seres (...) ele disse (que era) oilimitado
(...) Pois donde a geração é para os seres, é para onde
também a corrupção se gera segundo o necessário; pois
concedem eles mesmos justiça e deferência uns aos
outros pela injustiça, segundo a ordenação do tempo.
Simplício. /n: Physicam 24, 17: Anaximandro DK12A9. Coleção Os Pensadores.
Tendo como referência esse texto, analise as asserções
abaixo.
Para os seres, a corrupção se gera para o ilimitado
segundo o necessário,
porque
os seres concedem justiça e deferência uns aos outros
pela injustiça.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é verdadeira.
Ambas as asserções são proposições falsas.
o oc0c0ocoeo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="848,215 1038,215 1038,260 1552,260 1552,489 1548,489 1548,605 1552,605 1552,1219 899,1219 899,1184 848,1184 848,888 847,888 847,710 848,710 848,574 847,574 847,260 848,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Se definirmos a espiritualidade como gênero de
práticas que postulam que o sujeito, tal como ele é, não é
capaz de verdade, mas que a verdade, tal como ela é, é
capaz de transfigurar e salvar o sujeito, diremos então que
a idade moderna das relações entre sujeito e verdade
começa no dia em que postulamos que o sujeito, tal como
ele é, é capaz de verdade, mas que a verdade, tal como ela
é, não é capaz de salvar o sujeito.
M. Foucault. A hermenêutica do sujeito. Martins Fontes.
A partir do texto acima, julgue as seguintes asserções.
Para Foucault, o processo de subjetivação (constituição do
sujeito) na modernidade estabeleceu a vinculação do
sujeito com a verdade de uma forma externa,
porque
a verdade foi compreendida apenas como o resultado de
um procedimento de adequação entre o pensamento (o
dito) e a coisa.
A respeito das asserções acima, assinale a opção correta.
O As duas asserções são verdadeiras, e a segunda é
uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira como a segunda asserções são
proposições falsas.
o ococoeco</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,259 808,259 808,1258 105,1258 105,1259 104,1259 104,788 103,788 103,259 104,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96569">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Neste ensaio, ciência normal' significa a pesquisa
firmemente baseada em uma ou mais realizações
científicas passadas. Essas realizações são reconhecidas
durante algum tempo por alguma comunidade científica
específica como proporcionando os fundamentos para sua
prática posterior. (...) Suponhamos que as crises são uma
pré-condição necessária para a emergência de novas
teorias e perguntemos então como os cientistas
respondem à sua existência. (...) De modo especial, a
discussão precedente indicou que consideraremos
revoluções científicas aqueles episódios de
desenvolvimento não cumulativo nos quais um paradigma
mais antigo é total ou parcialmente substituído por um
novo, incompatível com o anterior.
T. Kuhn. A estrutura das revoluções científicas. Editora Perspectiva.
Tendo o texto acima como referência inicial e considerando
a filosofia da ciência de Thomas Kuhn, assinale a opção
incorreta.
O A assunção de um paradigma ocorre depois que o
fracasso persistente na resolução de um problema dá
origem a uma crise.
O A atividade científica madura desenvolve-se por meio
de fases de ciência normal (paradigma), crise,
revolução e novo paradigma.
O A ciência normal é o período em que se desenvolve
uma atividade científica com base em um novo
paradigma.
O Paradigma é uma concepção teórica associada a
aplicações-padrão que são objetos de consenso em
uma comunidade científica.
O As revoluções científicas produzem efeitos
desintegradores na tradição à qual a atividade da
ciência normal está ligada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,1286 290,1286 290,1330 809,1330 809,1553 808,1553 808,2116 105,2116 105,2117 104,2117 104,1705 103,1705 103,1619 104,1619 104,1331 103,1331 103,1330 104,1330"/>
	<TextEquiv conf="0.96669">
	<Unicode>QUESTÃO 21
(...) a solução é esta: que nós, de modo algum,
admitimos que haja nomes universais quando, tendo sido
destruídas as suas coisas, eles já não são predicáveis de
vários, porquanto nem são comuns a quaisquer coisas,
como o nome da rosa, quando já não há mais rosas, o
qual, entretanto, ainda é então significativo em virtude do
intelecto, embora careça de denominação, pois, de outra
sorte, não haveria a proposição: nenhuma rosa existe”.
Pedro Abelardo. Lógica para principiantes. Petrópolis: Vozes.
Considerando o trecho acima, em que Abelardo trata
do problema dos universais, assinale a opção
correta.
O Apartir do momento em que não existam mais rosas,
o nome universal “rosa” não mais subsiste, de forma
nenhuma.
O A função significativxa de um nome universal
permanece, mesmo não mais existindo a coisa real.
O O que realmente existe é o indivíduo (por exemplo,
esta rosa); quanto ao nome universal, ele nada mais é
do que uma emissão fonética.
O Se não for mais possível designar uma coisa, então
também não é possível fornecer um conceito dela.
O Mesmo antes da existência de qualquer rosa, a idéia
da rosa já se fazia presente, como um universal, na
mente divina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r24">
	<Coords points="820,200 820,2128 825,2128 825,200"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
