<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:37:31</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:46:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-17.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,297 1539,297 1539,806 1538,806 1538,807 1537,807 1537,925 1538,925 1538,1084 1537,1084 1537,1284 1538,1284 1538,1387 1322,1387 1322,1449 997,1449 997,1695 832,1695 832,1472 833,1472 833,1415 926,1415 926,1259 905,1259 905,1196 927,1196 927,1084 832,1084 832,925 1108,925 1108,807 831,807 831,806 832,806"/>
	<TextEquiv conf="0.96568">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Só reconhecerei um sistema como empírico ou
científico se ele for passível de comprovação pela
experiência. Essas considerações sugerem que
deve ser tomado como critério de demarcação
não a verificabilidade, mas a falseabilidade de um
sistema. Em outras palavras, não exigirei que um
sistema científico seja susceptível de ser dado como
válido, de uma vez por todas, em sentido positivo;
exigirei, porém, que sua forma lógica seja tal que se
torne possível validá-lo através de recursos a provas
empíricas, em sentido negativo: deve ser possível
refutar, pela experiência, um sistema científico
empírico.
POPPER, K. A lógica da pesquisa científica.
São Paulo: Cultrix, 1993. p. 42 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as
afirmações a seguir.
|. Ocritériodafalseabilidade permite a validação
de um conhecimento científico.
Uma teoria mantém-se válida até que seja
possível refutá-la.
. Popper propõe o verificacionismo como etapa
do desenvolvimento científico.
As teorias científicas, desde que comprovadas
empiricamente, mantêm a condição de
verdade absoluta.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
Oem.
O Lev.
O ue</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,299 792,299 792,1224 791,1224 791,1225 789,1225 789,1348 790,1348 790,1700 84,1700 84,1225 83,1225 83,1224 84,1224"/>
	<TextEquiv conf="0.96224">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Definirei o “ironista” como alguém que satisfaz três
condições: (1) tem dúvidas radicais e contínuas
sobre o vocabulário final que usa atualmente por ter
sido marcado por outros vocabulários, vocabulários
tomados como finais por pessoas ou livros com que
ele se deparou; (2) percebe que a argumentação
enunciada em seu vocabulário atual não consegue
corroborar nem desfazer essas dúvidas; (3) na
medida em que filosofa sobre sua situação, essa
pessoa não acha que seu vocabulário esteja mais
próximo da realidade do que outros, que esteja em
contato com uma força que não seja ele mesmo.
Os ironistas que se inclinam a filosofar veem a
escolha entre vocabulários como uma escolha que
não é feita dentro de um metavocabulário neutro e
universal, nem tampouco por uma tentativa de lutar
para superar as aparências e chegar ao real, mas
simplesmente como um jogar o novo contra o velho.
RORTY, R. Contingência, ironia e solidariedade. São Paulo: Martins
Fontes, 2007, p.134 (adaptado).
Com base no texto acima, é correto afirmar que
o ironista
O busca uma correspondência entre sua linguagem
e a realidade.
O coloca a natureza humana como referência para
sua linguagem.
O possui critérios para escolher um vocabulário em
detrimento de outro.
O tem convicção de que seu vocabulário final
representa o fim de uma investigação.
O desconfia de que podem existir outras palavras
que ampliem seu vocabulário.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,228 805,2028 815,2028 815,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
