<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:35:57</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:41:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-24.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1538,298 1538,607 1537,607 1537,733 1538,733 1538,836 1401,836 1401,961 1537,961 1537,1209 832,1209 832,733 926,733 926,607 832,607"/>
	<TextEquiv conf="0.96866">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Com a tematização da linguagem, vinculada
indissoluvelmente ao mundo vital humano, parece
que se oferece um novo fundamento à velha pergunta
da metafísica acerca do todo. Nesse contexto, a
linguagem não é um mero instrumento ou um dom
excelente que possuímos como homens, mas o meio
no qual vivemos desde o começo, como seres sociais,
e que mantém aberto o todo no qual existimos.
GADAMER, H.G. A razão na época da ciência. Rio de Janeiro:
Tempo Brasileiro, 1983, p.11 (adaptado).
No pensamento de Gadamer, a linguagem traz uma
nova base à pergunta acerca do todo porque se
constitui
O meio de acesso à tradição.
O explicação contínua do existir humano.
O ferramenta conceitual de fundamentação da vida
humana no mundo.
O fundamento do homem e da sociedade na
condição de seres históricos.
O possibilidade de compreensão do mundo,
independentemente de tradição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,306 791,306 791,990 789,990 789,1181 790,1181 790,1415 789,1415 789,1590 791,1590 791,1769 790,1769 790,1857 789,1857 789,1966 614,1966 614,2011 131,2011 131,1857 130,1857 130,1590 131,1590 131,1467 84,1467 84,1181 218,1181 218,1055 168,1055 168,990 83,990 83,306 84,306"/>
	<TextEquiv conf="0.96145">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A fenomenologia é o estudo das essências, e todos
os problemas, segundo ela, resumem-se em definir
essências: a essência da percepção, a essência da
consciência, por exemplo. Mas a fenomenologia
é também uma filosofia que repõe as essências na
existência, e não pensa que se possa compreender o
homem e o mundo de outra maneira senão a partir
de sua “facticidade”. É uma filosofia transcendental
que coloca em suspenso, para compreendeê-las, as
afirmações da atitude natural, mas também é uma
filosofia para a qual o mundo já está sempre “ali”,
antes da reflexão, como uma presença inalienável,
e cujo esforço todo consiste em reencontrar este
contato ingênuo com o mundo, para dar-lhe enfim
um estatuto filosófico.
MERLEAU-PONTY, M. Fenomenologia da percepção. Prefácio.
Tradução de Carlos Alberto Ribeiro de Moura. São Paulo:
Martins Fontes, 1994, p. 1 (adaptado).
Considerando o texto acima, é correto afirmar
que a fenomenologia
O é um método que, pelo conhecimento analítico
da existência e das essências, exclui o contato
ingênuo com o mundo.
O estuda as essências, tomando como referência
o conhecimento empírico, para compreender a
existência humana.
tem o objetivo de retornar às coisas mesmas,
conhecendo as essências e a existência a partir
da estrutura da razão transcendental.
explica e analisa a existência, determinando
a sua facticidade a partir do conhecimento
transcendental das essências.
estuda as essências a partir do retorno a um
conhecimento que antecede a reflexão, repondo,
com isso, as essências na existência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,239 810,2018 807,2018 807,239"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
