<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:36:40</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:43:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-21.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,301 1540,301 1540,937 1537,937 1537,1106 1539,1106 1539,2006 1538,2006 1538,2007 832,2007 832,1309 831,1309 831,1106 1008,1106 1008,992 855,992 855,937 832,937"/>
	<TextEquiv conf="0.96641">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um governo estabelecido apresenta uma infinita
vantagem, devido precisamente ao fato de estar
estabelecido; os homens, em sua maioria, são
governados pela autoridade e não pela razão, e
nunca reconhecem autoridade ao que não apresenta
a recomendação da antiguidade. Portanto,
intrometer-se neste assunto, fazendo experiências
apenas com base numa pretensa argumentação ou
filosofia, é coisa que jamais será tentada por um
magistrado sensato, que tenha respeito pelo que
traz as marcas do tempo; e, embora possa tentar
algumas melhorias para o bem da nação, mesmo
assim adaptará o mais possível suas inovações ao
antigo edifício, conservando intactos os principais
pilares e sustentáculos da Constituição.
HUME, D. Ideia de uma república perfeita. Tradução de Anoar Aiex.
In: Coleção Os Pensadores. São Paulo: Nova Cultural,
1999, p. 261 (adaptado).
A perspectiva empirista de Hume, que o faz acreditar
que nenhum conhecimento pode ser engendrado
sem experiência, é transmitida para sua reflexão
sobre as ações humanas no contexto ético-político,
porque, mesmo nesse caso, é
O aconselhável o uso da observação de teorias
passadas, já que o ser humano não costuma ser
racionalmente orientado.
O notável sua interpretação por meio de princípios
universais, visto que o ser humano exibe de
maneira universal sua desobediência à razão.
O inevitável valer-se de fatos atestados por situações
passadas, pois isso permite às lideranças a melhor
perspectiva acerca do uso de teorias.
O desejável uma análise conceitual a partir de
noções a priori, já que o ser humano demonstra
ter conduta racional de maneira limitada.
O inconcebível haver conhecimento sem o uso de
princípios inatos, já que eles indicam de maneira
precisa a real dimensão racional humana.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,300 792,300 792,692 791,692 791,1085 790,1085 790,1199 791,1199 791,1695 574,1695 574,1753 218,1753 218,2007 217,2007 217,2008 84,2008 84,2007 85,2007 85,1718 130,1718 130,1583 132,1583 132,1086 83,1086 83,691 84,691"/>
	<TextEquiv conf="0.96156">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Por governamentabilidade entendo o conjunto cons-
tituído pelas instituições, os procedimentos, as análi-
ses e reflexões, os cálculos e as táticas que permitem
exercer uma forma bem específica, embora muito
complexa, de poder que tem, por alvo principal, a
população; por principal forma de saber, a econo-
mia política; e, por instrumento técnico essencial,
os dispositivos de segurança. Segundo, por governa-
mentabilidade entendo a tendência, a linha de força
que, em todo o Ocidente, não cessou de conduzir,
e desde muito tempo, à preeminência desse tipo de
poder que podemos chamar de governo sobre todos
os outros: soberania, disciplina, e que, por uma par-
te, levou ao desenvolvimento de toda uma série de
aparelhos específicos de governo.
FOUCAULT, M. Segurança, território, população. São Paulo:
Martins Fontes, 2008, p. 143-144 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, é correto afirmar
que Foucault
|. define governo como poder central do Estado
instituído por um regime absoluto.
Il. define governo pelo princípio de
governamentabilidade, pelo qual designa
um mecanismo de relações intrínsecas de
soberania e disciplina.
Ill. avalia as formas de governo mediante
as noções de participação política e agir
comunicativo.
IV. define governo como um conjunto de ações
que recusam o poder do Estado.
V. avalia as formas de governo pelas linhas de
forças que operam nas instituições, com
procedimentos e técnicas próprias.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oliev
O Ieiv.
O Ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,2018 807,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
