<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:36:11</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:42:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-23.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1538,298 1538,561 1537,561 1537,692 1538,692 1538,1145 1537,1145 1537,1289 1538,1289 1538,1569 832,1569 832,802 831,802 831,692 1072,692 1072,561 832,561"/>
	<TextEquiv conf="0.96400">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Expliquei a realização de um ato nesse novo sentido
como sendo a realização de um ato ilocucionário, isto
é, a realização de um ato ao dizer algo, em oposição
à realização de um ato de dizer algo. Vou referir-me à
doutrina dos diferentes tipos de função da linguagem
que aqui nos interessam como a doutrina das forças
ilocucionárias.
AUSTIN, J. Quando dizer é fazer. Porto Alegre:
Artes Médicas, 1990, p. 89 (adaptado).
Austin distingue atos locucionários de atos
ilocucionários. Com base no texto acima, explica-se
essa distinção porque
O atos locucionários são o ato de dizer algo com
significado, enquanto os atos ilocucionários
possuem a força pragmática de indicar uma ação
junto com o ato de dizer algo.
O atos locucionários são o ato de dizer algo para
si mesmo, enquanto os atos ilocucionários são a
realização do ato de dizer algo gramaticalmente
correto para alguém.
O atos locucionários são o ato de dizer algo sem
significado, enquanto os atos ilocucionários são a
realização de um ato de falar algo com significado.
O atos locucionários são o ato de dizer algo,
enquanto os atos ilocucionários são a realização
de atos fonéticos na medida em que se diz algo.
O atoslocucionários possuem uma força
pragmática, enquanto os atos ilocucionários são
a realização de atos fonéticos na medida em que
se diz algo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,887 789,887 789,1013 791,1013 791,1162 790,1162 790,1601 789,1601 789,1769 84,1769 84,1013 134,1013 134,887 83,887 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.95777">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Se a história fosse vista como um repositório para
algo mais do que anedotas ou cronologias, poderia
produzir uma transformação decisiva na imagem
de ciência que atualmente nos domina. Mesmo
os próprios cientistas têm haurido essa imagem
principalmente no estudo das realizações científicas
acabadas, tal como estão registradas nos clássicos
e, mais recentemente, nos manuais que cada nova
geração utiliza para aprender seu ofício. Contudo, o
objetivo de tais livros é inevitavelmente persuasivo
e pedagógico. Este ensaio tenta mostrar que esses
livros nos têm enganado em aspectos fundamentais.
Seu objetivo é esboçar um conceito de ciência
bastante diverso, que pode emergir dos registros
históricos da própria atividade de pesquisa.
KUHN, T. A estrutura das revoluções científicas. 8. ed. São Paulo:
Perspectiva, 2003, p. 19 (adaptado).
Considerando a realização do programa esboçado na
passagem acima, com a qual Thomas Kuhn inicia a
sua obra, verifica-se que o conceito de ciência por
ele proposto promove uma imagem
O não-linear e não cumulativa da história da
ciência, que diverge da imagem propagada pelos
manuais.
O não-linear e não cumulativa da história da
ciência, que coincide com a imagem propagada
pelos manuais.
O linear e cumulativa da história da ciência, que
diverge da imagem propagada pelos manuais.
O linear e cumulativa da história da ciência, que
coincide com a imagem propagada pelos manuais.
O da história da ciência indiferente ao problema
da cumulatividade ou não cumulatividade, da
linearidade ou não linearidade, da continuidade
ou ruptura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,231 810,2015 813,2015 813,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
