<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:36:53</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:44:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-20.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,297 1538,297 1538,739 1537,739 1537,843 1538,843 1538,1359 879,1359 879,1316 832,1316 832,843 883,843 883,681 831,681 831,297 832,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96494">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A mônada de que aqui falaremos não é outra coisa
senão uma substância simples, que entra nos
compostos; simples quer dizer sem partes. E tem
de haver substâncias simples, uma vez que existem
compostos, pois o composto nada mais é do que
uma reunião ou aggregatum dos simples. Ora,
onde não há partes não há extensão, nem figura,
nem divisibilidade possível. E essas mônadas são
os verdadeiros Átomos da Natureza e, em suma, os
Elementos das coisas.
LEIBNIZ, G. W. Monadologia. /n: Discurso de metafísica e outros
escritos. Tradução de Marilena Chauí. São Paulo: Martins Fontes,
2004, p. 131 (adaptado).
Segundo as concepções metafísicas de Leibniz, o
conceito de mônada indica que ela é definida como
O um ente último formado a partir de certa
composição.
certo ente dotado de outros elementos internos
a ele.
algo capaz de ser repartido em elementos mais
essenciais.
uma entidade delimitada a partir de conceitos
geométricos.
o O o 6o
certa unidade que contribui para a elaboração de
coisas complexas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,842 789,842 789,1237 790,1237 790,1493 791,1493 791,1636 790,1636 790,1804 131,1804 131,1803 130,1803 130,1660 131,1660 131,1262 84,1262 84,974 99,974 99,842 84,842 84,841 83,841 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.95432">
	<Unicode>QUESTÃO 26
As qualidades radicais da arte, ou seja, a sua acusação
da realidade estabelecida e a sua invocação da bela
imagem da libertação, baseiam-se precisamente
nas dimensões em que a arte transcende a sua
determinação social. Essa experiência culmina em
situações extremas (do amor e da morte, da culpa e
do fracasso, mas também da alegria, da felicidade e
da realização) que explodem na realidade existente
em nome de uma verdade normalmente negada
ou mesmo ignorada. A lógica interna da obra
de arte termina na emergência de outra razão,
outra sensibilidade, que desafiam a racionalidade
e a sensibilidade incorporadas nas instituições
dominantes.
MARCUSE, H. A dimensão estética. São Paulo: Martins Fontes, 1986,
p. 19-20 (adaptado).
No texto acima,
experiência — estética
estabelecida quando
Marcuse argumenta que a
transcende a realidade
O o artista atende à lógica interna da obra de arte,
que visa manter uma verdade determinada
socialmente.
O a imagem é belamente construída pelo artista,
que revela as qualidades estéticas da classe
socialmente dominante.
as criações estéticas de artistas que provêm de
classes oprimidas socialmente demonstram um
caráter revolucionário.
a arte cria uma verdade própria que se opõe
à realidade existente, através de uma nova
racionalidade e sensibilidade capazes de criar
uma sociedade livre.
a verdade revelada pela arte requer uma
reprodução da sociedade existente, mesmo que
tal verdade não seja capaz de invocar uma nova
consciência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,231 810,2023 815,2023 815,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
