<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:37:18</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:45:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-18.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,297 1538,297 1538,298 1539,298 1539,687 1538,687 1538,1233 1537,1233 1537,1348 1539,1348 1539,1493 1538,1493 1538,2008 832,2008 832,1348 845,1348 845,1233 831,1233 831,297 832,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96499">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Há tão somente máquinas em toda parte, e sem
qualquer metáfora: máquinas de máquinas, com
seus acoplamentos, suas conexões. Uma máquina-
órgão é conectada a uma máquina-fonte: esta
emite um fluxo que a outra corta. É assim que todos
somos “bricoleurs”; cada um com as suas pequenas
máquinas. Uma máquina-órgão para uma máquina-
energia, sempre fluxos e cortes. Esta relação distintiva
homem-natureza, indústria-natureza, sociedade-
natureza, condiciona a distinção de “produção”,
“distribuição”, “consumo”. Mas esses tipo de distinções
gerais pressupõem (como Marx mostrou) não só o
capital e a divisão do trabalho, mas também a falsa
consciência que o ser capitalista tem necessariamente
de si e dos elementos cristalizados do consumo de
um processo. É que, na verdade, não há esferas nem
circuitos relativamente independentes: a produção
é imediatamente consumo e registro, o registro e o
consumo determinam diretamente a produção, mas
a determinam no seio da própria produção. De modo
que tudo é produção: produção de produções, de ações
e paixões; produções de registros, de distribuições e
de marcações; produções de consumos, de volúpias,
de angústias e de dores.
DELEUZE, G.; GUATTAR|, F. O Anti-Édipo: capitalismo e esquizofrenia.
Trad. L. B. Orlandi. São Paulo: Ed. 34, 2010, p. 11-14 (adapatado).
No texto acima, Gilles Deleuze e Félix Guattari
analisam o capitalismo tomando como fio condutor
a ideia de “máquinas desejantes”. Na perspectiva
desses autores,
O as “máquinas desejantes” compõem um sistema
de troca e circulação do capital.
O capitalismo e desejo são produções que se
opõem, no conceito de “máquinas desejantes”.
O ocapitalismo desenvolve um regime de supressão
do desejo e das “máquinas desejantes”.
O as “máquinas desejantes” e o capitalismo operam
como um mecanismo único de controle social e
anulação do desejo.
O as “máquinas desejantes” constituem um sistema
de produção do desejo e produção social, que se
opera como máquina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,299 791,299 791,727 789,727 789,1164 790,1164 790,1273 789,1273 789,1401 574,1401 574,1457 249,1457 249,1703 84,1703 84,1480 85,1480 85,1423 132,1423 132,1018 84,1018 84,853 93,853 93,727 83,727 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.94387">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Descrevo a ética, é o humano, enquanto humano.
Penso que a ética não é uma invenção da raça
branca, da humanidade que leu os autores gregos
nas escolas e que seguiu certa evolução. O único
valor absoluto é a possibilidade humana de dar,
em relação a si, prioridade ao outro. Não creio que
haja uma humanidade que possa recusar este ideal,
mesmo que se deva declará-lo ideal de santidade.
Não digo que o homem é um santo, digo que é aquele
que compreendeu que a santidade era incontestável.
É o começo da filosofia, é o racional, é o inteligível.
LÉVINAS, E. Entre nós - Ensaios sobre a alteridade. Petrópolis: Vozes,
1997, p. 149-150 (adaptado).
Considerando o texto acima, avalie as afirmações a
seguir.
|. O humano está além da inteligibilidade
fundada no logos.
Il. A pessoalidade do humano é algo único,
inscrevendo-se no universo do ser e na
generalidade de uma espécie.
Ill. Os pilares da fundação grega da ética
inauguraram uma tradição de pensamento
voltada para “o humano enquanto humano”.
IV. A prioridade dada ao outro marca um
horizonte de inteligibilidade do homem
constituído fundamentalmente pela ética.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,234 807,2015 813,2015 813,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
