<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:36:25</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:43:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-22.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1538,298 1538,299 1539,299 1539,767 1537,767 1537,1033 1538,1033 1538,1449 832,1449 832,945 833,945 833,893 881,893 881,767 832,767"/>
	<TextEquiv conf="0.96235">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Segundo o meu modo de ver, que somente a
exposição do próprio Sistema deve justificar, tudo
depende de apreender e exprimir o verdadeiro
não como substância, mas, exatamente na mesma
medida, como sujeito. Deve-se igualmente notar que
a substancialidade contém em si tanto o universal ou
a imediatez do próprio saber, quanto o que é ser ou
imediatez para o ser. A substância vivente é também o
ser que na verdade é sujeito ou, o que dá no mesmo,
é verdadeiramente efetivo somente na medida em
que é o movimento do pôr-se-a-si mesma, ou é a
mediação consigo mesma do tornar-se outra.
HEGEL, F. A Fenomenologia do Espírito. São Paulo: Abril Cultural,
1980, p.12-13 (adaptado).
Hegel, no trecho acima, afirma que a verdade
O é particularidade imediatamente dada sem
substância universal e apenas sujeito singular.
O é sujeito dinâmico em constante movimento de
vir-a-ser, não sendo substância fixa e imutável.
O contrapõe-se ao sujeito em seu permanente
dinamismo, por não ser substância vivente.
O é imediatez dada sem nenhuma mediação,
intuição pura do sujeito do saber pertencente ao
ser.
O é substância efetiva resultante de movimento já
terminado, mas não sujeito em movimento do
pôr-se-a-si mesmo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,300 790,300 790,301 791,301 791,1005 789,1005 789,1170 791,1170 791,1241 790,1241 790,1953 678,1953 678,2003 84,2003 84,1576 83,1576 83,1547 178,1547 178,1306 132,1306 132,1241 84,1241 84,1170 112,1170 112,1005 83,1005 83,300 84,300"/>
	<TextEquiv conf="0.95715">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Alguém matou um homem. E por quê? Ou porque
lhe amava a esposa ou o campo, ou porque queria
roubar para viver, ou porque temia que lhe tirasse
alguma coisa, ou finalmente porque, injuriado,
ardia no desejo de vingança. Quem acreditará que
cometeu o homicídio só por deleite, se até Catilina,
aquele homem louco e crudelíssimo, de quem
se disse ser perverso e cruel sem razão, tinha um
motivo: “o receio”, diz o historiador, “de que o ócio
lhe entorpecesse as mãos e o espírito”? Por que
fim procedia ele assim? Evidentemente, para que,
exercitado no crime, alcançasse, depois de tomada
a cidade de Roma, as honras, o poder e as riquezas,
libertando-se do medo das leis e da dificuldade em
que o lançara a pobreza da herança e a consciência
do crime. Logo, nem o mesmo Catilina amou seus
crimes, mas aquilo por cujo fim os cometia.
AGOSTINHO DE HIPONA. Confissões. Il. 5. São Paulo: Abril Cultural,
1996, p. 70 (adaptado).
Com base no texto acima, avalie as asserções a seguir
e a relação proposta entre elas.
|. Tanto a ação boa quanto a ação má são
movidas pela expectativa de algum bem que
se queira alcançar.
PORQUE
II.O medo, a ira e o desejo são paixões que
podem nos inclinar a ações criminosas.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,226 810,2021 813,2021 813,226"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
