<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:38:16</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:48:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-14.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 791,298 791,1040 790,1040 790,1041 789,1041 789,1569 790,1569 790,1729 84,1729 84,1172 298,1172 298,1041 83,1041 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96172">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A quarta via se toma dos graus que se encontram nas
coisas. Encontra-se nas coisas algo mais ou menos
bom, mais ou menos verdadeiro, mais ou menos
nobre etc. Ora, mais e menos se dizem de coisas
diversas conforme elas se aproximem diferentemente
daquilo que é em si o máximo. Assim, mais quente é
o que mais se aproxima do que é sumamente quente.
Existe em grau supremo algo verdadeiro, bom, nobre
e, consequentemente, o ente em grau supremo,
pois, como se mostra no livro Il da Metafísica, o que
é em sumo grau verdadeiro é ente em sumo grau.
Por outro lado, o que se encontra no mais alto grau
em determinado gênero é causa de tudo que é desse
gênero: assim o fogo, que é quente, no mais alto grau,
é causa do calor de todo e qualquer corpo aquecido,
como é explicado no mesmo livro. Existe então algo
que é, para todos os outros entes, causa de ser, de
bondade e de toda a perfeição: nós o chamamos
Deus.
TOMÁS DE AQUINO. Suma teológica, |, q. 2, a. 3.
São Paulo: Loyola, 2001 (adaptado).
Essa via da existência de Deus, elaborada por Tomás
de Aquino, difere de suas outras vias, pois conjuga
o princípio de causalidade aristotélico com outro
princípio da filosofia antiga. Com base no modo
de demonstração evidenciado pelo texto acima,
infere-se que se trata do princípio
O atomista da indivisibilidade dos entes.
O platônico da ideia do bem como Ideia primeira.
O lógico do gênero e da espécie da tradição estoica.
O neoplatônico da emanação dos entes a partir do
Uno.
O platônico e neoplatônico da participação, porque
se baseia nos níveis de perfeição dos entes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,302 1422,302 1422,303 1540,303 1540,1081 1538,1081 1538,1261 1539,1261 1539,1334 1537,1334 1537,1462 1539,1462 1539,1611 1538,1611 1538,1849 1537,1849 1537,1946 1426,1946 1426,1999 832,1999 832,1611 831,1611 831,1462 880,1462 880,1334 832,1334 832,1261 907,1261 907,1143 862,1143 862,1081 832,1081 832,331 831,331 831,302 832,302"/>
	<TextEquiv conf="0.96754">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Agora que já foram apresentadas as razões
pelas quais as coisas, nem tomadas isolada nem
coletivamente, podem ser chamadas de universais
no que diz respeito ao serem predicadas de vários,
resta que confiramos essa universalidade apenas
às palavras. Assim, pois, como certos nomes são
chamados apelativos pelos gramáticos, e certos
outros, próprios, igualmente certas expressões
simples são chamadas pelos dialéticos de universais
e certas outras de particulares, isto é, singulares. Um
vocábulo universal, entretanto, é aquele que, por
sua descoberta, é apto para ser predicado de muitos
tomados um a um, tal como este nome homem,
que pode ser ligado com os nomes particulares dos
homens segundo a natureza das coisas subordinadas
às quais foi imposto. Já o singular é aquele que é
predicável de um só, como Sócrates, tomado como
nome de um único.
ABELARDO, P. Lógica para principiantes. Tradução de Carlos Arthur
do Nascimento. 2 ed. São Paulo: Editora UNESP, 2005, p. 66-67
(adaptado).
Com base no texto acima, avalie as asserções a seguir
e a relação proposta entre elas.
|. Existem nomes singulares e nomes universais.
PORQUE
Ill. Existem coisas singulares e coisas universais.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 1l são proposições verdadeiras, e
a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="813,2018 813,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
