<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:37:05</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:45:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-19.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,304 1538,304 1538,1102 1537,1102 1537,1212 1539,1212 1539,1288 1538,1288 1538,2008 833,2008 833,2007 832,2007 832,1212 870,1212 870,1102 832,1102 832,1101 831,1101 831,304 832,304"/>
	<TextEquiv conf="0.96532">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A história é objeto de construção cujo lugar não
é o tempo homogêneo e vazio, mas um tempo
saturado de “agoras”. Assim, a Roma antiga era para
Robespierre um passado carregado de “agoras”, que
ele fez explodir do continuum da história. A Revolução
Francesa se via como uma Roma ressurreta. Ela citava
a Roma antiga como a moda cita um vestuário antigo.
A moda tem um faro para o atual, onde quer que ele
esteja na folhagem do antigamente. Ela é um salto de
tigre em direção ao passado. O historicista apresenta
a imagem “eterna” do passado, o materialista
histórico faz desse passado uma experiência única.
Ele deixa a outros a tarefa de se esgotar no bordel do
historicismo, com a meretriz “era uma vez'. Ele fica
senhor das suas forças, suficientemente viril para
fazer saltar pelos ares o continuum da história.
BENJAMIN, W. Sobre o conceito de história. /n: Magia e técnica, arte
e política: ensaios sobre literatura e história da cultura. São Paulo:
Brasiliense, 1994, p.229-231 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, é correto afirmar
que a história
O determina-se, em sua construção, por rupturas e
“agoras” que configuram uma imagem perene da
história universal.
O tem a moda como modelo, porque conserva o
passado no atual, como uma imagem contínua e
universal.
O tem seu continuum rompido por uma conjunção
de forças atuais, sendo uma construção de
“agoras”.
O é construção de um conjunto de “agoras” que se
organizam de forma homogênea, como realização
da eternidade.
O é concebida pelo historicismo, que ratifica a visão
do materialismo histórico, como um continuum
de forças atuais e imagens de “agoras”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,238 255,238 255,284 514,284 514,409 683,409 683,438 425,438 425,512 411,512 411,728 489,728 489,824 497,824 497,893 439,893 439,1008 461,1008 461,1077 390,1077 390,1191 446,1191 446,1298 574,1298 574,1568 84,1568 84,1298 85,1298 85,1174 84,1174 84,1077 83,1077 83,1008 84,1008 84,893 83,893 83,824 84,824 84,710 83,710 83,601 84,601 84,327 83,327"/>
	<TextEquiv conf="0.91117">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Avalie os seguintes argumentos:
(1)
P1: Toda vez que chove o chão fica molhado.
P2: O chão está molhado.
Choveu.
(11)
P1: Todo felino é mortal.
P2: Todo gato é mortal.
Todo gato é felino.
(11)
P1: Nenhum cachorro é alado.
P2: Algum alado é pássaro.
Algum cachorro não é pássaro.
(IV)
P1: Todo homem é mortal.
P2: Algum animal é homem.
Algum animal é mortal.
(V)
P1: Nenhum ouro é vil.
P2: Nenhuma prata é ouro.
Nenhuma prata é vil.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,2018 807,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
