<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T17:34:52</Created>
	<LastChange>2020-11-27T17:50:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_ENG_FLO_BACHAREL_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,312 1576,312 1576,500 1575,500 1575,866 1393,866 1393,985 171,985 171,986 170,986 170,931 169,931 169,501 168,501 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.88683">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
A madeira é um material higroscópico e anisotrópico, cujas dimensões se alteram em função de
variações no teor de umidade. Enquanto viva, a árvore transporta os minerais do solo até a copa por
meio de uma solução aquosa denominada seiva bruta e, depois da fotossíntese, a seiva elaborada é
distribuída para os demais tecidos também na forma de solução aquosa. Assim, quando essa árvore é
colhida, o tronco apresenta alto teor de umidade.
Essa umidade tende a reduzir-se, lenta e espontaneamente, até que a tora ou a madeira já desdobrada
alcancem o equilíbrio higroscópico com o ar. Sob esse enfoque, a secagem da madeira pode também
ser considerada como um fenômeno natural e inevitável. Contudo, deve-se destacar que a secagem
da madeira serrada deve ser conduzida de acordo com as técnicas recomendadas, para se evitarem os
possíveis problemas decorrentes da variação dimensional que ocorrem abaixo do ponto de saturação
das fibras.
Disponível em: &lt;http://www.pimads.org&gt;. Acesso em: 29 jul. 2017 (adaptado).
Com base no texto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique o que é ponto de saturação das fibras (PSF). (valor: 4,0 pontos)
b) Apresente três benefícios que se obtêm após a secagem da madeira. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
