<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T17:35:13</Created>
	<LastChange>2020-11-27T17:51:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_ENG_FLO_BACHAREL_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="169,313 513,313 513,365 1577,365 1577,552 1575,552 1575,673 1574,673 1574,1183 1576,1183 1576,1331 169,1331 169,677 168,677 168,365 169,365"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="588,686 588,1072 1144,1072 1144,686"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96443">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
A idade ideal para o corte de um povoamento florestal pode ser definida com base nas curvas de
incremento corrente anual (ICA), que corresponde ao valor do incremento da produção no período de
um ano, e de incremento médio anual (IMA), que corresponde ao volume da produção até uma idade
particular dividido por essa idade. Esse critério de rotação leva em consideração a máxima produtividade
do povoamento.
CAMPOS, 1. C. C.; LEITE, H. G. Mensuração florestal: perguntas e respostas. 4. ed. Viçosa: Editora UFV, 2013 (adaptado).
A figura a seguir representa a produção estimada por um modelo de crescimento e produção para
determinado talhão de Eucalyptus.
Considerando o texto e a figura apresentados, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Determine os valores de IMA e de ICA para as idades de 2 a 7 anos do talhão de Eucalyptus. (valor: 3,0 pontos)
b) Determine a idade técnica de corte (ITC) do referido talhão, considerando o critério da máxima
produtividade. Justifique sua resposta. (valor: 3,0 pontos)
c) Explique se é correta a seguinte afirmação, comumente proferida no setor florestal: os plantios de
Eucalyptus devem ser colhidos aos 7 anos de idade. Justifique sua resposta. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
