<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T17:32:10</Created>
	<LastChange>2020-11-27T17:35:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_ENG_FLO_BACHAREL_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 339,244 339,312 1576,312 1576,1283 1437,1283 1437,1483 1180,1483 1180,1531 763,1531 763,1578 592,1578 592,1579 170,1579 170,1580 169,1580 169,1339 168,1339 168,889 169,889 169,314 168,314 168,313 169,313 169,245 170,245"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="366,447 366,872 1575,872 1575,447"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96117">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A tabela a seguir apresenta os valores médios de diâmetro à altura do peito (DAP), altura (HT) e volume
(V) por espaçamento, de Eucalyptus sp. aos dois anos de idade, em que as médias seguidas pela mesma
letra não diferem significativamente entre si pelo teste de Scott-Knott a 5% de significância.
A partir da interpretação dos dados apresentados na tabela, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. O adensamento do espaçamento de plantio reduz a área útil por planta e aumenta a competição
dentro do povoamento, influenciando negativamente o desenvolvimento das árvores,
principalmente no seu diâmetro e, consequentemente, no volume individual de cada uma.
PORQUE
Il. Devido ao maior número de árvores por unidade de área, a produção em volume (m?/ha) é
influenciada positivamente pela redução do espaçamento de plantio, sendo, portanto, a escolha
do espaçamento uma das etapas importantes no manejo de florestas plantadas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
