<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T17:32:55</Created>
	<LastChange>2020-11-27T17:39:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_ENG_FLO_BACHAREL_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,316 873,316 873,317 1576,317 1576,1461 1575,1461 1575,1725 1241,1725 1241,1776 555,1776 555,1837 408,1837 408,2106 407,2106 407,2107 170,2107 170,2106 169,2106 169,2105 170,2105 170,584 169,584 169,475 168,475 168,474 169,474"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="197,594 197,1472 1577,1472 1577,594"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95247">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Conhecer e quantificar os impactos na vegetação após as atividades de manejo constitui uma importante
ferramenta na avaliação da performance dos planos de manejo florestal. Essa avaliação permite a prescrição
de medidas mitigadoras e ações pontuais para a redução dos custos e a viabilização da execução de um
plano de manejo com um mínimo de impacto à organização e ao funcionamento da comunidade vegetal.
O gráfico a seguir representa a distribuição de diâmetros à altura do peito (DAP) de uma área explorada e
de outra não-explorada em uma floresta.
GOMES, A. P. C. et al. Alteração estrutural de uma área florestal explorada convencionalmente na bacia do Paraíba do Sul, Minas Gerais,
nos domínios de Floresta Atlântica. Revista Árvore, Viçosa, v. 28, n. 3, p. 407-417, 2004 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. No gráfico, as barras claras indicam a área não explorada e as barras escuras representam a
área explorada.
Il. As duas áreas apresentam estrutura diamétrica com tendência típica de estrutura florestal
inequiânea conhecida como J-invertido.
Ill. Nesse tipo de floresta, a distribuição diamétrica encontra-se balanceada.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
eu, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
