<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T17:35:02</Created>
	<LastChange>2020-11-27T17:51:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="17_ENG_FLO_BACHAREL_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,312 1576,312 1576,812 1575,812 1575,1121 170,1121 170,1026 169,1026 169,812 168,812 168,488 169,488"/>
	<TextEquiv conf="0.96525">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Hoje, é inevitável a constatação de que cada vez mais a conservação dos recursos naturais exigirá não
apenas a proteção dos remanescentes de vegetação nativa, mas também a recuperação do que já foi
perdido. A recuperação de áreas alteradas demanda intensa produção e plantio de mudas de espécies
nativas, o que, por sua vez, não é possível sem a produção de sementes.
A produção de sementes de espécies arbóreas nativas é um dos fatores que mais restringe a produção de
mudas em larga escala. Por isso, nos trabalhos de recuperação de áreas degradadas, essa é uma atividade
que merece atenção especial.
A decisão sobre o método de coleta de sementes a ser empregado depende basicamente da altura
da árvore, de sua forma e das características dos frutos. Para espécies dotadas de sementes aladas,
dispersas pelo vento, bem como as com frutos e sementes que caem livremente ou que são consumidos e
carregados por pássaros e outros animais, é necessário fazer a coleta com a antecedência devida, quando
os primeiros frutos estão maduros, abertos ou no início de sua queda espontânea, antes de sua dispersão.
Disponível em: &lt;https://www.embrapa.br&gt;. Acesso em: 29 jul. 2017 (adaptado).
Com base no texto apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva três critérios para a seleção de espécies arbóreas, cujas sementes serão coletadas e posteriormente
utilizadas na produção de mudas para a recuperação de áreas degradadas. (valor: 6,0 pontos)
b) Considerando a escolha de determinada espécie arbórea para a recuperação de uma área degradada,
descreva dois critérios para a seleção de árvores matrizes. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
