<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:00:24</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:21:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 806,2008 810,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1152,176 1152,242 1534,242 1534,243 1535,243 1535,599 1534,599 1534,1254 1461,1254 1461,1363 1534,1363 1534,1799 1533,1799 1533,1962 1373,1962 1373,2007 872,2007 872,2004 826,2004 826,1621 825,1621 825,1595 872,1595 872,1111 826,1111 826,1059 825,1059 825,702 938,702 938,599 823,599 823,242 825,242"/>
	<TextEquiv conf="0.48303">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Chamamos de julgamento (isto é, a faculdade graças à
qual dizemos que uma pessoa julga compreensivamente)
a percepção acertada do que é equitativo. Uma prova
disto é o fato de dizermos que uma pessoa equitativa
é, mais que todas as outras, um juiz compreensivo, e
identificamos a equidade com o julgamento compreensivo
acerca de certos fatos. E julgamento compreensivo é o
julgamento em que está presente a percepção do que é
equitativo, e de maneira acertada; e julgar acertadamente
é julgar segundo a verdade.
ARISTÓTELES. Ética a Nicômacos. Trad.: Mário da Gama Kury. 4 ed.
Brasília: EDUNB, 2001, p. 121-123.
Na direção do que aponta o texto de Aristóteles, verifica-
se que o ser humano, de modo constante, exerce a arte
de julgar. Assim o faz em situações determinadas do
cotidiano, decidindo acerca de suas condutas e das dos
outros, analisando medidas e fatos e avaliando situações.
Com o operador do direito não é diferente, mormente
com magistrados, agentes responsáveis pela tomada
de decisões nas relações processuais. Com base nesse
entendimento e no texto acima apresentado, avalie as
seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. A relação processual pressupõe o julgamento, o qual
representa, para o magistrado, um agir com deliberações,
uma vez que, ao decidir, esse operador jurídico se
baseia na antecedente análise dos fatos e, de modo
reflexivo, atinge o seu convencimento diante das provas
apresentadas pelas partes no âmbito do processo.
PORQUE
Ao analisar os fatos apresentados na relação
processual, o magistrado deve ser equânime e
aproximar-se das partes envolvidas, para formar o
seu convencimento com base nas opiniões por elas
emitidas, o que lhe permite deliberar de modo mais
sensato, justo e compreensivo com todos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a Il é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
o
A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é uma
proposição falsa.
o
A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
o
As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 393,176 393,242 789,242 789,243 790,243 790,562 789,562 789,1301 127,1301 127,1262 81,1262 81,1235 127,1235 127,866 81,866 81,696 79,696 79,596 80,596"/>
	<TextEquiv conf="0.96261">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A Constituição brasileira de 1988 reconheceu aos índios
sua organização social, costumes, línguas, crenças e
tradições, e os direitos originários sobre as terras que
tradicionalmente ocupam (Art. 231). Sobre o processo
de demarcação das terras indígenas, o Supremo Tribunal
Federal decidiu pela demarcação contínua da Terra
Indígena Raposa Serra do Sol, no Estado de Roraima, em
conformidade com a Portaria n.º 534/2005 do Ministério
da Justiça (Petição n.º 3.388-RR, j. 19/03/2009).
Tendo como base os dispositivos da Constituição Federal
e as decisões do judiciário a respeito da demarcação das
terras indígenas, verifica-se que
O os direitos dos índios sobre as terras que
tradicionalmente ocupam foram reconhecidos no texto
constitucional, mas são exercidos com base em ato
constitutivo de demarcação, de competência da União.
a demarcação de terras indígenas deve ser feita em
áreas fora de unidades de conservação, já que aos índios
é permitido o uso dos recursos naturais de suas terras.
as terras indígenas, quando devidamente demarcadas,
constituem território político dos índios, reconhecido
e protegido pela União.
as terras indígenas podem ser objeto de arrendamento,
desde que assim autorizado pela Fundação Nacional
do Índio (Funai).
O a competência para a demarcação de terras indígenas
é da União, na esfera do poder executivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
