<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:59:53</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:19:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-12.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="803,189 806,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1152,176 1152,243 1536,243 1536,489 1534,489 1534,1057 827,1057 827,1058 826,1058 826,490 825,490 825,244 824,244 824,243 825,243"/>
	<TextEquiv conf="0.39653">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Tendo-se recusado a cumprir ordem lícita de serviço,
um empregado foi advertido, por escrito, por seu gerente.
Ao receber a advertência escrita, recusou-se a assinar
cópia do documento do empregador, sob alegação de
não concordar com seu conteúdo. Foi, então, despedido
por justa causa, sob a imputação de ato de indisciplina.
Nessa situação, infere-se que
O o empregado agiu de forma ilegítima ao se recusar a
assinar a advertência do gerente.
O a imputação de indisciplina ao empregado que se
recusou a assinar a advertência foi medida tomada
corretamente pela empresa.
O a empresa agiu corretamente ao despedir o
empregado por justa causa com base na recusa dele
de assinar a advertência escrita.
O a recusa do empregado em assinar a advertência
constitui caso de insubordinação, sendo possível a
terminação fundada nesse motivo.
O a empresa errou ao demitir por justa causa O
empregado que se recusou a cumprir ordem lícita de
serviço, pois o gerente já o havia advertido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 393,176 393,242 790,242 790,745 789,745 789,1631 82,1631 82,1632 81,1632 81,990 80,990 80,243 79,243 79,242 80,242"/>
	<TextEquiv conf="0.96055">
	<Unicode>QUESTÃO 17
John Locke, no século XVII, analisou a sociedade e
organizou a defesa teórica da propriedade burguesa
absoluta, que serviu de fundamento a muito que se
conhece hoje do modelo de propriedade. A propriedade
da terra passou a ser objeto no mundo das trocas.
Na sociedade contemporânea, ela sofre uma série de
limitações formais cujos conteúdos delineiam a sua
função social, que se distingue da função social da posse
e da função social da terra. A propriedade privada e seus
consectários têm o caráter individualista dos direitos
gerados nas concepções liberais do Estado moderno, e
algumas restrições ao exercício desse direito ora se dão
em favor da sociedade, ora em favor dos interesses dos
próprios titulares dos direitos relacionados a ela.
Considerando o texto acima, os fundamentos teóricos do
direito de propriedade e os limites estabelecidos pelas
suas funções na sociedade contemporânea, conclui-se
que a demarcação de terras, como restrição oriunda dos
direitos relativos à propriedade privada e das relações de
contiguidade, é direito
O exclusivo do proprietário do bem, em razão da
natureza dos interesses tutelados e do atendimento
aos interesses sociais e à função social.
O de titular de direito real de qualquer classe, como o
condômino e o credor pignoratício, atendendo-se,
assim, a interesses sociais e à função social.
O de titular de direito real de posse, uso e fruição
do imóvel, incluídos o locatário e o usufrutuário,
atendendo-se, assim, aos interesses sociais.
O daqueles que se encontram no imóvel em razão de
direito real, como o enfiteuta e o usufrutuário, o que
atende diretamente aos interesses privados, sendo
essa sua função.
O de titular de direito real ou obrigacional, incluídos o
usufrutuário e o depositário, o que atende a interesses
privados e à sua função social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
