<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:57:10</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:09:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-22.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="77,135 402,135 402,136 564,136 564,137 726,137 726,138 888,138 888,139 1050,139 1050,140 1212,140 1212,141 1374,141 1374,142 1536,142 1536,218 1534,218 1534,390 1533,390 1533,487 940,487 940,641 1535,641 1535,801 1534,801 1534,850 1533,850 1533,940 1526,940 1526,1064 1534,1064 1534,1127 128,1127 128,1126 127,1126 127,940 80,940 80,878 128,878 128,606 81,606 81,486 80,486 80,218 77,218"/>
	<TextEquiv conf="0.38186">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Pelos estudos que temos desenvolvido sobre a matéria, pensamos que há bilateralidade atributiva quando duas ou mais
pessoas se relacionam segundo uma proporção objetiva que as autoriza a pretender ou a fazer garantidamente algo.
Quando um fato social apresenta esse tipo de relacionamento, dizemos que ele é jurídico. Onde não existe proporção
no pretender, no exigir ou no fazer, não há Direito, como inexiste este se não houver garantia específica para tais atos.
Bilateralidade atributiva é, pois, uma proporção intersubjetiva, em razão da qual os sujeitos de uma relação ficam
autorizados a pretender, exigir ou fazer, garantidamente, algo.
Esse conceito desdobra-se nos seguintes elementos complementares:
|. sem relação que una duas ou mais pessoas, não há Direito;
Ill. para que haja Direito, é indispensável que a relação entre os sujeitos seja objetiva, isto é, insuscetível de ser
reduzida, unilateralmente, a qualquer dos sujeitos da relação;
Ill. da proporção estabelecida deve resultar a atribuição garantida de uma prestação ou ação, que pode limitar-se
aos sujeitos da relação ou estender-se a terceiros.
REALE, M. Lições preliminares de Direito. 27 ed. São Paulo: Saraiva, 2002. p. 51 (adaptado).
Com base no texto e no conceito de bilateralidade atributiva, redija um texto dissertativo, atendendo, necessariamente,
ao que se pede a seguir.
a) Relacione os conceitos de direito subjetivo e dever jurídico com a bilateralidade atributiva. (valor: 4,0 pontos)
b) Explique como a garantia indicada pelo texto é essencial para caracterizar uma relação jurídica. (valor: 4,0 pontos)
c) Apresente um exemplo de relação jurídica válida, nos termos da bilateralidade atributiva, mencionando seus
respectivos polos na relação. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
