<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:58:51</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:14:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-16.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,874 1536,874 1536,898 1534,898 1534,1151 1535,1151 1535,1374 1534,1374 1534,1518 1535,1518 1535,1581 1534,1581 1534,1698 1535,1698 1535,2004 82,2004 82,2005 81,2005 81,1492 80,1492 80,1375 79,1375 79,1151 80,1151"/>
	<TextEquiv conf="0.43912">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Os relatórios, de forma sintética, identificaram os seguintes desafios que se colocam para o Judiciário: 1) uma trajetória
de judicialização em que vários atores (governo, mídia e advocacia) fomentam o crescimento da litigiosidade; 2) uma
conjuntura socioeconômica que colaborou para um crescimento vertiginoso de demandas ligadas ao sistema de crédito
no Brasil; 3) um quadro de variados incentivos para a litigação e para a interposição de recursos, o que só reforça a
morosidade e o congestionamento do sistema judicial, em um círculo vicioso e em um contexto em que a cultura de
conciliação ainda encontra pouco espaço.
Diante desses desafios, conclui-se que, em face da crise da morosidade judicial, o Judiciário não pode agir mais
reativamente ao aumento sistemático da litigância processual. Ações de caráter proativo, capitaneadas pelo Poder
Judiciário, incluindo-se o Conselho Nacional de Justiça (CNJ), são necessárias para o efetivo combate do problema
e passam pelo aperfeiçoamento da gestão judicial, pela legitimação dos mecanismos alternativos de resolução de
conflito, pela elaboração de políticas de redução e de filtro das demandas judiciais e pela cooperação interinstitucional
com órgãos da Administração Pública (no caso presente, com INSS, Ministério da Previdência Social e Banco Central) e
com instituições privadas ligadas ao maior número de litígios (bancos, empresas de telefonia etc.).
BRASIL. Conselho Nacional de Justiça. Departamento de Pesquisas Judiciárias. Demandas repetitivas e morosidade na justiça cível brasileira.
Brasília, jul. 2011. Disponível em: &lt;http://www.cnj.jus.br&gt;. Acesso em: 12 jul. 2012 (adaptado).
Considerando o contexto brasileiro abordado no texto acima, verifica-se que
O adisponibilização de crédito à população, em conjunto com a melhoria relativa de renda, cria condições de aplicação
dos mecanismos alternativos de resolução de conflitos, já devidamente legitimados no sistema jurídico brasileiro.
O a morosidade do Judiciário, como referido no texto, pode ser atribuída, entre outras causas, ao surgimento
de demandas repetitivas capitaneadas por grandes litigantes, que, continuamente, se recusam a legitimar os
mecanismos alternativos de resolução de conflitos.
O a existência de um sistema recursal que incentiva a litigância processual e a concentração das demandas repetitivas
em poucos litigantes institucionais, tanto na Administração Pública quanto nas instituições privadas, favorecem a
adoção de mecanismos alternativos de resolução de conflitos.
O oPoder Judiciário, em conjunto com o CNJ, criou, conforme mencionado no texto, condições para se melhorar a resolução
dos conflitos, ao incentivar o acesso à justiça e a busca de solução do litígio processual de forma célere, reduzir o número
de recursos processuais e estabelecer metas quantitativas de sentenças a serem cumpridas pelos magistrados.
O o aumento da litigância processual é fruto, entre outros fatores, da melhoria de renda da população, do maior
acesso à informação e da progressiva conscientização do cidadão acerca das suas garantias jurídicas e dos caminhos
processuais de efetivação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,206 1534,206 1534,504 1529,504 1529,624 257,624 257,732 302,732 302,840 81,840 81,418 80,418 80,391 81,391 81,239 80,239"/>
	<TextEquiv conf="0.94385">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A noção de Constituições rígidas é decorrência dos movimentos constitucionalistas modernos, surgidos principalmente
a partir de meados do século XVII. Conquanto estivesse entre os objetivos desses movimentos idealizar nova forma
de ordenação, fundamentação e limitação do poder político por meio de documento escrito, tornou-se necessária a
distinção entre poder constituinte e poderes constituídos.
Considerando-se o disposto na Constituição Federal de 1988, seria constitucional lei que
|. permitisse a contratação de promotor de justiça, sem concurso público, mediante livre escolha do
procurador-geral de justiça.
Il. obrigasse membros de associações a permanecerem associados por vinte anos.
Ill. proibisse o anonimato em reclamações encaminhadas a qualquer ente da Administração Pública Direta e Indireta.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Leu.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
