<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:57:23</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:09:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-21.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,192 1329,192 1329,193 1536,193 1536,218 1534,218 1534,425 1535,425 1535,920 1534,920 1534,1138 78,1138 78,913 79,913 79,698 80,698 80,623 81,623 81,491 128,491 128,336 81,336 81,335 80,335"/>
	<TextEquiv conf="0.06017">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
A Lei n.º 10.220, de 11 de abril de 2001, que dispõe sobre normas gerais relativas à atividade de peão de rodeio,
equiparando-o a atleta profissional, em seu art. 2º, estabelece que: “o contrato celebrado entre a entidade promotora
das provas de rodeios e o peão, obrigatoriamente por escrito, deve conter:
|. a qualificação das partes contratantes;
Ill. o prazo de vigência, que será, no mínimo, de quatro dias e, no máximo, de dois anos;
Ill. o modo e a forma de remuneração, especificados o valor básico, os prêmios, as gratificações e, quando houver,
as bonificações, bem como o valor das luvas, se previamente convencionadas;
IV. cláusula penal para as hipóteses de descumprimento ou rompimento unilateral do contrato.
81º É obrigatória a contratação, pelas entidades promotoras, de seguro de vida e de acidentes em favor do peão de rodeio,
compreendendo indenizações por morte ou invalidez permanente, no valor mínimo de cem mil reais, devendo este valor
ser atualizado a cada período de doze meses, contados da publicação desta Lei, com base na Taxa Referencial de Juros — TR.”
Em seu art. 4º, a Lei n.º 10.220/2001 dispõe que:
“A celebração de contrato com maiores de dezesseis anos e menores de vinte e um anos deve ser precedida de expresso
assentimento de seu responsável legal. Parágrafo único. Após dezoito anos completos de idade, na falta ou negativa do
assentimento do responsável legal, o contrato poderá ser celebrado diretamente pelas partes mediante suprimento
judicial do assentimento.”
Lei n.º 10.220, de 11 de abril de 2001. Dispõe sobre normas gerais relativas à atividade de peão de rodeio,
equiparando-o a atleta profissional. Diário Oficial da União, 12/04/2001.
Considerando os elementos essenciais da relação de emprego e os dispositivos da Lei n.º 10.220/2001 transcritos
acima, redija um texto dissertativo, avaliando a possibilidade de um indivíduo brasileiro, solteiro e com 15 anos de
idade ser contratado como peão por uma empresa promotora de provas de rodeio.
Em seu texto, aborde, necessariamente, os seguintes aspectos:
a) capacidade para contratar o indivíduo mencionado; (valor: 3,0 pontos)
b) licitude do objeto do eventual contrato; (valor: 3,0 pontos)
c) formalidades do eventual contrato. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
