<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:57:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:11:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-20.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,189 806,2008 810,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1152,176 1152,245 1535,245 1535,1021 1534,1021 1534,1524 1484,1524 1484,1626 1535,1626 1535,1695 1533,1695 1533,1954 1373,1954 1373,2003 873,2003 873,2004 872,2004 872,1664 871,1664 871,1663 826,1663 826,1593 825,1593 825,1566 826,1566 826,1392 827,1392 827,1124 825,1124"/>
	<TextEquiv conf="0.46283">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Assunto de enorme importância neste novo milênio é o
que diz respeito ao rápido desenvolvimento das ciências
biomédicas, com destaque para as questões referentes à
genética e, particularmente, à sua relação com o Direito
Penal. O avanço do conhecimento científico e de suas
aplicações técnicas, ao mesmo tempo em que suscita
novas esperanças à coletividade, preocupa os indivíduos,
dados os possíveis riscos e abusos decorrentes de uma
“livre” investigação científica das ciências que tratam da
vida. Nesse sentido, a Lei n.º 11.105/2005 define como
crime as manipulações realizadas com o fim de reproduzir
um ser humano biologicamente
Destacam-se, ainda, os seguintes documentos legais:
a Constituição Federal do Brasil, que, em seu artigo 5.º,
inciso IX, garante a liberdade de expressão da atividade
intelectual, artística e científica, bem como a liberdade de
comunicação, independentemente de censura ou licença,
ealein.º11.105/2005, que, em seu artigo 26, prevê pena
de reclusão de dois a cinco anos, além de pagamento de
multa, para os responsáveis por clonagem humana.
idêntico a outro.
Com base no contexto descrito acima, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. A tipificação penal da clonagem humana revela
a preocupação do legislador quanto à tutela de
bens jurídico-penais supraindividuais, tal como a
intangibilidade do patrimônio genético humano.
PORQUE
Il. Sob a ótica de uma concepção científica, a pesquisa
com clonagem de seres humanos tem respaldo
jurídico, pois é positiva para o progresso científico da
humanidade e constitui direito fundamental.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a Il é
uma justificativa da |.
As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é uma
proposição falsa.
A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 393,176 393,242 789,242 789,879 790,879 790,1012 789,1012 789,1504 788,1504 788,1668 628,1668 628,1712 82,1712 82,1713 81,1713 81,1328 80,1328 80,1301 82,1301 82,880 81,880 81,846 80,846 80,752 144,752 144,635 80,635"/>
	<TextEquiv conf="0.95584">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Mandado de Segurança. Questões fáticas de alta
indagação. Há que se distinguir a complexidade dos
fatos e do tema de direito daquelas situações que não
prescindem de abertura de fase de instrução. Se o caso
está compreendido no campo da referida dificuldade,
nem por isso o mandado de segurança exsurge como
via imprópria, impondo-se o julgamento de mérito.
Somente em se defrontando o órgão julgador com quadro
a exigir elucidação de fatos cabe dizer da impertinência
da medida, sinalizando no sentido do ingresso em juízo
mediante ação ordinária.
RMS n.º 21514/DF. Relator: Min. Marco Aurélio. Julgamento em: 27/04/1993,
publicado no DJ de 18/06/1993 p. 12111. Disponível em:
&lt;http://jusbrasil.com.br&gt;. Acesso em: 11 jul. 2012.
Considerando o trecho de julgamento reproduzido
acima, avalie as seguintes asserções e a relação proposta
entre elas.
|. É cabível mandado de segurança contra violação de
direito líquido e certo, sendo estes atributos verificados
pela sua comprovação imediata, independentemente
da complexidade jurídica.
PORQUE
Il. Nos casos de complexidade jurídica, a garantia
oferecida pelo writ é preservada, o que não ocorre em
situações de complexidade fática, circunstância que
exige dilação probatória e impede, por essa razão, a
utilização desse remédio constitucional.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
