<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:57:58</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:12:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-19.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 808,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="79,2046 79,2048 1535,2048 1535,2046"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="825,1170 1111,1170 1111,1227 1534,1227 1534,1664 1535,1664 1535,1920 1534,1920 1534,1998 872,1998 872,1960 826,1960 826,1597 825,1597"/>
	<TextEquiv conf="0.61583">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Alfa ofereceu, no prazo decadencial previsto em lei,
representação em face de Beta, em razão de injúria
consistente na utilização de elementos relativos à sua
condição de portador de deficiência física, tais como
“manco” e “aleijadinho”. Oferecida a denúncia, não
houve possibilidade de composição, transação penal ou
suspensão condicional do processo. Após algum tempo,
em virtude da relação de amizade entre os filhos de Alfa
e Beta, Alfa encaminhou ao juízo encarregado pedido de
arquivamento do processo, pois perdera o interesse na
persecução criminal.
Na situação apresentada, o juiz deveria
julgar improcedente a ação penal e absolver o réu.
extinguir o processo, sem julgamento de mérito, por
falta de interesse de agir de Alfa.
negar o pedido de Alfa, por ser irretratável a
representação após o oferecimento da denúncia.
declarar extinta a punibilidade, diante da retratação
da representação por Alfa.
aceitar o pedido de Alfa, por ser retratável a
representação anterior à prolação da sentença.
o O o OO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1152,176 1152,242 1533,242 1533,330 1534,330 1534,510 1535,510 1535,888 1179,888 1179,974 1047,974 1047,1101 966,1101 966,1141 826,1141 826,900 920,900 920,674 919,674 919,494 873,494 873,304 825,304"/>
	<TextEquiv conf="0.42801">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Relativamente aos crimes contra a Administração Pública,
avalie as situações hipotéticas apresentadas nos itens a seguir.
|. Pratica crime de peculato-apropriação o funcionário
que, não tendo a posse de dinheiro, valor ou bem,
o subtraia ou concorra para que seja subtraído, em
proveito próprio ou alheio, valendo-se de facilidade
que lhe proporciona a qualidade de funcionário.
Pratica crime de concussão o servidor que exija,
para si ou para outrem, direta ou indiretamente,
ainda que fora da função exercida na Administração
ou antes de assumi-la, mas em razão dela,
vantagem indevida.
Pratica crime de corrupção passiva o servidor
que solicite ou receba, para si ou para outrem,
direta ou indiretamente, ainda que fora da função
exercida na Administração ou antes de assumi-la,
mas em razão dela, vantagem indevida ou aceite
promessa de tal vantagem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1L11el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,1358 400,1358 400,1433 789,1433 789,1587 788,1587 788,1738 789,1738 789,2003 128,2003 128,1906 127,1906 127,1835 128,1835 128,1762 81,1762 81,1587 80,1587"/>
	<TextEquiv conf="0.48679">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considere que Tito e Lívio devam determinada quantia a
Sílvio e Felipe e que, vencida a dívida, Sílvio, isoladamente,
tenha acionado Tito para a cobrança. Nessa situação,
Sílvio teria direito a cobrar
100% da dívida, pois a obrigação é indivisível.
25% do valor da dívida, por se tratar de obrigação divisível.
50% da dívida, dada a presunção de solidariedade
passiva entre os devedores.
exclusivamente de Tito, já que ocorre litisconsórcio
passivo necessário.
100% da dívida, se Felipe vier a integrar o polo ativo da
lide, pois há, na situação, um litisconsórcio ativo unitário.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 400,176 400,249 789,249 789,621 788,621 788,823 789,823 789,946 566,946 566,1043 235,1043 235,1319 81,1319 81,1017 128,1017 128,823 174,823 174,718 175,718 175,576 129,576 129,499 79,499 79,249 80,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96301">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O direito à moradia ingressou no art. 6.º da Constituição
Federal por força da Emenda Constitucional n.º 26/2000.
Tal alteração deu causa à rediscussão do entendimento de
alguns institutos do direito civil, em especial o referente à
garantia do bem de família previsto na legislação ordinária.
A garantia ao bem de família inclui a situação em que
l. o proprietário oferece o único imóvel de sua
propriedade como garantia hipotecária de dívida
de terceiro.
o proprietário aluga seu único imóvel para
terceiros e, com o valor do aluguel recebido, paga
seu próprio aluguel.
Ill. a pessoa reside sozinha no único imóvel de sua
propriedade.
IV. o proprietário foi executado por dívida de
pensão alimentícia.
Está correto apenas o que se afirma em
O ie
O lelv
O Meiv.
O Le.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
