<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T19:00:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:22:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-09.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="210,231 210,665 1542,665 1542,231"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,206 1533,206 1533,962 1534,962 1534,1027 82,1027 82,1028 81,1028 81,753 80,753"/>
	<TextEquiv conf="0.96443">
	<Unicode>QUESTÃO 11
No diálogo entre Calvin e seu pai reproduzido acima, a discussão dos personagens pode ser relacionada a temas da
filosofia do Direito. Assim, considerando-se uma suposta norma que houvesse instituído o mandato de pai,
O a afirmação de Calvin acerca da necessidade de um novo pai suscita a questão da validade da norma.
O aresposta do pai de Calvin, que nega o término de seu mandato, constitui questão referente à vigência da norma.
O a afirmação do pai de Calvin sobre a impossibilidade de recontagem de votos evoca um problema de eficácia da norma.
O a pergunta feita por Calvin sobre a autoria da "Constituição" levanta questões acerca da eficácia da norma.
O a informação de que a mãe de Calvin teria participado na redação da "Constituição" evoca questão acerca da
vigência da norma.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,1060 1536,1060 1536,1090 1535,1090 1535,1385 1534,1385 1534,2006 128,2006 128,2007 127,2007 127,1966 81,1966 81,1568 80,1568 80,1386 78,1386 78,1128 80,1128"/>
	<TextEquiv conf="0.13065">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A expressão “acesso à Justiça” é reconhecidamente de difícil definição, mas serve para determinar duas finalidades
básicas do sistema jurídico — o sistema por meio do qual as pessoas podem reivindicar seus direitos e(ou) resolver
seus litígios, sob os auspícios do Estado. Primeiro, o sistema deve ser igualmente acessível a todos; segundo, ele deve
produzir resultados que sejam individual e socialmente justos. Sem dúvida, uma premissa básica será a de que a
justiça social, tal como desejada por nossas sociedades modernas, pressupõe o acesso efetivo. O acesso não é apenas
um direito social fundamental, crescentemente reconhecido; ele é também, necessariamente, o ponto central da
moderna processualística.
CAPPELLETTI, M.; GARTH, B. Acesso à Justiça. Trad. de Ellen Gracie Northfllet. Porto Alegre: Sergio Antonio Fabris, 1988, p. 8-13 (adaptado).
Considerando o acesso à Justiça como um dos temas relevantes da processualística contemporânea, bem como a
repercussão, no ordenamento jurídico brasileiro, do movimento de acesso à Justiça iniciado por Cappelletti e Garth, no
sentido de superação dos obstáculos para a efetiva prestação da tutela jurisdicional, conclui-se que
O a autorização de julgamento por amostragem de recursos especiais interpostos constitui obstáculo ao acesso
à Justiça, pois pode prejudicar uma das partes pelo fato de não haver análise detalhada do recurso.
O odireito de acesso à Justiça não implica, necessariamente, direito de acesso à ordem jurídica justa, ou seja,
a compatibilização do direito substancial com a realidade social, judicialmente.
O a restrição do direito à assistência judiciária constitui um dos retrocessos no acesso à Justiça trazidos pela
Constituição Federal de 1988.
O a alteração do cumprimento das sentenças e o procedimento sumaríssimo da Justiça do Trabalho são exemplos de
reestruturação de práticas tradicionais no Brasil sob a perspectiva da ampliação do acesso à Justiça.
e
as violações de caráter difuso, ou seja, as lesões causadas ao cidadão, individualmente, em diferentes esferas do
seu patrimônio jurídico constituem obstáculo ao acesso à Justiça, em razão do alto custo do processo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
