<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:58:30</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:13:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-17.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,189 806,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1152,176 1152,247 1532,247 1532,248 1533,248 1533,384 1535,384 1535,1321 1275,1321 1275,1375 980,1375 980,1631 826,1631 826,1344 920,1344 920,1110 919,1110 919,405 873,405 873,354 825,354"/>
	<TextEquiv conf="0.51499">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Avalie as seguintes afirmações com referência à competência
da Justiça do Trabalho para julgar ações de dissídios coletivos,
possessórias, mandados de segurança e habeas data.
|. A competência funcional para processar e julgar
dissídios coletivos é dos Tribunais Regionais do
Trabalho ou do Tribunal Superior do Trabalho,
conforme a área de abrangência do conflito e
a representação das categorias envolvidas no
conflito de interesses.
A Justiça do Trabalho é incompetente para julgar
ações possessórias, incluído o interdito proibitório,
ainda que essas ações sejam decorrentes do
exercício do direito de greve dos trabalhadores da
iniciativa privada.
Os Tribunais Regionais do Trabalho são
competentes para julgar mandado de segurança
em que figure como autoridade coatora juiz, titular
ou substituto, de vara do trabalho; juiz de direito
investido na jurisdição trabalhista e o próprio
tribunal ou qualquer dos seus órgãos colegiados
ou monocráticos.
É da Justiça comum a competência para impetrar
habeas data em favor do empregador, contra
órgão de fiscalização da relação de trabalho que
se nega a fornecer informações sobre processo
administrativo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O Ie.
O Weilv.
O Litelv.
O IIMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 393,176 393,243 788,243 788,244 789,244 789,1360 530,1360 530,1404 200,1404 200,1640 81,1640 81,1374 175,1374 175,883 128,883 128,829 80,829 80,724 121,724 121,599 78,599 78,243 80,243"/>
	<TextEquiv conf="0.93453">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Nos contratos de massa, os valores constitucionais da
dignidade da pessoa humana, do trabalho e da livre
iniciativa, o preenchimento do conceito de “Estado
Democrático de Direito”, os princípios da liberdade,
justiça e solidariedade, o da igualdade e as diretrizes da
política nacional do consumo, entre as quais se destaca o
princípio da boa-fé, oferecem aos tribunais sólidas bases
de referência para a interpretação, no contrato, de uma
“normativa intervencionista”, quando violados, ou em
vias de serem violados, ditos princípios.
MARTINS-COSTA, . Crise e modificação da ideia de contrato. /n: TEPEDINO, G.;
FACHIN, L. E. Doutrinas essenciais: obrigações e contratos. v. Ill.
São Paulo: RT, 2011 (adaptado).
À luz da visão intervencionista a que o texto acima alude
e considerando a jurisprudência dos tribunais brasileiros,
avalie as afirmações a seguir.
|. O simples descumprimento de um contrato dá
ensejo à indenização por dano moral.
O Código de Defesa do Consumidor é aplicável
a contratos firmados antes da vigência desse
dispositivo legal.
Um juiz pode conhecer, de ofício, a abusividade de
cláusulas contratuais em relação de consumo de
que tenha conhecimento.
Quando o consumidor for réu, a competência
pode ser declinada, de ofício, para o seu domicílio.
O Ministério Público tem legitimidade para
propor ação em defesa de interesses individuais
homogêneos.
É correto apenas o que se afirma em
O el.
O ev
O nei.
O ev
O ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
