<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:59:39</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:18:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 808,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1152,176 1152,243 1534,243 1534,1407 826,1407 826,690 825,690 825,519 991,519 991,415 825,415"/>
	<TextEquiv conf="0.42950">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O Estado de direito contrapõe-se ao Estado absoluto,
porquanto, baseado na lei (que rege governantes e
governados), reconhece aos indivíduos a titularidade de
direitos públicos subjetivos, ou seja, de posições jurídicas
ativas com relação à autoridade estatal.
GRINOVER, A. P. Liberdades públicas e processo penal. 2 ed.
São Paulo: RT, 1982, p. 5 (adaptado).
Os direitos fundamentais do indivíduo representam
limites objetivos à atuação do ente estatal. Esses direitos
estabelecem, portanto, um padrão ético a ser seguido
pelo Estado. Nessa perspectiva, conclui-se que, em um
Estado de direito,
O o indivíduo é detentor de uma série de direitos
fundamentais protegidos por garantias normativas
que asseguram sua plena efetivação no plano prático.
O arestrição da atuação do Estado está baseada no fato
de o indivíduo ser titular de direitos indisponíveis e, ao
mesmo tempo, detentor de prerrogativas processuais.
O o agente estatal deve agir, na sua relação com o
indivíduo, com base na ética, tendo em vista que os
direitos públicos subjetivos exigem do Estado um
compromisso moral com o cidadão.
O a efetividade das garantias fundamentais é
proporcional à liberdade concedida pelo Estado
de direito ao indivíduo para o exercício de direitos
fundamentais.
O os limites encontrados pela autoridade estatal,
em uma relação processual com um indivíduo,
são estabelecidos em normas de cunho ético
contempladoras de garantias fundamentais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 393,176 393,243 789,243 789,637 790,637 790,924 789,924 789,1953 628,1953 628,1999 81,1999 81,1608 80,1608 80,1582 82,1582 82,1291 81,1291 81,1092 80,1092 80,1029 162,1029 162,924 80,924"/>
	<TextEquiv conf="0.95706">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Para efeito da proteção do Estado, é reconhecida a união
estável entre o homem e a mulher como entidade familiar,
devendo a lei facilitar sua conversão em casamento.
BRASIL. Constituição da República Federativa do Brasil de 1988, art. 226, 8 3.º.
É reconhecida como entidade familiar a união estável
entre o homem e a mulher configurada na convivência
pública, contínua e duradoura e estabelecida com o
objetivo de constituição de família.
BRASIL. Código Civil. Lei n.º 10.406, de 10/01/2002, art. 1.723.
Pelo que dou ao art. 1.723 do Código Civil interpretação
conforme a Constituição, para dele excluir qualquer
significado que impeça o reconhecimento da união
contínua, pública e duradoura entre pessoas do mesmo
sexo como “entidade familiar”, entendida esta como
sinônimo perfeito de “família”. Reconhecimento que é
de ser feito segundo as mesmas regras e com as mesmas
consequências da união estável heteroafetiva.
BRASIL. Supremo Tribunal Federal. ADI n.º 4.277, Revista Trimestral de
Jurisprudência, v. 219, jan./mar. 2012, p. 240.
Considerando os textos apresentados acima, avalie as
seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. No plano jurídico, inclusive no que concerne a
processos judiciais de natureza cível, ganhou força a
interpretação de que deve ser reconhecida a união
estável entre pessoas do mesmo sexo, em razão da
decisão proferida na ADI n.º 4.277.
PORQUE
Il. O Supremo Tribunal Federal é o intérprete máximo
da Constituição Federal, por exercer o controle de
constitucionalidade, o que ocorre, entre outras
hipóteses, quando julga uma ação direta de
inconstitucionalidade.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a Il é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
