<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T18:59:11</Created>
	<LastChange>2020-10-27T19:16:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="07_DIREITO-15.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="1476,1406 1536,1406 1536,1463 1534,1463 1534,1767 987,1767 987,1930 989,1930 989,1975 1069,1975 1069,2004 81,2004 81,1766 80,1766 80,1423 80,1424 166,1424 166,1425 169,1425 169,1426 173,1426 173,1427 176,1427 176,1428 179,1428 179,1429 316,1429 316,1428 326,1428 326,1427 335,1427 335,1426 342,1426 342,1425 349,1425 349,1424 357,1424 357,1423 365,1423 365,1422 372,1422 372,1421 378,1421 378,1420 384,1420 384,1419 389,1419 389,1418 393,1418 393,1417 397,1417 397,1416 401,1416 401,1415 405,1415 405,1414 410,1414 410,1413 416,1413 416,1412 421,1412 421,1411 924,1411 924,1412 930,1412 930,1413 936,1413 936,1414 1407,1414 1407,1413 1411,1413 1411,1412 1414,1412 1414,1411 1447,1411 1447,1410 1451,1410 1451,1409 1455,1409 1455,1408 1471,1408 1471,1407 1476,1407"/>
	<TextEquiv conf="0.95615">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma das obrigações implícitas de quem exerce o direito de ação é a de apresentar com clareza o que se postula, “porque
a exata compreensão do postulado irá influir decididamente na possibilidade de defesa, dificultando o contraditório, e
“a ausência de clareza importa em retardamento da prestação jurisdicional, maculando o princípio da duração razoável
do processo”.
BRASIL, Tribunal Regional do Trabalho da 3.º Região, processo n.º 00634-2011-015-03-00-6 RO, DEJT de 25/06/2012.
Considerando a necessidade de clareza da postulação, conforme alude o texto acima, suponha que, em uma ação
trabalhista, tenha sido impossível ao juiz determinar exatamente a pretensão do autor. Nessa situação, infere-se que
O o autor incorreu em ofensa ao princípio da lealdade processual.
O afalha do autor caracteriza falta de interesse processual de sua parte.
O ojuízo acionado deve declarar abuso do direito de ação pelo autor.
O ojuízo acionado deve declarar inépcia da petição inicial ou do pedido.
O a parte autora deve ser punida mediante aplicação do instituto da confissão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,208 1534,208 1534,1103 1061,1103 1061,1238 1151,1238 1151,1373 1536,1373 1536,1404 1475,1404 1475,1405 1470,1405 1470,1406 1454,1406 1454,1407 1450,1407 1450,1408 1446,1408 1446,1409 1413,1409 1413,1410 1410,1410 1410,1411 1406,1411 1406,1412 937,1412 937,1411 931,1411 931,1410 925,1410 925,1409 420,1409 420,1410 415,1410 415,1411 409,1411 409,1412 404,1412 404,1413 400,1413 400,1414 396,1414 396,1415 392,1415 392,1416 388,1416 388,1417 383,1417 383,1418 377,1418 377,1419 371,1419 371,1420 364,1420 364,1421 356,1421 356,1422 348,1422 348,1423 341,1423 341,1424 334,1424 334,1425 325,1425 325,1426 315,1426 315,1427 180,1427 180,1426 177,1426 177,1425 174,1425 174,1424 170,1424 170,1423 167,1423 167,1422 81,1422 81,1421 80,1421 80,1372 81,1372 81,1163 80,1163 80,1137 81,1137 81,848 80,848 80,746 79,746 79,448 80,448"/>
	<TextEquiv conf="0.38455">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Maria, servidora pública federal, mãe de 2 filhos, ingressa com Ação Ordinária na Justiça Federal, para declaração de
inexigibilidade do imposto de renda sobre os valores recebidos pela autora a título de auxílio pré-escola, abstenção da
retenção do imposto de renda sobre os mesmos valores e consequente restituição dos valores já descontados e retidos
em seus vencimentos. A autora requer, ainda, antecipação de tutela, para evitar as retenções enquanto aguarda a
decisão da lide. Utiliza, como fundamento para seu pedido, decisão do STJ que traz a seguinte ementa:
DIREITO PROCESSUAL CIVIL E PREVIDENCIÁRIO. RECURSO ESPECIAL. VIOLAÇÃO DOS ARTS. 458, Il E 535, | E Il DO CPC.
NÃO OCORRÊNCIA. CONTRIBUIÇÃO PREVIDENCIÁRIA. AUXÍLIO-CRECHE. NÃO INCIDÊNCIA. SÚMULA 310/STJ. RECURSO
SUBMETIDO AO REGIME PREVISTO NO ARTIGO 543-C DO CPC. (...) 3. Ajurisprudência desta Corte Superior firmou entendimento
no sentido de que o auxílio-creche funciona como indenização, não integrando, portanto, o salário de contribuição para a
Previdência. Inteligência da Súmula 310/STJ. Precedentes: EREsp 394.530/PR, Rel. Ministra Eliana Calmon, Primeira Seção,
DJ 28/10/2003; MS 6.523/DF, Rel. Ministro Herman Benjamin, Primeira Seção, DJ 22/10/2009; AgRg no REsp 1.079.212/SP,
Rel. Ministro Castro Meira, Segunda Turma, DJ 13/05/2009; REsp 439.133/SC, Rel. Ministra Denise Arruda, Primeira Turma,
DJ 22/09/2008; REsp 816.829/RJ, Rel. Ministro Luiz Fux, Primeira Turma, DJ 19/11/2007.
BRASIL. Superior Tribunal de Justiça. RESp n.º 1.111.175/SP, DJe de 01/07/2009.
Considerando esse contexto, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. O pedido de antecipação de tutela é cabível, visto que se demonstra, inequivocamente, a verossimilhança das
alegações, apontando, inclusive, sua concordância com a decisão dos tribunais, conforme requisito exigido pelo
Código de Processo Civil.
PORQUE
Il. Nos termos previstos pela legislação vigente, em especial pelo Código de Processo Civil, deve a parte requerente
demonstrar, para a obtenção da tutela antecipada, fundado receio de dano irreparável ou de difícil reparação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
