<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T16:43:10</Created>
	<LastChange>2021-01-19T15:11:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="822,177 822,2151 828,2151 828,177"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="71,671 71,974 728,974 728,671"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,277 267,277 267,327 802,327 802,656 79,656 79,327 80,327"/>
	<TextEquiv conf="0.96350">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma das funções da administração da produção é projetar o
sistema produtivo mais adequado aos objetivos estratégicos
da empresa, selecionando os tipos de processo e de
sistemas a serem utilizados na organização. Esse projeto é
influenciado pela relação entre o volume e a variedade dos
produtos a serem comercializados. Que processo e que
sistema de produção devem ser utilizados quando há alto
volume e baixa variedade de produto?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,1057 273,1057 273,1107 803,1107 803,1133 801,1133 801,1237 803,1237 803,1566 801,1566 801,1714 803,1714 803,1870 801,1870 801,2124 80,2124 80,1566 79,1566 79,1150 80,1150"/>
	<TextEquiv conf="0.96657">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Numa empresa, uma peça era fabricada por processo
de forjamento, muito demorado porque, para melhorar o
acabamento, eram realizadas outras operações como
rebarbação e tamboreamento. Decidiu-se fabricar a peça por
operação de repuxo, que, por apresentar acabamento
adequado, eliminava essas duas operações. No entanto,
no nível operacional, constatou-se que a fábrica não dispunha
de prensa de repuxo; no nível tático, verificou-se que era
necessário adquirir ou terceirizar a peça. Assim, a decisão
passou para o nível estratégico, que optou pela terceirização.
Analisando-se esse caso, conclui-se que ao nível hierárquico
(A) operacional coube o levantamento de dados da prensa e
da ferramenta de repuxo e a cotação da peça para uma
possível terceirização.
(B) operacional coube a decisão sobre as marcas e os
modelos e o fornecedor da ferramenta e da peça.
(C) operacional coube a análise das consequências da deci-
são sobre os planos de longo prazo da empresa.
(D) tático, em consenso com o operacional, coube a decisão
de como seria a alocação de investimentos considerando
esta decisão e os demais negócios da empresa.
(E) tático coube o estudo de como a alavancagem financeira
e o fluxo de caixa a longo prazo seriam afetados pela
decisão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="851,1646 1045,1646 1045,1689 1574,1689 1574,2146 851,2146"/>
	<TextEquiv conf="0.96341">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma empresa de cosméticos está planejando investir
em uma segunda empilhadeira para sua área de manufatura.
Ela já utiliza uma empilhadeira para movimentar paletes
com peças em processo de uma estação de trabalho
para outra, a partir do recebimento de um cartão kanban.
São realizadas 5 requisições por hora. A capacidade da
empilhadeira atual é de atendimento a 10 requisições por hora.
Qual é o tempo médio, em minutos, na fila de atendimento?
(A) 30
(B) 10
(C) 5
(D) 0,6
(E) 0,1</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,935 1046,935 1046,977 1573,977 1573,1602 852,1602 852,1140 851,1140 851,1074 850,1074 850,977 851,977"/>
	<TextEquiv conf="0.96497">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A Empresa X explora minério de ferro na região de Minas
Gerais. A Empresa Y compra e beneficia minério de
ferro para posterior comercialização. X e Y fazem uma
aliança e decidem, em conjunto, comercializar minério
de ferro beneficiado nos mercados interno e externo.
Nessa situação, verifica-se que a aliança feita
(A) pressupõe a solução de problemas a partir de uma
decisão que permita juntar três elementos: viabilidade
técnica, recursos financeiros e mercado consumidor.
(B) é uma joint venture, meio pelo qual duas empresas
concordam em produzir conjuntamente produtos e/ou
serviços.
(C) é uma decisão tomada sob risco e deve ser previsível a
ocorrência de resultados não satisfatórios.
(D) deve ser um processo empresarial em nível de gestão
operacional.
(E) pode ser utilizada desde que as empresas tenham
acesso a mercados exteriores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,182 1045,182 1045,226 1574,226 1574,905 850,905 850,656 853,656 853,359 851,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Uma empresa prestadora de serviços, negócios e projetos
contratou um Tecnólogo em Gestão da Produção Industrial
para seu departamento de engenharia e a ele foram atribuí-
das as seguintes tarefas:
| - desenvolver estudos de produtividade para um arranjo
físico do setor de robótica em um centro automotivo;
ll - desenvolver e gerenciar, no modelo celular, um restau-
rante por quilo em uma indústria;
Ill - desenvolver uma nova área de produção em indústria de
equipamento hospitalar.
Pode(m) ser considerada(s) como projeto(s) APENAS a(s)
tarefa(s)
(A) I
(B) III
(C) I e II
(D) I e III
(E) II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
