<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T13:42:54</Created>
	<LastChange>2020-10-26T13:57:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="117,408 117,671 1520,671 1520,408"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 273,183 273,230 1574,230 1574,927 1177,927 1177,1097 80,1097 80,774 79,774 79,230 80,230"/>
	<TextEquiv conf="0.96731">
	<Unicode>QUESTÃO 16
As prioridades competitivas são entendidas como características de produtos e serviços que os clientes mais valorizam
durante a decisão de compra. A determinação dos elementos que compõem um sistema de operações deve levar em conta as
prioridades competitivas que a empresa precisa ter para atender seus clientes. A seguir, são apresentadas definições de
algumas prioridades competitivas.
Adaptado de GAITHER, N. Frazier, G. Administração da Produção e Operações. 8. ed. São Paulo: Pioneira Thomson Learning, 2002, p. 40.
Considerando as prioridades competitivas apresentadas, analise o caso de uma empresa que está definindo seus objetivos
operacionais para ter um desempenho de entrega melhor que os seus concorrentes. Sabendo-se que a empresa está distante
dos centros consumidores e em um local onde não existe infra-estrutura logística adequada, qual objetivo ela deve priorizar?
(A) Desenvolver linhas de produção automatizadas com alta capacidade de produção.
(B) Desenvolver processos que permitam alta variedade e customização.
(C) Empregar sistemas de manufatura flexível com uso de CAD/CAM.
(D) Manter Centros de Distribuição (CD) com maior estoque de produtos.
(E) Selecionar insumos e componentes de melhor qualidade para a fabricação de produtos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="825,1145 825,2160 831,2160 831,1145"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="842,1282 842,1837 1585,1837 1585,1282"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="71,1162 71,2171 814,2171 814,1162"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 17
Numa empresa, em determinado mês ocorreram os
seguintes gastos, em reais:
• Consumo de matéria-prima 2.500,00
• Aluguel do galpão 1.000,00
• Mão-de-obra da fábrica 2.000,00
• Despesas administrativas 3.000,00
• Despesas com vendas 2.000,00
• Custos diversos 1.500,00
Foram fabricadas 10 unidades de um produto, das quais
8 foram vendidas por R$ 1.500,00 cada uma.
Qual foi o Demonstrativo do Resultado do Exercício (DRE),
em reais?
Dado: DRE = (Receita de Vendas) - (Custos dos Produtos Vendidos) -
(Despesas Administrativas e de Vendas)
(A) 1.400,00
(B) 200,00
(C) 0
(D) - 200,00
(E) -1.400,00</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="840,1162 1591,1162 1591,1840 1594,1840 1594,2185 848,2185 848,1277 840,1277"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 18
As relações entre custos, receitas e unidades produzidas
estão representadas no diagrama a seguir.
A região indicada pelas letras X e Y e o ponto indicado pela
letra Z são, respectivamente,
(A) Custo de Avaliação, Custo de Produção e Unidades
Produzidas.
(B) Custo de Processo, Avaliação de Produção e Unidades
Produzidas.
(C) Lucro, Prejuízo e Ponto de Equilíbrio.
(D) Ponto de Equilíbrio, Lucro e Prejuízo.
(E) Prejuízo, Lucro e Ponto de Equilíbrio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
