<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T13:41:20</Created>
	<LastChange>2020-10-26T13:50:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="1574,80 1574,127 1346,127 1346,80"/>
	<TextEquiv conf="0.64240">
	<Unicode>ENADE</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="1573,128 1573,144 79,144 79,128"/>
	<TextEquiv conf="0.37453">
	<Unicode>MMOs co asno no irmos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="822,185 822,2162 825,2162 825,185"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,1049 273,1049 273,1092 801,1092 801,1165 803,1165 803,1443 801,1443 801,1562 803,1562 803,1768 801,1768 801,1835 80,1835 80,1474 79,1474 79,1165 80,1165"/>
	<TextEquiv conf="0.96570">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Os objetivos estratégicos e planos de trabalho são
importantes instrumentos de administração de uma
empresa. Eles são explicitados em documentos formais
da organização que, entretanto, não serão efetivos se o
grupo de trabalho não for incentivado a buscar a sua
realização. Nesse contexto, o papel da liderança é
fundamental para a consecução dos planos de uma empre-
sa. Certos fatores situacionais básicos determinam se
a liderança será eficaz na coordenação de uma equipe.
Qual dos fatores a seguir NÃO faz parte desses fatores
situacionais básicos?
(A) Relações sociopolíticas do líder e liderados com
estruturas de poder do Estado.
(B) Estruturação das tarefas a serem desempenhadas pelos
membros da equipe.
(C) Grau de influência que o líder tem sobre as variáveis de
poder da organização.
(D) Poder que um líder tem para contratar, demitir e realizar
ações disciplinares.
(E) Relação entre líder e liderados como grau de confiança e
credibilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,171 802,171 802,1004 80,1004 80,468 79,468 79,248 80,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96441">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Uma média empresa tem como estratégia a inovação em
produtos e serviços e atendimento personalizado aos seus
clientes. Com pouco tempo de vida no mercado, a empresa
precisa que seus empregados atuem com iniciativa, rapidez
e criatividade para atender às demandas dos clientes. O prin-
cipal executivo acredita que líderes com perfil laissez-faire,
ou liberal, são os mais adequados para o momento atual da
empresa. O líder laissez-faire é realmente o perfil adequado?
Por quê?
(A) Sim, porque ele mantém um controle detalhado das
atividades desempenhadas pelos colaboradores.
(B) Sim, porque ele valoriza a padronização na execução das
tarefas e atendimento às regras da empresa.
(C) Sim, porque ele permite que os colaboradores tomem
decisões por conta própria e procurem soluções persona-
lizadas junto ao cliente.
(D) Não, porque ele determina de forma coercitiva que
suas idéias sejam seguidas de maneira precisa pelos
colaboradores.
(E) Não, porque ele não valoriza a iniciativa individual dos
colaboradores, opondo-se ao aparecimento de soluções
Novas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
