<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T13:41:55</Created>
	<LastChange>2020-10-26T13:52:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 273,183 273,226 803,226 803,252 801,252 801,761 80,761 80,288 79,288 79,262 80,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96313">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Características intrínsecas a cada produto como, por
exemplo, peso, volume, forma, valor, perecibilidade,
inflamabilidade e substituibilidade influenciam o sistema
logístico. Como peso e volume podem ser relacionados em
um sistema logístico?
(A) Produtos pouco densos possuem características que
exigem modal específico de transporte.
(B) Produtos densos tendem a ter baixos custos logísticos,
comparados aos preços de venda.
(C) O fato de um produto ser denso não influencia de forma
significativa a determinação do modal de transporte.
(D) O peso do produto é um componente de custo logístico
mais importante do que o volume do produto.
(E) Os custos de transporte e de distribuição não são
sensíveis à densidade do produto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,182 822,2157 828,2157 828,182"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,802 273,802 273,845 801,845 801,881 803,881 803,907 801,907 801,1026 803,1026 803,1526 80,1526"/>
	<TextEquiv conf="0.96149">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Para apoiar as organizações na implantação e operação de
sistemas de gestão da qualidade, a NBR ISO 9000:2000
expõe, entre os princípios da gestão da qualidade, a
abordagem por processos e a sistêmica para a gestão, em
que estão embutidos os processos. Consequentemente,
a maioria das organizações está dando mais atenção aos
seus processos, buscando aperfeiçoá-los, porque essas
abordagens têm por finalidade
(A) o controle contínuo sobre as ligações entre os processos
individuais.
(B) o ciclo PDCA, ferramenta utilizada no gerenciamento da
qualidade, com o objetivo de controlar os processos.
(C) os requisitos para produtos e para os processos associa-
dos, que podem ser especificados pelos clientes.
(D) a gestão da qualidade que representa uma parte do
planejamento da gestão estratégica da organização.
(E) a eficácia e a eficiência da organização, que podem
ser melhoradas analisando-se a variabilidade das
características mensuráveis dos produtos e processos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,1565 273,1565 273,1609 802,1609 802,2144 80,2144 80,1744 79,1744 79,1609 80,1609"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A auditoria é um tipo de avaliação que mede o grau de
atendimento dos requisitos de um sistema de gestão da
qualidade e pode ser solicitada por qualquer cliente da
organização. Quando isso ocorre, que tipo de auditoria é rea-
lizada?
(A) De primeira parte: pode formar a base para auto-
declaração de conformidade da organização.
(B) De segunda parte: induzida pelas partes que têm
interesse na organização.
(C) Em conjunto: duas ou mais organizações de auditoria
cooperam para auditar em conjunto um único auditado.
(D) Combinada: sistemas de gestão da qualidade e ambiental
são auditados juntos.
(E) Programa de auditoria: planejado, dando maior impor-
tância aos processos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="851,1283 1041,1283 1041,1324 1574,1324 1574,2116 1007,2116 1007,2144 899,2144 899,2145 898,2145 898,2083 852,2083 852,1650 851,1650"/>
	<TextEquiv conf="0.96545">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A avaliação da conformidade por meio da certificação de
um produto significa afirmar que ele foi produzido em um
processo sistematizado e com regras preestabelecidas
para garantir que atenda a requisitos mínimos predefinidos
em normas e regulamentos técnicos. Muitas empresas
procuram certificar seus produtos voluntariamente para
demonstrar ao mercado seus padrões de qualidade. Qual
deverá ser a recomendação do Tecnólogo em Gestão da
Produção Industrial para uma empresa obter a certificação
de seus produtos?
(A) Criar uma equipe interna de qualidade que emitirá
uma certificação ou acreditação para seus produtos e
processos.
(B) Participar do desenvolvimento de normas internacionais
nas quais seus produtos serão certificados automatica-
mente.
(C) Fazer Declaração da Conformidade ou Certificação
Própria, para dar uma garantia escrita de que seu produto
está em conformidade com requisitos especificados.
(D) Contratar uma organização externa, acreditada para
avaliação de conformidade, para avaliar seus produtos e
processos de produção.
(E) Instalar um laboratório acreditado para teste de todos
os seus produtos antes de serem comercializados no
mercado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,183 1045,183 1045,224 1574,224 1574,1083 1474,1083 1474,1216 1272,1216 1272,1150 1024,1150 1024,1250 852,1250 852,1157 878,1157 878,1084 853,1084 853,484 850,484 850,224 851,224"/>
	<TextEquiv conf="0.96568">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Atualmente, os padrões de competitividade mundiais impõem
a qualidade como diferencial entre as empresas, exigindo
atualização contínua dos processos produtivos e sistemas
de gestão da qualidade mais eficazes e eficientes. Conse-
quentemente, aumentam não só a satisfação dos clientes
da organização, como também dos proprietários, emprega-
dos, fornecedores, entre outros. Considerando essas infor-
mações, analise as afirmações a seguir.
| - A eficácia e a eficiência de uma organização podem
ser melhoradas pela análise da variabilidade das
características mensuráveis dos produtos e processos,
por meio da aplicação de técnicas estatísticas.
|| - O sucesso de uma organização pode estar na
implantação de um sistema de gestão de qualidade, o
qual tem seus objetivos e manutenção voltados para
melhorar continuamente a eficácia e a eficiência da
organização.
Ill - A gestão da qualidade representa uma parte do
planejamento da gestão estratégica da organização cujo
enfoque é alcançar resultados em relação aos objetivos
da qualidade.
IV- O ciclo PDCA, composto de quatro etapas - planejar
(Plan), executar (Do), verificar (Check) e agir corretiva-
mente (Act) - é uma ferramenta utilizada no gerenciamento
da qualidade, com o objetivo de controlar os processos.
s)
) Il, apenas.
) Il e IV, apenas.
E(São) correta(s) a(s) afirmação(õe:
(A) |, apenas. (B
(OC) Ile ll, apenas. (D
(E) LI, MelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
