<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T19:03:03</Created>
	<LastChange>2020-09-23T19:03:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="831,279 832,2089 834,2089 833,279"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,272 314,272 314,340 792,340 792,341 793,341 793,804 792,804 792,884 791,884 791,1017 792,1017 792,1792 559,1792 559,1852 268,1852 268,2090 154,2090 154,2089 106,2089 106,1821 167,1821 167,1632 162,1632 162,1301 170,1301 170,1141 178,1141 178,984 105,984 105,920 181,920 181,804 104,804 104,340 106,340"/>
	<TextEquiv conf="0.95473">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Mudanças de hábitos da população humana,
guerras e transformações sociais têm sido associadas
ao aparecimento de doenças zoonóticas emergentes
e reemergentes. A prevenção de doenças parasitárias
requer uma abordagem multidisciplinar e integrativa
de toda a equipe de saúde. Por isso, modificações
ambientais e ecológicas precisam ser implementadas
para reduzir não só a carga parasitária, mas também
o risco de transmissão. A cooperação internacional
com recursos financeiros alocados especialmente para
a prevenção primária, visando à promoção da saúde,
aliada à contribuição das autoridades nacionais, é
fundamental para o controle das zoonoses e redução de
surtos.
CHOMEL, B.B. Control and prevention of emerging parasitic zoonoses.
International journal for parasitology. Maio, 2008.
Considerando o exposto, julgue os itens a seguir acerca
das doenças parasitárias.
|. De acordo com a Organização Mundial de Saúde,
malária e esquistossomose são exemplos das
doenças parasitárias mais prevalentes no mundo.
Il. Higiene pessoal, saneamento básico e controle
de qualidade da água e dos alimentos são
medidas isoladas que não reduzem a carga
parasitária ambiental.
III. A criação de um comitê local com articulação
multisetorial e interdisciplinar para controlar uma
doença específica não é uma medida eficaz
para reduzir taxas de prevalência. Para isso, são
necessárias ações mais amplas.
IV. É dever dos governantes assegurar a saúde
da população por meio da participação na
organização, na gestão e no controle dos
serviços e das ações de saúde.
V. A educação em saúde e a implementação de
cuidados de prevenção primários não afetam
as taxas de morbimortalidade das doenças
emergentes e reemergentes.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lelv.
Neil.
IW,Mev
WMM, IVeV.
CoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="874,272 1082,272 1082,336 1560,336 1560,337 1561,337 1561,932 1560,932 1560,1071 1561,1071 1561,1336 1560,1336 1560,1777 1561,1777 1561,2085 874,2085 874,1035 872,1035 872,336 874,336"/>
	<TextEquiv conf="0.96558">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O controle de medicamentos, drogas, insumos
farmacêuticos e correlatos, cosméticos e saneantes é
de responsabilidade da Agência Nacional de Vigilância
Sanitária (ANVISA) estabelecida pela Lei n.º 6360
de 23/09/1976. Compete à ANVISA, por meio de sua
diretoria colegiada, estabelecer os critérios mínimos
exigidos para o exercício da atividade de manipulação
das preparações madgistrais e oficinais pelas farmácias.
A Resolução de Diretoria Colegiada (RDC n.º 67, de
08/10/2007), que dispõe sobre as boas práticas de
manipulação de preparações magistrais e oficinais para
uso humano, estabelece o Regulamento Técnico (RT) e
as boas práticas de manipulação em farmácias (BPMF).
Um grupo de fármacos que recebe especial atenção
no RT são as substâncias de baixo índice terapêutico
(SBIT), pois apresentam estreita margem de segurança
(a dose terapêutica é próxima da tóxica). A análise
do texto proposto indica que as SBIlTs necessitam de
atenção especial do farmacêutico e de condições
especiais à sua manipulação e dispensação.
Assinale a opção que indica as condições previstas
na RDC n.º 67 para o atendimento de uma prescrição
medicamentosa contendo uma SBIT.
O Quando a prescrição apresentar concentração
superior aos limites farmacológicos, incompatibilidade
ou interações potencialmente perigosas, a RDC
n.º 67 indica que o farmacêutico deve solicitar a
confirmação, por escrito, do profissional prescritor
e, na ausência ou negativa de confirmação, a
receita somente poderá ser aviada mediante uma
autorização do paciente.
O As manipulações magistrais e oficinais com SBITs
devem ser atendidas mediante os requisitos mínimos
descritos na RDC n.º 67, baseados na Portaria n.º 344
de 12/05/1998, que são: a identificação do emitente
e do usuário, o nome da substância com a dosagem,
a data da emissão e a assinatura do prescritor.
O A manipulação e a dispensação de substâncias e
medicamentos sujeitos a controle especial devem
ser realizadas no mesmo estabelecimento, sendo
vedada a captação de prescrições oriundas de
qualquer outro estabelecimento, ainda que da
mesma empresa.
O A documentação e(ou) registros das preparações
magistrais e oficinalis manipuladas contendo
substâncias sob controle especial devem ser
arquivados, pelo período de um ano, podendo ser
mantidos por meio eletrônico.
O Afarmácia que manipula tais substâncias deve estar
adequada ao Regulamento Técnico e ao Anexo || da
RDC n.º 67, estando facultado à farmácia em questão
atender ou não ao Anexo | da referida Resolução.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
