<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:52:17</Created>
	<LastChange>2020-10-27T03:01:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="827,347 832,2089 838,2089 833,347"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="77,808 77,1485 797,1485 797,808"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="857,694 857,1117 1577,1117 1577,694"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,347 308,347 308,413 793,413 793,2092 450,2092 450,2093 107,2093 107,2094 106,2094 106,785 104,785 104,413 106,413"/>
	<TextEquiv conf="0.30684">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma solução aquosa S$ precisa ser conservada a -20 ºC,
após ser fracionada em doses de 10 g e acondicionada
hermeticamente fechada em frasco-ampola. A escolha
da embalagem será determinada pela variação de seu
volume no gradiente de temperatura que vai desde o
ambiente de produção à temperatura de um congelador
a -20 ºC. O gráfico abaixo ilustra o comportamento do
volume de 10 g da solução S, em três embalagens
(A, B e C), com capacidade de 12 mL cada uma, durante
o resfriamento.
Para o acondicionamento de S, deve-se aprovar
O aembalagem A, pois seu volume é mais estável que
o das demais durante o resfriamento.
O as embalagens A e C, pois a retração de seus
volumes resiste à expansão da solução S, sem que
elas se quebrem.
O asembalagens Ae B, pois seu volume é mais estável
que o das demais durante o resfriamento.
O aembalagem C, pois a retração de seu volume
resiste à expansão da solução S, sem que C
se quebre.
O aembalagem B, pois a retração de seu volume
resiste à expansão da solução S, sem que B
se quebre.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="874,341 1081,341 1081,414 1561,414 1561,675 1560,675 1560,1239 1561,1239 1561,1412 1562,1412 1562,1915 1560,1915 1560,2091 1219,2091 1219,2092 875,2092 875,2093 874,2093 874,1210 872,1210 872,414 874,414"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A simplificação molecular, uma das estratégias
de modificação molecular que geram moléculas mais
simples, foi empregada para o desenvolvimento do
fentanil, um potente analgésico, que tem como base a
estrutura da morfina, em que foram mantidos os principais
grupos farmacóforos, responsáveis pela atividade
terapêutica, conforme figura apresentada a seguir.
Na obtenção desse fármaco, observa-se que O
fentanil preservou
O um grupo aromático, um quaternário de amônio e
um carboxílico, os quais são capazes de realizar
interações do tipo hidrofílica, hidrofóbica e ligação
de hidrogênio, como doador de elétrons, com o
receptor, respectivamente.
O um grupo aromático, um quaternário de amônio e
um grupo éster, os quais são capazes de realizar
interações do tipo hidrofóbica, eletrostática e ligação
de hidrogênio, como aceptor de elétrons, com o
receptor, respectivamente.
O um grupo aromático, um quaternário de amônio e
éter, os quais são capazes de realizar interações
do tipo eletrostática, hidrofóbica e ligação de
hidrogênio, como doador de elétrons, com o receptor,
respectivamente.
O um grupo heterocíclico, um quaternário de amônio
e uma amida, os quais são capazes de realizar
interações do tipo hidrofílica, hidrofóbica e ligação
de hidrogênio, como aceptor de elétrons, com o
receptor, respectivamente.
O umgrupo aromático, um grupo amida e uma hidroxila
fenólica, os quais são capazes de realizar interações
do tipo hidrofóbica, ligação de hidrogênio, como
aceptor de elétrons, e ligação de hidrogênio, como
doador de elétrons, com o receptor, respectivamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
