<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:54:02</Created>
	<LastChange>2020-10-27T03:00:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="831,279 832,2089 834,2089 833,279"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="873,1289 1081,1289 1081,1355 1560,1355 1560,1356 1561,1356 1561,1574 1560,1574 1560,2080 874,2080 874,1356 873,1356"/>
	<TextEquiv conf="0.94084">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Reconhecer a saúde como um direito é uma conduta
indissociável do direito a condições dignas de vida. Isso
significa assumir um olhar integral sobre o ser humano,
detentor natural dessa dignidade, que o capacita ao
voluntariado e a atitudes altruístas em relação aos seus
semelhantes. Portanto, dentro dos princípios éticos de
respeito à vida, é fundamental que o ser humano
O seja impedido de realizar doação voluntária de
órgãos, ainda que não perca qualidade de vida, para
zelar pela integridade do seu corpo.
O receba a justa remuneração quando fizer doação de
sangue ou de medula óssea, uma vez que se tornam
passíveis de venda a seus receptores.
O possa participar de maneira livre e esclarecida como
voluntário sadio na fase clínica do desenvolvimento
de novos fármacos.
O assuma integralmente os riscos de sua participação
livre e esclarecida no desenvolvimento de vacinas
com agentes infectantes atenuados.
O seja indenizado, quando não recuperar sua saúde, ao
participar de maneira livre e esclarecida de estudos
multicêntricos de desenvolvimento de novos fármacos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="872,342 1560,342 1560,1254 874,1254 874,1118 920,1118 920,990 874,990 874,923 919,923 919,783 874,783 874,688 872,688"/>
	<TextEquiv conf="0.95029">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A triagem neonatal, também conhecida como o “Teste
do Pezinho”, foi incorporada ao SUS (Portaria GM/
MS n.º 22) como uma legislação que determina a
obrigatoriedade do teste em todos os recém-nascidos
vivos e inclui a avaliação para fenilcetonúria. Um recém-
nato submetido a esse teste, realizado por Cromatografia
Líquida de Alta Eficiência acoplada à Espectrometria
de Massas em Sequência (LC-MS/MS) apresentou um
resultado em que as concentrações de fenilalanina estão
acima da taxa de normalidade. Esse resultado indica
O uma deficiência associada à enzima fenilalanina
hidroxilase.
uma falha metabólica envolvendo a biosíntese de
fenilalanina.
o
O que o excesso de tirosina será um risco constante
na vida desse indivíduo.
o
um resultado duvidoso, pois o método analítico,
apesar de excelente para análises de formulações
medicamentosas, não tem poder discriminatório
adequado aos testes de deficiências metabólicas.
O que o recém-nato ainda não apresenta enzimas
do sistema de efluxo de glicoproteína-P, capaz de
extrair a fenilalanina do interior citoplasmático e
jogá-la na circulação, onde é quantificada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="97,1060 97,1442 814,1442 814,1060"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,350 793,350 793,998 789,998 789,1551 792,1551 792,2039 316,2039 316,2084 153,2084 153,2040 106,2040 106,1506 104,1506"/>
	<TextEquiv conf="0.95372">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um estudante de farmácia encontrou em
um laboratório 3 frascos de matéria-prima sem
rótulos. Os rótulos caídos no chão diziam que em
um frasco havia mentol, em outro limoneno e o
terceiro mentona. O aluno decidiu então fazer uma
placa de cromatografia em camada fina para tentar
descobrir qual substância estava em cada frasco.
Como fase estacionária foi usada placa de sílica e
a fase móvel escolhida foi tolueno com acetato de
etila (93:7). Após eluir a placa, esta foi revelada
com o reagente vanilina sulfúrica.
WAGNER H.; BLADT S. Plant drug analysis: a thin layer chromatography
atlas. Berlim: Springer Verlag, 1996 (com adaptações).
A figura abaixo apresenta o resultado da cromatografia,
assim como as estruturas moleculares das substâncias
em questão.
A análise desse cromatrograma permite afirmar que
O as amostras A e B são, respectivamente, a mentona
e o mentol.
O asamostras Be C são, respectivamente, o limoneno
e o mentol.
O as amostras A e B são, respectivamente, a mentona
e o limoneno.
O as amostras A e C são, respectivamente, a mentona
e o mentol.
O as amostras B e C são, respectivamente, a mentona
e o limoneno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
