<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T00:56:35</Created>
	<LastChange>2021-01-19T20:26:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="831,279 832,2088 834,2088 833,279"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="872,353 1560,353 1560,1035 1559,1035 1559,1202 1560,1202 1560,1611 1561,1611 1561,1733 1560,1733 1560,2095 874,2095 874,1158 873,1158 873,1035 872,1035"/>
	<TextEquiv conf="0.95663">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma paciente teve seu primeiro filho aos 42 anos de
idade. Dois dias após o parto, sofreu uma trombose.
Nas avaliações laboratoriais, o Tempo de Atividade da
Protrombina (TAP) teve como resultado 60% do máximo
possível e o Tempo da Tromboplastina Parcial Ativada
(TTPa) estava normal, evidenciando o papel da via
extrínseca no distúrbio de coagulação apresentado
pela paciente. Antes da trombose, ela utilizava 100 mg
por dia de ácido acetilsalicílico (AAS) como tratamento
antitrombótico. Após a trombose, ela vem utilizando a
warfarina sob monitoramento terapêutico com o TAP.
Foi identificado que esta paciente está grávida há 45
dias. Entre os fármacos aplicáveis a esse caso, estão
disponíveis o AAS, a warfarina e as heparinas de alta e
de baixa massa molecular.
Nesse caso, a conduta terapêutica correta durante a
gravidez é
O substituir a warfarina durante a gestação por uma
heparina de alta massa molecular, pois esta não
atravessa a barreira placentária e não produz
sangramento como reação adversa.
O suspender a warfarina e retornar ao AAS durante a
gestação, utilizando um fármaco de potência menor,
mas que apresenta efeitos colaterais e reações
adversas menos intensas.
O trocar o AAS e a warfarina durante a gestação por
uma heparina de baixa massa molecular, que não
atravessa a placenta nem produz sangramentos
como reações adversas.
O manter a paciente sem tratamento antitrombótico
até o fim da gestação para proteger a mãe e o bebê
das reações adversas desse medicamento.
O manter a warfarina até o final da gestação, pois o
risco de uma nova trombose pode ser letal ou para
a mãe ou para o embrião ou para ambos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="152,348 794,348 794,1299 793,1299 793,1448 792,1448 792,1781 793,1781 793,1935 792,1935 792,2082 106,2082 106,1299 104,1299 104,379 152,379"/>
	<TextEquiv conf="0.94624">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Atualmente, uma terapia alternativa ao
tratamento clássico da asma persistente moderada
é a utilização do omalizumab (fármaco produzido
por processo biotecnológico que atua na IgE).
Essa proposta terapêutica ainda apresenta grandes
contestações na literatura, implicando a não inclusão
desse fármaco no elenco terapêutico do Sistema
Público de Saúde. O acesso a este medicamento,
na rede pública, passou a ser alcançado por meio
de ações judiciais, prática esta que no Brasil, em
2008, custou aos cofres públicos R$ 52 milhões
com a compra de medicamentos. No Estado de São
Paulo, em 2007, o valor foi de R$ 25 milhões/mês. À
Política Nacional de Medicamentos (PNM) considera
como aspectos fundamentais nos tratamentos com
medicamentos: segurança, eficácia, disponibilidade
e custo, e, ainda, garantia à população do acesso
aos medicamentos padronizados.
Disponível em: &lt;www.centrodametropole.org.br&gt;.
Acesso em: 23 ago. 2010 (com adaptações).
Com base nas informações apresentadas, o melhor
arsenal medicamentoso para o tratamento da asma
persistente moderada que atenda à PNM é
O aassociação antileucotrienos, formotero| e budesonida,
que mesmo com valor elevado utiliza um número maior
de fármacos no tratamento.
O o antileucotrieno (montelucaste), que possui custo
elevado, mas na literatura apresenta maior aceitação
que o omalizumab.
O a associação de um broncodilatador e um
corticosteroide inalado, que, além de preço baixo,
demonstra eficácia no tratamento.
O o omalizumab, que é essencial ao tratamento
e independentemente do seu custo deve ser
incluído como um dos medicamentos no programa
da asma.
O aassociação de dois corticosteroides por via oral e
inalável, pelo fato de possuírem preços acessíveis
e fácil acesso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
