<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:57:51</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:59:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="106,1607 314,1607 314,1666 1560,1666 1560,1786 1075,1786 1075,1787 944,1787 944,1911 1136,1911 1136,1951 1149,1951 1149,1992 1321,1992 1321,2032 1560,2032 1560,2088 1091,2088 1091,2089 622,2089 622,2090 153,2090 153,2091 152,2091 152,2055 106,2055 106,1845 104,1845 104,1667 105,1667 105,1666 106,1666"/>
	<TextEquiv conf="0.96229">
	<Unicode>QUESTÃO 29
As atividades de regulamentação da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA) devem ser subsidiadas e
respaldadas por comissões técnicas, a exemplo da Câmara Técnica de Medicamentos (CATEME) e da Câmara Setorial
de Medicamentos, além de grupos assessores, que dão suporte às decisões que envolvam questões de natureza
científica e técnica.
A CATEME é uma instância colegiada consultiva que
é responsável pela promoção do uso racional de medicamentos.
é responsável pelo desenvolvimento científico e tecnológico dos medicamentos.
tem como competência propor diretrizes estratégicas para a atuação da ANVISA.
protege o consumidor de eventuais abusos de preço de medicamentos praticados no mercado.
é responsável por assessorar a ANVISA no registro de medicamentos, especialmente quanto a segurança e eficácia
dos mesmos.
coçÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="454,488 454,1042 1225,1042 1225,488"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="105,272 314,272 314,329 1560,329 1560,476 1559,476 1559,1183 1560,1183 1560,1410 1561,1410 1561,1466 1404,1466 1404,1560 117,1560 117,1505 105,1505 105,1479 162,1479 162,1335 163,1335 163,1334 164,1334 164,1259 165,1259 165,477 104,477 104,329 105,329"/>
	<TextEquiv conf="0.96404">
	<Unicode>QUESTÃO 28
As coletas de sangue destinadas à determinação de glicemia demandam uma atenção especial, pois as hemácias
continuam consumindo a glicose disponível. Na validação da técnica de coleta de sangue, apresentada no gráfico abaixo,
foram avaliados três procedimentos: A — sem anticoagulante, B — com anticoagulante inibidor da enolase e C — com gel
separador. Os valores de glicemia foram determinados nas amostras sem hemólise, seguidamente, após estocagem antes
da centrifugação do sangue, que foi feita em intervalos crescentes de 30 minutos para separação do soro ou do plasma.
Tempo de estocagem após a coleta (horas)
Diante desses resultados, o farmacêutico responsável pelo setor de Bioquímica Clínica concluiu ser possível
|. investir na utilização do gel separador nas coletas, pois com ele não houve perdas expressivas de glicemia por um
período de até 5 horas de estocagem, permitindo um maior tempo de deslocamento para as amostras coletadas.
Il. diminuir o custo operacional, padronizando as coletas sem anticoagulante e separação do soro em até 2 horas
de estocagem, pois neste intervalo a queda da glicemia foi similar nos três procedimentos.
Ill. realizar as coletas com o anticoagulante inibidor da enolase, pois ele permitiu prolongar a estocagem por até 4 horas
sem perdas expressivas de glicemia, ampliando o tempo possível de descolamento das amostras após a coleta.
IV. padronizar as coletas sem anticoagulante, limitando o deslocamento dos coletores para no máximo 30 minutos
até que o soro fosse separado, pois neste tempo a queda da glicemia é similar nos três procedimentos.
V. utilizar amostras de sangue coletado sem anticoagulante, desde que o soro fosse separado em até duas horas
após a coleta se corrigisse o resultado da glicemia por um fator de correção.
São corretas apenas as conclusões
O lell. O lelv. QE llell. O Ilev O IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
