<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T22:03:39</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:58:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="104,339 1561,339 1561,809 1180,809 1180,936 1558,936 1558,1018 1560,1018 1560,1083 153,1083 153,913 105,913 105,599 104,599"/>
	<TextEquiv conf="0.95612">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Os Centros de Informações sobre Medicamentos (CIM) são importantes fontes técnico-científicas de informação
à população sobre medicamentos e sua adequada utilização. A Organização Mundial da Saúde (OMS) incentiva a
formação desses centros, por entender que os CIMs contribuem para elencar os medicamentos que apresentam maior
segurança e eficácia. Segundo a OMS, esses medicamentos são “ aqueles que servem para satisfazer as necessidades
de atenção à saúde da maioria da população. São selecionados de acordo com a sua relevância na saúde pública,
as provas quanto à eficácia e à segurança e com os estudos comparados de custo-efetividade. Devem estar sempre
disponíveis, nas quantidades adequadas, nas formas farmacêuticas requeridas e a preços que os indivíduos e a
comunidade possam pagar " (World Health Organization, 2002).
O Brasil elaborou sua primeira lista de medicamentos essenciais em 1964 e, atualmente, a Relação Nacional de
Medicamentos Essenciais (RENAME) é a nona atualização da lista original. O Ministério da Saúde, atendendo a
uma das prioridades da Política Nacional de Medicamentos (PNM), ratificada pela Política Nacional de Assistência
Farmacêutica (PNAF), instituiu, em 2005, a Comissão Técnica Multidisciplinar de Atualização da Relação Nacional de
Medicamentos Essenciais (COMARE), composta por especialistas em seleção de medicamentos e em saúde baseada
em evidências.
Com base no texto acima, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Por que a RENAME deve passar por atualizações periódicas? (valor: 3,0 pontos)
b) O valor comercial de um medicamento é critério para sua exclusão da RENAME? Justifique sua resposta. (valor:
3,0 pontos)
c) Estabeleça, com base em todas as informações apresentadas, a correlação existente entre a RENAME e o Formulário
Terapêutico Nacional, ambos formulados pelo COMARE, após estudos realizados junto aos CIMs. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
