<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T22:03:24</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:58:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="106,824 314,824 314,898 1560,898 1560,1084 1558,1084 1558,1259 1168,1259 1168,1315 153,1315 153,1259 105,1259 105,1084 104,1084 104,898 106,898"/>
	<TextEquiv conf="0.95887">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Um paciente de 43 anos, HIV-positivo, com linfócitos TCD4 &lt;80 células/mm?, foi admitido em um hospital apresentando
febre, confusão mental e dor de cabeça intensa. Foi realizada uma punção lombar e o líquido cefalorraquidiano
(LCR) apresentou discreta leucocitose (50 leucócitos/mL). A análise microscópica do sedimento do LCR corado pelo
método de Gram revelou células esféricas com diâmetro médio de 10 micrômetros, Gram positivas, reproduzindo-
se por brotamentos, e a cultura em ágar sangue permitiu o isolamento de colônias de leveduras.
Com base nesses resultados, redija um texto dissertativo, com até 15 linhas, que responda às perguntas a seguir.
a) Qual o agente etiológico mais provável no caso? (valor: 3,0 pontos)
b) Como esse agente pode ser adquirido? (valor: 3,0 pontos)
c) Quais testes laboratoriais poderiam confirmar essa hipótese? (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="105,343 1560,343 1560,402 1285,402 1285,549 1560,549 1560,682 1441,682 1441,787 106,787 106,700 162,700 162,402 105,402"/>
	<TextEquiv conf="0.95851">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Os estudos de bioequivalência são desenvolvidos em três etapas distintas: clínica, analítica e estatística. Avalie as
afirmativas a seguir que se referem às etapas de estudos de bioequivalência.
|. A etapa analítica utiliza métodos farmacopaicos.
Il. O número de voluntários que deve ser estabelecido para uma etapa clínica é de 24.
Ill. Nas três etapas devem ser observados os Procedimentos Operacionais Padrão (POPs).
IV. Na etapa estatística, o cálculo da área sob a curva das concentrações plasmáticas deve ser realizado pelo
método trapezoidal.
V. No primeiro período da etapa clínica, todos os voluntários devem formar o medicamento referência e, no
segundo período, todos devem tomar o medicamento teste.
É correto apenas o que se afirma em
O Ilell. O lei. O lev O llelv. O IWVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
