<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T21:59:04</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:59:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="farmacia_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="832,279 832,2089 833,2089 833,279"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="868,1068 868,1302 1565,1302 1565,1068"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,342 793,342 793,586 792,586 792,1047 517,1047 517,1092 265,1092 265,1261 106,1261 106,1092 105,1092 105,1066 158,1066 158,934 162,934 162,832 168,832 168,700 176,700 176,586 104,586"/>
	<TextEquiv conf="0.93385">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma indústria farmacêutica implantou um sistema de
gestão da qualidade e identificou um lote inteiro de
comprimidos com uma dosagem 25% menor que o valor
estabelecido em seu projeto. Esse fato se caracteriza
como uma não conformidade e assume importância
fundamental na relação da organização com o cliente.
Diante desse problema, o farmacêutico que atua como
gerente de qualidade deverá
|. realizar análises críticas do caso para
identificar a origem de uma não conformidade
com esta gravidade.
Il. gerar registros de acompanhamento do
produto não conforme, sem segregá-lo, para
evitar instabilidade desnecessária na indústria
e em sua imagem comercial.
Ill. trabalhar o produto não conforme, por ações
corretivas, tentando adequá-lo às especificações
de seu projeto.
IV. conservar o produto não conforme segregado
na empresa, mesmo que as ações corretivas
aplicadas não consigam resolver sua não
conformidade.
São corretas apenas as condutas
O el.
O lelll.
O llelv.
O Lev
O ILeilv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="105,1347 792,1347 792,2095 153,2095 153,2030 106,2030 106,1622 105,1622"/>
	<TextEquiv conf="0.93838">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um paciente usuário de glibenclamida, uma semana
após entrar em tratamento para tuberculose com
esquema RIP (rifampicinatisoniazida+pirazinamida),
começa a apresentar um quadro clínico típico de altas
concentrações de glicose no sangue. Suspeita-se de
que esse seja um caso de interação medicamentosa,
pois a glibenclamida é substrato de CYP3AM4 e a
rifampicina é indutor do CYP3A4. Uma análise completa
dessa situação leva à conclusão de que
O o sistema RIP pode induzir a produção de glicose
mantida sob reserva no fígado.
O as enzimas dos sistemas CYP são passíveis de
indução enzimática promovida por fármacos.
O a administração da glibenclamida no mesmo horário
da medicação RIP deve ser evitada para esse
paciente.
O o esquema RIP promove interações apenas no
tratamento da síndrome de imunodeficiência
adquirida (SIDA ou AIDS).
O a hipótese de interação não tem fundamento, pois os
processos enzimáticos são imediatos e, no caso, se
manifestaram uma semana após o início do tratamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="872,350 1560,350 1560,954 1503,954 1503,1324 1560,1324 1560,2003 1559,2003 1559,2084 920,2084 920,2003 874,2003 874,1496 886,1496 886,1044 873,1044 873,954 872,954"/>
	<TextEquiv conf="0.95846">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A análise do mel de abelhas é regulamentada pela
Instrução Normativa n.º 11, de 20 de outubro de 2000,
que aprova o Regulamento Técnico de Identidade e
Qualidade do Mel. Esse regulamento estabelece a
quantidade máxima de hidroximetilfurfural (HMF) em
6 mg/100 g de mel, sendo esse um produto formado
a partir da degradação dos açúcares. AZEREDO
e colaboradores (1999) dosaram a quantidade de
hidroximetilfurfural em amostras de mel acondicionadas
em frascos de vidro com exposição à luminosidade
ambiente, frascos de plástico com exposição à
luminosidade ambiente e frasco de plástico com proteção
contra a luminosidade. Os dados são apresentados na
tabela a seguir.
Teores de HMF, em mg/100g', em amostras de mel
submetidas a diferentes condições de estocagem
1 Valores médios de 60 amostras, após 5 repetições de cada amostra.
? Vidro: estocado à luz ambiente; Poli 1: frasco de polipropileno estocado à luz
ambiente; Poli 2: frasco de polipropileno estocado ao abrigo da luz.
AZEREDO, M. A. A.; AZEREDO, L. C.; DAMASCENO, J. C. Características
físico-químicas dos méis do município de São Fidelis-RJ.
Ciênc. Tecnol. Aliment. vol.19, n.1, 1999.
Pela análise dos dados da tabela, infere-se que
O oacondicionamento do mel em embalagens de vidro
com exposição à luz é mais adequado.
O o acondicionamento do mel em embalagens
plásticas com exposição à luz é mais adequado.
O o acondicionamento do mel em embalagens de vidro
com proteção contra a luz é mais adequado.
O oacondicionamento do mel em embalagens plásticas
com proteção contra a luz é mais adequado.
O não existem diferenças significativas dos teores de
HMF quando se utilizam embalagens de vidro ou
plástico nem se as amostras são submetidas a alta
ou baixa luminosidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
