<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T05:35:20</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:43:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.agronomia-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="862,434 862,662 1585,662 1585,434"/></TableRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="77,585 77,1185 810,1185 810,585"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,361 267,361 267,401 803,401 803,557 802,557 802,1629 80,1629 80,1239 79,1239 79,557 75,557 75,401 80,401"/>
	<TextEquiv conf="0.96502">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Sabendo-se que a produtividade do tomateiro pode ser
reduzida por patógenos e que pode haver interação entre
fungos micorrízicos arbusculares (p.ex. Glomus etunicatum
e Gigaspora margarita) e o nematóide das galhas (Meloidogyne
javanica), analise a figura a seguir.
A análise da figura permite concluir que
(A) a presença de nematóides reduziu a massa seca da
parte aérea das plantas independente da micorrização.
(B) a presença de nematóides reduziu a massa seca das
plantas micorrizadas de forma mais intensa do que das
plantas não micorrizadas.
(C) a micorrização não interfere na tolerância das plantas aos
nematóides.
(D) na ausência de nematóides, as plantas micorrizadas apre-
sentaram menor massa seca que as não micorrizadas.
(E) plantas micorrizadas toleraram a presença de nematóides,
pois apresentam aproximadamente a mesma massa seca
que aquelas em que há ausência de nematóides.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="80,1663 273,1663 273,1703 803,1703 803,1932 346,1932 346,2068 80,2068 80,1932 79,1932 79,1703 80,1703"/>
	<TextEquiv conf="0.96491">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Em citros, nas combinações copa/porta-enxerto, pode ocorrer
o fenômeno de incompatibilidade, que pode levar a planta a
apresentar deficiências nutricionais, queda das folhas, seca
dos ponteiros, podendo mesmo vir a morrer. No caso da ocor-
rência de incompatibilidade localizada, quando se deseja man-
ter a variedade copa e o porta-enxerto, o que se deve utilizar?
(A) Sobreenxertia.
(B) Subenxertia.
(C) Interenxertia.
(D) Garfagem lateral.
(E) Garfagem de topo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="851,257 1572,257 1572,258 1573,258 1573,833 1243,833 1243,939 1238,939 1238,974 859,974 859,1009 852,1009 852,833 851,833"/>
	<TextEquiv conf="0.93751">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Para o cultivo de mamona em uma determinada região foi
recomendada uma adubação de cobertura de 45 kg « ha”!
de N. Os fertilizantes disponíveis na região são apresentados
na tabela abaixo.
Considerando a máxima economicidade no uso dos
nutrientes (menor preço por kg de N) e sabendo que não
há impedimento técnico para uso dos produtos relacionados,
qual a quantidade e que tipo de fertilizante deve ser aplicado
por hectare?
(A) 45 kg de uréia.
(B) 100 kg de uréia.
(C) 130 kg de sulfato de amônio.
(D) 136 kg de nitrato de amônio.
(E) 225 kg de sulfato de amônio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="851,1047 1046,1047 1046,1089 1574,1089 1574,1356 1573,1356 1573,1821 1311,1821 1311,1896 976,1896 976,2063 884,2063 884,2069 852,2069 852,1865 853,1865 853,1356 850,1356 850,1089 851,1089"/>
	<TextEquiv conf="0.96547">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Em lavouras cultivadas extensivamente como soja, milho,
cana-de-açúcar e algodão, uma emergente tecnologia de
manejo que pode auxiliar na implantação das culturas é a
denominada Agricultura de Precisão. Esta tecnologia diz
respeito ao gerenciamento localizado da cultura, utilizando
técnicas de informação para a coleta de dados e sua análise.
A respeito deste assunto, são apresentadas as seguintes
afirmativas:
| — uma desvantagem do processo é o impacto ambiental
resultante da maior seleção de plantas daninhas
resistentes;
ll — os modelos para a simulação de cenários agrícolas
tornam-se tão mais precisos quanto maiores forem a
quantidade e a qualidade das informações a serem
introduzidas nos sistemas;
Ill — as técnicas de modelagem tornam-se cada vez mais
dependentes do uso da alta tecnologia tanto no campo
como na interpretação dos resultados;
IV — a adoção desta técnica eleva o custo de manutenção de
máquinas em função do seu uso mais intensivo.
Estão corretas, apenas, as afirmativas
(A) IeII.
(B) IeIII.
(C) IeIV.
(D) IIeIII.
(E) IIIeIV.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="820,254 820,2094 831,2094 831,254"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
