<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T02:40:08</Created>
	<LastChange>2020-09-22T02:40:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.agronomia-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="821,257 821,2077 834,2077 834,257"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="154,1182 154,1371 731,1371 731,1182"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="848,922 848,1354 1582,1354 1582,922"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,260 273,260 273,300 802,300 802,896 80,896 80,548 79,548 79,522 80,522"/>
	<TextEquiv conf="0.96846">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Com a utilização de imagens de satélite é possível realizar o
imageamento sinótico e periódico da superfície terrestre e,
consequentemente, o levantamento e monitoramento de
recursos naturais, inclusive dos solos, aliando rapidez e
precisão a um custo relativamente baixo. Vários pesquisado-
res já demonstraram ser possível o estudo do uso da terra,
cobertura vegetal e classificação de solo, com respectiva área
de mapeamento, em diferentes locais do país.
O uso destas técnicas é possível porque
(A) cada forma de relevo apresenta um esboço geomorfológico
elaborado porém não diferenciável.
(B) os teores de matéria orgânica dos solos causam um
aumento expressivo na sua capacidade de refletir.
(C) nos solos, a textura e a quantidade de partículas diferen-
tes têm influência na resposta espectral.
(D) tais técnicas fornecem informações acerca da espessura
dos horizontes diagnósticos.
(E) permitem realizar a classificação dos solos sem a neces-
sidade de descrição do perfil no local.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="80,927 273,927 273,965 802,965 802,1380 803,1380 803,2068 80,2068 80,1671 79,1671 79,965 80,965"/>
	<TextEquiv conf="0.96571">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Adisponibilidade total de água de um solo (DTA), em mm/cm
de solo, é dada pela expressão: DTA = Da (Cc — Pm)/10,
em que Cc é a capacidade de campo, Pm é o ponto de
murchamento, ambos em % do peso do solo, e Da é a
densidade aparente do solo, em g/cm?. A DTA geralmente
aumenta à medida que a textura do solo diminui, conforme
pode ser visto no quadro a seguir.
Para se chegar ao valor da irrigação total necessária (ITN),
o valor da DTA deve ser multiplicado pela profundidade do
sistema radicular, em cm (Z), e por um fator de disponibilidade
(f), e dividido pela “eficiência de aplicação da irrigação” (Ea).
O fator de disponibilidade varia conforme a sensibilidade de
cada cultura e a demanda evapotranspirométrica, sendo, em
geral, baixo para olerícolas (0,2 a 0,6), médio para fruteiras e
forrageiras (0,3 a 0,7), e alto para grãos (0,4 a 0,8). Sendo
assim, afirma-se que
(A) em solos arenosos e com cultivos de olerícolas, a
irrigação total necessária será maior.
(B) em um solo onde Cc = 25%, Pm = 15%, Da = 1,2, com
uma cultura com profundidade de raízes Z= 50 cm e fator
f=0,6, e considerando um equipamento com uma eficiên-
cia de 60% (0,6), a irrigação total necessária será 70 mm.
(C) solos argilosos e culturas com maiores profundidades de
raízes exigirão maiores ITN.
(D) quanto maior a eficiência de aplicação de irrigação,
menor deverá ser a profundidade média das raízes.
(E) quanto maior a eficiência de aplicação de irrigação maior
deverá ser a profundidade média das raízes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="851,262 1045,262 1045,308 1573,308 1573,452 1470,452 1470,623 1520,623 1520,649 862,649 862,650 861,650 861,649 852,649 852,452 851,452"/>
	<TextEquiv conf="0.96468">
	<Unicode>QUESTÃO 26
De acordo com a Instrução Normativa Nº 007/99 do MAPA,
na produção orgânica de espécies olerícolas, que produtos
são passíveis de uso como fertilizantes orgânicos, sem
necessitar de autorização da certificadora?
(A) Vermicomposto, biofertilizante, FTE-BR12.
(B) Vermicomposto, biofertilizante, adubação verde.
(C) Adubação verde, pó de osso, FTE-BR12.
(D) Biofertilizante, resíduos industriais, pó de osso.
(E) Biofertilizante, adubação verde, resíduos industriais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r50" type="paragraph">
	<Coords points="851,696 1045,696 1045,742 1574,742 1574,886 1572,886 1572,1412 1574,1412 1574,2069 852,2069 852,2070 851,2070 852,2070 852,1397 851,1397"/>
	<TextEquiv conf="0.96738">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Para a produção comercial de hortênsias utilizou-se a multipli-
cação de estacas de diferentes posições no ramo, com o uso
de diferentes substratos, obtendo-se diferentes porcentagens
de enraizamento, como apresentado na tabela a seguir.
Considerando os dados acima, assinale a afirmativa correta.
(A) Estacas das partes mediana e apical da planta diferiram
estatisticamente entre si quanto ao enraizamento porque
as primeiras apresentam maior facilidade de absorção de
umidade.
(B) Estacas da parte basal da planta obtiveram enraizamento
estatisticamente superior em relação às demais, sendo
este o tipo de estaca mais indicado pela sua facilidade de
absorção de umidade.
(C) O enraizamento foi influenciado pela posição da estaca
nos ramos em associação com o tipo de substrato.
(D) A areia foi o substrato que proporcionou maior porcenta-
gem de enraizamento das estacas em relação aos
demais, sendo um material vantajoso pela boa drenagem
e aeração das raízes.
(E) A terra foi inferior à vermiculita com relação à porcenta-
gem de enraizamento das estacas, em virtude de propor-
cionar menor drenagem e aeração de raízes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
