<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T05:38:24</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:45:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.agronomia-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="77,1291 77,1702 808,1702 808,1291"/></TableRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="817,248 817,2074 828,2074 828,248"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,259 273,259 273,298 803,298 803,416 801,416 801,543 803,543 803,959 802,959 802,960 80,960 80,477 79,477 79,359 80,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96348">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Os aspectos fitossanitários da Agricultura Brasileira foram e
são estudados com base nas inter-relações dos organismos
que existem nos ecossistemas. O conhecimento dessas
inter-relações é importante para o Agrônomo, que pode utilizá-
las em seu trabalho. Assim, por exemplo, a erradicação, a
diminuição e o controle de uma população de pragas podem
ser feitos por outros organismos biológicos.
Nesse sentido, qual das afirmações a seguir está correta?
(A) O Trissolcus basalis é um coleóptero que parasita ovos
de insetos, podendo ser usado para o controle de pragas.
(B) O Trissolcus basalis somente pode parasitar a
Pseudoplusia includens, não sendo útil, portanto, para o
extermínio das lagartas que atacam as culturas de soja.
(C) O Trissolcus basalis pode parasitar a lagarta do cartucho
do milho e a lagarta verde da soja, sendo útil para contro-
lar essas pragas.
(D) Os percevejos Nezara viridula e Piezodorus guildinii são
importantes pragas do arroz e podem ser controlados pelo
uso de Nomuraea rileyi.
(E) Os percevejos Nezara viridula e Piezodorus guildinii são
importantes pragas da soja e podem ser controlados pelo
Trissolcus basalis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,998 269,998 269,1038 802,1038 802,2064 80,2064 80,1754 78,1754 78,1728 79,1728 79,1038 80,1038"/>
	<TextEquiv conf="0.96599">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Na agricultura familiar a agregação de valores aos produtos
pode contribuir para a sustentabilidade do sistema.
A produção de frutas desidratadas é uma opção para
aumentar o rendimento, sendo viável a sua produção em
pequenas propriedades. A tabela abaixo apresenta as
estimativas de custos de produção e desempenho econômico
para um hectare de uma fruteira com frutos comercializados
na forma in natura e desidratada.
Analisando a tabela, é possível afirmar, com base nos
resultados, que
(A) a receita líquida (R$/ha) obtida com a produção da fruta
desidratada é inferior à da fruta in natura.
(B) o ponto de nivelamento para a fruta in natura é 10.000 kg.
(C) o ponto de nivelamento para a fruta desidratada é 30.000 kg.
(D) o custo de depreciação de máquinas inviabiliza a produ-
ção de frutas desidratadas.
(E) os pontos de nivelamento indicam que a atividade é mais
lucrativa se a produção for comercializada como fruta
desidratada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="851,259 1045,259 1045,300 1573,300 1573,786 1575,786 1575,846 1574,846 1574,847 1288,847 1288,916 1004,916 1004,1095 852,1095 852,916 851,916 851,890 853,890 853,465 850,465 850,300 851,300"/>
	<TextEquiv conf="0.96675">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A avicultura de corte assegura ao Brasil uma posição de
destaque no cenário mundial. A partir de 2004, o país passou
a ser o maior exportador e o terceiro maior produtor do mundo
nesse setor.
A esse respeito, analise as afirmativas abaixo.
I – A cadeia produtiva deste produto modernizou-se devido
à necessidade de redução de custos e ao aumento de
produtividade.
II – O consumo interno caiu devido à necessidade de
atender ao mercado externo.
III – Fatores ocasionais e não controláveis como a crise da
vaca louca e outras enfermidades animais em diversas
regiões do mundo favoreceram a exportação pelo Brasil.
IV – A cadeia de produção avícola nacional constitui um setor
pecuário com baixo índice de industrialização.
São corretas, apenas, as afirmativas
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) II e III.
(D) II e IV.
(E) III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r53" type="paragraph">
	<Coords points="851,1120 1045,1120 1045,1161 1574,1161 1574,2066 852,2066 852,1355 850,1355 850,1300 851,1300"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Na produção de suínos, o tipo ideal de edificação deve ser
definido fazendo-se um estudo detalhado do clima da região
e do local onde será implantada a exploração. Assim, o que
deve ser considerado para projetar instalações com carac-
terísticas construtivas capazes de minimizar os efeitos
adversos do clima sobre os suínos?
(A) A elevação do pé direito da instalação é elemento impor-
tante para favorecer a ventilação e aumentar a quantidade
de energia radiante vinda da cobertura sobre os animais.
(B) A insolação direta é imprescindível à suinocultura, devendo
atingir as partes internas das instalações, as quais
devem ser construídas com o seu eixo longitudinal
orientado no sentido norte-sul.
(C) O sombreamento causado por árvores altas deve ser
evitado por favorecer a formação de microclima propício à
ocorrência de doenças no interior das instalações.
(D) Os animais, nas diferentes fases da criação de suínos
(pré-cobrição e gestação, maternidade, creche, cresci-
mento e terminação) devem estar instalados, em sequência,
dentro de um único galpão visando ao melhor controle da
produção.
(E) Os animais homeotérmicos, como os suínos, são capazes
de regular a temperatura corporal, no entanto, a
homeostase é eficiente quando as instalações proporcio-
nam temperaturas ambientais próximas às das condições
de conforto dos suínos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
