<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T01:47:47</Created>
	<LastChange>2020-10-27T01:51:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_MARKETING-19.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="112,1281 767,1281 767,1338 1526,1338 1526,1396 111,1396 111,1338 112,1338"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 38 (Valor 10 pontos)
Apresente duas possíveis extensões de linha para o Smack, dada a existência de fortes
concorrentes em um mercado maduro como o de chocolates.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,174 1088,174 1088,243 1526,243 1526,419 1527,419 1527,798 1526,798 1526,898 1471,898 1471,1003 1486,1003 1486,1110 1526,1110 1526,1244 111,1244 111,1110 159,1110 159,898 112,898 112,798 111,798 111,377 110,377 110,243 112,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96219">
	<Unicode>O enunciado a seguir se refere às questões discursivas 28, 29 e 30:
A empresa americana de chocolates X está buscando um posicionamento mais emocional para seu
bombom Smack — quase um ícone nos Estados Unidos, mas pouco conhecido no Brasil. Um ano após
o início de sua produção local, aposta em uma grande ação de degustação, com distribuição de
amostras e materiais promocionais.
Na primeira etapa, foram distribuídos saquinhos do chocolate em casas noturnas e bares. A meta é
aumentar as vendas de Smack no país em 30% até o fim do ano, segundo o gerente de marca. À
participação da empresa no mercado brasileiro ainda é mínima, se comparada com outras gigantes do
setor. No mundo, a X é a terceira maior.
“Queremos nos aproximar mais do consumidor, gerar experimentação”, diz o gerente. Com a produção
local, o Smack, assim como as barras com a marca X, sofreu redução de preço de até 20%. A imagem
da marca, no entanto, continua a ser de um produto importado e diferenciado, segundo pesquisas.
“Estamos tornando o produto mais acessível, mas não popularizando”, ressalta o gerente, que situa o
público-alvo da marca em jovens adultos das classes A e B. Além de blitz de sampling, a empresa fez
parcerias com uma marca de cartões de crédito e uma rede de cafeterias para ações de degustação.
Para entender melhor o mercado, a empresa X contratou uma pesquisa que chegou ao seguinte
resultado:
* 40% das suas consumidoras entre 20 e 30 anos de idade sentem culpa após comer chocolate;
e 60% das mulheres executivas tendem a comer chocolate quando estressadas;
e as duas datas mais importantes para venda de chocolate são a Páscoa e o dia dos Namorados;
e o consumo de chocolate aumentou, quando a marca WW patrocinou um time de futebol.
Foram feitas adaptações no bombom Smack para atender ao gosto brasileiro, como o lançamento de
mais dois sabores, além do clássico chocolate ao leite: chocolate branco e crocante. Para o gerente, “a
embalagem está mais condizente com a imagem do produto, que ganhará forte campanha publicitária
no ano que vem”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
