<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T01:47:56</Created>
	<LastChange>2020-10-27T01:51:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_MARKETING-18.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,244 1526,244 1526,474 1528,474 1528,567 1526,567 1526,790 1528,790 1528,881 1056,881 1056,882 584,882 584,883 112,883 112,884 111,884 112,884 112,567 111,567 111,245 112,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96293">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
Uma empresa de varejo de eletrodomésticos colocou uma propaganda em um grande jornal de
circulação nacional, no qual anunciava uma geladeira duplex por R$ 500,00, podendo ser paga
em 24 meses. Entretanto, quando o consumidor tentava se aproveitar da oferta, descobria que,
para isso, teria que possuir um cartão de crédito da loja, que cobra juros abusivos.
Tal empresa fere qual direito básico do consumidor?
A) A proteção da vida, da saúde e da segurança do consumidor contra possíveis riscos provocados por
quaisquer práticas associadas ao fornecimento de produtos e de serviços considerados perigosos
e/ou nocivos.
B) A educação do consumidor e a divulgação sobre formas de consumir adequadamente produtos e
serviços, assegurando a liberdade de escolha e a igualdade nas contratações.
C) A proteção contra a publicidade enganosa e abusiva, métodos comerciais coercitivos, bem como
contra práticas e cláusulas abusivas impostas no fornecimento de produtos e serviços.
D) A modificação das cláusulas contratuais que estabeleçam prestações desproporcionais ou sua
revisão em razão de fatos supervenientes que as tornem excessivamente onerosas.
E) O acesso aos órgãos judiciários e administrativos na prevenção ou reparação de danos patrimoniais
e morais, individuais ou coletivos, assegurada a proteção jurídica, administrativa e técnica aos
necessitados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
