<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T16:43:18</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:17:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,287 824,2097 826,2097 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="893,280 1028,280 1028,355 1553,355 1553,1031 1552,1031 1552,1737 1512,1737 1512,1849 1026,1849 1026,2089 866,2089 866,1889 867,1889 867,1758 922,1758 922,1616 924,1616 924,1474 930,1474 930,1333 939,1333 939,1146 865,1146 865,1079 928,1079 928,916 866,916 866,355 893,355"/>
	<TextEquiv conf="0.90806">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O processo dedescentraliziçção das
políticas sociais públicas, com ênfase na sua
municipalização, requer dos assistentes sociais
(...) novas funções e competências. Os assistentes
sociais estão sendo chamados a atuar na esfera da
negociação, formulação e avaliação de políticas e
do planejamento, gestão e monitoramento, inscritos
em equipes multiprofissionais. Ampliam seu
espaço ocupacional para atividades relacionadas
ao controle social, à implantação e orientação de
conselhos de políticas públicas, à capacitação de
conselheiros, à elaboração de planos e projetos
sociais, ao acompanhamento e à avaliação de
políticas, programas e projetos.
IAMAMOTO. M. V. Os espaços sócio-ocupacionais do assistente social.
Curso de especialização em serviço social: direitos e competências
profissionais. Brasília: CEFESS, UnB, 2009 (adaptado).
Avalie se as afirmações a seguir estão de acordo com o
perfil do assistente social na contemporaneidade.
|. Localizar-se na linha de frente das relações entre
população e instituição, sendo executor terminal
de políticas sociais.
Il. Desenvolver - capacidade de negociação,
conhecimento e know-how na área de recursos
humanos e relações no trabalho.
Ill. Fazer leitura e análise dos orçamentos públicos,
identificando seus alvos e compromissos, assim
como os recursos disponíveis para projetar ações.
IV. Decifrar as situações particulares com que se
defronta o assistente social no seu trabalho,
de modo a conectá-las aos processos sociais
microscópicos que as geram e as modificam.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lelll.
O lelv.
O llelll.
O ILillelVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="99,286 306,286 306,346 786,346 786,979 99,979 99,560 98,560 98,559 99,559"/>
	<TextEquiv conf="0.89681">
	<Unicode>QUESTÃO 30
De acordo com o Código de Ética Profissional (Resolução
CRESS 273, de 13/03/93), que prevê, em seu capítulo V,
artigo 18, o sigilo profissional como direito do assistente
social e a proteção ao usuário quanto ao teor revelado
em decorrência do exercício das funções profissionais,
permite-se a quebra do sigilo apenas
O diante de solicitação expressa dos familiares do
usuário.
O diante de solicitação dos responsáveis pela
preservação dos interesses institucionais.
O mediante autorização expressa da organização
prestadora de serviços sociais.
O perante situações cuja gravidade possa prejudicar
interesses da coletividade.
O em situações em que a revelação de detalhes se
faça necessária para dirimir conflitos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,1015 303,1015 303,1043 786,1043 786,1015 786,1435 784,1435 784,1484 408,1484 408,1597 785,1597 785,2093 99,2093 99,1556 98,1556 98,1043 97,1043 99,1043"/>
	<TextEquiv conf="0.95843">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O serviço social é uma profissão de caráter
sóciopolítico, crítico e interventivo, que se utiliza de
instrumental científico multidisciplihar das Ciências
Humanas e Sociais para análise e intervenção nas
diversas refrações da “questão social”, isto é, no conjunto
de desigualdades que se originam do antagonismo entre
a socialização da produção e a apropriação privada
dos frutos do trabalho e, para sua atuação, geralmente
elabora registros dos atendimentos que realiza, redige
relatórios, preenche fichas e formulários.
Disponível em: &lt;http:/Awww.cressr].org.br/index.php&gt;. Acesso em: 21 ago. 2010.
O material referido acima
O pauta-se por uma neutralidade garantidora da
cientificidade.
O configura a produção de conhecimento do assistente
social sobre sua prática.
O está sujeito ao sigilo profissional, o que impede seu
uso para redefinição das ações profissionais.
O tem a finalidade precípua de salvaguardar a
responsabilidade do profissional, informando os
passos adotados a partir de um parecer sobre as
demandas apresentadas.
O serve como objeto de reflexão com base nos
fundamentos teóricos de sua profissão, possibilitando
o desvelamento das reais necessidades dos usuários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
