<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:43:03</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:51:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="823,287 824,2097 826,2097 825,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="865,1391 1552,1391 1552,1798 1554,1798 1554,1891 1067,1891 1067,1997 1126,1997 1126,2033 1343,2033 1343,2095 914,2095 914,2096 913,2096 913,2092 866,2092 866,1892 865,1892 866,1892 866,1784 865,1784"/>
	<TextEquiv conf="0.96286">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Considere que, com o objetivo de orientar as intervenções
direcionadas à população idosa, residente na zona
leste de um município do interior do estado do Espírito
Santo, uma equipe técnica do Centro de Referência da
Assistência Social (CRAS) tenha decidido realizar uma
pesquisa sobre a destinação dos recursos do Benefício
de Prestação Continuada (BPC). Suponha ainda que,
com essa medida, a equipe tenha tentado as reais
necessidades desse segmento populacional e, assim,
possibilitar o acesso aos recursos disponíveis de forma
adequada e, consequentemente, proporcionar a melhoria
da condição de vida em sociedade.
Nessa situação e considerando a variação das
necessidades em função da faixa etária, a amostra a ser
adotada por essa pesquisa deve ser
O sistemática.
estratificada.
aleatória simples.
não aleatória por julgamento.
embasada em estudo comparativo.
seoçoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="866,347 1552,347 1552,775 1553,775 1553,816 1552,816 1552,1224 866,1224 866,1225 865,1225 866,1225 866,949 865,949 865,888 871,888 871,757 865,757 865,348 866,348"/>
	<TextEquiv conf="0.96269">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A atuação dos assistentes sociais nas empresas revela
que há uma demanda crescente de participação nos
Círculos de Controle da Qualidade (CCQ), visando à
adesão dos trabalhadores às metas empresariais de
competitividade e produtividade. Há, ainda, um crescente
deslocamento do Serviço Social para a área de Recursos
Humanos, enfatizando a criação de comportamentos que
contribuam para a produtividade e a participação.
PORQUE
A substituição do modelo de produção fordista pelo
toyotista exige o máximo de qualidade e produtividade,
investimento emtecnologiae a adesão dos trabalhadores.
IAMAMOTO, M. V. O Serviço social na contemporaneidade: trabalho e
formação profissional. 4. ed. São Paulo: Cortez, 2001 (adaptado).
SERRA, R. M. S. Trabalho e reprodução: enfoques e abordagens. São Paulo:
Cortez; Rio de Janeiro: PETRES-FSS/UERJ, 2001 (adaptado).
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,286 306,286 306,346 785,346 785,1024 145,1024 145,986 99,986 99,723 98,723 98,670 118,670 118,566 97,566 97,346 170,346"/>
	<TextEquiv conf="0.95642">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A Lei n.º 8.662/1993, que regulamenta a profissão do
assistente social, enfatiza como atribuição privativa do
assistente social realizar estudos sociais, perícia e laudos
em matérias específicas do Serviço Social. Segundo
Favero (2004), na perspectiva da atuação do Serviço
Social na área jurídica, o estudo social é uma das principais
ferramentas que fundamentam decisões sobre outrem.
FAVERO, E. T. O estudo social: fundamentos e particularidades de sua
construção na área jurídica. /n: CFESS (Org.). O Estudo social em perícias,
laudos, pareceres técnicos. 2. ed. São Paulo: Cortez, 2004.
Na perspectiva abordada acima, é função do estudo
social
emitir parecer à autoridade solicitante.
mapear a realidade econômica dos sujeitos.
diagnosticar e emitir parecer com a equipe
multidisciplinar.
fomentar as competências e habilidades dos
profissionais de Serviço Social.
colaborar internamente nas decisões econômicas e
políticas das instituições.
o o ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="97,1116 785,1116 785,1117 786,1117 786,1533 785,1533 785,2075 99,2075 99,1533 98,1533 98,1117 97,1117"/>
	<TextEquiv conf="0.95870">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O serviço social é uma das poucas profissões que
possui um projeto profissional coletivo e hegemônico,
denominado Projeto Ético-Político Profissional, que
foi gestado no interior da categoria profissional e que
expressa seu compromisso com a construção de uma
nova ordem societária, mais justa, democrática e
garantidora de direitos universais.
CFESS. Código de ética profissional do assistente social
(Resolução 273/93).
O projeto mencionado no texto tem seus contornos
claramente expressos na Lei n.º 8.662/1993, no Código
de Etica Profissional de 1993, o qual assegura ao
assistente social o direito de
O desempenhar suas atividades profissionais com
eficiência e responsabilidade, observando a
legislação em vigor.
O utilizar, no exercício da profissão, seu número de
registro no Conselho Regional.
O abster-se, no exercício da profissão, de práticas que
caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade,
o policiamento dos comportamentos, denunciando
sua ocorrência aos órgãos competentes.
O aprimorar seu conhecimento profissional de forma
contínua, colocando-o a serviço dos princípios
estabelecidos no próprio Código.
O participar de programas de socorro à população em
situação de calamidade pública, no atendimento e
na defesa de seus interesses e necessidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
