<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:44:38</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:57:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,287 824,2097 825,2097 825,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="865,1431 1553,1431 1553,1796 1552,1796 1552,1887 1428,1887 1428,2094 912,2094 912,2091 866,2091 866,1887 865,1887"/>
	<TextEquiv conf="0.94808">
	<Unicode>QUESTÃO 17
As principais vertentes de fundamentação teórico-
metodológica que emergiram no bojo do Movimento de
Reconceituação foram: a vertente ;
caracterizada pela incorporação de abordagens
funcionalistas e estruturalistas e, mais tarde, sistêmicas
(matriz positivista), voltadas a uma modernização
conservadora (NETTO, 1994, p. 164); a vertente de
inspiração , centrada na
análise do vivido e das vivências dos sujeitos; e a
vertente , que remete a profissão
à consciência de sua inserção na sociedade de classes.
Assinale a opção cujas palavras preenchem corretamente
as lacunas, na ordem em que estão dispostas no texto.
modernizadora, fenomenológica, marxista
fenomenológica, modernizadora, marxista
sistêmica, marxista, modernizadora
marxista, sistêmica, fenomenológica
sistêmica, fenomenológica, marxista
Cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="865,348 1552,348 1552,1330 866,1330 866,679 865,679"/>
	<TextEquiv conf="0.96327">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O pensamento neoliberal defende uma segmentação
entre as esferas do Estado e do mercado. O neoliberalismo
entende a existência e permanência das questões
econômicas no âmbito do mercado, enquanto, ao Estado
cabem os processos da política formal e, eventualmente,
algumas atividades sociais. Desse modo, trata-se de uma
concepção do Estado como público e de tudo o que não é
estatal como privado. Nesse sentido, o modelo de Estado
que mais se aproxima ao ideal do pensamento neoliberal
é aquele que
O centraliza o poder de dirigir os interesses particulares
de frações da população, não toma conhecimento
da atuação da sociedade civil e tem como meta a
luta contra a tirania da maioria.
O promove a democracia governada, restringe a
participação política ao silencioso ato eleitoral e assegura
a legitimação total da dominação da sociedade.
O amplia suas responsabilidades no tratamento da
questão social, prioriza a questão econômica como
determinante do sistema e se distancia da sociedade.
O reduz suas intervenções no campo social, apela
à solidariedade e se apresenta como parceiro da
sociedade em suas responsabilidades sociais.
O fornece a estrutura necessária para a livre
concorrência do mercado, atua de forma
descentralizada e reconhece a universalização dos
direitos sociais a todos os cidadãos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,286 307,286 307,347 786,347 786,685 785,685 785,1643 99,1643 99,822 97,822 97,765 108,765 108,640 98,640 98,347 125,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96064">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O atual quadro sócio-histórico não se reduz a um
pano de fundo para que se possa, depois, discutir
o trabalho profissional. Ele atravessa e conforma o
cotidiano do exercício profissional do assistente social,
afetando as suas condições e as relações em que se
realiza o exercício profissional, assim como a vida da
população usuária dos serviços sociais. A análise crítica
desse quadro requer um diagnóstico mais complexo
sobre os processos sociais e a profissão neles inscrita.
IAMAMOTO, M. V. As dimensões ético-políticas e teórico-metodológicas no
Serviço Social contemporâneo. Serviço social e saúde: Formação e Trabalho
Profissional. São Paulo: Cortez, 2006, p. 76 (adaptado).
Apartir do texto e considerando o exercício da assistência
social no contexto atual, assinale a alternativa correta.
O Ocontexto sócio-histórico traz os elementos necessários
para o profissional categorizar os problemas sociais e
os vulnerabilizados, facilitando a priorização das ações
e as opções técnicas. Tais procedimentos encontram
respaldo no projeto ético-político profissional para a
definição das estratégias de intervenção.
O É sob o escopo das questões sócio-históricas que
os problemas sociais configuram-se como pessoais
e delimitam os elementos teórico-metodológicos
e ético-políticos que norteiam as estratégias
profissionais.
O Os limites e possibilidades da intervenção estão
impressos no terreno sócio-histórico em que se
exerce a profissão e nas referências éticas, políticas
e metodológicas do assistente social.
O A prática profissional é uma relação singular entre o
assistente social e o cliente e estabelece as bases
para as estratégias profissionais, pois o serviço
social é uma profissão do agir.
OQ A prática profissional interfere diretamente no
cotidiano da população, razão pela qual o cotidiano
alcança a centralidade da atenção do profissional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
