<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:42:30</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:48:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="126,254 1554,254 1554,312 1552,312 1552,617 1474,617 1474,826 1552,826 1552,963 1551,963 1551,1060 99,1060 99,1059 98,1059 98,826 176,826 176,617 99,617 99,616 98,616 98,352 126,352"/>
	<TextEquiv conf="0.79581">
	<Unicode>QUESTÃO 39
O crescimento populacional, a migração para as áreas urbanas, as diversas formas de apropriação de terras
existentes e os recursos naturais e financeiros insuficientes resultam nas habitações inadequadas e no aumento dos
“sem-abrigo” ou “sem teto”. A realidade de homens, mulheres e crianças que vivem debaixo de pontes, em carros,
estações de metrô, parques públicos, guetos e barracas ou ocupam edifícios abandonados é verificada de forma global.
Segundo as estimativas das Nações Unidas, milhares de pessoas no mundo inteiro vivem em habitações inadequadas.
Contudo, o direito à habitação é reconhecido como um direito humano na Declaração Universal dos Direitos
do Homem:
Toda pessoa tem direito a um nível de vida suficiente para lhe assegurar e à sua família a saúde e o bem-estar, principalmente quanto
à alimentação, ao vestuário, ao alojamento, à assistência e ainda quanto aos serviços sociais necessários, e tem direito à segurança
no desemprego, na doença, na invalidez, na viuvez, na velhice ou outros casos de perda de meios de subsistência por circunstâncias
independentes da sua vontade. (artigo 25, n.º 1)
Nesse cenário, vê-se crescer a atuação do assistente social como profissional capacitado a empreender ações voltadas
ao desenvolvimento humano na perspectiva do alcance ao direito à habitação. Cada vez mais, a realidade coloca novos
desafios aos profissionais inseridos diretamente nesse contexto, sobretudo na elaboração, implementação e execução
de planos, projetos e programas voltados à área.
Considerando as informações acima, descreva as principais abordagens do serviço social nesse campo de atuação.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
