<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:42:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:48:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 306,280 306,354 1242,354 1242,417 1554,417 1554,600 1553,600 1553,601 1552,601 1552,971 98,971 98,601 97,601 97,417 99,417"/>
	<TextEquiv conf="0.96014">
	<Unicode>QUESTÃO 40
Prostituição infantil no Brasil: um grande desafio a ser vencido
A gente quer sair daqui e não pode. Esse desgraçado diz que só solta a gente depois que a gente pagar a dívida, e
a dívida não acaba nunca. O dinheiro que a gente ganha vai direto pra mão dele. Em todas as boates é assim. Quem
tenta fugir apanha. Aqui os donos da boate batem na gente é com fio de quatro dobras. Quando não batem, mandam a
polícia bater. Tá cheio de menina com marcas no corpo. Dizem que muitas morreram porque tentaram fugir. Pelo amor
de Deus, moço, me tira daqui!
Dimenstein, G. Meninas da noite. São Paulo: Ática, 1992.
O depoimento acima retrata a angústia que muitas crianças e adolescentes em situação de violência e exploração
sexual, vivenciam em nosso país. A soma de esforços coletivos para o enfrentamento dos desafios expressos nas
dimensões societárias atuais está relacionada às condições necessárias para a materialidade do Projeto Ético-Político
do Serviço Social.
Considerando o texto e as informações apresentadas, e de acordo com as atribuições e competências do assistente
social, redija um texto argumentativo que contemple três ações a serem implementadas pelo profissional que atua com
crianças e adolescentes em situação semelhante à descrita acima. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
