<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:44:07</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:54:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="824,287 824,2097 825,2097 825,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="866,1416 1074,1416 1074,1444 1554,1444 1554,1416 1554,1444 1553,1444 1553,2095 913,2095 913,2025 866,2025 866,1718 865,1718 865,1444 864,1444 866,1444"/>
	<TextEquiv conf="0.79533">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Os estudos de Antunes (2001) acerca da centralidade
das transformações no mundo do trabalho esclarecem
aspectos fundamentais da influência toyotista e do
processo de mundialização no setor produtivo.
ANTUNES, R. Os sentidos do trabalho: ensaios sobre a afirmação e negação
do trabalho. 5 ed. São Paulo: Boitempo Editorial, 2001 (fragmento).
A expansão do trabalho social combinado significa
a utilização do trabalho de imigrantes, negros e crianças.
a articulação do trabalho industrial com o setor
de serviços.
o aumento progressivo do trabalho feminino no
interior da classe trabalhadora.
a incorporação de trabalhadores de diversas partes
do mundo no processo de produção e de serviços.
a ampliação das empresas multinacionais nos
países “pobres” como estratégia de exploração de
mão de obra barata.
o Oo o co oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="893,280 1074,280 1074,348 1555,348 1555,645 1552,645 1552,1089 1378,1089 1378,1134 1320,1134 1320,1183 995,1183 995,1379 866,1379 866,1208 867,1208 867,1152 923,1152 923,913 930,913 930,835 939,835 939,729 866,729 866,645 865,645 865,348 893,348"/>
	<TextEquiv conf="0.94411">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O momento conjuntural e as transformações sociais,
políticas e econômicas pelas quais passa o Brasil exigem
dos assistentes sociais intervenções que respondam
às demandas das novas configurações societárias. À
apropriação do conhecimento das variáveis conjunturais
que compõem o planejamento social, dos métodos e
das técnicas eficazes constitui instrumento fundamental
para que as administrações públicas possam atingir
seus objetivos e as metas elegíveis como prioritárias.
Nessa perspectiva, o assistente social que for solicitado
a trabalhar com planejamento social deve
|. definir a síntese dos fatos e das necessidades
que motivam o plano e a formulação de objetivos.
Il. prever que é possível resolver os problemas
sociais com poucos recursos.
Ill. prever as mudanças legais, institucionais e
administrativas indispensáveis para a viabilidade
do plano.
IV. propor ações que visem atender demandas
clientelistas.
V. propor ações de caráter populista.
É correto apenas o que se afirma em
O lel.
O lei.
O lev.
O lIlelv.
O IWVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="140,331 140,808 791,808 791,331"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,828 785,828 785,1871 453,1871 453,1912 365,1912 365,2099 99,2099 99,1881 154,1881 154,1738 155,1738 155,1595 163,1595 163,1329 98,1329 98,1254 97,1254"/>
	<TextEquiv conf="0.96016">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A partir da Constituição Federal de 1988, uma nova
configuração social se apresenta no cenário brasileiro,
sobretudo para as políticas públicas, as quais vem
garantir, de forma efetiva, direitos antes concedidos
como benesses e que remetiam a população usuária à
situação de dependência. Nesse sentido, a assistência
social passa a ser regulamentada pela Lei Orgânica da
Assistência Social (LOAS/1993). Desde então, novos
conceitos e novos modelos passaram a vigorar no Brasil,
com a assertiva do “direito de cidadania, com vistas a
garantir o atendimento às necessidades básicas dos
segmentos populacionais vulnerabilizados pela pobreza
e pela exclusão social”.
Considerando as informações apresentadas, avalie as
afirmativas a seguir.
1. A assistência social representa uma política
pública, componente da seguridade social.
II. A seguridade social compreende o conjunto
de ações integradas de iniciativa dos poderes
públicos e da sociedade civil, destinadas a
assegurar os direitos da população relativos à
saúde, à previdência e à assistência social.
III. A assistência social é parte integrante das
ações que visam garantir direito de cidadania
e igualdade de condições de vida a todos os
brasileiros que dela necessitar.
IV. O novo modelo da assistência social no Brasil
integra ações de responsabilidade dos serviços
públicos e privados para enfrentamento das
situações de risco decorrentes da pobreza.
É correto o que se afirma em
O lelV, apenas.
O llelll, apenas.
O l,llelll, apenas.
O Il, Ill e IV, apenas.
O LII,IUEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
