<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:44:23</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:56:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,287 825,2097 826,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="865,1447 1552,1447 1552,2093 866,2093 866,1615 865,1615"/>
	<TextEquiv conf="0.96145">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A flexibilização das relações de trabalho que atingem
inclusive os postos de trabalho situados no âmbito
do Estado brasileiro, importante empregador dos
assistentes sociais do país, geram como consequências
para essa categoria de profissionais
O retração dos postos de trabalho, com melhoria salarial.
O maior liberdade para o profissional que souber se
situar e vencer a concorrência.
O oportunidades diferenciadas de inserção no
mercado, sempre com possibilidades concretas de
maior incremento salarial.
O novas possibilidades de trabalho, pois poderão
ocupar espaços antes destinados a profissionais
com formação técnica diversa.
O obrigação de permanente qualificação profissional,
pois o profissional é chamado a responder a
demandas variadas e mutantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="893,254 1554,254 1554,311 1552,311 1552,1244 1554,1244 1554,1342 866,1342 866,696 865,696 865,350 893,350"/>
	<TextEquiv conf="0.80346">
	<Unicode>QUESTÃO 19
As transformações internacionais da década de 1970
significaram uma verdadeira revolução originária, cujas
consequências foram os desequilíbrios nas balanças de
pagamento, choque do petróleo, globalização do comércio,
finanças e setor produtivo, crise do sistema fordista e
substituição pela especialização flexível. Essas rápidas
transformações implicaram sérias dificuldades para os
países em desenvolvimento, entre os quais o Brasil,
devido à dependência tecnológica e as consequentes
dificuldades de competitividade no novo cenário.
Nesse cenário, o Brasil reagiu, à epoca, de acordo com
as recomendações dos organismos internacionais,
alinhadas com a(s)
O medidas protecionistas, que iniciaram o processo de
desconcentração interna de renda.
O lógica keynesiana de ampliar o papel do Estado de
maneira a constituir um novo patamar de proteção
social.
vertente neoliberal, que resultou, ao longo do tempo, na
manutenção do processo de concentração de renda.
flexibilização do processo produtivo, que ampliou o
mercado de trabalho interno devido ao aumento das
exportações.
O inovação tecnológica do parque industrial brasileiro
visando superar a dependência externa e qualificar
a mão de obra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,286 306,286 306,347 785,347 785,1603 99,1603 99,1069 98,1069 98,943 171,943 171,741 98,741 98,347 125,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96150">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O serviço social tem, junto às questões ambientais,
um espaço que vale a pena ser ocupado pelas
inúmeras possibilidades de estudos interdisciplinares
que apresentam, não só frente às questões ligadas
ao desenvolvimento urbano, à preservação do meio
ambiente e à geração de renda, mas também pela
importância da qual se revestem essas questões, que
criam inúmeras oportunidades de intervenção ao serviço
social, em ações de mobilização, organização das
populações ameaçadas pela degradação do seu meio
ambiente ou de educação dessa mesma população para
sua preservação.
COLITO, M. C. e PAGANI, A. M. M.
Conversando sobre as questões ambientais e o serviço social.
Disponível em: &lt;http://Awww.ssrevista.uel.br/c vin2 conversando.htm&gt;.
Acesso em:17 ago. 2010 (adaptado).
Nesse contexto, a educação ambiental é compreendida
como um dos processos mais importantes de construção
de valores, conhecimentos, habilidades e atitudes, tendo
como objetivo
O estimular e fortalecer uma consciência crítica sobre
a problemática ambiental e social.
O estimular as práticas preservacionistas calcadas no
senso comum, valorizando-as em relação à ciência
e tecnologia.
O garantir o sigilo sobre informações ambientais que
possam causar prejuízos às comunidades e que
comprometam a segurança nacional.
O fortalecer a interferência de povos possuidores de
consciência ambiental sobre povos que desenvolvem
procedimentos de destruição do meio.
O incentivar a responsabilização do poder público na
preservação do equilíbrio do meio ambiente, restringindo-
se a defesa da qualidade ambiental ao Estado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
