<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T13:43:35</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:52:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,287 823,2097 825,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="866,280 1074,280 1074,347 1552,347 1552,867 1554,867 1554,997 1552,997 1552,1517 1554,1517 1554,1689 866,1689 866,744 865,744 865,347 866,347"/>
	<TextEquiv conf="0.52266">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Analise a relação proposta entre as duas asserções
a seguir, relativas aos procedimentos de pesquisa em
serviço social.
A padronização e a neutralidade nos procedimentos
garantem a cientificidade da investigação.
PORQUE
A pesquisa qualitativa trabalha com significados
e o pesquisador deve entender o processo social
nas transformações e determinações construídas
historicamente pelos sujeitos.
Considerando a coerência das correntes da pesquisa
social, as asserções fundamentam-se
O em vertentes diferentes, no entanto se comple-
mentam, pois a padronização é necessária para
delimitar as etapas do processo de apreensão
da historicidade.
O na mesma vertente, mas considerar a historicidade
do sujeito rompe com a visão de neutralidade que é
necessária à cientificidade da pesquisa social, bem
como aos procedimentos de padronização.
O em vertentes diferentes, pois apreender a
historicidade exige procedimentos de pesquisa
construídos em diálogo com o cenário social, o que
rompe com a neutralidade e com a padronização de
procedimentos.
O na mesma vertente, pois, mediante padronização,
chega-se aos dados quantitativos, enquanto os
qualitativos, complementares a esses, são obtidos
por meio da adoção de postura neutra pelo
pesquisador.
O em vertentes diferentes, porém, na pesquisa de teor
qualitativo, as vertentes fundem-se em uma única,
eclética e completa, na qual a combinação dos
elementos depende do julgamento do pesquisador
e de sua percepção de coerência perante o objeto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="99,1312 306,1312 306,1379 785,1379 785,1876 783,1876 783,1999 785,1999 785,2098 99,2098 99,1605 98,1605 98,1379 99,1379"/>
	<TextEquiv conf="0.96580">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O Brasil tem obtido avanços em relação ao tratamento
dado às denúncias relativas à violência contra a mulher,
com medidas como, por exemplo, a instituição da Lei
n.º 11.340/2006, a chamada Lei Maria da Penha. No
entanto, existe um tipo de violência difícil de combater,
que incide sobre a identidade social das mulheres, que
é a violência simbólica, que
O expõe a mulher de forma negativa por meio da
calúnia, difamação ou injúria.
O retém ou destrói seus bens pessoais, recursos
econômicos, objetos e documentos pessoais.
O impõe comportamentos e papéis sociais resultantes
da lógica de dominação do masculino sobre o
feminino em toda a esfera social.
O causa dano emocional, diminui a autoestima,
humilha, persegue, controla suas ações, manipula,
compromete sua autodeterminação.
O constrange a mulher mediante intimidação, ameaça
ou uso da força, para induzi-la a exercer sua
sexualidade ou a limitar seus direitos reprodutivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,280 307,280 307,347 785,347 785,1018 477,1018 477,1081 261,1081 261,1283 99,1283 99,1055 160,1055 160,865 155,865 155,691 163,691 163,541 98,541 98,347 99,347"/>
	<TextEquiv conf="0.95174">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os artigos 182 e 183 da Constituição Federal
estabelecem parâmetros para a política urbana, os
quais estão regulamentados na Lei n.º 10.257, de julho
de 2001, o Estatuto da Cidade. De acordo com essa
lei, avalie se cada um dos itens a seguir constitui uma
diretriz para a elaboração da política urbana.
|. Planejamento do desenvolvimento das cidades.
Il. Regularização fundiária e urbanização de áreas
ocupadas por população de baixa renda.
Ill. Desapropriação de solo urbano para fins de
constituição de zonas de interesse social.
IV. Instituição do imposto territorial progressivo
para terrenos subutilizados nas zonas urbanas
centrais da cidade.
V. Integração e complementaridade entre as
atividades urbanas e rurais, tendo em vista o
desenvolvimento socioeconômico do município
e do território sob sua área de influência.
Estão corretos apenas os itens
O Lite.
O Lllev
O LUelv.
O I,IVeV.
O L,IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
