<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T01:42:56</Created>
	<LastChange>2020-09-22T01:43:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_BIOMEDICINA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="514,1377 514,1860 1134,1860 1134,1377"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="74,1934 74,2134 777,2134 777,1934"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 271,240 271,280 1574,280 1574,434 1573,434 1573,497 995,497 995,603 835,603 835,645 552,645 552,686 501,686 501,728 80,728 80,434 79,434 79,280 80,280"/>
	<TextEquiv conf="0.96849">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Na década de 1960, demonstrou-se que a transcrição é regulada por proteínas que se ligam a sequências específicas do
DNA. Em 1983, Dynan e Tjian mostraram que uma proteína de núcleo de células humanas, chamada Sp1, era capaz de se
ligar a uma destas sequências e promover transcrição in vitro. Para prosseguir os estudos e determinar o mecanismo de
ação de Sp1, era necessário obter esta proteína em estado puro. O problema é que Sp1 representa cerca de 0,001% do
total de proteínas celulares. Para purificar a proteína Sp1 pela primeira vez um procedimento adequado seria
(Adaptado de W. S. Dynan e R. Tjian. The promoter-specific transcription factor Sp 1 binds to upstream sequences in the SV40 early promoter.
Cell. v.35, n. 1, p. 79-87, 1983)
(A) cromatografia de afinidade com a sequência de DNA correspondente.
(B) immunoblotting usando anticorpo primário contra Sp1.
(C) cromatografia de afinidade usando anticorpo contra Sp1.
(D) PCR (polymerase chain reaction).
(E) cromatografia de troca iônica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="80,791 272,791 272,831 508,831 508,879 884,879 884,920 977,920 977,962 1221,962 1221,1071 80,1071"/>
	<TextEquiv conf="0.96615">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Genes de resistência a antibióticos
(A) ocorrem devido à ação mutagênica dos próprios antibióticos.
(B) ocorrem sempre que se aplica o antibiótico no hospedeiro infectado.
(C) são transferidos diretamente da mitocôndria das células dos hospedeiros infectados.
(D) destroem as bactérias sensíveis ao antibiótico, o que permite o domínio das resistentes.
(E) são transferidos entre bactérias por meio de plasmídeos ou transposons.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="80,1134 271,1134 271,1174 1575,1174 1575,1296 1225,1296 1225,1360 1071,1360 1071,1925 80,1925"/>
	<TextEquiv conf="0.96826">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Deseja-se saber qual a distribuição nas diferentes fases do ciclo celular das células de uma cultura. O corante Hoechst
33258, que não é fluorescente em solução, mas é fortemente fluorescente quando ligado ao DNA, é capaz de atravessar as
membranas celulares e se intercalar na dupla-hélice do DNA, estabelecendo ligação específica. Por citometria de fluxo, é
possível quantificar a fluorescência (e, portanto, o DNA) de cada célula da população.
O gráfico abaixo mostra o número de células versus a quantidade relativa de DNA por célula.
Em que fase da interfase as células das áreas a, b e c do gráfico se encontram?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
