<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T01:45:37</Created>
	<LastChange>2020-09-22T01:45:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_BIOMEDICINA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="560,1151 560,1654 1125,1654 1125,1151"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 267,240 267,241 271,241 271,281 1575,281 1575,591 1573,591 1573,726 472,726 472,776 335,776 335,954 80,954 80,749 81,749 81,589 82,589 82,482 80,482 80,481 79,481 79,281 80,281"/>
	<TextEquiv conf="0.93253">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A gripe aviária, provocada pelo vírus influenza do tipo HSN1, tem sido alvo de preocupação mundial. Apesar de infectar
principalmente aves, já foi detectada, em alguns países da Ásia, infecção em humanos, levando a uma alta taxa de
mortalidade. Sabe-se que os vírus influenza são envelopados e têm o genoma composto por moléculas de RNA simples
fita, negativa, segmentado, sendo que esse tipo de genoma pode contribuir para o estabelecimento de uma pandemia
em seres humanos, além de dificultar o desenvolvimento de uma vacina.
Analise as afirmações abaixo.
| - A coinfecção em um mesmo paciente por um vírus da gripe comum (H1IN1) e o vírus da gripe aviária possibilita a
troca de segmentos dos dois genomas, ampliando as chances de surgir uma cepa altamente patogênica no
homem.
|l - Vacinas para vírus da gripe comum (H1N1) não devem ser eficientes para proteger contra o vírus da gripe aviária.
Ill - Os vírus com genomas de RNA são conhecidos como retrovírus e, por se integrarem ao genoma da célula
hospedeira, não há como controlá-los.
Está correto o que se afirma em
(A) Il, somente.
(B) lell, somente.
(C) lelll, somente.
(D) lIlelll, somente.
(E) Lilelll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,991 267,991 267,992 271,992 271,1032 1575,1032 1575,1154 445,1154 445,1705 1574,1705 1574,1864 1575,1864 1575,1919 472,1919 472,1983 335,1983 335,2160 80,2160 80,1665 79,1665 79,1032 80,1032"/>
	<TextEquiv conf="0.96582">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Testes de DNA para determinação de paternidade são hoje em dia realizados por meio da tecnologia de PCR
(polymerase chain reaction, ou reação de polimerase em cadeia). Estes testes distinguem /oci conhecidos como
microssatélites. Em um desses testes foram observados os resultados ilustrados no esquema abaixo, que representa a
migração eletroforética de uma análise de paternidade de uma criança (F), sua mãe (M) e o suposto pai (SP).
Analise as afirmações abaixo.
| - PCR pode ser feito a partir de amostras com pouco DNA dos indivíduos, já que a técnica possibilita a amplificação
de sequências específicas de DNA.
|l - O resultado revela que SP não deve ser o pai da criança, já que uma das bandas de DNA deste não é encontrada
no DNA da criança.
Ill - Microssatélites são regiões do genoma nas quais ocorrem repetições de sequências nucleotídicas e por isso cada
locus pode resultar em variações de tamanho nos indivíduos testados.
Está correto o que se afirma em
(A) Il, somente.
(B) lell, somente.
(C) lelll, somente.
(D) Il elll, somente.
(E) Lilelll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
