<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T04:44:52</Created>
	<LastChange>2021-01-18T11:46:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_BIOMEDICINA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="182,440 182,1231 1594,1231 1594,440"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 271,240 271,282 1574,282 1574,411 530,411 530,1330 1108,1330 1108,1457 1267,1457 1267,1524 91,1524 91,1525 90,1525 90,1524 80,1524 80,412 79,412 79,282 80,282"/>
	<TextEquiv conf="0.96692">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A figura abaixo mostra resultados obtidos em 1987 por Picard e Yamamoto. Células de mamífero em cultura foram
transfectadas com vetor de expressão contendo as proteínas indicadas: (a) B-galactosidase; (b) proteína de fusão
contendo receptor de glicocorticóide e B-galactosidase. Adicionou-se às células transfectadas um anticorpo contra
B-galactosidase (marcado com indicador fluorescente) e dexametasona foi adicionada às células “+Dex”.
Os resultados permitem concluir que
A) ambas as proteínas só foram expressas em presença de dexametasona.
B) B-galactosidase só foi expressa no citoplasma em presença de dexametasona.
C) a proteína de fusão só foi expressa em presença de dexametasona.
D) dexametasona inibiu a síntese da proteína de fusão, mas não a de B-galactosidase.
E) em presença de dexametasona, a proteína de fusão deslocou-se para o núcleo das células.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,1588 267,1588 267,1631 1575,1631 1575,1781 1416,1781 1416,2032 1574,2032 1574,2089 1509,2089 1509,2158 81,2158 81,2159 80,2159 80,1782 79,1782 79,1631 80,1631"/>
	<TextEquiv conf="0.96713">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A leishmaniose constitui um problema de saúde extremamente grave e estima-se que 350 milhões de pessoas estejam
infectadas em mais de 80 países. No Brasil, um dos países em que a situação é mais grave, duas formas de
leishmaniose são observadas: a cutânea e a visceral. Em um posto de saúde, houve diagnóstico clínico de uma úlcera
causada por infecção por Leishmania, que foi reportada imediatamente ao Ministério da Saúde. Conhecendo-se o ciclo
de vida da Leishmania, deve-se
(A) determinar o antibiótico ao qual essa bactéria é sensível, para estabelecer o tratamento do paciente.
(B) buscar possíveis focos de mosquitos flebotomíneos, inseto transmissor dessa bactéria, para prevenção.
(C) buscar possíveis focos de mosquitos Aedes, inseto transmissor desse protozoário, para prevenção.
(D) averiguar, na comunidade, possíveis cães contaminados, uma vez que esses animais podem ser hospedeiros
intermediários desse protozoário.
(E) combater a forma epimastigota, intracelular, desse organismo para evitar sua propagação para outras pessoas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
