<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:19:53</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:12:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r0" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 231,191 231,264 790,264 790,884 789,884 789,1060 790,1060 790,1634 674,1634 674,1679 573,1679 573,2015 63,2015 63,1692 175,1692 175,1589 129,1589 129,1476 175,1476 175,1266 129,1266 129,1246 155,1246 155,1245 174,1245 174,1080 129,1080 129,884 81,884 81,779 79,779 79,264 96,264"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 13
Ao investigar a constituição dos comportamentos típicos
do homem ocidental civilizado, Norbert Elias constatou a
presença de diferenciações culturais dos comportamentos
individuais e suas relações com processos históricos,
políticos e sociais relacionados ao desenvolvimento e
consolidação do capitalismo, que incluem o processo
de industrialização inglês e a Revolução Francesa.
Norbert Elias denominou o processo por meio do qual
os indivíduos passaram a intensificar a assimilação e a
internalização de normas e regras sociais, de maneira
a desenvolver autocontrole sobre suas pulsões, como
“processo civilizador”.
No que diz respeito às constatações e conclusões obtidas
pelo autor, avalie as seguintes afirmações.
|. A partir da formação de monopólios de força,
criam-se espaços sociais conflituosos que tendem
a legitimar os atos de violência estatal.
Il. A redução do contraste entre a situação e o
código de conduta dos estratos mais baixos e
mais altos constitui uma das peculiaridades do
desenvolvimento da sociedade ocidental.
Ill. Devido à força das tradições, o nível de controle
emocional presente na aristocracia superava O
nível de controle emocional que era necessário à
burguesia, em razão de suas funções profissionais
e comerciais.
IV. Apesardos Estados nacionais terem proporcionado
maior segurança aos indivíduos, o crescimento
das sociedades e a divisão das funções foram
atores que determinaram uma regulação mais
rigorosa das emoções e do autocontrole.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,264 1536,264 1536,940 1535,940 1535,1512 1536,1512 1536,2012 873,2012 873,1663 872,1663 872,1196 826,1196 826,1131 825,1131 825,940 824,940 824,264 841,264"/>
	<TextEquiv conf="0.68484">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Entre o conjunto das técnicas de pesquisa das
Ciências Sociais, o questionário destaca-se como uma das
ferramentas mais habituais e tem como características a
simplicidade e a economia. Seu uso é necessário sempre
que o pesquisador não dispõe de dados previamente
coletados pelas instituições públicas sobre determinadas
características da população, e sempre que se quer obter
levantamentos específicos sobre certos aspectos, opiniões
e comportamentos de uma população. Não obstante, além
de ser utilizado para fins mais explicitamente exploratórios,
o questionário tem por função principal dar à pesquisa
uma extensão maior e possibilitar que se verifique com
dados estatísticos até que ponto são generalizáveis
as informações e hipóteses da pesquisa previamente
construídas. Todavia, a elaboração dos questionários
deve se pautar em algumas regras simples.
COMBESSIE, J.C. O método em sociologia. São Paulo: Edições Loyola, 2004.
Com relação às regras que devem ser observadas para a
pesquisa sociológica feita com elaboração e aplicação de
questionários, observa-se que
O o questionário deve apresentar um conjunto de
questões que possam resumir de modo eficaz o perfil
do entrevistado para que seja útil como instrumento
de pesquisa.
a redação das perguntas do questionário deve
revelar a familiaridade do pesquisador com sua
área de pesquisa, com a inclusão de termos
técnicos e acadêmicos.
as perguntas do questionário devem ser do tipo
fechado, pois elas evitam que o entrevistado conduza
a entrevista e seu uso garante que o pesquisador
receba as respostas desejadas.
a ordem das perguntas do questionário deve ser
estabelecida de maneira aleatória, para que as
respostas dadas não sejam influenciadas pelas
próprias perguntas.
os entrevistados devem responder ao questionário
antes de serem informados acerca da origem e da
intenção da pesquisa e do questionário para que os
dados coletados sejam objetivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
