<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:21:43</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:11:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="139,903 270,903 270,967 1536,967 1536,1406 1535,1406 1535,1541 1255,1541 1255,1633 1204,1633 1204,1718 534,1718 534,1768 242,1768 242,1993 130,1993 130,1992 81,1992 81,1738 129,1738 129,1541 79,1541 79,967 139,967"/>
	<TextEquiv conf="0.96652">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Onde quer que tenha conquistado o poder, a burguesia calcou aos pés as relações feudais, patriarcais e idílicas.
Todos os complexos e variados laços que prendiam o homem feudal a seus “superiores naturais” ela os despedaçou sem
piedade, para só deixar subsistir, de homem para homem, o laço do frio interesse, as duras exigências do “pagamento
à vista”. A burguesia só pode existir com a condição de revolucionar incessantemente os instrumentos de produção, por
conseguinte, as relações de produção e, com isso, todas as relações sociais. [...] Essa revolução contínua da produção,
esse abalo constante de todo o sistema social, essa agitação permanente e essa falta de segurança distinguem a
época burguesa de todas as precedentes. Dissolvem-se todas as relações sociais antigas e cristalizadas, com seu
cortejo de concepções e de ideias secularmente veneradas, as relações que as substituem tornam-se antiquadas
antes de se ossificar. Tudo que era sólido e estável se esfuma, tudo o que era sagrado é profanado e os homens
são obrigados finalmente a encarar com serenidade suas condições de existência e suas relações recíprocas. [...]
As relações burguesas de produção e de troca, o regime burguês de propriedade, a sociedade burguesa moderna,
que conjurou gigantescos meios de produção e de troca, assemelham-se ao feiticeiro que já não pode controlar as
potências infernais que pôs em movimento com suas palavras mágicas.
MARX, K.; ENGELS, F. Manifesto do partido comunista. (com adaptações).
A partir do texto acima e considerando as ideias de Marx e Engels, baseadas numa perspectiva dialética, avalie as
afirmações que se seguem.
|. A burguesia desempenhou um papel revolucionário na história.
Il. Aclasse social burguesa e a classe proletária surgiram a partir da sociedade capitalista.
Ill. Nas sociedades capitalistas as relações sociais estão em constante transformação.
IV. O proletariado possui a missão histórica de negar e superar a sociedade capitalista.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
elv.
Lei.
1, Meilv.
CoOoçgÇoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,247 1534,247 1534,248 1535,248 1535,549 1534,549 1534,649 814,649 814,758 815,758 815,800 927,800 927,869 128,869 128,865 81,865 81,649 80,649 80,247 119,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96611">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Se o homem no estado de natureza é tão livre, conforme dissemos, se é senhor absoluto da sua própria pessoa e posses,
igual ao maior e a ninguém sujeito, por que abrirá ele mão dessa liberdade, por que abandonará o seu império e sujeitar-se-á
ao domínio e controle de qualquer outro poder? Ao que é óbvio responder que, embora no estado de natureza tenha tal direito,
a fruição do mesmo é muito incerta e está constantemente exposta à invasão de terceiros porque, sendo todos reis tanto
quanto ele, todo homem igual a ele, e na maior parte pouco observadores da equidade e da justiça, a fruição da propriedade
que possui nesse estado é muito insegura, muito arriscada. Estas circunstâncias obrigam-no a abandonar uma condição
que, embora livre, está cheia de temores e perigos constantes; e não é sem razão que procura de boa vontade juntar-se em
sociedade com outros que estão já unidos, ou pretendem unir-se, para a mútua conservação da vida, da liberdade e dos bens
a que chamo de “propriedade”.
LOCKE, J. Segundo Tratado Sobre o Governo, São Paulo: Abril Cultural, 1983, p. 82.
Considerando as ideias de Locke expostas no texto acima, assinale a alternativa correta.
A propriedade surge com a criação da sociedade.
No estado de natureza, o homem é livre, mas, desigual.
O direito de propriedade é compatível com a sociedade.
Devido à insegurança, os homens optam por viver sem direitos.
A efetivação do direito de propriedade requer um poder absoluto.
Coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
