<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T01:29:57</Created>
	<LastChange>2020-09-24T01:30:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="96,868 270,868 270,936 1535,936 1535,1033 1376,1033 1376,1092 1280,1092 1280,1205 1468,1205 1468,1231 1044,1231 1044,1277 129,1277 129,1274 81,1274 81,1033 80,1033 80,936 96,936"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>QUESTÃO 37
O movimento operário é considerado o modelo clássico de movimento social. Contudo, autores como Alain Touraine
indicaram o esgotamento desse modelo e apontaram o surgimento dos “novos movimentos sociais” a partir dos anos
1960. Esses novos movimentos sociais
enfatizam a luta por melhores salários e condições de trabalho, ou seja, privilegiam a luta econômica.
adotam o modelo revolucionário e buscam a conquista do poder de Estado.
buscam a implantação do socialismo por meio de reformas paulatinas no aparelho de Estado.
buscam a afirmação de identidades variadas e recusam a política institucionalizada, preferindo a ação direta.
CGoOgGoo
estão ligados aos partidos políticos e sindicatos, sua base de sustentação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,256 1535,256 1535,455 1268,455 1268,587 1534,587 1534,653 1533,653 1533,766 1534,766 1534,829 128,829 128,699 81,699 81,455 80,455 80,256 96,256"/>
	<TextEquiv conf="0.95121">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Um professor de Antropologia, com o intuito de discutir diferentes abordagens teórico-metodológicas de pesquisa com seus
alunos, dividiu a classe em três grupos: o grupo 1 ficou encarregado de acompanhar uma mobilização social, com foco
em indivíduos específicos e em suas ações e relações sociais; o grupo 2 gravou a propaganda eleitoral gratuita e analisou
os enunciados dos dois principais candidatos, considerando as oposições binárias presentes nos discursos; o grupo 3
analisou os enunciados da mesma propaganda eleitoral, mas levando em conta os textos em seu contexto de produção e
identificando os dois candidatos.
No que concerne às perspectivas teórico-metodológicas adotadas, conclui-se que
O ogrupo 1 adotou uma perspectiva funcionalista, e os demais, uma perspectiva estruturalista.
O ogrupo 1 adotou uma abordagem microssociológica, o grupo 2 empregou uma abordagem estruturalista e o grupo 3, uma
abordagem interpretativista.
O osgrupos 1 e 2 adotaram o individualismo metodológico, enquanto o grupo 3 empregou o coletivismo metodológico.
O ostrês grupos, apesar das diferenças metodológicas, deram ênfase à análise das representações coletivas.
e
os grupos | e 3 empregaram uma abordagem interativista-simbólica, enquanto o grupo 2 adotou uma abordagem
interpretativista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
