<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T07:25:05</Created>
	<LastChange>2021-01-19T23:20:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="73,228 73,810 1542,810 1542,228"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="82,827 1535,827 1535,1242 1413,1242 1413,1365 1412,1365 1412,1366 1410,1366 1410,1367 1409,1367 1409,1368 1407,1368 1407,1369 1405,1369 1405,1370 1402,1370 1402,1371 1396,1371 1396,1372 1392,1372 1392,1373 1389,1373 1389,1374 1385,1374 1385,1375 1368,1375 1368,1376 1362,1376 1362,1377 1049,1377 1049,1376 1045,1376 1045,1375 1041,1375 1041,1374 1037,1374 1037,1373 1033,1373 1033,1372 965,1372 965,1371 959,1371 959,1370 942,1370 942,1369 937,1369 937,1368 931,1368 931,1367 879,1367 879,1366 875,1366 875,1365 871,1365 871,1364 624,1364 624,1365 620,1365 620,1366 616,1366 616,1367 586,1367 586,1368 580,1368 580,1369 574,1369 574,1370 568,1370 568,1371 562,1371 562,1372 557,1372 557,1373 551,1373 551,1374 545,1374 545,1375 538,1375 538,1376 531,1376 531,1377 525,1377 525,1378 521,1378 521,1379 517,1379 517,1380 399,1380 399,1379 395,1379 395,1378 391,1378 391,1377 342,1377 342,1376 337,1376 337,1375 332,1375 332,1374 327,1374 327,1373 321,1373 321,1372 81,1372 81,1261 129,1261 129,936 80,936 80,910 81,910 81,828 82,828"/>
	<TextEquiv conf="0.69258">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Pierre Bourdieu analisou, em sua obra A Distinção, a manifestação do gosto dos indivíduos conforme suas posições
na estratificação da sociedade francesa. A tabela acima resume uma parte dos achados da pesquisa de Bourdieu.
Considerando a tabela apresentada e as ideias de Bourdieu acerca do gosto dos indivíduos, analise as afirmações abaixo.
|. As opções de gosto não variam em relação às classes, o que se explica pelo habitus, ou seja, as preferências
fazem parte das disposições incorporadas socialmente.
Il. As preferências variam de acordo com a posição dos indivíduos na estratificação social, o que reflete a ação do
capital simbólico, que homogeneiza a sociedade ao instituir padrões massificados de consumo.
Ill. As opções de gosto variam em relação às classes, já que o consumo dos bens envolve mecanismos de distinção
e disputas pela legitimidade intra e entre as classes.
IV. As preferências variam conforme o posicionamento de classe, pois envolvem habitus diferenciados e lutas
simbólicas que unem ou distanciam agentes conforme seus estilos de vida.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="80,1442 1536,1442 1536,1634 1535,1634 1535,1689 1534,1689 1534,1760 1343,1760 1343,1981 1413,1981 1413,2005 82,2005 82,2006 81,2006 81,1761 79,1761 79,1703 80,1703"/>
	<TextEquiv conf="0.96036">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A investigação quantitativa tem como campo de práticas e objetivos trazer à luz dados, indicadores e tendências
observáveis. Deve ser utilizada para abarcar, do ponto de vista social, grandes aglomerados de dados, de conjuntos
demográficos, por exemplo, classificando-os e tornando-os inteligíveis por meio de varáveis. A investigação qualitativa
trabalha com valores, crenças, representações, hábitos, atitudes e opiniões. Adequa-se a profundar a complexidade
dos fenômenos, fatos e processos particulares e específicos de grupos mais ou menos delimitados em extensão e
capazes de serem abrangidos intensamente.
MINAYO, M. C.; SANCHES, O. Quantitativo-Qualitativo: oposição ou complementaridade? Cadernos de Saúde Pública,
Rio de Janeiro, 9 (3): 239-262, jul/set 1993. (com adaptações)
As Ciências Sociais dispõem de métodos quantitativos e qualitativos, descritos sinteticamente no texto acima. Considerando
essas definições, analise as afirmações que se seguem.
|. Os métodos qualitativos e quantitativos não podem ser empregados em uma mesma pesquisa.
Il. Os métodos quantitativos são mais científicos que os qualitativos.
Ill. Os métodos qualitativos são utilizados em estudos de caso ou contextos delimitados.
IV. Métodos quantitativos e qualitativos não são mutuamente excludentes.
É correto apenas o que se afirma em
O lell. O lei. O llell. O llelv. O lelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
