<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T01:26:20</Created>
	<LastChange>2020-09-24T01:26:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="73,257 74,766 711,765 710,256"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,262 1524,262 1524,787 1534,787 1534,875 1465,875 1465,955 1446,955 1446,1003 144,1003 144,957 143,957 143,877 80,877 80,787 96,787"/>
	<TextEquiv conf="0.96522">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
econômica e social inadequada. O coronelismo é sobretudo um
compromisso, uma troca de proveitos entre o poder público,
progressivamente fortalecido, e a decadente influência social dos
chefes locais, notadamente dos senhores de terras. Não é possível,
pois, compreender o fenômeno sem referência à nossa estrurura
agrária, que fornece base de sustentação das manifestações de
poder privado ainda tão visíveis no interior do Brasil.
Paradoxalmente, entretanto, esses remanescentes de
privatismo são alimentados pelo poder público, e isso se explica
justamente em função do regime representativo, com sufrágio
amplo, pois o governo não pode prescindir do eleitorado rural,
cuja situação de dependência ainda é incontestável.
LEAL, V. N. Coronelismo, enxada e voto. Rio de Janeiro: Forense,
1948, p. 40-41 (com adaptações).
Considerando as ideias do texto acima, redija um texto dissertativo acerca do tema do coronelismo no âmbito do
processo de desenvolvimento político-social brasileiro durante o período republicano. Em seu texto, aborde os
seguintes aspectos:
a) o papel dos atores sociais e o contexto sócio-histórico em que se desenvolveu esse fenômeno social;
(valor: 6,0 pontos)
b) a influência do coronelismo no desenvolvimento do sistema representativo no Brasil. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
