<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:23:34</Created>
	<LastChange>2021-01-19T23:19:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="heading">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,269 1536,269 1536,294 1535,294 1535,343 1534,343 1534,386 1533,386 1533,511 1536,511 1536,536 1534,536 1534,704 1536,704 1536,730 1534,730 1534,778 1533,778 1533,959 1534,959 1534,1276 1536,1276 1536,1351 1535,1351 1535,1616 1536,1616 1536,1740 1535,1740 1535,1959 1148,1959 1148,2008 872,2008 872,1982 873,1982 873,1740 872,1740 872,1616 873,1616 873,1394 872,1394 872,1374 873,1374 873,1298 826,1298 826,1102 825,1102 825,1082 826,1082 826,923 823,923 823,897 826,897 826,778 825,778 825,607 826,607 826,488 825,488 825,366 826,366 826,317 841,317"/>
	<TextEquiv conf="0.96336">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Já se disse, numa expressão feliz, que a contribuição
brasileira para a civilização será de cordialidade -
daremos ao mundo o “homem cordial”. A lhaneza
[afabilidade] no trato, a hospitalidade, a generosidade,
virtudes tão gabadas por estrangeiros que nos visitam,
representam, com efeito, um traço definido do caráter
brasileiro, na medida, ao menos, em que permanece
ativa e fecunda a influência ancestral dos padrões de
convívio humano, informados no meio rural e patriarcal.
Seria engano supor que essas virtudes possam significar
“boas maneiras”, civilidade. São antes expressões de
um fundo emotivo extremamente rico e transbordante.
Nossa forma ordinária de convívio social é, no fundo,
justamente o contrário da polidez.
HOLANDA, S. B. Raízes do Brasil. São Paulo: Companhia das Letras, 1995, pp. 146-147.
Em Raízes do Brasil, Sérgio Buarque de Holanda utiliza
o conceito de “homem cordial”
A para definir o caráter nacional brasileiro, cuja origem
encontra-se em nossos ancestrais ibéricos.
B como fruto da análise da psicologia do brasileiro, por
meio da qual busca estabelecer os traços genéricos
da cultura nacional.
C para descrever o modo de ser de todo brasileiro, isto
é, um indivíduo afetuoso e acolhedor, características
elogiadas pelos estrangeiros que visitam o país.
D como um tipo ideal, sem existência efetiva; com
esse conceito, busca compreender a conduta dos
agentes sociais sem pretender fixar um caráter
nacional.
E para indicar como a cordialidade foi imprescindível
para a consolidação da democracia no Brasil,
criando instituições marcadas pelas relações
familiares e pessoais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,270 791,270 791,516 790,516 790,517 789,517 789,713 790,713 790,787 433,787 433,897 790,897 790,979 567,979 567,1085 790,1085 790,1168 697,1168 697,1274 790,1274 790,1411 552,1411 552,1517 790,1517 790,1655 686,1655 686,1761 790,1761 790,1927 791,1927 791,1953 485,1953 485,2008 128,2008 128,1898 81,1898 81,1761 127,1761 127,1655 81,1655 81,1517 128,1517 128,1411 81,1411 81,1274 128,1274 128,1168 81,1168 81,1085 128,1085 128,979 81,979 81,845 80,845 80,787 79,787 79,713 167,713 167,573 81,573 81,517 80,517 80,516 81,516 81,270 96,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96223">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Em finais do século XIX, com o fortalecimento do
movimento abolicionista e as críticas crescentes à
monarquia, uma série de modelos e teorias começavam a
chegar no Brasil. Positivismo, evolucionismo, determinismos
e darwinismo social transformavam-se em instrumentos de
batalha nas mãos das novas elites intelectuais.
SCHWARCZ, L. M. Racismo à brasileira. Apud: CODATO, A.; LEITE,
F. Classe Social. /n: ALMEIDA, H. B.; SZWAKO, J. (Orgs.).
Diferenças, igualdade. São Paulo: Berlendis &amp; Vertecchia, 2009.
A respeito do uso das teorias mencionadas no texto como
instrumentos de batalha intelectual em finais do século
XIX no Brasil, conclui-se que
O preponderou a perspectiva liberal europeia, que
orientou a instauração da República e a defesa dos
princípios de igualdade e cidadania.
O o tema do branqueamento racial favoreceu o
movimento de instauração da República e dos
princípios de igualdade, liberdade e cidadania.
O a mobilização do positivismo, evolucionismo e
darwinismo pelas elites intelectuais do período
permitiu a superação da naturalização das diferenças
sociais presente no senso comum.
O a ênfase dada à interpretação racial na formação da
nação brasileira e na leitura sobre suas potencialidades
futuras teve como consequência a desqualificação de
temas como a cidadania e a igualdade social.
O a formação de uma elite de médicos e juristas,
e o avanço das instituições e do Estado formal
possibilitaram a superação das concepções racistas e
dos dilemas sobre o futuro de uma nação formada por
uma população miscigenada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
