<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:30:40</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:09:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,1491 270,1491 270,1553 1535,1553 1535,1744 1368,1744 1368,1925 1194,1925 1194,1966 987,1966 987,2007 128,2007 128,2004 81,2004 81,1793 80,1793 80,1553 96,1553"/>
	<TextEquiv conf="0.96692">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Laudos antropológicos que se baseiam no conceito de etnicidade devem levar em conta as especificidades culturais
das populações analisadas.
PORQUE
Os laudos devem ser redigidos com ênfase na etnografia do modo de viver dessas comunidades, na busca de uma
chave de leitura que permita retratar a continuidade cultural, social e histórica desses grupos.
Considerando a relação proposta entre essas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.
cogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,191 270,191 270,261 1535,261 1535,611 1534,611 1534,772 1535,772 1535,1180 534,1180 534,1228 245,1228 245,1456 130,1456 130,1454 81,1454 81,1198 127,1198 127,1114 129,1114 129,744 80,744 80,717 88,717 88,611 80,611 80,261 119,261"/>
	<TextEquiv conf="0.94841">
	<Unicode>QUESTÃO 38
O Método Delphi foi criado por Olaf Helmer e Norman Dalkey, pesquisadores da Rand Corporation, na Califórnia,
nos Estados Unidos, nos anos 50 do Século XX, e se constituiu uma metodologia prospectiva de tipo qualitativo, com
ampla utilização na pesquisa social. Recentemente, a intensificação do uso da Internet trouxe à tona uma variação
desse método: o Delphi Eletrônico. Trata-se da aplicação do Método Delphi, convencional, aliado a ferramentas
tecnológicas. Essa nova metodologia tem como objetivo obter o consenso de opiniões de especialistas sobre o que está
se investigando. Baseia-se na aplicação, via Internet, de questionários, durante sucessivas rodadas, a um grupo de
especialistas, preservando-lhes o anonimato. A cada rodada, os participantes recebem feedback, sobre os resultados da
rodada anterior, os quais são submetidos a tratamento estatístico. Por fim, uma vez obtidos os resultados, confrontam-
se com as teorias que fundamentaram a investigação, formula-se a conclusão e elabora-se o relatório da pesquisa.
LOURES, C.A.S. Delphi na Internet e suas implicações do ponto de vista metodológico. /n: Encontro da Associação Nacional de Pós-Graduação e Pesquisa em Administração.
Anais. Bahia: Anpad, 2002. Apud: VERGARA, S. Métodos de Pesquisa em Administração. São Paulo: Atlas, 2005. p. 172-184.
Considerando as características do Delphi Eletrônico, analise as afirmações abaixo.
|. A operacionalização do Delphi Eletrônico tende a ser mais rápida que a do Delphi convencional, uma vez que
adota a Internet como meio para o envio e recebimento dos questionários.
Il. O Delphi Eletrônico permite a redução dos custos da pesquisa, pois elimina diversos materiais impressos, bem
como as despesas relacionadas aos serviços dos correios.
Il. O Delphi Eletrônico possibilita a redução do viés na pesquisa, já que permite controle maior sobre o entrevistado
(especialista).
IV. Com o Delphi Eletrônico, abre-se a perspectiva de realizar pesquisas em um contexto mais amplo, integrando
a visão de especialistas em nível internacional, com o auxílio de recursos multimídia.
V. O Delphi Eletrônico, apesar de ser uma modalidade de pesquisa recente, confere amplo grau de certeza quanto
ao impacto da nova tecnologia sobre o método, se comparado com o Delphi convencional.
É correto apenas o que se afirma em
Lie.
LIVelv
LIVeV.
I,Mev.
IM, IVEeV.
CoçÇgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
