<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:22:18</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:11:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="355,236 355,1044 1228,1044 1228,236"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="129,1086 1534,1086 1534,1698 1536,1698 1536,2008 1535,2008 1535,2009 128,2009 128,1598 81,1598 81,1463 80,1463 80,1122 129,1122"/>
	<TextEquiv conf="0.96568">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No Brasil, em 2003, os imóveis pequenos (menos de 200 ha) representavam 92,56% do número total de imóveis
e 28,42% da área total, perfazendo uma área média de 30 ha. Ao contrário, os imóveis médios e grandes (200 ha e
mais) correspondiam a 7,44% dos imóveis e 71,57% da área total, resultando em uma área média de 938 ha.
O gráfico auxilia no entendimento dessa situação.
GIRARD)|, E. Atlas da questão agrária brasileira, s.d; s.p.
Disponível em: &lt;wwwA4 .fct.unesp.br/nera/atlas/estrutura fundiaria.htm&gt;. Acesso em: 2 set. 2011 (com adaptações).
Desde o início do século XX, a questão da distribuição fundiária esteve no centro do debate sobre a formação do Brasil
contemporâneo. Autores como Oliveira Vianna, Caio Prado Jr., Gilberto Freyre e Maria Sylvia de Carvalho Franco,
analisaram o tema, que, para eles, era uma variável independente na explicação da cultura política brasileira.
Considerando as informações acima, qual das opções a seguir descreve corretamente a situação vivenciada no Brasil?
o
o
O Brasil regrediu, passou de uma situação de cordialidade social, igualdade e distribuição fundiária justa, para um
contexto de concentração fundiária, desigualdade social, autoritarismo político e violência no campo.
O Brasil mudou de uma situação de concentração fundiária, responsável por uma cultura do mando e da
subserviência, para um contexto de democratização do acesso à terra e de instauração da igualdade social e da
cultura democrática.
O Brasil não resolveu o problema da desigualdade de acesso à terra e não rompeu com a cultura política do mando
e da subserviência, presente, inclusive, no meio urbano; esses elementos dificultam a construção da democracia.
O Brasil cumpriu uma trajetória linear de instauração e desenvolvimento de uma cultura democrática na sociedade
liberal escravista, que é, portanto, núcleo da cidadania brasileira contemporânea, que está fundamentada na
cordialidade, na intimidade e no direito.
O sistema baseado na concentração fundiária e na monocultura, não entrou em contradição com a formação de
uma cultura política moderna no meio urbano brasileiro. O avanço da educação e de outras políticas públicas
permitiu, inclusive, a democratização do acesso à terra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
