<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:18:25</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:12:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="864,1110 1015,1110 1015,1161 1535,1161 1535,1397 1534,1397 1534,1574 1536,1574 1536,1631 1535,1631 1535,1951 1534,1951 1534,2010 873,2010 873,1820 872,1820 872,1759 826,1759 826,1560 825,1560 825,1397 824,1397 824,1161 864,1161"/>
	<TextEquiv conf="0.94268">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os pluralistas concentram sua atenção não nas
fontes de poder, mas em seu exercício. Poder para eles
significa “participação na elaboração de decisões' e pode
ser analisado somente depois de um exame cuidadoso
de uma série de decisões concretas'. Contudo, o modelo
pluralista não considera o fato de que o poder pode ser,
e frequentemente o é, exercido por meio da limitação da
elaboração de decisões a questões relativamente “seguras”.
BACHRACH, P.; BARATZ, M. Poder e decisão. /n: CARDOSO, F.; MARTINS, F.
(Orgs.). Política e sociedade |. São Paulo: Ed. Nacional, 1983, p. 49.
No que concerne à discussão contemporânea sobre o
poder, a concepção de “poder de agenda' contribuiu com
a Ciência Política ao
O retomar a concepção elitista, segundo a qual o poder
é exercido por quem ocupa posições estratégicas.
propor uma agenda de estudos para a Ciência Política
voltada para adequação entre teoria das elites e
pluralismo.
avançar a análise sobre a agenda das autoridades
que ocupam posições de destaque na hierarquia
governamental.
retomar a concepção weberiana, segundo a qual o
exercício do poder se dá quando um grupo ou pessoa
mobiliza com sucesso um viés.
considerar que também se exerce o poder quando se
pauta o debate político com determinados temas ou
se contornam conflitos latentes sobre algum assunto.
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1009,192 1009,241 1535,241 1535,690 1534,690 1534,829 1535,829 1535,1088 873,1088 873,1055 826,1055 826,741 824,741 824,715 825,715 825,594 824,594 824,241 841,241"/>
	<TextEquiv conf="0.96728">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Com base em uma perspectiva semiótica, Clifford Geertz
concebe cultura como teias de significados construídos
pelos homens em sociedade. Essa perspectiva se
contrapõe às concepções de cultura como algo “externo”
ao homem ou como algo superorgânico. Opõe-se
também, à concepção de que a Antropologia é uma
ciência experimental que busca a descoberta de leis. No
que diz respeito ao posicionamento desse autor, analise
as seguintes asserções.
A etnografia não corresponde ao discurso social bruto de
determinada cultura.
PORQUE
Os textos antropológicos são interpretações de segunda
ou de terceira mão.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o OoOçoe6o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 254,192 254,241 791,241 791,544 789,544 789,648 790,648 790,1037 788,1037 788,1064 624,1064 624,1091 128,1091 128,1064 127,1064 127,956 128,956 128,759 127,759 127,728 81,728 81,632 80,632 80,241 119,241"/>
	<TextEquiv conf="0.95513">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Mas esse Estado hobbesiano continua marcado pelo
medo. Veja-se a capa da primeira edição de Leviatã (1651),
que mostra um príncipe, cuja armadura é feita de escamas que
são seus súditos, brandindo ameaçador a espada. Ou veja o
próprio nome, Leviatã, que é um monstro bíblico, que aparece
no livro de Jó. Hobbes diz: o soberano governa pelo temor
(awe) que inflige a seus súditos. Porque, sem medo, ninguém
abriria mão de toda a liberdade que tem naturalmente; se não
temesse a morte violenta, que homem renunciaria ao Direito
que possui, por natureza, a todos os bens e corpos?
WEFFORT, F. C. Os clássicos da Política, v. Il. São Paulo: Atlas, 2008
(com adaptações).
Com relação ao Estado hobbesiano e às ideias de Hobbes,
conclui-se que
O opavoreomedosão as características mais marcantes
desse Estado, em que o soberano é impiedoso.
O omedo presente no Estado hobbesiano não aterrorizaria
os indivíduos, já que o medo, para Hobbes, é inerente ao
estado da natureza quando, sem normas, se vive em
pavor eterno.
ao utilizar o expediente do temor para conduzir seus
súditos à ordem, o soberano expõe toda a fraqueza de
um Estado sem leis.
existe uma simbiose entre norma e razão, e cabe ao
soberano estabelecer e aplicar a distinção entre esses
dois elementos.
o Estado hobbesiano pode ser identificado em
determinadas nações contemporâneas, nas quais
o soberano se apropria não apenas do poder mas,
sobretudo, da liberdade de seus súditos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="79,1160 791,1160 791,1498 790,1498 790,2011 128,2011 128,1868 127,1868 127,1724 81,1724 81,1598 79,1598"/>
	<TextEquiv conf="0.95853">
	<Unicode>QUESTÃO 10
O Mandato Abolicionista é uma dupla delegação,
inconsciente da parte dos que a fazem, mas, em ambos os
casos, interpretada pelos que a aceitam como um mandato
a que não se pode renunciar. Nesse sentido, deve-se dizer
que o abolicionista é o advogado gratuito de duas classes
sociais que, de outra forma, não teriam meios de reivindicar
os seus direitos, nem consciência deles. Essas classes são:
OS escravos e os ingênuos. Os motivos pelos quais essa
procuração tácita impõe-nos uma obrigação irrenunciável não
são puramente — para muitos não são mesmo principalmente
— motivos de humanidade, compaixão e defesa generosa do
fraco e do oprimido.
NABUCO, J. O abolicionismo. Brasília: Senado Federal, p. 37.
A partir do texto acima e considerando as ideias de
Joaquim Nabuco acerca do abolicionismo, conclui-se que
O a igreja teve uma atuação importante no movimento
abolicionista da segunda metade do século XIX, o que
foi reconhecido por Joaquim Nabuco.
o abolicionismo no Brasil foi motivado principalmente
por um sentimento filantrópico diante da situação dos
escravos no Brasil.
o abolicionismo foi um movimento que teve como
objetivo a reconstrução do Brasil com fundamento no
trabalho livre e na união das raças na liberdade.
o abolicionismo foi um movimento voltado para a
necessidade de compensar a raça negra por sua
contribuição à construção do Brasil.
o abolicionismo foi antes de tudo um movimento ético
de valorização dos negros no Brasil.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
