<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T01:26:42</Created>
	<LastChange>2020-09-24T01:26:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 431,192 431,267 1298,267 1298,721 1535,721 1535,996 80,996 80,721 316,721 316,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Não temos nenhuma mística incorporada ao povo; portanto, não tem o
nosso povo — considerado na sua expressão de povo-massa — a consciência
clara de nenhum objetivo nacional a realizar ou a defender, de nenhuma grande
tradição a manter, de nenhum ideal coletivo, de que o Estado seja o órgão
necessário à sua realização. (...) Esse autossentimento e essa clara e perfeita
consciência só serão realizados pela ação lenta e contínua do Estado — um
Estado soberano, incontrastável, centralizado, unitário, capaz de impor-se a todo
país pelo prestígio fascinante de uma grande missão nacional.
VIANNA, O. Problemas de organização e problemas de direção: o povo e o governo.
Rio de Janeiro: José Olympio, 1952, p. 395 (com adaptações).
Oliveira Vianna foi um dos grandes críticos da incorporação da proposta liberal na realidade brasileira. Em contraposição,
advogou que o autoritarismo seria uma proposta válida para o país, na qual o povo-massa poderia ser politicamente
integrado pela ação de um Estado corporativo.
Considerando que os textos acima têm caráter motivador, redija um texto dissertativo sobre a incorporação da proposta
iberal na realidade brasileira, identificando os pontos sobre os quais Oliveira Vianna constrói sua crítica ao liberalismo
e sua proposta de autoritarismo e Estado corporativo. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
