<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:25:45</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:10:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,265 1535,265 1535,1676 1279,1676 1279,1735 956,1735 956,2001 849,2001 849,2003 826,2003 826,1704 874,1704 874,813 825,813 825,744 861,744 861,632 824,632 824,265 841,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96537">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A elite são os que ocupam os postos de comando nas
chefias das principais instituições do país. Essas instituições
incluem as grandes corporações de negócios e os principais
setores do governo federal — em particular o diretório político,
a burocracia executiva e o establishment militar. A elite é
formada pelos que dirigem as principais instituições e cujas
posições de comando os localizam de tal forma na estrutura
social que eles transcendem, em maior ou menor grau, os
milieux de homens e mulheres comuns.
MILLS, W. A elite do poder: militar, econômica e política. dn: FERNANDES,
H.(Org.). Wright Mills: sociologia. São Paulo: Ática. 1985, p. 64.
Considerando a Teoria das Elites, analise as afirmativas
seguintes.
|. Mills vai além de uma reprodução da teoria clássica
elitista formulada por Mosca e Pareto, pois adota
uma perspectiva crítica e um tom de denúncia
contra a elite do poder nos Estados Unidos.
Il. Mills empregou o método decisional nas suas
pesquisas sobre as elites, ou seja, procurou
verificar empiricamente como as elites levavam
vantagem em processos decisórios concretos.
Ill. Robert Dahl posicionou-se criticamente em relação
a Mills, pois, na sua concepção de poliarquia,
Dahl considera que, nas sociedades complexas,
existem conflitos de interesses entre diferentes
grupos, o que impede a formação de uma única
elite dominante.
IV. Robert Dahl posicionou-se criticamente em
relação a Mills, pois considera a teoria das elites
inadequada, já que, na sua opinião, a história
indica a possibilidade de o povo exercer papel
ativo e contínuo na política.
É correto apenas o que se afirma em
O lei.
le.
Neil.
Ielv.
IMeilv.
[ENCENORNO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,197 270,197 270,252 790,252 790,462 789,462 789,600 790,600 790,658 789,658 789,771 790,771 790,962 81,962 81,530 82,530 82,402 80,402 80,252 96,252"/>
	<TextEquiv conf="0.93661">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A cultura legítima, referendada pelos exames e
diplomas, vem a ser aquela pertencente às classes
privilegiadas. Logo, para os filhos de camponeses, de
operários, de empregados ou de pequenos comerciantes,
a cultura escolar é aculturação.
BOURDIEU, P.; PASSERON, J. Les héritiers: les étudiants et la culture.
Paris: Minuit, 1964, p. 37 (com adaptações).
No fragmento acima, Bourdieu e Passeron
O ressaltam a centralidade e importância da cultura na
sociedade contemporânea.
O utilizam o conceito de aculturação como sinônimo do
conceito de socialização.
O enfatizam a importância da instituição escolar,
que, com seus exames e diplomas, contribui para a
manutenção da cultura.
O apontam para o fato de que a cultura legítima de
uma sociedade é aquela que tem origem nas classes
populares, especialmente entre os não escolarizados.
O sinalizam que, em uma mesma sociedade, existem
diversas culturas, que são desigualmente valoradas
em função dos recortes de classe social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,1048 791,1048 791,1484 790,1484 790,1612 791,1612 791,1740 790,1740 790,2013 81,2013 81,1612 82,1612 82,1484 80,1484"/>
	<TextEquiv conf="0.96308">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Às vezes ouço dizer que qualquer pessoa pode
observar e escrever um livro sobre um povo primitivo.
Talvez qualquer pessoa possa, mas não vai estar
necessariamente acrescentando algo à antropologia.
Na ciência, como na vida, só se acha o que se procura.
Não se pode ter respostas quando não se sabe quais
são as perguntas. Por conseguinte, a primeira exigência
para que se possa realizar uma pesquisa de campo é um
treinamento rigoroso em teoria antropológica, que dê as
condições de saber o quê e como observar, e o que é
teoricamente significativo. É essencial percebermos que
os fatos em si não têm significado. Para que o possuam,
devem ter certo grau de generalidade. É inútil partir para
campo às cegas.
EVANS-PRITCHARD, E. E. Bruxaria, oráculos e magia entre os Azande.
Rio de Janeiro: Jorge Zahar, 2005, p. 243 (com adaptações).
Nesse fragmento de texto, Evans-Pritchard argumenta que
O a boa etnografia deve, necessariamente, conjugar
teoria e prática.
O otrabalho de campo é sempre instintivo, não pode ser
ensinado e só é aprendido na prática.
O umbomtrabalhode campo resume-se ao detalhamento
do máximo de fatos e a sua descrição minuciosa.
O não é necessário especialização para realizar uma
etnografia que contribua para o desenvolvimento da
antropologia.
O é importante chegar a campo sem idéias
preconcebidas, sem questões predeterminadas e sem
uma teoria a ser seguida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
