<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:20:26</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:12:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="81,252 1536,252 1536,420 1535,420 1535,1070 131,1070 131,1071 130,1071 130,1070 81,1070 81,844 80,844 80,504 81,504"/>
	<TextEquiv conf="0.94545">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Mesmo entre gente humilde, porém, funcionava o sistema de obrigações recíprocas. O nonagentário Nhô Samuel
lembrava com saudade o dia em que o pai, sitiante perto de Tatuí, lhe disse que era tempo de irem buscar a novilha dada
pelo padrinho... Diz que era costume, se o pai morria, o padrinho ajudar a comadre até “arranjar a vida”. Hoje, diz Nhô
Roque, a gente paga o batismo e, quando o afilhado cresce, nem vem dar louvado (pedir a benção).
CANDIDO, A. Os Parceiros do Rio Bonito. São Paulo: Livraria Duas Cidades, 1982. p. 247.
Considerando que o texto acima pode ser articulado ao trabalho do antropólogo francês Marcel Mauss, para quem as
relações de troca são fundamentais em todas as sociedades, analise as afirmações que se seguem.
|. O atode presentear instaura e reforça as alianças e os vínculos sociais.
Il. Atroca de presentes é baseada em relações de reciprocidade.
Ill. O que fundamenta as relações de troca de presentes é o ganho econômico obtido a partir dos bens trocados.
IV. A prática social da troca de presentes origina-se com a consolidação do modo capitalista de produção.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
Welv.
LIVelv.
1, Meilv.
CGOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,1105 270,1105 270,1165 1534,1165 1534,1539 1535,1539 1535,1962 470,1962 470,2006 128,2006 128,1963 81,1963 81,1502 80,1502 80,1260 81,1260 81,1212 96,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.96001">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Cada vez que somos levados a qualificar uma cultura humana de inerte ou estacionária, devemos, portanto, nos
perguntar se este imobilismo aparente não resulta da ignorância que temos de seus interesses verdadeiros, conscientes
ou inconscientes, e se, tendo critérios diferentes dos nossos, esta cultura não é, a nosso respeito, vítima da mesma ilusão.
LÉVI-STRAUSS, C. Raça e História. /n: Antropologia Estrutural Dois,
Rio de Janeiro: Tempo Brasileiro, 1976, p. 346.
O fragmento de texto acima foi utilizado por um professor de Antropologia em uma atividade preparatória para uma
pesquisa de campo em uma pequena localidade urbana, envolvendo seus alunos, em sua maioria jovens moradores de
uma metrópole. A qual objetivo metodológico presente na obra de Lévi-Strauss atende a proposta desse professor?
O Estar atento às diferentes perspectivas presentes em outras sociedades, a fim de melhor classificá-las e compará-
las em sua complexidade.
O Apurar o olhar para o conhecimento da diferença, compartilhando com o outro suas perspectivas e visões de
mundo.
O Adotar uma vigilância epistemológica frente ao que, a princípio, pode parecer aos olhos do pesquisador uma
sociedade sem história.
O Perceber que o outro também tem atitudes etnocêntricas frente à sua sociedade, cabendo ao pesquisador resguardar-se
em suas relações de campo.
O Compreender que, apenas com o estudo prolongado, o antropólogo é capaz de traduzir por completo os códigos
culturais de uma sociedade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
