<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T01:20:57</Created>
	<LastChange>2020-09-24T01:21:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,255 1535,255 1535,703 1533,703 1533,745 1442,745 1442,859 1534,859 1534,1107 1535,1107 1535,1265 1534,1265 1534,1356 1403,1356 1403,1407 874,1407 874,1408 873,1408 873,1403 826,1403 826,1288 873,1288 873,1266 872,1266 872,1129 826,1129 826,985 824,985 824,959 825,959 825,859 826,859 826,739 825,739 825,703 824,703 824,578 825,578 825,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96650">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A família, nos dois sentidos do termo (parentesco e
grupo doméstico), é uma estrutura que atravessa e anima
a sociedade inteira. Seu papel econômico é essencial,
mesmo em nossas sociedades, nas quais consumo e
produção estão descasados, já que a linhagem é um canal
maior de redistribuição de bens e serviços.
MENDRAS, H. O que é sociologia? São Paulo, 2004 (com adaptações).
Analise as proposições a seguir, a respeito do fragmento
do texto de Mendras.
Afamília é uma importante célula de consumo e movimentação
de
independentemente do tamanho do grupo doméstico.
PORQUE
O trabalho e o rendimento dos membros da família
potencializam a capacidade de aquisição de bens e serviços.
recursos financeiros nas sociedades capitalistas,
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
o
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
o
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,261 790,261 790,833 789,833 789,1011 790,1011 790,1012 791,1012 791,1213 790,1213 790,1388 791,1388 791,1589 790,1589 790,1706 534,1706 534,1814 234,1814 234,1936 242,1936 242,1959 237,1959 237,2007 130,2007 130,1775 81,1775 81,1728 175,1728 175,1589 174,1589 174,1388 175,1388 175,1213 174,1213 174,993 129,993 129,833 80,833 80,261 96,261"/>
	<TextEquiv conf="0.92995">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O conceito de habitus, desenvolvido por Pierre
Bourdieu, constituiu-se como a chave-mestra de sua
sociologia. De modo geral, o habitus refere-se a um sistema
de disposições duráveis adquiridos pelo indivíduo no curso
de seu processo de socialização. Apresenta-se como um
produto das condições sociais passadas e como princípio
gerador das práticas e das representações, permitindo ao
indivíduo construir as estratégias antecipadoras. Segundo
Bourdieu, essa noção contribui para a superação da
oposição entre os pontos de vista objetivista e subjetivista,
entre as forças exteriores da estrutura social e as forças
interiores resultantes das decisões livres dos indivíduos.
FERREOL, G. Dictionnaire de Sociologie. Paris: Armand Colin, 1991. (com adaptações)
Considerando o texto acima, analise as afirmações a seguir.
|. O termo habitus, adotado para marcar a diferença
com conceitos correntes, tais como hábito,
costume, praxe e tradição, faz a mediação entre a
função e a ordem.
A instituição escolar tem por função produzir
indivíduos dotados de sistema de esquemas
inconscientes que constituem sua cultura,
ou melhor, o seu habitus, com potencial para
transformar a sua herança coletiva em inconsciente
individual e comum.
Nas sociedades onde inexiste a escola, a função
de inculcação do habitus é garantida pelas formas
primitivas de classificação (bem/mal, bonito/feio,
bom/mau), constituídas pelos mitos e pelos ritos.
O habitus, como capacidade de engendrar as
novas práticas, funciona como uma gramática
geradora da conduta, ou seja, como um sistema de
esquemas interiorizados que permitem engendrar
todos os pensamentos, as percepções e as ações
características de uma cultura.
O habitus é totalmente dependente, pois reside
entre o inconsciente-condicionado e o intencional
calculado.
É correto apenas o que se afirma em
LI, ,eV.
LU el
LIVeV.
1, Meilv.
I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
