<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T04:22:54</Created>
	<LastChange>2020-11-16T04:11:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="CIENCIAS SOCIAIS-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,247 790,247 790,546 791,546 791,864 790,864 790,936 789,936 789,1334 791,1334 791,1540 128,1540 128,1443 127,1443 127,1334 128,1334 128,1174 81,1174 81,1037 79,1037 79,969 82,969 82,864 80,864 80,247 119,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96406">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A amostragem é naturalmente usada em nossa vida
diária. Por exemplo, para verificar o tempero de um
alimento em preparação, podemos provar (observar) uma
pequena porção desse alimento. Estamos fazendo uma
amostragem, ou seja, extraindo do todo (população) uma
parte (amostra), com o propósito de avaliar a qualidade de
tempero de todo o alimento.
Nas pesquisas científicas, em que se quer conhecer
algumas características de uma população, também é
muito comum se observar apenas uma amostra de seus
elementos e, a partir dos resultados dessa amostra,
obter valores aproximados, ou estimativas, para as
características populacionais de interesse. Esse tipo
de pesquisa é usualmente chamado de levantamento
por amostragem.
BARBETTA, P. A. Estatística aplicada às ciências sociais. Florianópolis: Editora
da UFSC, 1998, p. 37 (com adaptações).
A partir do texto acima e considerando o tema por ele
abordado, conclui-se que
O a amostragem por julgamento consiste em uma
amostragem de tipo aleatório.
o
a amostra por cotas é um tipo de amostragem baseada
na aleatoriedade da seleção.
o conjunto da totalidade dos indivíduos sobre o qual
se faz uma inferência recebe o nome de amostra.
quando é utilizada a técnica da amostragem estratificada
os estratos são internamente mais heterogêneos do que
a população.
a seleção de uma amostra aleatória simples requer
uma lista completa dos elementos da população.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,252 1535,252 1535,307 1536,307 1536,1151 1534,1151 1534,1597 1535,1597 1535,1703 1534,1703 1534,1867 1535,1867 1535,2006 872,2006 872,1867 873,1867 873,1703 826,1703 826,1597 873,1597 873,1435 826,1435 826,1305 825,1305 825,1151 824,1151 824,307 825,307 825,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96853">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O que nossas principais
dificuldades no estudo da teoria clássica centralizavam-se
leitor deve recordar
na afirmação de que o povo tem uma opinião definida e
racional a respeito de todas as questões e que manifesta
essa opinião — em uma democracia — pela escolha de
representantes que se encarregam de sua execução. Por
conseguinte, a seleção dos representantes é secundária
ao principal objetivo do sistema democrático, que
consiste em atribuir ao eleitorado o poder de decidir sobre
assuntos políticos. Suponhamos agora que invertemos
os papéis desses dois elementos e tornamos a decisão
de questões pelo eleitorado secundária à eleição de
representantes, que tomarão, neste caso, as decisões.
Ou, em outras palavras, diremos agora que o papel do
povo é formar um governo, ou corpo intermediário, que,
por seu turno, formará o executivo nacional, ou governo.
Nossa definição passa então a ter o seguinte fraseado:
o método democrático é um sistema institucional, para a
tomada de decisões políticas, no qual o indivíduo adquire
o poder de decidir mediante uma luta competitiva pelos
votos do eleitor.
SCHUMPETER, J. A. Capitalismo, socialismo e democracia.
Rio de Janeiro: 1961, p. 327-8.
Considerando a concepção de democracia apresentada
no texto, conclui-se que
O a teoria schumpeteriana da democracia procurou
resgatar elementos da teoria clássica da democracia,
que schumpeter considera ser atual e adequada.
Schumpeter elaborou uma concepção substantiva
de democracia que se tornou um paradigma em
Ciência Política.
O a vontade do povo, na teoria schumpeteriana da
democracia, é secundária com relação à escolha de
seus representantes.
o aspecto central da teoria schumpeteriana da
democracia é a ideia de que a vontade do povo é
atendida por seus representantes.
a teoria schumpeteriana evidencia uma concepção
procedimental, baseada no pressuposto de que o povo
tem uma opinião racional a respeito das questões a
serem decididas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
