<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:46:52</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:09:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-07.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="237,884 732,884 732,937 814,937 814,1065 816,1065 816,1367 814,1367 814,1503 160,1503 160,1504 159,1504 159,1432 218,1432 218,1388 113,1388 113,1296 122,1296 122,1047 99,1047 99,965 101,965 101,885 237,885"/>
	<TextEquiv conf="0.96837">
	<Unicode>Instrução:
Texto para as questões de números 13 a 16.
Leia o depoimento de um artista pertencente à Orga-
nização não governamental Doutores da Alegria. Nessa ONG,
que defende a aproximação entre arte e ciência, palhaços simu-
lam ser médicos para crianças e adolescentes hospitalizados.
OO NVNAMAONVN A
10
12
18
Não é tão simples assim me despir do dr. Lambada. São quase
dez anos nos Doutores da Alegria, duas vezes por semana no
hospital, fora as aulas paralelas, este ano de canto e
malabares, e as rodas de estudo na sede. O personagem fica
introjetado, às vezes desembesto a falar em casa, minha
mulher diz chega, mas é assim que é. Não basta comprar uma
roupa (...) e distribuir bala no ônibus. Não adianta estar vestido
se não se está preenchido. Muitas vezes somos a única
referência de palhaço para uma criança, ou o respiro emocional
para uma mãe ou um pai, e aquilo precisa ser bem feito.
DR. ZAPATTA LAMBADA acredita em doentes saudáveis,
duendes mentais no triângulo das ber-mudas, roucas e
afônicas e na inocência do Romário.
(M. Manir, “Entre brancos e augustos. De hospital em hospital,
eles quebram o protocolo atrás de uma nova performance diante
da dor”)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="163,95 815,95 815,147 814,147 814,327 815,327 815,470 814,470 814,721 815,721 815,828 164,828 164,829 163,829 163,488 164,488 164,328 163,328 163,148 162,148 162,114 101,114 101,96 163,96"/>
	<TextEquiv conf="0.94676">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Quanto aos aspectos fônicos e seu estatuto sociolingúís-
tico, é correto afirmar que o falar da senhora entrevistada
(A) exemplifica processos - como a supressão de
segmentos em tava, contá e pegô - que são
frequentes em localidades rurais isoladas, mas raros
nas variedades lingúísticas contemporâneas de
outras localidades do Brasil.
(B) registra alterações presentes em distintas varie-
dades do Português do Brasil - como a
harmonização vocálica em mininu — e uma alteração
específica - a assimilação de ponto de articulação
em chuja, frequentemente estigmatizada na língua.
(C) apresenta processos característicos das variedades
urbanas cultas — como o apagamento de segmentos
em leitãozim e ea.
(D) concentra traços de arcaísmo lingúístico condicio-
nados pela idade avançada da senhora -— como a
nasalização da vogal tônica sucedida por consoante
nasal (quanu, isfreganu).
(E) é inovadora quanto à redução do ditongo /ow/ —
chegô, pegô, ropa —, pois esse processo emerge na
língua a partir da segunda metade da década de
1980.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="162,1533 814,1533 814,1604 817,1604 817,1687 815,1687 815,2009 518,2009 518,2052 437,2052 437,2221 163,2221 163,2028 164,2028 164,1581 162,1581 162,1552 101,1552 101,1534 162,1534"/>
	<TextEquiv conf="0.92457">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Considere as seguintes afirmações acerca de aspectos
discursivos do texto.
T. dltens lexicais como introjetado, roupa, vestido
preenchido, (linhas 5 a 8) sugerem oposição
semântica entre “essência' e “aparência”.
IT. Os modos de projeção da categoria de pessoa
ajudam a distinguir o enunciador e o Dr. Lambada.
III. O local em que se apresenta o perfil do Dr. Zapatta
Lambada (linhas 11 a 13) gera estranhamento, já
que, normalmente, se reserva tal espaço para
identificar com precisão o autor do depoimento.
IV. A alteração na forma e no conteúdo de expressões
cristalizadas (détournement) é empregada com
finalidade lúdica no trecho em que o Dr. Zapatta
Lambada é apresentado.
Destas afirmações são corretas:
(A) IerIrí, apenas.
(B) IerIrmífí, apenas.
(C) IIerlIT, apenas.
(D) IIIeTríIV,apenas.
(E) LIL IILeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="942,1708 1594,1708 1594,2104 1593,2104 1593,2220 943,2220 943,1894 942,1894"/>
	<TextEquiv conf="0.95797">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Considerada a negação seguida da expressão correlativa
tão... assim em
Não é tão
simples assim me despir do dr. Lambada,
é correto afirmar que, no texto, esse enunciado contradiz a
suposição de que
(A) é difícil se desfazer das roupas que compõem a
personagem.
(B) a vida de médico é mais difícil do que a vida de
palhaço.
(C) a vida de palhaço é tão difícil quanto a de outros
trabalhadores.
(D) é fácil se desfazer da personagem.
(E) a vida familiar de um médico é tão difícil como a de
um artista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="943,704 1596,704 1596,802 1593,802 1593,845 1592,845 1592,985 1595,985 1595,1096 1594,1096 1594,1382 1595,1382 1595,1656 943,1656 943,955 942,955 942,876 943,876"/>
	<TextEquiv conf="0.96272">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O discurso citado é o discurso no discurso, a enunciação
na enunciação, mas é, ao mesmo tempo, um discurso
sobre o discurso, uma enunciação sobre a enunciação.
(M. Bakhtin, Marxismo e filosofia da linguagem)
Consideradas as afirmações acima, é correto apontar,
como marca do discurso de outrem no depoimento do Dr.
Lambada, o uso de
(A) pronome demonstrativo — como em e aquilo precisa
ser bem feito —, por meio do qual um outro contrapõe
sua visão depreciativa do trabalho da ONG à visão
defendida pelo enunciador.
(B) argumentos de autoridade -— como os fornecidos pa-
ra compor o perfil do Dr. Zapatta Lambada -, que
conferem maior veracidade às impressões pessoais
do artista.
(C) discurso direto — como em minha mulher diz chega -,
em que a citação de um outro enunciado expõe uma
divergência para dar veracidade ao depoimento do
enunciador.
(D) formas de inclusão -— como em Muitas vezes
somos... -, que instauram a cumplicidade entre
enunciador e enunciatário por meio da inclusão
deste último no enunciado.
(E) índices de ironia — como em Acredita em doentes
saudáveis, que deve ser lido como Duvida da
existência de doentes saudáveis -, pois o
enunciador critica crenças ultrapassadas dos
Doutores da Alegria.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="942,96 1594,96 1594,368 1598,368 1598,369 1599,369 1599,446 1594,446 1594,570 1598,570 1598,648 943,648 943,176 942,176"/>
	<TextEquiv conf="0.96468">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considerando que a época de recolha de um depoimento
e a de sua publicação em jornal podem não coincidir,
conclui-se que a expressão este ano (linha 3) é
(A) dêitica PORQUE o tempo a que faz referência só
pode ser localizado em relação à instância da
enunciação.
(B) dêitica PORQUE a localização temporal a que faz
referência aponta para um momento preciso.
(C) dêitica PORQUE aponta para uma outra referência
temporal já feita no texto, a saber, duas vezes por
semana.
(D) anafórica PORQUE o tempo a que faz referência só
pode ser localizado em relação à instância da
enunciação.
(E) anafória PORQUE retoma uma outra referência
temporal já feita no texto, a saber, duas vezes por
semana.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="842,77 842,2234 848,2234 848,77"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
