<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T00:44:44</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:18:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,1642 715,1642 715,1704 1556,1704 1556,1858 1554,1858 1554,1977 766,1977 766,2039 728,2039 728,2222 124,2222 124,1978 123,1978 123,1859 119,1859 119,1666 60,1666"/>
	<TextEquiv conf="0.93341">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Leiaa seguinte advertência de Jesús Martín-Barbero.
Não podemos estudar a recepção (na América Latina) sem analisar os processos de exclusão cultural. Somente vou
lembrar três modos de deslegitimação e de desqualificação do gosto popular através da pecha de ausência de gosto ou mau
gosto: (...) o que agrada aos receptores populares, quase sempre, seria aquilo que é de mau gosto (...); a deslegitimação dos
gêneros narrativos; (...) a deslegitimação dos modos populares de recepção.
A advertência do autor sugere a necessidade de estudos e pesquisas na América Latina que considerem o processo de
comunicação como
(A) um espaço de construção de culturas heterogêneas.
(B) um meio de transmissão de conhecimento.
(C) uma forma de exploração comercial do receptor.
(D) um desvio de comportamento da opinião pública.
(E) uma normatização do gosto popular</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,808 1556,808 1556,890 1555,890 1555,1042 1554,1042 1554,1232 985,1232 985,1291 301,1291 301,1401 285,1401 285,1462 223,1462 223,1551 124,1551 124,1233 115,1233 115,1176 131,1176 131,1082 148,1082 148,949 124,949 124,890 60,890"/>
	<TextEquiv conf="0.96055">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Segundo Martín-Barbero, é preciso falar sobre o estudo dos gêneros, a história social e cultural dos gêneros. Os gêneros
aparecem não como propriedades dos textos. O gênero não é algo que passa ao texto, mas algo que passa pelo texto. (...) o
gênero é uma estratégia de comunicação ligada aos vários universos culturais.
Leia os trechos abaixo adaptados de “Gêneros ficcionais: materialidade, cotidiano, imaginário”, de Silvia Helena S. Borelli:
I. O gênero é considerado como um agrupamento ou filiação de obras literárias a uma classe ou espécie, subordinadas por
sua vez a artifícios de normatização e classificação.
II. O gênero é uma categoria abrangente, e serve como elo entre os diferentes momentos da cadeia que une espaço de
produção, anseios dos produtores culturais e desejos do público receptor.
III. O gênero é um modelo dinâmico, com repertório variado de estruturas resultantes de conexões entre um ou mais gêneros
e da relação com novos recursos que, introduzidos, transformam ou recriam padrões mais ou menos abertos.
Identifica-se com a posição de Martín-Barbero SOMENTE o que se afirma em
(A) I e II.
(B) II e III.
(C) I e III.
(D) I.
(E) II</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 904,158 904,273 1556,273 1556,378 1554,378 1554,434 1473,434 1473,522 719,522 719,632 943,632 943,668 981,668 981,729 134,729 134,730 133,730 133,729 124,729 124,523 123,523 123,498 466,498 466,378 121,378 121,379 120,379 120,238 60,238"/>
	<TextEquiv conf="0.93207">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Considere a seguinte reflexão.
Uma terceira chave conceitual de estudos sobre a recepção na América Latina refere-se à leitura (...). Penso que nos livros de
Bakhtin (...) há uma proposta de mudança de lugar do texto como eixo da investigação que coloca a interação dialógica como o
verdadeiro objeto da investigação cultural, chegando-se à leitura como interação-comunicação.
(Jesús Martín-Barbero, “América Latina e os estudos recentes: o estudo da recepção em comunicação social”)
Qual o foco investigativo proposto por Martín-Barbero para o desenvolvimento de estudos e pesquisas sobre o ato de ler?
(A) Otextoe, a partir dele, a compreensão do leitor.
(B) A recepção passiva do significado do texto.
(C) Os meiosde comunicação e o seu controle sobre a opinião do leitor.
(D) A interação acionada pelo texto em determinada situação comunicativa.
(E) Oleitor-indivíduo que atribui um significado pessoal para o texto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
