<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:45:38</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:11:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="297,1388 297,2025 965,2025 965,1388"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 1595,96 1595,346 1347,346 1347,455 1362,455 1362,484 1511,484 1511,508 163,508 163,350 162,350 162,218 99,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96143">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A designação de Realismo, dada a esse movimento, é inadequada, pois o realismo ocorre em todos os tempos como um dos
pólos da criação literária, sendo a tendência para reproduzir nas obras os traços observados no mundo real (...). Sob vários
aspectos, o romance romântico foi cheio de realismo, pois a ficção moderna se constituiu justamente na medida em que visou,
cada vez mais, a comunicar ao leitor o sentimento da realidade, por meio da observação exata do mundo e dos seres.
(Antonio Candido e José Aderaldo Castello, Presença da literatura brasileira)
Aceitando-se o que diz o trecho acima, é correto afirmar que são fortes os pontos de contato entre o romance romântico
brasileiro ocupado com a vida urbana e burguesa e o romance Esaú e Jacó, de Machado de Assis?
(A) Sim, poisem ambos os casos a motivação essencial é a da consolidação do sentimento nacionalista.
(B) Não, já que o anti-romantismo de Machado de Assis desviou-o do drama urbano e burguês.
(C) Não, já que Machado de Assis, em sua fase madura, circunscreveu sua ficção à análise psicológica.
(D) Sim, pois em ambos os casos o quadro histórico e social tem peso decisivo para a criação romanesca.
(E) Sim, pois em ambos os casos o estímulo inicial é a expressão otimista do processo de formação de uma sociedade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="99,546 853,546 853,620 1597,620 1597,777 1594,777 1594,883 1595,883 1595,1068 1594,1068 1594,1163 1474,1163 1474,1239 1237,1239 1237,1324 1038,1324 1038,1325 601,1325 601,1326 164,1326 164,1327 163,1327 163,1167 162,1167 162,1037 159,1037 159,883 832,883 832,777 161,777 161,621 160,621 160,596 99,596"/>
	<TextEquiv conf="0.91594">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Atente para os textos I e IT, abaixo:
I
O universo (que outros chamam a Biblioteca) compõe-se de um número indefinido, e talvez infinito, de galerias hexagonais, com
vastos poços de ventilação no centro, cercados por balaustradas baixíssimas. (...) A Biblioteca existe ab aeterno. Dessa
verdade, cujo corolário imediato é a eternidade futura do mundo, nenhuma mente razoável pode duvidar. (...| Em alguma estante
de algum hexágono (raciocinaram os homens) deve existir um livro que seja a cifra e o compêndio perfeito de todos os demais:
algum bibliotecário o consultou e é análogo a um deus.
(Jorge Luís Borges, “A biblioteca de Babel”, Ficções)
IL
Sertão velho de idades. Porque — serra pede serra — e dessas, altas, é que o senhor vê bem: como é que o sertão vem e volta.
Não adianta de dar as costas. Ele beira aqui, e vai beirar outros lugares, tão distantes. Rumor dele se escuta. Sertão sendo do
sol e os pássaros: urubu, gavião — que sempre voam, às imensidões, por sobre... Travessia perigosa, mas é a da vida. Sertão
que se alteia e se abaixa. Mas que as curvas dos campos estendem sempre para mais longe. Ali envelhece vento. E os brabos
bichos, do fundo dele...
(João Guimarães Rosa, Grande sertão: veredas)
Encontram-se, nesses textos, dois espaços ficcionais bastante representativos, respectivamente, das obras de Borges e de
Guimarães Rosa. Apesar das fortes diferenças entre esses espaços, eles apresentam uma característica essencial em comum.
Qual é ela?
(A) O sentido de uma totalização: a biblioteca e o sertão são apresentados como universos de máxima abrangência.
(B) O sentido de um anacronismo: a biblioteca e o sertão expressam valores ultrapassados.
(C) O sentimento de superioridade do homem em relação à natureza.
(D) O sentimento de auto-suficiência do indivíduo, confiante na razão.
(E) O sentido de uma insuficiência: o espaço explorado não estimula o pensamento metafísico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="85,1348 1040,1348 1040,1997 1546,1997 1546,2019 1047,2019 1047,2067 800,2067 800,2196 771,2196 771,2224 482,2224 482,2225 164,2225 164,2226 163,2226 163,2067 162,2067 162,1391 85,1391"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 29
http://www.mcescher.com/Gallerv/back-bmp/LW389.jpg
O espaço descrito no texto e o espaço representado na gravura têm em comum
(A) arejeição do irreal e o engajamento político.
(B) aemotividade e a negação da simetria.
(C) oefeito de claro-escuro e o sentimento da natureza.
(D) avida idealizada e o sentimento do provisório.
(E) afantasia intelectual e a composição geométrica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
