<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:46:30</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:09:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="840,1625 1555,1625 1555,1697 1556,1697 1556,1785 1555,1785 1555,2198 904,2198 904,1867 902,1867 902,1785 900,1785 900,1676 840,1676"/>
	<TextEquiv conf="0.95485">
	<Unicode>QUESTÃO 20
 O crítico José Guilherme Merquior, ao analisar a questão
da literatura na Modernidade, afirma:
... a partir de Flaubert e Baudelaire, instala-se nas letras o
senso da “vacuidade do ideal”; emerge a tradição moderna
como literatura crítica.
O ideal esvaziado de conteúdo, assinalado pelo crítico, no
texto de Eça de Queirós,
(A) constitui a busca do “paladino da moral”.
(B) é considerado causa da ação de “celebrar missa
durante tantos anos”.
(C) pode ser associado a “escangalhada catedral ro-
mântica”.
(D) está tomado como sinônimo de “palpitação mesma
da vida”.
(E) é tido como consequência da “propaganda do amor
ilegítimo”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="841,846 1555,846 1555,1574 904,1574 904,983 841,983"/>
	<TextEquiv conf="0.96177">
	<Unicode>QUESTÃO 19
No trecho acima, quem relata é o narrador em terceira
pessoa que se aproveita, dentre outros recursos, do
discurso indireto livre. Considerado o contexto cultural em
que a obra foi produzida, é correto afirmar que, nesse
relato, o uso da ironia
(A) permitiu que o narrador, aderindo aos sentimentos
de Tomás Alencar, criticasse a estética realis-
ta/naturalista, traduzindo a visão de Eça de Queirós.
(B) produziu uma inversão: o narrador, caracterizando o
Realismo/Naturalismo sob a perspectiva de Tomás
Alencar, deixa transparecer as convicções do
realista Eça de Queirós sobre o Romantismo.
(C) criou um discurso de natureza metalingúística: o tema
é a arte de Tomás Alencar, que, embora romântico,
procura compor segundo o estilo das obras de Zola.
(D) propiciou que fossem citadas, pela voz da perso-
nagem, as razões do juízo desfavorável de Eça de
Queirós acerca das propostas da geração das
Conferências do Cassino Lisbonense.
(E) criou referências (tédio no casamento, maridos como
figuras bestiais, amantes apolíneos) que aproximam
Tomás Alencar do autor de Madame Bovary, o que
justifica sua aversão ao Realismo/Naturalismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="841,96 1555,96 1555,216 1556,216 1556,803 840,803 840,216 841,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96542">
	<Unicode>Instruções: Para responder às questões de números 19 e 20,
considere o fragmento do romance Os Maias, de
Eça de Queirós.
Pobre Alencar! O naturalismo; (...) essas rudes análises,
apoderando-se da Igreja, da Realeza, da Burocracia, da
Finança, de todas as coisas santas, dissecando-as brutalmente
e mostrando-lhes a lesão, (..). apanhando em flagrante (...) a
palpitação mesma da vida; tudo isso (...), caindo assim de
chofre e escangalhando a catedral romântica, sob a qual tantos
anos ele tivera altar e celebrara missa, tinha desnorteado o
pobre Alencar (...). O naturalismo, com as suas aluviões de
obscenidade, ameaçava corromper o pudor social? Pois bem.
Ele, Alencar, seria o paladino da Moral (...); então o romancista
de Elvira que, em novela e drama, fizera a propaganda do
amor ilegítimo, representando os deveres conjugais como
montanhas de tédio, dando a todos os maridos formas
gordurosas e bestiais, e a todos os amantes a beleza, o
esplendor e o gênio dos antigos Apolos; então Tomás Alencar,
que (..) passava ele próprio uma existência medonha de
adultérios, lubricidade, orgias (...) — de ora em diante austero,
incorruptível, (...) passou a vigiar atentamente o jornal, o livro, o
teatro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="61,1661 774,1661 774,1747 775,1747 775,2204 124,2204 124,1714 61,1714"/>
	<TextEquiv conf="0.95253">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Considerando o exemplo oferecido no texto, afirma-se
corretamente que a criança
(A) reconhece tá e quente como unidades morfológicas
distintas.
(B) produz uma reorganização lingúística (como
“tatente”) que exemplifica uma divergência com as
categorias da linguagem adulta.
(C) emprega um item lexical que, embora distinto do
previsto, não apresenta divergência com as catego-
rias que a ele correspondem na linguagem adulta.
(D) interpreta uma estrutura verbal como nominal, ba-
seando-se unicamente na vogal temática.
(E) empreende uma reorganização da linguagem adulta
que se deve à exposição a certas palavras desco-
ladas de seu contexto de uso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="61,822 438,822 438,884 775,884 775,1610 124,1610 124,851 61,851"/>
	<TextEquiv conf="0.96260">
	<Unicode>QUESTÃO 17
É correto afirmar que o texto
(A) descreve o desencadeamento natural de diferentes
fenômenos, nos quais a interferência da criança e
dos interlocutores é mínima, já que o afloramento
das habilidades lingúísticas depende da faculdade
inata da linguagem.
(B) confere ao sujeito um papel passivo diante da
própria linguagem, na medida em ele permanece,
nas diferentes fases de sua aprendizagem, atrelado
aos modelos oferecidos por seus interlocutores
básicos.
(OC) concebe o processo de aquisição da linguagem
como mecanismo não linear, já que as fases
previstas admitem variantes decorrentes da atuação
da criança como reorganizadora de formas
anteriormente copiadas.
(D) equipara a linguagem infantil à adulta, pois, embora
menores, as mesmas dificuldades articulatórias do
falante maduro são vivenciadas pela criança que
inicia sua trajetória lingúística.
(E) condiciona o desenvolvimento da linguagem ao
provimento de informações corretas por parte dos
adultos, porque os usos paternos, de tão
reproduzidos pelo aprendiz, fixam-se como padrão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="61,95 774,95 774,182 777,182 777,443 779,443 779,728 774,728 774,779 238,779 238,728 61,728"/>
	<TextEquiv conf="0.96202">
	<Unicode>Instruções: Leia o texto para responder às questões de
números 17 e 18.
Na produção das primeiras palavras e frases (incorpo-
radas como um bloco do discurso do interlocutor básico), (...) a
criança incorpora, junto com a sequência fônica, o contexto
específico que deu origem àquele enunciado, como se vê no
exemplo a seguir, selecionado da fala de uma criança de 1 ano
e 7 meses:
“Tatente” (“tá quente”) para denotar café.
Assim, as formas maduras aparecem, num primeiro
momento, em contexto de especularidade imediata de algum
item da fala adulta. Num momento posterior, ou a forma
desaparece para reaparecer adaptada ao sistema fonológico da
criança muito tempo depois, ou sua forma “menos madura”,
variável, percorrerá vários meses de mudança até se tornar
estável. A forma “desviante” indica reorganizações que a
criança empreende na sua trajetória lingúística.
(Adaptado de E. M. Scarpa, “Aquisição de linguagem”)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r19">
	<Coords points="808,74 808,2220 811,2220 811,74"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
