<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:46:10</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:10:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 815,96 815,225 816,225 816,824 815,824 815,881 494,881 494,993 814,993 814,1016 574,1016 574,1216 814,1216 814,1372 815,1372 815,1485 814,1485 814,1736 246,1736 246,1886 263,1886 263,1989 279,1989 279,2092 307,2092 307,2195 341,2195 341,2218 163,2218 163,1735 162,1735 162,1612 156,1612 156,1611 155,1611 155,1523 171,1523 171,1371 187,1371 187,1139 150,1139 150,1116 243,1116 243,933 160,933 160,824 159,824 159,823 158,823 158,650 156,650 156,145 100,145 100,144 99,144"/>
	<TextEquiv conf="0.94320">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Otexto abaixo, de Antonio Candido, exemplifica o trabalho
do crítico.
Em Gonçalves Dias, sentimos que o espírito pesa as
palavras, em Castro Alves, que as palavras arrastam o
espírito na sua força incontida. Situado não apenas
cronologicamente entre ambos, Álvares de Azevedo é um
misto dos dois processos. Na melhor parte de sua obra, as
palavras se ordenam com medida, indicando que a
emoção logrou realizar-se pelo encontro da expressão
justa. Infelizmente, porém, (..) se na sua obra
propriamente lírica existe não raro uma serena contenção,
a que lhe deu fama e definiu a sua maneira própria se
caracteriza pela tendência à digressão e à prodigalidade
verbal, que o tornaram, com o passar do tempo, o poeta
desacreditado de nossos dias.
(Formação da literatura brasileira: momentos decisivos)
Considere as afirmações que seguem.
IT. A crítica implica uma valoração, resultante das
relações que o crítico estabelece entre os ele-
mentos constitutivos da obra analisada e a série
literária.
II. Em cada situação específica, a crítica incide na
análise independente de um dos três aspectos do
fenômeno literário: ou o produtor, ou a obra, ou o
público.
IIT. É tarefa do crítico prescrever leituras que, ao
suprirem certas necessidades do ser humano,
atendam às expectativas do público.
Confirma-se no texto de Antonio Candido o que se declara
corretamente sobre a crítica APENAS em
(A) 1.
(B) IT.
(C) III.
(D) Ie.
(E) ITeIIML.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="879,1579 1538,1579 1538,1643 1593,1643 1593,1776 1594,1776 1594,2225 943,2225 943,1603 879,1603"/>
	<TextEquiv conf="0.70268">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Quanto ãàarte literária, é correta a seguinte inferência:
(A) a literatura distingue-se da escultura porque, nela,
em todos os gêneros literários (lírico, épico e
dramático), predomina a expressão de tempos
simultâneos.
(B) uma obra de arte bem realizada (um romance ou um
conto, por exemplo) renuncia ao clímax da situação
narrada, em busca do ideal de preservar o imagi-
nário do leitor.
(C) o processo de criação artística, em qualquer gênero
literário que se considere, representa as paixões
segundo modelos historicamente prestigiados.
(D) a brevidade do poema lírico o aproxima da pintura e
da escultura, pois o eu poético só tem tempo para o
desenrolar de uma única ação.
(E) os discursos literários, graças à natureza da lingua-
gem verbal, podem retomar uma mesma ação em
distintos momentos, diferentemente do que ocorre
na escultura ou na pintura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="879,803 1594,803 1594,1418 1595,1418 1595,1528 943,1528 943,855 879,855"/>
	<TextEquiv conf="0.96490">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O que se pode deduzir corretamente do texto acerca da
representação artística?
(A) Na arte, o modo como se retratam certas emoções
depende do conhecimento da sua natureza pelo
artista, pois o seu ideal é reproduzir o mundo
natural.
(B) Numa obra de arte, a expressão não é determinada
pela natureza do objeto representado, mas está
relacionada aos princípios que regem a modalidade
artística adotada.
(C) Em algumas formas de expressão artística, a repre-
sentação corresponde necessariamente à diminui-
ção da intensidade das emoções experimentadas.
(D) Na composição artística, a escolha de traços de um
objeto que podem ser mais produtivos para a criação
depende mais da perícia do artista em lidar com eles
do que da linguagem da arte em que ele se ex
pressa.
(E) Em qualquer expressão artística, é mais importante
a capacidade que o artista tem de apontar, no ser
humano representado, a grandeza e a serenidade
da alma, do que retratar o vigor de um sofrimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="880,96 1593,96 1593,177 1595,177 1595,757 880,757 880,447 879,447 879,446 880,446"/>
	<TextEquiv conf="0.96284">
	<Unicode>Instruções: Considere o texto abaixo para responder às
questões de números 22 e 23.
É célebre a escultura de Laocoonte, em que estão repre-
sentados pai e filhos envolvidos por serpentes. Nela está tema-
tizada a dor de um pai que vê os filhos serem devorados. O crí-
tico alemão Lessing sentiu-se intrigado pela seguinte questão:
como entender que a personagem principal do grupo represen-
tado mal abra a boca, apesar de sofrer de modo tão intenso?
Para explicar a composição moderada da dor, assinala:
É que as leis da escultura impõem a figuração da dor de
modo totalmente diverso do da poesia. A escultura e a pintura
não podem representar senão um único momento de uma ação;
é preciso então escolher o momento mais fecundo; ora, só é
fecundo aquilo que deixa campo livre à imaginação; não é
preciso, pois, escolher o momento do paroxismo [o momento
mais intenso], mas o que o precede ou segue.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
