<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:44:19</Created>
	<LastChange>2020-10-22T18:58:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="60,1231 382,1231 382,1320 903,1320 903,1394 1555,1394 1555,1478 845,1478 845,1479 655,1479 655,1631 1548,1631 1548,1698 805,1698 805,1699 61,1699 61,1700 60,1700 60,1631 198,1631 198,1524 101,1524 101,1500 133,1500 133,1395 134,1395 134,1294 60,1294"/>
	<TextEquiv conf="0.90866">
	<Unicode>Questão 7
1. Poema do beco
Que importa a paisagem, a Glória, a baía, a linha do horizonte?
— O que eu vejo é o beco.
II. Manuel Bandeira faz a seguinte declaração a respeito de si mesmo: Sou poeta menor, perdoai. Tal declaração é injusta
em relação ao valor de sua poesia, mas indica a vocação de sua lírica — vocação que também está indicada nestes
versos do poema “Belo belo” (Lira dos cinquent'anos):
IIT. —Nãoqueroo êxtase nem os tormentos
(...)
As dádivas dos anjos são inaproveitáveis
Os anjos não compreendem os homens.
A leitura conjunta dos três textos aponta para um traço fundamental da poética de Manuel Bandeira.
Identifique e comente esse traço. (Valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="60,104 180,104 180,147 1555,147 1555,254 1554,254 1554,328 664,328 664,425 504,425 504,549 515,549 515,612 885,612 885,643 1550,643 1550,693 810,693 810,694 809,694 809,636 356,636 356,637 355,637 355,612 357,612 357,465 356,465 356,425 60,425 60,426 60,328 59,328 59,147 60,147"/>
	<TextEquiv conf="0.96169">
	<Unicode>Questão 6
O crítico Hugo Friedrich comenta que Baudelaire considerava a fantasia (equiparada ao sonho) como capacidade criativa que realiza
uma operação mágica: decompõe o real (o que se percebe sensorialmente), recolhe e rearticula as partes, criando, assim, novas
formas, irreais, que instituem um mundo novo. Para o poeta francês, a fantasia, em caso algum, procede confusa e arbitrariamente,
mas, sim, de maneira exata e sistemática.
O poema “infância”, de Oswald de Andrade, abaixo transcrito, pode exemplificar o que o poeta francês afirma sobre a
fantasia. Explique como poderia ser reconhecido, nesse poema, cada um dos aspectos assinalados por Baudelaire:
a. decomposição do real;
b. criação de um mundo novo;
c. procedimento exato e sistemático da fantasia.
infância
O camisolão
O jarro
O passarinho
O oceano
A visita na casa que a gente sentava no sofá
(Hugo Friedrich, Estrutura da lírica moderna)
(Oswald de Andrade, Poesias reunidas) (Valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
