<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T18:45:21</Created>
	<LastChange>2020-10-22T19:11:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="124,1338 684,1338 684,1339 1243,1339 1243,1388 1557,1388 1557,1533 1555,1533 1555,1758 1556,1758 1556,1841 1555,1841 1555,1973 1554,1973 1554,2044 301,2044 301,2220 132,2220 132,2219 124,2219 124,2218 125,2218 125,2044 123,2044 123,1973 116,1973 116,1972 115,1972 115,1861 131,1861 131,1757 149,1757 149,1631 123,1631 123,1533 119,1533 119,1388 124,1388 124,1357 60,1357 60,1339 124,1339"/>
	<TextEquiv conf="0.94762">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Leia a seguinte proposta de Paulo Freire (A importância do ato de ler) sobre a função do professor.
A questão da coerência entre a opção proclamada e a prática é uma das exigências que educadores críticos se fazem a si
mesmos. É que sabem muito bem que não é o discurso que ajuíza a prática, mas a prática que ajuíza o discurso. Nem sempre,
infelizmente, muitos de nós, educadoras e educadores que proclamamos uma opção democrática, temos uma prática em
coerência com nosso discurso avançado. Daí que o nosso discurso, incoerente com a prática, vire puro palavreado.
Considere os trechos transcritos abaixo, adaptados de Pérez Gómez (“A função e a formação do professor/a no ensino para a
compreensão: diferentes perspectivas”).
TI. Perspectiva enciclopédica: de acordo com a concepção de ensino como transmissão de conteúdos da cultura e da
aprendizagem como acumulação de conhecimentos; propõe a formação do professor como especialista num ou vários
ramos do conhecimento, quanto mais conhecimento ele possua melhor poderá desenvolver sua função de transmissão.
II. Perspectiva técnica: a qualidade do ensino é evidenciada na qualidade dos produtos e na eficácia e economia de sua
realização; forma-se o professor como um técnico que domina as aplicações do conhecimento científico produzido por
outros e transformado em regras de atuação.
IIT. Perspectiva de reconstrução social: o professor reflete criticamente sobre a prática cotidiana para compreender tanto as
características dos processos de ensino-aprendizagem quanto as do contexto em que o ensino ocorre; a formação do
professor pressupõe o ensino como uma prática social saturada de opções de caráter ético cujos valores se traduzem
coerentemente em procedimentos que facilitem o desenvolvimento emancipador dos que participam do processo.
Contempla a prática pedagógica recomendada por Paulo Freire — o que evitaria a crítica feita pelo pedagogo — APENAS o que
se afirma em
(A) IL.
(B) IIT.
(C) IelImT.
(D) IerIIIT.
(E) IIeIIMT.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="60,727 366,727 366,773 589,773 589,813 1558,813 1558,905 1555,905 1555,1138 1554,1138 1554,1210 1228,1210 1228,1302 124,1302 124,905 119,905 119,904 118,904 118,813 120,813 120,773 124,773 124,745 60,745"/>
	<TextEquiv conf="0.93026">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Leia o seguinte relato.
— Silêncio, 2º B! É aula de leitura e escrita.
Os alunos quietos nas carteiras defrontam-se com os livros. Acabaram de ouvir a ordem para ler e, quando for o tempo indicado
pela professora, hão de escrever, reproduzindo o que foi lido. (...) Todos devem ficar quietos, ler com atenção e escrever
corretamente, sem perturbar a professora que precisa corrigir o “dever” do dia anterior.
(Mary Julia Martins Dietzsch e Maria Alice Setúbal S. e Silva, “Itinerantes e itinerários na busca da palavra”)
No relato, o processo de aprendizagem de leitura se caracteriza
(A) pela prática de decodificação da língua escrita, sustentada pela legitimidade atribuída ao texto, tomado como base para a
reprodução.
(B) pelacompreensão da escrita, articulada com a possibilidade de transferência de hipóteses para construir um sentido para
o texto.
(C) pelo reconhecimento dos gêneros textuais, regulado por um sistema de expectativas que ancoram o discurso nas esferas
da atividade humana.
(D) pela possibilidade de livre fruição do texto, associada ao interesse da comunidade de leitores.
(E) pela abertura do sentido do texto no momento da recepção, considerado o contexto de leitura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="123,242 1555,242 1555,295 1554,295 1554,464 1555,464 1555,689 125,689 125,688 124,688 124,295 123,295 123,261 60,261 60,243 123,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96054">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em qual das alternativas abaixo um argumento favorável ao registro documental do planejamento escolar está focalizando
especificamente a prática do professor de língua portuguesa?
(A) A definição de pontos de partida e de chegada da ação educativa pode significar perda de tempo. Há um divórcio entre
aquilo que aparece escrito no planejamento e o que realmente acontece em sala de aula.
(B) Cada professor, ao assumir sua classe, deve se apoiar na reflexão coletiva para organizar seu planejamento. A escola
necessita de documentos que permitam exercer algum controle sobre o que acontece em sala de aula.
(C) O planejamento orienta-se pelo diagnóstico do que os alunos já sabem. No registro, o professor explicita os usos da
linguagem que, associados às práticas sociais, serão tratados segundo sequência didática que mais favoreça a
aprendizagem.
(D) O planejamento flexível será modificado ao ser posto em prática. Mediante a função de reificação da escrita, o professor
tem a possibilidade de distanciar-se criticamente do próprio plano e refletir sobre ele e sua prática.
(E) O registro do planejamento facilita a comunicação entre os educadores da escola e desses com a comunidade envolvida
direta ou indiretamente no processo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
