<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T03:41:44</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:05:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-07.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="101,1409 1594,1409 1594,1755 1593,1755 1593,1963 1594,1963 1594,2212 875,2212 875,2213 155,2213 155,2214 154,2214 154,2129 171,2129 171,1963 187,1963 187,1757 100,1757 100,1606 101,1606"/>
	<TextEquiv conf="0.96220">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Após 15 anos da unificação alemã ainda persistem consideráveis diferenças econômicas nas duas partes alemãs. Apesar de
grandes investimentos na reconstrução da economia da Alemanha Oriental, a taxa de desemprego no Leste é o dobro da registrada
no Oeste do país e as migrações para a Alemanha Ocidental continuam. Até agora, os alemães do Leste são alvo do preconceito
por parte do Oeste e um de cada cinco alemães deseja um novo muro entre Leste e Oeste. Publicações recentes descrevem um
cenário desolador dos chamados "novos Estados", correspondentes ao território da antiga Alemanha Oriental.
"É uma questão de sinceridade dizer para as pessoas que não é possível criar as mesmas condições de vida em toda a
Alemanha", declarou o presidente alemão, Horst Kôhler, com uma resignação surpreendente.
(Fonte: dw-world.de, 01/10/05)
É correto afirmar:
I. Depois da unificação, muitos alemães da antiga República Federal da Alemanha reclamam sobre os grandes volumes de
subsídios estatais para a economia na antiga República Democrática.
II. Existem, ainda hoje, taxas consideráveis de migração da Alemanha Ocidental para Alemanha Oriental. Os migrantes
preferem experimentar as vantagens do mercado imobiliário e dos resíduos de um sistema socialista.
III. Uma década e meia após a reunificação, Leste e Oeste da Alemanha ainda mantêm características diversas e estão
longe de serem vistos como território homogêneo de um país. As diferenças vão desde os índices de desemprego até
preferências políticas e tendências pop.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,729 1595,729 1595,839 1594,839 1594,1341 875,1341 875,1342 156,1342 156,1343 155,1343 155,1289 171,1289 171,933 164,933 164,839 101,839 101,730 102,730"/>
	<TextEquiv conf="0.95016">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A síntese regional [...] é o objetivo último da tarefa do geógrafo, o único terreno sobre o qual ele se encontra a si mesmo. Ao
compreender e explicar a lógica interna de um fragmento da superfície terrestre, o geógrafo destaca uma individualidade que
não se encontra em nenhuma outra parte.
(VIDAL DE LA BLACHE, apud LENCIONI, S. Região e Geografia. São Paulo: Edusp, 1999. p. 107)
É correto afirmar:
I. A concepção vidaliana de região implica uma postura empirista. Na sua singularidade, a região é concebida como uma
realidade concreta e uma entidade dada e auto-evidente.
II. A Geografia Regional, na tradição de Vidal de La Blache, baseia-se numa postura objetiva do cientista que atua no
gabinete. O trabalho de campo é considerado de menor relevância para a pesquisa.
III. A Geografia Regional vidaliana privilegia procedimentos funcionalistas para a elaboração de regionalizações e rejeita a
interpretação historicista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="101,95 1598,95 1598,148 1594,148 1594,312 1592,312 1592,608 1593,608 1593,663 155,663 155,609 156,609 156,608 171,608 171,433 188,433 188,207 163,207 163,148 101,148"/>
	<TextEquiv conf="0.94958">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Roberto Lobato Correa analisa o espaço geográfico como resultado de ações acumuladas através do tempo e engendradas por
agentes que produzem e consomem espaço. (CORREA, R. L. O Espaço Urbano. São Paulo: Ática, 1993. p.11)
Dentre estes agentes, o autor destaca os grupos sociais excluídos. Nesse sentido, é correto afirmar:
I. A ação dos grupos sociais excluídos caracteriza-se pela resistência e luta pela sobrevivência, que se traduzem na apro-
priação de terras urbanas localizadas, muitas vezes, em áreas consideradas de risco pelos demais agentes.
II. Os grupos sociais excluídos têm, em princípio, como opções de moradia, os cortiços em áreas degradadas ou periféricas,
a autoconstrução na periferia pobre e os conjuntos habitacionais produzidos pelo poder público.
III. A ação dos grupos sociais excluídos auxilia os promotores imobiliários, os corretores e os planejadores de vendas porque
leva ao imediato aquecimento do mercado, ao diminuir a demanda por terrenos de baixo preço.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
