<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T00:39:39</Created>
	<LastChange>2020-10-23T01:20:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="100,119 849,119 849,120 1004,120 1004,296 1596,296 1596,550 1595,550 1595,551 1593,551 1593,780 1598,780 1598,975 1593,975 1593,1276 1594,1276 1594,1414 848,1414 848,1413 101,1413 101,1412 100,1412 100,1328 99,1328 99,1276 217,1276 217,1028 101,1028 101,975 100,975 100,584 101,584 101,257 100,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96551">
	<Unicode>QUESTÕES DISCURSIVAS
Questão 4
Texto 1
O meio local é uma geografia viva, é o rio próximo, a população do bairro, a fazenda vizinha. Não há locais sem interesses. O
essencial entre os alunos é sua vontade de melhor aprender seu cotidiano qualquer que seja ele. Nesse sentido, o estudo do meio
tem papel importante nesse processo. Aquele que interroga seu meio tem necessidade de compreender como os diferentes
elementos de seu ambiente estão relacionados uns com os outros. Formula hipóteses e tenta verificá-las, opera um verdadeiro
trabalho sobre o concreto, sobre a realidade vivida, que lhe permite construir progressivamente seu pensamento em direção à
abstração.
(Obra coletiva da Comissão de História-Geografia do 2º grau do Institut Coopératif de LÉcole Moderne — Pédagogie Freinet, Paris: Syros,
1984. Adaptado)
Texto 2
É necessário formar sujeitos pensantes capazes de se apropriarem criticamente da realidade. Sujeitos que desenvolvam as
capacidades básicas do pensamento, elementos conceituais que lhes permitam mais do que saber das coisas, mais do que receber
uma informação, colocar-se ante a realidade, apropriar-se do momento histórico para pensar criticamente essa realidade e reagir a
ela.
(LIBÂNIO, J.C. Adeus professor, adeus professora?; novas exigências educacionais e profissão docente. São Paulo: Cortez, 1998.
Adaptado)
a. O Texto1 aborda o estudo do meio como metodologia do ensino de Geografia. Em que medida essa metodologia pode
contemplar os aspectos levantados no Texto 2? (Valor: 5,0 pontos)
b. No âmbito do ensino e da aprendizagem em Geografia, descreva uma metodologia que possa dar contar dos aspectos
levantados no Texto 2. (Valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
