<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T03:40:47</Created>
	<LastChange>2021-01-18T03:03:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="411,197 411,1174 1402,1174 1402,197"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,95 706,95 706,1258 1555,1258 1555,1398 1088,1398 1088,1707 124,1707 124,1398 123,1398 123,1397 122,1397 122,119 60,119"/>
	<TextEquiv conf="0.96936">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Considere a figura abaixo para responder à questão.
Nos Estudos de Impacto Ambiental (EIA-RIMA), com relação ao tema geomorfologia, diversos aspectos do relevo são
analisados. Variáveis morfométricas como declividade, amplitude altimétrica e comprimento de vertentes, entre outras, são
analisadas para avaliar o impacto ambiental causado por diversas intervenções antrópicas. Interpretando o fragmento da carta
topográfica, na escala de 1:50.000, pode-se afirmar, com relação a essas variáveis, que a vertente do perfil A apresenta, em
relação ao perfil B:
(A)maior declividade, menor amplitude altimétrica e maior comprimento de vertente.
(B)maior declividade, maior amplitude altimétrica e menor comprimento de vertente.
(C)menor declividade, maior amplitude altimétrica e maior comprimento de vertente.
(D)menor declividade, menor amplitude altimétrica e maior comprimento de vertente.
(E)maior declividade, menor amplitude altimétrica e menor comprimento de vertente.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="123,1774 1230,1774 1230,1832 1555,1832 1555,2213 1554,2213 1554,2274 1318,2274 1318,2273 1317,2273 1317,2213 86,2213 86,2267 61,2267 61,1793 60,1793 60,1775 123,1775"/>
	<TextEquiv conf="0.95662">
	<Unicode>QUESTÃO 21
As seguintes afirmações constituem tratamento transversal dado ao tema meio ambiente, EXCETO:
(A) Não existe apenas uma crise ambiental, mas uma crise civilizatória, sendo necessária uma profunda mudança na
concepção de mundo, de natureza, de poder.
(B)A problemática ambiental implica, no âmbito social, em mudanças no comportamento, na construção de formas de pensar
e agir na relação com a natureza.
(C)A questão ambiental diz respeito sobretudo à preservação dos ambientes naturais intocados e ao controle da poluição.
(D)É preciso criar e aplicar formas cada vez mais sustentáveis de interação sociedade/natureza na perspectiva de buscar
soluções para os problemas ambientais.
(E)O crescimento econômico deve estar subordinado a uma exploração racional e responsável dos recursos naturais para
garantir a vida das gerações futuras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
