<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T00:39:50</Created>
	<LastChange>2020-10-23T01:33:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="123,2005 1555,2005 1555,2057 1336,2057 1336,2201 123,2201 123,2024 60,2024 60,2006 123,2006"/>
	<TextEquiv conf="0.95048">
	<Unicode>QUESTÃO 34
As redes informacionais, através do uso de computadores, potencializaram o processo de ensino e aprendizagem, aumentando
a capacidade de tratar a informação e transformá-la em conhecimento; entretanto, tendem a consolidar as desigualdades sociais
PORQUE
ampliam o distanciamento cognitivo entre os que se utilizam dessa tecnologia e os que não têm acesso a ela.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="371,834 371,1640 1242,1640 1242,834"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="60,823 344,823 344,1684 1556,1684 1556,1758 1554,1758 1554,1937 1197,1937 1197,1938 122,1938 122,841 60,841"/>
	<TextEquiv conf="0.72986">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Considere o gráfico.
Os dados do gráfico evidenciam um regime fluvial de sazonalidade marcante, característico de parte importante da bacia
amazônica, apresentando grandes amplitudes anuais de vazões. Esse fato deve ser observado quando do planejamento
territorial
PORQUE
esse comportamento implica, dentre outros efeitos, uma grande mudança nas formas de margens, ilhas, remansos e praias
fluviais ao longo do ano, fatos relevantes, por exemplo, na construção de pontes e portos fluviais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="123,91 1557,91 1557,160 1554,160 1554,262 1197,262 1197,263 860,263 860,383 1555,383 1555,434 1198,434 1198,435 840,435 840,436 123,436 123,383 755,383 755,264 123,264 123,207 124,207 124,115 60,115 60,96 124,96 124,92 123,92"/>
	<TextEquiv conf="0.95987">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Árabes dizimam população negra do Sudão, através de uma limpeza étnica promovida com o apoio governamental, que já
matou mais de 400 mil negros e expulsou 2 milhões. (Folha de São Paulo, 08/10/2005)
Este genocídio no Sudão — por onde passa a “fronteira” que separa a África árabe da África negra — tem sido eficazmente
combatido pelos países que compõem o Conselho de Segurança da ONU
PORQUE
países como Estados Unidos, China, França e Inglaterra estão interessados em manter boas relações com o governo islâmico
devido às grandes reservas de petróleo existentes nesse país.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="124,502 1556,502 1556,554 1199,554 1199,555 864,555 864,679 708,679 708,754 416,754 416,755 124,755 124,756 123,756 123,589 124,589 124,521 60,521 60,503 124,503"/>
	<TextEquiv conf="0.95095">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Do ponto de vista do ensino e da aprendizagem em Geografia, é importante desenvolver junto aos alunos uma postura
investigativa no processo de desvendamento da realidade social na sua dimensão espacial.
A pesquisa é uma importante estratégia de ensino e aprendizagem
PORQUE
é um procedimento valorizado no mundo acadêmico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
