<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:15:14</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:58:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-05.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="231,497 231,1737 1597,1737 1597,497"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="99,346 1553,346 1553,472 932,472 932,1822 1355,1822 1355,1858 1378,1858 1378,1895 1553,1895 1553,2100 147,2100 147,2101 146,2101 146,2062 100,2062 100,1790 98,1790 98,1763 99,1763"/>
	<TextEquiv conf="0.96593">
	<Unicode>QUESTÃO 6
Levantamento feito pelo jornal Folha de S. Paulo e publicado em 11 de abril de 2009, com base em dados de 2008,
revela que o índice de homicídios por 100 mil habitantes no Brasil varia de 10,6 a 66,2. O levantamento inclui dados
de 23 estados e do Distrito Federal. De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), áreas com índices
superiores a 10 assassinatos por 100 mil habitantes são consideradas zonas epidêmicas de homicídios.
A partir das informações do texto e do gráfico acima, conclui-se que
o número total de homicídios em 2008 no estado da Paraíba é inferior ao do estado de São Paulo.
os estados que não divulgaram os seus dados de homicídios encontram-se na região Centro-Oeste.
a média aritmética das taxas de homicídios por 100 mil habitantes da região Sul é superior à taxa média aproximada
do Brasil.
a taxa de homicídios por 100 mil habitantes do estado da Bahia, em 2008, supera a do Rio Grande do Norte em
mais de 100%.
Roraima é o estado com menor taxa de homicídios por 100 mil habitantes, não se caracterizando como zona
epidêmica de homicídios.
o Oo cos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
