<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:16:05</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:58:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-07.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="98,355 1534,355 1534,405 1554,405 1554,601 1553,601 1553,843 1445,843 1445,905 1172,905 1172,1069 1207,1069 1207,1070 1554,1070 1554,1185 162,1185 162,1034 101,1034 101,1033 100,1033 100,904 99,904 99,381 98,381"/>
	<TextEquiv conf="0.95986">
	<Unicode>QUESTÃO 9
As seguintes acepções dos termos democracia e ética foram extraídas do Dicionário Houaiss da Língua Portuguesa.
democracia. POL. 1 governo do povo; governo em que o povo exerce a soberania 2 sistema político cujas ações
atendem aos interesses populares 3 governo no qual o povo toma as decisões importantes a respeito das políticas
públicas, não de forma ocasional ou circunstancial, mas segundo princípios permanentes de legalidade 4 sistema
político comprometido com a igualdade ou com a distribuição equitativa de poder entre todos os cidadãos 5 governo
que acata a vontade da maioria da população, embora respeitando os direitos e a livre expressão das minorias
ética. 1 parte da filosofia responsável pela investigação dos princípios que motivam, distorcem, disciplinam ou orientam
o comportamento humano, refletindo esp. a respeito da essência das normas, valores, prescrições e exortações
presentes em qualquer realidade social 2 p.ext. conjunto de regras e preceitos de ordem valorativa e moral de um
indivíduo, de um grupo social ou de uma sociedade
Dicionário Houaiss da Língua Portuguesa. Rio de Janeiro: Objetiva, 2001.
Considerando as acepções acima, elabore um texto dissertativo, com até 15 linhas, acerca do seguinte tema:
Comportamento ético nas sociedades democráticas.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) conceito de sociedade democrática; (valor: 4,0 pontos)
b) evidências de um comportamento não ético de um indivíduo; (valor: 3,0 pontos)
c) exemplo de um comportamento ético de um futuro profissional comprometido com a cidadania. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
