<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:14:32</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:59:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-04.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,286 825,2096 826,2096 826,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,347 786,347 786,604 787,604 787,930 786,930 786,1673 787,1673 787,1844 553,1844 553,1889 251,1889 251,2091 100,2091 100,1858 155,1858 155,1673 156,1673 156,1517 163,1517 163,1360 171,1360 171,1099 99,1099 99,1039 245,1039 245,930 99,930"/>
	<TextEquiv conf="0.96142">
	<Unicode>QUESTÃO 4
Conquistar um diploma de curso superior não
garante às mulheres a equiparação salarial com os
homens, como mostra o estudo “Mulher no mercado
de trabalho: perguntas e respostas”, divulgado pelo
Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE),
nesta segunda-feira, quando se comemora o Dia
Internacional da Mulher.
Segundo o trabalho, embasado na Pesquisa Mensal
de Emprego de 2009, nos diversos grupamentos de
atividade econômica, a escolaridade de nível superior
não aproxima os rendimentos recebidos por homens
e mulheres. Pelo contrário, a diferença acentua-se.
No caso do comércio, por exemplo, a diferença de
rendimento para profissionais com escolaridade de onze
anos ou mais de estudo é de R$ 616,80 a mais para
os homens. Quando a comparação é feita para o nível
superior, a diferença é de R$ 1.653,70 para eles.
Disponível em: &lt;http://oglobo.globo.com/economia/boachance/
mat/2010/03/08&gt;. Acesso em: 19 out. 2010 (com adaptações).
Considerando o tema abordado acima, analise as
afirmações seguintes.
|. Quanto maior o nível de análise dos indicadores
de gêneros, maior será a possibilidade de
identificação da realidade vivida pelas mulheres
no mundo do trabalho e da busca por uma
política igualitária capaz de superar os desafios
das representações de gênero.
Il. Conhecer direitos e deveres, no local de trabalho
e na vida cotidiana, é suficiente para garantir a
alteração dos padrões de inserção das mulheres
no mercado de trabalho.
Ill. No Brasil, a desigualdade social das minorias
étnicas, de gênero e de idade não está apenas
circunscrita pelas relações econômicas, mas
abrange fatores de caráter histórico-cultural.
IV. Desde a aprovação da Constituição de 1988, tem
havido incremento dos movimentos gerados no
âmbito da sociedade para diminuir ou minimizar
a violência e o preconceito contra a mulher, a
criança, o idoso e o negro.
É correto apenas o que se afirma em
O lel.
O llelv.
O lNelvV
O Lilell.
O LINelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="865,425 865,1097 1554,1097 1554,425"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="862,337 1560,337 1560,405 1553,405 1553,1238 1554,1238 1554,1823 1321,1823 1321,1881 996,1881 996,2085 915,2085 915,2087 867,2087 867,405 862,405"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 5
Considerando o mapa apresentado, analise as
afirmações que se seguem.
1. A globalização é fenômeno que ocorre de
maneira desigual entre os países, e o progresso
social independe dos avanços econômicos.
Il. Existe relação direta entre o crescimento
da ocupação humana e o maior acesso ao
saneamento básico.
III. Brasil, Rússia, Índia e China, países pertencentes
ao bloco dos emergentes, possuem percentual
da população com acesso ao saneamento
básico abaixo da média mundial.
IV. O maior acesso ao saneamento básico ocorre,
em geral, em países desenvolvidos.
V. Para se analisar o índice de desenvolvimento
humano (IDH) de um país, deve-se diagnosticar
suas condições básicas de infraestrutura, seu
PIB per capita, a saúde e a educação.
correto apenas o que se afirma em
É
O lel.
O lei.
O llev.
O lIlelv
O IWVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
