<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:13:57</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:59:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-03.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="93,369 93,922 791,923 791,370"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="826,285 825,2096 827,2096 828,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,960 99,960 99,961 786,961 786,1176 787,1176 787,1317 785,1317 785,1563 787,1563 787,1701 785,1701 785,1817 786,1817 553,1817 553,1876 228,1876 228,2088 123,2088 123,2091 99,2091 99,1911 100,1911 100,1845 154,1845 154,1817 161,1817 161,1701 154,1701 154,1447 159,1447 159,1330 172,1330 172,1131 99,1131 99,1130 98,1130"/>
	<TextEquiv conf="0.95244">
	<Unicode>QUESTÃO 2
A charge acima representa um grupo de cidadãos
pensando e agindo de modo diferenciado, frente a
uma decisão cujo caminho exige um percurso ético.
Considerando a imagem e as ideias que ela transmite,
avalie as afirmativas que se seguem.
|. A ética não se impõe imperativamente nem
universalmente a cada cidadão; cada um terá
que escolher por si mesmo os seus valores e
ideias, isto é, praticar a autoética.
Il. A ética política supõe o sujeito responsável
por suas ações e pelo seu modo de agir na
sociedade.
III. A ética pode se reduzir ao político, do mesmo
modo que o político pode se reduzir à ética, em
um processo a serviço do sujeito responsável.
IV. A ética prescinde de condições históricas e
sociais, pois é no homem que se situa a decisão
ética, quando ele escolhe os seus valores e as
suas finalidades.
V.A ética se dá de fora para dentro, como
compreensão do mundo, na perspectiva do
fortalecimento dos valores pessoais.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
leV.
IN elV.
Welv.
lev.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="866,346 1555,346 1555,639 1553,639 1553,707 1552,707 1552,865 1554,865 1554,1398 867,1398 867,827 866,827 866,773 868,773 868,639 866,639"/>
	<TextEquiv conf="0.96180">
	<Unicode>QUESTÃO 3
De agosto de 2008 a janeiro de 2009, o
desmatamento na Amazônia Legal concentrou-se em
regiões específicas. Do ponto de vista fundiário, a maior
parte do desmatamento (cerca de 80%) aconteceu em
áreas privadas ou em diversos estágios de posse. O
restante do desmatamento ocorreu em assentamentos
promovidos pelo INCRA, conforme a política de Reforma
Agrária (8%), unidades de conservação (5%) e em terras
indígenas (7%).
Disponível em: &lt;www.imazon.org.br&gt;. Acesso em: 26 ago. 2010.
(com adaptações).
Infere-se do texto que, sob o ponto de vista fundiário,
o problema do desmatamento na Amazônia Legal
está centrado
O nos grupos engajados na política de proteção
ambiental, pois eles não aprofundaram o debate
acerca da questão fundiária.
O nos povos indígenas, pois eles desmataram a área
que ocupavam mais do que a comunidade dos
assentados pelo INCRA.
O nosposseirosirregulares e proprietários regularizados,
que desmataram mais, pois muitos ainda não estão
integrados aos planos de manejo sustentável da terra.
O nas unidades de conservação, que costumam burlar
leis fundiárias; nelas, o desmatamento foi maior que o
realizado pelos assentados pelo INCRA.
O nos assentamentos regulamentados pelo INCRA,
nos quais o desmatamento foi maior que o realizado
pelos donos de áreas privadas da Amazônia Legal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
