<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:15:38</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:58:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-06.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="825,286 824,2096 826,2096 827,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,351 786,351 786,1106 785,1106 785,1261 784,1261 784,1378 786,1378 786,1524 784,1524 784,1604 675,1604 675,1644 145,1644 145,1641 99,1641 99,1261 97,1261"/>
	<TextEquiv conf="0.95884">
	<Unicode>QUESTÃO 7
Para preservar a língua, é preciso o cuidado de falar
de acordo com a norma padrão. Uma dica para o bom
desempenho linguístico é seguir o modelo de escrita dos
clássicos. Isso não significa negar o papel da gramática
normativa; trata-se apenas de ilustrar o modelo dado
por ela. A escola é um lugar privilegiado de limpeza
dos vícios de fala, pois oferece inúmeros recursos para
o domínio da norma padrão e consequente distância
da não padrão. Esse domínio é o que levará o sujeito
a desempenhar competentemente as práticas sociais;
trata-se do legado mais importante da humanidade.
PORQUE
A linguagem dá ao homem uma possibilidade de criar
mundos, de criar realidades, de evocar realidades não
presentes. E a língua é uma forma particular dessa
faculdade [a linguagem] de criar mundos. A língua,
nesse sentido, é a concretização de uma experiência
histórica. Ela está radicalmente presa à sociedade.
XAVIER, A. C. &amp; CORTEZ, S. (orgs.). Conversas com Linguistas:
virtudes e controvérsias da Linguística. Rio de Janeiro:
Parábola Editorial, p.72-73, 2005 (com adaptações).
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oO o eo eo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="866,352 1554,352 1554,578 1555,578 1555,950 1553,950 1553,1298 1552,1298 1552,1350 1051,1350 1051,1466 1551,1466 1551,1560 1553,1560 1553,1665 1552,1665 1552,1824 1553,1824 1553,2101 868,2101 868,2100 867,2100 867,1426 866,1426 866,1425 865,1425 865,1404 940,1404 940,1298 867,1298 867,1297 866,1297 866,949 865,949 865,578 866,578"/>
	<TextEquiv conf="0.96168">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Isótopos radioativos estão ajudando a diagnosticar
as causas da poluição atmosférica. Podemos, com
essa tecnologia, por exemplo, analisar o ar de uma
região e determinar se um poluente vem da queima do
petróleo ou da vegetação.
Outra utilização dos isótopos radioativos que
pode, no futuro, diminuir a área de desmatamento
para uso da agricultura é a irradiação nos alimentos. A
técnica consiste em irradiar com isótopos radioativos
para combater os micro-organismos que causam o
apodrecimento dos vegetais e aumentar a longevidade
dos alimentos, diminuindo o desperdício. A irradiação
de produtos alimentícios já é uma realidade, pois
grandes indústrias que vendem frutas ou suco utilizam
essa técnica.
Na área médica, as soluções nucleares estão
em ferramentas de diagnóstico, como a tomografia
e a ressonância magnética, que conseguem apontar,
sem intervenção cirúrgica, mudanças metabólicas em
áreas do corpo. Os exames conseguem, inclusive,
detectar tumores que ainda não causam sintomas,
possibilitando um tratamento precoce do câncer e
maior possibilidade de cura.
Correio Popular de Campinas, 22 ago. 2010, p.B9 (com adaptações).
A notícia acima
O comentaos malefícios do uso de isótopos radioativos,
relacionando-os às causas da poluição atmosférica.
O elenca possibilidades de uso de isótopos radioativos,
evidenciando, assim, benefícios do avanço
tecnológico.
O destaca os perigos da radiação para a saúde,
alertando sobre os cuidados que devem ter a
medicina e a agroindústria.
O propõe soluções nucleares como ferramentas de
diagnóstico em doenças de animais, alertando para
os malefícios que podem causar ao ser humano.
O explica cientificamente as várias técnicas de
tratamento em que se utilizam isótopos radioativos
para matar os micro-organismos que causam O
apodrecimento dos vegetais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
