<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:31:39</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:46:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,387 1533,387 1533,752 1534,752 1534,1207 1533,1207 1533,1338 1526,1338 1526,1484 1533,1484 1533,1608 466,1608 466,1752 304,1752 304,1910 320,1910 320,2004 80,2004 80,1783 81,1783 81,1646 129,1646 129,1338 79,1338 79,1243 80,1243 80,697 78,697 78,437 79,437 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.76531">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A promessa do ROI (return on investiment, ou retorno sobre investimento) de marketing não é justificar o
passado. É transformar o trabalho no futuro.
Nesse cenário conturbado, frequentemente recebo ligações de CMOs (chief marketing officer, em inglês,
ou diretor de marketing) que querem falar sobre o ROI do marketing. Quando começa a primeira reunião,
muitas vezes ouço a seguinte frase: “Preciso de um estudo de ROI para mostrar à companhia que a nossa
verba de marketing traz retorno.” É neste momento que explico que o conceito de ROI não é uma forma de
justificar o que se fez no passado, e, sim, uma oportunidade de aumentar fundamentalmente a assertividade
dos investimentos futuros.
Por fim, é fundamental instilar uma “atitude de RO!” na equipe para aumentar a eficiência do trabalho.
Por exemplo, percebemos essa necessidade em um projeto com um dos maiores anunciantes do Brasil, no
qual a interface com a agência de publicidade era uma fonte inesgotável de desperdícios: os briefings e SLAs
(service level agreement em inglês, ou contratos entre fornecedor e comprador, especificando-se em termos
mensuráveis o que o fornecedor vai prestar) eram frágeis, o que implicava retrabalho e descumprimento de
prazo; a agência não tinha um formato único para apresentar projetos de mídia, o que dificultava a tomada
de decisões; e o marketing não sabia traduzir a estratégia da empresa em orientações concretas para a
agência, o que implicava frequentes desalinhamentos — como, por exemplo, investimentos em praças que
não eram prioritárias para o anunciante. A solução não foi uma ação única, tendo passado por um trabalho
árduo de redesenho dos processos, das rotinas de trabalho e das competências necessárias na equipe.
GANS, E. Do que estamos falando quando falamos de ROI. Meio &amp; Mensagem. ed. 1655, 2015 (adaptado).
A partir do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. OROI continua sendo um parâmetro para avaliar a eficiência e mensuração de resultados de campanha.
Il. A avaliação dos resultados de campanha deve passar por avaliações quantitativas e qualitativas.
Ill. Uma avaliação eficiente da comunicação de uma empresa, feita pelo departamento de marketing,
deve levar em consideração tanto os processos e procedimentos da própria empresa quanto os da
agência envolvida.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lIleill, apenas.
O Le</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
