<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:29:14</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:35:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-32.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1535,169 1535,446 1533,446 1533,800 1254,800 1254,950 1351,950 1351,1037 1093,1037 1093,1090 928,1090 928,1091 677,1091 677,1146 81,1146 81,1147 80,1147 80,837 79,837 79,836 129,836 129,667 80,667 80,446 79,446"/>
	<TextEquiv conf="0.90299">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Diferentemente da apresentação de mercadorias como signos indexicais em um supermercado ou por um
vendedor de rua, a publicidade de bens de consumo só pode ser feita na ausência da própria mercadoria.
A sua apresentação não é possível, somente a sua representação. Informações sobre o produto têm de ser
dadas por meio de signos cujos objetos (nesse caso, as mercadorias) estão longe do local da comunicação.
SANTAELLA, L.; NÓTH, W. Estratégias semióticas da publicidade. São Paulo: Cengage Learning, 2010 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. O meio prototípico de representação de mercadorias na mídia é o signo icônico.
PORQUE
Il. O signo icônico determina que uma coisa seja tomada como representação de uma outra coisa
específica a partir de certa semelhança existente entre elas, permitindo a comunicação publicitária
eficaz em relação ao que se diz e ao que se entende.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
