<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:30:08</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:38:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,721 1533,721 1533,1104 1253,1104 1253,1251 1351,1251 1351,1339 1094,1339 1094,1393 677,1393 677,1448 81,1448 81,1393 80,1393 80,1167 79,1167 79,1138 129,1138 129,863 80,863 80,834 553,834 553,721 79,721 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.95543">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um dos aspectos que motivam a crítica social às marcas é a exploração econômica de uma mão de obra
de baixo custo e mal protegida. O deslocamento da produção para países emergentes ocasionou abusos
flagrantes: horários de trabalho excessivos, trabalho infantil, maus tratos, condições de trabalho degradantes.
Muitas marcas escolheram claramente delegar a produção e a responsabilidade local, sem verificar se as
condições mínimas de respeito e de dignidade dos trabalhadores estavam garantidas. Quando estourou o
escândalo, a linha de defesa das marcas foi a de negar a responsabilidade direta dos fatos, fazendo-a recair
sobre os gerentes locais, ou afirmando respeitar a legislação trabalhista do país, sem mencionar que em
geral essa legislação era quase inexistente. Os movimentos de opinião pública, que chegaram a proclamar o
boicote de algumas marcas, obrigaram-nas a uma atitude mais madura e mais responsável e a engajar-se em
um controle mais estreito das condições de trabalho, a partir de padrões mais próximos daqueles em vigor
nos países industrializados.
SEMPRINI, A. A marca pós-moderna: poder e fragilidade da marca na sociedade contemporânea.
São Paulo: Estação das Letras e Cores, 2010 (adaptado).
Considerando esse texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. No contexto atual, é necessário que os componentes de uma marca sejam observados em uma
perspectiva ampliada e integrada, e não de maneira compartimentada ou isolada.
PORQUE
Ill. Em uma sociedade em rede, midiatizada, o erro em qualquer um dos aspectos relacionados às marcas,
como, por exemplo, o seu papel social, repercute na totalidade do sistema.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
