<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:32:07</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:49:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,646 1536,646 1536,984 1534,984 1534,1238 1532,1238 1532,1359 1533,1359 1533,1490 1534,1490 1534,1520 1533,1520 1533,1651 831,1651 831,1652 129,1652 129,1653 128,1653 128,1572 80,1572 80,1492 81,1492 81,1491 128,1491 128,1333 81,1333 81,1240 80,1240 80,986 79,986 79,646 80,646"/>
	<TextEquiv conf="0.85745">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O mundo do marketing digital e social, dos tablets, dos smartphones e dos aplicativos traz oportunidades
imensas, mas também grandes desafios. “Ele oferece às empresas mais acesso aos seus clientes, novos
insights acerca de suas preferências e uma criativa paleta com mais opções, com a qual trabalhar”, diz um
executivo de marketing. “A grande questão é a complexidade e a fragmentação, a quantidade de escolhas
que existe”, diz outro. O desafio consiste em reunir tudo isso de uma maneira organizada. Por conta disso,
muitas empresas adotam o conceito de comunicação integrada de marketing (CIM), segundo o qual a
empresa integra, cuidadosamente, seus diversos canais de comunicação a fim de transmitir uma mensagem
clara, consistente e persuasiva sobre a organização e todas as suas marcas.
A CIM requer o reconhecimento de todos os possíveis pontos de contatos do cliente com a empresa e suas
marcas. Cada contato com a marca transmitirá uma mensagem, seja ela boa, ruim ou indiferente. A meta da
empresa deve ser passar uma mensagem positiva e consistente em todos os pontos de contatos. À CIM reúne
todas as mensagens e imagens da empresa. Seus anúncios impressos e televisivos transmitem a mesma
mensagem, têm a mesma aparência e causam a mesma impressão que suas comunicações por meio de e-mail
e venda pessoal. E seus materiais de relações públicas projetam a mesma imagem que seu site, suas redes
sociais e seus esforços de marketing móvel. Muitas vezes, diferentes mídias desempenham papéis exclusivos
na atração, informação e persuasão dos clientes, devendo esses papéis ser cuidadosamente coordenados
segundo um plano geral de comunicação e marketing.
KOTLER, P.; ARMSTRONG, G. Princípios de Marketing. 15 ed. São Paulo: Pearson Education do Brasil, 2015 (adaptado).
Considerando o cenário de fragmentação da atenção do cliente, conforme mencionado no texto, é correto
afirmar que
O as ações de mídia em smartphones, tablets e meios digitais fragmentam ainda mais a atenção do cliente
e tornam-se prejudiciais aos objetivos da CIM.
O asaçõesde mídia em plataformas móveis, por possuírem um baixo índice de persuasão e convencimento,
são programadas na CIM como um derradeiro recurso de mídia.
as ações de mídia denominadas bellow the line, ou no media, são rejeitadas no planejamento de mídia da
CIM por tornarem-se dispendiosas em comparação às ações above the line, ou mídias tradicionais.
o
O o planejamento de mídia ganha força e importância na CIM por tornar-se uma estratégia de atração e de
retenção da atenção do cliente, inclusive por meio de táticas de no media e ações bellow the line.
(E)
o planejamento de mídia da CIM programa mensagens diferentes para canais diferentes dada a
ideia de que anúncios impressos projetam a imagem da empresa de maneira distinta das ações de
relações públicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
