<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:29:55</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:38:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="807,230 806,2024 809,2024 810,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="825,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,721 1533,721 1533,867 1535,867 1535,1152 1534,1152 1534,1426 1533,1426 1533,1640 1211,1640 1211,1772 1049,1772 1049,1915 1057,1915 1057,1947 961,1947 961,2005 826,2005 826,1889 825,1889 825,1857 826,1857 826,1672 920,1672 920,1419 874,1419 874,1398 902,1398 902,1396 919,1396 919,1153 874,1153 874,838 825,838 825,837 824,837 824,307 825,307"/>
	<TextEquiv conf="0.78217">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A distribuição gratuita de prêmios a título de
propaganda é uma estratégia que visa alavancar a
venda de produtos e serviços ou promover marcas.
Ela pode ser realizada nas seguintes modalidades:
sorteio, concurso, vale-brinde e assemelhadas.
Para realizar distribuição gratuita de prêmios a
título de propaganda, a pessoa jurídica depende de
autorização da Caixa Econômica Federal, nos termos
da Lei nº 5.768, de 20/12/1971, e de decretos e
portarias complementares.
A partir das informações apresentadas acima,
avalie as afirmações a seguir.
|. Para a distribuição de prêmios em razão
do resultado de concurso exclusivamente
cultural, artístico, desportivo ou recreativo,
sem a vinculação dos contemplados à
aquisição ou ao uso de qualquer bem, direito
ou serviço, não há necessidade de autorização
prévia da Caixa Econômica Federal.
A distribuição de prêmios em medicamentos,
fumos e derivados ou em bebidas alcoólicas
só pode ser realizada para público maior de
18 anos e mediante a autorização da Caixa
Econômica Federal.
Ill. Quando todos os participantes ganham os
prêmios independentemente de sorte e
quando esses prêmios são iguais para todos,
não há necessidade de autorização prévia
da Caixa Econômica Federal para a sua
distribuição.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O 11,1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 790,228 790,259 789,259 789,676 788,676 788,787 789,787 789,1992 127,1992 127,1729 128,1729 128,1493 127,1493 127,1033 81,1033 81,1032 82,1032 82,855 79,855 79,787 332,787 332,676 79,676 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.96427">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Ao produzir uma mensagem publicitária o
anunciante procura escolher um bom discurso e
uma excelente visibilidade. Um anúncio bem-feito
não consegue garantir, sozinho, um bom resultado.
Os consumidores precisam memorizar a mensagem
contida no comercial, e são necessárias diversas
exposições de um anúncio para que isso aconteça.
Vale ressaltar que estamos tratando de frequência de
exposição, o que é diferente de número de exibições
do comercial.
Disponível em: &lt;http://image.temmais.com&gt;.
Acesso em: 7 ago. 2015 (adaptado).
A partir do assunto tratado nesse texto, é correto
afirmar que frequência de exposição refere-se a (ao)
O coeficiente que compara a audiência do
programa na população em geral com a audiência
em algum segmento específico do público que
deverá ser atingido.
número absoluto de pessoas que uma campanha
publicitária atinge por intermédio de um veículo
ou por um conjunto deles, que possibilita
conhecer o percentual de pessoas que uma
campanha alcança.
tamanho do esforço de comunicação de
determinada programação, dando a dimensão
daquilo que, em marketing, denomina-se de
pressão de comunicação, ou seja, a intensidade
com a qual o anunciante está se comunicando com
o público, utilizando determinada programação.
estudo do que as pessoas estão acostumadas a
assistir, a ouvir, a ver ou a ler, ou seja, se refere ao
hábito. É a análise quantitativa do que as pessoas
declaram ter assistido, ouvido, ou lido dentro de
um determinado período de tempo.
número de impactos, ou seja, quantas vezes a
audiência do produto anunciado é exposta à
mensagem publicitária de uma campanha, sendo
importante a definição e identificação do público,
a escolha dos melhores conteúdos de acordo
com os Índices de audiência e sua afinidade com
o público potencial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
