<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:30:33</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:41:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,227 1535,227 1535,258 1533,258 1533,514 1534,514 1534,580 1533,580 1533,955 1534,955 1534,1170 466,1170 466,1232 264,1232 264,1372 312,1372 312,1427 320,1427 320,1512 80,1512 80,1263 81,1263 81,1199 174,1199 174,580 79,580 79,514 80,514"/>
	<TextEquiv conf="0.95861">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Em uma campanha publicitária, depois de definidos os objetivos e as metas de comunicação, o próximo
passo é definir como os resultados serão avaliados. Um dos caminhos para essa verificação é a pesquisa
de pós-veiculação. Medir o número de pessoas que se lembram de um anúncio é obter o índice de
penetração da campanha ou a recordação da mensagem.
PÚBLIO, M. A. Como planejar e executar uma campanha de propaganda. São Paulo: Atlas, 2008 (adaptado).
A partir do exposto no texto acima, avalie as afirmações a seguir, a respeito dos tipos de pesquisa pós-veiculação
de uma campanha publicitária e respectivas técnicas.
A pesquisa de opinião consiste em levantamento feito para representar as opiniões de dada
população, sendo adequada para mensuração da lembrança da marca da campanha veiculada.
A técnica apropriada a esse tipo de pesquisa é a aplicação de questionários com perguntas
fechadas, para facilitação da tabulação e interpretação dos dados.
O estudo de caso é adequado para mensuração da lembrança da marca da campanha
veiculada porque explora situações da vida real, descreve a situação do contexto em que
está sendo feita a investigação e explica as variáveis causais da lembrança de um anúncio
publicitário. A técnica apropriada ao estudo de caso é a realização de entrevistas com um
roteiro previamente determinado.
A etnografia é adequada para mensuração da lembrança da marca da campanha veiculada, pois
produz um estudo analítico-descritivo das crenças, das práticas sociais e dos conhecimentos,
como a lembrança de um anúncio publicitário de um grupo particular. A esse tipo de pesquisa
é apropriada a técnica da observação participante, em que o observador centra sua atenção
no ambiente do consumidor das mensagens, incorpora-se ao grupo como sujeito e entrevista
pessoas-chaves.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O 1,1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
