<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:33:29</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:59:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 1535,229 1535,259 1533,259 1533,471 176,471 176,597 1534,597 1534,811 1533,811 1533,891 176,891 176,1011 1535,1011 1535,1271 1533,1271 1533,1423 1534,1423 1534,1501 1533,1501 1533,1717 1532,1717 1532,1854 1533,1854 1533,1933 81,1933 81,1932 80,1932 80,1422 81,1422 81,1383 82,1383 82,1271 81,1271 81,1270 80,1270 80,956 79,956 79,935 80,935 80,542 79,542 79,521 80,521"/>
	<TextEquiv conf="0.95099">
	<Unicode>QUESTÃO 9
O desenvolvimento da internet e das tecnologias da comunicação suscitou uma série de discussões a
respeito de como a rede alterou as relações sociais e as formas de construção do conhecimento. Jean
Baudrillard e Pierre Lévy são dois autores de destaque na área. Os trechos a seguir foram transcritos de
obras desses pensadores.
Texto 1
Há no ciberespaço a possibilidade de realmente descobrir alguma coisa? Internet apenas simula um
espaço de liberdade e de descoberta. Não oferece, em verdade, mais do que um espaço fragmentado,
mas convencional, onde o operador interage com elementos conhecidos, sites estabelecidos, códigos
instituídos. Nada existe para além desses parâmetros de busca. Toda pergunta encontra-se atrelada a
uma resposta preestabelecida. Encarnamos, ao mesmo tempo, a interrogação automática e a resposta
automática da máquina.
BAUDRILLARD, J. Tela total. Campinas: Porto Alegre, 1997 (adaptado).
Texto 2
O ciberespaço abriga milhares de grupos de discussão (os newsgroups). O conjunto desses fóruns
eletrônicos constitui a paisagem movediça das competências e das paixões, permitindo assim atingir
outras pessoas, não com base no nome, no endereço geográfico ou na filiação institucional, mas
segundo um mapa semântico ou subjetivo dos centros de interesse. O endereçamento por centro de
interesse e a comunicação todos-todos são condições favoráveis ao desenvolvimento de processos de
inteligência coletiva.
LÉVY, P. A Revolução contemporânea em matéria de comunicação. Revista Famecos. Porto Alegre, 2008 (adaptado).
Da leitura dos fragmentos de texto apresentados, infere-se que
O Lévy considera que a inteligência coletiva é construída quando a internet é controlada por centros de
ensino e de pesquisa.
O os dois autores exaltam a rede como espaço livre e democrático de troca de informações e produção de
conhecimento.
O os dois autores levantam problemas ocasionados pela internet na sociedade atual, como o isolamento, a
automação e o enfraquecimento das relações pessoais.
O Baudrillard mostra uma visão crítica do ciberespaço, considerando que a rede condiciona o ser humano à
mecanização da busca de perguntas e respostas, que dão a ilusão de liberdade e de conhecimento.
O Lévy assume posição otimista em relação ao ciberespaço, considerando-o cenário de troca de informações,
que são controladas por centros emissores e disseminadas a todos os receptores passivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
