<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:32:23</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:49:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1534,259 1534,965 1535,965 1535,1241 1534,1241 1534,1986 81,1986 81,1864 80,1864 80,1241 79,1241 79,965 80,965"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="336,502 336,947 1539,947 1539,502"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96208">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O campo de estudos e das práticas publicitárias, através de conceitos como storytelling, buzz marketing,
entre outros, dá indícios de que vivemos em um momento de transformação da publicidade, tal qual a
conhecíamos. As grandes transformações publicitárias não são exatamente em relação a formatos, mas em
relação às formas de diálogo, ao caráter das interlocuções, ao contrato comunicacional que as manifestações
publicitárias apresentam. Faremos uma leitura da publicidade e da publicização por meio da apropriação do
mapa das mediações, proposto por Jesús Martín-Barbero.
No eixo diacrônico do esquema, o autor propõe um percurso que parte das matrizes culturais para os
formatos industriais. Por meio desse eixo, temos a possibilidade de discutir as transformações históricas
para as produções discursivas associadas às práticas de consumo, até encontrar a leitura contemporânea da
publicidade como um formato associado à mídia em sentido estrito. Em pesquisas recentes, defendemos
o conceito de publicização para identificar modos de comunicação que têm como pano de fundo o caráter
comercial, de vinculação de consumidores a marcas, a mercadorias, a corporações, sem que assuma
diretamente a dimensão pragmática do apelo à aquisição de produtos, ou que dissemine essa função em
níveis de interlocução e contratos comunicacionais de outro plano.
CASAQUI, V. Por uma teoria da publicização: transformações no processo publicitário. Significação. v. 38, n. 36, 2011 (adaptado).
O texto discute os reflexos das transformações das linguagens e tecnologias da comunicação no campo das
práticas publicitárias e da pesquisa em comunicação. Acerca dessas transformações, é correto afirmar que
O os profissionais e teóricos da área de publicidade preocupam-se, a partir da ideia da publicização, mais
com os formatos que com os diálogos, visto que estes são os principais responsáveis pelos contratos
comunicacionais.
O a teoria apresentada serve para a reflexão das mudanças nas práticas de mercado a partir do mapa das
mediações, observadas as transformações da publicidade, que passa, no momento atual, a preocupar-se
mais com a vinculação de consumidores com as marcas que com a aquisição de produtos.
O conceitos como storytelling e buzz marketing são matrizes culturais superadas no modelo das mediações,
devendo ser deixados de lado quando se pensa na publicização como um modo de comunicação que
prioriza a vinculação dos consumidores com as marcas anunciantes.
O a publicização é uma forma de promover o consumo e seu objetivo é potencializar as especificidades dos
meios, priorizando sua estrutura em detrimento das interlocuções e focando mais nos aspectos técnicos
dos dispositivos comunicacionais que na mensagem a ser transmitida.
O oeixodiacrônico do mapa das mediações parte de matrizes culturais rumo a formatos industriais e propõe
a publicização como algo estrito às mídias de massa e ao seu caráter linear de comunicação, com base no
modelo informacional emissor-receptor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
