<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:29:26</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:36:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-31.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="807,169 1535,169 1535,406 1533,406 1533,718 1532,718 1532,862 1533,862 1533,956 1534,956 1534,1018 1533,1018 1533,1143 1534,1143 1534,1244 1301,1244 1301,1245 1067,1245 1067,1246 833,1246 833,1247 599,1247 599,1248 571,1248 571,1319 327,1319 327,1320 248,1320 248,1600 81,1600 81,1601 80,1601 80,1350 81,1350 81,1286 130,1286 130,1145 129,1145 129,828 80,828 80,669 79,669 79,523 80,523 80,522 469,522 469,410 80,410 80,172 321,172 321,171 564,171 564,170 807,170"/>
	<TextEquiv conf="0.95131">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Na cibercultura, a conexão generalizada caracteriza uma nova configuração comunicacional, sendo o fator
principal a inédita liberação do polo da emissão — chats, fóruns, e-mail, listas, blogs, páginas pessoais —,
depois de séculos dominado pelo controle exercido pelos mass media.
LEMOS, A. Cibercultura: alguns pontos para compreender a nossa época. In: LEMOS, A.; CUNHA, P. (Orgs).
Olhares sobre a Cibercultura. Porto Alegre: Sulina, 2003 (adaptado).
As táticas de comunicação publicitária vêm-se modificando sensivelmente, principalmente a partir do
fenômeno conhecido por web 2.0 — inclusive porque o voyerismo digital é elevado a grandes proporções, e o
consumidor aproveita-se dessa facilidade para especular, perguntar e pesquisar sobre uma marca, produto,
serviço ou loja.
VAZ, C. A. Google marketing: o guia definitivo de marketing digital. São Paulo: Novatec, 2010 (adaptado).
Considerando essa nova configuração comunicacional e o planejamento publicitário, avalie as afirmações a
seguir.
|. A interatividade com os consumidores é um aspecto fundamental para o gerenciamento de crises e
a divulgação dos princípios da marca.
Il. O monitoramento das redes sociais digitais garante que uma marca, produto ou serviço conquiste
credibilidade junto aos consumidores.
Ill. As mídias tradicionais, como televisão, rádio, revista e jornal, foram ultrapassadas pelas mídias
digitais e, por isso, são pouco importantes no que diz respeito à abordagem dos consumidores.
IV. Os consumidores também são produtores de conteúdo e, por isso, torna-se interessante
engajar os que gozam de prestígio e credibilidade a fim de transformá-los em multiplicadores do
posicionamento da marca.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oieiv
O em.
O Lev.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
