<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:33:01</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:54:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,753 1533,753 1533,891 1534,891 1534,1334 1253,1334 1253,1488 1351,1488 1351,1575 1093,1575 1093,1630 677,1630 677,1684 81,1684 81,1630 80,1630 80,1403 79,1403 79,1374 129,1374 129,866 80,866"/>
	<TextEquiv conf="0.95580">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Em recente artigo publicado no site de uma revista, o co-fundador de uma empresa americana de
monitoramento de dados nas redes sociais afirma que as empresas passam por três estágios de
relacionamento com os clientes nas redes sociais. No primeiro estágio, chamado de Early Stage, as marcas
publicam textos e imagens simples e possuem relatórios embasados no número de seguidores ou alcance
dos posts. Já no segundo estágio, denominado de Socially Devoted, as empresas já implementam uma
espécie de relacionamento social com seus clientes, investindo na produção de conteúdo diferente
para cada rede e engajando os clientes, que se tornam fãs, com anúncios pagos (patrocinados). A partir
desse estágio, as marcas vão mais a fundo nas análises, interpretando, inclusive, os movimentos dos
concorrentes. No terceiro estágio, chamado pela Socialbakers de Socially Native, estão as companhias
mais maduras na utilização das redes sociais. Nele, as plataformas digitais nas quais a marca está presente
são integradas à estratégia de negócios, com o envolvimento de todas as áreas de companhia na utilização
dos canais.
Disponível em: &lt;http://www.proxxima.com.br&gt;. Acesso em: 16 jul. 2015 (adaptado).
Com base no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Diferentemente das empresas que são Socially Native, as empresas que estão no primeiro estágio de
relacionamento com seus clientes nas redes sociais não gerenciam suas marcas no ambiente virtual,
usando as mídias sociais de forma pouco interativa, mais para “falar” com os clientes do que para
“ouvir” o que eles têm a dizer, isto é, utilizando-as como uma extensão de seu site ou blog, e não como
um canal de diálogo e engajamento.
PORQUE
Ill. As empresas que estão no primeiro estágio de relacionamento com os clientes nas redes sociais
são empresas pequenas, com um budget baixo, que inviabiliza o desenvolvimento de atividades de
comunicação integrada de marketing no ambiente virtual, diferentemente das que são Socially Native,
que são maiores em tamanho e com verbas que possibilitam o investimento em ações inovadoras e
diferenciadas nas redes sociais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
