<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:33:15</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:55:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="825,228 1535,228 1535,676 1534,676 1534,908 1533,908 1533,1035 1535,1035 1535,1103 1533,1103 1533,1432 1534,1432 1534,1539 872,1539 872,1061 826,1061 826,1010 825,1010"/>
	<TextEquiv conf="0.36152">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma empresa fabricante de diversos produtos
químicos, entre os quais uma cola utilizada por
sapateiros para montagem do solado de calçados,
contratou uma agência publicitária para fazer a
campanha de divulgação de um novo produto com
a mesma fórmula e função da cola de sapateiro,
porém com um aroma de hortelã e eucalipto, o
que torna mais agradável o cheiro, embora não
evite o vício e os transtornos causados por seu
uso contínuo.
Nessa situação, dada a polêmica gerada na sociedade
brasileira em torno da comercialização do referido
produto, que é bastante consumido como droga, a
agência deveria fazer a campanha de divulgação para
sua comercialização?
O Não, pois este tipo de produto possui venda
controlada e, por isso, é proibida sua divulgação.
O Não, porque este produto está ludibriando os
consumidores ao disfarçar seu cheiro sem alterar
a fórmula e seus efeitos colaterais.
Sim, a agência deve produzir a campanha
solicitada pelo cliente, desde que não se
responsabilize por seu conteúdo.
Sim, desde que se limite a produzir material de
orientação à sua comercialização e embalagem,
com as devidas restrições e recomendações.
Sim, a agência deve atender à necessidade de
comunicação do cliente, pois o responsável pelo
produto é o fabricante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 790,169 790,259 789,259 789,924 788,924 788,1094 789,1094 789,1653 571,1653 571,1722 248,1722 248,2002 80,2002 80,1752 81,1752 81,1688 174,1688 174,1409 129,1409 129,1387 157,1387 157,1386 174,1386 174,1241 129,1241 129,1067 80,1067 80,960 86,960 86,845 79,845"/>
	<TextEquiv conf="0.94841">
	<Unicode>QUESTÃO 10
O debate sobre sustentabilidade, cuja gênese se
situa na década de 1970, intensificou-se, abrangendo
várias esferas da sociedade, e o consumo está no
centro dessa discussão. Algumas empresas passaram
a incorporar em suas práticas e/ou na comunicação
mercadológica elementos ligados à sustentabilidade,
o que foi denominado de “consumo verde” ou
“marketing verde”. No entanto, nem todas as
promessas correspondem a ações de fato. Alguns
grupos de consumidores, cumprindo seu papel de
cidadãos, monitoram e esperam uma atitude ética
em toda a cadeia produtiva da empresa, e não
apenas um discurso que não corresponda às práticas
das organizações.
CANCLINI, N. G. Consumidores e Cidadãos: conflitos multiculturais da
globalização. Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 2006 (adaptado).
Considerando o contexto marcado pelo debate da
sustentabilidade, avalie as afirmações a seguir acerca
da atividade publicitária.
|. Para adquirir a confiança do consumidor, o
anúncio deve pautar-se na coerência entre
as promessas anunciadas e as práticas das
empresas anunciantes.
O discurso publicitário deve privilegiar o
foco no preço, em detrimento ao cuidado
ambiental no ciclo de vida do produto.
Ill. As promessas relativas à sustentabilidade das
campanhas devem pautar-se em um discurso
alarmista sobre o ambiente.
Para o anúncio da sustentabilidade, é
necessário haver uma clara compreensão
desse conceito e de sua relação com o
consumo.
É correto apenas o que se afirma em
O em.
O el
O em.
O Lilelv.
O Ie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,223 805,2031 810,2031 810,223"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
