<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:30:48</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:41:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="806,230 807,2024 810,2024 809,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="825,228 1535,228 1535,952 1534,952 1534,1221 1535,1221 1535,1396 1533,1396 1533,1597 1534,1597 1534,1998 826,1998 826,1999 825,1999 825,1786 826,1786 826,1043 825,1043 825,953 824,953 824,301 825,301"/>
	<TextEquiv conf="0.41431">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Conforme publicado na revista Meio &amp; Mensagem,
uma loja de departamento, em parceria com
uma empresa de tecnologia da informação e uma
operadora de telefonia celular, apresentou o projeto
Anúncio Like, que permite que consumidores
da marca curtam suas combinações de roupas
preferidas nas revistas, sem precisar acionar algum
aplicativo. A ação, desenvolvida pela empresa de
publicidade XYZ, será veiculada em revista de grande
circulação. Alguns dos exemplares da publicação
serão equipados com uma placa eletrônica com
componentes específicos e um chip da operadora
armazenado com as informações de consumidores
que tenham se cadastrado na rede social da marca
e solicitado o exemplar personalizado. No anúncio,
cada look terá um botão de like, que acende ao ser
acionado, indicando a escolha da pessoa, além de
gerar uma publicação em sua timeline.
Conforme se depreende da leitura do texto, o
anúncio descrito
O coloca em questão a necessidade excessiva
de exposição nas redes sociais, na sociedade
contemporânea, incluindo as mídias tradicionais
na discussão.
O apresenta três anunciantes como responsáveis
pela peça publicitária, que tiveram de aumentar
seus custos de veiculação em razão da crise das
mídias impressas, que decorre da concorrência
com as mídias digitais.
O aponta caminhos para o futuro da mídia
impressa, diante da concorrência proporcionada
pelas mídias tradicionais, para que estas voltem
a apresentar crescimento e se sobreponham em
relação à internet e às redes sociais.
O envolve o consumidor com a mensagem publicitária
por meio da possibilidade de interação, mas gera
resistência dos consumidores de moda, que se
negam a fazer publicidade gratuita para as marcas
em seus perfis nas redes sociais.
O demonstra atenção da marca anunciante em relação
aos processos de convergência, ao integrar recursos
das mídias digitais em termos de conceito e de
estratégia de mídia, promovendo a interação com o
cliente e associando-se a empresas de tecnologia e
telecomunicações para viabilizar a ideia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 790,228 790,670 789,670 789,907 790,907 790,1024 789,1024 789,1601 81,1601 81,1312 80,1312 80,1152 81,1152 81,872 80,872 80,716 81,716 81,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.40262">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Conforme a literatura específica da área de
produção gráfica, durante o processo de produção
de materiais impressos utilizados em campanhas
e ações publicitárias, algumas decisões de
planejamento e execução são determinantes para
encarecer ou baratear um projeto. Desde o início da
produção — a partir do recebimento do briefing até
a impressão nas gráficas —, uma série de decisões
influencia a elaboração do orçamento.
Considerando as informações acima, assinale a opção
em que é apresentada a ação que representa o custo
mais elevado de orçamento para a produção gráfica
de impressos.
O Definir um formato de impresso que tenha maior
aproveitamento da matriz de papel de entrada
em máquina e evite perdas.
O Preferir a aplicação de capa dura, visto que o tipo
de material utilizado agrega valor às publicações.
O Escolher uma encadernação tipo canoa,
também conhecida como dobra-e-grampo ou
encadernação a cavalo, porque é mais simples e
rápida.
O Decidir pela impressão em monocromia, no caso
de impressão offset, valendo-se das retículas para
se obter o meio-tom.
O Determinar uma tiragem pequena (abaixo de mil
exemplares) e escolher o sistema de impressão
digital, que tem custo unitário invariável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
