<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T20:33:59</Created>
	<LastChange>2020-10-30T21:01:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_cs_publicidade_propaganda-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,1099 82,1099 82,1100 81,1100 81,985 80,985 80,794 81,794 81,336 80,336 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96243">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Os livros A Sociedade em Rede e A Galáxia da Internet, do sociólogo espanhol Manuel Castells, são
referências para a discussão acerca da internet. Em uma entrevista, o autor declarou:
“Quando digo “a rede é a mensagem”, quero dizer que a centralidade dos novos sistemas de comunicação
não está necessariamente na mensagem, em cada mensagem, mas na constante interatividade entre todas
as mensagens, todos os receptores e emissores da mensagem. É a complexidade da rede que organiza
múltiplas mensagens em um sistema de relação de uns com outros. Cria, assim, a metamensagem — a
união de todas as mensagens por meio da interação. A rede é muito mais que um meio de comunicação.
É um meio de interação pessoal, de organização, de relação à distância e um meio no qual a vida pessoal
é integrada. A vida na rede não é uma vida separada da interação física. Não vivemos mais em um mundo
físico ou virtual, mas num mundo híbrido. Todos estamos na rede, mas todos não estamos só na rede.”
Disponível em: &lt;http://epoca.globo.com&gt;. Acesso em: 9 jul. 2015 (adaptado).
O título do livro A Galáxia da Internet e a frase “a rede é a mensagem” remetem, intertextualmente, a ideias
do pensador canadense Marshall McLuhan que, na década de 1960, afirmava que “o meio é a mensagem” e
que, com o advento dos meios de comunicação eletrônicos, o mundo havia saído da “Galáxia de Gutenberg”.
Considerando o exposto acima, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique a ideia de McLuhan ao afirmar que “o meio é a mensagem”. (valor: 5,0 pontos)
b) Discorra sobre os aspectos em que a frase de Castells “a rede é a mensagem” se distancia da ideia original
de McLuhan. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
