<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:52:42</Created>
	<LastChange>2020-10-23T03:15:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_III-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,666 111,666 111,701 1572,701 1572,735 1574,735 1574,795 1423,795 1423,901 1444,901 1444,935 1572,935 1572,969 1574,969 1574,1027 828,1027 828,1028 82,1028 82,1029 81,1029 81,962 80,962 80,762 79,762"/>
	<TextEquiv conf="0.96345">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O produto final de uma empresa siderúrgica é, frequentemente, a matéria-prima para a fabricação de diversos produtos.
As análises da composição química e da microestrutura são ensaios fundamentais para o controle de qualidade de uma liga
Fe-C. Para que uma empresa siderúrgica obtenha a certificação de que o sistema de qualidade implantado está de acordo com
as normas da série ISO 9000, é necessário e suficiente que
(A) um órgão credenciado realize uma auditoria na empresa e forneça um certificado.
(B) o departamento de controle de qualidade tenha condições para realizar o maior número possível de ensaios.
(O) o controle estatístico do processo seja aplicado utilizando, como atributo, as tolerâncias dimensionais do material.
(D) o controle estatístico do processo seja aplicado utilizando, como atributo, as tolerâncias para a composição química da liga.
(E) a microestrutura final do produto, dependente de uma combinação de fatores, entre eles a velocidade de resfriamento e a
composição química da liga, seja a mais refinada possível.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 111,262 111,298 1574,298 1574,458 1119,458 1119,599 1294,599 1294,624 828,624 828,625 81,625 81,626 80,626 80,599 81,599 81,492 80,492 80,458 79,458"/>
	<TextEquiv conf="0.96814">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Atualmente a evolução da tecnologia proporciona excelentes níveis de qualidade nos processos de fabricação na indústria
metal-mecânica, sobretudo com utilização de máquinas CNC. Nesse sentido, no processo de fabricação de eixos de aço
ABNT 1045, são utilizadas, em geral, operações de torneamento de desbaste e, em seguida, acabamento para atingir os
baixos níveis de rugosidade exigidos pela indústria. Nesse contexto, os parâmetros de corte usados nas operações supracitadas
são fundamentais para atingir o resultado de trabalho desejado. Assim sendo, conclui-se que no torneamento de
(A) desbaste deve-se aplicar, em geral, baixo avanço e baixa velocidade de corte.
(B) acabamento deve-se aplicar, em geral, elevado avanço e baixa velocidade de corte.
(C) acabamento deve-se aplicar, em geral, baixo avanço e elevada velocidade de corte.
(D) desbaste deve-se aplicar, em geral, baixo avanço e grande profundidade de corte.
(E) desbaste deve-se aplicar, em geral, pequena profundidade de corte e elevada velocidade de corte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
