<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:00:48</Created>
	<LastChange>2020-11-30T02:14:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="39_QUIMICA_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1576,312 1576,496 1575,496 1575,959 1577,959 1577,1133 1576,1133 1576,1262 1124,1262 1124,1263 888,1263 888,1367 1169,1367 1169,1415 1267,1415 1267,1495 1180,1495 1180,1543 771,1543 771,1590 719,1590 719,1591 170,1591 170,1336 168,1336 168,1308 169,1308 169,1307 218,1307 218,1135 177,1135 177,961 176,961 176,960 177,960 177,959 189,959 189,841 168,841 168,600 169,600 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.95642">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O agravamento dos problemas ambientais pós-Segunda Guerra, a tomada de consciência de muitos
intelectuais com relação às questões éticas, a qualidade de vida da sociedade industrializada, a
necessidade da participação popular nas decisões públicas e, sobretudo, o medo e a frustração
decorrentes dos excessos tecnológicos propiciaram as condições para o surgimento de propostas de
ensino CTS (Ciência — Tecnologia — Sociedade).
SANTOS, W. L. P.; MORTIMER, E. F. Uma análise de pressupostos teóricos da abordagem CTS (Ciência - Tecnologia - Sociedade)
no contexto da educação brasileira. Ensaio Pesquisa em Educação em Ciências, v. 2, n. 2, 2000 (adaptado).
Assim, propostas curriculares para o Ensino de Ciências numa perspectiva que relacione Ciência, Tecnologia
e Sociedade (CTS) constroem-se a partir de um novo olhar para a Ciência.
A linha de ensino CTS persegue uma lógica e uma orientação axiológica no sentido da dimensão formativa
e cultural. Não confina o ensino de Ciências ao estatuto acadêmico da disciplina, aposta na Ciência para
o cidadão. Valoriza a construção de saberes vinculados à solução prática de problemas do cidadão e à
mobilização do cidadão para lidar com saberes indispensáveis a decisões, vigilâncias e denúncias oportunas.
SANTOS, M. E. N. V. M. A dimensão CTS do ensino das Ciências: fundamentos, contextos e desafios. In: MACIEL, M. D.; AMARAL, C. L. C.;
GUAZZELLI, |. R. B.Ciência, tecnologia e sociedade: pesquisa e ensino. São Paulo: Terracota, 2010 (adaptado).
A partir dos textos apresentados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. Nas propostas curriculares de CTS, os conteúdos científicos e tecnológicos são estudados
juntamente com a discussão de seus aspectos históricos, éticos, políticos e socioeconômicos.
PORQUE
Il. Essas propostas não se limitam a apresentar os avanços científicos e tecnológicos, disponibilizando,
também, informações e fomentando discussões que permitam ao cidadão agir e compreender o
que está em jogo no discurso dos especialistas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
