<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:00:36</Created>
	<LastChange>2020-11-30T02:14:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="39_QUIMICA_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,501 1576,501 1576,917 1577,917 1577,1019 1576,1019 1576,1189 1577,1189 1577,1432 1575,1432 1575,1520 217,1520 217,1521 216,1521 216,1478 170,1478 170,1170 169,1170"/>
	<TextEquiv conf="0.95299">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No ano de 2009, os legisladores da Câmara de Educação Básica do Conselho Nacional de Educação, por
meio de políticas nacionais de inclusão escolar, instituíram as Diretrizes Operacionais para o Atendimento
Educacional Especializado na Educação Básica, com base no documento final da Declaração de Salamanca
(1994), em que governantes e delegados, representando 88 governos e 25 organizações internacionais,
em assembleia, reafirmaram a estrutura de ação em educação especial a seguir.
“O princípio que orienta essa estrutura é o de que escolas deveriam acomodar todas as crianças
independentemente de suas condições físicas, intelectuais, sociais, emocionais, linguísticas ou outras.
Deveriam incluir crianças deficientes e superdotadas, crianças de rua e que trabalham, crianças de origem
remota ou de população nômade, crianças pertencentes a minorias linguísticas, étnicas ou culturais e
crianças de outros grupos desavantajados ou marginalizados. Tais condições geram uma variedade
de diferentes desafios aos sistemas escolares. No contexto dessa estrutura, o termo necessidades
educacionais especiais refere-se a todas aquelas crianças ou jovens cujas necessidades educacionais
especiais se originam em função de deficiências ou dificuldades de aprendizagem”.
Disponível em: &lt;http://portal.mec.gov.br&gt;. Acesso em: 11 jul. 2017 (adaptado).
Com base nas Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na Educação Básica e
na Declaração de Salamanca (1994), conclui-se que, nas aulas de ensino inclusivo de química, o professor
deve
O respeitar a dificuldade do aluno pertencente ao público alvo da educação especial, planejando e
elaborando atividades diferentes em consonância com as limitações impostas por sua condição, o que
facilita o seu processo de inclusão escolar.
estar preparado para lidar com as diferentes necessidades de aprendizagem de cada aluno, inclusive
com as dos estudantes com deficiência.
respeitar a dificuldade do aluno pertencente ao público alvo da educação especial, planejando e
elaborando avaliações simplificadas e individualizadas.
delegar ao aluno pertencente ao público alvo da educação especial a responsabilidade por definir os
parâmetros de sua própria avaliação.
evitar atividades que demandem a adaptação pedagógica ou a utilização de tecnologias assistivas para
atendimento educacional especializado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
