<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T01:38:07</Created>
	<LastChange>2020-11-30T01:52:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="38_QUIMICA_BACHAREL_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="871,246 872,2112 874,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,314 854,314 854,801 752,801 752,937 854,937 854,1462 555,1462 555,1519 350,1519 350,1651 407,1651 407,1781 170,1781 170,1485 218,1485 218,1130 169,1130 169,1060 172,1060 172,937 270,937 270,801 168,801 168,314 169,314"/>
	<TextEquiv conf="0.96554">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Devido à sua muito baixa reatividade, acreditava-se
que os gases nobres eram quimicamente inertes,
concepção que deu nome a esses elementos e que
perdurou até o ano de 1962, quando o químico
inglês N. Bartlett sintetizou o primeiro composto
de gás nobre. Atualmente, sabe-se que o xenônio
apresenta energia de ionização suficientemente
baixa para formar moléculas com átomos muito
eletronegativos, especialmente com o flúor. Alguns
desses fluoretos são usados como poderosos
agentes oxidantes, conforme se pode observar na
fluoração representada a seguir.
Pt(s) + XeF (9) &gt; Xe(g) + PtF(s)
ATKINS, P. W.; JONES, L. Princípios de Química: questionando a vida
moderna e o meio ambiente. 5. ed., Porto Alegre:
Bookman, 2011 (adaptado).
Com relação às informações apresentadas no texto,
avalie as afirmações a seguir.
|. A geometria molecular do composto de
gás nobre usado na fluoração da platina é
quadrática plana.
Il. A hibridação do átomo de xenônio no
fluoreto oxidante é sp“d”.
Ill. A molécula do oxidante usado na fluoração
da platina é apolar.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,311 1576,311 1576,651 1539,651 1539,774 1575,774 1575,880 1396,880 1396,1015 1576,1015 1576,1805 1381,1805 1381,1860 1047,1860 1047,2110 891,2110 891,1891 892,1891 892,1827 939,1827 939,1273 890,1273 890,945 891,945 891,652 890,652"/>
	<TextEquiv conf="0.96661">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Uma reação importante dos ácidos carboxílicos e
de seus derivados é a substituição nucleofílica. Os
derivados de ácidos, tais como os cloretos de acila,
são muito reativos e, por essa razão, são utilizados
na obtenção de derivados de ácido como os ésteres,
anidridos e amidas. Considere a síntese do acetato
de etila a partir do cloreto de acetila e etanol,
realizada na presença de piridina, que neutraliza o
excesso de ácido clorídrico gerado.
o
|
Ag + Cor
+
o *
Ar, + &gt;oH D.
O cloreto de acetila apresenta duas estruturas de
ressonância, conforme mostrado a seguir.
o o”
Aa mm AAo*
(1) (2)
Considerando essas informações,
afirmações a seguir.
|. Na reação mencionada, o nucleófilo ataca o
carbono da carbonila e, em seguida, ocorre
a eliminação do grupo abandonador, o que
resulta na conversão de um derivado de
ácido carboxílico em outro.
avalie as
Il. A reação favorável é a formação do éster,
pois, quanto menos básico for o grupo
abandonador, mais reativo será o composto
formado.
Ill. No que se refere à formação do híbrido de
ressonância do cloreto de acetila, quanto
maior for a contribuição da estrutura de
ressonância 2, mais reativo será o composto.
IV. O efeito indutivo retirador de elétrons do
grupo abandonador aumenta a contribuição
da estrutura de ressonância 2, o que explica
a maior reatividade do cloreto de ácido em
relação ao éster formado.
É correto apenas o que se afirma em
(ABENIA
O el.
O eiv.
O LIlelv.
OLE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
