<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:01:08</Created>
	<LastChange>2020-11-30T02:15:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="39_QUIMICA_LICENCIATURA_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,312 1577,312 1577,579 1576,579 1576,1713 1575,1713 1575,1864 1224,1864 1224,1865 873,1865 873,1866 522,1866 522,1867 171,1867 171,1868 170,1868 170,1718 168,1718 168,1569 169,1569 169,313 168,313 168,312 169,312"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="363,669 363,1530 1577,1530 1577,669"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96241">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
A pesquisa desenvolvida por J. J. Thomson é uma das mais ricas na história da Ciência. Ele pesquisou em
diferentes áreas da Física e da Química, enfatizando que a chave para entender valência e propriedades
periódicas era valorizar as estruturas subatômicas em detrimento de observações macroscópicas.
Uma de suas principais contribuições para a Ciência foi a apresentação de ideias sobre a constituição
atômica da matéria a partir das relações com a carga elétrica. No entanto, Thomson é reconhecido, nos
livros didáticos, fundamentalmente pela construção do modelo atômico, em que é apresentada a analogia
do pudim de passas, conforme ilustrado na figura a seguir.
LOPES, C. V. M.; MARTINS, R. J.J. Thomson e o uso de analogias para explicar os modelos atômicos: o pudim de passas nos livros texto.
Anais VII ENPEC, Florianópolis, 2009 (adaptado).
As analogias são modelos de ensino utilizados por professores e autores de livros didáticos e, na utilização da
linguagem analógica como instrumento para ensino-aprendizagem de conceitos científicos, deve-se priorizar
o movimento que vai da apresentação do conceito, por meio da aproximação analógica, desconstruindo a
analogia na sequência.
Nesse contexto, utilize o exemplo de analogia apresentado para redigir uma justificativa de natureza
pedagógica para o uso e outra para o não uso de analogias na abordagem de modelos atômicos.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
