<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:43:44</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:43:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="365,473 365,1207 1552,1207 1552,473"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,290 1537,290 1537,1245 1538,1245 1538,1638 1537,1638 1537,1721 85,1721 85,1722 84,1722 84,1245 851,1245 851,421 83,421 83,290 84,290"/>
	<TextEquiv conf="0.95274">
	<Unicode>QUESTÃO 28
As mitocôndrias possuem dupla membrana (externa e interna) e um espaço intermembranar. A teoria
quimiosmótica, introduzida por Peter Mitchell, em 1961, tem sido aceita como um dos grandes princípios
unificadores da biologia no século XX, por explicar os processos de respiração celular que resultam na
síntese de ATP.
MARGULIS, L. Origin of Eukaryotic Cells. Yale University Press, 1970.
Nessa perspectiva e de acordo com a imagem apresentada, é correto afirmar que a síntese do ATP
(adenosina trifosfato), a partir da associação do grupamento fosfato (Pi) ao ADP (adenosina difosfato),
depende
O da geração do gradiente de prótons (íons H*) pela cadeia transportadora de elétrons, que ativa a ATPsoma.
O da ativação da ATPsoma, independentemente do gradiente gerado na cadeia transportadora de elétrons.
O da geração de pelo menos 10 íons H* na cadeia transportadora de elétrons, que dá início à conversão do
NADH, em NAD*.
O de reações químicas por trocas de prótons e elétrons, que ocorrem de forma quase localizada entre
molécula do NADH, e o ADP+Pi.
O da presença da membrana mitocondrial externa, pois sem ela não haveria a formação do gradiente de
elétrons (íons H*) no espaço intermembranar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
