<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:46:13</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:46:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-30.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="832,232 1002,232 1002,289 1538,289 1538,1003 1537,1003 1537,1106 1538,1106 1538,1190 1539,1190 1539,1259 1538,1259 1538,1754 832,1754 832,1171 831,1171 831,1106 926,1106 926,1003 831,1003 831,289 832,289"/>
	<TextEquiv conf="0.96680">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A reflexão sobre as práticas sociais, em um contexto
marcado pela degradação permanente do meio
ambiente e dos ecossistemas, cria uma necessária
articulação com a produção de sentidos sobre a
educação ambiental (EA). A dimensão ambiental
configura-se crescentemente como uma questão
que diz respeito a um conjunto de atores do universo
educativo, potencializando o envolvimento dos
diversos sistemas de conhecimento, a capacitação
de profissionais e a comunidade universitária numa
perspectiva interdisciplinar. O desafio que se coloca
é o de formular uma educação ambiental que seja
crítica e inovadora em dois níveis: formal e não-formal.
Assim, ela deve ser acima de tudo um ato político
voltado para a transformação social, e o seu enfoque
deve buscar uma perspectiva de ação holística que
relaciona o homem, a natureza e o universo, tendo
como referência o fato de que os recursos naturais
se esgotam e que o principal responsável pela sua
degradação é o ser humano.
Jacobi, P. Educação Ambiental, Cidadania e Sustentabilidade.
Cadernos de Pesquisa, 118, 2003, p. 189-205 (adaptado).
Com base na concepção de EA apresentada no
texto, conclui-se que a educação ambiental
O demanda um conjunto de ações que devem ser
pensadas a partir da perspectiva individual.
O necessita ser crítica e inovadora, com atenção
e cuidado para que não se comprometa
politicamente.
O requer a qualificação profissional e o
desenvolvimento de trabalhos em perspectiva
interdisciplinar.
O deve contribuir para o desenvolvimento de
novas tecnologias que garantam o modelo de
uso dos recursos naturais vigente.
O precisa promover os segmentos sociais com
maior capacidade técnica para o planejamento
de ações, que deverão ser cumpridas pelos
outros setores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,232 255,232 255,287 791,287 791,600 789,600 789,777 790,777 790,1718 574,1718 574,1770 249,1770 249,1994 84,1994 84,1788 85,1788 85,1736 132,1736 132,754 84,754 84,600 83,600 83,287 84,287"/>
	<TextEquiv conf="0.93494">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A evolução da vida na terra é aceita pela Biologia
Moderna, que entende que esse fenômeno
ocorre como consequência de vários processos
fundamentais. Por um lado, há a visão de que
a evolução do mundo vivo é determinada por
alterações nos genes e nas frequências gênicas.
Por outro lado, há uma visão que entende que
mecanismos epigenéticos também desempenham
um importante papel na evolução da vida.
CABEJ, N. R. Epigenetic Principles of Evolution. Londres: Elsevier, 2012.
Considerando as duas visões apresentadas, avalie
as afirmações a seguir.
|. A evolução é o resultado de mudanças nas
frequências alélicas, sendo as mutações
gênicas, as recombinações e a deriva genética
fontes de variabilidade necessárias à ação da
seleção natural.
Il. ATeoria Evolutiva é baseada, em parte, em uma
síntese entre a biologia evolutiva e a biologia
do desenvolvimento, e a compreensão atual
predominante é a de que as informações são
transferidas de uma geração a outra por meio
de diferentes sistemas de hereditariedade
que interagem entre si.
Ill. A evolução é resultado de alterações no
ambiente que produzem modificações nas
necessidades dos organismos, conduzindo a
mudanças comportamentais; cuja recorrência
dessas modificações implica em diferentes
formas de desenvolvimento dos indivíduos, e,
ao longo do tempo, interfere na composição das
espécies.
IV. A metilação do DNA, o imprinting genômico
e a modulação da cromatina por histonas são
algumas das informações epigenéticas que
não envolvem mudanças nos genes, mas que
influenciam a regulação da expressão gênica
no início do desenvolvimento do zigoto.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O leiv.
O Lev.
O ,IMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="807,228 807,2018 815,2018 815,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
