<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:34:55</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:35:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-12.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="82,231 409,231 409,291 1536,291 1536,908 1052,908 1052,909 83,909 83,813 82,813 82,600 81,600 81,291 82,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96354">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O Ministério Público Federal ajuizou ação exigindo que os administradores e os Governos Estadual e Federal
tomem providências para conter a proliferação do mexilhão dourado (Limnoperma fortunei) no Reservatório
de Água Vermelha, em São Paulo. As medidas tentam evitar o que ocorreu em outros locais, como o
Reservatório da Usina de Ilha Solteira, também em São Paulo, onde esse molusco infestou, em apenas seis
anos (2004 a 2010), todo o reservatório, afetando o equilíbrio ecológico e a economia da região. Introduzido
no Brasil em 1998, no lago Guaíba, Rio Grande do Sul, através do deslastramento de navios mercantes
asiáticos, o mexilhão dourado é mais uma das diversas espécies exóticas invasoras que afetam o equilíbrio
ecológico de nossos ecossistemas.
Disponível em: &lt;http://www.ecodebate.com.br&gt;. Acesso em: 19 jul. 2014 (adaptado).
Com base no problema apresentado, redija um texto dissertativo, no qual:
a) discuta, em termos ecológicos, os motivos associados a essa proliferação descontrolada de organismos
invasores, como é o caso do mexilhão dourado; (valor: 4,0 pontos)
b) cite três providências que podem ser tomadas pelas autoridades responsáveis para controle e manejo
desse molusco no reservatório mencionado no texto. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
