<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:42:34</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:42:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-24.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="452,602 452,1200 1571,1200 1571,602"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,290 1539,290 1539,572 1537,572 1537,1358 1538,1358 1538,1665 84,1665 84,572 83,572 83,290 84,290"/>
	<TextEquiv conf="0.94809">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A replicação semi-conservativa do DNA exige que duas cadeias polinucleotídicas que formam a hélice do
DNA se separem, de modo a expor as bases que irão orientar o emparelhamento dos nucleotídeos para
a formação das novas cadeias complementares às cadeias-moldes. Experimentos evidenciam que ambas
as cadeias-filhas são sintetizadas na forquilha de replicação por um complexo de enzimas que inclui a DNA
polimerase. Tendo em vista que, as duas cadeias-moldes são antiparalelas, em uma delas a síntese da cadeia
complementar ocorre no sentido 5º &gt; 3', mas, na outra cadeia, essa síntese teria que se dar no sentido
inverso, ou seja, 3! &gt; 5'. Essa hipótese de síntese descontínua foi corroborada por um experimento realizado
pelo pesquisador Reiji Okazaki, no final da década de 1960.
De acordo com as informações apresentadas, para que ocorra a replicação completa do DNA é necessária a
atuação da enzima
O DNA polimerase no sentido 5º &gt; 3' e, também, da DNA ligase, devido aos fragmentos de Okazaki.
O DNA polimerase, independentemente do sentido de replicação 3! &gt; 5º ou 5º &gt; 3', gerando os fragmentos
de Okazaki.
O DNA polimerase e, também, da DNA ligase, ocorrendo tanto no sentido 3! &gt; 5' (modo lento) quanto no
sentido 5º &gt; 3' (modo rápido).
O DNA polimerase, iniciando na extremidade 5º de uma das fitas-moldes e concluindo na extremidade 3' da
outra fita-molde.
O DNA polimerase no sentido 3' &gt; 5', no emparelhamento de novos nucleotídeos, como observado pelos
fragmentos de Okazaki.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
