<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:43:13</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:43:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-25.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="78,565 78,1192 1560,1192 1560,565"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,292 1538,292 1538,548 1072,548 1072,1265 1538,1265 1538,1693 574,1693 574,1750 249,1750 249,2004 84,2004 84,547 83,547 83,291 84,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96511">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A maioria dos gêmeos monozigóticos não é idêntica, apesar de compartilharem o mesmo genótipo. Há,
entre eles, diferenças fenotípicas podem ser observadas, como diferenças na suscetibilidade a doenças e
em caracteres antropomórficos. Existem muitas explicações possíveis para essas variações, uma das quais é
a existência de diferenças epigenéticas. Para testar essa hipótese, pesquisadores examinaram diferenças
globais e lócus-específicas na metilação do DNA e na acetilação das histonas H3 e H4 em grande coorte de
gêmeos monozigóticos. Parte dos resultados estão apresentados na figura a seguir, em que a barra preta
representa um dos gêmeos e a barra branca, o outro.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Os gêmeos monozigóticos constituem excelente exemplo de como os indivíduos geneticamente
idênticos podem exibir variações, representando um modelo de estudo para o papel das modificações
epigenéticas no estabelecimento do fenótipo.
Il. Fatores internos e externos podem repercutir sobre o fenótipo, alterando os padrões das modificações
epigenéticas e, consequentemente, modulando informações genéticas por meio do silenciamento gênico.
Ill. Hábitos como fumar, praticar atividades físicas, escolher uma ou outra dieta, são alguns dos fatores
externos que podem influenciar as modificações epigenéticas, o que corrobora as ideias evolucionistas
de Lamarck.
IV. O padrão de modificações epigenéticas nos pares de gêmeos monozigóticos tende a divergir à medida
que eles envelhecem.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O Ieiv.
O Lev.
Que</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
