<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:35:53</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:36:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-13.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="297,689 297,1557 1328,1557 1328,689"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,290 1538,290 1538,470 1537,470 1537,1698 1538,1698 1538,1847 1537,1847 1537,1974 1411,1974 1411,2012 1330,2012 1330,2013 1324,2013 1324,2014 1307,2014 1307,2015 1303,2015 1303,2016 1299,2016 1299,2017 1295,2017 1295,2018 1291,2018 1291,2019 1287,2019 1287,2020 1227,2020 1227,2021 1219,2021 1219,2022 595,2022 595,2023 593,2023 593,2024 590,2024 590,2025 587,2025 587,2026 585,2026 585,2027 510,2027 510,2028 505,2028 505,2029 499,2029 499,2030 451,2030 451,2029 449,2029 449,2028 446,2028 446,2027 443,2027 443,2026 441,2026 441,2025 303,2025 303,2024 84,2024 84,645 83,645 83,290 84,290"/>
	<TextEquiv conf="0.90698">
	<Unicode>O O mecanismo respiratório ilustrado em B corresponde à traqueia de um inseto, já o mecanismo
respiratório ilustrado em F representa um pulmão de animal vertebrado.
13
CIÊNCIAS BIOLÓGICAS Ve neoon
Representação esquemática de mecanismos respiratórios de animais.
Considerando a figura e o texto apresentados, assinale a opção que apresenta corretamente a correspondência.
O O mecanismo respiratório ilustrado em A pertence a um grupo de invertebrados aquáticos, já o
mecanismo respiratório representado em C corresponde às brânquias de um peixe.
O O mecanismo respiratório ilustrado em B é um pulmão de vertebrado, já o mecanismo respiratório
ilustrado em E representa uma traqueia de inseto.
O O mecanismo respiratório ilustrado em C representa as brânquias traqueais de uma ninfa de inseto, já o
mecanismo respiratório ilustrado em D está presente em vertebrados aquáticos.
O O mecanismo respiratório ilustrado em D corresponde à parede corporal de um anelídeo, já o
mecanismo respiratório ilustrado em E representa as brânquias traqueais de ninfas de inseto.
QUESTÃO 09
Alguns animais podem sobreviver durante meses somente com a gordura corporal ou outros alimentos
armazenados no corpo; outros podem viver, por tempo menor, sem água. É, entretanto, muito menor o
tempo que podem resistir à falta de oxigênio, pois pouco é armazenado no corpo. A maioria dos animais
obtém o oxigênio de seu próprio ambiente. O ar contém 21% de oxigênio (a 15ºC). A água tem apenas 0,7%
(7 cm? por litro) ou menos em solução, e o oxigênio de sua molécula (H,O) não é utilizável para a respiração.
STORER, T. T. et. al. Zoologia geral. 6 ed. São Paulo: Companhia Editora Nacional, 1998, p. 815 (adaptado).
A figura a seguir apresenta a natureza equivalente dos diversos mecanismos respiratórios de animais em
diferentes ambientes. No ar, as superfícies respiratórias são mantidas úmidas por meio de líquidos do
corpo ricos em água (áreas pontilhadas significam H,O).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
