<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:45:45</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:45:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-29.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="78,481 78,1268 1534,1268 1534,481"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,281 1538,281 1538,1557 1537,1557 1537,1771 1054,1771 1054,1772 570,1772 570,1773 265,1773 265,2001 85,2001 85,2002 84,2002 84,1308 83,1308 83,281 84,281"/>
	<TextEquiv conf="0.96722">
	<Unicode>QUESTÃO 33
As atividades de ensino, pesquisa e extensão praticadas nos laboratórios de ensino de microbiologia e
parasitologia podem apresentar riscos de contaminação associados. Nesse contexto, há necessidade de
normas de segurança destinadas à análise e ao desenvolvimento de estratégias para minimizar tais riscos,
sendo esta importante função da biossegurança. O quadro a seguir apresenta um resumo das características de
laboratórios de microbiologia e parasitologia, de acordo com os níveis de segurança (NB) recomendados para
cada classe de risco dos agentes biológicos.
Tendo como referência as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A manipulação de fungos utilizados na indústria alimentícia, a exemplo da levedura Saccharomyces
cerevisae, deve ser classificada como NB-1, e pode ser realizada em bancadas abertas.
Ill. Em caso de derramamentos de material biológico patogênico, pode-se empregar, para a esterilização
local, água e sabão em abundância.
Ill. Adisponibilidade de profilaxia e tratamento eficazes influencia na classificação do nível de segurança de
um agente biológico, o que contribui para classificarmos como NB-2 a atividade em que se manipulam
vírus causadores da rubéola, do sarampo e da caxumba.
IV. Ainfraestrutura de um laboratório de pesquisa onde são manipulados vírus do Ebola deve ser instalada
em área isolada, com entrada e saída de ar controlada, sistemas de filtros de ar e pressão negativa,
pois essa atividade é classificada como NB-4.
V. O fato de já serem conhecidos antibióticos eficazes para o tratamento de viroses comuns, como a
influenza e a raiva, permite que a manipulação desses organismos seja classificada como NB-2.
É correto apenas o que se afirma em
O leiv.
O Lev
OLIev
O 1, Vev.
OrIMev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
