<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:22:39</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:22:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-09.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="221,502 221,1234 1552,1234 1552,502"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 412,234 412,293 1538,293 1538,1805 84,1805 84,1438 83,1438 83,1369 84,1369 84,483 83,483 83,293 84,293"/>
	<TextEquiv conf="0.94311">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O xilema é o tecido vascular responsável pelo transporte de água e solutos na planta. Trata-se de tecido
complexo e, como tal, apresenta vários tipos celulares em sua composição. Destacam-se os elementos
traqueais (traqueídes e elementos de vaso), que são os responsáveis, de fato, pelo transporte no xilema. No
corpo primário da planta, chama a atenção o fato de que os elementos traqueais têm a parede secundária
lignificada, depositada em padrões diversos, como pode ser visto na figura que se segue.
Os elementos traqueais ilustrados em A, B e C são típicos do protoxilema. Os ilustrados em D e E são
característicos do metaxilema.
A partir dessas informações e sabendo que todos os elementos traqueais representados na figura acima
estão em uma mesma escala, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Considerando a formação dos elementos traqueais, explique por que os de protoxilema e os de
metaxilema são diferentes estruturalmente, embora ambos façam parte do corpo primário da planta.
(valor: 3,0 pontos)
b) Explique a localização topográfica do protoxilema e do metaxilema no caule de uma planta arbórea
hipotética. (valor: 2,0 pontos)
c) Responda qual é o possível significado evolutivo da especialização entre protoxilema e metaxilema no
xilema primário. Compare, em sua resposta, os aspectos funcionais dos dois tipos celulares do xilema.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
