<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:42:46</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:06:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="83,233 1539,233 1539,264 1536,264 1536,840 1533,840 1533,1007 925,1007 925,1111 1535,1111 1535,1140 1533,1140 1533,1427 1534,1427 1534,1659 571,1659 571,1715 239,1715 239,1909 250,1909 250,1995 80,1995 80,1745 81,1745 81,1681 174,1681 174,1456 129,1456 129,1427 145,1427 145,1294 175,1294 175,1182 174,1182 174,1075 79,1075 79,1046 80,1046 80,937 89,937 89,382 445,382 445,264 83,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95912">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Do Fundo do Quintal, Saberes e Sabores na Sapucaí...
Xande de Pilares, Jassa, Betinho de Pilares, Miudinho, Luiz Pião e W. Correa.
Tem amor nesse tempero... Salgueiro
Esse “trem é bom de mais”
Vem dos tempos, dos meus ancestrais
Foi o índio que ensinou
Com sua sabedoria
O jeito de aproveitar, tudo que a terra dá, no dia a dia
É de dar água na boca, se lambuzar
Visitar o paraíso... E sonhar
O danado desse cheiro sô...Ô sinhá
Atiçou meu paladar...Ô Sinhá
Já bebi uma “purinha” vim sambar na academia
E não quero mais parar
O ouro desperta ambição
Da fonte nasce a criatividade
O branco, o negro e seus costumes
Trazendo muito mais variedade
Um elo em comunhão
E a culinária virou arte e tradição
É no tacho... Na panela... Mexe com a colher de pau
Saberes e sabores lá do fundo do quintal
Peço a nossa senhora pra não deixar faltar
É divina...Que delícia...Pronta pra saborear
Prepara a mesa bota a fé no coração
Numa só voz vai meu samba em louvação
É o meu salgueiro com gosto de quero mais
Oh, Minas Gerais!
O samba-enredo da Escola de Samba Acadêmicos do Salgueiro, do Estado do Rio de Janeiro, expressa
características da mineiridade, por meio da formação da sua rica culinária.
A partir da letra de música acima, avalie as afirmações a seguir.
Depreende-se da música que os mineiros utilizavam, na confecção de seus pratos, alimentos disponíveis
em suas fazendas e quintais.
No verso “já bebi uma “purinha” (v. 11), os autores do samba-enredo estão se referindo à cachaça,
bebida originária da Europa, especialmente do Alentejo, Portugal.
|. O milho e a mandioca, de origem indígena americana, foram utilizados como alimentos, sobretudo na
forma de farinha, pelos bandeirantes que adentraram as Minas Gerais, no ciclo do ouro, deixando um
legado culinário nesta região.
IV. São receitas consumidas pelos mineiros a canjica, a vaca atolada e a galinha cozida com os frutos do
quiabo, acompanhados do angu, espécie de polenta sem tempero.
No verso “é no tacho... na panela... mexe com a colher de pau” (v. 19), faz-se referência a utensílios
das três culturas formadoras da identidade brasileira. Dos africanos, herdaram-se os alguidares,
caldeirões, potes, tachos de cobre; dos portugueses, as panelas de barro (cerâmica), o pilão, a cabaça;
e dos índios, as colheres de pau e as peneiras.
É correto apenas o que se afirma em
Neil,
ev.
Meilv.
O II, Vev.
O uu, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
