<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:44:25</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:13:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 808,234 808,235 1536,235 1536,264 1534,264 1534,458 1533,458 1533,508 1532,508 1532,654 1533,654 1533,741 1535,741 1535,841 1534,841 1534,1222 854,1222 854,1221 571,1221 571,1284 248,1284 248,1537 250,1537 250,1558 160,1558 160,1563 81,1563 81,1508 80,1508 80,1313 81,1313 81,1249 174,1249 174,1096 173,1096 173,989 174,989 174,740 175,740 175,628 80,628 80,560 613,560 613,458 79,458 79,309 80,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96252">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A gastronomia clama por ética — responsabilidade com a cadeia produtiva de alimentos, com a exploração
e a utilização dos recursos naturais; transparência na relação com os produtores, com o mercado e com
os clientes. Entre os princípios éticos alimentares, destacam-se a transparência, a justiça, a humanidade, a
responsabilidade social e as necessidades.
SINGER, P.; MASON, J. A ética da alimentação. Rio de Janeiro: Elsevier, 2007 (adaptado).
Em face do exposto, avalie as afirmações a seguir, a respeito dos princípios éticos alimentares e de sua
aplicação na gastronomia atual.
O princípio da justiça é atendido quando se impõe, no custo final dos produtos, todas as etapas de sua
produção, desde o seu ciclo produtivo até seu fornecimento ao consumidor final.
A transparência se revela ao se fornecerem informações claras ao cliente, visto que é necessário que
o cliente saiba como o alimento é produzido, para que tenha condições de decidir o que irá consumir
ou não.
O princípio da humanidade é reconhecido quando se trata o consumo animal de forma menos
agressiva, mostrando-se abates que não causam sofrimentos e alimentação que não provoque danos
e/ou sofrimentos desnecessários ao se produzirem as iguarias.
A responsabilidade social se configura na valorização da mão de obra, com salários e condições de
trabalho decentes, por meio dos quais, além de se prover o autossustento, viabiliza-se a preservação
do ambiente e de um ciclo produtivo correto.
O princípio das necessidades se manifesta na manutenção da cadeia produtiva para tratar os
prazeres alimentares da sociedade como prioridade, ou seja, suprir as necessidades alimentares é
fundamental nesse momento em que a gastronomia está em alta.
É correto apenas o que se afirma em
O Lilelv.
O Lilev.
O Lev.
O 1, elv.
O ,
IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
