<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:44:13</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:12:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="807,230 807,2024 809,2024 809,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1535,233 1535,264 1534,264 1534,581 1535,581 1535,929 1533,929 1533,1034 1538,1034 1538,1174 1534,1174 1534,2000 826,2000 826,1832 825,1832 825,1722 826,1722 826,1322 824,1322 824,1221 825,1221 825,1034 1105,1034 1105,929 825,929 825,538 824,538 824,309 825,309"/>
	<TextEquiv conf="0.43577">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Atualmente, a Ciência da Nutrição e a Gastronomia
estão intimamente associadas. As preocupações dos
clientes de um restaurante não são mais somente
o sabor e a textura do alimento, mas também uma
refeição saudável, cheia de alimentos nutritivos de
alta qualidade.
O número e a frequência de doenças relacionadas ao
consumo inadequado de alimentos têm aumentado
muito nos últimos anos. O consumo inadequado de
determinados tipos de alimentos ou ingredientes,
como excesso de sal, açúcar e gorduras, pode levar
à ocorrência de algumas doenças crônicas, como o
diabetes e a hipertensão. Em face desses problemas,
a prática de atividades físicas torna-se essencial para
a saúde de qualquer indivíduo.
Disponível em: &lt;http://nacoesunidas.org&gt;.
Acesso em: 6 ago. 2015 (adaptado).
Na elaboração do cardápio de um restaurante, o chef
deve considerar o maior número de opções viáveis
economicamente e observar se as preparações
oferecidas atendem às necessidades de seus clientes.
Ao considerar os aspectos nutricionais e sensoriais
adequados para a alimentação, na escolha do menu,
deve-se levar em conta
O as calorias das preparações oferecidas, dando
opção de pratos menos calóricos à clientela do
restaurante.
O a técnica de preparo adequada, observando-se a
conservação dos nutrientes e das características
organolépticas dos alimentos.
O a retirada do sal de cozinha utilizado no tempero
das preparações oferecidas no restaurante.
O a necessidade de descascar os vegetais de
maneira a aumentar o peso líquido do alimento
e, em consequência, o lucro do restaurante.
O a distribuição dos macronutrientes: carboidratos,
proteínas, lipídios, sais minerais e vitaminas,
em cada preparação oferecida à clientela do
restaurante.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 790,233 790,264 789,264 789,594 788,594 788,721 789,721 789,2003 80,2003 80,1762 81,1762 81,1554 80,1554 80,833 79,833 79,721 308,721 308,594 79,594 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.95948">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A cozinha brasileira é bastante diversificada, o que
faz com que existam diversas cozinhas brasileiras
espalhadas pelo território. O feijão é uma categoria
alimentar que afirma a unicidade da dieta nacional,
mas, em cada lugar, ele se materializa como um
produto botânico distinto, pois cada um come o tipo
de feijão que é particular do lugar onde vive.
DÓRIA, C. A. A formação da culinária brasileira.
São Paulo: Publifolha, 2009 (adaptado).
Em face do exposto e a respeito das diversas
variedades de feijão no Brasil bem como sua aplicação
na cozinha brasileira, é correto afirmar que
O ofeijão preto, encontrado em todas as regiões do
Brasil, além de ser o ingrediente-base da feijoada
carioca, é consumido em preparações como
saladas, sopas, caldos e como acompanhamento
do arroz branco.
O o feijão carioca, ou carioquinha, típico da região
Sudeste do Brasil, é consumido em outras
regiões do país, é comumente servido como
acompanhamento do arroz branco, sendo
indispensável na feijoada paulista.
O o feijão-verde, também chamado de feijão-de-
corda, é uma variedade característica da região
norte do Brasil, sendo a base do baião de dois,
prato típico em cuja preparação são misturados
arroz, feijão, carnes, queijo coalho e queijo de
garrafa.
O o feijão azuki, variedade característica da região
Sul do Brasil, acompanha o arroz carreteiro,
prato típico da região, no qual misturam-se arroz,
charque, tomate e temperos.
O o feijão-fradinho, também chamado de feijão-
de-corda, variedade característica da região
Centro-Oeste, é muito utilizado para o preparo
de saladas e de feijão tropeiro, prato típico dessa
região, no qual se mistura, ao feijão, farinha de
mandioca, torresmo, linguiça, ovos e temperos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
