<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:42:06</Created>
	<LastChange>2020-11-06T21:58:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,577 1533,577 1533,711 1534,711 1534,818 1533,818 1533,1160 571,1160 571,1226 233,1226 233,1506 80,1506 80,1256 81,1256 81,1192 127,1192 127,1093 129,1093 129,686 81,686 81,578 79,578 79,309 80,309"/>
	<TextEquiv conf="0.95760">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Desde agosto de 2010, o México se tornou o primeiro país a ter sua culinária reconhecida como
patrimônio cultural imaterial da humanidade, título concedido pela Organização das Nações Unidas para
a Educação, a Ciência e a Cultura (Unesco) para preservar expressões culturais como saberes, modos de
fazer, formas de expressão, celebrações, festas e danças populares, lendas, músicas, costumes e outras
tradições. Conhecida pelo sabor picante, a culinária mexicana é variada e cercada de tradições. Muitas
das receitas ultrapassaram as fronteiras do país, caso dos nachos, dos burritos, do guacamole, dos tacos
e da famosa tequila.
Disponível em: &lt;http://www.unesco.org&gt;. Acesso em: 15 jul. 2015 (adaptado).
Em face do exposto e a respeito da cozinha mexicana, avalie as afirmações a seguir.
|. A cozinha mexicana foi muito influenciada pelas civilizações da América Central, ou civilizações do
milho, que detinham grande conhecimento agrícola e produziam uma variedade de tubérculos, grãos
e cacau — fonte de alimento, poder e riqueza para as culturas maia e asteca.
Il. O guacamole, prato mexicano conhecido internacionalmente, é composto por creme de abacate
misturado com cebola, suco de limão, tomate picado, creme de leite fresco e pimenta chilis.
IlI. Atequila, famosa bebida mexicana obtida da fermentação da cana-de-açúcar, é ingerida acompanhada
de sal e limão. Também é usada para preparar a Margarida (Marguerita) e a Tequila Sunrise.
IV. O mole poblano é um molho espesso preparado com vários ingredientes, entre os quais se destacam
pimentas chilis, especiarias e chocolate.
V. A baunilha foi uma das ricas contribuições da culinária mexicana aos confeiteiros, que a utilizam para
aromatizar doces, sorvetes, sobremesas e chocolates.
É correto apenas o que se afirma em
O w
O el.
O le.
O lev.
O LIVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
