<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:43:05</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:07:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1535,233 1535,264 1534,264 1534,1063 1533,1063 1533,1197 1534,1197 1534,2006 80,2006 80,1825 81,1825 81,1655 80,1655 80,1063 79,1063 79,885 80,885"/>
	<TextEquiv conf="0.95928">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Em outubro de 2010, foi criado o documento denominado A Carta de São Paulo: por uma cozinha sustentável,
que integra uma campanha dos profissionais de cozinha, com o principal objetivo de “garantir a civilização
humana em um planeta que a possa hospedar e sustentar cidadãos”. O texto da carta foi redigido com base
nos seguintes princípios:
*º conhecer o alimento que adquirimos, processamos e comemos;
º* conservar os meios e as condições que dão origem ao alimento;
º*º preservar, valorizar e promover as qualidades naturais do alimento, assim como seu uso saudável;
*º utilizartodoo alimento que adquirimos;
* remunerar adequadamente os produtores do alimento, inclusive pelos serviços ambientais providenciados
para a sociedade;
*º aplicar conhecimento e tecnologia inovadora para valorizar a diversidade e qualidade do ingrediente,
assim como de seus usos;
*º honrare respeitar diariamente o ato de comer e de preparar a comida.
Carta de São Paulo. Carta de São Paulo: por uma cozinha sustentável. Congresso Internacional de Gastronomia - Mesa Tendências, 2010 (adaptado).
Passados cinco anos da publicação dessa carta, o tema cozinha sustentável continua em alta. Entre suas
propostas, está a de oferecer uma alimentação mais consciente e saudável, com a alteração de hábitos que
vão desde a procura do alimento até o seu consumo final. Em decorrência, dessa iniciativa movimentos na
gastronomia foram resgatados, outros criados, tendo sido apresentada uma nova gastronomia nos cardápios
dos restaurantes, mudanças essas consideradas como as “tendências da gastronomia”.
Dessa forma, um restaurante que tenha como proposta associar uma boa gastronomia à tendência da
sustentabilidade deve apresentar cardápios que trabalhem
O a ecogastronomia, que estimula a conexão com o campo, com os pequenos produtores, com as matérias-
primas mais diversas e tradicionais, com culturas locais e com a biodiversidade alimentar, conceito que
incentiva o consumo de ingredientes raros, preservando espécies em risco e criando alternativas de
desenvolvimento sustentável.
O a cozinha tecnoemocional, cuja proposta é extrair a emoção das receitas com o auxílio de ferramentas
modernas que mantenham o frescor dos alimentos; seus pratos devem ser elaborados com
termocirculadores, thermomixes e gastrovac, equipamentos capazes de atingir perfeitos pontos de
textura, com mínima alteração do sabor e da cor do produto.
O agastronomia funcional, que combina alimentos orgânicos e integrais com técnicas modernas de cocção,
como o sous-vide, gerando melhora na qualidade de vida, maior longevidade, redução de doenças ligadas
aos alimentos, por meio da melhora na biodisponibilidade dos nutrientes, conceito que oferece aos
clientes uma cozinha consciente, pura e ética.
O acozinha de “monoporções” e ingredientes de procedência identificada, que resgate o comer consciente,
evitando o desperdício de alimentos e associando-se ao compromisso e ética de saber o que se está
comendo, ou seja, uma gastronomia moderna que trabalha a arte em seus pratos e a valorização das
novas tendências.
O o comfort food, que promove um retorno às origens da gastronomia, recria pratos esquecidos no
tempo, utilizando técnicas e ingredientes novos, em um cardápio que desperte sensações agradáveis
de simplicidade, de pureza, e evoque o prazer e o bem-estar, com princípios éticos de não utilizar os
produtos industrializados da atualidade, que tiram a autenticidade e o sabor das receitas de uma época
em se fazia comida com produtos naturais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
