<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:42:32</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:00:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1532,264 1532,397 1534,397 1534,759 1235,759 1235,862 1533,862 1533,948 1534,948 1534,1140 1533,1140 1533,1264 466,1264 466,1389 328,1389 328,1521 344,1521 344,1554 272,1554 272,1607 80,1607 80,1293 129,1293 129,836 79,836 79,397 81,397 81,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96163">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Parece gema de ovo, mas é creme de manga. Azeite em pó. Salmão-lápia, uma fusão do salmão com a tilápia.
Uma fritura, por exemplo, é feita a -196 ºC, com nitrogênio líquido.
Astécnicas moleculares fascinam chefs, que fazem delas bons negócios, e oferecem consultorias, treinamentos
de equipes e preparam jantares especiais. Os métodos que usam modificam a textura e a aparência dos
alimentos, e estão chamando a atenção da gastronomia contemporânea.
Disponível em: &lt;http://g1.globo.com/economia&gt;. Acesso em: 9 de ago. 2015 (adaptado).
A gastronomia vem evoluindo e percebe-se, cada vez mais, a abertura de novos segmentos e de nichos
de mercado ainda com potencial para serem explorados. No entanto, alguns modismos podem significar
uma armadilha para empresários que não realizam um planejamento e um estudo que lhes permitam
seguir adiante com inovações, que são necessárias para permanecerem competitivos em um mercado
cada vez mais dinâmico.
A partir desse contexto e das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
l. A gastronomia molecular, por tratar-se de modismo, não é boa opção de investimento para
empreendedores da área.
Il. Ao se promover mudanças no empreendimento gastronômico, deve-se realizar pesquisas de mercado
com relação à concorrência, ao que está sendo demandado pelo público-alvo e ao posicionamento no
mercado.
Ill. O plano de negócio, ferramenta importante para a abertura de um empreendimento, poderá ser
dispensado caso o empreendedor possua vasta experiência no setor.
IV. O plano de negócios para um empreendimento na área da gastronomia molecular deve contemplar,
entre outros elementos, o conceito do negócio, que dialogará, nesse caso, com a tendência do
comfort food.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O lllelV, apenas.
O Lilelv, apenas.
O LI,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
