<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:43:40</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:10:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 565,234 565,235 1051,235 1051,236 1536,236 1536,264 1534,264 1534,1189 571,1189 571,1253 273,1253 273,1532 272,1532 272,1533 80,1533 80,1282 81,1282 81,1218 174,1218 174,637 81,637 81,636 80,636 80,565 79,565 79,456 80,456"/>
	<TextEquiv conf="0.96454">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Falar, com propriedade, de uma cozinha italiana é algo, no mínimo, complicado, pois as diferentes regiões
da Itália mantêm tradições culinárias extremamente diversas.
BERTONHA, !. F. Os italianos. São Paulo: Contexto, 2005 (adaptado).
Essa citação refere-se à riqueza gastronômica na Itália, que é distribuída geograficamente por todo o seu
território. Esse fato, se considerado ao se decidir quais pratos podem ser servidos em um restaurante de
gastronomia italiana, exigirá do cozinheiro conhecimento das singularidades de cada região desse país.
Considerando essas informações e a cozinha típica de cada região da Itália, avalie as afirmações a seguir.
A região norte é a mais próspera e industrializada do país, e em seu cardápio prevalecem a carne de
vaca, a manteiga, a massa fresca, o arroz e a polenta.
Na cozinha da região central, que é muito semelhante à cozinha do norte do país, predomina o
consumo de gordura de porco e de manteiga como base, e seu cardápio inclui a pizza como prato
clássico regional.
Na região sul, considerada menos desenvolvida, o cardápio típico registra um consumo maior de
carnes de ovinos e caprinos, porcos, pescados e frutos do mar, além de excelentes produtos agrícolas,
como a berinjela, o tomate e a abobrinha.
As regiões banhadas pelo mar mediterrâneo têm o azeite de oliva como principal fonte de lipídios em
seus pratos, o trigo como base para pães e massas, além de frutas e hortaliças de excelente qualidade.
As ilhas italianas foram vulneráveis às invasões de diversos povos, que influenciaram a alimentação
local, haja vista o consumo do arroz, que prevalece ao do trigo, e dá aos pratos de risotos o destaque
em seus cardápios.
É correto apenas o que se afirma em
O ev.
O Lev.
O Lev.
O 1,IVev.
O LILI.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
