<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:41:52</Created>
	<LastChange>2020-11-06T21:58:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,880 1533,880 1533,1029 1534,1029 1534,1182 1533,1182 1533,1267 1316,1267 1316,1331 996,1331 996,1615 995,1615 995,1616 825,1616 825,1363 826,1363 826,1297 872,1297 872,1200 874,1200 874,753 825,753 825,618 824,618 824,309 825,309"/>
	<TextEquiv conf="0.47133">
	<Unicode>QUESTÃO 30
As bases de cozinha, fundamentais para a
sistematização do processo de produção, representam
O alicerce para a obtenção de um produto final de
qualidade e padronizado. Uma dessas bases é o
molho, composto por dois elementos essenciais: o
elemento principal, que é a base e que define o seu
sabor, agregado a um espessante, o componente
secundário, que define a sua consistência.
Considerando essas informações, em relação à
utilização das bases de cozinha, avalie as afirmações
a seguir.
|. Os fundos são preparações básicas para
sopas e molhos e são classificados em claros
e escuros.
Il. O molho demi-glace é produzido com
quantidades iguais de molho espanhol,
bechamel e fundo escuro reduzido a 50%.
Ill. A base do molho bechamel é o leite, e o
elemento espessante, o roux branco.
IV. São exemplos de molhos emulsionados o
vinagrete e a maionese.
V. O molho velouté é um molho transparente,
feito a partir de carne e claras de ovos.
É correto apenas o que se afirma em
O Le.
O Lev.
O Lev.
O 1, IVev.
O NM, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 790,234 790,579 789,579 789,685 790,685 790,1033 789,1033 789,1215 756,1215 756,1338 186,1338 186,1457 788,1457 788,1551 789,1551 789,1618 128,1618 128,1617 127,1617 127,1577 80,1577 80,1524 128,1524 128,1424 129,1424 129,1282 80,1282 80,1032 79,1032 79,684 164,684 164,579 81,579 81,578 80,578"/>
	<TextEquiv conf="0.95252">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O fator de correção é uma constante para cada
alimento e é obtido da relação entre o seu peso bruto
e seu peso líquido, ou seja, são todas as perdas que
o alimento sofre durante o seu preparo. Esse índice
é utilizado para determinar a quantidade certa de
alimentos a serem comprados, bem como para avaliar
seu preço real.
CAMARGO, E.; BOTELHO, R. B. A. Técnica dietética: manual de
laboratório. Artmed: São Paulo, 2012 (adaptado).
O gerente de um restaurante experimentou comprar
pequena quantidade do insumo mandioca de dois
fornecedores diferentes, X e Y, a fim de avaliar
a compra mais vantajosa dessa matéria-prima.
No fornecedor X, o preço do quilo do produto in
natura foi de R$ 3,10 e, após a descasca e retirada
da fibra central, encontrou-se o fator de correção de
1,24. No fornecedor Y, o preço do quilo foi de R$ 3,40
e o fator de correção de 1,10.
Com base nas informações apresentadas acima e,
considerando o custo-benefício de obtenção da
referida matéria-prima, o gerente deverá comprar o
insumo do fornecedor
X, pois a perda será menor.
Y, pois o fator de correção é menor que o de X.
X, pois, o preço do quilo é mais baixo embora o de Y.
X, pois o preço do quilo é mais baixo embora a perda seja maior
Y, pois, mesmo que o preço do quilo seja mais
alto, a perda será menor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,223 805,2028 807,2028 807,223"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
