<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:41:24</Created>
	<LastChange>2020-11-06T21:53:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 808,234 808,235 1536,235 1536,264 1131,264 1131,559 1081,559 1081,689 1142,689 1142,821 1534,821 1534,934 1533,934 1533,1126 1534,1126 1534,1369 1533,1369 1533,1632 571,1632 571,1698 570,1698 570,1699 232,1699 232,1844 250,1844 250,1988 80,1988 80,1730 81,1730 81,1697 82,1697 82,1664 127,1664 127,1521 129,1521 129,1106 81,1106 81,1105 80,1105 80,821 592,821 592,559 591,559 591,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95842">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Morena Tropicana
Alceu Valença e V. Barreto.
Da manga rosa, quero o gosto e o sumo.
Melão maduro, sapoti, juá.
Jabuticaba teu olhar noturno.
Beijo travoso de umbu-cajá.
Pele macia...ai carne de caju.
Saliva doce, doce mel, mel de uruçu.
Linda morena fruta de vez temporana,
Caldo de cana-caiana, vem me desfrutar!
No trecho de canção apresentado, faz-se alusão a características de produtos e de subprodutos de
espécies vegetais utilizados por vários restaurantes da cozinha brasileira, apreciados e consumidos por
brasileiros desde a época do Brasil Colônia.
Considerando tais produtos e subprodutos, avalie as afirmações a seguir.
l. A manga, originária do continente africano, é amplamente consumida em todas as regiões
brasileiras e utilizada na produção de sorvetes, mousses, molhos, geleias e bolos.
Il. O umbu-cajá, fruto originário do nordeste brasileiro, muito consumido pela população da região,
tem sabor característico — agridoce — e é muito utilizado na produção de sorvetes, geleias, sucos, e
molhos.
Ill. A jabuticaba, originária da Ásia, é bastante consumida pelos brasileiros não só fresca, mas também
cozida, na produção de geleias e molhos que combinam muito bem com queijos brancos e carnes
vermelhas, por exemplo.
IV. O caju é originário do “Novo Mundo”, mais precisamente, do norte da América do Sul e parte da
América Central, e sua carne, referenciada na música como “carne de caju”, é o seu pseudofruto,
pois o verdadeiro fruto é parte em que se encontra a castanha de caju.
V. A “cana caiana” chegou ao Brasil proveniente de Caiena, na Guiana Francesa, e refere-se à espécie
de cana-de-açúcar com alto teor de açúcar, produto-base de exportação agrícola do Brasil, tanto na
época colonial quanto nos dias atuais.
É correto apenas o que se afirma em
O Lie.
O Lilev
O LIleilv.
O 1,IVev.
O ,Ivev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
