<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:42:19</Created>
	<LastChange>2020-11-06T22:00:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gastronomia-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1533,264 1533,469 1471,469 1471,534 472,534 472,682 513,682 513,739 585,739 585,797 789,797 789,829 81,829 81,830 80,830 80,625 81,625 81,470 80,470"/>
	<TextEquiv conf="0.96276">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Os cremes são ingredientes essenciais em confeitaria, seja para guarnecer uma sobremesa, rechear um doce, ou
servir de componente para uma preparação. Na confeitaria clássica, os cremes mais utilizados são o anglaise,
o chantilly e o creme de confeiteiro, também conhecido como creme pátisserie. Esses cremes básicos diferem
quanto à composição, mas todos têm laticínios como ingrediente principal.
Na receita clássica tradicional, o creme de confeiteiro tem como base o leite, que é cozido e acrescido a
O claras, gelatina e rum.
O gemas, amido e baunilha.
O manteiga, gemas e baunilha.
O claras, farinha de trigo e baunilha.
O gemas, creme de leite fresco e suco de maracujá.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,861 1535,861 1535,892 1533,892 1533,1334 1534,1334 1534,1446 1533,1446 1533,1578 1408,1578 1408,1629 570,1629 570,1700 239,1700 239,1995 80,1995 80,1750 81,1750 81,1668 129,1668 129,1223 81,1223 81,1157 80,1157 80,1055 79,1055 79,940 80,940"/>
	<TextEquiv conf="0.31288">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A moqueca é um dos pratos que mais traduz a origem da culinária brasileira. Nasceu do hábito indígena de
cozinhar peixes enrolados em folhas e sobre brasa (o moquém). Ganhou dendê e leite de coco na panela
africana. Já os portugueses e espanhóis entraram com a cebola, o tomate e o pimentão.
Considerando a diversidade cultural e de insumos encontrada no Brasil, deparamo-nos com duas versões de
moqueca no país: a moqueca capixaba e a moqueca baiana.
Em face do exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. Amoqueca capixaba, diferentemente da moqueca baiana, não leva coentro na sua preparação e, sim,
basicamente, peixe e seu caldo, óleo de urucum, alho, cebola, cebolinha e salsa.
Il. A moqueca baiana, que pode ser feita de uma grande variedade de peixes, assim como de outros
mariscos, tem como um dos diferenciais mais marcantes em relação à moqueca capixaba, o azeite de
dendê, típico na região Nordeste, o qual confere sabor e cor à moqueca baiana.
Ill. A moqueca capixaba, após adição de temperos ao peixe, é levada ao forno; a moqueca baiana, por sua
vez, é preparada na panela de barro, com cebola, pimentão, leite de coco, azeite de dendê, um tipo de
peixe ou marisco, alho e coentro.
IV. A moqueca baiana é, geralmente, servida com pirão de farinha de mandioca e arroz branco.
É correto apenas o que se afirma em
O em.
O el.
O lelv.
O Lilelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
