<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T00:30:41</Created>
	<LastChange>2020-09-09T00:30:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.farmacia-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r47">
	<Coords points="820,254 820,2080 834,2080 834,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,326 267,326 267,368 803,368 803,1425 80,1425 80,821 79,821 79,404 80,404"/>
	<TextEquiv conf="0.95390">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O farmacêutico Epaminondas trabalha em uma instituição
com carga horária de 40 horas semanais, entretanto,
aceitou a responsabilidade técnica por uma drogaria cujo dono
lhe comunicou que não precisaria ir lá todos os dias, pois
ele próprio sabia preencher o livro e dar atenção à clientela.
Os dias se passaram... até que a drogaria recebeu a fiscaliza-
ção do Conselho Regional de Farmácia (CRF) e, como
Epaminondas não estava presente dentro do horário declarado
ao CRF, a fiscalização preencheu o termo de visita, anotando
as irregularidades observadas. As ausências se repetiram e
levaram Epaminondas à Comissão de Ética do CRF. Diante do
exposto e do conhecimento da Resolução 417/2004, o artigo
que o Farmacêutico Epaminondas infringiu foi
(A) comunicar às autoridades sanitárias e profissionais, com
discrição e fundamento, fatos que caracterizaram
infringência ao Código de Ética e às normas que regulam
o exercício das atividades farmacêuticas.
(B) comunicar ao CRF e às autoridades sanitárias a recusa
ou a demissão de cargo, função ou emprego, motivada
pela necessidade de preservar os legítimos interesses da
profissão, da sociedade ou da saúde pública.
(C) comunicar ao CRF, por escrito, o afastamento de suas
atividades profissionais, das quais detém responsabilida-
de técnica, quando não houver outro Farmacêutico que,
legalmente, o substitua.
(D) comunicar ao CRF o exercício da profissão em estabe-
lecimento que não esteja devidamente registrado nos
órgãos de fiscalização sanitária e do exercício profissional.
(E) prevalecer-se do cargo de chefia ou de empregador para
desrespeitar a dignidade de subordinados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,1464 273,1464 273,1506 803,1506 803,1926 446,1926 446,2044 475,2044 475,2070 80,2070 80,1926 79,1926 79,1506 80,1506"/>
	<TextEquiv conf="0.96398">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Pela RDC 67, de 08/10/2007, todas as farmácias com
manipulação devem garantir a qualidade físico-química e
microbiológica da sua água potável. Esta será o ponto de
partida para a obtenção da água purificada, a ser utilizada
em todas as preparações farmacêuticas. Para melhorar a
qualidade da água potável podem ser realizados alguns
pré-tratamentos, além de um tratamento posterior de
purificação, de forma a se obter a água purificada. Este
método será escolhido pelo Farmacêutico responsável, de
acordo com suas necessidades. Uma combinação possível
das etapas de pré-tratamento e tratamento, respectivamente, é
(A) filtração e abrandamento.
(B) filtração e osmose reversa.
(C) troca iônica e destilação.
(D) destilação e troca iônica.
(E) destilação e osmose reversa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="851,260 1045,260 1045,299 1573,299 1573,600 1558,600 1558,688 1370,688 1370,819 1573,819 1573,997 1374,997 1374,1126 1573,1126 1573,1153 851,1153 852,1153 852,997 850,997 850,819 855,819 855,687 854,687 854,600 851,600 851,503 850,503 850,299 851,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96159">
	<Unicode>QUESTÃO 13
As endonucleases de restrição são enzimas que reconhecem
uma sequência específica de nucleotídeos do DNAe o
digerem (cortam) num ponto determinado. O emprego
dessas enzimas no diagnóstico de doenças infecciosas,
neoplásicas e hereditárias vem crescendo dia a dia, e está
preconizado em alguns programas de saúde pública do
Governo Federal.
O esquema abaixo mostra a sequência de bases reconhecida
pela enzima Dde |, seu ponto de corte (representado pela
seta) e dois fragmentos de DNA a serem examinados.
erjie — sequência reconhecida pela Dde |. (N = nucleotídeo qualquer)
Fragmento A = ... ACT CCT GAG GAG... + Ddel
Fragmento S = ... ACT CCT GTG GAG... + Ddel
Considerando a especificidade da enzima e os fragmentos
em estudo, e sabendo que o fragmento “A” é o normal e o
fragmento “S” representa uma mutação, qual a representação
do resultado da corrida eletroforética dos fragmentos resul-
tantes da digestão do DNA de um indivíduo normal e de um
homozigoto doente?
(A) Normal = 1 banda; doente = 1 banda.
(B) Normal = 1 banda; doente = 2 bandas.
(OC) Normal = 2 bandas; doente = 1 banda.
(D) Normal = 2 bandas; doente = 2 bandas.
(E) Não é possível diferenciar a mutação nestes fragmentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,1182 1045,1182 1045,1216 1573,1216 1573,1443 1574,1443 1574,1925 1573,1925 1573,1926 1383,1926 1383,2074 852,2074 852,1984 851,1984 851,1958 853,1958 853,1422 851,1422 851,1421 850,1421 850,1216 851,1216"/>
	<TextEquiv conf="0.78721">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Uma indústria detentora da patente de um antiinflamatório
desenvolveu recentemente um pró-fármaco a partir da
molécula do antiinflamatório anteriormente patenteado.
Sabendo que, por definição, um pró-fármaco é um composto
que requer biotransformação metabólica depois da adminis-
tração, para produzir o composto farmacologicamente ativo
desejado é preciso considerar que
| — para garantir a inovação e os direitos sobre o produto, a
indústria precisará patentear o desenvolvimento do
pró-fármaco;
ll — para fins de registro junto ao Ministério da Saúde a
forma farmacêutica contendo o pró-farmaco terá de
ser submetida a todas as etapas de registro de um novo
medicamento lançado no mercado;
Ill — dependendo da velocidade metabólica de conversão de
um pró-fármaco em fármaco ativo, ela pode ser útil para
proporcionar liberação prolongada, aumentando a sua
atividade terapêutica;
IV — por tratar-se de um pró-fármaco de uma molécula já
submetida a registro e na qual foi mantida a mesma
forma farmacêutica, serão necessárias, para fins de
registro, as avaliações de liberação, biodisponibilidade,
estabilidade e toxicológicas.
São corretas, apenas, as afirmações
(A) le. (B)lelV.
(C) Ilelll. (D)l, Ile IV.
(E) L, WelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
