<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T03:23:05</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:04:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.farmacia-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r55">
	<Coords points="820,254 820,2080 831,2080 831,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,257 273,257 273,298 803,298 803,690 802,690 802,1156 779,1156 779,1222 498,1222 498,1255 80,1255 80,1256 80,1022 79,1022 79,763 80,763 80,599 79,599 79,298 80,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96316">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Atualmente, um fator que tem dificultado a utilização racional
dos medicamentos no país é a questão da judicialização da
saúde, em que os magistrados obrigam o Estado a adquirir
medicamentos, essenciais ou não, os quais geralmente
não estão disponíveis em todos os municípios brasileiros.
A maioria das ações judiciais é proveniente de pacientes
oriundos do sistema privado de saúde. A esse respeito,
analise as afirmações a seguir.
A sentença judicial, nesses casos, está baseada nos
princípios da universalidade e integralidade previstos nas
Leis Orgânicas do SUS.
PORQUE
Segundo os princípios éticos/doutrinários do SUS e a Consti-
tuição Federal de 1988, todo cidadão brasileiro, ou que está
em território nacional, tem direito à assistência integral à
saúde, inclusive com o fornecimento de medicamentos para
a manutenção de sua saúde ou remissão dos sintomas de
uma patologia.
Analisando as informações acima, conclui-se que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda justifi-
ca a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(C) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a segunda afirmação é verdadeira, e a primeira é falsa.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,1292 273,1292 273,1331 803,1331 803,1507 802,1507 802,1913 732,1913 732,2039 474,2039 474,2008 321,2008 321,2038 256,2038 256,2068 81,2068 81,2069 80,2069 80,1950 81,1950 81,1508 79,1508 79,1331 80,1331"/>
	<TextEquiv conf="0.96551">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Os ácidos orgânicos presentes em alimentos influenciam
o sabor, o odor, a cor, a estabilidade e a manutenção da
qualidade. A quantificação desses ácidos permite, por exem-
plo, verificar o valor nutritivo do alimento, sua deterioração por
bactéria, a pureza e qualidade de produtos fermentados, etc.
Sobre esse tema, considere as afirmativas abaixo.
| — A titulação com indicador é a análise mais comum que
determina, quantitativamente, a acidez total por titulação,
não sendo eficiente para amostras coloridas.
Il — A acidez titulável é a quantidade de ácido de uma amos-
tra que reage com uma base de concentração conhecida
usando a fenolftaleiína como indicador.
Il — Titulação com potenciômetro é usada quando não é pos-
sível visualizar o ponto de viragem de amostras coloridas
com fenolftaleína como indicador, como no suco de uva.
IV — A reação de NaOH com ácido forma íon hidroxila, cuja
concentração será maior que o íon H+ no ponto de
equivalência, logo a solução resultante será básica.
São corretas as afirmações
(A) lell, apenas.
(C) 1, Ile Ill, apenas.
(E) LI, MM elV,.
(B) le IV, apenas.
(D) II, Ill e IV, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r58">
	<Coords points="854,1251 854,1671 1568,1671 1568,1251"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="851,262 1045,262 1045,303 1573,303 1573,556 1574,556 1574,849 1491,849 1491,968 1245,968 1245,935 1095,935 1095,968 1028,968 1028,1001 853,1001 853,1002 852,1002 852,690 853,690 853,530 850,530 850,303 851,303"/>
	<TextEquiv conf="0.96693">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O sangue doado sofre um processamento para a obtenção
dos hemocomponentes. Cada um dos hemocomponentes é
devidamente identificado e permanece em quarentena até a
conclusão dos exames sorológicos que são obrigatórios e
fazem parte do processo de controle de qualidade de
hemocomponentes preconizado pelo Ministério da Saúde.
Sobre este tema, considere as afirmações a seguir.
| — As sorologias para sífilis e Doença de Chagas fazem parte
dos testes obrigatórios.
Il — O teste para malária pode ser incluído como obrigatório
em áreas endêmicas com alto risco.
III-O diagnóstico de certeza da Síndrome de
Imunodeficiência Adquirida (SIDA) é dado pela presença
de anticorpos anti-HIV no plasma do doador.
IV — As sorologias para os vírus HTLV-I/Il não fazem parte da
rotina sorológica obrigatória dos doadores.
Estão corretas as afirmativas
(A) Le1ll, somente.
(B) lelll, somente.
(C) Ilelll, somente.
(D) Ill e IV, somente.
(E) LI, NM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="851,1038 1041,1038 1041,1079 1573,1079 1573,1922 1575,1922 1575,2087 853,2087 853,2089 852,2089 852,1238 851,1238"/>
	<TextEquiv conf="0.96918">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O gráfico abaixo mostra quatro estágios (A, B, C e D) de um
processo ou situação estatisticamente controlada por um
Farmacêutico. Para cada estágio, o nível de qualidade é
refletido pelo valor médio X e a variabilidade inerente é
demonstrada pela faixa R do gráfico.
Considerando as condições ilustradas, pode-se concluir que
(A) no estágio A, a variabilidade inerente permanece essencial-
mente constante, mas o nível de qualidade desvia de
tempos em tempos.
(B) no estágio B, o processo ocorre sob condição ideal de
controle de qualidade.
(C) no estágio B, ambos os níveis - qualidade e variabilidade
inerente - sofrem oscilações.
(D) no estágio C, o nível de qualidade permanece essencial-
mente constante, mas a variabilidade se altera de
tempos em tempos.
(E) nos estágios C e D, a falta de controle pode ser claramente
observada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
