<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T00:26:52</Created>
	<LastChange>2020-09-09T00:26:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.farmacia-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r46">
	<Coords points="820,257 820,2085 831,2085 831,257"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r47">
	<Coords points="68,711 68,1002 811,1002 811,711"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,257 273,257 273,298 804,298 804,689 802,689 802,1137 804,1137 804,1443 802,1443 802,1822 561,1822 561,1907 204,1907 204,2073 80,2073 80,1963 81,1963 81,1872 82,1872 82,1138 81,1138 81,1093 79,1093 79,298 80,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96141">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Um Farmacêutico hospitalar, que acumula a função de gestor
da Assistência Farmacêutica do Hospital, tem autonomia para
padronizar, em conjunto com a Comissão de Farmácia &amp;
Terapêutica do hospital, o medicamento que considerar mais
eficaz para determinado tratamento. O processo de seleção
dos medicamentos deverá basear-se em estudos científicos
de eficácia clínica e segurança, bem como em levantamen-
tos epidemiológicos e econômicos, ponderando sobre o
custo final do tratamento farmacológico a ser padronizado e
considerando, inclusive, a dispensação e a administração do
medicamento. Nesse contexto, analise a tabela abaixo que
apresenta um estudo de seleção de dois antibióticos.
Tendo em vista os dados apresentados na tabela acima, pode-se
concluir que:
| — omedicamento a ser padronizado deve ser o antibiótico
A, pois apresenta menor custo da ampola e menor
tempo de tratamento e de internação, proporcionando
um custo final inferior, quando comparado ao antibiótico B;
I|l — apesar de o custo da ampola do antibiótico B ser maior
que o do antibiótico A, o Farmacêutico hospitalar pode
optar por padronizá-lo, pois ele representará, no custo
final do tratamento, uma economia de R$ 460,00 por
paciente para o hospital;
Ill — embora a opção mais econômica seja a padronização
do antibiótico B, para utilizar esse medicamento o paci-
ente deve permanecer internado por sete dias, o que pode
ser problemático num município que apresenta problema
de número de leitos, fazendo com que o Farmacêutico
opte corretamente pela padronização do antibiótico A;
IV — o antibiótico A deveria ser padronizado nesse hospital,
pois a eficácia do tratamento e o custo do medicamento
são semelhantes entre as opções disponíveis, porém o
custo unitário da ampola do antibiótico A é menor que o
do antibiótico B.
Estão corretas, somente, as afirmações
(A) lell.
(B) le IV.
(C) Ile.
(D) Ile IV.
(E) IelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="851,262 1045,262 1045,303 1574,303 1574,464 1573,464 1573,997 1574,997 1574,998 1575,998 1575,1098 1573,1098 1573,1897 1575,1897 1575,2073 852,2073 852,1098 851,1098 851,998 850,998 850,997 851,997"/>
	<TextEquiv conf="0.96916">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A Organização Mundial da Saúde (OMS) publicou um
documento em 1998 avaliando as condições da população
mundial com relação ao acesso e à utilização dos
medicamentos. Esse documento apresentava as seguintes
informações:
- 33% da população não têm acesso aos medicamentos
essenciais;
- nos países em desenvolvimento, 50% a 90% dos medica-
mentos dispensados são pagos pelo próprio usuário;
- cerca de 40 milhões de mortes anuais nos países em
desenvolvimento são provocadas por pneumonia, malária,
tuberculose e outras doenças, contra as quais existem
vacinas e medicamentos eficazes;
- 75% dos antibióticos são prescritos inadequadamente;
- apenas 50% dos pacientes são aderentes ao tratamento;
- 10% a 20% dos medicamentos comercializados são
reprovados em provas de controle de qualidade.
Analisando as informações acima, e utilizando seus conhe-
cimentos sobre a política de acesso a medicamentos nos
diversos países, assinale a afirmativa correta.
(A) A racionalidade e a gestão de recursos financeiros nos
sistemas de saúde são preocupações predominantes nos
países em desenvolvimento, principalmente na América
Latina, pois nesses países a demanda é crescente e os
recursos são sempre finitos.
(B) O desenvolvimento de uma Atenção Farmacêutica de
qualidade, com profissionais farmacêuticos preparados
para o serviço público de saúde, pode melhorar todos os
parâmetros apresentados acima, melhorando também a
qualidade de saúde de toda a população mundial.
(OC) A implantação e a implementação dos medicamentos
genéricos podem contribuir para a redução dos preços e
favorecer o acesso aos medicamentos, inclusive pela
população de renda familiar baixa, geralmente excluída
do Sistema de Saúde.
(D) Os países menos desenvolvidos, além de aumentar e
racionalizar os recursos, precisam investir em treinamento
e reciclagem dos profissionais de saúde, implementando
Políticas Nacionais de Medicamentos que garantam
produção, acesso, seleção, aquisição a preços acessí-
veis e utilização racional dos medicamentos.
(E) Os resultados apresentados demonstram que os países
necessitam aumentar os investimentos em saúde,
aplicando esses montantes basicamente na aquisição
de medicamentos de qualidade e segurança comprova-
das e favorecendo o acesso da população a eles.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
