<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T19:55:13</Created>
	<LastChange>2020-09-08T20:03:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.farmacia-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="5,5 10,5 10,10 5,10"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>Tensão de cisalhamento</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r40">
	<Coords points="817,260 817,2065 831,2065 831,260"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,260 269,260 269,304 801,304 801,342 802,342 802,380 804,380 804,406 802,406 802,859 801,859 801,1135 802,1135 802,2068 80,2068"/>
	<TextEquiv conf="0.96397">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um paciente do sexo masculino, 71 anos, 66 kg, sem
história familiar de hipertensão arterial sistêmica e
diabetes mellitus tipo 2, mas diagnosticado portador
de dislipidemia e depressão, procurou ajuda no Serviço de
Informação de Medicamentos e de Atenção Farmacêutica da
Unidade Básica de Saúde. O farmacêutico observou que o
usuário utilizava corretamente os seguintes medicamentos
prescritos: diazepam: 10 mg/di; bezafibrato: 400 mg/dia,
sinvastatina: 20 mg/dia; AAS: 100 mg/dia. Além disso, o
Farmacêutico verificou que o paciente apresentava os
seguintes resultados bioquímicos: colesterol: 190 mg/dL
(valor de referência até 200 mg/dL); triglicérides: 145 mg/dL
(valor de referência até 150 mg/dL); glicemia de jejum: 98 mg/dL
(valor de referência até 100 mg/dL); hemoglobina glicosilada:
6,7% (valor de referência até 7%). Analisando os medica-
mentos prescritos e os resultados bioquímicos do usuário, o
farmacêutico deverá
(A) comunicar ao Médico e ao paciente os riscos da interação
medicamentosa entre o bezafibrato e a sinvastatina, pois,
quando administrados concomitantemente, aumentam o
risco do aparecimento de miopatias, cãibras musculares
e convulsões tônico-clônicas generalizadas.
(B) comunicar ao Médico que o AAS, quando utilizado de
maneira crônica, pode desencadear o aparecimento de
lesão renal e úlceras gástricas, não devendo, portanto,
ser prescrito para idosos, principalmente quando
portadores de hipertensão arterial sistêmica, diabetes
mellitus tipo 2 ou dislipidemias.
(C) informar ao Médico que o diazepam apresenta meia-vida
de eliminação de até dois dias, por ser um fármaco com
característica lipossolúvel, e, quando administrado em
idosos, que geralmente têm metabolização hepática mais
lenta, pode acumular-se no organismo, ocasionando
sedação, tonturas e vertigens, o que aumenta o risco de
quedas e, consequentemente, de fraturas.
(D) sugerir ao Médico que a sinvastatina deve ser substituída
pela atorvastatina, que não tem interação com o bezafibrato,
pois o usuário apresenta resultados laboratoriais
satisfatórios e os medicamentos e as doses prescritas são
pertinentes ao tratamento das patologias.
(E) alertar o paciente de que, para obter melhor eficiência
clínica da sinvastatina, esta deverá ser utilizada no
período da noite, após o jantar, pois apresenta como
mecanismo de ação principal a inibição competitiva da
enzima HMG-CoA redutase que participa da etapa inicial
da biossíntese do colesterol, favorecendo a redução do
LDL-colesterol exógeno.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r45">
	<Coords points="948,565 948,905 1442,905 1442,565"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r46">
	<Coords points="951,914 951,1268 1485,1268 1485,914"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="851,299 1045,299 1045,343 1573,343 1573,1326 1574,1326 1574,1327 1575,1327 1575,1352 1573,1352 1573,2065 853,2065 853,2066 852,2066 852,559 850,559 850,343 851,343"/>
	<TextEquiv conf="0.96597">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A reologia consiste no estudo do escoamento ou deformação
de um material quando submetido a uma tensão. Estudos
reológicos são importantes na pesquisa, no desenvolvimento,
na seleção, na produção e no controle de qualidade de
produtos farmacêuticos. Nesse sentido, considere os dois
reogramas a seguir.
Em relação ao comportamento de fluxo, é correto interpretar
que o material representado, no primeiro reograma, pela
(A) curva A tem comportamento de fluxo pseudoplástico,
desejável em preparações injetáveis, estando relacionado
com a viscosidade representada pela curva 3 do segundo
reograma.
(B) curva B tem comportamento de fluxo dilatante, estando
relacionado com a viscosidade representada pela
curva 1 do segundo reograma.
(OC) curva B tem comportamento de fluxo dilatante, importante
em xampus e condicionadores, estando relacionado
com a viscosidade representada pela curva 1 do segundo
reograma.
(D) curva C tem comportamento de fluxo pseudoplástico,
característico em suspensões farmacêuticas, estando
relacionado com a viscosidade representada pela
curva 2 do segundo reograma.
(E) curva C tem comportamento de fluxo dilatante, desejável
em pomadas, estando relacionado com a viscosidade
representada pela curva 3 do segundo reograma.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
