<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T19:55:11</Created>
	<LastChange>2020-09-09T01:26:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.farmacia-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,263 273,263 273,313 802,313 802,2069 82,2069 82,2072 81,2072 81,816 79,816 79,313 80,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96784">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A Organização Mundial de Saúde (OMS) está empenhada na
implementação de uma Política Nacional de Medicamentos,
principalmente nos países em desenvolvimento, com
ações voltadas para o gerenciamento de uma Assistência
Farmacêutica de qualidade, estimulando a utilização
racional dos medicamentos. Em nosso país, o Governo
Federal tem adotado políticas de saúde que contemplem
essas ações incentivadas pela OMS, através da implan-
tação de programas de distribuição de medicamentos e
insumos farmacêuticos, sempre respeitando os limites
da gestão tripartite estabelecida pelas Diretrizes do SUS.
A esse respeito, analise as afirmações abaixo.
| — Os processos que compõem o ciclo de Assistência
Farmacêutica são considerados atividades previsíveis e
repetitivas, voltadas exclusivamente às questões ligadas
ao gerenciamento, porém são imprescindíveis para
promover o uso racional dos medicamentos no município.
Il — A Assistência Farmacêutica e a Atenção Farmacêutica
são caracterizadas como atividades privativas do Farma-
cêutico, sendo este o único profissional de saúde capaz
de desenvolvê-las.
Il — A Assistência Farmacêutica pode ser dividida em duas
grandes áreas, a tecnologia de gestão, que apresenta
atividades voltadas ao gerenciamento, e a tecnologia de
uso dos medicamentos, com atividades relacionadas à
utilização racional dos medicamentos, tais como
prescrição e dispensação, concluindo-se, assim, que
a Atenção Farmacêutica está inserida dentro da
Assistência Farmacêutica.
IV - O sucesso da política de medicamentos, bem como
a utilização racional destes por parte dos usuários,
depende de uma gestão eficiente de todas as etapas
do ciclo da Assistência Farmacêutica, desde a seleção
até a dispensação dos medicamentos.
São corretas, apenas, as afirmações
(A) I e III.
(B) I e IV.
(C) II e III.
(D) II e IV.
(E) III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="heading">
	<Coords points="851,263 1044,263 1044,312 1573,312 1573,853 1574,853 1574,1045 1573,1045 1573,1353 1574,1353 1574,1545 1332,1545 1332,1846 852,1846 852,1603 906,1603 906,1339 857,1339 857,1312 906,1312 906,1089 852,1089 852,1062 906,1062 906,838 853,838 853,812 882,812 882,582 852,582 852,499 851,499"/>
	<TextEquiv conf="0.96707">
	<Unicode>QUESTÃO 36
No final do século passado foi implantado no país o Sistema
Único de Saúde (SUS), com a finalidade de alterar o modelo
existente à época, promovendo maior qualidade de saúde da
população. Analise as afirmações a seguir, sobre o papel do
Farmacêutico no SUS.
|- Com a implantação desse novo modelo de saúde,
coube aos Farmacêuticos, bem como aos outros
profissionais que atuam no SUS, desempenhar ações
de saúde voltadas à prevenção e à promoção de
saúde, contrapondo-se ao modelo curativo existente
anteriormente.
Il — O Farmacêutico que atua nas Unidades de Saúde do
SUS deverá desenvolver as funções de dispensação
de medicamentos e de Atenção Farmacêutica, deixando
as atividades gerenciais das farmácias, tais como
controle de estoques e registros de psicotrópicos, sob a
responsabilidade do Auxiliar de Farmacêutico.
III - O Farmacêutico, além de atuar na dispensação
de medicamentos, pode desenvolver atividades de
gestão da Assistência Farmacêutica no SUS,
participando diretamente dos processos de seleção,
programação, aquisição, armazenamento e distribuição
de medicamentos.
V - O SUS, ao estimular o desenvolvimento da atenção
primária à saúde, estimula a aproximação do profissio-
nal Farmacêutico aos outros profissionais da equipe
de saúde e aos usuários, favorecendo a formação do
profissional Farmacêutico mais especializado em
detrimento do perfil generalista.
Estão corretas, somente, as afirmações
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) I e IV.
(D) II e III.
(E) II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="831,2074 831,225 820,225 820,2074"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
