<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T19:55:14</Created>
	<LastChange>2020-09-08T20:06:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.farmacia-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r54">
	<Coords points="817,257 817,2071 837,2071 837,257"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r55">
	<Coords points="105,374 105,925 682,925 682,374"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r56">
	<Coords points="114,931 114,1531 768,1531 768,931"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,261 273,261 273,291 801,291 801,1548 802,1548 802,2075 80,2075 80,1655 79,1655 79,291 80,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96538">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Analise as informações apresentadas no gráfico abaixo,
sobre a cinética plasmática do diazepam na mulher obesa e 
na de peso normal
Pode-se observar no gráfico que a meia-vida de eliminação do
diazepam na mulher obesa, quando comparada à meia-vida
de eliminação do mesmo medicamento na mulher de peso
normal, é cerca de
(A) duas vezes menor, o que demonstra que o medicamento
tende a acumular-se mais no indivíduo com peso normal.
(B) duas vezes maior, pois esse medicamento é altamente
hidrossolúvel, apresentando afinidade maior pela água,
sendo eliminado mais rápido pelos rins.
(C) duas vezes maior, pois esse medicamento é altamente
lipossolúvel e tende a acumular-se no tecido adiposo,
aumentando a distribuição do medicamento e, consequen-
temente, a meia-vida de eliminação no indivíduo obeso.
(D) quatro vezes menor, pois o diazepam, por ser lipossolúvel,
demanda maior tempo de metabolização hepática.
(E) quatro vezes maior, pois esse medicamento é altamente
lipossolúvel e tende a acumular-se no tecido adiposo,
aumentando a distribuição do medicamento e, consequen-
temente, a meia-vida de eliminação no indivíduo obeso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r58">
	<Coords points="871,434 871,614 1505,614 1505,434"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="851,261 1045,261 1045,291 1573,291 1573,428 1572,428 1572,668 1574,668 1574,669 1575,669 1575,778 1573,778 1573,922 1443,922 1443,1014 1343,1014 1343,1048 966,1048 966,1080 852,1080 852,954 853,954 853,651 851,651 851,428 850,428 850,291 851,291"/>
	<TextEquiv conf="0.93708">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A capsaicina é uma amida lipofílica encontrada em pimentas
do gênero Capsicum, sendo responsável pela ardência
quando se emprega este tempero em alimentos. Ela também
vem sendo empregada para o tratamento de dores crônicas,
por promover a dessensibilização de fibras sensoriais.
Considerando a sua estrutura, pode-se afirmar que a capsaicina:
| — pode ser isolada de extratos brutos de Capsicum empre-
gando solventes orgânicos de baixa polaridade, como o
n-hexano, e por soluções aquosas ácidas, devido à
basicidade do átomo de nitrogênio presente na estrutura;
ll — pode ser isolada de extratos brutos de Capsicum empre-
gando soluções aquosas básicas, devido à acidez do
grupo fenólico presente na estrutura;
Ill — somente poderá ser veiculada em formas farmacêuticas
contendo veículos hidrofóbicos devido à sua lipofilicidade.
Está(ão) correta(s), somente, a(s) afirmação(ões)
(A) |. (B) II.
(C) Il. (D)lell.
(E) Il elll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,1109 1045,1109 1045,1138 1574,1138 1574,2044 1238,2044 1238,2075 899,2075 899,2044 852,2044 852,1356 851,1356 851,1164 850,1164 850,1138 851,1138"/>
	<TextEquiv conf="0.58871">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A seleção dos medicamentos a serem padronizados pelo
serviço público é um dos processos mais importantes do
ciclo da Assistência Farmacêutica, pois essa fase deve ser
baseada em estudos epidemiológicos e farmacoeconômicos,
evitando as pressões mercadológicas, além de considerar a
eficácia terapêutica e a segurança do fármaco.
Baseando-se no texto anterior, assinale a afirmativa correta
em relação aos processos de padronização e seleção dos
medicamentos para uso no SUS.
(A) Deverão obedecer a um requisito fundamental, o menor
preço, para que seja atendida uma parcela maior da
população, independente da eficácia clínica, reações
adversas e situação de registro junto à ANVISA.
(B) Devem ser realizados por uma Comissão de Farmácia
e Terapêutica em conjunto com o gestor municipal da
Assistência Farmacêutica, com base nos critérios de
medicamentos essenciais da OMS, não sendo permitido
que o município padronize medicamentos disponíveis nas
Farmácias Populares do Governo Federal.
(C) Devem ser realizados sem a interferência da indústria
farmacêutica, que fica também impedida de participar dos
processos de licitação e aquisição dos medicamentos
pelo gestor municipal.
(D) Devem ser realizados pelo gestor municipal, em conjunto
com a Comissão de Farmácia e Terapêutica, selecionan-
do-se aquele medicamento seguro, eficaz, de qualidade
comprovada, com preços acessíveis e que satisfaça as
necessidades de saúde da maioria da população, aten-
dendo ao conceito de medicamentos essenciais da OMS.
(E) Não podem levar em consideração apenas o custo do
medicamento, cabendo ao gestor, preferencialmente,
optar pelo fármaco mais inovador disponível no mercado,
pois geralmente esse medicamento apresenta maior
eficácia clínica e segurança.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
