<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-09T00:24:50</Created>
	<LastChange>2020-09-09T00:24:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.farmacia-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="167,691 167,1104 763,1104 763,691"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1008,665 1008,1188 1517,1188 1517,665"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="1308,1425 1308,1154 325,1154 325,1425"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,264 273,264 273,309 1574,309 1574,616 1336,616 1336,1580 1573,1580 1573,1722 1435,1722 1435,1800 544,1800 544,1891 234,1891 234,2072 80,2072 80,1529 79,1529 79,309 80,309"/>
	<TextEquiv conf="0.95942">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Ácidos cinâmicos hidroxilados, como o ácido 4-cumárico e o ácido ferúlico, são importantes agentes antioxidantes.
Eles podem ser obtidos por degradação enzimática de ligninas de madeira e o curso do processo pode ser monitorado por
cromatografia líquida de alta eficiência (CLAE), usando coluna de fase reversa (octadecilsilano) de forma a garantir a qualidade
dos mesmos. Durante o teste de um novo processo, visando à obtenção seletiva de ácido ferúlico, foi obtido o cromatograma
1 após algumas horas de reação, e as concentrações correspondentes aos ácidos ferúlico e 4-cumárico calculadas a partir da
área de cada um dos picos marcados. Em seguida, esta mesma amostra foi co-injetada com uma mistura de padrões destes
dois ácidos nas concentrações de 0,0625 mM (cromatograma 2).
Observando os cromatogramas e as estruturas dos ácidos em questão, considere as afirmações abaixo.
| — O pico majoritário, de maior tempo de retenção, corresponde ao ácido ferúlico, devido à sua maior interação com a fase
estacionária.
ll — A formação de ligação hidrogênio intramolecular leva a uma diminuição da interação do ácido ferúlico com a fase
estacionária, aumentando seu tempo de retenção.
Ill — A concentração de ácido 4-cumárico na amostra injetada é de 0,003 mM.
IV — A co-injeção com padrões é uma técnica que assegura a identidade dos compostos nas análises por CLAE.
Estão corretas, apenas, as afirmações
(A) lelll.
(B) Ile lv.
(O) LI elv.
(D) L WelV.
(E) Il, elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
