<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T22:19:12</Created>
	<LastChange>2020-09-14T22:19:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FONOAUDIOLOGIA-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="197,536 197,1039 1371,1039 1371,536"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 1491,246 1491,1262 1493,1262 1493,1373 1492,1373 1492,1726 86,1726 86,1725 85,1725 85,1231 83,1231 83,1230 82,1230 82,1161 114,1161 114,516 85,516 85,515 84,515"/>
	<TextEquiv conf="0.95248">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Pesquisa realizada pelo IBGE revelou que, em 2018, aproximadamente quatro (36,5%) em cada dez
brasileiros de 19 anos de idade não concluíram o ensino médio, idade considerada ideal para essa etapa
de ensino. Ainda de acordo com o levantamento, 55% dos estudantes de 8 anos de idade que cursavam o
3º ano do ensino fundamental das escolas públicas tinham conhecimento insuficiente em matemática e
leitura. Eles apresentavam dificuldades de reconhecer as figuras geométricas e o valor monetário de uma
cédula, bem como de contar objetos, além de não conseguirem ler palavras com mais de uma sílaba e
identificar o assunto de um texto, mesmo estando explícito no título.
Disponível em: &lt;https://g1.globo.com/educacao/noticia/2018/12/18/quase-4-em-cada-10-jovens-de-19-anos-nao-concluiram-o-ensino-
medio-aponta-levantamento.ghtml&gt; Acesso em: 15 ago. 2019 (adaptado).
Considerando a atuação do fonoaudiólogo com as populações apresentadas acima, assinale a opção que
justifica corretamente o risco de evasão escolar desse público.
O Estudante com diagnóstico de perda auditiva moderada, com aparelho de amplificação sonora
individual e sistema de frequência modulada (FM), em razão da aquisição da linguagem escrita ocorrer
como uma segunda língua.
O Estudante com diagnóstico de Transtorno do Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH), em razão do
prejuízo intelectual característico e seu comportamento pouco participativo em sala de aula.
O Estudante com diagnóstico de Transtorno do Espectro Autista (TEA), em razão da hiperlexia, ao foco
restrito de interesses e à sua inabilidade social.
O Estudante com diagnóstico de Transtorno Fonológico, em razão da restrição das habilidades de
memória de curto prazo fonológica.
O Estudante com diagnóstico de Transtorno de Linguagem, em razão dos prejuízos em diferentes níveis
linguísticos, desde o período pré-escolar, que impactam no processo de alfabetização.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
