<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T21:41:28</Created>
	<LastChange>2020-09-14T21:41:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FONOAUDIOLOGIA-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="279,188 279,1314 1492,1313 1492,187"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r7" type="caption">
	<Coords points="697,371 697,429 346,429 346,430 345,430 345,371"/>
	<TextEquiv conf="0.76186">
	<Unicode>é um pouco incômodo, %
mas é a única forma dos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,1341 1490,1341 1490,1390 1491,1390 1491,1752 1353,1752 1353,1959 1095,1959 1095,2004 678,2004 678,2049 85,2049 85,2050 84,2050 84,1806 83,1806 83,1777 84,1777"/>
	<TextEquiv conf="0.95785">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Disponível em: &lt;https://intertvweb.com.br/educacao-tecnologica/educacao-e-uso-de-midia-em-sala-de-aula/&gt;. Acesso em: 26 ago. 2019 (adaptado).
Considerando a influência do uso de tecnologias no desenvolvimento da comunicação, avalie as asserções
a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Atualmente, as crianças são consideradas nativas digitais, pois nascem imersas em uma cultura
permeada pela tecnologia, o que impacta nas formas de aprender, interagir, jogar e brincar, porém,
limites devem ser impostos ao uso de mídias digitais.
PORQUE
Il. O uso de tecnologias é potencialmente negativo, devendo ser evitado até o segundo ano de vida e
restrito ao longo de toda a primeira infância, pois pode levar a problemas visuais e de comunicação,
distração de atividades cotidianas e alterações no processo de socialização.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
