<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T22:18:24</Created>
	<LastChange>2020-09-14T22:18:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FONOAUDIOLOGIA-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="294,431 294,978 1307,978 1307,431"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="83,179 256,179 256,220 257,220 257,221 1491,221 1491,2052 85,2052 85,2051 84,2051 84,1331 83,1331 83,1045 90,1045 90,421 84,421 84,420 83,420"/>
	<TextEquiv conf="0.93585">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A violência contra a mulher tem sido destaque de muitas notícias nos últimos meses. Essa violência pode causar
lesões e até a morte. Além disso, pode ser manifestada por meio de várias formas de agressão. O ligue 180,
uma central de atendimento para a mulher, em 2018, recebeu em torno de 10 mil denúncias de feminicídio e
tentativas de assassinato. A maioria das denúncias recebidas, 57,5%, foi de casos de violência física, seguida de
violência psicológica, com 27,5%, conforme apresentado no gráfico a seguir.
Disponível em: &lt;http://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2018-08/denuncias-de-feminicidio-e-tentativas-de-assassinato-
chegam-10-mil&gt;. Acesso em: 26 ago. 2019 (adaptado).
Considerando a alta prevalência de casos de violência física e suas sequelas, enfoca-se agora o trauma
facial, caracterizado como lesões que ocorrem nos tecidos moles e ossos faciais e que, quando extensas,
podem acometer cérebro, olhos, seios da face e dentição. Por isso, as consequências do trauma facial
estão entre as consideradas mais expressivas, devido aos danos emocionais resultantes, à possibilidade
de deformidade e também ao impacto econômico que causam em um sistema de saúde.
Acerca das alterações fonoaudiológicas acarretadas pelo trauma facial, assinale a opção correta.
O As sequelas instaladas nas regiões faciais traumatizadas podem causar impactos na comunicação,
no que diz respeito a fala, voz, leitura, escrita, memória e compreensão, e também na alimentação,
porém não podem causar consequências mais graves, como as disfagias e afasias.
O A atuação fonoaudiológica nos casos de traumas de face apresenta-se como um tratamento
inicial, ainda nas primeiras horas, por meio da abordagem miofuncional orofacial, que possibilita
o restabelecimento das funções orofaciais e, com isso, evita o risco de hipomobilidade, redução
funcional e progressão de possíveis sequelas.
O As consequências desse tipo de trauma podem reduzir a qualidade de vida das vítimas, gerando
perda ou diminuição da mobilidade facial, mudança de oclusão, limitação na abertura da mandíbula,
dificuldade na mastigação, mudança na consistência alimentar, alteração na fala e na linguagem,
porém há poucos relatos de impactos estéticos.
O As alterações mais comuns são desvios e/ou alterações no percurso dos movimentos mandibulares,
edema na região facial, dor à palpação, alterações musculares decorrentes da fratura, ruídos articulares
e alterações cicatriciais, que podem causar ampliação de movimento.
O As alterações nos órgãos fonoarticulatórios provocadas pelos traumas de face são de grande
interesse para o campo fonoaudiológico, já que alteram o desempenho das funções estomatognáticas
(respiração, fala, mastigação e deglutição).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
