<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T22:12:56</Created>
	<LastChange>2020-09-14T22:14:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FONOAUDIOLOGIA-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="787,181 787,2047 788,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,243 769,243 769,796 770,796 770,1012 769,1012 769,1848 768,1848 768,2009 678,2009 678,2053 85,2053 85,1672 83,1672 83,1644 133,1644 133,1012 84,1012 84,947 108,947 108,900 129,900 129,777 83,777 83,243 84,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96664">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A sífilis congênita é transmitida pela gestante
para o seu bebê através da disseminação do
Treponema pallidum pela corrente sanguínea.
A infecção pode ocorrer em qualquer fase da
gravidez e o risco é maior para as mulheres com
sífilis primária ou secundária. As consequências
da sífilis materna sem tratamento incluem
abortamento, natimortalidade, nascimento
prematuro, recém-nascido com sinais clínicos
de sífilis congênita ou, mais frequentemente,
bebê aparentemente saudável que desenvolve
sinais clínicos posteriormente. Na sífilis congênita
precoce, os sinais e sintomas surgem até os 2 anos
de vida. Já na sífilis congênita tardia, os sinais e
sintomas surgem a partir dos 2 anos de vida.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Vigilância em Saúde.
Departamento de Doenças de Condições Crônicas e Infecções
Sexualmente Transmissíveis. Protocolo Clínico e Diretrizes
Terapêuticas para Prevenção da Transmissão Vertical do HIV,
Sífilis e Hepatites. Brasília: Ministério da Saúde, 2019 (adaptado).
Em relação à audição e à sífilis congênita, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A criança nascida de mãe com diagnóstico
de sífilis e diagnosticada com sífilis congênita
deve ser submetida a avaliação em dois
momentos para que haja a alta audiológica:
primeiro, ao nascimento, mediante triagem
auditiva, e aos 6 meses de idade, incluindo
exames comportamentais, eletroacústicos e
eletrofisiológicos.
PORQUE
Il. A perda auditiva e as alterações de
linguagem podem ocorrer tardiamente e de
modo abrupto ou progressivo, sendo que a
perda auditiva do tipo sensorioneural pode
ser uni ou bilateral, de grau leve até severo,
com possibilidade de flutuação auditiva
acompanhada de vertigem.
A respeito das asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 977,179 977,243 1491,243 1491,1329 1492,1329 1492,1502 1491,1502 1491,1763 1192,1763 1192,1815 986,1815 986,1931 1043,1931 1043,2050 806,2050 806,1843 807,1843 807,1781 854,1781 854,1082 805,1082 805,994 804,994 804,243 805,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96393">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma criança de 9 meses de idade tem diagnóstico
de encefalopatia crônica não progressiva, do tipo
tetraespástica. Antes de sair da maternidade, foi
submetida a gastrostomia. Tem histórico de cinco
episódios de pneumonia nos últimos seis meses.
Na avaliação clínica da deglutição, foi observado
escape oral anterior dos alimentos, estase em
cavidade oral e deglutições múltiplas para a limpeza
da cavidade oral. À ausculta cervical, observou-
se a presença de ruído intenso, sugerindo estase
alimentar. Ao exame de videofluoroscopia da
deglutição, apresentou coordenação entre as fases
da deglutição, penetração laríngea assistemática
para a consistência líquida e ausência de penetração
e aspiração laringotraqueal para as consistências
líquidas engrossadas e pastosas. A despeito das
orientações recebidas na maternidade, a mãe
continuou a oferecer água e leite por via oral,
acreditando que a criança não ganharia peso
suficiente ao ser alimentada apenas por meio da
gastrostomia.
Considerando o quadro apresentado, avalie as
afirmações a seguir.
|. O gerenciamento alimentar da criança
deve consistir em orientações à mãe ou
aos responsáveis quanto aos riscos para a
pneumonia em razão da aspiração de líquidos,
com instruções graduais sobre a alimentação
do bebê integrada à rotina da família.
Il. O gerenciamento alimentar da criança deve ser
realizado com a internação da paciente, para
monitoramento e intervenção fonoaudiológica
direta em sua alimentação, de modo a evitar
novos episódios de pneumonia.
Ill. O gerenciamento alimentar da criança deve
englobar a sensibilização e a capacitação
de sua mãe e/ou de seus responsáveis para
lidar com o tipo de dieta, o modo de oferta,
os sinais de dificuldade e as estratégias
compensatórias, otimizando os resultados
terapêuticos.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
