<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T21:39:57</Created>
	<LastChange>2020-09-14T21:40:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FONOAUDIOLOGIA-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="787,181 787,2047 788,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,255 769,255 769,787 770,787 770,862 769,862 769,1074 770,1074 770,1268 769,1268 769,1807 768,1807 768,1995 678,1995 678,2048 85,2048 85,1605 83,1605 83,1576 133,1576 133,1039 84,1039 84,877 129,877 129,755 83,755 83,255 84,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96120">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Como consequência do aumento da população de
trabalhadores que utilizam a voz profissionalmente,
pode ser esperada maior incidência de agravos
à saúde relacionados à voz. Devido à ausência de
dados epidemiológicos da magnitude desse agravo
nas bases de dados do Sistema Único de Saúde,
foi elaborado o protocolo de Distúrbio de Voz
Relacionado ao Trabalho (DVRT), sendo o Centro
de Referência em Saúde do Trabalhador (Cerest) o
serviço responsável pelo gerenciamento das ações
da rede de cuidados.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Vigilância em Saúde.
Departamento de Vigilância em Saúde Ambiental e Saúde do
Trabalhador. Distúrbio de Voz Relacionado ao Trabalho — DVRT.
Brasília: Ministério da Saúde, 2018 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie
as asserções a seguir e a relação proposta entre
elas.
|. A notificação do DVRT é realizada por
profissionais do SUS, de serviços privados,
de serviços de saúde das empresas e de
serviços especializados em segurança e
medicina do trabalho.
PORQUE
Il. Cabe a quaisquer profissionais da saúde
reconhecer os fatores de risco que incluem
condições individuais e de trabalho, bem
como identificar sinais e sintomas, como
ardor na garganta, dor ou tensão cervical.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,247 1491,247 1491,1211 1296,1211 1296,1267 970,1267 970,1520 806,1520 806,1298 807,1298 807,1233 854,1233 854,611 805,611"/>
	<TextEquiv conf="0.96044">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Uma puérpera que está em alojamento conjuntocom
seu recém-nascido há dois dias, relata dificuldades
para amamentar e sente-se desapontada e culpada.
Diz que tem medo de oferecer o peito, pois sente
muita dor em seu mamilo, já fissurado, quando o
bebê suga.
Considerando as condutas a serem adotadas pelo
fonoaudiólogo responsável pelo caso, avalie as
afirmações a seguir.
|. O fonoaudiólogo deve instruir a puérpera a
manter o mamilo coberto e protegido para
auxiliar na cicatrização da fissura.
Il. O fonoaudiólogo deve orientar a puérpera a
manter o acompanhamento da amamentação,
seja na unidade de saúde próxima à sua
residência seja no banco de leite.
Ill. O fonoaudiólogo deve indicar a realização de
massagens nas mamas, de modo a facilitar a
saída do leite e evitar o engurgitamento.
IV. Ofonoaudiólogo deve ensinar a pega correta,
na qual se observa grande abertura da
cavidade oral envolvendo aréola mamária,
lábios evertidos e língua com canulamento.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
