<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T20:19:45</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:08:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_logistica-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 807,170 807,171 1533,171 1533,259 1531,259 1531,901 1532,901 1532,1374 1531,1374 1531,1561 80,1561 80,1086 79,1086"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="157,450 157,868 1478,868 1478,450"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96317">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Uma fábrica precisa decidir como organizará sua rede de distribuição para entregar seus produtos para
varejistas. A figura abaixo apresenta duas opções de configuração que envolvem (a) a distribuição direta e (b)
a distribuição indireta por meio de um intermediário.
Cada configuração possível terá impacto no custo logístico, pois ensejará adaptações e diferenças decorrentes
da manutenção do estoque, do processamento de pedidos, das formas de aquisição, da armazenagem, do
manuseio de materiais, da manutenção de informações e da programação de produtos. Considerando as
informações e as situações apresentadas, para que a rede de distribuição da proposta (b) da figura seja
viável, é necessário que
O os custos logísticos da distribuição do fabricante até os varejistas sejam menores que os custos logísticos
da distribuição do fabricante até o intermediário.
O os custos logísticos da distribuição do intermediário até os varejistas sejam menores que os custos
logísticos da distribuição do fabricante até os varejistas.
O os custos logísticos da distribuição do fabricante até o intermediário sejam menores que os custos
logísticos da distribuição do fabricante até os varejistas.
O a consolidação de cargas possibilitada ao fabricante no projeto de rede da proposta em (b) seja realizada
em apenas uma viagem.
O a consolidação de cargas possibilitada ao fabricante no projeto de rede proposta em (b) tenha volume
menor que a possibilitada ao fabricante no projeto de rede proposta em (a).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
