<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T20:17:26</Created>
	<LastChange>2020-11-18T20:39:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_logistica-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 808,234 808,235 1536,235 1536,264 1534,264 1534,556 1533,556 1533,643 1532,643 1532,917 1533,917 1533,1094 1532,1094 1532,1231 1533,1231 1533,1347 571,1347 571,1726 570,1726 570,1727 80,1727 80,1382 127,1382 127,1230 129,1230 129,764 80,764 80,691 694,691 694,556 79,556 79,306 80,306"/>
	<TextEquiv conf="0.95121">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Para gerenciar os processos e, sobretudo, tomar decisões com maior precisão, faz-se necessário trabalhar
com base em fatos e dados, ou seja, informações geradas no processo, buscando-se e interpretando-
se corretamente as informações disponíveis como forma de eliminar o empirismo. Para tanto, existem
técnicas importantes e eficazes, denominadas de ferramentas da qualidade, capazes de propiciar a coleta,
o processamento e a disposição clara das informações disponíveis, ou dados relacionados aos processos
gerenciados dentro das organizações.
WERKEMA, M. C. C. As ferramentas da qualidade no gerenciamento de processos.
Belo Horizonte: Fundação Christiano Ottoni, 1995 (adaptado).
Considerando essas informações, bem como a possibilidade de aplicação das ferramentas da qualidade para
proporcionar o gerenciamento de atividades de uma empresa, avalie as afirmações a seguir.
|. A ferramenta de qualidade Folha de Verificação é adequada a uma empresa que precise controlar a
frequência de atrasos durante o mês de seu principal fornecedor.
Il. Utilizando-se da ferramenta Histograma, uma empresa controla e prioriza, em ordem decrescente,
os materiais mais onerosos do estoque de materiais.
Ill. Para detectar a principal causa de retrabalhos de um determinado produto, uma empresa pode
utilizar a ferramenta da qualidade Gráfico de Pareto.
IV. As ferramentas da qualidade, denominadas Cartas de Controle e Histogramas, são utilizadas para
realizar o controle estatístico dos processos de uma empresa.
V. A ferramenta da qualidade Estratificação foi a escolha adequada de uma organização que detectou
que o maior número de acidentes ocorridos nos últimos seis meses estava concentrado no turno da
noite, no departamento caldeiraria.
É correto apenas o que se afirma em
O L11e.
O Lilelv.
O 1, IVev.
O I,lev.
O NI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
