<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T20:18:45</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:04:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_logistica-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,264 1450,264 1450,407 1534,407 1534,836 1509,836 1509,941 1533,941 1533,1024 1534,1024 1534,1111 1225,1111 1225,1228 1534,1228 1534,1382 1533,1382 1533,1453 1043,1453 1043,1656 255,1656 255,1770 264,1770 264,1835 320,1835 320,1996 80,1996 80,1704 81,1704 81,1546 129,1546 129,1382 79,1382 79,1228 80,1228 80,1111 79,1111 79,1024 737,1024 737,894 80,894 80,493 79,493 79,407 164,407 164,264 80,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95203">
	<Unicode>QUESTÃO 21
20 toneladas de lixo hospitalar espanhol são encontradas em contêiner no Porto de Itajaí (SC)
A Receita Federal apreendeu, em Itajaí (94 km de Florianópolis), 20 toneladas de lixo hospitalar e de hotéis
que estavam acondicionadas em um contêiner no porto da cidade. O material veio de hospitais e hotéis da
x
Espanha e estava identificado como “tecido atoalhado de algodão”. No intervalo de oito meses, a equipe
conseguiu impedir a entrada de 120 toneladas de lixo no país. O material especificado deveria ser tecido
usado na fabricação de toalhas de limpeza. Porém, os fiscais acabaram encontrando itens usados, que foram
descartados como resíduo, devido ao péssimo estado de conservação. Segundo o Ibama, a carga saiu do
Porto de Valência, e as medidas já estão sendo tomadas para devolver o contêiner à Espanha em até 30 dias.
Segundo a Receita Federal, esta é a terceira vez, em oito meses, que carregamentos de lixo são encontrados
em contêineres no Porto de Itajaí. Há dois meses, outras 40 toneladas já haviam sido apreendidas no porto.
Disponível em: &lt;http://noticias.uol.com.br&gt;. Acesso em: 1 jul. 2015 (adaptado).
A Política Nacional de Resíduos Sólidos (PNRS), Lei nº 12.305/2010, contém importantes instrumentos para
contribuir com o avanço e com as mudanças de paradigma da sociedade brasileira na contenção de problemas
ambientais, sociais e econômicos decorrentes do manejo errôneo dos resíduos sólidos.
A partir dos textos acima, é correto afirmar que a PNRS
|. contempla a prevenção e a redução na geração de resíduos, tendo como proposta o consumo
sustentável.
Il. pode ser considerada um conjunto de instrumentos para propiciar o aumento da reciclagem, da
reutilização e da destinação adequada de resíduos sólidos.
Ill. determina o cumprimento da obrigatoriedade da coleta seletiva.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O 1I1el,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
