<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T20:18:00</Created>
	<LastChange>2020-11-18T20:42:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_logistica-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1534,264 1534,613 1533,613 1533,1642 1434,1642 1434,1964 81,1964 81,1901 80,1901 80,613 79,613 79,316 80,316"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="234,689 234,1531 1544,1531 1544,689"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96010">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A coordenação do fluxo de bens e serviços entre as instalações físicas é um dos focos na gestão da cadeia de
suprimentos. As decisões associadas às compras (quanto, quando e como movimentar as mercadorias) são
decisões complexas e exigem, muitas vezes, análises minuciosas dos fornecedores.
Um modelo clássico, utilizado por muitas organizações, é a Matriz de Compras de Kraljic. Esse modelo, fornece
suporte para a seleção de fornecedores e tem como objetivo principal otimizar a relação entre custos e risco de
fornecimento. A seguir, é demonstrada a Matriz de Compras de Kraljic.
Em face do texto e da Matriz de Compras de Kraljic apresentada, é correto concluir que, para uma
organização cujos itens encaixam-se no quadrante 4, a política de compras deverá
O assegurar o abastecimento e desenvolver novos fornecedores.
O buscar parceria e colaborações, pois esse quadrante oferece baixo risco.
O basear-se na competição entre fornecedores, para reduzir a complexidade logística.
O basear-se na minimização do número de fornecedores e na busca por parcerias e colaborações.
O basear-se na redução da complexidade administrativa, para aumentar as propostas competitivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
