<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T20:20:25</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:12:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_logistica-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1534,259 1534,1203 1098,1203 1098,1318 1534,1318 1534,1386 1533,1386 1533,1538 82,1538 82,1539 81,1539 81,1387 80,1387 80,940 79,940 79,793 80,793"/>
	<TextEquiv conf="0.32046">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Um Prestador de Serviço Logístico (PSL) está instalado em uma região metropolitana e seu principal cliente é
uma empresa que produz cosméticos para uma grande rede de franquias, a qual possui mais de 2 000 pontos
de venda em todos os estados brasileiros, localizados em shoppings de grande e médio porte. O Centro
de Distribuição do PSL opera na mesma planta do principal cliente e a partir desse Centro de Distribuição
são abastecidos todos os pontos de vendas (franqueados). A empresa de cosméticos, ao final da produção,
embala seus produtos em caixas de papelão, aloca-as em paletes de madeira e as transfere para o armazém
do PSL. Cada palete contém apenas um tipo de produto. O material, ao chegar ao Centro de Distribuição,
recebe uma etiqueta de identificação com código de barras. Em seguida, é feita a entrada do material no
estoque, sendo disponibilizado seu endereçamento no local que será guardado. O PSL utiliza um Sistema
de Gerenciamento de Armazém (Warehouse Management System — WMS) para gerenciar suas operações,
inclusive os pedidos dos franqueados, que são recebidos eletronicamente e, em sua maioria, são feitos em
pequenas quantidades e com grande variedade de produtos.
A separação dos itens é feita com base em uma etiqueta de códigos de barras afixada na caixa que será
enviada ao cliente. Essa operação é realizada em uma área de separação, onde são disponibilizados paletes
para cada produto, que só então, são colocados nas caixas de cada franqueado. Ao final da separação, essas
caixas são pesadas e colocadas nas plataformas de expedição.
Faz-se a reposição do estoque por meio de um Sistema de Informação, de acordo com a rotatividade de cada
item. A distribuição dos pedidos é feita em parceria com transportadoras que, por meio de romaneios de
despacho, são informadas sobre os horários definidos para o carregamento. Cada carreta viaja com entregas
de diversos franqueados e obedece rigorosamente aos prazos de entrega. Devido ao alto valor agregado
dos produtos, os caminhões são rastreados via satélite o que confere maior confiabilidade e segurança às
operações.
Considerando a situação apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Quais os ganhos proporcionados pela Tecnologia da Informação diante da atividade de processamento
de pedido? (valor: 5,0 pontos)
b) Explique como a Tecnologia da Informação auxilia as empresas envolvidas nas operações de forma
a garantir um fluxo eficiente de materiais para atendimento às necessidades de seus clientes?
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
