<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T20:19:10</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:05:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_logistica-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1536,169 1536,264 1535,264 1535,536 1533,536 1533,1124 1534,1124 1534,1683 80,1683 80,1288 81,1288 81,1092 80,1092 80,911 81,911 81,750 80,750 80,536 79,536 79,316 80,316"/>
	<TextEquiv conf="0.96144">
	<Unicode>QUESTÃO 18
As regras explicitadas nos Incoterms (Termos de Comércio Internacional), por meio de siglas formadas por
três letras maiúsculas, refletem as práticas comerciais dos contratos de compra e venda de mercadorias nas
operações de Comércio Internacional (Exportação e Importação). Essas regras descrevem principalmente
as responsabilidades de tarefas, custos e riscos envolvidos na entrega da mercadoria pelo vendedor ao
comprador internacional.
VAZQUEZ, ). L. Comércio exterior brasileiro. 10 ed. São Paulo: Atlas, 2012 (adaptado).
Com base nas regras de compra e venda de mercadoria estabelecida pelos /ncoterms para operações de
comércio internacional, assinale a alternativa correta acerca da interpretação do Incoterm FCA (Free Carrier)
na versão 2010.
O O vendedor cumpre sua obrigação de entrega quando encaminha as mercadorias, liberadas para a
exportação ao transportador, tendo este sido nomeado pelo comprador, no local ou ponto determinado.
O O vendedor completa suas obrigações e encerra sua responsabilidade quando a mercadoria é
colocada à disposição do comprador, na data ou no período acordado, em um terminal de destino
designado, descarregada do veículo transportador, mas o desembaraço para importação não é de sua
responsabilidade.
O Ovendedor cumpre sua obrigação ao colocar a mercadoria à disposição do comprador em seu domicílio no
prazo estabelecido, não sendo sua responsabilidade o desembaraço para a exportação nem o carregamento
da mercadoria em veículos coletores.
O O vendedor completa suas obrigações ao pagar o frete pelo transporte das mercadorias até o destino
designado, transferido o risco por perdas ou danos às mercadorias, bem como quaisquer despesas
adicionais devidas e eventos que ocorram após a entrega das mercadorias ao transportador, que
passa a deter sua custódia.
O O vendedor completa suas obrigações e encerra sua responsabilidade quando a mercadoria é colocada
à disposição do comprador, na data ou no período acordado, no local de destino designado no país
importador, sem descarregá-la do meio de transporte, assumindo, além do desembaraço, todos os
riscos e custos, inclusive impostos, taxas e outros encargos incidentes na importação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
