<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T20:19:23</Created>
	<LastChange>2020-11-18T21:06:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_logistica-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="825,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,642 1533,642 1533,846 1534,846 1534,1337 1533,1337 1533,1445 1534,1445 1534,1601 1422,1601 1422,1656 826,1656 826,1242 824,1242 824,1213 874,1213 874,821 826,821 826,753 829,753 829,642 824,642 824,307 825,307"/>
	<TextEquiv conf="0.40999">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O Just in Time (JIT), sistema de produção que visa
aprimorar a produtividade global e eliminar os
desperdícios, possibilita a produção eficaz no que se
refere a custo, assim como o fornecimento apenas da
quantidade correta, no momento e locais corretos,
utilizando do mínimo de instalações, equipamentos,
materiais e recursos humanos. O JIT depende do
balanço entre a flexibilidade do fornecedor e a
flexibilidade do usuário.
SLACK, N.; CHAMBERS, S.; JOHNSTON, R. Administração da Produção.
2 ed. São Paulo: Atlas, 2002 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
l. Nos sistemas de produção Just in Time,
procura-se reduzir o tempo gasto na nova
preparação/ajustes do equipamento até o
instante em que a produção é liberada.
PORQUE
Il. No sistema Just in Time, com a redução de
tempo gasto na nova preparação/ajustes do
equipamento, o estoque médio diminui.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 1l são proposições verdadeiras, e
a ll é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é
uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 790,169 790,264 789,264 789,729 790,729 790,865 788,865 788,1341 790,1341 790,1470 789,1470 789,1578 466,1578 466,1725 304,1725 304,1890 320,1890 320,1987 80,1987 80,1759 81,1759 81,1618 129,1618 129,1196 80,1196 80,936 81,936 81,836 199,836 199,698 80,698 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95999">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Na atualidade, muitas organizações reconhecem a
necessidade de melhorar os seus processos internos
para aprimorar seus produtos. A melhoria contínua
é a chave para os ganhos de médio e longo prazo.
Esses ganhos devem ser a busca constante da gestão
estratégica inteligente de suprimentos, na qual cada
passo dado pode ser medido, controlado e melhorado,
para constante melhoria de suas atividades.
CHRISTOPHER, M. Logística e gerenciamento da cadeia de
suprimentos. São Paulo: Pioneira, 1997 (adaptado).
Entre diversas ideias para melhoria dos processos
logísticos, surgiu a filosofia Lean Manufacturing,
conhecida como Manufatura Enxuta, que é voltada
para a redução de desperdícios de várias naturezas.
Considerando a possibilidade de aplicação da filosofia
de Manufatura Enxuta aos processos logísticos, avalie
as afirmações a seguir.
|. O sistema de produção puxada contribui para
a redução dos níveis de estoques.
Il. A movimentação de materiais deve ser
eliminada sempre que possível, em razão de
não agregar valor aos produtos.
Ill. As empresas devem aumentar seus estoques
para minimizar os riscos de perder vendas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lIlelll, apenas.
O Lie</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,218 805,2023 810,2023 810,218"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
