<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T17:59:56</Created>
	<LastChange>2020-11-22T23:00:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_ciencias_biologicas_licenciatura-27.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,294 1538,294 1538,501 1073,501 1073,1320 1538,1320 1538,1622 1537,1622 1537,1704 1069,1704 1069,1705 600,1705 600,1706 574,1706 574,1758 267,1758 267,1984 84,1984"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="110,547 110,1247 1539,1247 1539,547"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96460">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Compreender a diversidade requer um olhar crítico, reflexivo, cultural e socialmente contextualizado.
Contudo, a sociedade nem sempre esteve disponível para discutir, pensar, olhar e buscar meios para entender
a diferença, seja ela de gênero, cor, social ou alguma característica biológica. Assim, estabelecer mecanismos
de investigação de forma participativa, em qualquer área do conhecimento ou setor da sociedade, é um
caminho de desconstrução de mitos e “pré-conceitos”, e de reconstrução de olhares e atitudes em relação ao
outro e ao todo. Por tudo isto, é importante questionar e analisar: onde cabe a diversidade?
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Conceitos como, normalidade e anormalidade, doente e sadio, podem gerar situações de preconceito
e de exclusão.
Il. Na escola, o fenômeno da segregação, embora condenável, possibilita aos estudantes o convívio com
a diversidade.
Ill. A criação e a adaptação de materiais pedagógicos devem proporcionar oportunidades de
aprendizagem equitativas para todos os estudantes, além de contemplar suas necessidades.
IV. O crescimento da demanda por discutir e transformar a postura da sociedade em relação às
diferenças manifesta-se também no âmbito escolar.
V. A escola, devido às suas características sociais, é o lugar onde a criança deve aprender a considerar e a
ressaltar as diferenças.
É correto apenas o que se afirma em
O uev
O Lev.
OL, Ieilv
O !ev
OI, IVeVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
