<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T18:00:13</Created>
	<LastChange>2020-11-22T23:00:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_ciencias_biologicas_licenciatura-26.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,294 1538,294 1538,1989 833,1989 833,1990 832,1990 832,1283 833,1283 833,1132 832,1132 832,974 841,974 841,829 830,829 830,295 831,295 831,294 832,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96648">
	<Unicode>QUESTÃO 29
As principais críticas que se fazem às atividades
de laboratório são que elas não são efetivamente
relacionadas aos conceitos teóricos; que muitas delas
não são relevantes do ponto de vista dos estudantes,
já que tanto o problema como o procedimento para
resolvê-lo já estão previamente determinados; que
as operações de montagem dos equipamentos, as
atividades de coleta de dados e os cálculos para
obter respostas já esperadas consomem muito ou
o tempo todo disponível dos estudantes. Com isso,
os estudantes dedicam pouco tempo à análise e
interpretação dos resultados e do próprio significado
da atividade realizada. Em geral, eles percebem as
atividades práticas como eventos isolados onde o
objetivo é chegar à “resposta certa”.
BORGES, T. Novos rumos para laboratório escolar de Ciências. Caderno
Brasileiro de Ensino de Física, Florianópolis, v. 19, n. 3,
2002, p. 291-313 (adaptado).
Considerando as ideias apresentadas no texto e a
importância do laboratório escolar para o Ensino
de Ciências, é correto afirmar que as atividades
em laboratório
O têm função lúdica, o que garante a participação
ativa dos estudantes e, por conseguinte,
um melhor desempenho no aprendizado de
conceitos e teorias.
O devem estimular a percepção de que o método
científico, capaz de produzir conhecimento
verdadeiro, se inicia com observações objetivas e
neutras da realidade.
O precisam ser guiadas por roteiros objetivos e
diretivos, de modo que os estudantes atinjam
o principal objetivo das aulas práticas: a
comprovação de leis e teorias científicas.
O dependem de elevados investimentos em
infraestrutura e na aquisição de materiais e
equipamentos, o que justifica a ausência de
aulas práticas em escolas em que não foram
estruturados laboratórios.
O tendem a ser mais bem aproveitadas quando
são realizadas conjuntamente a atividades
pré e pós-laboratório, para que os estudantes
explicitem suas ideias e expectativas, e
discutam o significado de suas observações e
interpretações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 790,297 790,1081 791,1081 791,1586 790,1586 790,1886 789,1886 789,1966 678,1966 678,2010 84,2010 84,1726 83,1726 83,1609 132,1609 132,1057 84,1057 84,992 87,992 87,831 83,831 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.95591">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A ideia de legitimar professores como pesquisadores
emergiu na Inglaterra por volta dos anos de 1960,
no contexto do movimento de desenvolvimento
curricular das escolas secundárias. Nessa perspectiva,
os especialistas em currículo (professores de
instituições educacionais superiores) envolviam os
professores na pesquisa, legitimando as intervenções
externas no local de trabalho do professor: a sala de
aula e a escola. Esse tipo de pesquisa é denominado
pesquisa-ação, que é uma forma de pesquisa
efetuada pelos técnicos (nesse caso, os docentes) a
partir de sua própria prática. Desse modo, ela pode
ser concebida como a ciência da práxis exercida com
objetivo de transformação da realidade.
MACIEL, E. M. A aprendizagem profissional da docência nas representações
sociais de professores do ensino médio no contexto do trabalho docente.
Minas Gerais: UFV, 2012 (adaptado).
BARBIER, R. A pesquisa-ação. Liber Livro, 2007 (adaptado).
Considerando o contexto, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. A pesquisa-ação aplicada ao Ensino de
Ciências e Biologia tem como ponto de
partida o cotidiano escolar e os entraves entre
a aplicação da teoria educacional e a prática
da sala de aula, com o objetivo de contribuir
para a solução de problemas e de envolver os
docentes na pesquisa.
PORQUE
Il. Esse tipo de pesquisa é um processo social,
participativo e colaborativo de aprendizado
conduzido por grupos de pessoas que se
reúnem em torno da mudança de práticas
por meio das quais interagem em um mundo
compartilhado socialmente.
A respeito dessas asserções, assinale a resposta correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,231 810,2026 815,2026 815,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
