<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:41:36</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:41:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-22.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="84,234 255,234 255,294 1538,294 1538,1282 470,1282 470,1343 321,1343 321,1462 330,1462 330,1510 346,1510 346,1589 84,1589 84,1366 85,1366 85,1309 177,1309 177,1178 178,1178 178,649 85,649 85,648 84,648 84,592 83,592 83,483 84,483"/>
	<TextEquiv conf="0.96496">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um processo infeccioso ocorre quando um microrganismo invade um hospedeiro, contorna suas barreiras
de defesa e multiplica-se nos tecidos do organismo. Quando a infecção prejudica a homeostase do
hospedeiro, lesando suas funções vitais, ocorre a doença.
PELCZAR Jr, M. |.; CHAN, A. C. S.; KRIEG, N. R. Microbiologia conceitos e aplicações. São Paulo, 2008.
A patogenicidade, a virulência, a propriedade de o microrganismo ser ou não oportunista, entre outras
características, são aspectos que apresentam reflexos diretos em relação às questões de biossegurança e
procedimentos de diagnóstico, pesquisa e cultivo em laboratório.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
A capacidade ou habilidade que um microrganismo tem de causar doença é denominada virulência, e
o grau dessa capacidade é designado patogenicidade. A patogenicidade e a virulência são constituídas
por um conjunto de fenômenos e características complexas que envolvem tanto propriedades do
microrganismo como a habilidade do hospedeiro em resistir ao processo infeccioso.
Um microrganismo patogênico oportunista, também denominado patogênico primário, geralmente
compõe a microbiota normal do hospedeiro e não costuma causar infecções em pessoas saudáveis;
contudo, podem desenvolver-se naqueles indivíduos cujos fatores de resistência estão comprometidos,
por exemplo, por outra doença, exaustão física ou subnutrição.
As propriedades e características dos microrganismos envolvidas na habilidade de causar doença e
seus graus denominam-se fatores de virulência, dos quais são exemplos a capacidade proliferativa,
a produção de toxinas, a presença de cápsula, de pelos, de lipopolissacarídeos, de proteínas de
membrana e de enzimas para penetração no tecido conjuntivo.
A manipulação de microrganismos deve seguir requisitos de contenção e segurança conforme o nível
de biossegurança, que representa o grau de proteção proporcionado ao pessoal do laboratório, ao
ambiente e à comunidade.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll elV, apenas.
O lllelV, apenas.
O L,ilelll, apenas.
O LI, MEI.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
