<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:42:06</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:42:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-23.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="160,413 160,960 1560,960 1560,413"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,231 255,231 255,291 1538,291 1538,400 1536,400 1536,1123 1539,1123 1539,1230 1538,1230 1538,1359 1187,1359 1187,1360 471,1360 471,1472 322,1472 322,1615 234,1615 234,1661 85,1661 85,1662 84,1662"/>
	<TextEquiv conf="0.94661">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os conhecimentos desenvolvidos na área de imunologia tiveram forte impacto no desenvolvimento de
diferentes técnicas para o diagnóstico de doenças com diferentes etiologias. A figura a seguir representa a
descrição de uma dessas técnicas, conhecida como método ELISA (Enzyme-Linked Immunosorbent Assay).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Tanto os anticorpos monoclonais quanto os anticorpos policlonais são formados na medula óssea
por clones de linfócitos B de tipos diferentes.
Ill. A grande vantagem do método ELISA é a possibilidade de detecção de quantidades muito reduzidas
de antígeno, pois o método utiliza reação enzimática e, ao permitir que a reação ocorra durante um
período de tempo elevado, possibilita a produção de quantidade considerável de molécula detectável.
Ill. O primeiro anticorpo utilizado é do tipo monoclonal, o que se justifica pelo fato de a amostra
homogeneizada conter uma mistura de vários antígenos, e o anticorpo monoclonal, por reconhecer
apenas um epítopo, ser mais eficiente do que o anticorpo policlonal na detecção do antígeno de interesse.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
