<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:36:54</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:51:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-14.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,294 790,294 790,725 789,725 789,985 790,985 790,1048 460,1048 460,1173 483,1173 483,1221 690,1221 690,1269 711,1269 711,1301 84,1301 84,950 83,950 83,761 93,761 93,644 83,644 83,294 84,294"/>
	<TextEquiv conf="0.95178">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A altura dos picos é possivelmente o aspecto
morfológico mais proeminente em uma cadeia
de montanha. A tectônica e os processos erosivos
geralmente influenciam a elevação dos picos das
montanhas em diferentes escalas. Os processos
tectônicos governam a média da espessura da crosta,
a variabilidade espacial no soerguimento da rocha
e a rigidez da flexura da crosta, que, por seu turno,
controla a elevação da cadeia de montanha.
FARIA, A. P. Classificação de montanhas pela altura. Revista Brasileira
de Geomorfologia. São Paulo, n. 2, 2005, p. 21-28.
Em função da movimentação das placas tectônicas,
formou-se a maior cadeia de montanhas do mundo,
a cordilheira do Himalaia, que teve sua origem,
aproximadamente, na mesma época e da mesma
forma que a cordilheira dos Andes e as Rochosas.
Que processo possibilitou a formação dessas
montanhas?
O Limite conservativo.
O Processo de divergência.
O Processo de convergência.
O Processo de formação de ilhas vulcânicas.
O Processo de formação de fossas tectônicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="832,234 833,234 833,235 1002,235 1002,294 1539,294 1539,1083 1538,1083 1538,1392 1438,1392 1438,1454 1382,1454 1382,1565 1389,1565 1389,1646 1538,1646 1538,1613 1538,1646 833,1646 833,1645 832,1645 832,1209 843,1209 843,1084 831,1084 831,294 832,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96748">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A obtenção de ouro em garimpos inicia-se com
uma pré-concentração do mercúrio (Hg) por
processos gravimétricos, ocorrendo amalgamação
das partículas de ouro. O amálgama é aquecido
com tochas de gás propano, liberando vapor de
mercúrio diretamente para a atmosfera. O excesso,
na forma de mercúrio metálico, é lançado nos cursos
d'água, depositando-se nos sedimentos de fundo. O
mercúrio é liberado para a atmosfera ou consumido
pelos peixes, que, por sua vez, são consumidos pelas
populações ribeirinhas, inclusive as indígenas, cuja
principal e, às vezes, única fonte de proteínas é o
pescado, um hábito alimentar que faz parte de sua
cultura. A forma orgânica do mercúrio (metilmercúrio
ou dimetilmercúrio) é extremamente tóxica, tanto
para a biota quanto para os seres humanos, devido
a sua solubilidade lipídica, sua estabilidade e sua
propriedade iônica, que lhe permitem atravessar a
membrana celular. A lipossolubilidade dos compostos
organomercuriais facilita sua absorção pela pele.
COSTA, L. C. A.; ROHLFS, D. B. O mercúrio e suas consequências para
a saúde. Pontifícia Universidade Católica de Goiás, 2010 (adaptado).
Considerando o texto e tendo em vista os
processos biofísicos da membrana plasmática e a
lipossolubilidade dos organomercuriais, é correto
afirmar que esses compostos alcançam o meio
intracelular
O através de poros ou canais de membrana.
O através de operadores de membrana.
O através de receptores de membrana.
O por um processo de difusão facilitada.
O por um processo de difusão simples.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,228 807,2021 815,2021 815,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
