<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T18:00:41</Created>
	<LastChange>2020-11-22T23:01:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_ciencias_biologicas_licenciatura-24.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,294 1538,294 1538,792 1537,792 1537,973 1538,973 1538,1077 1537,1077 1537,1241 1539,1241 1539,1534 1538,1534 1538,1651 85,1651 85,1652 84,1652 84,955 83,955 83,925 235,925 235,792 84,792 84,793 83,793 83,294 84,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96503">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Uma das definições atuais da sexualidade humana a concebe como uma dimensão biológica produzida
no contexto social, cultural e histórico, no qual o sujeito se encontra inserido, atribuindo-lhe, desse
modo, forte influência do convívio social na construção da significação para o sujeito. O sentido da
sexualidade como processo simbólico e histórico tem sido discutido por alguns teóricos, que afirmam
que a constituição da identidade de um sujeito se manifesta na forma como ele vive as questões de
trato íntimo, considerando as questões morais e éticas do grupo social em que está inserido. Nesse
contexto, a Educação Sexual tem um papel importante na evolução da construção histórica, que é
o processo educativo especificamente voltado para a formação de atitudes referentes à maneira de
viver a sexualidade. Sendo assim, a Educação Sexual visa levantar argumentos sobre a sexualidade,
não no sentido de problematizá-la, mas, sim, de demonstrar evidências para que seja compreendida
como algo existente e predominante no aspecto histórico-cultural, apresentando conhecimentos para
o entendimento de crenças e preconceitos que foram criados ao longo da história. A fim de eliminar
uma formação equivocada, busca-se o desenvolvimento de ações de Educação Sexual em que sejam
abordados temas mais recorrentes e de interesse dos envolvidos no processo de educação.
MAROLA, C. A. G.; SANCHES, C. S. M.; CARDOSO, L. M. Formação de conceitos em sexualidade na adolescência e suas influências.
Psicologia educacional, São Paulo, n. 33, 2011. Disponível em: &lt;http://www.scielo.com&gt;. Acesso em: 29 jul. 2014 (adaptado).
Assinale a opção que aborda a Educação Sexual em consonância com o fragmento de texto apresentado.
O As aulas de Ciências e de Biologia devem abordar o corpo humano apenas dos pontos de vista anatômico
e fisiológico, pois a problematização dos conteúdos da Educação Sexual está excluída das atribuições dos
professores dessas disciplinas.
O Os professores de Ciências e Biologia, muitas vezes, apresentam dificuldades para trabalhar com os
temas da Educação Sexual, pois ainda há muitos tabus associados à sexualidade humana na sociedade
brasileira, de modo que as práticas pedagógicas do Ensino de Ciências e de Biologia frequentemente se
limitam à abordagem biológica dos aspectos relacionados ao corpo humano e ao sexo.
O A formação de professores de Biologia tem garantido, historicamente, a possibilidade de práticas
pedagógicas emancipatórias em relação aos conteúdos da Educação Sexual, pois os cursos de licenciatura
têm abordado, de forma satisfatória, a sexualidade humana em suas dimensões sócio-histórica, cultural
e psicológica.
O O Ensino de Ciências e de Biologia, em relação aos conteúdos da Educação Sexual, tende a trabalhar com
temas como prevenção à gravidez precoce, doenças sexualmente transmissíveis e aspectos reprodutivos
do corpo humano. Essa abordagem é suficiente para satisfazer as indagações dos estudantes quanto aos
aspectos relacionados à sexualidade.
O Os conteúdos relacionados à sexualidade são de responsabilidade dos professores de Ciências e de
Biologia, pois a sexualidade humana é uma função biológica do sistema reprodutivo, devendo ser
abordada de forma objetiva nas aulas de Educação Sexual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
