<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:37:28</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:37:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-15.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,292 1539,292 1539,594 1536,594 1536,713 1538,713 1538,1248 574,1248 574,1303 217,1303 217,1542 84,1542 84,1325 85,1325 85,1269 132,1269 132,1141 177,1141 177,960 132,960 132,836 83,836 83,713 84,713"/>
	<TextEquiv conf="0.95543">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os mecanismos de regulação da pressão arterial (PA) evoluíram conjuntamente com o desenvolvimento
do sistema cardiovascular, garantindo a contínua perfusão dos tecidos de acordo com suas necessidades
metabólicas a partir da regulação precisa do débito cardíaco (DC) e da resistência periférica total (RPT).
Define-se: (1) débito cardíaco como o produto entre o volume sistólico (VS), que é o volume sanguíneo
bombeado pelo coração a cada batimento, e a frequência cardíaca (FC), que é o número de batimentos
por minuto; (II) resistência periférica total como a dificuldade com que o sangue se movimenta do sistema
arterial para o capilar, atravessando as redes de arteríolas, que, por apresentarem esfíncteres, podem alterar
a secção transversal de seus vasos.
Considerando a pressão arterial como o resultado entre o débito cardíaco (DC) e a resistência periférica total
(RPT), temos que PA = DC x RPT.
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Quando uma zebra se levanta bruscamente para fugir do ataque de um leão em espreita, observa-se
aumento do DC e da RPT por ação do sistema nervoso autônomo parassimpático.
Il. Quando um caribu escapa do ataque de cães selvagens e sai gravemente ferido, seu sangramento
tenderá a reduzir sua PA, pois haverá uma queda do VS e do DC. Dessa forma, os mecanismos de
regulação da PA tentarão manter o DC em níveis adequados, aumentando compensatoriamente a FC.
Alguns animais, quando surpreendidos por predadores, apresentam desmaio (síncope vaso vagal) que
os protege, pois se passam por mortos. Sabendo-se que esse mecanismo caracteriza-se por queda
repentina da PA, infere-se que há atuação do sistema nervoso autônomo simpático para aumentar o
DC e promover aumento da RPT.
IV. O fato de um rato apresentar hipotensão e depressão do sistema nervoso central após ter sido picado
por uma jararaca ocorre porque o veneno desse réptil promove, na presa, queda do DC por fatores
que levam à queda do VS e da FC.
É correto apenas o que se afirma em
O.
o:
Oie.
O lelv.
O eiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
