<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T19:39:06</Created>
	<LastChange>2020-09-24T19:50:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_ciencias_biologicas_bacharelado-18.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,234 255,234 255,299 673,299 673,306 789,306 789,383 790,383 790,1378 789,1378 789,1638 790,1638 790,1798 789,1798 789,1994 131,1994 131,1854 84,1854 84,1445 131,1445 131,1287 84,1287 84,966 83,966 83,299 84,299"/>
	<TextEquiv conf="0.95726">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Diante da ameaça de escassez das
de petróleo, pesquisadores do mundo
têm se dedicado a buscar novas alternativas de
reservas
inteiro
combustíveis. Nesse cenário, os biocombustíveis
têm se destacado. A Acrocomia aculeata, planta
popularmente “conhecida como macaúba, é
uma palmeira nativa muito promissora para a
produção de biodiesel, em função do elevado
conteúdo lipídico presente no mesocarpo, região
intermediária da parede do fruto. O maior obstáculo
a plantios comerciais em larga escala de A. aculeata
é a lenta e irregular germinação de suas sementes.
A propagação in vitro (também conhecida como
micropropagação) é uma opção interessante para a
superação desse problema.
Os resultados da propagação in vitro são mais
promissores quando
O células do mesocarpo são inoculadas e mantidas
em meio de cultura rico em carbono, para ampliar
a produção de lipídios nos frutos.
O embriões são germinados isolados das
sementes e mantidos sob luz contínua para
estimular o ganho fotossintético durante o
crescimento da plântula.
O tecidos da folha adulta e expandida são
utilizados e mantidos sob luz contínua para
estimular o ganho fotossintético durante o
crescimento da plântula.
O células
diretamente do câmbio vascular e mantidas em
meio de cultura com citocinina, hormônio que
estimula a divisão celular.
meristemáticas são removidas
O embriões são inoculados isolados das
sementes e mantidos em meio de cultura rico
em aminoácidos e sais minerais, para serem
utilizados no crescimento da plântula.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,234 1003,234 1003,293 1538,293 1538,820 1537,820 1537,958 1538,958 1538,1717 1218,1717 1218,1771 1102,1771 1102,2009 832,2009 832,1792 833,1792 833,1737 880,1737 880,1026 832,1026 832,958 834,958 834,820 831,820 831,293 832,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96313">
	<Unicode>QUESTÃO 17
As micorrizas têm um papel importante na
sobrevivência e no crescimento das plantas
nos trópicos, onde predominam solos de baixa
fertilidade. Entre os fungos micorrízicos, o grupo
que tem maior interesse agronômico são os fungos
micorrízicos arbusculares. Além de predominantes
nos ecossistemas tropicais, eles são capazes de
formar micorrizas com 95% das espécies de plantas,
inclusive a maioria das espécies cultivadas. O efeito
benéfico mais marcante desta associação para a
agronomia está no maior crescimento das plantas
mediante o aumento da absorção de nutrientes,
resultando em plantas mais nutridas e vigorosas, com
mais resistência às condições ambientais adversas.
Chu, E. Y. Sistema de Produção da Pimenteira-do-reino. Disponível em:
&lt;http://sistemasdeproducao.cnptia.embrapa.br&gt;.
Acesso em: 22 jul. 2014 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas e
conteúdo correlato, avalie as afirmações a seguir.
|. Micorrizas são associações mutualísticas
não-patogênicas entre fungos do solo e
raízes de plantas.
Ill. Os fungos favorecem o aumento do
crescimento das plantas, principalmente
por viabilizarem melhoria na absorção dos
nutrientes mais solúveis em água, tais como:
o fósforo, o zinco e o cobre.
Ill. Na natureza, a micorrização geralmente
é inibida pela elevada fertilidade do solo,
bem como pela sua perturbação e erosão,
pelo uso de fungicidas sistêmicos e pelo
desmatamento.
IV. Acapacidade de fornecer, aos fungos, carbono
e, consequentemente, energia indica o papel
ecológico que as plantas cumprem nesse tipo
de associação.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il elll, apenas.
O Il elV, apenas.
O 1, Il elV, apenas.
OLI,Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="810,226 810,2013 815,2013 815,226"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
