<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T18:00:26</Created>
	<LastChange>2020-11-22T23:01:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="06_ciencias_biologicas_licenciatura-25.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 1539,298 1539,607 1538,607 1538,934 1537,934 1537,1108 574,1108 574,1166 252,1166 252,1410 251,1410 251,1411 84,1411 84,1189 85,1189 85,1131 130,1131 130,1041 132,1041 132,758 84,758 84,607 83,607 83,606 84,606"/>
	<TextEquiv conf="0.95963">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O Ensino de Ciências e Biologia deve ter como objetivo colaborar para a compreensão do conhecimento
científico em seu contexto de produção, utilização, além da relação com aspectos científicos e tecnológicos da
vida social. A abordagem deve ir além do produto final, do saber pronto, deve perpassar as dimensões social,
histórica, cultural e ambiental em que se desenvolveu tal conhecimento. Nessa perspectiva a abordagem
“Ciência, Tecnologia, Sociedade e Ambiente” (CTSA) possibilita a inclusão do ser humano de maneira ativa
em seu cenário, superando o papel de mero espectador. Assim, a abordagem CTSA possibilita interligar a
Educação Ambiental com uma proposta de prática social, histórica e culturalmente embasada, vinculada à
educação científica do cidadão, e não apenas ao conteúdo.
Considerando o contexto e a abordagem CTSA em Educação Ambiental, avalie as afirmações a seguir.
l. É esperado que a referida abordagem possa desenvolver a competência crítica dos alunos para que
eles sejam capazes de atuar no seu contexto social.
Ill. Um dos objetivos da abordagem CTSA em Educação Ambiental é ampliar as consequências da ação
antrópica radical no ambiente, de modo a permitir o acesso da sociedade a bens e produtos.
Ill. Essa abordagem privilegia a afirmação de um status de verdade em relação ao conhecimento produzido
pelas Ciências a partir dos avanços científicos e tecnológicos historicamente acumulados.
IV. Uma contribuição dessa abordagem é a compreensão sobre a relação entre ciência, tecnologia,
sociedade e ambiente, suplantando a concepção da neutralidade científica.
V. Espera-se que essa abordagem considere a composição curricular, aproximando a Educação Básica do
meio acadêmico, e vice-versa, estabelecendo contato crítico e reflexivo com o cenário sócio-ambiental.
É correto apenas o que se afirma em
O Le.
O LIlelv.
O1WVev
O !Mmev
Ou, Ivev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
