<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:24:08</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:28:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,1272 226,1272 226,1308 1574,1308 1574,1469 1573,1469 1573,1669 80,1669"/>
	<TextEquiv conf="0.96586">
	<Unicode>Questão 5
O tratamento atual do diabete melito tipo 1 baseia-se em dados do estudo do DCCT (Diabetes Control Complication Trial),
cujos resultados demonstraram que a utilização de múltiplas doses de insulina ao longo do dia melhora o controle glicêmico
e previne complicações inerentes à doença. Para tanto, recomenda-se que os pacientes façam automonitorização ao longo
do dia para determinação dos níveis glicêmicos. Identifique as vantagens desta automonitorização para o tratamento
dietoterápico no diabete melito quanto aos aspectos:
a) ajuste das doses de insulina em relação à quantidade de carboidratos na dieta; (valor: 4,0 pontos)
b) conhecimento e valorização dos alimentos fontes de carboidratos-índice glicêmico; (valor: 4,0 pontos)
Cc) maior controle da doença, em geral. (valor: 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,795 226,795 226,832 1575,832 1575,992 1573,992 1573,1192 80,1192"/>
	<TextEquiv conf="0.95173">
	<Unicode>Questão 4
O Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT) tem por objetivo a melhoria da situação nutricional dos trabalhadores por
meio do fornecimento de refeição. Este benefício concedido pelas empresas cadastradas no programa visa a promover
saúde e prevenir doenças profissionais. De acordo com as necessidades nutricionais das diferentes clientelas atendidas
pelo sistema de refeições coletivas, frente às recomendações previstas pelo programa, analise criticamente os seguintes
aspectos:
a) cardápios para uma grande refeição devem conter um mínimo de 1.400 Kcal e 6% Ndpcal; (valor: 3,0 pontos)
b) tíquetes refeição ou tíquetes alimentação como modalidades previstas pelo programa; (valor: 3,0 pontos)
c) avaliação do impacto do PAT, a partir da Constituição da Comissão Tripartite. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="80,259 226,259 226,295 1574,295 1574,422 1573,422 1573,628 1574,628 1574,722 80,722"/>
	<TextEquiv conf="0.96665">
	<Unicode>Questão 3
As ingestões dietéticas de referência (IDR) foram desenvolvidas para ser utilizadas no planejamento e na avaliação de dietas
de populações saudáveis visando a substituir as recomendações publicadas anteriormente. Um dos diferenciais das IDR frente
a essas recomendações é a inclusão de um conceito de ingestão diária máxima de um nutriente isento de risco de efeito
adverso à saúde. Segundo as IDR, o nível mais alto de ingestão diária de ácido ascórbico para adultos é 2000 mg.
a) Quais as doenças relacionadas à ingestão deficiente e à ingestão excessiva de ácido ascórbico? — (valor: 2,0 pontos)
b) Cite três funções do ácido ascórbico no organismo humano. (valor: 3,0 pontos)
c) Estabeleça uma estratégia nutricional para assegurar uma ingestão adequada de ácido ascórbico para um indivíduo
saudável.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
