<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:24:43</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:29:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="864,1063 1026,1063 1026,1102 1575,1102 1575,1950 874,1950 874,1650 873,1650 873,1276 864,1276 864,1239 863,1239 863,1212 864,1212"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>Questão 29
Para melhor adequação do ambiente e das instalações fi-
sicas de um restaurante comercial, a fim de garantir confor-
o, segurança e funcionalidade para a produção de refei-
ções atendendo aos padrões qualitativos desejáveis, as
Normas Regulamentadoras exigem:
A) iluminação natural; temperatura de 15 ºC; vestiário
com 1 chuveiro para cada 20 funcionários; bancadas
de trabalho com altura de 1,2 m na área de produção;
portas com 1,2m x 2 m.
B) piso antiderrapante; nível de ruído de 70 decibéis; tem-
peratura de 15 ºC na área de produção de refeições;
tubulações embutidas; vestiários separados por sexo.
C) nível de ruído de 70 decibéis; tubulações embutidas;
calçados antiderrapantes; distância de pelo menos
1 m entre os equipamentos; umidade relativa de 40%.
D) temperatura de 30 ºC na área da produção de refeições;
portas de separação de sub-áreas de 2,5 m x 1,5 m;ves-
tiários separados por sexo, com 1 chuveiro para cada
20 funcionários e água quente.
E) temperatura de 23 ºC na área de produção de refeições;
lâmpadas proporcionando iluminação suficiente de acor-
do com a área física; vestiários separados por sexo com
lavatório de 1 torneira para cada 20 funcionários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1027,176 1027,215 1575,215 1575,944 1572,944 1572,1018 864,1018 864,427 863,427 863,252 864,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96958">
	<Unicode>Questão 28
Vários casos de desnutrição chegaram ao Posto de Saúde
do município X, em um intervalo de três meses. Crianças
menores de 5 anos eram particularmente afetadas pela do-
ença. O relato dos cuidadores tinha em comum a falta de
alimento, de saneamento e de trabalho. Com a finalidade
de estabelecer as estratégias de ação, a equipe local do
Posto de Saúde (médico clínico geral, enfermeiro e
nutricionista) definiu, como parte do protocolo de atendi-
mento a desnutridos,
(A) o diagnóstico através de medidas antropométricas,
exames laboratoriais, sinais clínicos e fatores sociais e
econômicos.
(B) a prioridade da intervenção na recuperação da massa
muscular, capaz de garantir o suporte energético do cres-
cimento.
(C) a garantia de uma alimentação rica em vitaminas e mi-
nerais, uma vez que essa conduta é que vai permitir a
recuperação do peso.
(D) a garantia da internação, uma vez que isso leva a uma
possibilidade maior de sucesso no tratamento.
(E) uma intervenção que leve em conta os fatores biológicos,
econômicos e sociais que determinam a desnutrição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 243,176 243,214 791,214 791,888 437,888 437,992 344,992 344,1094 259,1094 259,1127 90,1127 90,1060 89,1060 89,992 81,992 81,931 82,931 82,377 80,377"/>
	<TextEquiv conf="0.84807">
	<Unicode>Questão 26
Embora a decisão de amamentar ou não o filho seja da
própria mãe, esta, por sua vez, sofre influências de uma
série de fatores. Portanto, a promoção do aleitamento
materno deve incluir diferentes ações. Com base nesse
pressuposto, são feitas as afirmativas a seguir.
|- Compete ao profissional da saúde o papel de liderança
na promoção do aleitamento materno e todas as cate-
gorias devem estar envolvidas nas diversas atividades.
Il- É recomendada a inclusão do tópico “Aleitamento Ma-
terno” nos currículos escolares não só dos cursos da
área de saúde, como também no ensino fundamental.
Ill- A falta de experiência anterior com a prática da
amamentação, desmame precoce do filho anterior,
baixa escolaridade, mãe adolescente, trabalho fora do
lar e residência em zona rural são situações conside-
radas de risco para não amamentar.
IV - Cabe ao município criar um centro de referência para
lactação e grupos de apoio na comunidade que sir-
vam de suporte para as mães durante o aleitamento.
Estão corretas as afirmações
(A) l e IV, apenas.
B) Il e Ill, apenas.
C) |, Il e IV, apenas.
D) II, Ill e IV, apenas.
E) LILHIEIW,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1168 243,1168 243,1204 790,1204 790,1341 791,1341 791,1504 789,1504 789,1615 791,1615 791,1703 425,1703 425,1812 336,1812 336,1915 259,1915 259,1948 81,1948 81,1751 82,1751 82,1299 80,1299"/>
	<TextEquiv conf="0.96532">
	<Unicode>Questão 27
Segundo a Resolução 200/98, do Conselho Federal de
Nutricionistas, cabe ao nutricionista, como componente
de uma equipe multiprofissional:
|- consulta de nutrição, incluindo avaliação da situação
alimentar e nutricional;
I|l- ações terapêuticas farmacológicas e não
farmacológicas que tenham como finalidade a promo-
ção da saúde individual e em grupo;
Ill - participação em ações de planejamento, implementação,
execução e avaliação de políticas, programas, cursos,
pesquisas e eventos no âmbito do setor saúde;
IV - participação no planejamento e execução de ativida-
des que visem à formação continuada de recursos
humanos em saúde.
Estão corretas as condições
(A) l e Il, apenas.
(B) l e Ill, apenas.
(C) l e IV, apenas.
(D) |, Ill e IV, apenas.
(E), II, NM elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r27">
	<Coords points="823,178 823,1950 836,1950 836,178"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
