<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:25:35</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:34:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="NUTRICAO-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,1572 237,1572 237,1609 791,1609 791,1775 533,1775 533,1844 521,1844 521,1946 80,1946"/>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>Questão 11
Considerando a necessidade de suplementação de líquido
e nutriente durante uma competição esportiva intensa e de
longa duração, sob alta temperatura ambiente, quais os ti-
pos de carboidratos mais indicados para oferecer energia
sem promover desconforto gástrico?
(A) Glicose, frutose e maltodextrina.
(B) Glicose, metrose e maltodextrina.
(C) Glicose, galactose e frutose.
(D) Frutose, lactose e galactose.
(E) Frutose, maltodextrina e lactose.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,322 225,322 225,360 790,360 790,741 792,741 792,907 80,907"/>
	<TextEquiv conf="0.95876">
	<Unicode>Questão 9
No atendimento ambulatorial a adolescente de 14 anos do
sexo feminino ficou identificada a opção pela prática de di-
eta ovo-lacto—vegetariana. Considerando as característi-
cas biopsicossociais dessa fase, a conduta inicial mais
adequada será
(A) convencê-la da inadequação dessa dieta ao seu mo-
mento biológico.
(B) orientá-la quanto às corretas substituições alimentares
para atender às suas necessidades nutricionais.
(C) suplementar a dieta com vitamina C e fibras, por serem
estes os nutrientes que estariam faltando na sua dieta.
(D) instruir os responsáveis pela adolescente a assumir a
direção de sua dieta, suplementando-a com vitami-
nas Ae D.
(E) fracionar a dieta em 07 refeições diárias, para permitir
melhor absorção de nutrientes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r55" type="paragraph">
	<Coords points="864,1272 1027,1272 1027,1309 1574,1309 1574,1951 864,1951 864,1952 863,1952 864,1952 864,1718 865,1718 865,1608 864,1608 864,1506 863,1506 863,1376 864,1376"/>
	<TextEquiv conf="0.96708">
	<Unicode>Questão 14
Uma mulher procura o nutricionista de uma Unidade de Ali-
mentação e Nutrição relatando que seus familiares cos-
tumam apresentar alterações gastrointestinais após inge-
rirem salada de hortaliças e legumes crus e que ela não
sabe como deve proceder para higienizar de forma corre-
ta esses alimentos. A orientação adequada é
(A) lavar um a um em água corrente, deixar de molho em
solução contendo ácido acético por 15 minutos e enxa-
guar em água potável.
(B) lavar um a um em água corrente, deixar de molho em
ácido acético por 10 minutos e enxaguar se achar ne-
cessário.
(C) lavar um a um em água corrente, deixar de molho em
solução de hipoclorito de sódio por 15 minutos e enxa-
guar em água potável.
(D) lavar um a um, deixar de molho em hipoclorito de sódio
e enxaguar se achar necessário.
(E) lavar um a um, deixar de molho em solução iodada e
enxaguar abundantemente em água potável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1026,176 1026,214 1575,214 1575,754 865,754 865,755 864,755 864,454 865,454 865,344 864,344"/>
	<TextEquiv conf="0.96622">
	<Unicode>Questão 12
Devido a certas características inerentes ao processo de
envelhecimento humano, algumas modificações na dieta
poderão ser necessárias para que se atenda a essas
especificidades, como por exemplo:
(A) aumentar o número de refeições, aumentar o volume
por refeição e abrandar as fibras dietéticas por cocção
ou por subdivisão.
(B) aumentar o número de refeições, reduzir o volume por refei-
ção e usar suplementos nutricionais, obrigatoriamente.
(C) aumentar o número de refeições, reduzir o volume por
refeição e abrandar as fibras dietéticas por cocção ou
por subdivisão.
(D) diminuir o número de refeições, aumentar o volume por
refeição e usar suplementos nutricionais, obrigatoriamente.
(E) diminuir o número de refeições, reduzir o volume por refei-
ção e usar suplementos nutricionais, obrigatoriamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="864,793 1026,793 1026,830 1572,830 1572,864 1574,864 1574,1164 1544,1164 1544,1198 1492,1198 1492,1231 864,1231 864,1232 864,925 863,925 863,830 864,830"/>
	<TextEquiv conf="0.96526">
	<Unicode>Questão 13
Os glicídios presentes nos cereais, como o arroz, estão,
em sua maior parte, na forma de amido. Quando sofre coc-
ção em meio úmido a uma temperatura de 61 a 78 ºC, o
arroz manifesta uma mudança típica, em função do teor de
amido que contém. A mudança observada e o nome do
processo que a determina, respectivamente, são:
(A) cor caramelo pela dextrinização do amido.
(B) cor leitosa pela decomposição do amido em lactose e
glicose.
(C) consistência dura e resistente pela desidratação do amido.
(D) consistência gelatinosa pela gelatinização do amido.
(E) redução de volume pela desidratação do amido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,947 242,947 242,985 790,985 790,1185 539,1185 539,1297 790,1297 790,1532 80,1532 80,1289 79,1289 79,1263 80,1263 80,1110 79,1110 79,985 80,985"/>
	<TextEquiv conf="0.96292">
	<Unicode>Questão 10
Ao vermos um alimento, sentirmos seu cheiro ou imaginar-
mos uma refeição, se não estivermos saciados, haverá se-
creção de ácidos pelas células parietais no estômago
PORQUE
essas sensações provocam impulsos do nervo vago, que
estimulam a gastrina, um hormônio estimulante das
secreções e motilidade gástrica.
A esse respeito, pode-se concluir que
(A) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda justi-
fica a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras e a segunda não
justifica a primeira.
(C) as duas afirmações são falsas.
(D) a primeira afirmação é verdadeira e a segunda é falsa.
(E) a primeira afirmação é falsa e a segunda é verdadeira.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="821,181 821,1950 834,1950 834,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
