<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:28:03</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:39:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,282 1599,282 1599,468 1598,468 1598,572 1599,572 1599,888 147,888 147,889 146,889 146,819 145,819 145,818 146,818 146,696 145,696 145,572 563,572 563,468 146,468 146,469 145,469"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
A medida do Perímetro Cefálico (PC) é importante nos primeiros dois anos de vida, por refletir o crescimento
cerebral, sendo um dado clínico fundamental no atendimento pediátrico. Essa medida pode constituir-se na
base do diagnóstico de doenças neurológicas. Em 2015, o Ministério da Saúde reconheceu a relação entre
o aumento na prevalência de microcefalia no Brasil e a infecção de gestantes pelo vírus Zika.
BRASIL. Ministério da Saúde confirma relação entre vírus Zika e microcefalia, 28 de novembro de 2015.
Disponível em: &lt;http://portalsaude.saude.gov.br&gt;. Acesso em: 11 jul. 2016 (adaptado).
Considerando essas informações, a respeito da microcefalia e da medição do PC, faça o que se pede nos
itens a seguir.
a) Explique como deve ser feita a medição do PC do recém-nascido. (valor: 3,0 pontos)
b) Explique como devem ser analisadas as medidas do PC em recém-nascidos a termo, entre 37 e 42 semanas
de gestação, de modo que se identifique se são portadores ou não de microcefalia. (valor: 3,0 pontos)
c) Explique como deve ser feito o acompanhamento dos neonatos com comprometimento neurológico em
consequência de infecção pelo vírus Zika, de acordo com o Ministério da Saúde. (valor: 4,0 pontos) </Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
