<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:27:30</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:37:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 872,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,1161 891,1161 891,425 890,425"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Paciente octagenário, portador de doença crônica,
incapacitante e incurável, em estado terminal, foi
classificado como fora de possibilidade terapêutica.
Considerando o estabelecido no atual Código de
Ética Médica (CEM 2009/2010), a integralidade da
assistência no Sistema Único de Saúde e o avanço da
enfermidade do paciente, o médico deve
A manter o paciente internado, para assistência
espiritual.
B evitar a obstinação terapêutica e manter as
medidas de suporte e os cuidados paliativos.
C fazer a eutanásia, se o paciente tiver feito um
testamento com diretivas antecipadas da vontade.
D continuar tratando do paciente com terapêuticas
experimentais, ainda que não lhe garantam
a cura.
E retirar todas as medidas terapêuticas, mesmo as
de suporte e alívio, e dar alta ao paciente, para
que aproveite seus últimos momentos com
a família.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="145,940 855,940 855,1506 854,1506 854,2066 146,2066 146,1588 145,1588"/>
	<TextEquiv conf="0.93416">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Uma mulher, com 53 anos de idade, peso de 59 kg
e altura de 1,56 m, é atendida em ambulatório,
apresentando pressão arterial (PA) = 180 x 110 mmHg.
A paciente relata histórico de hipertensão, controlada
com dieta hipossódica e uso de captopril (25 mg/dia)
em duas tomadas. Informa que, há dois meses,
após episódios de humor marcadamente deprimido,
anedonia, astenia, ideação suicida e anorexia, seu
médico lhe receitou o uso de venlafaxina (25 mg/dia),
potente antidepressivo de última geração, que atua
no sistema nervoso central, inibindo a recaptação
de serotonina e noradrenalina, tendo aumentado a
dosagem progressivamente. A paciente refere que,
após o uso da medicação, vem sentindo cefaleia, mal
estar abdominal e instabilidade de níveis pressóricos.
Em face desse quadro clínico, a conduta médica
correta é
A substituir o uso de captopril por amlodipino
e recomendar a manutenção da dosagem de
venlafaxina.
B receitar fluoxetina em vez da venlafaxina e
recomendar a manutençao da dosagem de
captopril.
C receitar um diurético de alça e reduzir a dosagem
de venlafaxina, mantendo a dosagem de captopril.
D receitar um diurético de alça, mantendo as
dosagens de venlafaxina e captopril.
E aumentar a dosagem de captopril e manter a
dosagem de venlafaxina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,547 853,547 853,635 475,635 475,744 623,744 623,788 749,788 749,832 855,832 855,905 145,905 145,867 146,867 146,547 145,547"/>
	<TextEquiv conf="0.96812">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Uma mulher com 30 anos de idade se dirigiu ao
pronto-socorro, queixando-se de forte dor lombar
à direita que irradia para o flanco, fossa ilíaca e
grandes lábios da vagina, ipsilateral. Ao exame físico,
apresentou sinal de Giordano positivo à direita e foi
encaminhada para a realização de ultrassonografia,
evidenciando-se cálculos no sistema urinário.
Os cálculos evidenciados na ultrassonografia podem
estar localizados
A no córtex renal.
B nas pirâmides renais.
C no córtex renal e na pelve renal.
D na pelve renal e na junção ureterovesical.
E nas pirâmides renais e na junção ureterovesical.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
