<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:26:50</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:36:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,785 1115,785 1115,786 1064,786 1064,1838 1172,1838 1172,1933 1198,1933 1198,1981 1234,1981 1234,2029 1412,2029 1412,2061 146,2061 146,788 144,788 144,312 145,312"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="141,855 141,1761 1613,1761 1613,855"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma mulher com 54 anos de idade, submetida a avaliação clínica devido a edema de membros inferiores e
ascite, relata que, há 15 dias, foi hospitalizada devido a hematêmese e um exame de endoscopia digestiva alta
revelou varizes esofágicas. Durante a entrevista de avaliação, a paciente demonstra discreta confusão mental
e informa dificuldade para dormir, fadiga durante o dia que a impede de trabalhar. Nega dor abdominal.
Informa ter consumido grande quantidade de bebidas alcoólicas por 20 anos e diz que atualmente usa
menos de 3 doses de destilados por semana. Apresenta sorologia positiva para hepatite C. Ao exame
clínico, observam-se os seguintes resultados: pressão arterial (PA) = 132 x 80 mmHg; frequência cardíaca
(FC) = 90 bpm; Tax = 37 o
C; índice de massa corporal (IMC) = 32. A paciente mostra-se consciente, desorientada
e anictérica. Ao exame neurológico, apresenta-se sem déficit motor ou sensorial; os aparelhos cardiovascular
e pulmonar apresentam-se sem anormalidades; o abdômen mostra-se distendido e ligeiramente doloroso
à palpação, sem visceromegalia; sinal do piparote presente; edema maleolar bilateral (++/4+); presença de
telangiectasias na face e região anterior do tórax.
O resultado dos exames complementares nessa ocasião evidenciam:
O quadro clínico apresentado indica
A cirrose hepática, confirmada pela dosagem sérica das enzimas hepáticas.
B encefalopatia portossistêmica, confirmada pela dosagem sérica de ureia.
C hepatocarcinoma, confirmado pelo resultado do exame do líquido ascítico.
D hipertensão portal, confirmada pelo baixo gradiente de albumina soro/ascite.
E peritonite bacteriana espontânea, confirmada pelo resultado do exame do líquido ascítico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
