<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:25:03</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:30:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="620,790 620,1416 1124,1416 1124,790"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,534 1599,534 1599,710 959,710 959,1434 1598,1434 1598,1541 1599,1541 1599,1609 1598,1609 1598,1777 636,1777 636,1877 278,1877 278,2069 146,2069 146,710 145,710"/>
	<TextEquiv conf="0.93517">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma mulher de 38 anos de idade, ao ser atendida na Emergência de um hospital refere que, há 5 dias,
vem apresentando dores abdominais semelhantes a cólicas menstruais, de intensidade crescente, que
evoluiu com parada de eliminação de fezes e flatos. Relata que, antes da consulta, passou a apresentar
vômitos biliosos. Ela refere, ainda, não ter patologia de base, não fazer uso diário de medicações e já ter
sido submetida, anteriormente, a colecistectomia, apendicectomia e videolaparoscopia, para investigação
de endometriose.
Ao exame físico: pressão arterial (PA) = 120 x 80 mmHg; frequência cardiaca (FC) = 95 bpm; frequência
respiratória (FR) = 22 irpm; saturação ar ambiente = 98%; ausculta cardiopulmonar normal. O abdômen
apresenta-se distendido, há dor à palpação profunda e não há sinais de irritação peritoneal e auscultam-se
ruídos hidroaéreos diminuídos.
O resultado da radiografia abdominal é reproduzido a seguir.
Considerando o quadro clínico e as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
I. A videolaparoscopia é o procedimento cirúrgico de escolha, porque permite que se chegue
ao diagnóstico e ao tratamento adequado de maneira mais rápida.
II. Trata-se de um caso de abdome agudo obstrutivo, com provável obstrução intestinal baixa.
III. Sinal radiológico com nível hidroaéreo e a alça em C são sinais patognomônicos de obstrução intestinal.
IV. A causa mais provável do quadro apresentado são bridas.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
