<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:24:30</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:29:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,273 1599,273 1599,1364 194,1364 194,1365 193,1365 193,1224 146,1224 146,836 145,836"/>
	<TextEquiv conf="0.93348">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um jovem com 25 anos de idade foi atendido na emergência hospitalar em decorrência de episódio de
intoxicação aguda por uma combinação de álcool e drogas que o levaram a ser vítima de atropelamento.
Após tratamento ortopédico, recebe alta e inicia acompanhamento em ambulatório de saúde mental.
Na consulta, afirma que, apesar do incidente, não pretende deixar de usar drogas ilícitas, que já tentou
várias vezes parar de beber sem sucesso e que não tem mais vontade de tentar. Relata que abusa de álcool
desde os 12 anos e que todos os seus amigos fazem uso de álcool ou drogas. Não acredita que isto seja uma
“anormalidade” e, portanto, não gostaria de ser tratado como “drogado”.
Apresenta sintomas depressivos, mas diz que não deseja iniciar medicamento antidepressivo, pois não gosta
de tomar medicações. Também relata que mora com os pais e que gostaria que eles acompanhassem suas
consultas, para que o médico lhes informasse que ele estava sob o efeito de drogas no momento do acidente.
A orientação correta para esse caso requer que se explique ao paciente que
A a intermediação com a família depende do compromisso de submeter-se a um programa de curto prazo,
com vistas à abstinência do álcool e drogas.
B o objetivo do tratamento médico é a abstinência; a discordância do paciente em relação a este objetivo
implica na impossibilidade de continuidade do tratamento.
C o consumo abusivo de álcool e drogas está intimamente relacionado ao surgimento de doenças mentais
graves; portanto, a dificuldade de manter-se abstinente invalida o tratamento.
D o uso abusivo de drogas e álcool associa-se, frequentemente, a transtornos mentais como depressão e
ansiedade, sendo importante a continuidade do tratamento médico, mesmo sem o objetivo de abstinência.
E o problema com o consumo abusivo de álcool e drogas é de responsabilidade exclusiva dele mesmo, e
que o fato de querer que os pais acompanhem a consulta médica demonstra uma infantilização de sua
relação com o médico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
