<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:26:28</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:34:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="869,254 871,2073 875,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,939 1122,939 1122,1051 1277,1051 1277,1097 1319,1097 1319,1126 1310,1126 1310,1173 891,1173 891,847 890,847"/>
	<TextEquiv conf="0.06137">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma criança com 3 anos de idade, sexo feminino,
é atendida em consulta de puericultura, com queixa
de dor abdominal associada a episódios de diarreia
com evolução de aproximadamente 3 meses. A mãe
da paciente relata que a família reside em bairro
sem pavimentação e sem rede de esgoto. A criança
não frequenta creche, brinca muito na rua com os
irmãos de 5 e 7 anos, não bebe água filtrada e anda
descalça. Após orientar corretamente a mãe acerca
das condutas de higiene e prevenção das parasitoses,
o pediatra solicita exame parasitológico de fezes.
O resultado do exame parasitológico indica
infestação por Ascaris lumbricoides, Giardia lamblia
e Necator americanus.
Nessa situação, o tratamento terapêutico adequado
deve ser feito com
A mebendazol.
B metronidazol.
C tiabendazol e albendazol.
D metronidazol e mebendazol.
E tiabendazol e metronidazol.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,1173 194,1173 194,1174 193,1174 193,862 146,862 146,656 145,656"/>
	<TextEquiv conf="0.95335">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Uma mulher com 48 anos de idade, casada, G4P4A0,
sexarca aos 13 anos de idade, que já teve 7 parceiros
sexuais, queixa-se de leucorreia e sinusiorragia,
e relata história pregressa de sífilis e tabagismo.
Apresenta lesão cervical uterina exofítica, teste de
Schiller positivo e NIC III como resultado de exame
de citologia oncótica e biópsia de colo uterino. No
retorno à consulta para apresentar seus exames,
a paciente alega que seu esposo possui lesão peniana
e que se recusa a ir ao médico.
Nessa situação, a conduta médica adequada é
A realizar a cauterização de colo uterino e solicitar
o comparecimento do marido na próxima
consulta médica.
B realizar a cauterização de colo uterino
e recomendar que leve o marido para o urologista.
C indicar uma conização do colo uterino e solicitar
o comparecimento do marido na próxima
consulta médica.
D indicar uma histerectomia total à paciente
e recomendar que o marido vá ao urologista.
E indicar uma histerectomia parcial e orientar
a paciente a levar o marido para o urologista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
