<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:24:18</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:28:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 1600,244 1600,568 1597,568 1597,679 1598,679 1598,881 1599,881 1599,958 1598,958 1598,1248 147,1248 147,1247 146,1247 146,678 147,678 147,568 146,568 146,567 145,567"/>
	<TextEquiv conf="0.95915">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Risco e vulnerabilidade são dois conceitos importantes para a compreensão da conduta do portador
de HIV/AIDS. É fundamental que o profissional da área de saúde entenda esses conceitos, para realizar o
atendimento adequado dos pacientes. Risco refere-se a exposição de indivíduos ou grupo de pessoas a
situações que os tornam suscetíveis às infecções e ao adoecimento; vulnerabilidade diz respeito a fatores
de natureza biológica, epidemiológica, social, cultural, econômica e política cuja interação amplia ou reduz o
risco ou a proteção de um grupo populacional, diante de determinada doença, condição ou dano.
De acordo com o Ministério da Saúde, são consideradas situações de vulnerabilidade para infecção por HIV/AIDS:
A práticas sexuais sem preservativo; compartilhamento e utilização de material perfurocortante ou material
não estéril; DST; tuberculose e hepatites; possuir familiar portador do vírus HIV.
B práticas sexuais sem preservativo; compartilhamento e utilização de material perfurocortante ou material
não estéril; transmissão vertical (gestação, parto e pós-parto); DST; tuberculose e hepatites.
C práticas homossexuais com e sem preservativo; compartilhamento e utilização de material perfurocortante
ou material não estéril; transmissão vertical (gestação, parto e pós-parto); DST; tuberculose e hepatites.
D práticas sexuais de prostituição com e sem preservativo; compartilhamento e utilização de material
perfurocortante ou material não estéril; transmissão vertical (gestação, parto e pós-parto); DST;
tuberculose e hepatites.
E práticas homossexuais com e sem preservativo; compartilhamento e utilização de material
perfurocortante ou material não estéril; transmissão vertical (gestação, parto e pós-parto); DST;
possuir familiar portador do vírus HIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
