<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:26:03</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:33:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,273 1598,273 1598,415 1599,415 1599,1207 1598,1207 1598,1299 194,1299 194,1300 193,1300 193,1255 146,1255 146,1072 145,1072"/>
	<TextEquiv conf="0.95400">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma criança com cinco meses de idade chegou ao Pronto Socorro com convulsão tônico-clônica generalizada,
atribuída a um ‘engasgo’ pelo pai, pela mãe e pelos avós maternos.
O exame clínico da criança evidenciou hematoma de couro cabeludo e pupilas anisocóricas. A tomografia
computadorizada do crânio revelou: fratura extensa parietal, hematoma extradural, extensa área de
contusão parenquimatosa e área isquêmica perilesional.
O pediatra que atendeu a criança suspeitou de maus-tratos. Durante a conversa com os familiares houve
uma série de contradições entre os relatos, mas a família negou com veemência a hipótese de agressão.
O pai, de comportamento instável, irritou-se com o pediatra diante da insinuação de violência e recebeu
o apoio da mãe do bebê. A avó lembrou-se de ter visto, algumas vezes, “manchas roxas na barriga da neta”.
A criança foi operada e, apesar da gravidade do quadro, a cirurgia transcorreu satisfatoriamente, com
melhora evolutiva até a alta hospitalar. A internação foi estendida como precaução para protegê-la da situação
de risco.
Considerando-se essa situação, a conduta médica adequada é
A encaminhar a criança ao Instituto Médico-Legal ou à Perícia Forense, para exame pericial.
B manter o caso em sigilo, com fundamento no Código de Ética Médica, por tratar-se de mera suspeita.
C notificar o caso ao Conselho Regional de Medicina, para que eventuais problemas profissionais sejam
evitados.
D referenciar a criança e seus familiares ao Serviço Social do município, para orientação
e acompanhamento social.
E comunicar o fato ao Conselho Tutelar e, na falta deste, ao Juizado da Infância e da Juventude, para
as providências cabíveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
