<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:25:39</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:32:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="867,254 871,2073 877,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,273 1599,273 1599,499 1598,499 1598,623 1601,623 1601,1163 1598,1163 1598,1569 1484,1569 1484,1618 892,1618 892,1619 891,1619 891,1220 890,1220 890,1190 940,1190 940,936 939,936 939,935 940,935 940,624 939,624 939,596 890,596"/>
	<TextEquiv conf="0.08886">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A lombalgia, uma das queixas mais comuns dos
pacientes atendidos na clínica médica, é um problema
crônico em parcela considerável da população e
resulta em grande sofrimento pessoal, com sérias
repercussões socioeconômicas.
Acerca do tema, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
I. Os distúrbios da coluna vertebral são a maior
causa da limitação funcional em pessoas
com mais de 50 anos de idade e os que mais
justificam faltas ao trabalho, aposentadoria
por invalidez e despesas médicas nos países
ocidentais industrializados.
PORQUE
II. Os gastos excessivos associados à dor lombar
são decorrentes da indicação desnecessária
de exames de imagem e procedimentos
cirúrgicos, além de intervenções
farmacológicas no manejo de episódios de
lombalgia não complicada.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,243 855,243 855,311 856,311 856,739 849,739 849,795 802,795 802,915 853,915 853,1081 500,1081 500,1082 147,1082 147,1083 146,1083 146,741 145,741 145,244 146,244"/>
	<TextEquiv conf="0.92999">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Uma mulher com 72 anos de idade é levada
à Unidade Básica de Saúde por familiares, que
declaram que ela “está diferente”. Segundo eles,
a paciente, que sempre foi muito calma, tem estado
muito ansiosa. Na entrevista, a paciente mostra-se
agitada, apresenta leve tremor de extremidades
e reclama de palpitações, muito calor e sudorese.
Diz achar isso estranho porque já “passou da
menopausa e não estamos no verão”. Tem o olhar
fixo e assustado e refere estar muito preocupada
com a possível explicação dos seus sintomas.
Nessa situação, são sinais esperados ao exame físico
A taquicardia; exoftalmia; pele úmida e quente.
B exoftalmia; macroglossia; pele fria e pastosa.
C bradicardia; hipertensão diastólica; macroglossia.
D taquicardia; macroglossia; hipertensão diastólica.
E bradicardia; hipertensão diastólica; pele úmida
e quente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
