<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:24:52</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:30:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,671 1598,671 1598,791 1599,791 1599,1178 1279,1178 1279,1299 636,1299 636,1359 269,1359 269,1626 146,1626 146,1387 147,1387 147,1326 194,1326 194,970 146,970 146,941 147,941 147,793 146,793 146,673 144,673 144,553 145,553"/>
	<TextEquiv conf="0.96108">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um homem com 58 anos de idade é atendido no setor de emergência de um hospital, referindo ter vomitado
sangue vivo há mais ou menos 40 minutos. Na entrevista nega alergia a medicações e o uso diário delas;
afirma ser tabagista (1 maço/dia) há 30 anos, que é ex-usuário de heroína injetável e é etilista, ingerindo
3 garrafas de cerveja diariamente e mais que isso nos finais de semana. Relata ainda cirurgias prévias de
redução de fratura de fêmur e bacia há 20 anos, sendo politransfundido.
Ao exame físico, observa-se pressão arterial (PA) = 110 x 80 mmHg; frequência cardíaca (FC) = 100 bpm;
frequência respiratória (FR) = 20 irpm; saturação de oxigênio (Sat O2
) = 98 %; ausculta cardiopulmonar
normal; abdômen globoso; pele com circulação em cabeça de medusa; ruídos hidroaéreos presentes; indolor
a palpação; sinal de Blumberg negativo; Piparote positivo; Semi círculo de Skoda positivo; Extremidades com
boa perfusão periférica; sinal de cacifo positivo ++/4+; Escleras ligeiramente amareladas.
Os resultados dos exames solicitados no atendimento de emergência: bilirrubina direta = 1,5 mg/dL;
bilirrubina indireta = 1,0 mg/dL; hematócrito = 37%; Hemoglobina = 11 g/dL; Sódio = 135 mEq/L;
Potássio = 3,5 mEq/L.
Considerando o caso clínico descrito, avalie as afirmações a seguir.
I. O quadro clínico é compatível com cirrose hepática, cuja etiologia, segundo informação colhida do
paciente, é alcóolica.
II. Varizes esofágicas podem ter causado o quadro, a terapêutica com somatostatina e octreotide
aumentaria o controle da hemorragia e diminuiria a taxa de ressangramento precoce.
III. Os exames solicitados são suficientes para fazer a classificação de Child-Pugh.
IV. O paciente apresenta sinais de hipertensão portal.
É correto apenas o que se afirma em
A III.
B IV.
C I e II.
D I e III.
E II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
