<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:27:17</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:37:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 1600,244 1600,781 1598,781 1598,1164 1599,1164 1599,1292 1600,1292 1600,1611 1599,1611 1599,1612 146,1612 146,878 145,878"/>
	<TextEquiv conf="0.95973">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Um homem com 62 anos de idade, com diagnóstico de diabetes há dois anos, comparece, acompanhado
da filha, a consulta na Unidade Básica de Saúde, por insistência do agente comunitário de saúde, já que
havia faltado às duas últimas consultas agendadas e tem feito uso irregular das medicações. O paciente
encontrava-se sem queixas, negou poliúria, polidpsia e polifagia. Na última consulta foi prescrito ao paciente
Metformina 500 mg após almoço e jantar, e foram recomendadas mudanças no estilo de vida. Ele apresenta
postura de negação quanto ao diagnóstico de diabetes, afirmando “não sentir nada para precisar tomar
medicação”. Relata que está evitando apenas o consumo de doces e que, quando os consome, toma os
remédios prescritos. Sua filha explica que, apesar de estar sendo preparada uma dieta separada para o pai
em casa, ele come a dieta dele e um pouco da dieta dos outros membros da família. Observa-se que
a filha, com 32 anos apresenta sobrepeso. Ao exame físico, apresentou-se com: pressão arterial
(PA) = 130 x 85 mmHg; glicemia capilar casual = 289 mg/dL; circunferência abdominal = 110 cm (há 6 meses
era 105 cm); índice de massa corporal (IMC) = 31 (anterior 29).
Com base nessa situação, assinale a opção em que se apresenta a abordagem médica adequada para
o caso.
A Associar ao tratamento uma sulfoniureia e encaminhar o paciente ao Núcleo de Assistência de Saúde da
Família (NASF) para acompanhamento com a nutricionista, pedindo-lhe que retorne após 3 meses com
novos exames.
B Encaminhar o paciente ao Centro de Assistência Psicossocial (CAPs) para atendimento psicológico,
e ao Núcleo de Assistência de Saúde da Família (NASF), para acompanhamento com a nutricionista,
pedindo-lhe que retorne após 3 meses com novos exames.
C Explicar ao paciente a fisiopatologia da diabetes e suas complicações; iniciar insulinoterapia imediata
devido ao valor de glicemia capilar e do aumento de peso; prescrever dieta rígida, com restrição
calórica para toda a família, pedindo-lhe que retorne após 3 meses com exames novos.
D Orientar o paciente sobre os riscos de complicações; e esclarecê-lo acerca da necessidade de se iniciar
insulinoterapia, se ele não aderir à medicação oral; prescrever dieta rígida com restrição calórica para
perda de peso e aumentar a dose da Metformina para 850 mg, 3 vezes ao dia, pedindo-lhe que retorne
em 1 mês com novos exames.
E Explicar ao paciente a fisiopatologia da diabetes e suas complicações a longo prazo; orientar sobre o
mecanismo de ação da Metformina e seus efeitos adversos transitórios; sugerir que a família inteira inicie
as mudanças de estilo de vida como forma de apoio a ele, e de prevenção para os outros membros,
pedindo-lhe que retorne em 1 mês com novos exames.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
