<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:27:51</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:38:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 146,252 146,253 1600,253 1600,805 1598,805 1598,943 1599,943 1599,1013 1598,1013 1598,1068 146,1068 146,1067 145,1067 145,1038 146,1038 146,916 145,916"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Após ter sido socorrido em colisão de automóvel com uma caçamba de entulhos, o condutor do veículo, com
25 anos de idade, é levado ao hospital pelo SAMU, onde é atendido na sala de emergência. Os paramédicos
relatam ter havido dificuldade em retirá-lo do carro devido à abertura dos air bags e ao encarceramento nas
ferragens. O paciente encontra-se em prancha rígida, com colar cervical, e mostra-se agitado, com hálito
etílico e ferimento lacero-contuso em região fronto-temporal esquerda com sangramento profuso, e, ainda
com hematoma em região peitoral direita. O exame físico evidencia: pressão arterial (PA) = 100 x 80 mmHg;
saturação de oxigênio = 90%; frequência cardíaca (FC) = 112 bpm; frequência respiratória (FR) = 40 irpm;
Glasgow = 15.
Ao admitir o paciente, o médico plantonista faz ausculta cardíaca e pulmonar que revelam: ritmo regular
em 2 tempos, sem sopros, bulhas normofonéticas e murmúrio vesicular abolido em hemitórax direito.
Diante desse quadro, o médico solicita ao técnico de enfermagem que faça curativo compressivo no
ferimento da cabeça.
Com relação ao atendimento prestado ao paciente, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva o adequado atendimento inicial desse paciente na admissão na sala vermelha. (valor: 5,0 pontos)
b) Descreva o que se espera encontrar na percussão do tórax para o diagnóstico diferencial do quadro
respiratório apresentado. (valor: 2,0 pontos)
c) Descreva o procedimento terapêutico imediato a ser adotado para o quadro respiratório. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
