<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:25:52</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:33:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 871,2073 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 891,243 891,244 1600,244 1600,275 1599,275 1599,989 1600,989 1600,1057 1599,1057 1599,1269 1601,1269 1601,1429 1599,1429 1599,2067 938,2067 938,1840 937,1840 937,1635 938,1635 938,1246 892,1246 892,1245 891,1245 891,953 890,953"/>
	<TextEquiv conf="0.01174">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um paciente com 62 anos de idade, tabagista de
longa data, sofre de crises de falta de ar há quase
10 anos. Nos últimos dois anos, as crises se tornaram
mais frequentes e, nos últimos 12 meses, apresentou
6 crises. Já foram-lhe prescritos broncodilatadores
inalatórios, porém o paciente usa corretamente
esses medicamentos e, apesar de ter recebido
reiteradas explicações da equipe de saúde acerca
dos malefícios do fumo, o paciente continua a fumar.
Esse paciente refere, ainda, que mora sozinho e que
nunca vê os seus filhos e netos, que são todos muito
ocupados e “mal agradecidos”. Foi trazido ao Pronto
Socorro por uma vizinha, pois, há dois dias vem
piorando e tem sentido falta de ar, mesmo sentado
diante da televisão.
Nessa situação, o tratamento do paciente deve ser
realizado em
A ambiente hospitalar, pois a idade constitui
critério de internação por tempo determinado,
devendo-se realizar, após a alta, seguimento de
rotina por agente de saúde.
B ambulatório, com visitas rotineiras do agente de
saúde, pois o fato de esse paciente apresentar
sintomas crônicos indica que não haverá solução
para o problema, que já é antigo.
C serviço de pronto atendimento, para tratamento
da crise com broncodilatadores inalatórios,
seguido de alta e de visitas rotineiras do agente
de saúde para melhora do controle domiciliar.
D ambiente hospitalar, dados o quadro clínico
do paciente e o fato de não receber suporte
familiar adequado para realizar o tratamento de
sua condição de base, o que também justifica
internação.
E ambulatório, com visitas intensificadas do agente
de saúde, para aumento das chances de o
paciente aderir ao tratamento - adesão que será
demonstrada por abstinência de tabagismo e uso
correto de medicações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,274 854,274 854,996 847,996 847,1163 854,1163 854,1370 853,1370 853,1371 146,1371 146,996 144,996 144,607 145,607"/>
	<TextEquiv conf="0.96173">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Uma mulher com 33 anos de idade procura
atendimento em Unidade Básica de Saúde com queixa
de mal-estar generalizado, calafrios, mialgia, cefaleia
e prurido no corpo. Relata ocorrência de náuseas
e vômitos, nega antecedentes clínico e cirúrgico, bem
como o uso de medicamentos. Ela relata haver casos
semelhantes em sua comunidade.
Ao exame físico observa-se: pressão arterial
(PA) = 88 x 50 mmHg; frequência cardíaca
(FC) = 119 bpm; pulso fino; enchimento capilar lento;
temperatura axilar de 39 o
C; paciente prostrada;
acianótica; frequência respiratória (FR) = 22 irpm;
anictérica; boca seca; mucosas coradas; sem edema
maleolar; pulmões sem ruídos adventícios à ausculta;
ritmo regular sem B3-4; bulhas normofonéticas; sem
sopros; sem atrito pericárdico. Não há exantema e o
abdômen apresenta-se sem anormalidades.
Considerando-se essa situação, inicialmente se deve
A solicitar radiografia de tórax.
B solicitar Eletrocardiograma (ECG) de urgência.
C realizar a prova do laço e iniciar hidratação
venosa.
D fazer uso de salicilatos para controle de mialgia.
E solicitar provas de função hepática e sorologia
para hepatite B.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
