<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-28T19:25:17</Created>
	<LastChange>2020-10-28T19:31:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provamedicina-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,272 1599,272 1599,659 1598,659 1598,952 1599,952 1599,953 1600,953 1600,1141 1598,1141 1598,1237 873,1237 873,1238 845,1238 845,1376 1014,1376 1014,1487 1118,1487 1118,1516 1051,1516 1051,1571 328,1571 328,1818 146,1818 146,1572 145,1572 145,1543 192,1543 192,1487 194,1487 194,1239 146,1239 146,1141 145,1141"/>
	<TextEquiv conf="0.91074">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma mulher com 76 anos de idade, negra, viúva, é atendida na Unidade Básica de Saúde, queixando-se de
fraqueza nos membros superior e inferior esquerdos e face esquerda, iniciada há 30 minutos, enquanto tomava
o café da manhã. Apresenta dislalia e afasia de expressão. Nega outros sintomas e diz já ter apresentado
sintomas semelhantes por 3 ocasiões nos últimos 4 meses, em episódios que duravam aproximadamente
15 a 20 minutos e desapareciam bruscamente do mesmo modo que iniciavam. É hipertensa há 20 anos,
fazendo uso de hidroclorotiazida/triantereno 25-37,5 mg ao dia. Não há relato de hospitalização prévia,
diabetes, tabagismo, consumo de bebida alcoólica. Informa alergia a aspirina (edema facial, labial e dispneia).
Relata história familiar de infarto do miocárdio (mãe, aos 76 anos de idade) e acidente vascular encefálico
(pai, aos 65 anos de idade).
Ao exame físico, observa-se o seguinte: índice de massa corporal (IMC) = 31,9 kg/m2
; pressão arterial
(PA) = 176 x 98 mmHg no braço direito e 174 x 92 mmHg no braço esquerdo; frequência cardíaca
(FC) = 90 bpm; frequência respiratória (FR) = 12 irpm; Tax = 36,4 °C; ictus cordis não desviado;
ritmo cardíaco regular em dois tempos; sem sopros; ausculta pulmonar sem anormalidades;
carótidas sem sopros; pulsos periféricos palpáveis e normais; enchimento capilar normal, sem
edema maleolar; discreto desvio de comissura labial para a direita e hemiparesia à esquerda.
Os exames complementares evidenciam: Tomografia Computadorizada (TC) de crânio normal;
Eletrocardiograma (EC) apresentando ritmo sinusal, sobrecarga atrial esquerda e alterações inespecíficas
de repolarização ventricular; glicose = 86 mg/dL; colesterol HDL = 30 mg/dL; colesterol LDL = 186 mg/dL;
colesterol total = 250 mg/dL; triglicerídeos = 180 mg/dL; troponina T = 0,08 ng/ml (normal &lt; 0,2 ng/ml).
Enquanto os exames estavam sendo realizados, os sinais e os sintomas desapareceram.
Considerando o quadro clínico apresentado e o atendimento apropriado à paciente, avalie as condutas
médicas descritas a seguir.
I. Indicar a hospitalização da paciente.
II. Prescrever clopidogrel 75 mg uma vez ao dia.
III. Encaminhar a paciente para endarterectomia de carótida.
IV. Prescrever atorvastatina 80 mg uma vez ao dia.
V. Solicitar ecocardiograma, ultrassom de carótidas e painel lipídico.
São condutas adequadas para esse caso apenas o que se afirma em
A III e V.
B I, II e III.
C I, III e IV.
D II, IV e V.
E I, II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
