<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T23:57:44</Created>
	<LastChange>2020-10-23T00:23:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="840,77 840,2234 851,2234 851,77"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="941,868 1595,868 1595,1353 1593,1353 1593,1542 1594,1542 1594,1754 1593,1754 1593,1974 1594,1974 1594,2190 944,2190 944,2189 943,2189 943,1478 942,1478 942,1460 1180,1460 1180,1542 1457,1542 1457,1353 942,1353 942,1352 941,1352 941,887 879,887 879,869 941,869"/>
	<TextEquiv conf="0.95465">
	<Unicode>QUESTÃO 31
“Numa manhã clara de setembro de 1976, Orlando
Letelier, influente ex-embaixador chileno em Washington,
jazia morto e mutilado em Sheridan Circle na Embassy
Row, em Washington, com o seu carro despedaçado por
uma bomba acionada por controle remoto. Apenas alguns
meses antes, os esquadrões da morte na Argentina
tinham sequestrado e executado um ex-presidente da
Bolívia e dois dos líderes políticos mais preminentes do
Uruguai.”
(John Dinges)
O texto faz referência
(A) à Aliança para o Progresso, criada pelo Estados
Unidos em 1961, como um instrumento para comba-
ter o avanço do comunismo na América Latina.
(B) à Operação Condor, que eliminou dezenas de oposi-
tores das ditaduras militares da América do Sul.
(C) aos Corpos da Paz formados pelos Estados Unidos
para atuar na América Latina.
(D) à Operação Panamericana, criada em 1959, para com-
bater o tráfico de drogas no continente americano.
(E) à ação policial patrocinada pela Comunidade das
Nações Sul-americanas contra os crimes de
lavagem de dinheiro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="879,96 1594,96 1594,148 1593,148 1593,476 1594,476 1594,797 1593,797 1593,798 943,798 943,114 879,114"/>
	<TextEquiv conf="0.96526">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Modernização e modernidade estão associadas, na Amé-
rica Latina, entre 1870 e 1914,
(A) à expansão dos cortiços, ampla participação política,
incentivo às práticas católicas.
(B) aos direitos da mulher, projeto de reforma agrária,
reforço das tradições populares.
(C) à limitação dos investimentos externos, avanços da
medicina pública, poesia gauchesca.
(D) aos direitos indígenas, combate a doenças endêmi-
cas, apoio oficial à pintura histórica.
(E) às reformas urbanas, construção de estradas de
ferro, expansão da produção escrita.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="162,1231 815,1231 815,1370 814,1370 814,1777 815,1777 815,1854 814,1854 814,2214 163,2214 163,1370 162,1370 162,1250 99,1250 99,1232 162,1232"/>
	<TextEquiv conf="0.94513">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A exploração da mão-de-obra indígena na América de
colonização espanhola tem acontecido desde o período
colonial até recentemente. Como exemplo, citemos a
instituição da mita pelo vice-rei do Peru, Francisco de
Toledo. Sobre ela, é possível afirmar que
(A) não havia diferença entre a mita e o trabalho es-
cravo, pois em ambos o trabalhador era transfor-
mado em mercadoria.
(B) foi uma prestação de serviços controlada pelos
encomenderos e dominante na maior parte da Amé-
rica de colonização espanhola.
(C) estava relacionada, em Potosi, à prestação de servi-
ços pelos índios que não tinham, por lei, qualquer
direito.
(D) constituía-se na prestação de serviço temporário nas
minas de Potosi por índios que viviam em regiões
próximas e delimitadas.
(E) permaneceu vigente até o início do século XX e só
foi extinta após uma longa e bem sucedida revolta
comandada por lideranças indígenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 814,96 814,206 541,206 541,340 813,340 813,392 803,392 803,511 740,511 740,615 608,615 608,829 814,829 814,881 740,881 740,1095 815,1095 815,1147 163,1147 163,392 162,392 162,340 436,340 436,206 162,206 162,115 99,115"/>
	<TextEquiv conf="0.94883">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A ditadura militar perdurou por 21 anos. Sucederam-se no
poder cinco presidentes eleitos indiretamente pelo
Congresso Nacional ou pelo Colégio Eleitoral, todos
marechais ou generais de Exército. Isto ocorreu
PORQUE
houve uma delegação popular, através de um plebiscito,
que entregou aos militares plenos poderes para governar.
Considerando o texto apresentado, pode-se afirmar que a
(A) asserção está correta e a razão está incorreta.
(B) asserçãoe a razão estão corretas.
(C) asserção e a razão estão incorretas, e a razão
explica a asserção.
(D) asserção está incorreta e a razão está correta.
(E) asserção e a razão estão corretas embora a
asserção não explique a razão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
