<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T23:57:21</Created>
	<LastChange>2020-10-23T00:22:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="99,1204 349,1204 349,1205 598,1205 598,1206 848,1206 848,1207 1097,1207 1097,1208 1346,1208 1346,1209 1595,1209 1595,1457 1574,1457 1574,1576 160,1576 160,1575 159,1575 159,1456 99,1456"/>
	<TextEquiv conf="0.96284">
	<Unicode>Questão 7
“Chegamos, destarte, à suprema degradação de retrogradar, dando, de novo, um sentido histórico às oligarquias locais e
outorgando-lhes nova função política e social, que estão a exercer nos estados com o mais afoito desembaraço; e essa nova função
vem a ser a consciência geralmente espalhada da impossibilidade de deitar por terra uma oligarquia sem que se levante outra.”
(Sílvio Romero. Discurso de recepção, na Academia Brasileira de Letras, por ocasião da posse de Euclides da Cunha, em 1906)
a. Situe, na história política do Brasil, o momento deste discurso. (valor: 4,0 pontos)
b. Analise este período a partir das informações apresentadas pelo autor. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="100,95 219,95 219,155 1595,155 1595,363 1594,363 1594,505 159,505 159,363 100,363 100,362 99,362 99,361 100,361"/>
	<TextEquiv conf="0.96794">
	<Unicode>Questão 6
Já se observou que a Reforma Religiosa, no século XVI, a Revolução Francesa, no século XVIII, e a Revolução Russa, no
século XX, provocaram verdadeiras fraturas ideológicas entre indivíduos e entre povos. Com efeito, nos conflitos e guerras resultantes
desses fenômenos, vêem-se indivíduos e povos que não se conheciam unirem-se por simpatias inéditas e, em contrapartida,
indivíduos e povos aparentados dividirem-se por ódios igualmente inéditos.
a. Caracterize essa divisão ideológica no século xx. (valor: 6,0 pontos)
b. Compare essa divisão ideológica com a da Reforma Religiosa ou com a da Revolução Francesa, ressaltando suas
semelhanças e diferenças. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
