<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-22T23:57:30</Created>
	<LastChange>2020-10-23T00:21:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="HISTORIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="60,1002 61,1002 61,1003 977,1003 977,1123 1555,1123 1555,1234 1554,1234 1554,1318 739,1318 739,1424 808,1424 808,1425 1555,1425 1555,1654 119,1654 119,1583 61,1583 61,1582 60,1582 60,1424 120,1424 120,1317 61,1317 61,1316 60,1316"/>
	<TextEquiv conf="0.94484">
	<Unicode>Questão 5
Leia e compare os textos abaixo, escritos na primeira metade do século XVI:
“A experiência nos faz viver sem engano das abusões e fábulas que alguns dos antigos cosmógrafos escreveram acerca da
descrição da terra e do mar os quais disseram que toda terra que jaz debaixo do círculo equinocial [equador] era inabitável pela
grande quentura do ar — e isto, achamos falso e pelo contrário [...] nesta terra há muita habitação de gente os quais são negros que
em nenhuma parte do mundo pode mais haver... .”
(Duarte Pacheco Pereira. Esmeraldo de situ orbis)
Carta do gigante Gargântua para o seu filho Pantagruel:
“... revisite os livros dos médicos gregos, árabes e latinos [...] e por frequentes anatomias [experimentos anatômicos] adquira
perfeito conhecimento do outro mundo que é o homem... .”
(Rabelais. Pantagruel)
a. Comparando os excertos acima, identifique a concepção de conhecimento comum a ambos. (valor: 5,0 pontos)
b. Em que medida as concepções culturais dos dois autores significaram uma ruptura com o conjunto de conhe-
cimentos predominante na Idade Média européia? (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="60,119 965,119 965,240 1554,240 1554,316 1535,316 1535,406 119,406 119,316 60,316"/>
	<TextEquiv conf="0.96530">
	<Unicode>QUESTÕES DISCURSIVAS
Questão 4
Os historiadores estão condenados a reescrever continuamente a História. Quando, com relação a um determinado tema e/ou
período histórico, impõe-se uma nova abordagem, um novo paradigma se constitui até ser, por sua vez, contestado por outro, e assim
sucessivamente.
a. Comentea afirmação acima. (valor:5,0 pontos)
b. Exemplifique com a história e a historiografia do Brasil. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
