<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:58:27</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:31:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_28.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="60,192 1516,192 1516,218 1397,218 1397,710 1396,710 1396,856 1326,856 1326,963 1514,963 1514,1142 109,1142 109,1141 108,1141 108,949 61,949 61,948 60,948 60,880 178,880 178,589 179,589 179,335 178,335 178,218 61,218 61,217 60,217"/>
	<TextEquiv conf="0.35061">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Algumas empresas com espírito inovador estão subvertendo a lógica tradicional da indústria. No lugar
de departamentos de Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;D), lotados com técnicos e pesquisadores
altamente especializados, elas contam com ideias de pessoas que chegam do mundo todo, via Internet.
Um modelo adotado por uma empresa americana chama a atenção: qualquer pessoa, com a
contribuição de 10 dólares, pode lançar uma proposta de produto, que será submetida a um fórum
de mais de 200 000 colaboradores virtuais. Na sede da empresa, onde trabalham 78 pessoas, os
protótipos dos produtos são confeccionados em plástico, em impressoras 3D, e o processo de
aperfeiçoamento dos protótipos conta, também, com a colaboração dos voluntários da rede. Os
modelos finais são produzidos em fábricas chinesas. Os inventores e os internautas que palpitaram
compartilham o equivalente a 30% das vendas, conforme sua participação no processo.
A empresa foi criada com o aporte de 15 milhões de dólares angariados em fundos de capital de
risco, conta com um portfólio de produtos com expressivos volumes de vendas e tem cerca de 70
projetos em fase final de desenvolvimento. Cada um dos projetos é controlado por funcionários da
empresa e tem prazo para acabar — não mais que seis semanas.
Todavia, novos modelos de negócios trazem novos desafios, como a complexidade das questões
relacionadas à propriedade intelectual e à democratização da produção caseira de produtos, propiciada
pela expansão da oferta de impressoras 3D.
MANO, C. A multidão manda. Exame, São Paulo, ano 46, n. 1016, p. 112-114, 16 mai. 2012 (adaptado).
A respeito dessa situação, responda às perguntas a seguir, justificando sua resposta.
a) Que tipo de estrutura organizacional melhor representa a situação descrita? (valor: 2,5 pontos)
b) Como os sistemas de informação dão suporte aos processos interativos de desenvolvimento de produtos e
serviços? (valor: 2,5 pontos)
c) Quais os incentivos para um fundo de capital de risco investir nesse tipo de empreendimento? (valor: 2,5 pontos)
d) De que modo processos de inovação aberta tais como o descrito no texto podem contribuir para a solução de
problemas públicos relacionados a governos e cidadãos? (valor: 2,5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
