<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:07:37</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:34:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_15.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="115,563 115,1089 1528,1089 1528,563"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="59,245 1515,245 1515,507 1514,507 1514,1570 1513,1570 1513,1704 812,1704 812,1705 510,1705 510,1751 186,1751 186,2005 61,2005 61,1178 60,1178 60,509 59,509"/>
	<TextEquiv conf="0.96406">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O planejamento e as decisões relativas à capacidade produtiva são estratégicos e vitais para a empresa, pois exercem
forte influência sobre sua rentabilidade. Uma empresa com excesso de capacidade produtiva tem uma demanda inferior
à sua capacidade máxima. Por outro lado, uma empresa com limitação de capacidade produtiva apresenta demanda
potencial por seus produtos superior à sua capacidade instalada. Nessas duas situações, a rentabilidade das empresas
não está sendo otimizada. A esse respeito, um aspecto importante que as empresas devem levar em consideração é
o instante em que se dá o incremento de capacidade. Por exemplo, o incremento de capacidade pode antecipar-se ou
seguir-se ao aumento de demanda, conforme mostram os gráficos a seguir.
Considerando a influência das políticas quanto ao instante de se incrementar a capacidade nos critérios competitivos,
conforme descrito acima, avalie as afirmações que se seguem.
|. A política de seguimento à demanda faz com que a organização opere muito próximo da capacidade máxima
instalada, o que contribui para garantir excelência no serviço prestado aos clientes.
Il. Adecisão sobre o momento em que se dá o incremento de capacidade em relação ao aumento de demanda deve
levar em consideração o nível de utilização dos recursos, o instante de desembolso, os riscos ao desempenho
em velocidade e ao nível de serviços e o custo unitário decorrente de utilização da capacidade.
Ill. Do ponto de vista econômico, a política de seguimento à demanda para incremento da capacidade é
recomendável quando se deseja postergar ao máximo o desembolso de capital e a organização opera
com menor custo unitário de utilização da capacidade, já que a nova quantidade de capacidade será
totalmente utilizada.
IV. O investimento em capital na política de incrementar a capacidade antes do aumento de demanda é antecipado,
o que faz com que o sistema opere sem ociosidade e com menor custo unitário de utilização da capacidade,
contribuindo também para que o nível dos serviços prestados aos clientes seja melhor.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
O ev
O le.
O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
