<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:04:28</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:33:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_19.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="786,189 786,2008 788,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,247 770,247 770,1047 769,1047 769,1189 614,1189 614,1292 770,1292 770,1685 769,1685 769,1959 609,1959 609,2008 61,2008 61,1578 60,1578 60,1552 107,1552 107,1328 109,1328 109,1189 62,1189 62,1047 60,1047"/>
	<TextEquiv conf="0.94378">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Grande parte das atividades de organizações empresariais
é sujeita a regulamentação estatal, a exemplo das
demonstrações financeiras de empresas de capital
aberto e das especificações de produtos definidas pelo
Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia
(INMETRO). Além da regulamentação estatal, há setores
que utilizam mecanismos de autorregulamentação,
como o setor de comunicação publicitária, que se
orienta por definições do Conselho Nacional de
Autorregulamentação — Publicitária — (CONAR). Esse
Conselho analisa o componente ético das atividades do
setor, com base no seu código de ética e em resoluções
próprias. Não trata, porém, de todas as questões do
campo. Por exemplo, questões de propaganda política
são analisadas pelos tribunais eleitorais. Há, também,
iniciativas de autorregulamentação em setores como o
bancário e o de mídia impressa e eletrônica.
Considerando o contexto acima, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. A autorregulamentação é uma alternativa adicional
de controle sobre possíveis desvios éticos entre
organizações dos setores que a adotam.
PORQUE
Executivos de empresas de setores
autorregulamentados atuam em um ambiente ético
bem estruturado, o que permite que se desprendam
das regulamentações externas oriundas de agências
governamentais, já que têm as referências setoriais
como base para a análise ética de suas decisões.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,247 1516,247 1516,1065 1515,1065 1515,1296 1514,1296 1514,1432 1515,1432 1515,1723 1255,1723 1255,1768 961,1768 961,2005 854,2005 854,2003 806,2003 806,1798 807,1798 807,1737 854,1737 854,1661 899,1661 899,1335 854,1335 854,1126 806,1126 806,1065 805,1065"/>
	<TextEquiv conf="0.57531">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os executivos de uma empresa do setor de fast food
que mantêm lojas em todo o território nacional estão
preocupados com a recorrência de matérias na mída
sobre os prejuízos causados à saúde pelos maus hábitos
alimentares, atribuídos à baixa qualidade das refeições
rápidas, foco do negócio da empresa. Como reação,
esses executivos desenvolveram um processo de
remodelação das lojas e das embalagens dos produtos,
buscando incorporar uma concepção de boa relação
com o meio ambiente, utilizando materiais reciclados e
informando esse fato nas embalagens e nas campanhas
de comunicação. Outra ação foi incorporar insumos
naturais e orgânicos ao cardápio das lojas, ampliando
o número de opções. |sso acarretou o aumento da
complexidade na operação, elevando o tempo de
espera dos clientes no balcão das lojas e o preço final
de venda dos itens, o que implicou perda de vendas. Por
outro lado, de acordo com uma pesquisa de mercado
encomendada pela empresa, foi identificado aumento
no valor da marca após as ações tomadas.
Considerando a situação acima, avalie as afirmações a seguir.
|. As organizações midiáticas que elaboraram
matérias sobre a qualidade nutricional deficiente
de certos alimentos podem ser consideradas
stakeholders da empresa mencionada no caso.
Il. Considerando-se as funções administrativas, a
remodelação das lojas da empresa relaciona-se
com a função controle.
A fim de reverter o aumento no tempo de espera
dos clientes, é possível empregar técnicas de
administração científica, tais como aquelas
preconizadas por Frederick Taylor, de modo a
incorporar eficiência à produção das opções
ofertadas pelo cardápio das lojas.
A empresa mencionada no caso adota a concepção
de marketing orientado para vendas.
IV.
m
correto apenas o que se afirma em
lell.
lelll.
MWeiv.
LIVelv.
I,Meilv
Cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
