<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:58:11</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:31:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_29.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="60,187 61,187 61,188 789,188 789,189 1516,189 1516,217 1514,217 1514,470 1515,470 1515,632 1514,632 1514,1023 1513,1023 1513,1097 109,1097 109,1023 108,1023 108,950 60,950 60,766 61,766 61,630 60,630"/>
	<TextEquiv conf="0.37775">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O presidente de uma grande indústria de cosméticos e beleza reconhece que o momento econômico do país é extremamente
favorável à expansão dos negócios da empresa. Ele propôs, então, ao Conselho de Administração, a expansão da organização,
por meio da construção de uma nova fábrica na região central do país. Atualmente, a única fábrica da empresa está situada
no sul e atende à demanda de todo o país. Porém, o presidente acredita que uma nova fábrica possibilitará ganhos de
escala, menores custos para distribuição dos produtos e atendimento mais rápido e personalizado aos clientes. O Conselho
de Administração concordou com a argumentação, mas solicitou um estudo mais detalhado ao presidente sobre o projeto.
O presidente reconhece que a administração caracteriza-se pela interdisciplinaridade de conceitos e áreas, que, por sua vez, requer
uma intensidade de trocas entre os especialistas de marketing, recursos humanos, finanças e produção, entre outros. Nesse
sentido, para elaborar o projeto solicitado pelo Conselho, convocou inicialmente os diretores das seguintes áreas para discutir
a expansão e desenvolvimento do projeto: planejamento, recursos humanos, produção, marketing e finanças. Na reunião, os
diretores solicitaram uma caracterização/contextualização do projeto de expansão, que ficou a cargo do diretor de planejamento.
Pouco tempo depois, o diretor de planejamento apresentou aos outros diretores da empresa a caracterização do projeto em
que constavam: objetivo, breve histórico da empresa, panorama e análise do cenário atual, levantamento das oportunidades
e ameaças ao negócio, justificativa e proposição da expansão da fábrica de cosméticos na região central do país.
TAVARES, M. C. Gestão Estratégica. 3 ed. São Paulo: Atlas, 2010 (adaptado).
Suponha que, após entrega da caracterização do projeto apresentada pelo diretor de planejamento, o presidente
da empresa tenha solicitado aos demais diretores que redigissem um plano que contivesse o papel estratégico e os
objetivos das áreas funcionais para a realização do projeto de expansão da fábrica.
Com base nessa situação, elabore um texto dissertativo que contemple os seguintes aspectos:
a) critérios críticos a serem analisados pela área de Recursos Humanos para a viabilização do projeto de expansão
da fábrica; (valor: 5,0 pontos)
b) critérios críticos a serem analisados pela área de Produção para a viabilização do projeto de expansão da fábrica.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
