<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:09:21</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:35:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_12.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,252 1516,252 1516,372 1514,372 1514,766 1515,766 1515,929 900,929 900,1038 1514,1038 1514,1086 1515,1086 1515,1154 1514,1154 1514,1545 1515,1545 1515,1662 833,1662 833,1725 216,1725 216,2012 61,2012 61,1726 60,1726 60,1698 109,1698 109,1191 155,1191 155,1065 109,1065 109,994 61,994 61,840 60,840"/>
	<TextEquiv conf="0.96480">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A perspectiva da sustentabilidade põe em discussão nosso atual modelo de desenvolvimento. Nos próximos decênios,
deveremos ser capazes de passar de uma sociedade em que o bem-estar e a saúde econômica, que hoje são medidos
em termos de crescimento da produção e do consumo de matéria-prima, para uma sociedade em que seja possível
viver melhor consumindo (muito) menos e desenvolver a economia reduzindo a produção de produtos materiais.
É muito difícil prever como essa passagem de um estado para outro poderá acontecer. É certo, porém, que será
verificada uma descontinuidade que atingirá todas as dimensões do sistema: a dimensão física (os fluxos de matéria
e energia), mas também a econômica e institucional (as relações entre os atores sociais), além da dimensão ética,
estética e cultural (os critérios de valor e os juízos de qualidade que socialmente legitimam o sistema). Também é certo,
portanto, que o que nos aguarda é uma longa fase de transição. Aliás, podemos dizer que a transição já começou e que
se trata de promover a sua gestão procurando minimizar os riscos e aumentar as oportunidades.
As características das sociedades sustentáveis vão emergir de um processo que vai depender de como vão se mover os
diferentes atores sociais, das novas culturas que vão surgir, das relações de força que vão ser estabelecidas e das novas
instituições que vão ser criadas.
MANZINI, E.; VEZZOLI, C. O desenvolvimento de produtos sustentáveis: os requisitos
ambientais dos produtos industriais. São Paulo: EdUSP, 2002. p. 31-32 (adaptado).
Considerando o contexto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. Entre os atores sociais referenciados, as empresas ocupam papel secundário, pois sua função primordial é
socioeconômica e não sociopolítica ou institucional, esta tipicamente exercida por governos e organizações
multilaterais.
Ill. Em processos de transição como o mencionado no texto, inovação e mudança tendem a ser incentivadas,
enquanto valores e práticas institucionalizados tendem a ser questionados e substituídos por novas instituições,
as quais podem conservar certos aspectos tradicionais.
Ill. O cenário apresentado é repleto de oportunidades que podem ser alvo de estratégias empresariais para
transformar ou até eliminar a produção de certos bens e gerar novos serviços, por exemplo, de reciclagem
e reutilização de insumos e produtos, e de locação ou compartilhamento de eletrodomésticos, bicicletas e
automóveis.
IV. Práticas como a logística reversa de bens pós-consumo, já adotadas por muitas empresas, tendem a ser parte
integrante dos planos e estratégias empresariais em diversos segmentos, seja por determinação legal seja por
incentivos de mercado.
São adequadas ao contexto apresentado apenas as afirmações
O el
O iewW
O Ie.
O Liltelv.
O I,WMeIv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
