<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:01:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:32:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_23.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="50,847 50,1518 1528,1518 1528,847"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 1516,176 1516,206 1514,206 1514,820 1513,820 1513,1842 1514,1842 1514,1908 1174,1908 1174,1957 1148,1957 1148,2007 109,2007 109,2008 108,2008 108,2004 61,2004 61,1664 60,1664"/>
	<TextEquiv conf="0.16520">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Ludwick Marishane, de 22 anos de idade, estudante da Universidade de Cape Town, na África do Sul, desenvolveu
um gel de banho que não exige água e sabão. Para divulgar o produto, ele também criou uma empresa. A ideia de
Marishane é útil principalmente para lugares onde não há água adequada ou suficiente para o banho.
O gel promete eliminar bactérias, hidratar a pele e deixar um cheiro de banho tomado, bastando esfregá-lo sobre
o corpo. Marishane acredita que seus principais clientes não estarão apenas em lugares onde não há água potável.
A empresa diz que vai vender o gel para passageiros que farão voos de longa duração, para hotéis e locais onde
existem guerras ou situações de conflitos. A criação de Marishane, extremamente parecida com o álcool gel, pode
ajudar a reduzir doenças em áreas rurais causadas pela falta de água e higiene. A composição do gel mistura biocidas,
bioflavonoides e hidratantes.
Com o gel, Marishane ganhou o prêmio máximo do Global Student Entrepreneur Awards de 2011. Agora, além de
uma empresa, ele já detém a patente e a marca registrada do gel. Cada unidade do gel será vendida por US$ 0,50 para
comunidades rurais e por US$ 1,50 para empresas. Segundo o estudante, uma unidade é suficiente para limpar todo o
corpo e matar 99,9% dos germes.
Suponha que uma empresa comercial que atue com a distribuição de diversos produtos resolva introduzir o gel
criado por Marishane no seu portfólio de produtos. Nessa situação, em qual dos quadrantes da Matriz BGC o gel
estaria posicionado?
Como pontos de interrogação, pois é um novo produto que ainda não tem participação de mercado, embora seja
introduzido em um mercado em crescimento.
Como estrelas, pois tem grande participação no mercado e será introduzido em um mercado em crescimento constante.
Como vira-latas ou abacaxis, pois como o mercado e o produto são novos, tanto a participação quanto o crescimento
do mercado são pequenos.
Como vacas leiteiras, pois tem grande potencial de vendas em um mercado crescente.
GO dO O
Como estrelas, pois é indicado para uso durante viagens de avião de longa distância.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
