<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:02:00</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:33:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_22.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="784,189 786,2008 790,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,242 770,242 770,1074 769,1074 769,1364 770,1364 770,1643 769,1643 769,1775 238,1775 238,1898 282,1898 282,2010 109,2010 109,1776 60,1776 60,1644 59,1644 59,1364 61,1364 61,1207 60,1207"/>
	<TextEquiv conf="0.93079">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um estudo de uma empresa de consultoria americana
mostra que sete em cada dez empresários do mundo
buscam alguma iniciativa de colaboração com outras
empresas. O alvo preferencial são companhias com as
quais já existe algum tipo de relacionamento, como
fornecedores e clientes. “São vários os motivos para
parcerias, desde a necessidade de adquirir conhecimento
em áreas novas até simplesmente cortar custos”,
afirma o responsável pela pesquisa. Assim, para ganhar
competitividade, muitas empresas passaram a ver mais
vantagens do que problemas em dividir informações
estratégicas. É cada vez maior o número de empresas que
criam projetos em conjunto para dividir custos e riscos.
A parceria pode ser entre concorrentes ou entre
empresas de mercados totalmente distintos, como nos
modelos que seguem.
Modelo | - Para abrir mercados: o custo de chegar a uma
nova região pode inviabilizar a investida. Convidar outra
empresa ajuda a dividir os custos.
Modelo II - Para cortar custos: empresas gastam muito
com atividades que não são sua especialidade, como
transporte. Aliar-se a um especialista pode ser uma saída.
Modelo III - Para inovar: projetos de inovação são caros e
incertos por natureza. Para reduzir os custos, cada vez mais
empresas criam projetos para prospectar novas tecnologias.
SIMÕES, R. O inimigo virou sócio. Exame, São Paulo, ano 46, n. 1019,
Pp. 109-110, 27 jun. 2012 (adaptado).
Considere a seguinte situação hipotética.
Três fabricantes de produtos distintos — uma de adereços
e utilidades femininos; outra de meias para mulheres e
lingeries; e uma terceira de produtos diversos com design
não convencional —, atuantes de maneira isolada por
meio de lojas próprias e franquias em cidades com mais
de 500 mil habitantes, conceberam uma nova proposta de
loja para cidades com até 250 mil habitantes, caracterizada
pela venda conjunta dos itens das três marcas.
De acordo com a proposta de modelos de parceria
apresentada pela empresa de consultoria americana, a
situação descrita acima enquadra-se no(s) modelo(s)
|, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,242 1515,242 1515,721 1516,721 1516,930 1515,930 1515,1719 1256,1719 1256,1768 931,1768 931,2005 806,2005 806,1800 807,1800 807,1739 899,1739 899,1536 854,1536 854,1517 879,1517 879,1515 899,1515 899,1272 854,1272 854,1252 880,1252 880,1251 900,1251 900,970 854,970 854,951 855,951 855,722 854,722 854,696 806,696 806,562 805,562"/>
	<TextEquiv conf="0.54763">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A Brasil Indústria de Calçados é uma empresa de sapatos
que pretende aumentar sua participação no mercado.
A empresa deseja conquistar novos mercados, aumentar
suas vendas e melhorar sua competitividade na indústria
calçadista. Seu diretor executivo está indeciso em
implementar uma entre as seguintes estratégias sugeridas
por seu gerente de planejamento: (1) integração vertical;
(2) integração horizontal; (3) crescimento interno
horizontal; e (4) crescimento interno vertical.
Considerando as estratégias sugeridas pelo gerente de
planejamento ao diretor executivo, avalie as afirmações
a seguir.
|. A decisão pela estratégia de integração vertical
levaria a Brasil Indústria de Calçados a adquirir
outra empresa que produz componentes para a
fabricação de seus produtos atuais. Com isso, o
diretor executivo teria controle maior da qualidade
de seus vários processos produtivos.
Ill. Caso o diretor executivo da Brasil Indústria
de Calçados opte pela integração horizontal,
a empresa estará apta a realizar uma aliança
estratégica do tipo ganha-ganha com uma ou mais
empresas (concorrentes ou não). Dessa forma, o
diretor executivo poderia compartilhar recursos
e competências, assim como reduzir os riscos
individuais de cada organização parceira.
Ill. Ao adotar a estratégia de crescimento interno
horizontal, o diretor executivo da Brasil Indústria
de Calçados pode decidir criar novas empresas
que operem em negócios similares ao seu. Nesse
sentido, será possível aumentar vendas, alcançar
maior participação de mercado e ser mais
competitivo na indústria calçadista.
IV. Com a estratégia de crescimento interno vertical,
a Brasil Indústria de Calçados pode decidir
adquirir um novo negócio relacionado ao canal
de distribuição da empresa. Com isso, o diretor
executivo criaria um relacionamento melhor com
fornecedores e clientes.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o:
O el.
O llelv.
O ueiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
