<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:07:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:34:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_16.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="60,536 60,1410 873,1410 873,536"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="965,528 965,1405 1528,1405 1528,528"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="60,238 61,238 61,239 1515,239 1515,1518 1514,1518 1514,1761 1131,1761 1131,1909 991,1909 991,1953 609,1953 609,2001 107,2001 107,1999 61,1999 61,1517 60,1517"/>
	<TextEquiv conf="0.96046">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A Diretoria Financeira da empresa Átria informou que, atualmente, a estrutura de capital é composta de R$ 6 000 000,00
de dívidas de longo prazo, captadas junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), ao custo de
6% a.a. A empresa tem, hoje, 2 milhões de ações ordinárias distribuídas, ao valor de mercado de R$ 11,00/ação. A empresa
é tributada à alíquota de 30%. O preço médio de venda de seus produtos é de R$ 118,00, os custos variáveis unitários
são de R$ 69,00 e os custos fixos são da ordem de R$ 1 428 000,00. A quantidade vendida do exercício anterior foi de
200 000 unidades. Espera-se que a economia nos próximos 3 anos ganhe ainda mais fôlego e expansão.
O desempenho financeiro da Átria é especificado na Demonstração de Resultado do Exercício (DRE) a seguir.
Considerando a DRE acima e tendo em vista os resultados para os diferentes indicadores e múltiplos, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. A alavancagem financeira adotada pela empresa Átria gerou efeito positivo nos resultados da empresa.
PORQUE
Il. Com a economia em expansão, torna-se mais intensa a geração de resultados líquidos a partir dos investimentos
realizados pela empresa Átria com recursos de terceiros, uma vez que estes contribuem para gerar resultados
para a empresa.
As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa da |.
As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa da |.
A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
cCcoçgoo
As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
