<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:05:40</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:34:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_18.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="783,189 786,2008 791,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,187 645,187 645,186 771,186 771,598 769,598 769,1002 770,1002 770,1028 762,1028 762,1108 282,1108 282,1347 109,1347 109,1345 61,1345 61,1140 62,1140 62,1040 63,1040 63,1039 109,1039 109,1003 135,1003 135,1002 155,1002 155,829 109,829 109,733 61,733 61,599 60,599"/>
	<TextEquiv conf="0.95841">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um microempresário está avaliando a captação de
recursos com o objetivo de implementar um projeto de
substituição de equipamentos de sua empresa. Do total
dos recursos necessários, 40% serão financiados pelo
Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social
(BNDES), ao custo de 10% a.a.; 10% dos recursos serão
obtidos de uma linha de crédito do banco com o qual a
empresa mantém relacionamento, ao custo de 18% a.a.;
e o restante dos recursos necessários virão dos lucros
retidos pela empresa.
Com base nas especificações da captação de recursos acima
descrita e desconsiderando o risco do projeto e os efeitos do
imposto de renda, avalie as afirmações seguintes.
|. O custo de capital de terceiros do projeto de
substituição é de 5,80% a.a.
Se a rentabilidade do projeto está estimada em
17% a.a., então o custo de capital próprio desse
investimento deve ser inferior a 22,40% a.a., para
que o empreendimento seja viável.
Ill. A expansão do endividamento deve promover
aumento no custo de capital próprio da empresa.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
lelll, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
Cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,187 1404,187 1404,186 1516,186 1516,952 1514,952 1514,1089 1516,1089 1516,1158 1514,1158 1514,1340 1515,1340 1515,1549 1514,1549 1514,1681 1160,1681 1160,1732 1027,1732 1027,1956 947,1956 947,2006 854,2006 854,2005 806,2005 806,1771 807,1771 807,1702 900,1702 900,1550 899,1550 899,1544 854,1544 854,1524 880,1524 880,1523 899,1523 899,1361 854,1361 854,1159 806,1159 806,1089 914,1089 914,952 806,952 806,953 805,953"/>
	<TextEquiv conf="0.41103">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Não defendemos a ideia da inércia estrutural (Baum, 1999),
em que a mudança adaptativa acarretada pela Tecnologia
de Informação (TI) não é possível ou recomendada.
Em alguns casos, o uso adequado da TI poderá resultar
em melhoras significativas de performance e libertar o
homem de tarefas repetitivas e enfadonhas. No entanto, a
elevada taxa de fracasso e a descrença e o desinteresse da
alta gestão nas implantações de TI que exijam mudanças
comportamentais substanciais (Markus e Benjamin, 1997)
sugerem que, mesmo no escopo limitado das mudanças
adaptativas, a visão reducionista tem causado sérios
problemas. Seria fortemente recomendável, então, que
os gestores procurassem desenvolver uma compreensão
melhor da natureza da informação e do fenômeno da
cognição humana, caso se pretenda aumentar a efetividade
da gestão estratégica de sistemas de informação.
PITASS|, C.; LEITÃO, S. P. Tecnologia de Informação e mudança: uma
abordagem crítica. RAE - Revista de Administração de Empresas,
v. 42, n. 2, p. 77-87, abril/junho 2002 (adaptado).
Considerando as ideias do texto acima, avalie as afirmações
a seguir.
|. A inércia estrutural criada pela TI é recomendável
para se obterem melhorias significativas de
desempenho nas organizações.
Ill. A efetividade da gestão estratégica de sistemas
de informação depende da compreensão da
natureza da informação e dos processos cognitivos
associados.
Ill. A libertação do homem de tarefas repetitivas
e enfadonhas pela TI leva à eliminação dos
processos burocratizados associados à atividade
humana nas organizações.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
le ll, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
cCoçgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
