<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:00:42</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:32:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_24.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="783,189 786,2008 791,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="890,1177 890,1526 1430,1525 1430,1176"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="1226,1188 1226,1235 1033,1235 1033,1188"/>
	<TextEquiv conf="0.54049">
	<Unicode>Ludo CO
Existentes</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="caption">
	<Coords points="920,1337 920,1435 902,1435 902,1337"/>
	<TextEquiv conf="0.60593">
	<Unicode>a
ô
V
Ki
o
=</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 388,176 388,186 753,186 753,203 752,203 752,941 751,941 751,1118 752,1118 752,1219 751,1219 751,1526 750,1526 750,1710 751,1710 751,1797 752,1797 752,1865 750,1865 750,1952 609,1952 609,2000 62,2000 62,2001 61,2001 61,1591 60,1591 60,1564 62,1564 62,1315 63,1315 63,1119 62,1119 62,1085 60,1085"/>
	<TextEquiv conf="0.42347">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Desenvolvimento sustentável significa atender às
necessidades das gerações presentes sem impedir que
as gerações futuras também o façam. O princípio ético é
de que as futuras gerações tenham acesso, pelo menos,
ao mesmo nível de capital natural que as gerações
predecessoras. Nesse contexto, surge o conceito de
produção mais limpa, que busca a eficiência pelo não
desperdício, minimização ou não geração de resíduos,
eficiência energética e eliminação de impactos à saúde
humana e ao ambiente, na obtenção de produtos
atóxicos, no uso de reciclagem primária atóxica e na
responsabilidade continuada do produtor. Na produção
mais limpa, bens são produzidos de forma compatível
com o que um ecossistema pode suportar, garantindo-
se sustentabilidade e conservação de recursos, com
respeito aos padrões de qualidade ambiental. Para
que isso ocorra, é imperativo o envolvimento de toda a
cadeia produtiva.
Considerando o texto apresentado, avalie as seguintes
asserções a respeito da produção de bens e serviços
sustentáveis e a relação proposta entre elas.
|. A produtividade dos sistemas de produção em uma
economia sustentável é dependente de certificações
do tipo produção mais limpa.
PORQUE
Il. Uma economia sustentável depende não apenas de
processos industriais mais limpos, mas também de
produtos sustentáveis, ou seja, o foco da produção
deve ser ampliado do gerenciamento de processos
para o gerenciamento de produtos ao longo da
cadeia produtiva.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a ||
é uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas
a ll não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1404,176 1404,186 1516,186 1516,709 1515,709 1515,1771 1513,1771 1513,2009 855,2009 855,2010 854,2010 854,2007 806,2007 806,1772 805,1772"/>
	<TextEquiv conf="0.39868">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O franchising permite que o franqueador aumente sua base
de atuação com maior intensidade do que seria possível
se dependesse apenas de recursos próprios para instalar,
operar e gerir novas unidades. O fenômeno ocorre porque
o franqueador faz uso daquilo que os estadunidenses
denominam O.P.M. (“other people's money”, ou seja, “o
dinheiro dos outros”), situação em que os franqueados
bancam os custos de implantação, operação e de gestão
das respectivas unidades. Em segundo lugar, o franchising
reduz a necessidade de o franqueador recrutar, selecionar
e contratar pessoal, em particular gerentes que sejam
capazes de administrar essas novas unidades, muitas
vezes geridas pelos próprios franqueados.
Por meio do franchising, o franqueador pode,
adicionalmente, ingressar em mercados nos quais
dificilmente entraria se dependesse de seus recursos
próprios, sejam financeiros ou humanos. Para isso, conta
com a presença física e o conhecimento do franqueado
sobre os hábitos e a cultura da região onde vive e trabalha.
ARAÚJO, A. P. B. Franchising. Disponível em: &lt;http://www.biblioteca.sebrae.
com.br&gt;. Acesso em: 17 jul. 2012 (adaptado).
A figura a seguir representa a matriz de componentes do
vetor de crescimento, também conhecida como matriz
produtos e mercados, de Igor Ansoff.
Suponha que uma empresa franqueadora do setor de
lanchonetes deseje ampliar negócios sem modificar os
princípios negociais habitualmente praticados. A partir do
texto e dos quatro quadrantes da matriz de componentes
do vetor de crescimento apresentada acima, qual das
alternativas de crescimento seria mais pertinente ao caso?
Desenvolvimento de produto e diversificação.
Desenvolvimento de mercado e diversificação.
Penetração de mercado e diversificação.
Penetração de mercado e desenvolvimento de produto.
Cocos
Penetração de mercado e desenvolvimento de mercado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
