<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:59:57</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:32:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_25.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="785,189 786,2008 789,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,240 770,240 770,626 769,626 769,924 770,924 770,1380 109,1380 109,1381 108,1381 108,948 61,948 61,627 60,627"/>
	<TextEquiv conf="0.96224">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Segundo o presidente da Associação Brasileira de
Supermercados (Abras), “uma concentração, em termos
de mercado, de cerca de 30% não é nenhum “bicho de
sete cabeças”. Há uma concentração em São Paulo, mas no
restante do país a situação é diferente”.
Segundo a Abras, a participação das vendas das maiores
empresas do setor de supermercados no Brasil passou de
40%, em 2009, para 43% em 2010. Embora a concentração
avance, ainda está longe da realidade na Europa, onde
as cinco maiores redes respondem por 70% a 80% das
vendas, destacou a Abras.
PETRY, R. Competição continua mesmo com fusão entre Carrefour e Pão de Açúcar.
São Paulo: Agência Estado, 2011 (adaptado).
Considerando o texto, conclui-se, com base na abordagem
das forças competitivas de Michael Porter, que
O há ampliação de ameaças de novos entrantes quando há
aumento na concentração de empresas que participam
do setor de supermercados no varejo brasileiro.
a globalização contribui para a redução do processo
de concentração entre as empresas do setor de
supermercados no varejo brasileiro.
o processo de concentração entre empresas do setor
de supermercados no varejo brasileiro aumenta o
poder de negociação dos compradores (clientes).
o processo de concentração entre empresas do setor
de supermercados no varejo brasileiro aumenta o
poder de negociação dos fornecedores.
o processo de aquisição ou fusão entre empresas
do setor de supermercados no varejo brasileiro
aumenta seu poder de negociação com fornecedores
e compradores.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,247 1515,247 1515,1008 1514,1008 1514,1111 1119,1111 1119,1271 1017,1271 1017,1364 806,1364 806,1111 805,1111"/>
	<TextEquiv conf="0.51204">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Uma rede paulistana de hotéis acaba de arrecadar 435 milhões
de reais para seu primeiro fundo de investimentos em
hotéis, criado no fim de 2011, em parceria com uma
gestora de investimentos. É o primeiro fundo criado
para comprar hotéis inteiros no Brasil. Nas próximas
semanas, esse recurso financeiro vai ser usado para
comprar seis empreendimentos e integrá-los à rede de
25 hotéis, que hoje fatura 255 milhões de reais. Outros
20 empreendimentos estão no radar do fundo em todas
as regiões do Brasil, com exceção do Norte do país.
LETHBRIDGE, T. Exame, São Paulo, ano 46,
n. 1017, p. 19, 30 mai. 2012 (adaptado).
As organizações produtivas costumam definir como
objetivo principal o aumento nas vendas, o incremento
nos lucros, o aumento na participação de mercado ou,
ainda, outras medidas de desempenho relacionadas ao
crescimento e ao desenvolvimento do negócio. Metas
de crescimento podem ser perseguidas por meio de
estratégias diversas.
Que estratégia foi utilizada pela rede de hotéis de que
trata O caso acima para promover seu crescimento?
O Integração vertical.
O Integração horizontal.
O Diversificação.
O Fusão.
O Joint venture.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
