<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:03:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:33:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_21.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,246 1515,246 1515,558 1514,558 1514,1287 727,1287 727,1333 186,1333 186,1583 87,1583 87,1586 61,1586 61,1333 60,1333 60,1307 107,1307 107,1179 109,1179 109,719 61,719 61,718 60,718 60,612 61,612 61,613 291,613 291,473 61,473 61,472 60,472"/>
	<TextEquiv conf="0.95387">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A maioria das empresas ainda aplica exclusivamente sistemas tradicionais de remuneração, embasados em
descrições de atividades e responsabilidades de cada cargo ou função. A utilização de instrumentos como
descrições de cargos, organogramas e planos de cargos e salários permite a muitas dessas empresas atingir
um patamar mínimo de estruturação na gestão de seus recursos humanos. Entretanto, quando aplicados na
condição de exclusão de outras formas, esses sistemas podem tornar-se anacrônicos em relação às novas
formas de organização do trabalho e ao próprio direcionamento estratégico da empresa.
WOOD JUNIOR, T.; PICARELLI FILHO, V. (Coord.) Remuneração e carreira por habilidades e por competências: preparando a organização
para a era das empresas de conhecimento intensivo. São Paulo: Atlas, 2004, p. 84 (adaptado).
O texto acima permite distinguir novos modelos estratégicos de modelos tradicionais de gestão de pessoas,
associando-os aos contextos e às características das organizações. Nesse contexto, selecione quais das seguintes
características correspondem aos novos modelos estratégicos de gestão de pessoas.
|. A estrutura organizacional apresenta muitos níveis hierárquicos e a ascensão salarial se faz
preponderantemente por promoção horizontal e vertical, no âmbito do sistema de gestão de carreiras.
Il. O processo decisório baseia-se em uma descrição de papéis e de responsabilidades clara e rigorosamente
observada no dia a dia da organização.
Ill. O planejamento estratégico é realizado pela cúpula dirigente, com apoio de um grupo de especialistas de
alto nível lotados no departamento de planejamento da matriz, produzindo diretrizes e objetivos negociais
para a organização.
IV. O estilo e a cultura gerenciais privilegiam proximidade e compartilhamento de informações e de pontos
de vista. Nesse contexto, as pessoas têm acesso franqueado aos seus dirigentes e às equipes de áreas
funcionais e técnicas da organização.
V. As descrições de responsabilidades e de atribuições são estabelecidas de maneira genérica e contextualizada,
privilegiando a explicitação dos resultados a serem alcançados, ao lado dos padrões de serviços, da qualidade
e dos relacionamentos pessoais e negociais internos e externos.
São pertinentes apenas as características descritas em
lell.
lev.
Nell.
Meilv.
IVeVv.
cCoçgGoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
