<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:59:25</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:32:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_26.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,242 1515,242 1515,415 1514,415 1514,1075 186,1075 186,1317 61,1317 61,1076 60,1076 60,1018 155,1018 155,824 109,824 109,804 155,804 155,803 156,803 156,667 155,667 155,416 61,416 61,243 60,243"/>
	<TextEquiv conf="0.95988">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A expressão “apagão de mão de obra” passou a ser veiculada na mídia especializada e entre agentes
econômicos, sociais e políticos para retratar uma condição estrutural do mercado de trabalho brasileiro, no
qual as necessidades organizacionais por competências laborais mais complexas e (ou) de elevada qualificação
não são facilmente supridas. Considerando essa realidade, avalie se cada uma das organizações descritas nos
itens a seguir adota as melhores práticas de gestão de pessoas, de acordo com abordagens contemporâneas.
IV.
Pressionada pelo mercado de trabalho, a organização tende a redesenhar seus processos de trabalho para
ampliar a produtividade e a qualidade. Em paralelo, tende a ampliar os investimentos em capacitação para
prover características multifuncionais aos empregados.
Pressionada pelo mercado de trabalho, a organização tende a conceber políticas remuneratórias diretas e (ou)
indiretas mais atraentes. Tornando-se mais atrativa no mercado de trabalho, poderá “congelar” investimentos
em capacitação de pessoas.
Pressionada pelo mercado de trabalho, a organização tende a reduzir de maneira significativa as exigências de
recrutamento e de seleção para atrair pessoal. Em contrapartida, não terá de conceber políticas remuneratórias
mais atraentes.
Pressionada pelo mercado de trabalho, a organização tende a adotar modelos de remuneração variável mais
agressivos, conjugados a critérios de promoção mais restritivos, no âmbito do sistema de gestão de carreiras
e de remuneração.
Pressionada pelo mercado de trabalho, a organização tende a flexibilizar as exigências de recrutamento e de
seleção e a ampliar seus investimentos em capacitação.
Atuam de forma adequada face ao “apagão de mão de obra” mencionado no texto apenas as organizações
descritas em
Oie
Oiev
O le.
O Welv.
O IWvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
