<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:11:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:35:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_9.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="786,189 786,2008 788,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="802,473 802,1047 1526,1047 1526,473"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,247 770,247 770,1177 755,1177 755,1280 769,1280 769,1411 770,1411 770,1561 769,1561 769,1687 415,1687 415,1741 282,1741 282,1958 202,1958 202,2007 61,2007 61,1778 62,1778 62,1711 155,1711 155,1561 154,1561 154,1389 109,1389 109,1242 61,1242 61,1177 60,1177"/>
	<TextEquiv conf="0.49946">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Em uma faixa afixada na parede do saguão principal
de uma grande revendedora de automóveis, que
vem superando suas metas de vendas, pode-se ler o
seguinte: “Satisfação 100% garantida ou seu dinheiro
de volta para todos os carros comprados aqui com
até um mês de uso”. Certo dia, um cliente adentra
o saguão da revendedora, entrega as chaves de seu
automóvel recém-adquirido ao sorridente vendedor
e anuncia: “Comprei meu carro aqui na semana
passada. Não estou satisfeito. Quero meu dinheiro de
volta”. Surpreso, o vendedor afirma que essa situação
nunca acontecera, mesmo com a faixa afixada há
vários meses na loja. Ele explica que a devolução do
dinheiro pago pelo carro dependerá de uma entrevista
do cliente com o gerente comercial da revendedora,
de uma perícia minuciosa no automóvel para apurar
eventuais problemas devidos ao mau uso do veículo
e do preenchimento, pelo cliente, de sete formulários
diferentes detalhando suas razões para a devolução.
Informa ainda que, cumpridas essas etapas, depois
de uma análise por parte do setor financeiro da loja,
o dinheiro do cliente poderá ser devolvido em dez
parcelas mensais de igual valor.
Com base no caso exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. O excesso de burocracia na revendedora de
automóveis constitui obstáculo para que a
empresa seja eficaz em seus objetivos comerciais.
A atitude do vendedor revela falhas no
treinamento oferecido pela empresa, pois ele foi
incapaz de cumprir a promessa contida na faixa
afixada na loja.
Há evidências de disfunção burocrática
caracterizada pela dificuldade de atendimento aos
clientes frente a demandas não usuais.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O LI11e,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,242 1515,242 1515,1552 1514,1552 1514,1788 1020,1788 1020,1964 947,1964 947,2007 854,2007 854,2005 806,2005 806,1123 805,1123"/>
	<TextEquiv conf="0.55130">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Uma das decisões mais relevantes quando se trata da
política de capital de giro de uma empresa é a decisão de
como os ativos correntes devem ser financiados. Disso
é possível derivar seis possíveis estruturas financeiras,
conforme proposto por Fleuriet, Kehdy e Blanc (2003) e
Assaf Neto e Tibúrcio Silva (2002).
Com base nas estruturas financeiras apresentadas, avalie
as afirmações abaixo.
|. “Organizações que exibem estrutura do tipo I estão
em excelente situação financeira em razão do
elevado nível de liquidez praticado, pois têm recursos
permanentes aplicados no ativo circulante.
Ill. Organizações que exibem estrutura do tipo IV
estão em situação financeira confortável,
embora tenham saldo de tesouraria negativo
em decorrência da necessidade de captação de
recursos de longo prazo para investimento no CCL.
Ill. Organizações que exibem estrutura do tipo V
estão em uma situação em que recursos de
curto prazo financeiros e operacionais financiam
investimentos de maior prazo, o que evidencia
uma estrutura inadequada de gestão financeira
de capital de giro.
orreto o que se afirma em
Il, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
lelll, apenas.
Lie.
cCcoçgcoor</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
