<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:06:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:34:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_17.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="157,573 157,1176 1423,1176 1423,573"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="caption">
	<Coords points="60,242 1515,242 1515,489 1514,489 1514,1627 1513,1627 1513,1712 510,1712 510,1758 186,1758 186,2005 61,2005 61,489 60,489"/>
	<TextEquiv conf="0.96621">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Carlos, gerente de operações da fábrica de brinquedos RWZ, constatou que o estoque de um item componente de
seu principal produto não atende adequadamente a política de gestão de materiais da fábrica, tendo em vista que os
custos operacionais associados à manutenção do estoque desse item são muito elevados. Atento ao comportamento
da demanda, Carlos passou a administrar o estoque utilizando o Modelo por Ponto de Pedido. Segundo esse modelo,
sempre que o nível de estoque do item atingir o Ponto de Pedido, é providenciado um pedido de reposição de Qc unidades,
as quais, se não ocorrer imprevisto, devem dar entrada em estoque dez (10) dias após a emissão do pedido. A figura a
seguir ilustra esse modelo.
Com base nas condições apresentadas no Modelo por Ponto de Pedido proposto por Carlos, avalie as afirmações a seguir.
|. ARWZ deve administrar os custos operacionais relacionados ao capital empatado, ao espaço de armazenagem,
à iluminação, à segurança e à obsolescência, já que o estoque médio é de 3 000 unidades.
Il. A quantidade de itens que deve ser usada entre a data da encomenda e a data de recebimento do lote de
compra, ou seja, a quantidade suficiente para atender à demanda durante o tempo de ressuprimento,
é de 2000 unidades.
Ill. O total de 4 500 unidades corresponde à parcela do estoque do item que será consumida até a data da
encomenda do lote de compra, sendo de 2500 unidades o nível do estoque no ponto de pedido.
IV. A demanda diária do item analisado por Carlos é de 200 unidades, e a quantidade a ser reposta, ou seja,
o tamanho do lote de compra, é de 6000 unidades.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
O Ie.
O llelv.
O eiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
