<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:12:02</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:36:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_8.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="783,189 786,2008 791,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,176 395,176 395,187 645,187 645,186 771,186 771,898 770,898 770,1045 771,1045 771,1182 770,1182 770,1484 720,1484 720,1592 769,1592 769,1955 609,1955 609,2009 62,2009 62,2010 61,2010 61,1555 60,1555 60,1527 62,1527 62,1276 63,1276 63,1046 62,1046 62,1012 61,1012 61,899 60,899"/>
	<TextEquiv conf="0.94903">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A globalização dos negócios ampliou oportunidades e
desafios para as empresas. A expansão das operações para
outros países levou muitas empresas a criar programas de
expatriação de executivos, e o sucesso desses programas
depende de diversos fatores. O executivo expatriado
precisa não apenas dominar o idioma do país-destino, mas
também adaptar-se a culturas e contextos específicos. À
convivência e o desempenho em ambientes de trabalho
com valores e padrões comportamentais diferentes é
quase sempre um empreendimento complexo. Muitos
executivos retornam frustrados para seus países de origem
após experiências de gestão malsucedidas no exterior. Na
perspectiva organizacional, essas experiências configuram
retorno não realizado de investimentos em pessoas e
capacidade gerencial.
Considerando o contexto apresentado, avalie as seguintes
asserções e a relação proposta entre elas.
|. Aadaptaçãobem-sucedida de um executivo expatriado
depende, em larga medida, da acomodação, elemento
do processo de aprendizagem por meio do qual o
indivíduo modifica as suas estruturas cognitivas.
PORQUE
Il. A vivência intercultural leva o executivo expatriado
a experimentar, ocasionalmente, sensações de
desconforto gerado pela dissonância cognitiva
que ocorre quando ele se depara com crenças ou
conhecimentos que desafiam aquilo que sempre
julgou certo.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="805,176 1140,176 1140,187 1404,187 1404,186 1516,186 1516,203 1515,203 1515,1739 1160,1739 1160,1782 1027,1782 1027,2006 855,2006 855,2007 854,2007 854,2005 806,2005 806,1752 899,1752 899,1592 854,1592 854,1140 806,1140 806,1113 919,1113 919,966 806,966 806,967 805,967 805,585 806,585 806,242 805,242"/>
	<TextEquiv conf="0.37885">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A discussão sobre novas formas organizacionais explora
modelos de gestão flexíveis, caracterizados pela tomada de
decisão mais frequente, rápida e complexa, pelo achatamento
de níveis hierárquicos, pela contínua e ampla aquisição
e compartilhamento de informações e pelo fomento à
aprendizagem organizacional. Em paralelo, questiona
elementos do paradigma modernista de organização, como
a racionalidade instrumental, a produção em massa e o
modelo fordista de organização do trabalho.
Essas novas formas organizacionais são vistas pelos
estudiosos de duas maneiras principais: a) como
representação de uma lógica de ação diferente da
instrumental, que é típica do modelo modernista de
organização; e b) como aperfeiçoamento da abordagem
contingencial da administração. Os estudos realizados
carecem, entretanto, de aprofundamento para que
se possa considerar as chamadas organizações pós-
modernas ou como expressão da ruptura qualitativa com
a modernidade ou como versão especificamente histórica
de organizações modernas.
DELLAGNELO, E. L.; MACHADO-DA-SILVA, C. L. Novas formas
organizacionais: onde se encontram as evidências empíricas
de ruptura com o modelo burocrático de organizações?
In: Organizações e Sociedade, v. 7, n. 19,
p. 19, set./dez. 2000 (adaptado).
Considerando as ideias acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A abordagem contingencial, própria do projeto
modernista de organização, procura discutir
as novas alternativas organizacionais em um
ambiente considerado turbulento e competitivo,
com a preocupação de desenhar o melhor arranjo
organizacional para o alcance de maior efetividade.
Ill. De acordo com a compreensão sistêmica e
comportamental da administração, as novas
formas organizacionais revelam a ruptura com
a racionalidade instrumental, caracterizando o
paradigma pós-modernista.
Ill. Na visão pós-modernista, as novas formas
organizacionais podem representar a
operacionalização de modos de racionalidade
diferentes daquele descrito por Weber como
típico do modelo burocrático.
orreto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
lelll, apenas.
Il el, apenas.
Lie.
cCcogoor</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
