<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T04:10:08</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:35:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="01_ADMINISTRACAO_Page_11.jpeg" imageWidth="1595" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="786,189 786,2008 788,2008 788,189"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="55,881 55,1005 778,1005 778,881"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="59,242 770,242 770,777 769,777 769,1027 770,1027 770,1164 769,1164 769,1373 770,1373 770,1737 415,1737 415,1782 282,1782 282,1961 202,1961 202,2003 61,2003 61,1803 62,1803 62,1751 109,1751 109,1164 60,1164 60,777 59,777"/>
	<TextEquiv conf="0.95670">
	<Unicode>QUESTÃO 14
João é diretor de logística da BSW e constituiu um grupo
para analisar a gestão de estoques da organização e
propor melhorias. Inicialmente, foram identificadas duas
concorrentes no mercado: as empresas MEW e RWZ,
reconhecidas por suas práticas avançadas na gestão de
estoques. Fundamentando-se em princípios éticos de
legalidade, confidencialidade, uso e intercâmbio, o grupo
decidiu implementar uma técnica de monitoramento
do desempenho da gestão de estoques da concorrência
(MEW e RWZ) e comparar os dados ao desempenho
da BSW, ou seja, realizar um benchmarking funcional.
Esse processo visa definir o nível de estoque que deve ser
mantido na BSW, de modo a reduzir os custos associados
ao excesso de estoque, os riscos e os correspondentes
custos associados à falta de materiais.
Na tabela a seguir, são apresentados os indicadores de
giros de estoque de 2011 dessas organizações.
Considerando que o custo anual das vendas de cada
empresa é de R$ 14 000 000,00 e comparando a situação
operacional das três organizações por meio do indicador
de giro de estoque, analise as afirmações seguintes.
|. A necessidade de capital de giro é maior para a
empresa BSW, pois, enquanto ela precisa de
R$ 700000,00 para financiar seus estoques, a
MEW e a RWZ necessitam de R$ 175 000,00 e
R$ 100 000,00, respectivamente.
Il. A empresa MEW é a que pode apresentar menor
problema financeiro e uma gestão de estoque
que contribui para torná-la mais competitiva no
mercado, uma vez que é a que tem menor capital
investido em estoque.
Ill. A RWZ é a empresa que apresenta melhor
administração logística e maior flexibilidade para
atender a demanda de mercado e satisfazer seus
clientes, tendo em vista que tem maior rotatividade
de estoque e menor capital imobilizado em estoque.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O lleilll, apenas.
O Le</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
