<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:12:05</Created>
	<LastChange>2020-10-26T01:29:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 576,183 576,273 802,273 802,775 803,775 803,1473 81,1473 81,1474 80,1474 80,776 79,776 79,574 80,574 80,395 79,395 79,273 80,273"/>
	<TextEquiv conf="0.96430">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Considere as descrições que se seguem.
Escola X: O currículo é desenvolvido em projetos de trabalho,
com integração entre disciplinas, e os laboratórios de
informática estão a serviço da pesquisa empreendida pelos
alunos.
Escola Y: Há uma delimitação clara entre as disciplinas, com
horários e espaços bem definidos para as atividades, e os
recursos tecnológicos dão suporte à transmissão de conhe-
cimentos.
Escola Z: Laboratórios de informática, telas digitalizadas e
estúdios de produção audiovisual estão disponíveis aos pro-
fessores, que são conduzidos a desenvolver um currículo em
que os novos conhecimentos científicos sejam imediatamen-
te incorporados.
Qual das análises faz uma relação coerente entre concep-
ções de currículo e uso da tecnologia, segundo as correntes
teóricas a que se referem?
(A) As escolas X e Y adotam uma concepção de currículo cal-
cada no multiculturalismo, pois o tratamento dado ao uso
de recursos tecnológicos está associado à diversidade.
(B) Na escola X o currículo possui uma abordagem
interdisciplinar, o que favorece o caráter investigativo do
uso de recursos tecnológicos no contexto da metodologia
de projetos.
(C) Na escola Y a delimitação entre as disciplinas demonstra
que o currículo é reflexo da pluralidade cultural contempo-
rânea, ao passo que o modo como a tecnologia é adota-
da remete a um modelo tecnicista.
(D) Na escola Z os diversos recursos tecnológicos usados
indicam uma visão de currículo calcada na teoria pós-
crítica, pois os professores acompanham as inovações
tecnológicas.
(E) As escolas Y e Z trabalham segundo uma perspectiva
curricular crítica, em que os recursos tecnológicos são utili-
zados para a formação continuada de alunos e professores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,182 822,2151 828,2151 828,182"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="848,560 848,974 1577,974 1577,560"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="851,1165 851,1500 1582,1500 1582,1165"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="80,1508 273,1508 273,1547 801,1547 801,1605 803,1605 803,1824 801,1824 801,1955 803,1955 803,2106 486,2106 486,2143 128,2143 128,2144 127,2144 127,2107 80,2107"/>
	<TextEquiv conf="0.96212">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A elaboração do projeto políitico-pedagógico é um processo
de consolidação da democracia e da autonomia da escola,
com vistas à construção de sua identidade. É uma ação in-
tencional, com um compromisso definido coletivamente, que
reflete a realidade, busca a superação do presente e aponta
as possibilidades para o futuro. O projeto político-pedagógico
é um documento que não se reduz à dimensão didático-pe-
dagógica.
Nesse texto, o projeto político-pedagógico se constitui como
(A) instrumento legitimador das ações normativas da equipe
gestora.
(B) desenvolvimento de ações espontâneas da comunidade
escolar.
(C) definição de princípios e diretrizes que projetam o vir a ser
da escola.
(D) incorporação de múltiplas teorias pedagógicas, produzi-
das na contemporaneidade.
(E) implementação de estrutura organizacional visando à ad-
ministração interna da escola.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r58" type="paragraph">
	<Coords points="851,1019 1045,1019 1045,1056 1574,1056 1574,1057 1575,1057 1575,1119 1573,1119 1573,1587 1575,1587 1575,2145 853,2145 853,2146 852,2146 852,1521 851,1521 851,1520 852,1520 852,1049 851,1049"/>
	<TextEquiv conf="0.96517">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Leia a tabela que apresenta dados do Índice de Desenvolvi-
mento da Educação Básica — Ideb.
Qual das afirmações faz uma análise coerente entre os
dados da tabela e os fatores do Ideb?
(A) Os dados sobre aprovação escolar e as médias totais de
desempenho no Saeb e na Prova Brasil resultaram em
índices que ultrapassaram as metas para o ensino funda-
mental em 2007.
(B) Os índices observados no ano de 2007, mais elevados
quanto maior a escolaridade, são ferramentas para o
acompanhamento das metas de qualidade do Plano de
Desenvolvimento da Educação.
(C) O Ideb, que reúne, em um indicador, o fluxo escolar e as
médias de desempenho nas avaliações, foi, no total de
2007, inferior à meta para o mesmo ano.
(D) A superação das metas no ensino fundamental e no ensi-
no médio foi um avanço, levando-se em consideração que
a escala do Ideb vai de zero a seis.
(E) A expectativa de avanço nas escolas estaduais é inferior
àquela esperada para as escolas municipais, uma vez
que o índice é comparável nacionalmente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="851,182 1045,182 1045,224 1574,224 1574,550 852,550 852,551 851,551"/>
	<TextEquiv conf="0.96746">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma professora propõe uma atividade em que as crianças
devem escrever um bilhete para uma personagem. Ao longo
da tarefa, a professora percorre todas as mesas, lê em voz
alta ou silenciosamente alguns bilhetes, comenta as adequa-
ções e inadequações na escrita, leva as crianças a refletirem
a partir dos erros ortográficos e pede que os bilhetes sejam
reescritos em casa.
De acordo com a descrição dessa situação, a prática avaliativa
realizada pela professora é OPOSTA a qual das concepções
e seus propósitos, apresentados no quadro abaixo?</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
