<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:11:45</Created>
	<LastChange>2020-10-26T01:28:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 269,183 269,222 1574,222 1574,370 1256,370 1256,432 1244,432 1244,462 1210,462 1210,492 1177,492 1177,523 80,523 80,370 79,370 79,222 80,222"/>
	<TextEquiv conf="0.95639">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A racionalidade científica, forma dominante de pensar e de agir na Modernidade, transformou o homem e sua ação em objetos de
investigação. Passaram a ser tratados da mesma forma que as “coisas” e os fenômenos da natureza, como “objetos” fixos, imutáveis.
O historicismo veio a se opor a essa perspectiva positivista, chamando a atenção para a dimensão histórica da existência, do
mundo e da sociedade. As vertentes da pesquisa em educação que acompanharam essa discussão incorporaram idéias do
historicismo e trouxeram para a prática da investigação o pressuposto de que
(A) a pesquisa educacional supõe a existência de métodos previamente definidos.
(B) a objetividade e a universalidade do conhecimento são garantidas pelos métodos de pesquisa.
(C) a metodologia da pesquisa determina a produção dos conhecimentos histórico-educacionais.
(D) o conhecimento da realidade só é possível por meio do controle do fenômeno educacional.
(E) o conhecimento educacional depende da compreensão dos processos sócio-históricos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="225,1531 225,1937 1362,1937 1362,1531"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,558 273,558 273,598 1573,598 1573,816 668,816 668,924 754,924 754,957 1006,957 1006,1037 1468,1037 1468,1097 80,1097 80,1037 81,1037 81,864 79,864 79,598 80,598"/>
	<TextEquiv conf="0.96550">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Há uma discussão do “ser” professor que envolve a diferenciação entre a pedagogia do professor e a pedagogia do mestre.
A função do professor é ensinar a todos a mesma coisa e a do mestre, anunciar, a cada um, uma verdade particular, uma
resposta singular e uma realização. Nesse sentido, o mestre é o condutor do discípulo até si mesmo, um agente de seu
processo de individuação. O discípulo confia no mestre para que o instrua e o conduza enquanto ele não for capaz de se
conduzir sozinho, entendendo que a condição de discípulo é provisória. Assim, a experiência do mestre, adquirida através da
prática e da sagacidade, é, na verdade, a capacidade de discernimento dos espíritos que, ao pressentir as possibilidades de
cada um, propõe-lhes fins ao seu alcance, assim como os meios de alcançá-los, através da utilização das suas capacidades.
As idéias do texto afirmam:
| - a confiança do discípulo na figura do mestre;
ll - abusca de padrões nos processos de individuação;
Ill - o entendimento das limitações e possibilidades de mestres e discípulos;
IV - a percepção do mestre como condutor às verdades.
De acordo com o texto, é(são) correta(s) APENAS a(s) idéia(s)
(A) Il (B) IV (C) lell (D) lelll (E) le</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="79,1133 1573,1133 1573,1233 1398,1233 1398,1402 1460,1402 1460,1462 80,1462 80,1402 81,1402 81,1233 79,1233"/>
	<TextEquiv conf="0.96502">
	<Unicode>QUESTÃO 23
As Diretrizes Curriculares da Educação Infantil e os Referenciais Curriculares propõem a educação infantil como espaço de
cuidar e educar. Essa concepção também se estende às creches, sobre as quais afirma-se:
| - as creches são lugar de proteção e de cuidados com a saúde, bem como de educação para as crianças;
Il - o ambiente escolar da creche se constitui como espaço assistencialista às crianças;
Ill - o processo educativo na creche promove o desenvolvimento afetivo, cognitivo e social;
IV - como espaço de guarda e tutela, a creche tem especial cuidado com a saúde e a higiene das crianças.
São afirmações adequadas à concepção de creche, expressas nos documentos citados, APENAS
(A) lell (B) lelll (C) Ile! (D) Ile IV (E) IelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="80,1497 1339,1497 1339,1911 1344,1911 1344,1946 1574,1946 1574,2053 1252,2053 1252,2117 525,2117 525,2149 80,2149 80,2053 79,2053 79,1946 80,1946"/>
	<TextEquiv conf="0.94526">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O MENINO MALUQUINHO ZIRALDO
Jornal do Brasil. Rio de Janeiro.
A tirinha de Ziraldo apresenta-nos uma situação corriqueira. De um modo geral, tem-se a concepção de que as crianças
aprenderão os conhecimentos em um único dia e de uma única forma. Essa concepção perde o sentido quando se pensa, por
exemplo, nos ciclos básicos de alfabetização, pois os mesmos pressupõem que a alfabetização é
(A) marcada por estágios. (B) linearmente construída.
(C) construída em processo. (D) elaborada sem interrupções.
(E) aprendida por etapas sucessivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
