<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:11:28</Created>
	<LastChange>2020-10-26T01:27:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 80,184 273,184 273,223 1574,223 1574,435 985,435 985,606 988,606 988,633 1574,633 1574,606 1574,633 80,633 80,435 79,435 79,223 80,223"/>
	<TextEquiv conf="0.95769">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Numa sala de aula de terceiro ano do ensino fundamental, com crianças oriundas de várias regiões do Brasil, um aluno pronun-
ciou a palavra olho como [oio]. Outra criança da turma chamou-lhe a atenção, corrigindo-lhe a fala. A professora aproveitou a
oportunidade e pediu a todos para que, a partir dali, falassem sempre como se escreve, ou seja: os que falassem [sau] deveriam
sempre falar [sal]; os que falassem [viage] deveriam sempre falar [viagem]; os que falassem [bodi] deveriam sempre falar [bode];
os que falassem [cantano] deveriam sempre falar [cantando]. Rapidamente as crianças perceberam que ficou muito difícil falar e
que seria impossível falar sempre exatamente como se escreve. A professora aproveitou para explicar que ninguém fala exata-
mente como se escreve.
Essa professora sabe que
(A) as relações arbitrárias e não perfeitas entre sons e letras são raras.
(B) as variações dialetais de origem social e regional devem ser superadas.
(C) as variações da língua falada têm significados afetivos e culturais.
(D) a língua portuguesa escrita não é fonética.
(E) a correspondência entre os sons da fala e a escrita fonética é invariável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="231,774 231,1128 820,1128 820,774"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="840,777 840,1162 1585,1162 1585,777"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="79,667 80,667 80,668 1573,668 1573,1516 1572,1516 1572,1517 79,1517"/>
	<TextEquiv conf="0.95929">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A professora Inês, interessada em integrar matemática e artes plásticas, propôs aos seus alunos uma pesquisa da obra do
artista plástico Piet Mondrian (1872-1944), que consistiu na observação dos quadros reproduzidos abaixo.
A qual objetivo da educação matemática para o ensino fundamental, presente nos PCN, atende a proposta da professora, de
observação dos quadros de Mondrian?
(A) Identificar formas geométricas e reproduzi-las segundo categorias artísticas miméticas, a fim de apurar o gosto estético.
(B) Estabelecer conexões entre temas matemáticos de diferentes campos e entre esses temas e conhecimentos de outras
áreas curriculares.
(C) Descrever resultados com precisão e argumentar sobre suas conjecturas, estabelecendo relações entre matemática e
linguagem oral.
(D) Resolver situações-problema para validar estratégias e resultados, identificando os ângulos obtuso, agudo e reto entre as
formas geométricas.
(E) Apurar a percepção da forma e estimular a sua criação, por meio da cooperação, tendo em vista a solução de problemas
numéricos propostos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="71,1657 71,2014 817,2014 817,1657"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,1548 81,1548 81,1549 1426,1549 1426,1650 1554,1650 1554,2073 1516,2073 1516,2143 80,2143 80,2142 79,2142 79,2082 80,2082 80,2083 829,2083 829,1616 81,1616 81,1615 80,1615"/>
	<TextEquiv conf="0.95858">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Observe a ilustração abaixo. Afala do menino permite os comentários a seguir.
| - Quando o menino diz “e vão quatro”, utiliza-se de um me-
canismo que não reflete o valor posicional do algarismo,
realizando a operação de forma mecânica.
Il - Expressões como “e vão quatro” ou “desce um” estão
relacionadas à “troca” que ocorre na base 10, no sistema
de numeração decimal, no entendimento de sua estrutu-
ra lógico-matemática.
Ill - O ensino de regras destituídas de significados pode estar
na origem das dificuldades apresentadas por crianças, ao
tentarem utilizar os algoritmos na resolução de problemas.
IV- A compreensão do valor posicional de um algarismo é
favorecida quando a criança opera com materiais concre-
tos em que pode agrupar elementos de dez em dez ou de
cem em cem, por exemplo.
São corretos os comentários
(A) lell, apenas. (B) lelll, apenas. (C) Ile ll, apenas. (D) Il, Ill e IV, apenas. (E) LI, elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
