<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:10:55</Created>
	<LastChange>2020-10-26T01:25:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="80,1535 273,1535 273,1574 803,1574 803,1600 801,1600 801,1735 803,1735 803,1890 801,1890 801,2025 803,2025 803,2078 801,2078 801,2148 80,2148 80,1793 79,1793 79,1574 80,1574"/>
	<TextEquiv conf="0.96585">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A partir dos anos 1990 foram realizadas várias reformas
curriculares no âmbito das instituições educativas, dentre elas,
as propostas de reorganização dos anos de escolaridade em
ciclos, que trouxeram mudanças significativas para a
estruturação curricular e a avaliação, com a implantação da
progressão continuada. Tais experiências fizeram constatar
que a implementação de novas propostas nas escolas ne-
cessita que as(os)
(A) particularidades da implementação em cada escola se-
jam programadas pelos níveis centrais.
(B) equipes diretoras aceitem a proposta e a desenvolvam
com o apoio do coordenador pedagógico.
(C) ações pedagógicas e administrativas sejam modificadas
de forma coletiva e participativa.
(D) projetos oficiais prescrevam com clareza as ações a se-
rem executadas.
(E) programas de formação continuada aconteçam depois do
processo de implementação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,181 269,181 269,220 802,220 802,660 80,660 80,375 79,375 79,349 80,349"/>
	<TextEquiv conf="0.94761">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os alunos da EJA chegam à sala de aula com saberes
construídos a partir de suas vivências em todos os contextos
por onde circulam — familiar, profissional, de lazer ou religio-
so. Os professores devem trabalhar tais saberes por meio de
atividades em que sejam
(A) avaliados para uma compreeensão dos erros
epistemológicos.
(B) integrados aos conteúdos das diferentes áreas do conhe-
cimento.
(C) reconstruídos em torno de parâmetros de correção prévios.
(D) relativizados por serem construídos fora do processo de
escolarização.
(E) esvaziados por sua associação ao fracasso escolar dos
alunos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="80,697 273,697 273,736 802,736 802,1245 800,1245 800,1348 802,1348 802,1406 610,1406 610,1471 252,1471 252,1504 80,1504 80,1406 79,1406 79,1348 81,1348 81,987 79,987 79,736 80,736"/>
	<TextEquiv conf="0.96721">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A Escola Nova Fronteira apresentava altos índices de reprova-
ção e de violência. Na avaliação dos professores, as práticas
pedagógicas eram individualizadas e não havia articulação inter-
na ou com a comunidade. A professora Clara foi eleita diretora e
entendeu que os aspectos administrativos deveriam dar susten-
tação aos pedagógicos. Liderou um movimento de organização
da escola em direção a uma instituição autônoma e democráti-
ca. Paraisso, Clara considerou alguns dos princípios a seguir.
| - Aimplementação do projeto politico-pedagógico constrói
a identidade da instituição por meio de permanente refle-
xão e discussão.
Il - A participação dos pais e da comunidade nas assembléias
escolares é uma forma de aproximar a escola da sociedade.
Ill - A centralização das ações desburocratiza os processos
de gestão e de organização.
IV- A gestão colegiada organiza o trabalho pedagógico,
viabilizando a ampla participação.
São princípios da gestão democrática, que devem ser consi-
derados por essa professora APENAS
(A) lell (B) Ile
(C) Ile IV (D) l Ne IV
(E) LI, elV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="851,182 1045,182 1045,229 1574,229 1574,541 1326,541 1326,678 1442,678 1442,704 1307,704 1307,745 852,745 852,541 851,541"/>
	<TextEquiv conf="0.96822">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Uma organização social com foco no trabalho com crianças
e adolescentes em situação de risco está tendo problemas
de evasão dos participantes do projeto de iniciação musical e
profissionalização. Os gestores ficaram preocupados, pois o
projeto conta com músicos experientes, recursos e equipa-
mentos adequados.
Considerando os princípios da gestão, qual o primeiro proce-
dimento para tentar resolver o problema?
(A) Disponibilizar recursos financeiros.
(B) Investir na formação docente.
(C) Fazer diagnóstico sobre a situação.
(D) Promover ações que envolvam a comunidade.
(E) Reorganizar a gestão de pessoas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="851,794 1045,794 1045,850 1574,850 1574,2053 1432,2053 1432,2151 852,2151 852,2120 853,2120 853,1956 852,1956 852,1729 853,1729 853,1565 850,1565 850,1534 851,1534 851,1412 850,1412 850,850 851,850"/>
	<TextEquiv conf="0.96682">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A Escola Municipal Maíra vem modificando as características
de sua gestão. Ampliou as ligações com a comunidade em
seu entorno e fortaleceu o conselho escolar, que tem acom-
panhado a frequência e o desempenho dos alunos. Quando
surgem problemas, os membros do conselho, formado por
professores, alunos, pais, funcionários e representantes da
comunidade, conversam entre si, com os professores e a fa-
mília do aluno. Além disso, o conselho participa das deci-
sões pedagógicas e administrativas, inclusive no que tange
ao uso dos recursos financeiros da escola, seja para obras
de manutenção, para passeios educativos ou para a compra
de materiais didáticos.
De acordo com a regulamentação municipal, haverá novas
eleições para o conselho escolar no próximo ano.
A escola apresentada nesse texto está atuando
| - de forma equivocada, pois envolve os alunos nas deci-
sões pedagógicas e administrativas;
ll - em consonância com as concepções democráticas de
gestão, pois redefine os membros do conselho por meio
de eleições periódicas;
Ill - em desacordo com a LDBEN 9.394/1996, pois permite
que pessoas de fora da escola interfiram em sua gestão;
IV - de acordo com a LDBEN 9.394/1996, pois tem um
conselho escolar atuante, com participação comunitária.
Está(ão) correta(s) APENAS a(s) afirmação(ões)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="825,2145 825,182"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
