<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T04:12:27</Created>
	<LastChange>2021-01-19T14:48:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="831,180 831,2137 828,2137 828,180"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,256 267,256 267,293 802,293 802,857 800,857 800,984 802,984 802,1102 80,1102 80,1103 79,1103 80,1103 80,857 79,857 79,379 78,379 78,293 80,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96065">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O Manifesto dos Pioneiros da Educação Nova foi publicado
em 1932 e assinado por 26 educadores brasileiros, entre eles
Anísio Teixeira, Fernando de Azevedo e Lourenço Filho.
Nos trechos a seguir, aparecem algumas de suas principais idéias.
Mas, do direito de cada indivíduo à sua educação integral,
decorre logicamente para o Estado que o reconhece e o
proclama, o dever de considerar a educação, na variedade
de seus graus e manifestações, como uma função social e
eminentemente pública, que ele é chamado a realizar, com
a cooperação de todas as instituições sociais.
A consciência desses princípios fundamentais da laicidade,
gratuidade e obrigatoriedade, consagrados na legislação uni-
versal, já penetrou profundamente os espíritos, como condi-
ções essenciais à organização de um regime escolar, lançado,
em harmonia com os direitos do indivíduo, sobre as bases da
unificação do ensino, com todas as suas consequências.
Com base nesses trechos, conclui-se que, em seu contexto
histórico, o Manifesto era
(A) libertário, pois pregava o fim do Estado.
(B) autoritário, já que defendia a obrigatoriedade escolar.
(C) elitista, porque pregava a dualidade do sistema de ensino.
(D) inovador, pois compreendia a educação como um direito
social.
(E) conservador, na medida em que entendia a educação
pública como privilégio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1131 273,1131 273,1170 802,1170 802,1532 81,1532 81,1533 80,1533"/>
	<TextEquiv conf="0.96373">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Qual a contribuição da disciplina Filosofia da Educação para
a formação do educador?
(A) Atender à necessidade de organização do pensamento com
vistas a um melhor desempenho didático-pedagógico.
(B) Dominar o conhecimento historicamente produzido pela
humanidade visando a uma cultura erudita.
(C) Reunir informações sobre a existência humana para ori-
entar a forma de organizar sua vida privada.
(D) Contribuir para as soluções práticas exigidas pelo cotidi-
ano, auxiliando na elaboração do planejamento escolar.
(E) Ajudar o professor a identificar e interrogar os valores que
estão subjacentes à ação e às concepções do humano.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,1561 273,1561 273,1594 803,1594 803,2145 81,2145 81,2146 80,2146"/>
	<TextEquiv conf="0.94371">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A dicotomia entre professores e especialistas marcou, ao longo
da história, as discussões sobre a identidade do pedagogo. À
partir dos anos 1990 uma determinada perspectiva sobre essa
identidade foi fortalecida. Ela está nas Diretrizes Curriculares
do Curso de Graduação em Pedagogia/Licenciatura, promul-
gadas em 2006.
Qual destas afirmações expressa essa concepção?
(A) A docência é a base identitária do pedagogo, além da ges-
tão escolar, de sistemas e de programas não escolares.
(B) A identidade do pedagogo se afirma por sua condição de
especialista.
(C) O planejamento e a avaliação dos sistemas educacionais
cabem aos administradores e a gestão escolar, aos
pedagogos.
(D) A investigação educacional é tarefa das universidades e
sua aplicação é papel dos pedagogos.
(E) O pedagogo deve optar entre dedicar-se à docência das
séries iniciais ou à gestão educacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="851,184 1045,184 1045,224 1572,224 1572,254 1573,254 1573,407 1575,407 1575,586 1573,586 1573,703 852,703 852,704 851,704 852,704 852,402 851,402"/>
	<TextEquiv conf="0.96424">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A relação entre educação escolar e desigualdade social vem
sendo estudada pela Sociologia há mais de um século. Dife-
rentes autores e diversas correntes de pensamento explicam
os complexos mecanismos dessa relação. Mesmo conside-
rando as grandes diferenças existentes entre países e épo-
cas, a escolarização progressiva da população
(A) vem acompanhada de um aumento das exigências edu-
cacionais do mercado de trabalho.
(B) garante empregabilidade compatível com o nível de ins-
trução.
(OC) proporciona acesso ao mercado de trabalho devido à di-
minuição da competitividade.
(D) está relacionada às crises econômicas e favorece o de-
semprego.
(E) gera equanimidade entre segmentos sociais e diminuição
de conflitos culturais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r48" type="paragraph">
	<Coords points="851,736 1045,736 1045,774 1572,774 1572,865 1575,865 1575,891 1573,891 1573,1435 852,1435 852,1436 852,1105 851,1105"/>
	<TextEquiv conf="0.96194">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A professora afirmou que a baleia é um mamífero.
Inconformado, Pedro argumentou: “Mamiífero é vaca, gato,
cachorro, cujos filhotes mamam. A baleia vive dentro d'água,
tem nadadeiras, é um peixe”. A maioria dos colegas concor-
dou com Pedro, mas todos começaram a mudar de idéia ao
assistir a um filme em que apareciam baleias pequenas sen-
do amamentadas. Pedro começou a perceber que morar fora
d'água não é algo que defina os mamíferos, e que ter rabo de
peixe, nadadeiras e morar na água não são características
apenas dos peixes.
A aprendizagem de Pedro foi gerada, segundo a teoria
piagetiana, pelo processo de
(A) anulação do conhecimento anterior e substituição deste
por conteúdos novos e diferentes.
(B) associação de novos conteúdos àqueles que já faziam
parte da sua estrutura cognitiva.
(C) comparação entre informações contrastantes e o reforço
do conhecimento anterior.
(D) desequilíbrio, por conflito cognitivo, e acomodação do novo
conhecimento ao anterior.
(E) reforço positivo por parte da professora, dos colegas e da
família.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r66" type="paragraph">
	<Coords points="851,1470 1045,1470 1045,1507 1574,1507 1574,1955 1573,1955 1573,2024 1388,2024 1388,2114 1246,2114 1246,2024 1141,2024 1141,2083 1024,2083 1024,2143 852,2143 852,2083 850,2083 850,1904 853,1904 853,1813 906,1813 906,1656 850,1656 850,1599 851,1599"/>
	<TextEquiv conf="0.96769">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O pensamento pedagógico de Paulo Freire parte de alguns
princípios que marcam, de forma clara e objetiva, o seu modo
de entender o ato educativo.
Considerando as características do pensamento desse autor, analise as afirmações que se seguem.
I - Ensinar é um ato que envolve a reflexão sobre a própria
prática.
II - Modificar a cultura originária é parte do processo
educativo.
III - Superar a consciência ingênua é tarefa da ação educativa.
IV - Educar é um ato que acontece em todos os espaços da
vida.
V - Educar é transmitir o conhecimento erudito e universalmente reconhecido.
Estão de acordo com o pensamento de Paulo Freire
APENAS as afirmações
(A) I e II (B) II e V
(C) I, III e IV (D) I, IV e V
(E) I, II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
