<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T01:11:12</Created>
	<LastChange>2020-10-26T01:26:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PEDAGOGIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="578,322 578,348 766,348 578,348 578,580 772,580 772,322"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="367,794 367,871 651,871 651,794"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="563,1223 563,1255 254,1255 254,1494 808,1493 808,1222"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,962 1045,962 1045,996 1574,996 1574,1984 1573,1984 1573,2032 1351,2032 1351,2118 1246,2118 1246,2032 984,2032 984,2146 851,2146 851,2004 852,2004 852,1588 850,1588 850,1358 851,1358 851,1226 850,1226 850,1171 851,1171"/>
	<TextEquiv conf="0.96626">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Estudantes de 9 anos de uma Escola de Ensino Funda-
mental estudam a distribuição de água para a população.
O professor inicia a atividade com perguntas como:
* Toda água que sai da torneira é boa para beber?
* A água suja pode se tornar limpa?
* Existem casas sem água boa para beber?
As respostas são discutidas. O professor realiza em sala
atividades práticas como:
* construção de uma maquete do sistema de distribuição de
água da cidade;
* experiência de decantação e filtração da água;
* excursão à estação de tratamento de água da cidade.
O trabalho é ampliado para o estudo da preservação ambiental
e da situação da água potável da população, que não tem
acesso à rede de abastecimento de água. Refletem sobre
como o poder público cuida da qualidade da água e das ques-
tões ambientais e, ainda, sobre a responsabilidade social da
população e dos governantes.
A partir dessa descrição, considere as afirmações a seguir.
| - As perguntas iniciais respondidas pelos alunos permi-
tem ao professor fazer o levantamento do conhecimento
prévio dos alunos.
Il - A contextualização dos temas ocorre durante as ativida-
des, na inserção de aspectos do cotidiano dos alunos e
da população.
Il - O conhecimento científico desautoriza o conhecimento
que os alunos trazem de suas experiências de vida, em
relação ao meio ambiente.
IV- Ascrianças devem concluir que as questões relativas ao
desmatamento próximo aos mananciais de água e a
distribuição de água tratada a toda a população são de
responsabilidade social exclusiva dos governos.
De acordo com a descrição, são corretas APENAS as
afirmações
(A) leill
(C) le IV
(E) Ile lV
(B) le
(D) Ie</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="851,192 1045,192 1045,226 1574,226 1574,764 1573,764 1573,812 1359,812 1359,898 1246,898 1246,812 1005,812 1005,869 972,869 972,927 852,927 852,869 850,869 850,784 852,784 852,398 851,398"/>
	<TextEquiv conf="0.95906">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Em uma Escola de Ensino Fundamental, a professora de cri-
anças de 6 anos iniciará atividades para trabalhar o conceito
de representação, importante para a alfabetização geográfica
e desenvolvimento do pensamento histórico. Considerando
as situações que contribuem para a construção do conceito
em foco, analise as atividades apresentadas a seguir.
| - Os alunos devem trazer de casa suas fotos em idades
diferentes, ordená-las cronologicamente e explicar as
diferenças e semelhanças entre as imagens.
Il - A professora apresenta quatro fotos de uma casa em
tamanhos diferentes e pede para que os alunos as recor-
tem e as ordenem da maior para a menor.
Ill - Os alunos observam pinturas famosas que retratam
pessoas para reproduzi-las e destacar as que mais se
aproximam das originais.
IV- A professora solicita que as crianças preencham com
cores específicas as figuras geométricas previamente
desenhadas por ela.
As atividades que a professora deve trabalhar estão descritas
APENAS em
(A) lell
(C) Ile
(E) NelV
(B) le!
(D) Ie IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,187 273,187 273,272 670,272 670,298 657,298 657,875 801,875 801,908 448,908 448,1217 563,1217 563,1501 803,1501 803,1576 802,1576 802,1956 801,1956 801,2020 602,2020 602,2119 230,2119 230,2152 80,2152 80,2085 79,2085 79,1617 127,1617 127,1242 79,1242 79,1111 78,1111 78,1092 79,1092 79,384 80,384"/>
	<TextEquiv conf="0.96353">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O menino que carregava água na peneira
Tenho um livro sobre águas e meninos.
Gostei mais de um menino
que carregava água na peneira.
A mãe disse
que carregar água na peneira
Era o mesmo que roubar um vento e sair correndo
com ele pra mostrar aos irmãos.
A mãe disse que era o mesmo que
catar espinhos na água
O mesmo que criar peixe no bolso.
O menino era ligado em
Quis montar os alicerces de uma casa sobre orvalhos.
A mãe reparou que o menino
Gostava mais do vazio
Do que do cheio.
Falava que os vazios são maiores
E até infinitos.
Com o tempo aquele menino
Que era cismado e esquisito
Porque gostava de carregar água na peneira
BARROS, M. de. Exercício de ser criança / bordados de Antônia
Zulma Diniz, Ângela Marilu e Sávia Dumont sobre desenhos de
Demóstenes Vargas. Rio de Janeiro: Salamandra, 1999. (fragmento)
O texto e os bordados inventam uma realidade mágica e uma
estética do corpo em movimento. Esses elementos expressi-
vos mostram algumas características de linguagem:
| - possibilidades plásticas da linguagem escrita;
Il - aproximação do mundo mágico com o mundo real pela
metáfora da água na peneira;
II - literatura e arte visual como expressões dos conheci-
mentos que caracterizam o mundo infanto-juvenil;
IV - hegemonia dos aspectos gramaticais na criação dos tex-
tos literários.
São características de linguagem evidenciadas no texto
APENAS
(A) lell
(OC) IelV
(E) Il, WelV
(B) Ie
OD) Le</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r34">
	<Coords points="822,177 822,2162 831,2162 831,177"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
