<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:04:13</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:19:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="820,220 820,2111 831,2111 831,220"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="851,235 1040,235 1040,304 1551,304 1551,656 1140,656 1140,1076 1551,1076 1551,1132 1550,1132 1550,1210 1330,1210 1330,1325 1551,1325 1551,1677 1420,1677 1420,1724 1124,1724 1124,1884 1186,1884 1186,1930 1281,1930 1281,2050 1189,2050 1189,2091 851,2091 851,1817 850,1817 850,1792 890,1792 890,1677 852,1677 852,1257 851,1257 851,1185 1087,1185 1087,702 851,702"/>
	<TextEquiv conf="0.96240">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Segundo pesquisa realizada, 60% do conteúdo de uma
mensagem sonora são retidos por até três horas depois da sua
emissão. Após três dias, restam, na memória, apenas 10% desse
conteúdo. A pesquisa aponta, também, que, quando a mensagem
é apenas visual, esses índices sobem para 72% e 20%,
respectivamente. Mas, se a mensagem for audiovisual, retêm-se
85% do seu conteúdo até três horas após a sua recepção e, ao
final de três dias, 65% ainda são lembrados. A tabela a seguir
resume essas informações.
(ROMO GIL, Maria Cristina. Introducción al conocimiento y
práctica de la radio, Cidade do México: Diana, 1987, com
a doa p t a ç õ e s . )
Tendo o texto acima como referência inicial, julgue os itens
seguintes, acerca da mensagem radiofônica.
I Se não atendidos os requisitos de clareza e precisão na
mensagem radiofônica, os respectivos percentuais de
retenção acima referidos provavelmente seriam menores que
os apresentados.
II A retenção de conteúdos otimiza-se à medida que sentidos e
códigos contribuem com níveis de redundância.
III A mensagem audiovisual tem mais chance de fixar conteúdos
por mais tempo na memória do destinatário do que a
mensagem estruturada apenas no código sonoro.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens I e II estão certos.
O Apenas os itens I e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 736,235 736,379 745,379 745,386 812,386 812,621 811,621 811,675 477,675 477,812 674,812 674,920 813,920 813,1593 356,1593 356,1730 407,1730 407,1755 262,1755 262,2077 104,2077 104,1730 142,1730 142,1593 104,1593 104,729 103,729 103,420 104,420"/>
	<TextEquiv conf="0.93181">
	<Unicode>COMPONENTE ESPECÍFICO
QUESTÃO 11
Há correntes do pensamento comunicacional que
discorrem sobre a falta de imagem no rádio. Alguns teóricos
consideram que essa falta de imagem seria compensada pela
imaginação visual do ouvinte. Já para outros, a falta de imagem
no rádio não é uma deficiência e, sim, uma vantagem em relação
a outros meios, pois a “cegueira” transforma-o em um meio
poderoso de expressão intelectual.
Com relação a esse assunto, julgue os itens a seguir.
I Orecurso de adjetivação é imprescindível para a compreensão
da mensagem no texto radiofônico.
Il A linguagem radiofônica é constituída de quatro elementos: a
palavra, a música, os efeitos sonoros e o silêncio.
III A “cegueira”, a qual o texto acima se refere, é própria do rádio
e constitui a chave da estética de uma narrativa sonora
invisível.
IV A ausência de imagens no rádio é a chave de acesso ao mundo
interior do ouvinte, que faz conexão dos sons com sua
experiência, podendo colocar em movimento seus devaneios.
V A falta da imagem e da escrita, que compromete o
entendimento da mensagem no texto radiofônico, deve ser
compensada por elementos sonoros para a compreensão da
referida mensagem.
Estão certos apenas os itens
O LIelV.
O LUHev.
O LUIIev.
O I,IMelV.
O NML,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
