<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:02:40</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:08:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1046,570 1046,1018 1352,1018 1352,570"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,290 812,290 812,1191 142,1191 142,1117 104,1117 104,781 103,781 103,290 104,290"/>
	<TextEquiv conf="0.96501">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) determina, em seu
art. 76, que as “emissoras de rádio e televisão somente exibirão,
no horário recomendado para o público infantil, programas com
finalidades educativas, artísticas, culturais e informativas”. Esse
estatuto ainda prescreve, no parágrafo único do referido artigo,
que “nenhum espetáculo será apresentado ou anunciado sem aviso
de sua classificação, antes de sua transmissão, apresentação ou
exibição”. Suponha, agora, que você tenha sido convidado para
ocupar o cargo de diretor de programação de uma empresa e deva
comparecer à primeira reunião de trabalho. Você conhece a lei e
pretende segui-la, mas, segundo o presidente da emissora, tais
determinações “não saíram do papel e nada aconteceu, até o
momento, aos concorrentes que não as seguiram”. Entre as opções
a seguir, assinale a que apresenta a solução mais profissional a ser
adotada nesse caso.
O Não aceitar o cargo, pois é preferível ficar desempregado a
transgredir a lei.
Não aceitar o cargo, pois, já no primeiro contato, você
percebeu que o presidente da emissora é irresponsável.
Aceitar o cargo, pois a legislação referida, na prática, virou
letra morta.
Aceitar o cargo, pois os problemas com a fiscalização não
afetariam você, mas, sim, o dono da emissora.
Aceitar o cargo, pois, no cargo de diretor de programação, é
possível encontrar alternativas de conteúdos adequados ao
decoro para com a criança e o jovem.
o oO o o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1205 293,1205 293,1259 811,1259 811,1495 812,1495 812,1514 811,1514 811,1824 377,1824 377,1932 433,1932 433,1965 452,1965 452,1999 556,1999 556,2093 104,2093 104,1891 103,1891 103,1865 104,1865 104,1453 101,1453 101,1259 104,1259"/>
	<TextEquiv conf="0.96680">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Nas últimas duas décadas, o cidadão brasileiro tem contado,
especialmente para a sua proteção, com o amparo de dois códigos:
o Código de Auto-Regulamentação Publicitária (CONAR), de
1980, e o Código de Defesa do Consumidor (CDC), de 1990.
Considerando os objetivos e as características de cada um deles,
julgue os itens a seguir.
1 A elaboração do CONAR foi uma
não-governamental e a do CDC, governamental.
1 O CONAR está mais focado na mensagem publicitária; o
CDC está focado tanto na mensagem quanto nos produtos,
bens e serviços.
II O CONAR é um dispositivo de natureza mais ética que legal;
o CDC é um dispositivo mais legal que ético.
IV O CONAR tem valor recomendatório, não amparando ações
Judiciais; o CDC é estritamente um documento legal e,
portanto, não-recomendatório.
iniciativa
Assinale a opção correta.
O Apenas o item | está certo.
O Apenas o item IV está certo.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Apenas os itens III e IV estão certos.
O Apenas os itens 1, II e III estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="851,235 1242,235 1242,337 1551,337 1551,565 1550,565 1550,1079 1248,1079 1248,1183 1551,1183 1551,1768 1251,1768 1251,1905 1355,1905 1355,2026 1550,2026 1550,2092 890,2092 890,2046 851,2046 851,1183 1154,1183 1154,565 851,565"/>
	<TextEquiv conf="0.93634">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Texto I
Christopher Reeve (1952-2004) estrelou por quatro vezes
o super-herói Superman/Clark Kent e, possivelmente, o teria
feito uma quinta, não fosse uma queda que sofreu quando
cavalgava e que o deixou tetraplégico (1995). Não deixa de ser
irônico o destino do ator que encarnava o mito olímpico caído de
Kripton.
(Disponível em http://www.google.com.br).
Texto II
Ele usa um macacão azul colado ao corpo, com uma
sunga vermelha por cima, uma capa da mesma cor e botas
igualmente escarlate quase fashion. Seu cabelo é
estrategicamente estruturado com muito gel e apresenta um
curioso acabamento na testa: uma onda pega-rapaz pra lá de
démodé. Apesar do figurino duvidoso, que já dura 68 anos,
Super-Homem ou Superman está de volta e vai fazer suspirar as
moçoilas... Até as mais modernas! Afinal, quem dispensa um
salvador tão educado, galante, musculoso, alto, forte, altruísta e
lindo!
(Contigo, 13/7/2006, p. 82, com adaptações.)
Os textos acima referem-se ao sucesso mercadológico de uma
superprodução. Nesse contexto, é correto afirmar que a criação
artificial de mitos, uma das fórmulas de ouro da indústria
cultural, consegue
O reduzir arquétipos a estereótipos.
reduzir estereótipos a arquétipos.
solucionar limites e frustrações humanas.
nivelar o sublime à realidade do cotidiano.
coçoco
reproduzir com fidelidade a mesma estrutura dos mitos
primordiais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="822,225 822,2102 828,2102 828,225"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
