<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T04:03:21</Created>
	<LastChange>2021-01-18T11:57:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="107,305 108,1002 807,1001 806,304"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="963,285 964,628 1439,627 1438,284"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="851,1418 1040,1418 1040,1474 1550,1474 1550,1670 1419,1670 1419,1783 1549,1783 1549,1841 1155,1841 1155,1910 1008,1910 1008,2115 891,2115 891,2111 851,2111 851,1886 852,1886 852,1671 851,1671"/>
	<TextEquiv conf="0.96670">
	<Unicode>QUESTÃO 23
As inovações tecnológicas permitiram modificações nas técnicas
de comunicação. Nas últimas décadas, foram criadas novas
possibilidades de difusão da informação em uma escala sem
precedentes. Essas mudanças refletiram-se nos grandes jornais
diários, que foram levados a reformular seus projetos editoriais
e gráficos. A adaptação a essa realidade objetivou, entre outros,
I tornar os jornais mais dinâmicos e competitivos.
II dissociar os jornais de outras mídias digitais.
III atrair o público jovem, integrando a notícia ao seu cotidiano.
IV responder às demandas do mercado de comunicação.
Estão certos apenas os itens
Tell.
Tell.
Nelv.
LHelV.
1, elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="851,235 1040,235 1040,634 1436,634 1436,692 1550,692 1550,1104 1551,1104 1551,1192 996,1192 996,1329 967,1329 967,1398 851,1398"/>
	<TextEquiv conf="0.96406">
	<Unicode>QUESTÃO 22
(Disponível em www.google.com.br/search?.)
Em 4 de outubro de 1957, quando foi lançado, ele era um
prodígio tão grande que fez o presidente Kennedy admitir que os
soviéticos estavam ganhando da América na corrida espacial. Era
um “sujeito viajante” que consistia em uma esfera de apenas
50 cm, pesando somente 83,6 kg e tudo que transmitia era um bip
que pôde ser sintonizado por radioamadores, durante os seis
meses que orbitou a Terra, até cair. Muito modesto, portanto,
diante dos satélites de comunicações de hoje, que pesam
toneladas e têm a capacidade de transmitir, ao mesmo tempo,
incontáveis ligações telefônicas, jogos de futebol, shows e,
sobretudo, informações entre diversos países.
Qual era o nome do “sujeito viajante” mencionado no texto
acima, que se notabilizou por ser o primeiro satélite artificial a
circular em torno da Terra?
O Baikonur.
O Sputnik.
O Mir.
O Soyuz.
O Proton.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 290,235 290,1027 811,1027 811,1028 812,1028 812,1331 811,1331 811,1479 812,1479 812,1851 407,1851 407,1921 221,1921 221,2113 104,2113 104,1434 103,1434 103,1027 104,1027"/>
	<TextEquiv conf="0.96026">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Há cerca de 10 anos, Jo Groebel (Universidade de Utrecht,
Holanda) não deixou dúvidas sobre a existência de uma relação
entre a predominância da violência na programação de TV e a
tendência para a agressividade de jovens e adultos. Ele afirmava,
baseado em mais de 20 anos de pesquisa, que a TV “faz com que
as pessoas pensem que a violência é normal” e que, “quanto mais
desigual a estrutura da sociedade, maior o impacto da violência
mostrada na TV”,
(Observatório da Imprensa, 22/8/2006, com adaptações.)
Tendo esse texto como referência inicial, julgue os itens que se
seguem.
I O produto dos meios de comunicação é determinante do
comportamento humano.
Il Sea TV faz que as pessoas pensem que a violência é normal,
elas torna-se-ão violentas.
IM Uma sociedade estruturada em desigualdades é mais
vulnerável aos conteúdos de violência na TV.
IV A violência mostrada na mídia reflete simetricamente a
violência das ruas.
V A violência normalmente mobiliza a atenção das pessoas, e
isso influencia o espaço por ela ocupado nos meios de
comunicação.
Estão certos apenas os itens
O Iell.
O IelV.
O Nem.
O MevVv.
O IVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="825,225 825,2145 831,2145 831,225"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
