<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T07:02:54</Created>
	<LastChange>2021-01-18T11:58:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="856,292 856,776 1544,776 1544,292"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="104,1652 293,1652 293,1707 813,1707 813,1863 221,1863 221,2070 104,2070 104,1864 103,1864 103,1707 104,1707"/>
	<TextEquiv conf="0.96350">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma tecnologia que possibilita o acesso sem fio à Internet — por
ondas de rádio, mediante um adaptador de rede PCI — em banda
larga, em locais públicos, tais como aeroportos, hotéis e cafés, por
meio de hotspots (pontos de acesso), é representada pela
abreviatura
O Hi-Fi.
O Wi-Fi.
O AMPS.
O UHF.
O VHF.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,290 811,290 811,393 812,393 812,624 644,624 644,736 812,736 812,1064 142,1064 142,1031 104,1031 104,694 103,694 103,290 104,290"/>
	<TextEquiv conf="0.94627">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A respeito do preconceito racial veiculado pelos meios de
comunicação, analise as asserções a seguir.
O preconceito racial veiculado pelos meios de comunicação não
ocorre de maneira ordenada e imutável ao longo da história
porque
o preconceito racial veiculado nesses meios é posicional e
relacional — ao longo da história, o lugar funcional dos
oprimidos nos meios de comunicação tem sido ocupado por
grupos distintos.
Acerca dessa afirmação, assinale a opção correta.
A As duas asserções são verdadeiras, e a segunda é uma
Justificativa correta da primeira.
B As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda
não é uma justificativa correta da primeira.
C A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, falsa.
D A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda,
verdadeira.
E Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições
falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,1098 293,1098 293,1153 812,1153 812,1413 499,1413 499,1625 142,1625 142,1619 104,1619 104,1414 102,1414 102,1153 104,1153"/>
	<TextEquiv conf="0.96842">
	<Unicode>QUESTÃO 29
No Brasil, há cerca de três décadas, os governos e as organizações
não-governamentais (ONGs) têm contado com a parceria de
roteiristas de novelas e de emissoras de TV nas campanhas
públicas, por meio da inserção, nos capítulos, de personagens e
mensagens motivadoras de mudanças de valores, atitudes e
condutas. A essa modalidade de tratamento de problemas da
realidade social, ou seja, por meio da ficção televisiva, tem-se
dado o nome de
marketing social.
mobilização social.
merchandising social.
publicidade institucional.
publicidade de utilidade pública.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="851,235 1037,235 1037,862 1551,862 1551,2033 960,2033 960,2073 890,2073 890,1219 851,1219"/>
	<TextEquiv conf="0.96710">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considere hipoteticamente que a bandeira nacional, ilustrada
acima, deva ser impressa utilizando-se recursos da indústria
gráfica. Com relação a essa situação e aos sistemas de cor
empregados pela indústria gráfica, assinale a opção correta,
sabendo que se deseja impressão de alta qualidade e com alta
fidelidade de cor.
O O único sistema de cor que deve ser utilizado pela indústria
gráfica para se obter o resultado desejado, conforme a
situação apresentada, é o RGB, em suas devidas proporções
e combinações das cores primárias red, green e blue.
A policromia é o único sistema empregado na indústria
gráfica que permite obter-se o resultado desejado, conforme
a situação apresentada. Nesse sistema, usa-se a combinação
de cores primárias CMYK (cyan ciano, magenta
magenta, yellow = amarelo, e black = preto).
O Pantone, que é um sistema de cores especiais, é o único
sistema de cor que permite obter-se o resultado desejado,
conforme a situação apresentada.
Os sistemas RGB e CMYK devem ser empregados
simultaneamente para serem alcançadas a qualidade e a
fidelidade de cores desejadas para o trabalho de indústria
gráfica mencionado acima.
O sistema Pantone e o CMYK, quando utilizados
alternadamente ou simultaneamente, permitem obter-se a
qualidade e a fidelidade desejadas, conforme a situação
acima.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="820,222 820,2091 834,2091 834,222"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
