<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:02:05</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:06:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="104,1132 515,1132 515,1196 1511,1196 1511,1329 1550,1329 1550,1535 637,1535 637,1534 636,1534 636,1422 103,1422 103,1329 143,1329 143,1162 104,1162"/>
	<TextEquiv conf="0.86018">
	<Unicode>QUESTÃO 40 - DISCURSIVA
Como todos sabem, não existe este tipo de coisa chamada net.radio, mas uma variedade de idéias e
experiências em torno do som na Internet.
(1.º Encontro Internacional de Projetos Experimentais. Berlim, 1998.)
Considerando a afirmação acima e as características intrínsecas ao veículo rádio, tais como instantaneidade, mobilidade, baixo custo
de produção e dos equipamentos e de recepção, e a não-exigência de alfabetização digital para compreensão de suas mensagens, redija
um texto argumentativo respondendo, de forma justificada, à seguinte questão.
Existe rádio na Internet?
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,230 515,230 515,284 1551,284 1551,410 1517,410 1517,475 128,475 128,474 127,474 127,410 104,410 104,409 103,409 103,284 104,284"/>
	<TextEquiv conf="0.92126">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA
Profissionais de comunicação, vêem-se com frequência, diante de dilemas éticos, tais como no caso em que um editor decida publicar
a transcrição de conteúdos de gravações telefônicas que incriminem uma autoridade pública, mesmo sabendo que essas gravações
constituem segredo de justiça. Levando em conta a sua formação profissional no campo da Comunicação Social, redija um texto
argumentativo, posicionando-se acerca da seguinte assertiva.
A ética utilitarista justifica os meios quando os fins são expressos por usufrutos coletivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
