<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:30:25</Created>
	<LastChange>2020-11-30T00:28:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_MUSICA_LICENCIATURA_BAIXA-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,313 1578,313 1578,461 1576,461 1576,942 1578,942 1578,1011 660,1011 660,1066 319,1066 319,1194 337,1194 337,1320 170,1320 170,1098 171,1098 171,1033 216,1033 216,942 218,942 218,659 169,659 169,486 170,486"/>
	<TextEquiv conf="0.96158">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Para se defender uma educação musical que contribua para a expansão — em alcance e qualidade —
da experiência artística e cultural de nossos alunos, cabe adotar uma concepção ampla de música e de
arte que procure apreender todas as manifestações musicais como significativas, evitando-se, portanto,
deslegitimar a música do outro e impor uma única visão da arte.
PENNA, M. Música(s) e seu ensino. Porto Alegre: Sulina, 2012 (adaptado).
A partir do texto apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. A música erudita deve ser priorizada no currículo escolar devido à sua tradição histórica e à
variedade de repertório.
Il. O ensino de música popular nas universidades provoca o engessamento do desenvolvimento e a
perda da naturalidade desse gênero musical.
Ill. A aproximação das práticas musicais populares e eruditas traz, como benefícios, a aquisição de
conhecimentos teóricos e artísticos.
IV. A oposição de natureza política e ideológica na dicotomia erudito-popular é objeto de discussão
adequado para o âmbito da educação musical.
V. O professor, ao pretender atuar em um contexto cultural que não lhe é familiar, deve desenvolver
estratégias metodológicas específicas que considerem a realidade desse contexto.
É correto apenas o que se afirma em
O Le.
OlLllev
O 1 IVev
O I,Ielv.
O, IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
