<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:29:50</Created>
	<LastChange>2020-11-30T00:26:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_MUSICA_LICENCIATURA_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,307 1576,307 1576,1259 555,1259 555,1309 407,1309 407,1496 339,1496 339,1554 179,1554 179,1553 176,1553 176,1552 174,1552 174,1551 171,1551 171,1550 169,1550 169,1507 170,1507 170,904 169,904 169,470 168,470 168,307 169,307"/>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="461,483 461,850 1277,850 1277,483"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.70093">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Um dos modelos disponíveis para avaliação em música, de acordo com Keith Swanwick, considera duas
dimensões: estágios de desenvolvimento e atividades musicais, conforme ilustrado no quadro a seguir.
Ao avaliar uma prática musical, podemos constatar a relação entre essas dimensões. Quanto mais rica
for a prática, mais estrelas aparecerão no quadro e maior a chance de um envolvimento significativo dos
alunos com a música.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir, relativas a práticas musicais.
|. Em uma situação em que os estudantes escutam um trecho musical e o docente pede que eles
identifiquem os instrumentos, o quadro terá apenas uma estrela correspondente à atividade de
apreciação e ao estágio forma.
Il. Quando os estudantes escutam um trecho musical e o docente pede que eles toquem uma versão
própria baseada no trecho escutado, o quadro será preenchido, pelo menos, com três estrelas,
correspondentes às atividades de apreciação, performance e composição.
Ill. Na situação em que os estudantes escutam um trecho musical e o docente pede que eles toquem
o mais fielmente possível à gravação, o quadro terá duas estrelas, correspondentes às atividades
de apreciação e performance.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="169,1552 170,1552 170,1553 173,1553 173,1554 175,1554 175,1555 178,1555 178,1556 339,1556 339,1632 1576,1632 1576,1736 1574,1736 1574,1963 1575,1963 1575,2116 216,2116 216,2074 170,2074 170,1790 168,1790 168,1632 169,1632"/>
	<TextEquiv conf="0.95992">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A forma Rondó serve de estrutura para composição de obras de gêneros diversos, como a Marcha Turca,
terceiro movimento da Sonata em Lá Maior (K. 331), de Mozart, e o chorinho Tico-Tico no Fubá, de
Zequinha de Abreu.
A forma Rondó é
uma forma de composição, geralmente escrita em pares contrastantes de seções.
uma forma de canção, na qual um refrão é repetido diversas vezes, intercalando-se às estrofes.
composta a partir de uma melodia simples (A), que se repete com alterações e variações (A1, A2 etc.).
composta a partir de duas sessões contrastantes (A e B), cada uma delas delimitada por sinais de
repetição.
composta a partir da repetição de um tema principal (A) entre sessões contrastantes (B, C etc.),
denominadas episódios.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
