<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T02:31:52</Created>
	<LastChange>2020-11-30T00:31:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="36_MUSICA_LICENCIATURA_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,332 513,332 513,392 1576,392 1576,796 1575,796 1575,944 1577,944 1577,1328 169,1328 169,924 168,924 168,520 169,520"/>
	<TextEquiv conf="0.96485">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Devido à confluência de diferentes culturas no Brasil, são múltiplas as maneiras com as quais o povo
brasileiro celebra seus rituais, seus santos, suas festas de largo, suas colheitas, suas datas comemorativas,
delineando ricas manifestações culturais que podem ser tanto religiosas como profanas.
As festividades da tradição popular, como manifestações culturais, conformam elementos constituidores
da memória pessoal e coletiva dos grupos, que contribuem para constituição das identidades do lugar.
Assim, ocupam um lugar privilegiado na cultura brasileira.
Nas festas, por todo o País, o jogo das cores, os ritmos, as toadas, os bailados, as comidas se multiplicam
e encantam os que dela participam. O forte apelo aos sentidos atrai e envolve tanto a comunidade quanto
os visitantes e admiradores e, com o tempo, as chamadas festas populares crescem e se multiplicam,
ganhando visibilidade.
A festa e suas representações são classificadas como Patrimônios Culturais Intangíveis, que expressam
o desejo coletivo de pertencimento dos grupos envolvidos em sua criação, mas também daqueles
que a visitam.
O Brasil possui centenas de festas populares, como o Carnaval do Rio de Janeiro e o de Pernambuco,
as diversas festas do Boi (como a do boi-bumbá, a do boi-de-mamão e a do boi-caprichoso), a do boto
de Sairé, as variadas festas juninas, as festas do Divino, a de Corpus Christi em Minas Gerais, entre
outras tantas.
CRUZ, M. S. R. et al. Festas culturais: Tradição, Comidas e Celebrações. | Encontro Baiano de Cultura —
| EBECULT — FACOM/UFBA. Salvador, 2008 (adaptado).
Considerando a importância das manifestações da cultura popular no calendário das festividades
brasileiras e a diversidade sociocultural do país, como ilustra o texto apresentado, discorra a respeito de
uma dessas manifestações. Ao elaborar seu texto, descreva um aspecto musical e um aspecto cultural da
celebração escolhida. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
