<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:54:09</Created>
	<LastChange>2020-11-30T18:26:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="44_TEC_RED_COM_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,246 872,2112 874,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="891,244 1062,244 1062,312 1577,312 1577,757 1576,757 1576,955 1577,955 1577,1104 1576,1104 1576,1480 1278,1480 1278,1536 1072,1536 1072,1663 1129,1663 1129,1789 892,1789 892,1502 940,1502 940,928 891,928 891,860 993,860 993,757 891,757 891,581 890,581 890,312 891,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96426">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um erro comum que se observa nas abordagens
da Internet das Coisas (Internet of Things — loT)
é o desenvolvimento de um produto sem uma
visão clara de geração de valor. É comum os
desenvolvedores não terem a clareza do real valor
a ser gerado aos usuários finais, concebendo um
produto sem o seu valor agregado.
Nesse sentido, para abertura de negócios
inovadores, é essencial compreender o surgimento
de novos negócios baseados em loT e como esta
revolução criará oportunidades.
Disponível em: &lt;http://www.convergenciadigital.com.br&gt;.
Acesso em: 27 jul. 2017 (adaptado).
Com base nesse contexto, avalie as afirmações
a seguir.
|. Para que a loT possa agregar valor
aos negócios, é necessário considerar
questões relacionadas a problemas da
interoperabilidade de plataformas.
Il. O loT permite uma independência da
infraestrutura de telecomunicação e os seus
projetos exigem o uso de novas tecnologias,
como as impressoras 3D.
Ill. A tríade composta pela criação de novos
mercados digitais, gestão de risco e
melhorias de eficiência é a chave para a
transformação dos modelos de negócios
atuais a partir da revolução da loT.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O el, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,318 856,318 856,670 854,670 854,819 855,819 855,1858 854,1858 854,2103 171,2103 171,1027 169,1027 169,819 302,819 302,670 169,670 169,318 170,318"/>
	<TextEquiv conf="0.96014">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Pode-se considerar que as redes de computadores
existentes hoje — as redes legadas — podem
evoluir para as chamadas redes definidas por
software ou SDN (Software Defined Networks).
Essa abordagem de arquitetura de redes busca
simplificar as operações, facilitando as tarefas de
configuração e alteração do comportamento dos
dispositivos de rede.
GORANSSON P.; CHUCK B. Software defined networks:
a comprehensive approach. San Francisco:
Morgan Kaufmann, 2014 (adaptado).
As diferenças entre redes legadas (tradicionais)
e redes SDN podem ser explicadas por meio dos
conceitos de plano de controle e plano de dados.
A respeito desses conceitos, assinale a opção
correta.
O As redes SDN são baseadas na união entre
o plano de controle e o plano de dados, ou
seja, os dois passam a ser um plano único em
comparação com as redes legadas.
O O plano de dados nas redes SDN é determinado
pelo fabricante do switch, ao passo que o plano
de controle nas redes SDN pode ser alterado
por meio de atualizações remotas do switch.
O O plano de dados nas redes legadas é
determinado pelo fabricante do switch, ao passo
que o plano de controle nas redes legadas pode
ser alterado por meio de atualizações remotas
do switch.
O Afuncionalidade do plano de controle das redes
SDN é igual à do plano de controle das redes
legadas, entretanto a funcionalidade do plano
de dados difere nessas duas redes.
OQ O plano de controle nas redes SDN controla a
comutação e o repasse dos pacotes de rede,
sendo o plano de dados o responsável pela
atualização da tabela de encaminhamento e a
manutenção das estatísticas do equipamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
