<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:57:23</Created>
	<LastChange>2020-11-30T18:38:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="44_TEC_RED_COM_BAIXA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="169,304 513,304 513,350 1576,350 1576,705 1577,705 1577,869 1575,869 1575,1388 169,1388 169,869 168,869 168,350 169,350"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="433,875 433,1222 1322,1222 1322,875"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96514">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
O diagrama de rede apresentado é composto por três roteadores (B1, B2 e HQ), três switches não
gerenciáveis (S1, S2 e S3) e pelo número de hosts indicado em cada segmento LAN. Os prefixos de
sub-rede devem ser alocados de tal forma que segmentos com um maior número de hosts recebam
endereços mais próximos do início do espaço de endereçamento disponível, conforme a ordem de
atribuição indicada a seguir:
* 1ºsub-rede alocada: LAN do roteador B1;
2º sub-rede alocada: LAN do roteador HQ;
3º sub-rede alocada: LAN do roteador B2;
4º sub-rede alocada: Link WAN entre B1 e HQ;
5º sub-rede alocada: Link WAN entre HQ e B2.
A máscara de sub-rede adotada em cada prefixo deve atender à necessidade mínima de cada segmento,
visando à economia dos endereços IP disponíveis. Deve ser utilizada a faixa de endereços: 172.16.10.0/26
e os prefixos devem ser informados por meio da notação Classless Inter-Domain Routing (CIDR).
Os endereços IP necessários para a configuração dos dispositivos de rede apresentados devem ser
incluídos nos requisitos de endereçamento.
Com base nos requisitos de rede mostrados na topologia apresentada, crie um esquema de
endereçamento IP apropriado para cada uma das cinco sub-redes, que contenha os endereços de
sub-redes (ID), as faixas de endereços válidos e os endereços de broadcast. (valor: 10,0 pontos.)
RASCUNHO</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
