<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:55:47</Created>
	<LastChange>2020-11-30T18:32:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="44_TEC_RED_COM_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="868,246 872,2112 877,2112 873,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1060,244 1060,245 1061,245 1061,316 1578,316 1578,1064 1577,1064 1577,1543 1576,1543 1576,1641 1575,1641 1575,1855 1574,1855 1574,1972 1576,1972 1576,2047 1484,2047 1484,2099 892,2099 892,2100 891,2100 891,1642 890,1642 890,1575 940,1575 940,1103 939,1103 939,1065 890,1065"/>
	<TextEquiv conf="0.96274">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A principal alternativa segura para acesso remoto
consiste nas redes privadas virtuais, ou VPN (Virtual
Private Network). Uma VPN permite que usuários
geograficamente remotos troquem dados por
meio de uma rede existente — mais comumente
a internet — de forma segura. A técnica básica
fornece um caminho seguro de transmissão,
conhecido como um túnel que pode conectar dois
sistemas ou duas redes. Duas técnicas populares de
implementação de VPNs são a que utiliza o IPSec
(Internet Protocol Security) e a que utiliza o SSL
(Secure Sockets Layer).
HARRINGTON J. L. Network security: a practical approach.
San Francisco: Morgan Kaufmann, 2005 (adaptado).
Em relação às técnicas de VPNs IPSec e VPNs SSL,
avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. Na definição de uma VPN ponto a ponto,
onde se exige alto volume de transações
e baixa latência, é mais indicado o uso do
IPSec do que o uso do SSL.
PORQUE
ll. Tanto o IPSec como o SSL normalmente
usam a técnica de sequenciamento de
pacotes para detectar ataques de replay
(repetição de mensagens), sendo o IPSec
mais eficiente que o SSL nesse caso.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras,
e all é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras,
mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a Il
é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,316 854,316 854,558 855,558 855,672 582,672 582,811 689,811 689,863 853,863 853,990 171,990 171,991 170,991 170,673 168,673 168,317 169,317"/>
	<TextEquiv conf="0.96333">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Em uma rede local de uma instituição bancária,
foi implantado um sistema gerenciador de banco
de dados (SGBD), tendo o administrador efetuado
um comando GRANT para a realização das
configurações de acesso ao SGBD na rede.
Com o objetivo de realizar autenticação por
aplicações para acesso ao banco de dados, de
forma segura, devem ser enviados ao servidor
O o1P do servidor e a senha.
O a senha e o endereço MAC.
O o1P do servidor e o endereço MAC.
O o1Pdo servidor, o nome físico do banco e a senha.
O o1P do cliente, o nome físico do banco, a senha
e o endereço MAC.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
