<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:54:58</Created>
	<LastChange>2020-11-30T18:30:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="44_TEC_RED_COM_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="168,1295 1576,1295 1576,1748 1577,1748 1577,1851 555,1851 555,1896 390,1896 390,2033 407,2033 407,2064 318,2064 318,2112 170,2112 170,2024 169,2024 169,1951 170,1951 170,1863 218,1863 218,1700 168,1700"/>
	<TextEquiv conf="0.94240">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A função da auditoria de sistemas é promover adequação, revisão, avaliação e recomendações para o
aprimoramento dos controles internos em qualquer um dos sistemas de informação da empresa, bem
como avaliar a utilização dos recursos humanos, materiais e tecnológicos envolvidos no processamento
desses sistemas.
Com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. A auditoria de sistemas permite detectar, de forma automática, o uso dos recursos e dos fluxos de
informação em uma empresa, embora não identifique qual informação é crítica para o cumprimento
da missão e objetivos empresariais.
Il. As ferramentas de auditoria classificadas como generalistas apresentam softwares com a
capacidade de processar, analisar e simular amostras e apontar possíveis duplicidades.
II. As ferramentas de auditoria classificadas como de utilidade geral apresentam softwares próprios
para a execução de funções muito comuns de processamento, como sortear arquivos, concatenar,
sumarizar e gerar relatórios.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,309 1576,309 1576,824 1577,824 1577,927 1575,927 1575,1025 1494,1025 1494,1266 832,1266 832,1267 170,1267 170,1268 169,1268 169,504 168,504 168,438 169,438"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="280,513 280,797 1455,797 1455,513"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95624">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Um provedor de serviços de rede interliga as cidades A e B por meio de uma rede WAN de longa
distância, e, em cada uma das cidades, o provedor opera uma rede Metro Ethernet para prover serviços
a seus clientes.
As empresas X e Y contrataram do provedor serviços corporativos e possuem escritórios fisicamente
presentes em cada uma das cidades mencionadas, conforme mostra a figura a seguir.
Cada empresa possui várias VLANs (Virtual Local Area Networks) configuradas internamente e os dados
dessas VLANs devem trafegar da cidade A para a cidade B, passando pelas redes Metro Ethernet e WAN
do provedor, de forma segura e independente.
Nessa situação, os protocolos que devem ser configurados pelo provedor na rede Metro Ethernet e na
rede WAN para ocorrer o tráfego dos dados das VLANs das empresas entre cidades diferentes são
O IEEE 802.1ad (QinQ) na rede Metro Ethernet e IEEE 802.1Q na rede WAN.
O IEEE 802.1Q na rede Metro Ethernet e VPLS (Virtual Private Lan Services) na rede WAN.
O VPLS (Virtual Private Lan Services) na rede Metro Ethernet e IEEE 802.1Q na rede WAN.
O IEEE 802.1ad (QinQ) na rede Metro Ethernet e VPLS (Virtual Private Lan Services) na rede WAN.
O VPLS (Virtual Private Lan Services) na rede Metro Ethernet e IEEE 802.1ad (QinQ) na rede WAN.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
