<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:16:42</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:07:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_GEOGRAFIA_LICENCIATURA_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,312 1577,312 1577,621 1576,621 1576,696 1575,696 1575,875 1576,875 1576,944 170,944 170,849 169,849 169,724 783,724 783,621 169,621 169,314 168,314 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96478">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Mapas são produções culturais de discursos sobre o território. Assim sendo, é possível ler a sociedade
por meio de seus mapas. A grande importância do mapa na Geografia reside na sua leitura, e não
exclusivamente na sua elaboração técnica. Podemos estabelecer aqui um paralelo entre a leitura de
textos e a de mapas: aprendemos a ler criticamente textos, chegando ao refinamento de desvendar sua
ideologia, intenções e opções teórico-metodológicas, mas não aprendemos a fazer exercício semelhante
em relação aos mapas. O exercício da leitura crítica de material escrito nos orienta na produção de nossos
próprios textos. Os mapas copiamo-los, literalmente, ou produzimo-los sob um conjunto rígido de técnicas
e, pior, não percebemos o conteúdo ideológico e, às vezes, até mitológico do que estamos reproduzindo.
GIRARD, G. Leitura de mitos em mapas: um caminho para repensar as relações
entre Geografia e Cartografia. Geografares, n. 1, 2000 (adaptado).
Considerando o texto, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique o papel da representação espacial na construção do conhecimento crítico e reflexivo da
realidade, no ensino de Geografia. (valor: 4,0 pontos)
b) Apresente um exemplo de aplicação do conhecimento cartográfico no ensino de Geografia e explique
como ela possibilita a compreensão das relações de poder no território. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
