<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:15:00</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:03:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_GEOGRAFIA_LICENCIATURA_BAIXA-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,246 871,2112 873,2112 874,246"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 891,244 891,245 1061,245 1061,317 1576,317 1576,939 1577,939 1577,1433 1576,1433 1576,1434 1575,1434 1575,1543 1576,1543 1576,1750 1277,1750 1277,1810 1120,1810 1120,2090 892,2090 892,2089 891,2089 891,1846 892,1846 892,1776 939,1776 939,908 891,908 891,907 890,907 890,789 953,789 953,611 891,611 891,610 890,610"/>
	<TextEquiv conf="0.96683">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Dentre as várias formas e processos de movimentos
de massa, destacam-se os deslizamentos nas
encostas, em razão da sua interferência grande
e persistente com as atividades do homem, da
extrema variância de sua escala, da complexidade
de causas e mecanismos, além da variabilidade de
materiais envolvidos.
FERNANDES, N.; AMARAL, C. Movimentos de Massa: uma
abordagem geológico-geomorfológica. In: GUERRA, Antonio;
CUNHA, Sandra. Geomorfologia e Meio Ambiente.
Rio de Janeiro: Bertrand Brasil, 2000 (adaptado).
Sobre as dinâmicas e os processos que compõem
os movimentos de massa, as ocupações urbanas e
Os riscos ambientais, avalie as afirmações a seguir.
|. Apesar de os fatores do meio físico serem
centrais na compreensão e explicação dos
fenômenos mencionados, fatores bióticos,
especialmente o ser humano, podem
participar, de modo significativo, dessas
dinâmicas.
Il. Um conjunto de ações, como, mapeamentos
de suscetibilidade, monitoramento de
encostas e de índices pluviométricos
pode reduzir a gravidade dos impactos
causados pelos fenômenos mencionados,
especialmente, os relacionados à vida
humana.
Il. Os por se
caracterizarem como um processo natural
típico de planícies aluviais, fazem parte da
própria evolução geomorfológica, através da
deposição de sedimentos nesses ambientes.
movimentos de massa,
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
QI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,307 726,307 726,391 855,391 855,552 854,552 854,767 855,767 855,962 854,962 854,1219 855,1219 855,1394 854,1394 854,1748 855,1748 855,1919 854,1919 854,2104 170,2104 170,1395 169,1395 169,1090 170,1090 170,962 169,962 169,391 297,391 297,275 169,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96274">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Ar seco predomina no primeiro
fim de semana de inverno
Um grande e forte sistema de alta pressão
atmosférica se espalha sobre o Brasil e vai
determinar as condições do tempo na maior
parte do país, no primeiro fim de semana do
inverno de 2017.
O ar polar intenso que gelou parte do Brasil no
começo da semana já se afastou, mas, por causa
da presença do forte sistema de alta pressão, as
noites e o amanhecer serão um pouco frios em
muitas áreas do país.
O forte sistema de alta pressão atmosférica deixa
o céu com pouca ou nenhuma nebulosidade e, por
isso, o sol forte e o céu vão dominar o cenário por
quase todo o país. Com menos nebulosidade e
sem previsão de entrada de frente fria, a maioria
das áreas do Brasil não terá chuva.
Disponível em: &lt;https://www.climatempo.com.br&gt;.
Acesso em: 4 jun. 2017 (adaptado).
No Brasil, o grande sistema de alta pressão
atmosférica, mencionado no texto, possibilita
ar mais seco e facilita a ocorrência do fenômeno
denominado
O desertificação, que aumenta de maneira
significativa no inverno, pois a falta de
nebulosidade e a chegada da frente fria
diminui intensamente as massas de ar úmidas,
reduzindo as áreas agricultáveis no país.
O inversão térmica, que, nas grandes cidades,
aumenta a concentração de poluentes retidos
na camada mais baixa da atmosfera, o que pode
causar problemas de saúde, como alergias e
doenças respiratórias.
O ilha de calor, que eleva a capacidade de absorção
de calor nas áreas urbanas, aumentando a
temperatura nas áreas periféricas e diminuindo
a umidade nas áreas de maior conurbação.
O efeito estufa, que, ao provocar ondas de calor
nas áreas de maior latitude, nos meses de junho
a setembro, gera processo inverso nas áreas
de menor latitude do Brasil, o que aumenta as
chances de chuvas torrenciais.
O ElNifo, que, a partir do aquecimento do ar polar,
provoca o fortalecimento das frentes secas,
o que aumenta a possibilidade de um inverno
com baixíssimas temperaturas e, ao mesmo
tempo, a seca em grande parte do Brasil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
