<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T22:13:58</Created>
	<LastChange>2020-11-27T22:57:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_GEOGRAFIA_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,306 1575,306 1575,1345 1576,1345 1576,1774 898,1774 898,1775 555,1775 555,1831 407,1831 407,2092 169,2092 169,1415 168,1415 168,458 167,458 167,306 169,306"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="516,533 516,1322 1575,1322 1575,533"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.92654">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Dissemos a escola do sul, porque, na realidade, nosso norte é o sul. Não deve haver norte para nós,
a não ser pela oposição ao nosso sul. Por isso, agora colocamos o mapa ao revés, e então já temos a
justa ideia de nossa posição, e não como quer o resto do mundo. A ponta da América, a partir de agora,
prolongando-se, assinala insistentemente o sul, o nosso norte.
TORRES-GARCÍA, J. Universalismo constructivo. Buenos Aires: Poseidón, 1941 (adaptado).
A potencialidade do uso de mapas no ensino de Geografia está além das tradicionais configurações
métricas e escalares das convenções cartográficas. Acerca dessa temática, avalie as afirmações a seguir.
|. A elaboração de mapas, como mostrado na figura, possibilita a interdisciplinaridade da Geografia
com outros campos do conhecimento, como Artes, História e Ciências Sociais.
Il. A cartografia é instrumento importante para a reflexão sobre a existência e suas espacialidades,
por exemplo, processos que envolvam a construção, em sala de aula, de mapas alternativos com
os próprios discentes.
Ill. Tanto o texto quanto a figura revelam que mapas permitem uma série de reflexões das relações
de poder, como o reconhecimento da colonialidade e suas produções imagéticas de dominação
no espaço.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
