<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T01:14:10</Created>
	<LastChange>2020-11-27T23:01:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_GEOGRAFIA_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="171,244 341,244 341,313 1578,313 1578,1576 1577,1576 1577,1798 898,1798 898,1799 557,1799 557,1854 476,1854 476,2114 172,2114 172,2115 171,2115 171,1300 170,1300 170,313 171,313"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="441,558 441,1169 1580,1169 1580,558"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96249">
	<Unicode>QUESTÃO 25
As hidroelétricas, com exceção das poucas usinas a fio d'água, utilizam reservatórios para equalizar as
vazões de água que movem as turbinas. Essas barragens são construídas preferencialmente em gargantas
estreitas, profundas e ocupam, relativamente, pequena área inundada. Como são poucos os lugares que
reúnem tais condições, constroem-se também barragens de concreto ou enrocamento (pedras e terra)
com altura menor e grande comprimento, o que resulta na inundação de vastas extensões superficiais.
GOLDEMBERG, J.; LUCON, O. Energia, meio ambiente e desenvolvimento. 3. ed. São Paulo: Edusp, 2008 (adaptado).
Apesar de serem classificadas como energias renováveis, as usinas hidroelétricas não estão isentas de
criarem conflitos. As barragens e os lagos formados geram diferentes impactos sociais e ambientais.
Acerca desse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Os processos de inundação acarretam o desaparecimento de praias fluviais e de comunidades
ribeirinhas.
Il. Asinundações promovem eutrofização das águas e transformação de ambientes de águas paradas
em ambientes de águas correntes, impactando, assim, as taxas de oxigênio dissolvido na água.
Ill. Os processos de inundação alteram as dinâmicas da paisagem e comprometem um conjunto de
atividades socioeconômicas, como os sistemas de agricultura de vazante.
IV. Os processos de implantação de barragens impactam diretamente espécies da fauna aquática e
suas mobilidades espaciais, sobretudo, durante os períodos de reprodução.
V. Diante dos processos de inundação, verificam-se contradições na ação do Estado, pois tais
processos impactam unidades de conservação e terras indígenas, territórios garantidos e
protegidos por lei.
É correto o que se afirma em
O ll, Ile V, apenas.
O 1,1, elV, apenas.
O LII,IVeV, apenas.
O LI, Ve V, apenas.
OI, ,IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
