<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-28T00:37:53</Created>
	<LastChange>2020-11-27T21:59:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="25_GEOGRAFIA_BACHAREL_ALTA-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="169,326 513,326 513,399 1576,399 1576,790 1575,790 1575,1132 1576,1132 1576,1309 171,1309 171,1310 170,1310 170,1206 169,1206 169,1065 168,1065 168,1064 169,1064 169,605 168,605 168,399 169,399"/>
	<TextEquiv conf="0.96396">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
Apesar da proximidade geográfica, cidades de Roraima nunca tinham recebido tantos venezuelanos.
Os pedidos de refúgio no estado aumentaram substancialmente nos últimos dois anos. O visto solicitado
por motivo de refúgio se aplica a quem sofre perseguição por motivos de raça, religião, nacionalidade,
grupo social ou opiniões políticas no país de origem. O documento também é concedido a quem vem de
países onde há violação de direitos humanos.
Em supermercados de cidades da fronteira, as vendas chegaram a dobrar. Os venezuelanos estão
enchendo carrinhos com arroz, açúcar e outros alimentos, e andam pelas ruas em busca de emprego e
moradia. Muitos têm ensino superior, mas acabam assumindo funções que exigem menor qualificação e,
para economizar, dividem imóveis com conterrâneos na mesma situação.
Disponível em: &lt;http://especiais.g1.globo.com&gt;. Acesso em: 14 jul. 2017 (adaptado).
Em 2016, houve aumento de 12% no número total de refugiados reconhecidos no Brasil, totalizando
9 552 refugiados de 82 nacionalidades. Naquele ano, 3 375 venezuelanos solicitaram refúgio no Brasil,
cerca de 33% das solicitações registradas.
Disponível em: &lt;http://www.acnur.org&gt;. Acesso em: 13 jul. 2017 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique as causas do crescimento do número de refugiados venezuelanos no Brasil, citando pelo
menos duas motivações para esse deslocamento. (valor: 5,0 pontos)
b) Apresente quatro implicações socioeconômicas para Roraima, sendo duas de impacto positivo e duas
de impacto negativo. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
