<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T22:13:48</Created>
	<LastChange>2020-11-27T22:57:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="26_GEOGRAFIA_LICENCIATURA_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,299 1577,299 1577,502 1576,502 1576,1832 555,1832 555,1878 407,1878 407,2100 169,2100 169,1567 168,1567 168,1459 169,1459"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="547,555 547,1475 1575,1475 1575,555"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95091">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Da vida de cada povo nasce uma geografia. Os alunos e alunas indígenas, como todos os outros, trazem
para a escola seus conhecimentos geográficos. Esse conhecimento deve ser o ponto de partida e de
chegada da Geografia na escola. No caminho, há o diálogo entre o conhecimento geográfico do aluno e a
Geografia escolar não indígena. A Geografia deve ser também um instrumento para o índio compreender
melhor o mundo do não índio e poder dialogar com ele, descobrindo que não existe só uma "geografia do
branco", mas várias, dependendo de quem é esse branco, onde ele vive, como vive.
BRASIL. Referencial curricular nacional para as escolas indígenas. Brasília: MEC/SECAD, 2005 (adaptado).
BRASIL. Geografia Indígena do Xingu. Brasília: ISA/MEC/PNUD, 1995 (adaptado).
Acerca do ensino-aprendizado da Geografia e dos espaços de diversidade étnico-racial, avalie as afirmações
a seguir.
|. Os processos educativos de Geografia em configurações de diversidade étnico-racial podem
potencializar resistências políticas e lutas por direitos territoriais.
Il. O ensino de Geografia possibilita uma série de interações e construções no espaço escolar, que
devem ser organizadas com base nas dinâmicas culturais e na autonomia de cada povo e cultura.
Ill. As bases fundamentais da ciência geográfica moderna devem estar sobrepostas aos demais
aspectos que compõem o cotidiano de grupos em configurações de diversidade étnico-racial, para
que os estudantes tenham capacidade de compreender o mundo e a realidade em que vivem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
