<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:09:44</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:24:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,794 1533,794 1533,919 1534,919 1534,992 1533,992 1533,1381 1535,1381 1535,1549 1534,1549 1534,1990 81,1990 81,1991 80,1991 80,1777 81,1777 81,1579 82,1579 82,1382 81,1382 81,1351 80,1351 80,1183 81,1183 81,993 79,993 79,919 320,919 320,794 80,794 80,795 79,795 79,310 80,310"/>
	<TextEquiv conf="0.96308">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Nos últimos anos, o Brasil vem aprimorando o know-how em organizar megaeventos. Após a experiência
com a Copa do Mundo da FIFA 2014, alguns aspectos puderam ser melhorados, inclusive aqueles presentes
no planejamento dos Jogos Olímpicos Rio 2016. No histórico deste megaevento, há dois casos de
sucesso: os Jogos Olímpicos Barcelona 1992 e os de Londres 2012. Em ambos, autoridades, empresários,
comitê organizador e população local entenderam que ser a sede desse importante evento geraria grande
movimentação econômica pela recepção de estrangeiros, entrada de divisas e prospecção de novos
investidores, além de benefícios sociais, como melhoria de espaços públicos, pensamento estratégico na
gestão das cidades e reforço na relação de pertencimento local. Nas duas cidades, houve consenso entre
os atores envolvidos no processo, além de um trabalho antecipado e extenso de ações artísticas e culturais
capazes de incluir a proposta dos Jogos Olímpicos na estratégia de desenvolvimento das cidades, com o
intuito de que os impactos do evento perdurassem nos anos seguintes, nos respectivos países.
REIS, A. C. F. (Org.) Cidades criativas, soluções inventivas: o papel da Copa, das Olimpíadas e dos museus internacionais.
São Paulo: Garimpo de Soluções, 2010 (adaptado).
Com base no texto acima, quais estratégias devem ser adotadas pelo Brasil para conseguir um incremento no
turismo após os Jogos Olímpicos Rio 2016?
O Incorporar práticas sustentáveis durante o evento; modernizar museus e espaços históricos; investir em
divulgação para o turista doméstico, principal público do evento; eleger uma única imagem desejada para
o país durante a campanha de divulgação.
O Reunir os propósitos da iniciativa pública e privada de migrar a receita da cidade-sede para o entorno;
padronizar todos os equipamentos turísticos, visando à melhoria da imagem do país; capacitar mão de
obra direta e indiretamente envolvida com o turismo; reforçar a imagem atual do país na campanha
de divulgação.
O Unir forças dos atores envolvidos, colaboradores da esfera municipal, estadual e federal, empresariado
e comunidade local, em prol do mesmo objetivo; realizar trabalho antecipado de valorização artística
e cultural brasileira; mesclar a programação dos Jogos Olímpicos com a promoção da identidade
cultural, para que não se tornem assuntos distintos.
O Eleger a opinião da comunidade local como majoritária, para nortear os trabalhos de captação de mais
turistas para o Rio de Janeiro; investir em sinalização turística, para melhor circulação do visitante;
qualificar o empresariado do trade turístico que atende indiretamente o visitante; priorizar o atendimento
ao turista em negócios, desde que relacionados aos Jogos Olímpicos.
O Traçar um plano de ação de acordo com as diretrizes do Plano Nacional do Turismo, uma vez que se
trata de evento internacional; envolver o setor industrial e agrícola para opinar sobre o planejamento
dos Jogos Olímpicos; compensar a emissão de poluentes na atmosfera devido à grande concentração de
participantes, plantando mudas de árvores; investir maciçamente na divulgação impressa do evento, por
ser a que resulta em maior número de turistas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
