<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:08:41</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:20:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 81,169 81,170 1535,170 1535,259 1534,259 1534,741 1535,741 1535,985 1534,985 1534,1157 466,1157 466,1285 304,1285 304,1424 320,1424 320,1511 319,1511 319,1512 80,1512 80,1511 81,1511 81,1399 80,1399 80,1187 129,1187 129,715 82,715 82,714 81,714 81,656 80,656 81,656 81,539 79,539 79,305 80,305"/>
	<TextEquiv conf="0.75475">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A busca de novos produtos turísticos pelos consumidores tem levado a mudanças nas estratégias de
planejamento, gestão e promoção do turismo, privilegiando-se a oferta segmentada de produtos turísticos.
Esse novo comportamento de compra tem exigido, cada vez mais, a criação e oferta de produtos direcionados
para demandas específicas, visando-se oferecer diferentes experiências para os visitantes. Diante disso, a
segmentação da oferta turística passa a ser importante critério no processo de elaboração de estratégia para
desenvolver o turismo em uma localidade, com vistas a atrair e agradar os diferentes perfis de visitantes.
Mas é importante ressaltar que o produto — a oferta — deve ser adequado à demanda.
BRASIL. Segmentação do turismo e o mercado. Ministério do Turismo. Secretaria Nacional de Políticas de Turismo, Departamento de
Estruturação, Articulação e Ordenamento Turístico, Coordenação Geral de Segmentação, 2010 (adaptado).
No que concerne à oferta segmentada de produtos turísticos, avalie as afirmações a seguir.
|. Não existe um único perfil de público, mas, sim, diversos segmentos, que devem ser identificados por
características e comportamentos de consumo, assim como existem várias ferramentas para atingir
tais consumidores.
Il. Ao se conhecer o comportamento do visitante, é possível planejar estratégias e ações para promover
posição competitiva do destino junto aos nichos de mercado que se deseja conquistar e manter, o
que já representa etapa do processo de segmentação do turismo.
Ill. É importante, exclusivamente no período de alta estação das atividades turísticas, combinar o uso
de ferramentas de acordo com a segmentação do turismo, a fim de ajudar os gestores públicos e
privados do turismo e levá-los a refletir sobre os aspectos que influenciam a tomada de decisão
sobre o que ofertar e para quem ofertar os produtos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
