<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:08:53</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:21:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-29.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1532,169 1532,259 1530,259 1530,693 1529,693 1529,1162 1530,1162 1530,1234 1529,1234 1529,1353 1530,1353 1530,1521 81,1521 81,1520 80,1520 80,1034 79,1034 79,692 80,692"/>
	<TextEquiv conf="0.96513">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O interesse do paulistano pelas estruturas cicloviárias na cidade de São Paulo tem despertado a atenção
de empresários locais. Em 2012, uma empresária lançou um passeio monitorado na capital paulista, com
percurso de 30 quilômetros na região central da cidade. Assim, marcou posição em um setor cuja demanda
começou a ganhar corpo nos últimos anos, devido à tendência global de uso da bicicleta como alternativa
de transporte em grandes cidades. O negócio ainda ocupa espaço incipiente nos resultados da pequena
empresa, no entanto, o investimento em São Paulo é visto como saída para quem planeja avançar em escala
e reduzir o alto impacto da sazonalidade, um problema sério no segmento. O passeio por São Paulo dura
três horas, incluindo o empréstimo da bicicleta, os acessórios de segurança e regalias como frutas, água,
isotônicos e até um veículo, que acompanha os ciclistas para que os mais cansados possam relaxar.
O produto é comercializado por uma rede de 300 agências de turismo.
Disponível em: &lt;http://pme.estadao.com.br&gt;. Acesso em: 5 set. 2015 (adaptado).
Com a flexibilização nas relações de produção, trabalho e consumo decorrentes da globalização,
diferentes e inovadores negócios de turismo vêm sendo criados nos últimos anos, a exemplo do
cicloturismo. Os produtos e serviços vinculados a esses diferentes tipos de negócios explicitam as
transformações da demanda, da dinâmica de distribuição e do mercado turístico.
Considerando esse contexto e a situação apresentada na reportagem, infere-se que as referidas
transformações correspondem
O à ampliação da distribuição, à redução de custos de produção de bens e serviços e ao atendimento de
novas demandas de lazer e turismo.
O à diversificação dos canais de distribuição, ao aumento da renda e dos gastos dos turistas e ao atendimento
dos gostos e hábitos de consumo da demanda turística.
O à competição entre intermediários na distribuição, à oscilação do preço de produtos e serviços e à
impossibilidade de estocagem do produto/serviço turístico.
O à adaptação dos intermediários à dinâmica contemporânea de distribuição, ao aumento do preço dos
fatores de produção e à satisfação de demandas tradicionais de consumo.
O à implementação de estratégias eletrônicas de distribuição, à redução do preço de produtos e serviços
concorrentes e à insatisfação da demanda em relação à oferta turística contemporânea.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
