<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:08:04</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:18:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-33.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 806,229 806,230 1531,230 1531,711 1188,711 1188,818 1530,818 1530,1003 1529,1003 1529,1114 1530,1114 1530,1428 1529,1428 1529,1540 1190,1540 1190,1864 320,1864 320,1991 80,1991 80,1564 129,1564 129,1315 81,1315 81,1314 80,1314 80,1313 81,1313 81,1114 414,1114 414,1003 80,1003 80,711 79,711 79,316 80,316"/>
	<TextEquiv conf="0.96740">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma pesquisa foi realizada para avaliar a satisfação dos passageiros com os serviços dos aeroportos brasileiros.
A coleta de dados foi distribuída ao longo dos meses de abril a junho, totalizando 12 701 entrevistas.
Desse total, foram realizadas 8 116 entrevistas com passageiros de voos domésticos e 4 585 entrevistas
com passageiros de voos internacionais nos aeroportos envolvidos na pesquisa, obtendo-se a
representatividade da população prevista estatisticamente. A coleta de dados consistiu na realização de
entrevista presencial, por meio de questionário padrão, com os passageiros, no embarque e desembarque
dos aeroportos. As entrevistas foram realizadas nos horários de maior fluxo de passageiros, de acordo com o
planejamento de voos regulares aprovados pela ANAC, a fim de se obter a opinião do passageiro no momento
em que o aeroporto apresentasse maior concentração de atividades em operação.
Os passageiros entrevistados avaliaram indicadores referentes a conforto, segurança, cordialidade, tempo
de espera, distância, instalações, limpeza, alimentação e satisfação geral, atribuindo notas de 1 a 5 para cada
um deles, sendo 1 a menor nota possível e 5 a maior nota possível, assim classificadas: 1(muito ruim),
2 (ruim), 3 (regular), 4 (bom), 5 (muito bom).
SAC. Relatório de desempenho operacional dos aeroportos. Disponível em: &lt;http://www.aviacaocivil.gov.br&gt;.
Acesso em: 4 ago. 2015 (adaptado).
Considerando o texto, que trata de pesquisa sobre o nível de satisfação dos passageiros nos aeroportos
brasileiros, avalie as afirmações a seguir.
l. Na pesquisa mencionada, o instrumento de coleta de dados foi a entrevista padronizada ou
estruturada, com o objetivo de obter informações sobre serviços de aeroportos brasileiros.
Il. A população pesquisada foi composta por passageiros de voos domésticos e internacionais, em
aeroportos brasileiros. A amostra foi não probabilística e, em sua distribuição, foram considerados os
horários de maior concentração de atividades em operação.
Ill. A tabulação e a análise dos dados foram organizadas de forma a confrontar, comparar dados e
provas, a fim de se confirmarem ou rejeitarem as hipóteses da pesquisa.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lIlelll, apenas.
O L1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
