<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:11:57</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:33:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1534,259 1534,936 1533,936 1533,1111 1021,1111 1021,1278 80,1278 80,1112 79,1112 79,955 80,955 80,597 79,597 79,490 80,490"/>
	<TextEquiv conf="0.95348">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O total de recursos aplicados na realização da Copa do Mundo no Brasil ultrapassou R$25,6 bilhões.
Os principais investimentos foram destinados a obras viárias de transporte público, 33,6% do total, reforma
e construção de estádios, 27,7%, e aeroportos, 26,5%. Para garantir que as 12 cidades-sede tivessem palcos
adequados para receber os jogos do Mundial R$ 7,09 bilhões foram injetados.
A expectativa do governo é que esse valor gasto, ou parte considerável dele, seja recuperado através do
turismo, já que o torneio atrai pessoas do mundo inteiro, o que exige melhoria da gestão dessa atividade e a
implementação de novas políticas públicas para o turismo.
Disponível em: &lt;http://www.otempo.com.br&gt;. Acesso em: 6 ago. 2015 (adaptado).
Em pesquisa sobre a satisfação dos passageiros com o serviço de oito aeroportos brasileiros, verificou-se que,
entre os serviços mais bem avaliados, quatro estão ligados à área de segurança: tempo de fila da inspeção,
rigor da inspeção, cordialidade dos funcionários da segurança e sensação de proteção e segurança. Nesse
último quesito, apenas um aeroporto internacional obteve nota abaixo de 4, totalizando média 3,87. Quando
consultados sobre o serviço de check-in, os passageiros revelaram satisfação, e esse quesito, nos oitos
aeroportos avaliados, supera a nota 4. O tempo de fila nos guichês, o autoatendimento para check-in e a
eficiência e cordialidade dos funcionários posicionaram o serviço dessa área entre os de melhor desempenho.
Disponível em: &lt;http://www.aviacaocivil.gov.br&gt;. Acesso em: 4 ago. 2015 (adaptado).
A partir dessas informações, elabore um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
O legado da Copa do Mundo e o desenvolvimento das políticas públicas do turismo brasileiro.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) legado de megaeventos para populações locais; (valor: 5,0 pontos)
b) infraestrutura e gestão dos aeroportos. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
