<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:08:29</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:20:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-31.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="807,230 807,2024 809,2024 809,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="825,169 1535,169 1535,259 1506,259 1506,416 1535,416 1535,756 1533,756 1533,861 1534,861 1534,1094 1533,1094 1533,1242 1534,1242 1534,1348 1211,1348 1211,1411 1065,1411 1065,1637 977,1637 977,1691 826,1691 826,1377 874,1377 874,928 825,928 825,861 1100,861 1100,756 825,756 825,416 854,416 854,259 825,259"/>
	<TextEquiv conf="0.77884">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Programa de viagens para idosos cadastrou 218
novas ofertas em uma semana
O Viaja Mais Melhor Idade é uma iniciativa do
Ministério do Turismo (MTur) que visa promover a
inclusão social de aposentados, pensionistas e de
pessoas a partir de 60 anos, bem como movimentar
o mercado brasileiro de turismo, especialmente nos
períodos de baixa temporada. De acordo com o IBGE,
em 2010, havia, no Brasil, 23,5 milhões de pessoas
acima de 60 anos, o que correspondia a 12,1% da
população brasileira.
Disponível em: &lt;http://www.brasil.gov.br&gt;.
Acesso em: 6 ago. 2015 (adaptado).
Considerando essas avalie as
afirmações a seguir.
informações,
l. A mudança da pirâmide etária do Brasil
justifica a política que visa promover a
inclusão de idosos, como forma de melhorar
O acesso deles ao lazer e ao turismo.
Il. A forma de execução do programa ilustra uma
tentativa de promover a transversalização de
políticas públicas de Turismo.
Ill. O programa evidencia a adoção de política
de inclusão social direcionada a um público
específico.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lei, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 790,228 790,929 788,929 788,1317 789,1317 789,1506 788,1506 788,1944 677,1944 677,2000 81,2000 81,1944 80,1944 80,1561 79,1561 79,1533 129,1533 129,1026 80,1026"/>
	<TextEquiv conf="0.89960">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O fluxo de pessoas em busca de novas vivências,
experiências e novos conhecimentos continua
a crescer, o que incentiva o desenvolvimento
do turismo em diversas regiões. As pessoas não
conseguem produzir tudo que desejam consumir e,
no mercado turístico, essa relação não poderia ser
diferente. Cada região apresenta particularidades,
o que gera produtos que não são encontrados em
outros lugares. E sempre existem pessoas, em
diferentes regiões, interessadas nesses produtos.
Quando se fala em mercado turístico remete-se à
noção de segmentação da oferta ou da demanda,
pois é improvável que todos os consumidores tenham
as mesmas preferências ou se disponham a pagar
sempre por apenas um tipo de experiência turística.
DIAS, R. Introdução ao Turismo. São Paulo: Atlas, 2005 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. Para entender a demanda turística, deve-se
considerar que as pessoas que compõem esse
mercado pensam e agem de forma diferente,
conforme suas motivações de viagens ou
experiências anteriores.
PORQUE
Il. A heterogeneidade das pessoas que
compõem a demanda de turismo é um dos
fatores que movimenta o mercado turístico,
mesmo que não abra portas para novas
oportunidades de negócios.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e
a ll é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
