<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:09:55</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:25:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-24.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1532,259 1532,432 1534,432 1534,688 1533,688 1533,1177 1534,1177 1534,1250 799,1250 799,1357 1253,1357 1253,1419 1351,1419 1351,1512 1120,1512 1120,1574 677,1574 677,1635 81,1635 81,1574 80,1574 80,1320 79,1320 79,1292 129,1292 129,976 80,976 80,688 79,688 79,432 80,432"/>
	<TextEquiv conf="0.96304">
	<Unicode>QUESTÃO 19
De acordo com o último Censo do IBGE, 23% da população brasileira apresentam algum tipo de deficiência.
São 45,6 milhões de pessoas com dificuldades motoras, auditivas, visuais ou intelectuais.
Os dados sinalizam não só a necessidade de políticas públicas que contemplem essa realidade, mas
também oportunidades de negócios para empreendedores em turismo. Exemplo disso são os projetos
inovadores implantados na cidade de Socorro (SP), os quais foram premiados nas categorias de melhor
projeto para pessoas com deficiência e prática de turismo responsável: Best for People with Disabilities e
World Responsible Tourism Award — Overall Winner, durante a World Travel Market (WTM), a maior feira
de turismo do mundo, realizada em Londres, em 2014.
Essas premiações destacam inovações, como, por exemplo, a adaptação de equipamentos de segurança,
para que paraplégicos e tetraplégicos possam realizar atividades de aventura, como tirolesa, cavalgada
e boiacross.
Disponível em: &lt;www.turismo.gov.br&gt;. Acesso em: 7 set. 2015 (adaptado).
Com base nesse texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Os projetos inovadores de Socorro (SP) demonstram que, quando o foco do turismo é a acessibilidade,
os equipamentos e serviços turísticos devem atender a todos os públicos, com ou sem restrições.
PORQUE
Il. Responsabilidade social e competitividade empresarial podem coexistir em empreendimentos
turísticos, tornando-se um diferencial de mercado.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O As asserções | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O As asserções | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
