<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:10:47</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:27:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 1535,229 1535,259 1533,259 1533,375 1090,375 1090,489 1534,489 1534,601 890,601 890,715 1534,715 1534,979 1533,979 1533,1196 1534,1196 1534,1654 647,1654 647,1718 207,1718 207,1919 248,1919 248,1995 152,1995 152,2000 80,2000 80,1689 157,1689 157,1654 175,1654 175,1524 156,1524 156,1414 174,1414 174,1325 175,1325 175,1169 81,1169 81,1168 80,1168 80,1058 158,1058 158,868 159,868 159,671 158,671 158,489 160,489 160,375 81,375 81,374 80,374"/>
	<TextEquiv conf="0.95426">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O estado da Bahia editou a Lei nº 12.933, de 09 de janeiro de 2014, que se baseia nas diretrizes do
Programa de Regionalização do Turismo — Roteiros do Brasil. A seguir, destacam-se alguns trechos dessa lei.
“Art. 4º — São princípios orientadores da Política Estadual de Turismo:
VI — descentralização: instrumentos de gestão participativa que ampliem as possibilidades de
organização da sociedade, destinados a promover desconcentração das responsabilidades na gestão do
desenvolvimento do turismo, envolvendo as instâncias municipais, regionais, estaduais e federais;
Art. 5º — São objetivos da Política Estadual de Turismo:
| — reduzir as disparidades sociais e econômicas, promover a inclusão social pelo crescimento da oferta
e oportunidades de trabalho, bem como a distribuição de renda às populações dos destinos turísticos
do Estado da Bahia;
IV — beneficiar as regiões de menor nível de desenvolvimento econômico e social, estimulando a
criação, consolidação e difusão dos produtos e destinos turísticos baianos, com vistas a atrair
turistas nacionais e estrangeiros.”
Disponível em: &lt;http://bahia.com.br&gt;. Acesso em: 7 ago. 2015.
Considerando a situação em que um turismólogo tenha sido contratado para desenvolver um projeto que
atenda às diretrizes do Programa de Regionalização e ao disposto nos artigos 4º e 5º da referida lei, avalie
as afirmações a seguir a respeito das ações pertinentes à conduta desse profissional.
Estudar a organização das regiões turísticas estabelecidas no estado, visando conhecer a realidade de
cada uma delas, para, em seguida, propor a forma de organização de seu trabalho e determinar as
regiões que o projeto irá priorizar.
Aplicar esforços nas regiões já desenvolvidas, para que aumente o fluxo turístico nelas, eleve-se a
geração de divisas e fortaleçam-se os produtos já consolidados.
. Estimular a organização de arranjos produtivos locais e o diálogo entre as instâncias de
governança das regiões, visando disseminar as boas práticas e o aprendizado, beneficiando as
regiões menos desenvolvidas.
Propor mecanismos de incentivos — por exemplo, o ICMS Turístico —, visando benefícios das
regiões de menor desenvolvimento econômico e social, para que elas possam criar e difundir seus
produtos turísticos.
São corretas apenas as ações descritas em
O lei.
O lelv.
eu,
IelV.
WelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
