<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:07:52</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:17:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-34.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,1116 1535,1116 1535,1233 1533,1233 1533,1563 799,1563 799,1672 1253,1672 1253,1734 1351,1734 1351,1894 677,1894 677,1955 81,1955 81,1830 80,1830 80,1633 79,1633 79,1604 129,1604 129,1279 80,1279"/>
	<TextEquiv conf="0.94606">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Considerando as especificidades do modelo de Turismo de Base Comunitária (TBC), avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. O TBC pode ser implementado quando o ator social se reconhece como agente do processo de
construção da realidade e da dinâmica de desenvolvimento de sua região.
PORQUE
Il. O protagonismo social, condição essencial para esse tipo de turismo, resulta do sentimento de
pertencimento dos membros à sua comunidade e do seu poder de influência nos processos de decisão.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="78,226 1536,226 1536,277 1534,277 1534,981 1549,981 1549,1088 79,1088 79,978 80,978 80,671 79,671 79,276 78,276"/>
	<TextEquiv conf="0.23538">
	<Unicode>Texto para as questões 31 32
O Turismo de Base Comunitária (TBC) é uma alternativa ao modelo de turismo convencional e atende às
necessidades de conservação dos modos de vida tradicionais de pequenas comunidades e da biodiversidade,
além de estimular o desenvolvimento econômico local. Esse modelo de desenvolvimento turístico é baseado
na autogestão, na valorização da cultura local e, principalmente, no protagonismo das comunidades locais,
visando à apropriação, pelas comunidades, dos benefícios advindos do desenvolvimento do setor.
Os serviços turísticos vinculados ao TBC incluem o compartilhamento do modo de vida e do patrimônio
cultural e natural, a partir de serviços como hospedagem, alimentação, lazer, entretenimento e venda de
produtos das localidades.
Experiências no Brasil têm-se mostrado bem-sucedidas e fomentado economias locais, proporcionando
complemento de renda a muitos moradores. Projeto desenvolvido pela Associação das Mulheres do
Pesqueiro, na área de influência da Reserva Marinha Extrativista do Soure, na Ilha de Marajó (PA), reflete
essa realidade. A associação oferece serviços de hospedagem domiciliar, produtos artesanais, passeios e
vivências locais. A iniciativa é pautada na gestão e oferta de bens e serviços.
BARTHOLO, R. Turismo de base comunitária: diversidade de olhares e experiências brasileiras. Rio de Janeiro: Letra e Imagem, 2009 (adaptado).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
