<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:11:02</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:28:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1277 1535,1277 1535,1308 1534,1308 1534,1734 466,1734 466,1786 272,1786 272,1901 320,1901 320,2020 80,2020 80,1813 81,1813 81,1752 129,1752 129,1501 80,1501 80,1442 79,1442 79,1340 80,1340"/>
	<TextEquiv conf="0.46628">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Astecnologias de informação e comunicação (TIC) têm revolucionado os métodos de pesquisa. Com o advento
da internet, surgiram novas possibilidades de coleta de dados, cujo uso resulta em otimização de tempo e
custo, superação das restrições de distância e acesso a interfaces multimídias.
Com relação ao uso das TIC na pesquisa de Turismo, avalie as afirmações a seguir.
|. O alto custo das soluções associadas ao uso das TIC inviabiliza a incorporação dessas tecnologias à
pesquisa de turismo.
Il. A pesquisa relacionada a Turismo deve assegurar a privacidade dos indivíduos nela envolvidos, ainda
que, cada vez mais, dados públicos estejam disponíveis na internet para livre consulta.
Ill. Se o uso de soluções das TIC, por um lado, pode facilitar a pesquisa de Turismo, por outro, requer do
pesquisador outros cuidados no planejamento da pesquisa.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Ile, apenas.
O 11,1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1534,259 1534,600 1533,600 1533,858 1534,858 1534,959 1254,959 1254,1078 1351,1078 1351,1158 1070,1158 1070,1206 677,1206 677,1254 80,1254 80,1011 79,1011 79,982 129,982 129,654 81,654 81,566 79,566 79,285 80,285"/>
	<TextEquiv conf="0.92151">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A preservação do patrimônio cultural no Brasil é prioridade do Ministério da Cultura e tem agora um novo
marco: o Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) Cidades Históricas. Com o programa, a gestão desse
patrimônio ganha uma nova dimensão, que vai além da intervenção física nos monumentos protegidos e
reforça o sentimento de pertencimento e de cidadania dos brasileiros em relação aos símbolos de nossa
cultura. Os proprietários podem recuperar suas residências ou mesmo investir na adaptação de edifícios
para exploração econômica em atividade hoteleira e gastronômica. Também está em andamento uma nova
estratégia de preservação do patrimônio cultural comprometida com o desenvolvimento local e sustentável, o
que incentiva a melhoria da qualidade de vida e da infraestrutura.
Disponível em: &lt;http://portal.iphan.gov.br&gt;. Acesso em: 6 set. 2015 (adaptado).
Em face do exposto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O investimento público e privado na preservação do patrimônio cultural corresponde a uma parte
das iniciativas que estimulam o desenvolvimento sustentável de uma localidade, na perspectiva tanto
ecológica, econômica e espacial quanto de estímulo às relações mais democráticas, de ampliação da
cidadania e da qualidade de vida urbana.
PORQUE
Il. O PAC Cidades Históricas, novo marco da política de preservação do patrimônio no Brasil, pressupõe
o envolvimento das comunidades devido aos significados sociais dos bens culturais e do paradigma de
preservação integrada, associados a outros aspectos da vida local.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
