<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:12:30</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:35:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1535,170 1535,259 1532,259 1532,428 1534,428 1534,841 1535,841 1535,1090 1534,1090 1534,1091 1533,1091 1533,1225 1534,1225 1534,1343 80,1343 80,1342 79,1342 79,1225 518,1225 518,1091 79,1091 79,427 80,427 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.67748">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Segundo os dados do Índice de Desenvolvimento Humano (IDH), o Haiti é o país mais pobre da América, com
longo histórico de conflitos sociopolíticos e crises econômicas, ao longo do século XX.
Apesar de ter sido atingido por um forte terremoto em 2010, o país recebe fluxo de turistas, majoritariamente
nas cidades de Cabo Haitiano, Jacmel, Les Cayes e Porto Príncipe, e vem-se consolidando como destino
emergente da rota caribenha de cruzeiros marítimos, como se observa no seguinte trecho de uma reportagem.
Em meio a grandes dificuldades econômicas, o governo do Haiti tenta agora transformar a ilha em um núcleo
de turismo internacional. No ano passado, o governo assinou um contrato com uma empresa americana de
cruzeiros marítimos. O objetivo é construir um porto, estimado em US$ 70 milhões (R$ 210 milhões), na ilha
Tortuga, que receberia navios cheios de turistas dispostos a aproveitar as praias paradisíacas da região.
Um porto semelhante, instalado em Labadee, já opera há anos perto da cidade nortista de Cap Haitien.
Em 2013, a ilha recebeu US$ 200 milhões referentes a turismo estrangeiro. Já em 2014, 465 mil turistas
visitaram o Haiti, 65% deles vindos dos Estados Unidos. Segundo o professor Alex Dupuy, da Universidade
Wesleyan, nos Estados Unidos, especialista em desenvolvimento econômico haitiano, o turismo dá uma
contribuição de até 6% ao PIB, mas não é possível saber se o país poderia tornar-se uma atração turística
regional — principalmente por ter competidores poderosos, como Cuba, depois da reabertura para o turismo
americano, e a República Dominicana.
FAJARDO, L. Haiti aposta em ex-refúgios piratas para estimular turismo. BBC, São Paulo, 27 abr. 2015.
Disponível em: &lt;http://www.bbc.com&gt;. Acesso em: 25 jul. 2015 (adaptado).
A partir dessas informações, elabore um texto dissertativo sobre a relação entre as iniciativas de
desenvolvimento turístico haitiano e os impactos sobre o desenvolvimento local, tendo como referência as
dimensões de sustentabilidade social, ambiental, cultural e econômica. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
