<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:07:08</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:13:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-38.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1535,170 1535,259 1534,259 1534,849 1533,849 1533,1029 702,1029 702,1135 1535,1135 1535,1658 466,1658 466,1721 312,1721 312,1944 232,1944 232,1997 81,1997 81,1944 80,1944 80,1750 81,1750 81,1688 129,1688 129,1100 79,1100 79,1071 81,1071 81,850 80,850 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96009">
	<Unicode>QUESTÃO 35
No Brasil, a indústria da alimentação, que inclui padarias, bares e restaurantes, movimentou 262 bilhões
de reais em 2013, 55% mais do que em 2010. Uma das novidades é a recente demanda por comida de
rua, encontrada em carrinhos e restaurantes sobre rodas, conhecidos como food trucks. Segundo pesquisa
realizada no país por empresa inglesa de consultoria, há, no Brasil, demanda por conveniência, comida de
qualidade e preços acessíveis.
Os food trucks são uma versão moderna dos antigos caminhões de caldo de cana, das kombis de pastel
e das vans de cachorro-quente. Em versões charmosas e descoladas, os veículos são pilotados por chefs,
que estacionam em áreas com infraestrutura de apoio mínima, complementando a oferta de serviços de
alimentação. A variedade gastronômica chama a atenção. Alguns preparam refeições criativas a partir da
culinária local e regional, outros são especializados em comidas típicas de outros países, como a mexicana e
a japonesa.
Entretanto, este segmento, ainda em estágio inicial em diversas regiões do país, requer legislação específica
para seu funcionamento permanente ou em eventos específicos.
Disponível em: &lt;http://exame.abril.com.br&gt;. Acesso em: 2 set. 2015 (adaptado).
A partir do texto, avalie as afirmações a seguir.
l. Os food trucks, organizados em formato de evento itinerante, proporcionam a distribuição de
determinado público para regiões onde não seria possível a implantação de estabelecimentos como
bares e restaurantes em função da infraestrutura disponível; assim, contribuem para o desenvolvimento
econômico, a distribuição de renda e o resgate da gastronomia local.
Il. A organização e a consolidação do segmento precisam ser planejadas, para gerar benefícios na área em
que será inserido, evitar a sobreposição de ofertas de serviços de alimentação que possam prejudicar
os estabelecimentos existentes e, ao mesmo tempo, garantir qualidade e diversidade de opções ao
consumidor, o que poderá tornar o segmento um atrativo turístico.
Ill. O crescimento do segmento food trucks, nos próximos anos, será sustentado pela demanda por
conveniência, comida de qualidade e preços competitivos, conforme se pode concluir do aumento do
gasto com alimentação fora de casa nos últimos anos, no Brasil.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
