<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:07:30</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:14:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-36.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1535,170 1535,259 1534,259 1534,948 1533,948 1533,1306 1534,1306 1534,1475 1533,1475 1533,1625 466,1625 466,1764 304,1764 304,1899 312,1899 312,1986 81,1986 81,1875 80,1875 80,1843 81,1843 81,1667 129,1667 129,1109 81,1109 81,1108 80,1108 80,690 79,690 79,521 80,521 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96174">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O Programa de Acessibilidade e Inclusão Social, lançado em 2012, tem o objetivo de oferecer ao mercado
hoteleiro e a outros setores ligados ao turismo um amplo programa de informação, orientação e
capacitação, que resulta em certificação dos estabelecimentos com o Selo de Acessibilidade e Inclusão
Social, em parceria com a ABNT, órgão de referência máxima em questões normativas.
O projeto abrange treinamentos, capacitação e qualificação de mão de obra, comunicação, atendimento
via site e telefone, entre outros. A aplicação das normas de acessibilidade da ABNT possibilita tornar
economicamente viável a implantação de projetos de inclusão econômica e social, nas diversas
modalidades do setor de turismo e da hotelaria, das pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida.
Segundo dados do IBGE, no Brasil, há 46 milhões de pessoas com deficiência, o que corresponde a
24% da população. Há, ainda, 21 milhões de pessoas com idade igual ou superior a 60 anos. De acordo
com a estimativa da Organização Mundial da Saúde (OMS), o país será, em 2025, o sexto em número de
idosos, que deverá chegar a 32 milhões de pessoas com 60 anos ou mais, população que, muitas vezes,
necessita das mesmas estruturas de acessibilidade voltadas para as pessoas com deficiência.
Disponível em: &lt;http://www.reatech.tmp.br&gt;. Acesso em: 8 jul. 2015 (adaptado).
Em relação ao planejamento e à gestão da atividade turística voltados para a acessibilidade, avalie as
afirmações a seguir.
|. O turismo acessível deve ser incorporado aos programas das organizações nos diferentes níveis,
com capacitação dos envolvidos nas atividades e sensibilização dos colaboradores para a qualidade
na prestação de serviços.
Il. As condições de acessibilidade a serviços, atrativos e edificações de interesse turístico públicos
e privados, bem como a mobiliário urbano, meios de transportes, e existência de sistemas de
comunicação específicos são necessárias e devem ser contempladas em todas as etapas do
planejamento turístico.
Ill. A demanda por profissionais com competência para aperfeiçoar o atendimento à diversidade humana
no contexto da atividade turística é menor que a relativa a atendimento de pessoas com deficiência
ou mobilidade reduzida.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lei, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
