<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:08:16</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:18:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-32.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 808,229 808,230 1535,230 1535,259 1534,259 1534,505 787,505 787,611 1535,611 1535,1006 1533,1006 1533,1245 1534,1245 1534,1592 799,1592 799,1703 1253,1703 1253,1767 1351,1767 1351,1863 1093,1863 1093,1926 677,1926 677,1990 81,1990 81,1989 80,1989 80,1767 81,1767 81,1664 79,1664 79,1635 129,1635 129,1210 81,1210 81,1209 80,1209 80,1132 444,1132 444,1005 81,1005 81,1004 80,1004"/>
	<TextEquiv conf="0.96295">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Localizada em meio à floresta Amazônica, na confluência dos Rios Japurá e Solimões, encontra-se a Reserva de
Desenvolvimento Sustentável Mamirauá, que abriga a Pousada Flutuante Uakari — um meio de hospedagem
referência na localidade — integrante do Programa de Ecoturismo do Instituto de Desenvolvimento
Sustentável Mamirauá. O empreendimento tem a finalidade de gerar renda para os moradores locais e
contribuir para a conservação dos recursos naturais.
Por meio da Associação de Guias e Auxiliares de Ecoturismo de Mamirauá (AAGEMAM), oito comunidades
participam da gestão e operação da pousada em sistema de rodízio — em média 10 dias por mês — retornando
depois a sua casa. O objetivo é que ninguém fique dependente da atividade turística e possa continuar
exercendo outras atividades. Essas pessoas atuam também no fornecimento de produtos, comercialização
do artesanato e na recepção dos turistas em suas comunidades. Os excedentes financeiros da pousada são
divididos da seguinte forma: 50% entre as comunidades e 50% para o sistema de fiscalização comunitária.
Uma comissão composta por representantes das comunidades avalia a participação de todos e o respeito às
normas de conduta estabelecidas, para determinar o valor que cada comunidade receberá na divisão.
BETTI, P. Turismo comunitário na economia solidária. /n: VI Encontro Nacional da Anppas. Belém - PA, 2012.
Disponível em: &lt;http://uakarilodge.com.br&gt;. Acesso em: 7 jul. 2015 (adaptado).
Com base no caso apresentado e considerando a prática da economia solidária no turismo comunitário,
avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Atividade que visa ao desenvolvimento econômico e ao protagonismo das comunidades, o turismo
comunitário inclui, no planejamento, organizações sociais alternativas, como evidencia a experiência
da Associação de Guias e Auxiliares de Ecoturismo de Mamirauá (AAGEMAM).
PORQUE
Il. A economia solidária, de base associativista e cooperativista, é voltada para a produção, o consumo
e a comercialização de bens e serviços, caracterizando-se pela autogestão, autonomia de cada
empreendimento e igualdade entre os membros.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
