<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:10:17</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:26:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1534,228 1534,259 1532,259 1532,593 1531,593 1531,1225 1532,1225 1532,1885 1531,1885 1531,2000 1048,2000 1048,2001 564,2001 564,2002 81,2002 81,2003 80,2003 80,1226 545,1226 545,593 477,593 477,540 80,540"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="86,655 86,1260 1526,1260 1526,655"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96285">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O turismo, como qualquer outra atividade econômica voltada ao desenvolvimento, envolve ações planejadas
e implementadas segundo diretrizes preestabelecidas e acordadas, não se resumindo a um processo alheio
às demandas, vocações e potencialidades locais. No mundo, a concepção de turismo tem-se voltado para
os princípios de regionalização, como forma de propiciar o desenvolvimento sustentável e a minimização ou
superação dos impactos negativos causados, no passado, por visão isolada desse processo.
BRASIL. Ministério do Turismo. Programa de Regionalização do Turismo: Elaboração do Plano Estratégico de
Desenvolvimento do Turismo Regional (módulo Operacional 4) — Roteiros do Brasil, 2006 (adaptado).
BRASIL. Ministério do Turismo. Introdução à regionalização do turismo, 2007.
Considerando essas informações, o profissional de turismo deve
O promover a integração das regiões turísticas com a ligação e a complementação dos roteiros
turísticos, propiciando meios e condições para que todos os atores envolvidos participem de todas
as etapas do processo.
O concentrar sua atuação em uma região, para estabelecer os roteiros turísticos, articulando-se, se
necessário, com a esfera não governamental, para que as ações não sejam duplicadas ou realizadas de
forma paralela.
O atentar para aspectos essenciais do projeto de crescimento econômico de uma região, em detrimento das
rotas turísticas, em virtude da divisão de receitas com outras regiões.
O adotar abordagem técnica e unidimensional de espaço e planejamento, assegurando valores, habilidades,
vocações e potencialidades específicas de cada município turístico.
O priorizar a mudança no foco do ordenamento da atividade turística do âmbito municipal para o estadual,
com a participação do poder público e da iniciativa privada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
