<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:10:07</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:25:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1533,259 1533,742 1534,742 1534,847 1533,847 1533,1003 1534,1003 1534,1201 1533,1201 1533,1295 571,1295 571,1352 248,1352 248,1603 80,1603 80,1430 81,1430 81,1318 129,1318 129,848 80,848 80,701 79,701 79,302 80,302"/>
	<TextEquiv conf="0.95348">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Suponha que, em uma cidade brasileira com 60 mil habitantes e em que o turismo seja a principal atividade
econômica, seguido da indústria, determinado grupo de investidores tenha apresentado uma proposta para
a instalação de um parque temático em um grande espaço, como forma de ampliar a demanda e a receita
turística da cidade.
Simultaneamente, uma empresa automobilística elaborou um projeto para instalação de uma fábrica de
veículos nesse mesmo grande espaço, com o argumento de geração de mais empregos.
Suponha, ainda, que, em razão do aumento do índice de criminalidade nessa cidade, o governo municipal
esteja pretendendo utilizar esse espaço para a implantação de um complexo esportivo com quadras, pista de
skate, academia e outros equipamentos, visando ao lazer da população.
Diante desse cenário, para a tomada de decisão quanto ao uso do espaço, buscou-se a consultoria de
uma equipe de profissionais de Turismo que trabalha para o desenvolvimento da cidade. Avalie as ações
apresentadas a seguir e indique as que essa equipe deve realizar.
|. Defender o uso do espaço para a instalação do parque temático, uma vez que o turismo é a principal
atividade econômica da cidade e, nesse caso, é papel dos consultores garantir que o espaço destinado
ao turismo não seja ocupado para outras atividades.
Il. Sugerir mecanismos para condicionar a implementação do parque temático a estratégias de inserção
da comunidade, de forma que o espaço também seja utilizado para lazer dos habitantes.
Ill. Planejar, junto ao governo municipal, um complexo de lazer, de utilização gratuita para a população
local, no qual sejam desenvolvidas atividades de valorização da cultura, do esporte e do meio ambiente,
visando não só o bem-estar da população local, mas também à redução dos índices de criminalidade.
IV. Avaliar, a partir de estudos sobre outras realidades, a possibilidade de a implantação de uma indústria
automobilística minimizar os Índices de criminalidade e contribuir para o desenvolvimento turístico.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O ilelv
O Meiv.
O L11el.
O lei.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
