<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T20:11:43</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:27:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,307 1535,307 1535,849 1534,849 1534,1216 1533,1216 1533,1520 80,1520 80,1445 81,1445 81,1318 80,1318 80,1141 81,1141 81,1005 80,1005 80,849 79,849"/>
	<TextEquiv conf="0.95771">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Um município não vai realizar sua tradicional festa do Rodeio neste ano. O prefeito precisou escolher entre
dupla sertaneja, bois ou o combustível que alimenta as bombas de água da cidade. Em estado de calamidade
desde junho, a coisa não está para muita comemoração. A água, de que dependem quase 23 000 habitantes,
acabará em no máximo 60 dias. Quando o prefeito chegou à prefeitura, em 2013, descobriu que 50% das
contas de água não haviam sido pagas, colégios, ginásios e campos de futebol tinham perdas históricas e
as tarifas do serviço não haviam sido ajustadas durante anos. Em um município seco, onde cada morador
gasta em torno de 250 litros por dia — a média recomendada pela OMS é de 110 litros —, o sistema está
próximo do colapso. O chefe do Executivo local se converteu rapidamente no que, em qualquer cidade, se
classificaria como o antipolítico. Aumentou as tarifas de água, cortou o fornecimento de quem não pagava,
decretou estado de calamidade, começou a multar quem lavasse veículos e calçadas com a mangueira,
dividiu a cidade em norte e sul para organizar os cortes e suspendeu a festa. Já me avisaram que seria
um desgaste político. Sem dúvida, é, mas tenho escolas, creches e hospitais para abastecer. Eu não me
considero um político, tenho que ser um gestor. A situação é extremamente preocupante.”
Disponível em: &lt;http://brasil.elpais.com/brasil&gt;. Acesso em: 24 jul. 2015 (adaptado).
Diante dos desafios para o desenvolvimento turístico, na localidade referida no texto, a gestão e o uso ético
e responsável dos recursos do patrimônio ecológico e cultural requerem
O ações políticas baseadas em visões de curto prazo, valorizando-se a rentabilidade a partir de seus
efeitos multiplicadores.
O políticas econômicas que deixem de ponderar a distribuição proporcional de ganhos e perdas entre os
agentes envolvidos.
O propostas de desenvolvimento turístico que desconsiderem a geração de emprego e renda, bem como a
avaliação dos impactos.
O concepções de desenvolvimento turístico que conjuguem lucratividade, preservação do patrimônio e
compromissos socioambientais.
O políticas públicas de turismo implementadas de maneira autônoma, dispensando a articulação com
outras políticas setoriais, em instância local e nacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
