<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:09:08</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:21:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1535,170 1535,259 1534,259 1534,624 1535,624 1535,1100 1533,1100 1533,1253 1534,1253 1534,1659 466,1659 466,1785 352,1785 352,1920 361,1920 361,1952 272,1952 272,2007 81,2007 81,1896 80,1896 80,1688 129,1688 129,1100 80,1100 80,1099 79,1099 79,989 80,989 80,847 79,847"/>
	<TextEquiv conf="0.95318">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Estima-se construir em Itajaí, município de Santa Catarina, especificamente na Praia Brava, o Complexo
Turístico/Habitacional Canto da Brava em uma área de 290 642,11m?. O plano do empreendimento projeta
a construção de lotes residenciais, áreas de hotelaria, esportivas, sociais e de lazer; vias de circulação e
área de estacionamento; além de áreas verdes e de preservação permanente. Mensura-se a população de
aproximadamente 2 320 pessoas, com o complexo em pleno funcionamento, considerando-se moradores,
usuários e funcionários.
Disponível em: &lt;http://biosphera.eng.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2015 (adaptado).
A conservação da originalidade dos recursos naturais da Praia Brava necessita de eficaz manejo, que consiste
em minimizar ou extinguir qualquer impacto humano negativo, agregando-se nova conduta em relação à
visitação e ocupação pela população usuária da Praia Brava, e não somente diminuir o número de moradores
e visitantes a um máximo suportável à resiliência dos ecossistemas. Almejando tal conservação, um estudo
foi realizado para analisar a capacidade de carga da Praia Brava, para atender a grande empreendimento
imobiliário e turístico.
MACIEL, N. A. L.; PAOLUCCI, L.; RUSCHMANN, D. V. M. Capacidade de carga no planejamento turístico: Estudo de caso da Praia Brava — Itajaí
frente à implantação do Complexo Turístico Habitacional Canto da Brava. Revista Brasileira de Pesquisa em Turismo.
v. 2, n. 2, jul. 2008 (adaptado).
Considerando essas informações e as etapas do planejamento da futura instalação do Complexo Turístico/
Habitacional Canto da Brava, sabe-se que é necessária a definição da capacidade de carga para corroborar a
viabilidade ambiental e socioeconômica do empreendimento, porque essa é uma etapa que
|. serve de base para se elaborar o planejamento do complexo, o qual deve ser intersetorial, visando-se
à preservação dos ecossistemas e ao atendimento das expectativas dos vários segmentos do mercado
turístico que buscam o encontro com a natureza.
Ill. requer que se demonstre que a futura implantação do empreendimento turístico não apenas é
compatível com o padrão de uso desejável para a Praia Brava, mas também contribui para conservação
do local, à medida que favorece o ordenamento da sua ocupação.
Ill. permite a integração e a quantificação de fatores físicos, bióticos e de infraestrutura, por meio do
cálculo das capacidades de carga física, real e efetiva, usando-se componentes biofísicos, socioculturais e
psicológico dos visitantes e de manejo e gestão.
IV. requer estudos mais aprofundados com base na identificação, quantificação e qualificação dos diversos
aspectos envolvidos na avaliação dos impactos antrópicos na biota da Praia Brava, embora esteja
atrelado a métodos de identificação e avaliação de indicadores ambientais, com base em critérios
objetivos, utilizando os dados disponíveis da melhor maneira possível.
É correto o que se afirma em
O ll elll, apenas.
O 1, IlelV, apenas.
O Ill elV, apenas.
O IL, Il elV, apenas.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
