<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:11:16</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:30:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r21" type="heading">
	<Coords points="80,228 1536,228 1536,259 1535,259 1535,1671 571,1671 571,1732 248,1732 248,1998 80,1998"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="100,276 100,968 1536,968 1536,276"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96410">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Com relação aos dados apresentados na figura acima, avalie as afirmações a seguir.
No período entre 2003 e 2013, alguns brasileiros tiveram acesso à compra de viagens nacionais/
passagens aéreas e notebooks. Para esses brasileiros, o turismo pode representar um novo
elemento de status.
Mesmo em cenário econômico adverso, a renda per capita da classe média era de R$ 320,00 a
R$ 1 120,00, com previsão de crescimento de 7,5% entre 2013 e 2023. Esses dados indicam que, no
período analisado, a classe C ampliou sua participação na economia, o que influenciou o consumo da
atividade turística.
Os perfis revelados pelo estudo permitem que as empresas tenham uma visão segmentada dos
consumidores e entendam como endereçar ações, produtos e serviços, criando soluções para
diferentes nichos, que, anteriormente, eram observados como um único alvo. Portanto, diante
dos dados apresentados, as empresas podem empreender novas frentes de consumo e abordar
com precisão os mercados mencionados, aumentando os preços dos produtos para a classe C e,
consequentemente, melhorando a economia do Brasil.
Entre os produtos e serviços mais desejados pela classe C, destacam-se as viagens nacionais/
passagens aéreas e as viagens internacionais. À expectativa é que os consumidores da classe
média desembolsem R$ 8,5 milhões com viagens nacionais, R$ 3,5 milhões com viagens
internacionais, R$ 7,8 milhões com notebooks e R$ 4,5 milhões com tablets.
É correto apenas o que se afirma em
O ie
O Ie.
O Meiv.
O Lilelv.
O IIMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
