<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T17:09:30</Created>
	<LastChange>2020-11-06T17:23:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="turismo-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 1535,229 1535,259 1534,259 1534,577 1533,577 1533,772 1534,772 1534,1093 1533,1093 1533,1585 1534,1585 1534,1650 1533,1650 1533,1651 81,1651 81,1560 80,1560 80,1241 81,1241 81,1092 80,1092 80,920 79,920 79,772 80,772 80,405 79,405 79,296 80,296"/>
	<TextEquiv conf="0.96024">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Em pesquisa inédita, realizada pelo Sebrae, traçou-se o perfil das propriedades que desenvolvem ações de
turismo rural no Brasil e identificou-se que os donos de pequenos sítios e fazendas estão aproveitando as
atividades rurais cotidianas para atrair visitantes e incluir uma nova fonte de renda no negócio.
Com base em dados oficiais do Ministério do Turismo (Cadastur) e do Ministério do Desenvolvimento Agrário
(Programa Talentos do Brasil Rural), o Sebrae mapeou, em todas as regiões brasileiras, 122 propriedades
que oferecem aos visitantes do meio urbano a vivência no mundo rural, que vai desde andar de trator até
degustar produtos feitos na fazenda.
Registrou-se que 61% dos empreendimentos de turismo rural oferecem visitas a áreas de propriedades e
a espaços de produção, com a integração do visitante às atividades cotidianas; 39% deles possibilitam que
o visitante participe da colheita de produtos; 38% incluem a degustação da produção no pacote turístico e
32% organizam passeios em trilhas.
A pesquisa também apontou que, em 67,2% dos empreendimentos pesquisados, a renda desse segmento
de turismo é complementar ao faturamento das atividades do agronegócio, e que, em apenas 32,8% dos
empreendimentos, as ações de turismo são a principal renda dos proprietários. No entanto, 79,7% dos
entrevistados admitem que a receita do turismo é crescente nos últimos anos.
O estudo também mostrou que o turismo rural no Brasil é uma atividade eminentemente familiar (88,1%
dos casos) que envolve a participação de três ou mais pessoas da família (86,6%). No que se refere à
contratação de empregados: 46,4% dos empreendimentos não contratam empregados; 23,2% contratam
entre um e dois empregados e 30,4%, três ou mais empregados.
Disponível em:&lt;http://revistapegn.globo.com&gt;. Acesso em: 27 jul. 2015 (adaptado).
Esse trecho sobre a pesquisa realizada pelo Sebrae em cinco regiões brasileiras permite inferir que
O oturismo no meio rural gera ocupação e emprego em proporções diferentes das do turismo urbano.
O a substituição da produção agropecuária por atividades de turismo é uma tendência no meio rural
brasileiro.
O a atividade turística e a dos mercados agrícolas são equivalentes quanto ao setor da economia a que
estão vinculadas.
O o principal benefício do turismo para o desenvolvimento socioeconômico do meio rural é a geração de
postos de trabalho.
O as atividades agrícolas, agropecuárias e agroindustriais são pouco diversificadas nos empreendimentos
turísticos no meio rural brasileiro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
