<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:49:43</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:43:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="169,906 340,906 340,974 1576,974 1576,1150 1013,1150 1013,1340 1575,1340 1575,1386 1576,1386 1576,1823 555,1823 555,1875 358,1875 358,1983 407,1983 407,2059 319,2059 319,2106 169,2106 169,2075 170,2075 170,1842 218,1842 218,1450 169,1450 169,1386 461,1386 461,1150 169,1150 169,1149 168,1149 168,974 169,974"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Algumas palavras femininas espanholas iniciadas pela vogal “a” tônica recebem um artigo comumente
empregado diante de palavras masculinas. Na realidade, houve uma curiosa derivação: para evitar a
cacofonia (som desagradável), conservou-se a forma arcaica do artigo feminino, oriundo do pronome
demonstrativo latino ille, illa, illud, que acabou sendo confundido com o masculino, conforme demonstram
os exemplos a seguir.
illa ave &gt; ila ave &gt; el ave
illa águila &gt; ila águila &gt; il águila &gt; el águila
illa alma &gt; ila alma &gt; il alma &gt; el alma
MASIP, V. Armadilhas da língua espanhola. Recife: Ed. Universitária da UFPE, 2013 (adaptado).
Considerando o texto e as diferenças no emprego dos artigos em português e em espanhol, avalie as
afirmações a seguir.
|. O texto apresenta uma das dificuldades enfrentadas pelo estudante de espanhol como língua
estrangeira nos níveis iniciais, que pode resultar em construções como la agua ou el agua frio; a
primeira decorre da interferência da sua língua materna, o português, e, a segunda, da aplicação
de um conhecimento prévio segundo o qual o artigo indica o gênero da palavra.
Il. Como o artigo neutro /o não existe em português e seu uso em espanhol é compatível, em muitos
contextos, com o do artigo masculino português “o”, os estudantes de espanhol como língua
estrangeira encontram dificuldade em, por exemplo, diferenciar el bonito de lo bonito.
Ill. Em espanhol, ao contrário do português, existem somente dois casos nos quais a preposição e o
artigo se contraem: com as preposições a e de, seguidas do artigo masculino el; em espanhol, essa
contração é anulada quando o artigo é parte de um nome próprio ou inicia o título de uma obra.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 171,244 171,245 1331,245 1331,294 1575,294 1575,390 1576,390 1576,496 1575,496 1575,869 171,869 171,868 170,868"/>
	<TextEquiv conf="0.95165">
	<Unicode>CONSIDERANDO OS TRÊS TEXTOS APRESENTADOS, ASSINALE A OPÇÃO CORRETA.
O Há, nos três textos, a transposição de um sistema significante a outro (romance/imagem/poema),
o que inviabiliza uma leitura das obras separadamente, uma vez que elas mantêm uma relação dialógica.
O Aintersemiose das três obras abarca o sistema linguístico e o visual, mas se percebe, ao correlacioná-las,
uma superioridade da palavra sobre a imagem, pois o texto 1 descreve detalhes que não podem ser
vistos no texto 2.
O O cavaleiro retratado de forma retorcida no texto 2 recupera a “mal compuesta celada” de Dom Quixote
no texto 1, assim como o texto 3 representa graficamente esse desequilíbrio por meio da irregularidade
da disposição dos versos.
O Nostextos 2 e 3, a relação dialógica atinge o seu grau máximo, pois em ambos a imagem de Dom Quixote
é desconstruída pela representação do desarranjo ou da ruptura entre a realidade e o devaneio, o que
não se esboça no texto 1.
O O impulso, os sonhos e a desconexão com a realidade são traços de Dom Quixote presentes no texto 1
e ausentes nas metáforas criadas nos textos 2 e 3, que estampam um típico cavaleiro medieval.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
