<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:50:58</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:49:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,308 1577,308 1577,599 1576,599 1576,923 1575,923 1575,1063 1576,1063 1576,1271 1577,1271 1577,1343 555,1343 555,1410 407,1410 407,1684 170,1684 170,1377 218,1377 218,1033 169,1033 169,924 168,924 168,308 169,308"/>
	<TextEquiv conf="0.94671">
	<Unicode>QUESTÃO 13
As estratégias de leitura são classificadas em cognitivas ou metacognitivas. As estratégias metacognitivas
seriam aquelas operações, não regras, realizadas com algum objetivo em mente, sobre as quais temos
controle consciente, no sentido de sermos capazes de dizer e explicar a nossa ação. Assim, se concordamos
com autores que dizem que as estratégias metacognitivas da leitura são, primeiro, autoavaliar
constantemente a própria compreensão e, segundo, determinar um objetivo para a leitura, devemos
entender que o leitor que tem controle consciente sobre essas duas operações saberá dizer quando ele
não está entendendo um texto e saberá dizer para que ele está lendo um texto.
As atividades em que o leitor poderá se engajar quando ele não entender o texto são diversificadas,
flexíveis e constituem o indício do funcionamento de uma estratégia para conseguir mais eficiência na
leitura. Por exemplo, se o leitor perceber que não está entendendo, ele poderá voltar e reler, ou poderá
procurar o significado de uma palavra-chave que recorre no texto, ou poderá fazer um resumo do que
leu, ou procurar um exemplo de um conceito. Enfim, dependendo do que ele detectar como causa, ele
adotará diversas medidas para resolver o problema. Para a realização desses diversos comportamentos,
faz-se primeiro necessário que ele esteja ciente de sua falha na compreensão.
KLEIMAN, A. Oficina de leitura: teoria e prática. 10. ed. Campinas: Pontes, 2004 (adaptado).
Com base nas informações do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O uso de estratégias metacognitivas em leitura implica discernimento do leitor sobre o processo
de leitura e seu desempenho durante o ato de ler.
Il. Em face da falta de compreensão leitora, é possível que o leitor se autoavalie e decida reler o texto
todo ou trechos dele como estratégia para solucionar esse problema.
Ill. A deficiência de compreensão leitora pode ser diagnosticada pelo próprio leitor ao empregar
estratégias metacognitivas para autoavaliar seu desempenho e resolver problemas de leitura.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1L11el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
