<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:48:56</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:39:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1576,312 1576,756 1575,756 1575,867 1576,867 1576,935 1575,935 1575,1067 1576,1067 1576,1134 1575,1134 1575,1239 1576,1239 1576,1310 171,1310 171,1311 170,1311 170,1151 216,1151 216,1045 170,1045 170,936 169,936 169,867 296,867 296,756 169,756 169,757 168,757 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.92261">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Todo individuo que inicia el aprendizaje de una lengua extranjera suele estar provisto ya de unos
conocimientos culturales, adquiridos desde su lengua materna, aunque quizá adquiridos sin plena
conciencia de su posesión; pero que se manifiestan como clave de diferenciación de los aprendidos a
través de la L2. El aprendizaje intercultural en L2 es un factor que favorece el aprendizaje pragmático de
la lengua, porque activa estrategias de actuación comunicativa, cultural y linguística.
Un análisis contrastivo entre componentes culturales de L1/L2 puede servirnos para seguir el proceso
de adquisición/aprendizaje de lo intercultural: se trata de identificar correspondencias entre funciones
básicas, transformaciones más o menos profundas o diferenciadoras, componentes exclusivos, diferencias
fundamentales, etc. Así, de igual forma que en la ensefianza de L2 no nos ocupamos solo de las diferencias
gramaticales, para lo intercultural — destaquemos el valor del prefijo inter — también deben sefialarse las
coincidencias y semejanzas.
MENDOZA FILLOLA, A. Literatura, cultura, intercultura. Reflexiones didácticas para la ensefianza de espafiol, lengua extranjera.
Disponible en: &lt;http://www.cervantesvirtual.com&gt;. Accedido el: 29 ago. 2014 (adaptado).
El texto justifica la presencia de los componentes culturales en las clases de L2. Para que la explotación,
en el aula, de esos componentes sea viable, se recomienda que la
O ensefanza de la literatura, con base estructuralista, se intensifique en la fase inicial del aprendizaje.
O cultura sea abordada en las clases a través de estudios de caso retirados de los textos literarios en L2.
incorporación de nociones de cultura sirva para ejemplificar, en situaciones comunicativas, contrastes
gramaticales.
O correspondencia entre componentes culturales de la L1 y la L2 se aplique para intentar componer la
base de una identidad internacional.
O adquisición de conocimientos culturales de la lengua extranjera sea desarrollada en un diálogo con los
conocimientos culturales en la lengua materna.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
