<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:49:20</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:41:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="169,871 170,871 170,872 339,872 339,939 1107,939 1107,940 1576,940 1576,1210 1575,1210 1575,1351 1577,1351 1577,1629 1576,1629 1576,1799 581,1799 581,1932 587,1932 587,1979 669,1979 669,2105 668,2105 668,2106 170,2106 170,2105 169,2105 169,2104 170,2104 170,1825 218,1825 218,1324 169,1324 169,1323 168,1323 168,939 169,939"/>
	<TextEquiv conf="0.96548">
	<Unicode>QUESTÃO 23
En ese sentido me atrevería a sugerir ante esta sabia audiencia que simplifiquemos la gramática antes
de que la gramática termine por simplificarnos a nosotros. Humanicemos sus leyes, aprendamos
de las lenguas indígenas a las que tanto debemos lo mucho que tienen todavía para ensefiarnos y
enriquecernos, asimilemos pronto y bien los neologismos técnicos y científicos antes de que se nos
infiltren sin digerir, negociemos de buen corazón con los gerundios bárbaros, los qués endémicos, el
dequeísmo parasitario, y devuélvamos al subjuntivo presente el esplendor de sus esdrújulas: váyamos en
vez de vayamos, cántemos en vez de cantemos, o el armonioso muéramos en vez del siniestro muramos.
GARCIA MÁRQUEZ, G. Botella al mar para el Dios de las palabras. In: Congreso Internacional de la Lengua Espafiola, 1., Zacatecas, 1997 (adaptado).
Teniendo en cuenta el fragmento de Gabriel García Márquez, analice las afirmaciones a continuación.
|. Losneologismos aparecen por el rápido desarrollo de la ciencia y de la tecnologia y por la necesidad
de las lenguas naturales de encontrar una forma exacta de referirse a los nuevos objetos, ideas o
acciones necesarias para describirlas y transmitirlas.
Il. En algunas ocasiones se suprime una preposición, generalmente “de”, delante de la conjunción
“que” (queísmo), otras veces, aparece esa preposición "de" delante, sin que sea exigida por
ninguna palabra del enunciado (dequeísmo); ambos son usos correctos y aceptados, la presencia
O ausencia de ese elemento es optativa en todos los contextos.
Ill. En espafiol, existen verbos que diptongan en presente de indicativo, excepto en la primera y
segunda persona del plural. Eso se debe al cambio de acentuación. Si el acento recayera en la
misma sílaba que en las demás personas gramaticales, es decir, si en vez de ser graves/llanas
fueran esdrújulas, también diptongarían.
Es correcto lo que se afirma en
O la afirmación Il, solamente.
O la afirmación Ill, solamente.
O las afirmaciones | y II, solamente.
O las afirmaciones | y III, solamente.
O las afirmaciones |, Il y III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="168,249 591,249 591,250 1013,250 1013,294 1576,294 1576,391 1575,391 1575,496 1576,496 1576,615 399,615 399,847 398,847 398,848 170,848 170,847 169,847 169,846 170,846 170,496 218,496 218,277 168,277"/>
	<TextEquiv conf="0.95547">
	<Unicode>A partir da leitura dos três textos, avalie as afirmações a seguir.
|. Os textos 1, 2 e 3, ao retomarem parte ou totalidade de outros textos previamente conhecidos
e, assim, estabelecerem um diálogo com eles, são exemplos do processo de construção textual
baseado na intertextualidade.
Il. Os textos 1 e 2 podem ser considerados exemplos de citação, visto que estabelecem, de maneira
satírica ou crítica, um diálogo com textos representativos da cultura brasileira.
Ill. Os textos 1 e 3 são construídos a partir de gêneros textuais distintos e estabelecem uma relação
com seus respectivos textos-fonte.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
