<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:51:43</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:51:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,313 1515,313 1515,365 1576,365 1576,478 1575,478 1575,614 470,614 470,747 876,747 876,779 844,779 844,918 1033,918 1033,971 1576,971 1576,1088 1575,1088 1575,1227 1576,1227 1576,1297 171,1297 171,1296 170,1296 170,1200 169,1200 169,1087 168,1087 168,635 169,635 169,477 168,477 168,364 169,364"/>
	<TextEquiv conf="0.89373">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
MANUEL: — Sim, é Manuel, Leão de Judá, o Filho de Davi. Levantem-se todos, pois vão ser julgados.
JOÃO GRILO: — Apesar de ser um sertanejo pobre e amarelo, sinto que estou diante de uma grande
figura. Não quero faltar com o respeito a uma pessoa tão importante, mas se não me engano, aquele
sujeito acaba de chamar o senhor de Manuel.
MANUEL: — Foi isso mesmo, João. Esse é um dos meus nomes, mas você pode me chamar também
de Jesus, de Senhor, de Deus... Ele gosta de me chamar de Manuel ou Emanuel, porque assim quer se
persuadir de que sou somente homem. Mas você, se quiser, pode me chamar de Jesus.
JOÃO GRILO: — Jesus?
MANUEL: — Sim.
JOÃO GRILO: — Mas espere, o senhor é que é Jesus?
MANUEL: — Sou.
JOÃO GRILO: — Aquele a quem chamavam Cristo?
JESUS: — A quem chamavam, não, que era Cristo. Sou, por quê?
JOÃO GRILO: — Porque... não é lhe faltando com o respeito não, mas eu pensava que o senhor era muito
menos queimado.
SUASSUNA, A. Auto da compadercida. Rio de Janeiro: Agir, 1970 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Indique duas características do texto que permitam identificar a obra como “auto”. (valor: 5,0 pontos)
b) Identifique a figura de linguagem usada na expressão “muito menos queimado” e explique o efeito
que essa expressão produz no texto. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
