<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:51:10</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:50:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,304 1577,304 1577,1089 1576,1089 1576,1177 1378,1177 1378,1225 718,1225 718,1535 171,1535 171,1251 218,1251 218,945 170,945 170,944 169,944 169,304 170,304"/>
	<TextEquiv conf="0.91699">
	<Unicode>QUESTÃO 12
El carácter evolucionista plasmado en la época postmoderna justifica plenamente la adopción de una
posición ecléctica en el terreno fértil de ensefianza y aprendizaje de lenguas extranjeras. En este orden
de ideas y haciendo eco a los planteamientos de Prabhu (1990), Kumaravadivelu (1994) propone un
conjunto de 10 macroestrategias derivadas de un concepto que va más allá de la noción tradicional
de método: la condición del postmétodo. Esta condición remite a una visión renovada del concepto
de método y a su vez descarta la posibilidad de la aceptación de un único e incuestionable método.
En el marco de esta nueva visión metodológica se intenta estrechar los vínculos entre linguistas y
docentes de lengua. Además, la postura de Kumaravadivelu (1994) destaca la necesidad de crear un
amplio marco didáctico basado en las perspectivas teóricas, empíricas y pedagógicas que servirán para
activar y desarrollar en los docentes el sentido de plausibilidad, ya aludido por Prabhu (1990). Todo ello
redundará en una concepción ampliada de la labor docente que demanda el manejo simultáneo de la
teoria y la práctica y a su vez lo convierte en un profesional estratégico.
SALAZAR, L.; BATISTA, J. Hacia la consolidación de un enfoque ecléctico en la ensefianza de idiomas
extranjeros. Paradígma, Maracay, v. 26, n. 1, p. 55-88, jun. 2005 (adaptado).
Teniendo en cuenta el texto y sus conocimientos metodológicos sobre la adopción del enfoque ecléctico
en las clases de espafiol como lengua extranjera, analice las siguientes afirmaciones.
|. El eclectismo es una alternativa viable para satisfacer las múltiples necesidades de los individuos
que estudian la lengua espafiola como lengua extranjera.
Il. La acepción tradicional de método es estática y tiene una menor amplitud de la acepción actual.
Ill. El sentido de plausibilidad de los profesores se refiere a la comprensión subjetiva de ellos y no se
vincula al concepto de método.
IV. El docente de hoy es estratégico y debe asumir los roles de profesor e investigador.
Es correcto lo que se afirma en
O las afirmaciones |, 11 y III, solamente.
O las afirmaciones |, 11 y IV, solamente.
O las afirmaciones |, Ill y IV solamente.
O las afirmaciones |I, Ill y IV, solamente.
O las afirmaciones |, Il, II y IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
