<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:50:22</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:48:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="474,649 474,1137 1580,1138 1580,650"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,312 1577,312 1577,576 1576,576 1576,1231 1577,1231 1577,1335 1576,1335 1576,1516 556,1516 556,1571 408,1571 408,1825 170,1825 170,1109 747,1109 747,576 171,576 171,575 170,575"/>
	<TextEquiv conf="0.95618">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Uma escola de samba carioca se inspirou nos 400 anos da morte de Miguel de Cervantes para
apresentar uma fictícia viagem de Dom Quixote de La Mancha ao Brasil. No enredo, fascinado pela
literatura brasileira, o herói chega ao país e se depara com uma realidade: corrupção, desigualdade
social e déficit educacional. Sua luta passa a ser por remover todas as “manchas” da nação. A Academia
Brasileira de Letras aparece no terceiro carro alegórico da escola, apresentado na imagem a seguir,
com seus integrantes vestidos com o tradicional fardão. A instituição é onde Dom Quixote vai para ler
clássicos da literatura e tentar entender o Brasil.
Disponível em: &lt;https://carnaval.uol.com.br&gt;. Acesso em: 22 jul. 2017 (adaptado).
Considerando o texto e a imagem apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. No enredo proposto pela escola de samba, verifica-se uma dupla substituição de elementos
espanhóis por brasileiros: o espaço de atuação de Dom Quixote e a troca de suas armas pelos
clássicos da literatura brasileira.
Il. No texto, ao afirmar que Dom Quixote vai à Academia Brasileira de Letras para ler os clássicos a fim
de entender o país, evidencia-se a importância da literatura para se conhecer a história de um país.
Ill. Na imagem e na descrição do carro alegórico, observa-se, por meio de tradução intersemiótica,
diálogo entre a cultura brasileira e a espanhola.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
OQ lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1I1el.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
