<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:49:06</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:40:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,316 1576,316 1576,428 1575,428 1575,796 1576,796 1576,942 1577,942 1577,1054 1140,1054 1140,1055 702,1055 702,1056 555,1056 555,1124 398,1124 398,1261 407,1261 407,1313 431,1313 431,1395 171,1395 171,1396 170,1396 170,1243 169,1243 169,1210 170,1210 170,1091 263,1091 263,942 264,942 264,722 263,722 263,432 169,432 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.29074">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os falantes da língua portuguesa, ao entrarem em contato com textos de outras épocas, percebem
que a língua sofreu modificações com o tempo. Sobre as mudanças e as variações linguísticas, avalie as
afirmações a seguir.
I.As mudanças linguísticas ocorrem em diferentes níveis gramaticais — fonológico, morfológico,
sintático e semântico — e essas mudanças devem ser entendidas na relação entre língua e sociedade,
pois, como a língua faz parte da sociedade que a utiliza, influencia e é influenciada por ela.
II.A forma de tratamento “Vossa Mercê” é um exemplo de variação linguística, cujo emprego indicava,
na época em que era usado, respeito pela pessoa a quem se dirigia. Com a ampliação de seu uso
ao longo do tempo, surgiram diversas formas reduzidas dessa expressão, entre elas: “vosmecê”,
“vossuncê”, “suncê”, “você” e “cê”.
III.Em diversas regiões do Brasil, o pronome de tratamento “você” substitui o “tu” como pronome
de segunda pessoa do singular. Na maioria dessas regiões, observa-se a alternância no uso dos
pronomes átonos de segunda e de terceira pessoa.
IV.A língua escrita reflete as variações e as mudanças que ocorrem na língua falada, uma vez que há
correspondência entre o aparecimento delas na língua falada e o momento em que passam a ser
aceitas na língua escrita.
É correto o que se afirma em
O |V, apenas.
O lelV, apenas.
Oie, apenas.
O 1, Ilelll, apenas.
O LILI.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
