<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T16:51:23</Created>
	<LastChange>2020-11-29T16:50:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="32_LET_POR_ESP_LICENCIATURA_BAIXA-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 1577,312 1577,920 1575,920 1575,1287 581,1287 581,1430 587,1430 587,1478 676,1478 676,1607 170,1607 170,1322 218,1322 218,920 168,920 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.93428">
	<Unicode>QUESTÃO 11
El hecho de situar un poema al final de una unidad didáctica revela, en muchos casos, las dificultades
que dicho material plantea al profesor para incorporarlo realmente en el desarrollo de la clase: el ppema
queda así relegado a una posición de cierre marginal, de ejercicio voluntario que generalmente y por
motivos de tiempo para el cumplimiento de la programación no se llega a realizar nunca en clase. Los que
nos dedicamos a la ensefianza del espafol como lengua extranjera solo tenemos que echar un vistazo a
nuestros libros de texto para constatar que desafortunadamente esta es la realidad imperante. Existe por
tanto la necesidad de encontrar estrategias para hacer que la literatura forme una parte más significativa
de los programas de ensefianza de lenguas a extranjeros y de aprovechar la riqueza que los textos
literarios ofrecen como input de lengua para desarrollar las cuatro destrezas linguísticas fundamentales
en la adquisición de una lengua: comprensión lectora, comprensión auditiva, expresión oral y expresión
escrita, dentro de un contexto cultural significativo.
ALBADALEJO GARCÍA, M. D. Marco teórico para el uso de la literatura como instrumento
didáctico en la clase de E/LE (1). Marco ELE: n. 5, 2007 (adaptado).
Teniendo en cuenta el texto anterior y sus conocimientos acerca del uso de textos literarios en clases de
ELE, analice las siguientes afirmaciones.
|. Los textos literarios pueden dar al estudiante extranjero una comprensión de los códigos y de las
manifestaciones culturales que constituyen la sociedad en la cual se habla la lengua que se está
aprendiendo.
Il. En los textos literarios se encuentran variaciones estilísticas, estructuras sintácticas y formas de
conectar ideas que también están presentes en el lenguaje del cotidiano.
Ill. Los textos literarios permiten al estudiante extranjero entrar en contacto con estructuras de la
lengua estándar, representadas en las gramáticas tradicionales, que son muestras legítimas del uso
cotidiano de la lengua extranjera.
Es correcto lo que se afirma en
O la afirmación |, solamente.
O la afirmación Ill, solamente.
O las afirmaciones | y 1l, solamente.
O las afirmaciones Il y III, solamente.
O las afirmaciones |, Il y III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
