<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:26:37</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:37:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="106,1192 277,1192 277,1260 1513,1260 1513,1449 1512,1449 1512,1552 290,1552 290,1680 392,1680 392,1728 407,1728 407,1776 601,1776 601,1807 108,1807 108,1808 107,1808 107,1553 106,1553 106,1450 105,1450 105,1260 106,1260"/>
	<TextEquiv conf="0.96833">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um empresário, interessado em aumentar a produtividade e melhorar a qualidade dos produtos e serviços
para exportação, não encontrou, no Brasil, os insumos necessários para atingir seus objetivos. Em visita a
uma feira de negócios no exterior, descobriu uma organização que dispunha desses insumos para venda,
com excelente custo/benefício para sua empresa. Dado que tinha condições de adquiri-los com uma
tributação menor devido a um regime em vigor na legislação, resolveu comprá-los.
Nesse contexto, o regime aduaneiro especial que se enquadra no processo de compra desses materiais e
exportação do produto acabado com foco em isenção ou suspensão dos impostos é denominado
O dumping.
O drawback.
O depósito especial.
O trânsito aduaneiro.
O depósito alfandegado certificado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,675 1512,675 1512,850 492,850 492,906 287,906 287,1034 344,1034 344,1161 106,1161 106,938 107,938 107,873 155,873 155,580 106,580 106,439 105,439 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95063">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Quando se trata de logística, o problema básico para muitas empresas está em definir claramente o
volume de materiais necessário para uma produção excelente. Excesso de materiais significa perdas,
pois tudo aquilo que exceder as necessidades não é produtivo nem agrega valor; ao contrário, agrega
desperdícios e custos adicionais. Por outro lado, escassez de materiais significa perdas e custos adicionais.
O meio-termo: o necessário e suficiente. Não é fácil definir esse ponto ótimo.
CHIAVENATO, |. Administração da Produção: uma abordagem introdutória. Rio de Janeiro: Elsevier, 2005 (adaptado).
Considerando os tipos de materiais existentes no fluxo produtivo de uma empresa e o dilema apresentado
no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Oscustos de estocagem e de aquisição de matéria-prima poderão ser reduzidos com a definição do
Lote Econômico de Compra (LEC) sem que se comprometa o nível de serviço prestado ao cliente.
Il. Com a utilização do sistema Kanban, no processamento dos materiais parcialmente acabados cuja
produção esteja em algum estágio final de acabamento, reduz-se o custo de estoque.
Ill. O estoque de produto acabado deve ser o mais alto possível, pois, com isso, garante-se o nível de
serviço prestado ao cliente.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
