<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:27:21</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:40:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,890 1277,890 1277,1026 1375,1026 1375,1106 1117,1106 1117,1154 700,1154 700,1201 107,1201 107,1202 106,1202 106,947 105,947 105,918 155,918 155,761 106,761 106,518 105,518 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.91580">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Uma das maiores mudanças nas transações internacionais de hoje é a tendência para a terceirização não
somente de materiais e componentes, mas também dos serviços que tradicionalmente eram prestados
pela própria organização. Na perspectiva dessa tendência, defende-se que a organização focalizará cada
vez mais as atividades da cadeia de valor na qual obtém vantagem, ou seja, os núcleos de competência
do negócio, terceirizando os demais serviços. Esse movimento tem ficado evidente, particularmente na
logística, em que o fornecimento de serviços de transporte, armazenagem e controle de estoques é, cada
vez mais, subcontratado de especialistas ou parceiros logísticos.
CHRISTOPHER, M. Logística e gerenciamento da cadeia de suprimentos. São Paulo, Pioneira, 1999, p. 129 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. Em uma empresa, a gerência da rede de parceiros e fornecedores terceirizados deve ser feita tanto
de forma centralizada quanto localmente.
PORQUE
Il. As decisões estratégicas devem ser tomadas em nível central e incluir monitoramento e controle
do desempenho dos subcontratados, ao passo que o melhor gerenciamento do dia a dia com esses
parceiros logísticos se realiza em nível local.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
