<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:27:32</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:41:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,249 1514,249 1514,398 1513,398 1513,614 1512,614 1512,1337 106,1337 106,1338 105,1338 105,1021 106,1021 106,399 105,399 105,249 106,249"/>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="100,636 100,1002 1515,1002 1515,636"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.88573">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Quando uma transportadora investe de forma consistente em inovação tecnológica, ela ganha em
competitividade, uma vez que oferece melhores serviços a preços mais baixos. A utilização de sistemas
tecnológicos permite maior controle sobre a rede de transportes, portanto, esses sistemas constituem
atualmente uma parte fundamental da cadeia de suprimentos.
No quadro a seguir, apresentam-se alguns problemas relacionados à área de transportes, comuns nas
empresas, e algumas soluções de TI para cada caso. Essas soluções têm por objetivo gerenciar os fluxos
de transportes da empresa aos clientes e aos fornecedores, além de compartilhar informações com os
demais sistemas da empresa, de forma integrada, em especial no que se refere ao conteúdo dos pedidos
dos clientes, como quantidade de produtos, peso, volume etc.
A partir dessas informações, aponte dois benefícios decorrentes da aplicação à gestão do transporte em
uma empresa, de cada um dos sistemas tecnológicos listados a seguir:
* tecnologia de posicionamento e rastreamento (GPS e GPRS);
* intercâmbio eletrônico de dados (EDI);
º* códigode barras;
* identificação por radiofrequência (RFID).
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
