<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:27:41</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:42:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,249 1514,249 1514,597 1512,597 1512,844 107,844 107,845 106,845"/>
	<TextEquiv conf="0.96530">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Uma empresa que atua no segmento de beleza e higiene pessoal há mais de nove anos foi instalada
na região Norte do Brasil, próxima de seus fornecedores de matéria-prima. Atualmente, essa empresa
abastece os maiores atacadistas das regiões Norte, Nordeste, Centro-Oeste, Sudeste e Sul. Entretanto,
um número expressivo de varejistas tem registrado, nos últimos dois anos, na sua central de atendimento
ao cliente, reclamações relacionadas a atrasos nas entregas dos produtos pelos distribuidores — que são
abastecidos pelos atacadistas — e à falta de produtos. Diante disso, o gestor de logística decidiu elaborar
uma nova configuração para o sistema de distribuição física da empresa. A ideia inicial foi a construção
de um hub central na região Centro-Oeste e a eliminação do agente atacadista como intermediário no elo
de distribuição.
Considerando a situação apresentada, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explicite as medidas de desempenho que o gestor de logística deve avaliar antes de tomar a decisão de
construir um hub central. (valor: 5,0 pontos)
b) Indique e explique os custos da cadeia de suprimentos nessa provável mudança de projeto da rede de
distribuição. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
