<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:25:38</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:32:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1514,249 1514,597 1513,597 1513,734 1512,734 1512,944 1513,944 1513,1013 1512,1013 1512,1189 597,1189 597,1236 271,1236 271,1483 107,1483 107,1203 155,1203 155,829 106,829 106,598 104,598 104,597 105,597 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95990">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Uma empresa fornecedora de serviços relativos à administração de materiais possui infraestrutura
adequada para receber, armazenar, manusear, separar, conferir e expedir produtos, com rastreabilidade
e excelente qualidade de atendimento para seus clientes, que compartilham o mesmo condomínio
empresarial. Ela apresenta como principais características: armazéns dedicados e multiclientes; mais de
5 000 posições de paletes e estruturas de armazenagem flexíveis — porta-paletes convencional, drive-in,
push-back, cantilever, estrutura cabideiro, flow-racks, mezaninos — ajustadas à necessidade dos clientes e
dos itens. Porém, há alguns aspectos que geram limitações no seu processo operacional interno, tais como
trânsito bidirecional, alto índice de turn over, turno único de serviço, não utilização de cross-docking,
aproveitamento parcial da capacidade do palete.
Constatou-se que, nessa empresa, a taxa de utilização referente à capacidade operacional de armazenagem
dos produtos estava em torno de 90% da capacidade total estimada no projeto inicial e que o mercado
apontava para um crescimento médio de até 20% nos próximos 2 anos.
Considerando ações imediatas de curto prazo que seriam suficientes para atender a nova demanda
projetada no que se refere à capacidade de armazenagem dessa empresa, avalie as afirmações a seguir.
l. Uma ação possível para atender a nova demanda seria a implementação de novo layout,
aumentando em até 4% a capacidade de movimentação.
Il. A otimização da utilização dos paletes representa ação para atender a nova demanda, resultando
em aumento da capacidade de armazenagem em, no mínimo, 6%.
Ill. Uma ação no sentido de se atender a demanda é a aquisição de novos equipamentos de
movimentação, resultando em redução do tempo de transporte interno em, no mínimo, 4%.
IV. Implementar atividades de cross-docking constitui ação para atender à demanda, resultando em
redução de 9% nos itens armazenáveis.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oielv
O lelv.
O L11e.
O Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
