<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:24:47</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:29:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,247 1513,247 1513,387 1512,387 1512,678 1513,678 1513,780 1512,780 1512,920 1513,920 1513,1022 1061,1022 1061,1023 608,1023 608,1024 493,1024 493,1139 327,1139 327,1244 344,1244 344,1276 256,1276 256,1322 108,1322 108,1323 107,1323 107,1044 155,1044 155,654 106,654 106,496 107,496 107,390 105,390 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.95795">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O treinamento de pessoas é visto pelas empresas como um instrumento para a melhoria dos indicadores
de gestão das unidades, uma vez que, para as equipes apresentarem alto desempenho, os colaboradores
têm de apresentar habilidades polivalentes. Esse é o motivo pelo qual a gestão dos recursos humanos,
incluindo treinamento, é responsabilidade da própria unidade.
TACHIZAWA, T. Gestão com pessoas: uma abordagem aplicada às estratégias de negócios. Rio de Janeiro: FGV, 2015 (adaptado).
Uma empresa adota o conceito de gestão de pessoas descrito no texto na busca de estratégias para
aumentar a quantidade de funcionários que participam de equipes para a análise de problemas de
logística, visando a proposição e implantação de melhorias nos respectivos processos.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir, acerca de soluções a serem adotadas pela
empresa para atingir seu objetivo.
|. Seaempresa ministrar treinamentos de ferramentas da qualidade, abrangendo colaboradores de
vários níveis hierárquicos, promoverá a cultura da qualidade e fornecerá subsídios para projetos
de melhoria de processos.
Il. A promoção de visitas de benchmarking, ainda que não sejam do mesmo ramo de atuação da
empresa, contribui para desenvolver novas ideias entre os participantes acerca de boas práticas de
gestão e controle de processos.
Ill. Investir na especialização dos funcionários quanto à execução de determinada tarefa, identificando
os que têm habilidades específicas, será uma forma eficaz de a empresa desenvolver as habilidades
polivalentes nos que trabalham na área de logística.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
