<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:25:51</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:33:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="106,1373 277,1373 277,1439 1513,1439 1513,1582 1247,1582 1247,1673 1120,1673 1120,1747 795,1747 795,1929 844,1929 844,1975 995,1975 995,2021 1143,2021 1143,2054 106,2054 106,1929 107,1929 107,1778 419,1778 419,1687 452,1687 452,1582 107,1582 107,1404 106,1404"/>
	<TextEquiv conf="0.96608">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Um comprador que trabalha em uma fábrica de componentes de computador necessita atender a um
pedido de 10 000 espaçadores — peças utilizadas em embalagens —, que poderão ser produzidos
internamente ou comprados de um fornecedor que apresente a melhor proposta. Na tabela a seguir,
mostram-se as condições que estão sob análise desse comprador.
Opção Custo fixo (R$/pedido) — Custo variável (R$/unidade)
Fabricar 2 000,00 0,89
Comprar de À 1 500,00 1,05
Comprar de B 1 750,00 1,00
Nessa situação, o comprador deve optar por
O avaliar o custo total e comprar do fornecedor A.
O avaliar o custo total e comprar do fornecedor B.
O avaliar o custo total e comprar no menor custo fixo.
O avaliar o custo total e comprar no custo variável intermediário.
O avaliar o custo total da operação de suprimentos e fabricar internamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,248 1513,248 1513,646 1514,646 1514,751 1513,751 1513,836 1512,836 1512,1043 492,1043 492,1097 384,1097 384,1343 106,1343 106,1127 107,1127 107,1064 155,1064 155,613 106,613"/>
	<TextEquiv conf="0.95790">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Com a concorrência internacional, a gestão da cadeia de suprimentos global vem tornando-se uma tarefa
cada vez mais complexa e difícil de gerenciar do que uma cadeia de suprimento doméstica. A logística
internacional contempla regras de comércio exterior e questões financeiras específicas de outros países,
ao passo que a cadeia de suprimentos doméstica trata de projetos em um único país. Na cadeia de
suprimentos global, a preocupação não é avaliar os custos e os lucros de uma única organização, mas os
de todos os envolvidos nessa gestão — tarefa importante no planejamento estratégico das organizações.
BALLOU, R.H. Gerenciamento da cadeia de suprimento — logística empresarial. 5. ed. Porto Alegre: Bookman, 2008 (adaptado).
Considerando essas informações bem como as ações necessárias ao planejamento de uma cadeia de
suprimentos global voltada para a comercialização de produtos, avalie as afirmações a seguir.
|. Selecionar, em novos países, instalações adequadas as etapas de produção e de distribuição de
produtos é importante no planejamento da referida cadeia, porque isso contribui para minimizar
custos na aquisição de matérias-primas para a confecção do produto.
Il. No planejamento de uma cadeia de suprimentos global, devem ser selecionadas para fechamento
as instalações já existentes em países onde os recursos de mão de obra vem se tornando escassos.
Ill. Escolher fornecedores que ofereçam melhor qualidade e preço justo em produtos fabricados e
armazenados é essencial a esse planejamento.
IV. A seleção de rotas pelas quais os produtos devem passar para chegar ao seu destino final é uma
ação necessária ao planejamento de uma cadeia de suprimentos global, visto que tal medida
diminui o lead time do transporte e os custos.
É correto o que se afirma em
O Llelll, apenas.
O L,lIlelV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
O 1, Il e IV, apenas.
O LI,NMEeIv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
