<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:26:51</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:38:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,184 808,2049 811,2049 812,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 828,181 828,182 999,182 999,249 1513,249 1513,711 1512,711 1512,850 1513,850 1513,2039 829,2039 829,2038 828,2038 828,997 827,997 827,850 987,850 987,711 828,711 828,710 827,710"/>
	<TextEquiv conf="0.96466">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O serviço logístico em uma empresa representa um
equilíbrio entre nível de serviço e custo. O impacto
de uma falha logística sobre o custo-benefício
está diretamente relacionado com a importância
da execução do serviço para o cliente envolvido.
Quanto mais significativo for o impacto da falha
do serviço sobre o cliente, maior será a prioridade
dada ao desempenho logístico. Considerando-se
esse contexto, verifica-se que o serviço logístico
básico é medido de acordo com os seguintes
critérios: disponibilidade, desempenho operacional
e confiabilidade de serviço.
BOWERSOKX, D. J.; CLOSS, D. J. Logística empresarial:
o processo de integração da cadeia de suprimento.
1. ed. São Paulo: Atlas, 2007 (adaptado).
A partir das informações do texto, assinale a
opção em que são apresentados, respectivamente,
os critérios de disponibilidade, desempenho
operacional e confiabilidade de serviço.
O Contar com recursos para obtenção de
materiais; cumprir com custos e prazos de
produção; atributos de qualidade da logística
(mensuração precisa da disponibilidade e do
desempenho operacional).
O Ter fornecedores que cumpram prazos de
entrega; tempo decorrido desde o recebimento
de um pedido até a entrega da mercadoria;
clientes satisfeitos com os níveis de serviços
prestados.
O Ter estoque para atender às necessidades
dos clientes relativos a materiais e produtos;
qualidade na produção dos produtos;
compromisso com prazos.
O Ter máquinas, equipamentos e pessoas
suficientes na produção; tempo decorrido desde
o recebimento de um pedido até a entrega da
mercadoria; número de clientes satisfeitos com
os níveis de serviços prestados.
O Ter estoque para atender às necessidades dos
clientes relativos a materiais e produtos; tempo
decorrido desde o recebimento de um pedido
até a entrega da mercadoria; atributos de
qualidade da logística (mensuração precisa da
disponibilidade e do desempenho operacional).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 792,249 792,558 791,558 791,796 792,796 792,1320 791,1320 791,1529 597,1529 597,1584 271,1584 271,1838 107,1838 107,1551 155,1551 155,1320 156,1320 156,1147 155,1147 155,769 106,769 106,690 105,690 105,661 132,661 132,558 105,558 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96270">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Ao se aplicar a logística reversa, tem-se como
objetivo tornar possível o retorno dos materiais
descartados ao ciclo produtivo com a finalidade de
se agregar valor econômico e ecológico ao setor
empresarial. Por meio da logística reversa, ou seja,
de reciclagem e reuso de materiais, as empresas
estão conseguindo, cada vez mais, minimizar seus
custos operacionais.
BALLOU, R. H. Gerenciamento da cadeia de suprimento/logística
empresarial. 5. ed. Porto Alegre: Bookman, 2008 (adaptado).
A partir das informações do texto e considerando os
conceitos da logística reversa, avalie as afirmações
a seguir.
|. Comparando-se os custos nas duas áreas
da logística reversa, a de pós-consumo e a
de pós-venda, verifica-se que esta última
implica aumento maior nos custos logísticos.
Il. A logística reversa de pós-venda é voltada
para o retorno de produtos devido, por
exemplo, a falhas de fabricação, defeitos,
questões referentes à garantia e insatisfação
dos clientes.
Ill. Na logística reversa de pós-consumo, atua-se
com bens descartados pela sociedade em
geral: produtos que não são mais utilizados
e/ou que ainda têm alguma vida útil.
IV. Na logística reversa de pós-consumo, planeja-se,
opera-se e controla-se o fluxo de retorno
dos produtos usados, que são agrupados nas
seguintes categorias: garantia/qualidade;
comerciais; e substituição de componentes.
É correto apenas o que se afirma em
O le.
Oielv
O el,
O Lilelv.
O 1NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
