<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-18T15:27:11</Created>
	<LastChange>2020-11-18T15:53:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_logistica-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r13" type="heading">
	<Coords points="106,181 277,181 277,182 278,182 278,249 1514,249 1514,437 1513,437 1513,1577 1514,1577 1514,1644 1513,1644 1513,1732 1174,1732 1174,1733 835,1733 835,1734 597,1734 597,1789 353,1789 353,1790 257,1790 257,1995 254,1995 254,2043 108,2043 108,2044 107,2044 107,1374 105,1374 105,249 106,249"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="200,447 200,1328 1510,1328 1510,447"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96376">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A logística é o processo de planejar, implementar e controlar de maneira eficiente o fluxo e a armazenagem
de produtos, bem como os serviços e as informações associadas, cobrindo desde o ponto de origem até
o ponto de consumo, com o objetivo de atender aos requisitos do consumidor, conforme mostrado na
figura a seguir. A logística passou a ter papel fundamental no desempenho organizacional ao agregar valor
de lugar, de tempo, de qualidade e de informação aos processos de uma empresa.
A partir dessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. Considerar a logística como uma área fundamental para a competitividade das organizações
justifica-se pelo crescimento dos custos dos produtos e da complexidade da sua distribuição física.
ll. Uma das mudanças ocorridas em relação à logística foi a visão de que ela deve ser considerada
como fator estratégico para o sucesso da organização.
Ill. A grande competitividade no mercado e no ambiente externo às organizações requer que as
empresas trabalhem com maiores níveis de estoque e com número reduzido de fornecedores.
IV. As mudanças e a grande competitividade no mercado fizeram com que o papel desempenhado
pela logística contribua para o aumento da satisfação dos clientes.
É correto apenas o que se afirma em
Oielv
O el.
O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
