<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:12:15</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:14:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_SECRETARIADO_EXECUTIVO-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="822,232 823,2150 826,2150 825,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="832,232 833,2150 835,2150 834,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="851,1278 1045,1278 1045,1319 1574,1319 1574,2153 852,2153 852,1547 851,1547"/>
	<TextEquiv conf="0.96629">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O Programa de Mestrado de Secretariado Executivo de uma
universidade brasileira está promovendo o | Congresso
Internacional de Secretariado Executivo. São parceiros, na
organização do evento, universidades da Argentina, do
Canadá e de Portugal. Essas universidades participarão com
apresentação de trabalhos, e cada país trará um palestrante.
Sobre essa situação, é correto afirmar que
(A) a comissão organizadora que fica responsável pelo
evento deve ser composta por representantes de todos
os países convidados e do país sede do evento.
(B) a apresentação de trabalhos científicos deve seguir a
ordem de precedência adotada para a abertura do evento.
(C) o Hino Brasileiro é o primeiro a ser tocado ou cantado
na abertura do evento, podendo-se tocar os hinos dos
países convidados conforme ordem de precedência
estabelecida.
(D) por ser um evento internacional, se faz obrigatório o
convite ao Presidente da República para compor a mesa
de honra, sendo que o mesmo pode não comparecer,
enviando uma justificativa à comissão organizadora.
(E) deve ser hasteada uma bandeira de cada país que neste
evento está sendo parceiro, sendo que a ordem das
bandeiras será: a do Brasil ao centro e as dos demais
países ordenadas por ordem alfabética ou por ordem de
chegada dos “chefes de missão” ao evento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="851,224 1045,224 1045,267 1573,267 1573,336 1575,336 1575,500 1573,500 1573,680 1575,680 1575,908 1573,908 1573,1016 1575,1016 1575,1240 852,1240 852,638 851,638"/>
	<TextEquiv conf="0.96514">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A década de 1990 anunciava para o próximo século a impres-
cindível automação dos escritórios. Em 1997, empresários
do setor de Tecnologia de Informação previam para o ano 2000
a extinção do profissional de Secretariado como categoria
profissional, sob a alegação de que os computadores per-
mitiriam aos empresários sua própria organização de tarefas
e compromissos. Muito embora o processo de automação
dos escritórios seja uma realidade, a profissão de Secretaria-
do Executivo vem-se fortalecendo com o passar dos anos,
contrariando as previsões. Com base no exposto acima,
conclui-se, em relação ao profissional de Secretariado
Executivo, que
(A) esse profissional passou a incorporar conceitos e
práticas antes restritos aos gerentes, como, por
exemplo, fluência cultural, conhecimentos tecnológicos,
capacidade de negociação, tino empresarial e liderança.
(B) essa profissão vem-se fortalecendo pelo avanço da
tecnologia nas organizações, o que diminui o nível de
complexidade das atividades realizadas.
(C) a automação dos escritórios ratificou a função desse
profissional como mediador da informação, digitador e
assessor.
(D) a informatização nas empresas fortalece o conhecimento
desse profissional na área de informática, aumentando a
sua importância nas organizações.
(E) suas tarefas foram incorporadas pelos empresários,
ficando aqueles com a responsabilidade do atendimento
telefônico, recepção, agendamento e digitação de docu-
mentos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,229 273,229 273,266 802,266 802,333 804,333 804,458 802,458 802,960 804,960 804,1119 80,1119 80,524 79,524 79,266 80,266"/>
	<TextEquiv conf="0.94402">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Arnaldo é profissional de Secretariado Executivo de uma
multinacional com sede no Brasil. Por três anos Arnaldo
trabalhou na empresa desenvolvendo suas atribuições com
ética e eficiência e, com o tempo, começou a perceber
algumas irregularidades no modelo de gestão da empresa
por parte de seus representantes brasileiros e estrangeiros.
As irregularidades constatadas por Arnaldo têm graves
consequências contra a sociedade brasileira e seus princi-
pais clientes: riscos à saúde dos consumidores, danos ao
meio ambiente e sonegação de impostos.
Diante dessa situação e baseado no Código de Ética
Profissional, conclui-se que Arnaldo deverá
(A) conservar sua postura ética, mantendo absoluto sigilo
sobre os assuntos e documentos que lhe foram confia-
dos, e não tomar nenhuma atitude que venha a denegrir a
imagem da empresa em que trabalha.
(B) denunciar a empresa às autoridades competentes, sob
risco de perda do emprego, arcando com as demais
consequências de sua ação.
(C) pedir demissão e, de posse das provas encontradas e
coletadas na empresa, denunciar o caso.
(D) manter sigilo sobre o assunto e anonimamente denunciar
a empresa às autoridades para que, dessa forma, seu
emprego não seja ameaçado.
(E) divulgar o descoberto entre os seus colegas da empresa
como forma de pressionar a Direção a mudar de atitude.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="80,1157 273,1157 273,1192 802,1192 802,1357 803,1357 803,1913 728,1913 728,2013 367,2013 367,2119 292,2119 292,2154 80,2154 80,1913 79,1913 79,1820 81,1820 81,1318 79,1318 79,1192 80,1192"/>
	<TextEquiv conf="0.92982">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O gerenciamento de rotinas pressupõe a administração do
tempo das atividades rotineiras do profissional de Secretaria-
do Executivo, para a qual podem-se apontar as seguintes
funções:
| - estabelecimento de objetivos, para análise e definição
de metas, visando ao reconhecimento das vantagens e
à eliminação dos pontos fracos para que o profissional
possa concentrar esforços nos gargalos;
Il - planejamento diário, semanal e mensal, a fim de distri-
buir e utilizar eficientemente o tempo, podendo, comisso,
reduzir o tempo necessário ao desempenho das tarefas;
Ill - tomada de decisões, fixando prioridades para determinar
quais problemas têm mais importância e delegando
tarefas que possam ser executadas por outras pessoas;
IV- implementação das ações, o que consiste no auto-
desenvolvimento a partir do qual o profissional pode se
concentrar nas tarefas essenciais, criando um estilo
pessoal de trabalho;
V - controle do fluxo de trabalho e dos resultados, por
meio da comparação entre o que é esperado e o que foi
realizado, para garantir o desempenho planejado.
Correspondem às funções da administração do tempo
(A) 1, Il e IV, apenas.
(B) II, III, e IV, apenas.
(O) 1,11, IV e V, apenas.
(D) 1, III, IV e V, apenas.
(E) LIL, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
