<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:11:13</Created>
	<LastChange>2020-10-21T13:22:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_SECRETARIADO_EXECUTIVO-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="822,232 822,2150 824,2150 824,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="832,232 832,2150 833,2150 833,232"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="82,971 82,1385 800,1385 800,971"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,234 273,234 273,286 803,286 803,713 801,713 801,1456 802,1456 802,2153 80,2153 80,1573 79,1573 79,1547 80,1547 80,898 79,898 79,286 80,286"/>
	<TextEquiv conf="0.96530">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Com o objetivo de aplicar práticas de qualidade para construir
vantagem competitiva, a Car Peças, uma empresa no ramo
de auto-peças, adotou a implantação de um Centro de
Formação Profissional, acreditando que o desenvolvimento
de seus funcionários estava intrinsecamente ligado à melhoria
de seus produtos e serviços. Ao final do primeiro ano de
funcionamento, realizou uma pesquisa com 500 funcionários
que passaram por algum tipo de treinamento, buscando
mensurar a atitude quanto à aplicação da capacitação
técnica.
Na pesquisa foi perguntado aos funcionários qual o grau de
importância que creditavam à aplicação da capacitação
técnica desenvolvida no programa e qual o grau de satisfação
com o programa. O resultado da tabulação das respostas
é apresentado na tabela a seguir.
Como profissional de Secretariado Executivo do Centro de
Formação Profissional, convidado a opinar na avaliação
dos resultados, qual das medidas abaixo deve ser sugerida?
(A) Premiar o corpo docente do programa pelo alto desempe-
nho demonstrado.
(B) Cancelar o programa do Centro de Formação Profissio-
nal, pois o número de funcionários insatisfeitos excede o
de satisfeitos.
(OC) Aperfeiçoar as propostas pedagógicas do programa
atendendo às demandas dos funcionários da empresa no
que se refere à aplicação da capacitação técnica.
(D) Conceber uma campanha maciça de conscientização dos
funcionários para a importância da capacitação técnica.
(E) Manter a atual proposta de capacitação técnica do
programa de formação, pois ela está adequada às
demandas dos funcionários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="851,231 1018,231 1018,274 1574,274 1574,996 1417,996 1417,1112 1006,1112 1006,1228 999,1228 999,1267 852,1267 852,996 851,996 851,892 852,892 852,456 851,456"/>
	<TextEquiv conf="0.96222">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O planejamento estratégico tem obtido notoriedade entre os
gestores e assessores das organizações por permitir que se
estabeleça a direção a ser seguida pela empresa. No entanto,
algumas precauções devem ser consideradas pelos gestores
quando da elaboração do planejamento estratégico, tais como:
| - criaruma unidade organizacional responsável pelo
planejamento estratégico na empresa;
Ill - criar expectativa positiva em relação ao planejamento
estratégico, ainda que os resultados não sejam visíveis
em um curto espaço de tempo;
Ill - adotar o planejamento implantado com sucesso em
outra empresa do mesmo setor;
IV- considerar o planejamento estratégico como um processo
que apresenta um produto final, representado principal-
mente pelos manuais de consolidação;
V - formalizar o planejamento estratégico, mesmo que este
se caracterize como um processo flexível e sujeito a
mudanças.
Está(ão) correta(s) apenas a(s) precaução(ões)
(A) |.
(B)llev.
(O) Il, IVeV.
(D) Il, MelV.
(E) Il, IleV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="851,1309 1045,1309 1045,1355 1574,1355 1574,2157 852,2157 852,1570 851,1570"/>
	<TextEquiv conf="0.96300">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Pela natureza das atividades inerentes à profissão de
Secretariado Executivo, as relações interpessoais têm
um impacto substancial sobre o comportamento e o
desempenho no trabalho.
Dessa forma, relações interpessoais positivas são resultado
de
(A) personalidade e inteligência cognitiva dos líderes e dos
membros das equipes para maior eficácia na tomada de
decisões.
(B) inteligência emocional, pois a maneira como os mem-
bros e líderes das equipes administram seu tempo afeta
a qualidade das decisões.
(O) incentivos econômicos, pois influenciam os funcionários
a atingirem altos níveis de satisfação, reduzindo conflitos
e estresse no ambiente de trabalho.
(D) capacidade em lidar com os problemas humanos, uma
vez que trabalhadores eficazes distanciam problemas da
vida pessoal daqueles do contexto empresarial.
(E) comunicações eficazes entre membros e líderes das
equipes, rompendo barreiras e resolvendo conflitos intra
eintergrupos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
