<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:10:25</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:13:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_SECRETARIADO_EXECUTIVO-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="78,1354 1573,1354 1573,1552 826,1552 826,1517 78,1517"/>
	<TextEquiv conf="0.96196">
	<Unicode>QUESTÃO 38 - DISCURSIVA
Redija um memorando ao executivo para quem você trabalha solicitando autorização para participar de um encontro de
profissionais de Secretariado Executivo de empresas do segmento de Eventos, a convite da Associação Comercial da cidade.
Esse encontro acontecerá no dia 13 de novembro, no auditório da referida Associação Comercial, em horário que coincidirá
com o seu período de trabalho. Portanto, você deverá justificar a importância da sua participação no evento.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="78,232 79,232 79,233 826,233 826,234 1573,234 1573,535 826,535 826,500 78,500"/>
	<TextEquiv conf="0.96200">
	<Unicode>QUESTÃO 37 - DISCURSIVA
Um jornal de circulação nacional, em homenagem ao Dia da Secretária, procurou a empresa em que você trabalha para
produzir uma matéria. O jornalista responsável soube que a empresa se destaca na utilização da Gestão Eletrônica de
Documentos - GED, e que esse projeto foi sugerido por você e desenvolvido com a sua participação como profissional de
Secretariado Executivo.
Com base nas informações acima, redija um texto de cerca de 10 linhas, a ser publicado nesse jornal, explicando de que forma
o domínio de uma ferramenta como a GED e a participação em um projeto desse tipo se tornam um diferencial na carreira de
um profissional de Secretariado Executivo.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
