<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:11:31</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:13:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_SECRETARIADO_EXECUTIVO-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="822,232 823,2150 826,2150 825,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="832,232 833,2150 835,2150 834,232"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="162,942 162,1525 722,1525 722,942"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="850,1082 1577,1082 1577,1508 1574,1508 1574,2151 852,2151 852,1686 851,1686 851,1508 850,1508"/>
	<TextEquiv conf="0.96332">
	<Unicode>QUESTÃO 26
“O conceito de que o emprego tradicional está prestes a ser
extinto divide os especialistas. Alguns acreditam que o atual
modelo vai continuar existindo por muito tempo. Outros
defendem a tese de que estamos caminhando para um
mundo sem emprego, mas com trabalho. É consenso,
porém, que as relações trabalhistas estão passando por
grandes mudanças e o profissional que quiser assegurar
sua empregabilidade vai ter de assumir o controle de sua
carreira. Em outras palavras, a carreira passou a ser encarada
como um negócio: exige planejamento, estratégias, adminis-
tração, marketing.”
(Revista Secretária Executiva, set 2001.)
Diante do exposto, conclui-se que o profissional de Secreta-
riado Executivo deve planejar sua carreira ou assegurar sua
empregabilidade por meio de
(A) programa de desenvolvimento promovido pela empresa,
uma vez que cabe à empresa a preocupação com a
atualização da descrição dos cargos.
(B) auto-avaliação, estabelecimento de objetivos de carreira
eimplementação de um plano de ação.
(OC) suporte de consultores especializados em
aconselhamento de carreira e visão unilateral do
mercado.
(D) estudo do mercado de trabalho em que atua, das suas
redes de relacionamento e ações corporativistas dentro
da profissão.
(E) dedicação total ao cumprimento das suas funções, com
vistas a assegurar a sua permanência no atual emprego.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="851,229 1044,229 1044,272 1574,272 1574,1045 852,1045 852,512 851,512"/>
	<TextEquiv conf="0.96858">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O desenvolvimento dos meios de produção tem trazido novas
formas de estruturação e gerenciamento do trabalho humano.
Assim, os profissionais de Secretariado Executivo e demais
líderes e colaboradores terão de reformular alguns dos
conceitos a que estiveram submetidos, desaprendendo
parte daquilo em que acreditavam. Com base na afirmação
acima, é correto concluir que a liderança deve
(A) basear-se, cada vez mais no comando, controle e
autoridade, visando a atingir as metas organizacionais e
a satisfação dos funcionários.
(B) utilizar recompensa econômica e poder de coerção como
formas de conseguir o comprometimento da equipe com
os objetivos da organização.
(OC) apoiar-se na delegação de tarefas e no incentivo ao
trabalho individual, com base nas normas e procedi-
mentos da empresa.
(D) respaldar-se no gerenciamento do conhecimento dos
colaboradores para conseguir os objetivos da equipe e
da organização.
(E) estimular a visão generalista e a capacidade para
distinguir as ações do líder das dos subordinados, tendo
cada um o seu papel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,234 273,234 273,271 800,271 800,304 804,304 804,331 802,331 802,725 80,725 80,364 79,364"/>
	<TextEquiv conf="0.96238">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Ao prestar serviços de consultoria interna a empresas,
um profissional de Secretariado Executivo deve se ater
às questões relativas
(A) ao planejamento de um novo fluxo de informações para a
empresa.
(B) ao planejamento, organização e direção de serviços de
secretaria.
(OC) à análise SWOT (forças, fraquezas, oportunidades e
ameaças) da secretaria em foco.
(D) à análise comportamental dos colaboradores da
organização.
(E) à análise dos serviços típicos de escritório, tais como
recepção, registros de compromissos, informações e
atendimento telefônico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="79,765 273,765 273,808 802,808 802,1548 805,1548 805,1596 803,1596 803,2155 80,2155 80,1654 79,1654"/>
	<TextEquiv conf="0.96553">
	<Unicode>QUESTÃO 24
No dia-a-dia secretarial, o profissional se depara com
diversos tipos de conflitos que podem ou não afetar o
desempenho da equipe. A figura abaixo demonstra a relação
entre intensidade do conflito e desempenho.
(DUBRIN, A. J. Fundamentos do Comportamento
Organizacional. São Paulo: Pioneira, 2003, p. 178.)
Considerando a figura e o papel do profissional de Secretariado
Executivo na administração de conflitos, é correto afirmar que
(A) profissionais que ocupam funções de liderança em
equipes devem primar pelo bem-estar dos membros
visando à neutralização dos conflitos para potencializar o
desempenho do grupo.
(B) situações com nível adequado de conflito transmitem uma
imagem neutra, diminuindo o desempenho das equipes.
(C) situações conflitantes podem aumentar o desempenho
das equipes, muito embora demandem tempo e energia.
(D) quanto maior o desempenho das equipes, menor é a
intensidade do conflito.
(E) a elevada intensidade do conflito nas organizações
promove maiores níveis de desempenho, por meios
como aumento da motivação, habilidades em resolver
problemas, criatividade e mudanças construtivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
