<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T17:50:31</Created>
	<LastChange>2020-09-23T17:50:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="826,287 827,2172 830,2172 829,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="867,1249 1075,1249 1075,1306 1553,1306 1553,2057 1443,2057 1443,2100 868,2100 868,2101 867,2101 867,1770 866,1770 866,1306 867,1306"/>
	<TextEquiv conf="0.48960">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A hemoglobina glicada é um conjunto de substâncias
formado a partir de reações entre a hemoglobina “A”
(HbA) e alguns açúcares, sendo que a fração Alíc,
ligada especificamente com a glicose, representa 80%
da hemoglobina A1 total.
PORQUE
A quantidade de glicose ligada à hemoglobina é
diretamente proporcional à concentração média de
glicose no sangue que permanece associada de forma
irreversível à cadeia alfa da hemoglobina, por meio de
reação mediada por um sistema enzimático, permitindo
uma avaliação do controle glicêmico médio no período
entre 90 a 120 dias que precedem o exame.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
o
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,332 786,332 786,562 704,562 704,766 786,766 786,1019 785,1019 785,1275 786,1275 786,1488 100,1488 100,893 99,893 99,332 100,332"/>
	<TextEquiv conf="0.96069">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Considere que um biomédico seja responsável pela
elaboração dos Procedimentos Operacionais Padrão
(POP) do setor de parasitologia de seu laboratório.
Observando as diversas técnicas usadas para triagem de
enteroparasitas e o perfil epidemiológico da população
que usufrui os serviços do laboratório, ele chegou aos
seguintes dados:
* — alta prevalência de Ascaris lumbricóides;
* — alta prevalência de Schistosoma mansoni;
* — baixa prevalência de Enterobius vermicularis.
Levando em conta a característica das formas imaturas
desses helmintos observadas nas fezes, por qual método
o biomédico deve optar para aumentar a sensibilidade
dos exames parasitológicos fecais em seu laboratório?
O Técnica de Faust, que se baseia na flutuação
em sulfato de zinco de formas imaturas leves de
alguns parasitas.
O Técnica de Hoffman, Pons e Janer, também conhecida
como técnica de Lutz, que se baseia no processo de
sedimentação de ovos pesados.
O Exame direto que é feito a fresco e indicado para
pesquisa de formas imaturas em fezes diarreicas ou
desintéricas de forma rápida e fácil.
O Método de Baermann-Moraes, que utiliza o princípio
do termotropismo em cálice de sedimentação para
detecção de formas imaturas larvais.
O Coloração das amostras de fezes por hematoxilina
férrica, que é usada para detalhar a morfologia de
trofozoitos e cistos de protozoários intestinais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,330 1553,330 1553,902 1555,902 1555,1024 1553,1024 1553,1231 868,1231 868,1232 867,1232 867,1037 868,1037 868,903 867,903 867,673 866,673 866,330 867,330"/>
	<TextEquiv conf="0.51853">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Segundo dados de 2008 da Organização Mundial de
Saúde, as anemias carenciais constituem um problema
mundial de saúde pública. São frequentes em países em
desenvolvimento, onde a alimentação é inadequada e
caracterizada pela falta de nutrientes e vitaminas essenciais.
Por meio da análise do esfregaço de sangue corado, é
possível obter informações acerca da morfologia, do tamanho
e da coloração dos eritrócitos, sendo o comprometimento
dos mesmos indicado como consequência da falta desses
nutrientes. Dessa forma, a anemia carencial mais prevalente
nos dias atuais é causada pela deficiência de
O ferro, e pode ser diagnosticada pela presença de
hemácias microcíticas e hipocrômicas no esfregaço
de sangue.
O folatos, e pode ser diagnosticada pela presença
de hemácias macrocíticas e normocrômicas no
esfregaço de sangue.
O glicose-6-fosfato-desidrogenase, e pode ser
diagnosticada por meio do esfregaço sanguíneo
corado pela presença de hemácias normocíticas,
hipocrômicas, além do corpúsculo de Heinz.
O vitamina B-12, e pode ser diagnosticada por meio do
esfregaço sanguíneo, pela presença de hemácias
macrocíticas e hipocrômicas.
O vitamina C, que compromete a absorção de diversos
nutrientes, resultando na presença de hemácias
macrocíticas e hipocrômicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
