<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:49:32</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:48:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,287 825,2097 827,2097 828,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 308,280 308,364 786,364 786,902 785,902 785,1138 786,1138 786,1349 785,1349 785,1585 786,1585 786,1743 590,1743 590,1816 262,1816 262,2099 99,2099 99,1858 100,1858 100,1790 162,1790 162,1549 156,1549 156,1384 159,1384 159,1138 163,1138 163,938 171,938 171,740 99,740 99,691 98,691 98,364 100,364"/>
	<TextEquiv conf="0.96393">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Os lipídios constituem um grupo de moléculas insolúveis
em água e são transportados no plasma na forma de
lipoproteínas. Essas são classificadas de acordo com o
tamanho e a densidade em quilomícrons, lipoproteínas
de densidade muito baixa (VLDL), lipoproteínas de
baixa densidade (LDL) e lipoproteínas de densidade alta
(HDL). Em relação às lipoproteínas, avalie as afirmativas
que seguem.
|. Os quilomícrons liberados pela mucosa intestinal
são convertidos diretamente em VLDL no plasma
sanguíneo.
Il. As lipoproteínas são constituídas por um núcleo
de lipídios neutros envolvido por uma camada
anfipática de apolipoproteínas, fosfolipídios e
colesterol livre.
Ill. A função das apolipoproteínas é fornecer sítios de
reconhecimento para receptores nas superfícies
celulares e serem ativadoras ou inibidoras
de enzimas envolvidas no metabolismo de
lipoproteínas.
IV. A LDL tem alta concentração de colesterol e
ésteres de colesterol, liga-se na superfície da
membrana celular através do reconhecimento
da apoproteína B-100.
V.O colesterol captado da LDL pelas células
age aumentando a síntese de colesterol e de
receptores, sendo que o colesterol em excesso é
convertido em éster de colesterol e armazenado.
Está correto apenas o que se afirma em
O Lilelll.
O Lilev
O LIVeV
O ILilelv
O UI, IVeV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="866,349 1554,349 1554,789 1553,789 1553,1210 1555,1210 1555,1833 1321,1833 1321,1890 996,1890 996,2094 891,2094 891,2097 867,2097 867,1923 868,1923 868,1859 923,1859 923,1508 931,1508 931,1210 939,1210 939,910 868,910 868,909 867,909 867,788 866,788"/>
	<TextEquiv conf="0.95080">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Oteste laboratorial realizado por meio de um equipamento
situado fisicamente fora da área de um laboratório
clínico é designado de teste laboratorial remoto — TLR
(também chamado teste laboratorial portátil — TLP, do
inglês Point-of-care testing — POCT). Estimativas atuais
preveem que, nos próximos dez anos, cerca de 85%
dos testes laboratoriais serão realizados fora de um
laboratório central, o que configurará um movimento de
descentralização que deve ser incorporado por várias
entidades profissionais. A ANVISA disciplina a matéria,
definindo as regras a serem observadas pelo gestor
laboratorial para a implantação de TLR em empresas
diagnósticas.
Considerando a tendência de descentralização e
a regulamentação da ANVISA, avalie as seguintes
afirmativas.
1. O laboratório clínico não é responsável pela
promoção e manutenção de registros dos
processos de educação permanente para
os usuários dos equipamentos de teste
laboratorial remoto (TLR), sendo esta função de
responsabilidade dos próprios profissionais que
executam TLR.
Il. O responsável técnico pelo laboratório clínico
pode se responsabilizar tecnicamente por
todos os TLR realizados dentro da instituição
e em qualquer local, ou pode delegar a
responsabilidade técnica a outros profissionais
para os atendimentos em hospital-dia, em
domicílios e coleta laboratorial em unidade
móvel.
III. A execução dos TLR (Point-of-care) deve
estar vinculada a um laboratório clínico,
posto de coleta ou serviço de saúde pública
ambulatorial ou hospitalar, mesmo que esta
prática esteja apoiada na filosofia de gestão por
descentralização.
IV. O laboratório clínico deve manter registros dos
controles da qualidade de TLR, bem como dos
procedimentos para a realização dos mesmos.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
el.
Ielv.
Weliv.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
