<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:53:41</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:47:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="99,1451 308,1451 308,1503 1553,1503 1553,1925 228,1925 228,2096 123,2096 123,2099 99,2099 99,1925 98,1925 98,1503 99,1503"/>
	<TextEquiv conf="0.88322">
	<Unicode>QUESTÃO 34
As células do epitélio escamoso encontradas no esfregaço vaginal são divididas em três tipos: superficiais,
intermediárias e parabasais. Essas células possuem desenvolvimento hormônio-dependente e, desse modo, o
aspecto do esfregaço vaginal apresenta alterações cíclicas em consonância com os ciclos menstrual e ovariano.
Considerando o processo de maturação das células do epitélio escamoso e sua correlação com os hormônios
sexuais femininos, analise as afirmações que se seguem.
|. Os estrógenos induzem à maturação completa das células do epitélio escamoso, resultando no predomínio de
células intermediárias e parabasais no esfregaço vaginal.
Il. Em condições de baixa produção de estrógenos, observa-se predomínio de células parabasais no esfregaço vaginal.
Ill. Logo após o nascimento, o esfregaço vaginal da lactante apresenta aspecto idêntico ao observado no esfregaço
materno, caracterizado pelo predomínio de células intermediárias e superficiais.
IV. O predomínio de células superficiais no esfregaço cérvico-vaginal é observado durante a gestação e na fase
progestacional do ciclo menstrual.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
Nell.
IN elV.
Welv.
coçoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="99,813 307,813 307,871 1554,871 1554,992 1553,992 1553,1037 1284,1037 1284,1139 1552,1139 1552,1229 553,1229 553,1268 259,1268 259,1432 99,1432 99,1280 100,1280 100,1237 157,1237 157,1094 98,1094 98,871 99,871"/>
	<TextEquiv conf="0.93538">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O controle da qualidade da água para consumo humano é crucial para o mapeamento de áreas de risco para evitar
que a presença de microrganismos e poluentes possa ocasionar enfermidades à população. A água potável deve ser
isenta de bactérias indicadoras de contaminação fecal associadas a doenças como gastroenterite aguda e diarreia.
As bactérias associadas a essas patologias e que são comumente pesquisadas na água são os coliformes fecais.
Brasil. Fundação Nacional de Saúde. Manual prático de análise de água. 2º ed. rev. Brasília: Fundação Nacional de Saúde, 2006.
A razão da escolha dos coliformes fecais como indicadores de contaminação da água deve-se
|. à presença dessas bactérias nas fezes de animais e de seres humanos.
Il. ao menor tempo de vida dessas bactérias na água do que o das demais bactérias patogênicas intestinais.
III. ao fácil cultivo desses microrganismos em ambiente laboratorial, por serem menos exigentes em termos nutricionais.
IV. à maior resistência dessas bactérias à ação dos agentes desinfetantes do que à dos microrganismos patogênicos.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
Oilev
O LIilelv.
O ILilelv
O I,IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,338 1552,338 1552,441 1553,441 1553,562 1552,562 1552,732 1553,732 1553,784 145,784 145,754 100,754 100,562 99,562 99,428 98,428"/>
	<TextEquiv conf="0.95091">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Em 1991, uma pandemia de cólera teve início no Peru e se disseminou por vários países da América Central e da
América do Sul, inclusive o Brasil, exigindo atenção dos órgãos de saúde para a realização do diagnóstico preciso,
manejo adequado do paciente e fortalecimento de medidas de prevenção.
No que se refere ao diagnóstico, os microrganismos do gênero Vibrio possuem similaridades morfológicas com os
gêneros pertencentes à família Enterobacteriaceae, uma vez que são bastonetes Gram-negativos não formadores
de esporos. No entanto, no caso do crescimento de colônias suspeitas de Vibrio cholerae em meios de cultura
específicos, esses microrganismos são distinguidos das enterobactérias de forma eficaz porque
os Vibrio cholerae são oxidase positivos e as enterobactérias são oxidase negativas.
as enterobactérias são fermentadoras da sacarose e os Vibrio cholerae não fermentam sacarose.
os Vibrio cholerae crescem em presença de sais biliares e as enterobactérias não crescem em presença de sais biliares.
os Vibrio cholerae fermentam glicose com produção de gás e as enterobactérias fermentam glicose sem produção de gás.
as enterobactérias utilizam a glicose como única fonte de carbono e os Vibrio cholerae utilizam o citrato como única
fonte de carbono.
cCoOoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
