<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:47:28</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:49:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="382,322 382,1114 1577,1114 1577,322"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="99,1137 1553,1137 1553,1685 1554,1685 1554,1846 1553,1846 1553,2101 146,2101 146,2102 145,2102 145,1863 146,1863 146,1686 145,1686 145,1421 100,1421 100,1367 98,1367 98,1341 99,1341"/>
	<TextEquiv conf="0.96154">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O gráfico acima reflete a incidência de uma das aneuploidias mais frequentes entre os seres humanos, que determina
a ocorrência da síndrome de Down. Os portadores dessa síndrome possuem células que contêm uma alteração no
número de cromossomos, decorrente de um erro durante o processo de meiose. Na atualidade, muitos casais buscam
clínicas de aconselhamento genético com o intuito de conhecer o padrão cromossômico de seus filhos, antes do
nascimento, com base nos resultados obtidos por modernas técnicas de análise cromossômica.
A partir dessas informações, assinale a alternativa correta.
o
A avaliação dos cromossomos fetais por exames específicos em células obtidas por amniocentese, cordocentese
ou punção de vilosidades coriônicas pode revelar a trissomia do cromossomo 21 e é recurso a ser sugerido pelos
médicos geneticistas a mulheres com idade avançada que sintam necessidade desse tipo de avaliação pré-natal de
seus filhos, mas não a mulheres jovens, que não apresentam fenômenos de não disjunção.
A avaliação dos cromossomos fetais por exames específicos em células obtidas por amniocentese, cordocentese
ou punção de vilosidades coriônicas pode revelar a trissomia do cromossomo 21 e é recurso a ser sugerido pelos
médicos geneticistas a mulheres jovens ou com idade avançada que sintam necessidade desse tipo de avaliação
pré-natal de seus filhos.
A segregação cromossômica anormal observada na síndrome de Down é influenciada positivamente pela idade
avançada da mãe, mas, nessas mulheres, são observados outros fatores de risco para a síndrome que já se
encontram bem estabelecidos, como o metabolismo anormal do folato e a mutação 677 (CT) no gene da
metilenotetrahidrofolato redutase. A somatória desses dois fatores é condição necessária para a ocorrência da
alteração cromossômica.
A segregação cromossômica anormal observada na síndrome de Down não é influenciada positivamente pela
idade avançada da mãe, pois outros fatores de risco para a síndrome que já se encontram bem estabelecidos,
como o metabolismo anormal do folato e a mutação 677 (CT) no gene da metilenotetrahidrofolato redutase, são
fundamentais na indução do erro meiótico que determina a alteração cromossômica.
A avaliação dos cromossomos fetais para revelar a trissomia do cromossomo 21 por exames específicos em
células obtidas por amniocentese, cordocentese ou punção de vilosidades coriônicas requer a análise simultânea
do metabolismo do folato, pois a alteração dessa via metabólica é determinante da não disjunção cromossômica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
