<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:45:17</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:49:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="827,355 827,2172 829,2172 829,355"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="867,349 1075,349 1075,416 1553,416 1553,603 1018,603 1018,805 914,805 914,603 866,603 866,416 867,416"/>
	<TextEquiv conf="0.55896">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Considere que um estudante, durante certa atividade
laboratorial, necessita preparar uma solução de ácido
sulfúrico 3 mol/L em 0,3L a partir da diluição de uma
solução de ácido sulfúrico 10 mol/L. Nessa situação, o
volume necessário para preparar a solução de ácido
sulfúrico 3 mol/L seria
90 uL.
0,9L.
0,09 mL.
0,09 L.
0,09 JL.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="88,622 88,1425 808,1425 808,622"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="100,349 302,349 302,421 787,421 787,603 786,603 786,2100 100,2100 100,603 99,603 99,421 100,421"/>
	<TextEquiv conf="0.96552">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Para apresentar em gráficos dados referentes à distribuição
de frequências de um grupo de medições, pode-se aplicar
um modelo semelhante ao estabelecido na figura abaixo,
na qual o pesquisador verifica a variação de anticorpos
em relação a uma coorte populacional específica.
Essa representação gráfica é um modelo de
O gráfico de setores, que demonstra a variação
de anticorpos na abscissa Y e de população na
ordenada X.
O histograma, que demonstra variações de anticorpos
na abscissa X e de população na ordenada Y.
O gráfico de tendência central, que demonstra
variações de anticorpos na abscissa X e de
população na ordenada Y.
O gráfico de dispersão, que demonstra a tendência
central das médias de concentração dos valores de
anticorpos na população.
O gráfico de linhas, que demonstra a tendência
central baseada na mediana das concentrações de
anticorpos na população.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="866,901 1553,901 1553,2064 1449,2064 1449,2100 867,2100 867,1555 866,1555"/>
	<TextEquiv conf="0.94268">
	<Unicode>QUESTÃO 13
No Brasil, as pesquisas que envolvem seres
humanos “são regulamentadas por resolução
específica do Conselho Nacional de Saúde (CNS), que
apresenta particularidades inovadoras e pioneiras. Trata-
se de um documento que não tem características de
código, decreto, lei, regimento ou estatuto e não se aplica
diretamente ao pesquisador. Sua essência e sua forma
remetem a uma reflexão de natureza ética, além do simples
respeito a valores morais ou enunciados deontológicos.
PORQUE
A resolução do CNS é essencialmente voltada
para a proteção do sujeito da pesquisa, enfatizando o
respeito à dignidade do ser humano e ou da coletividade,
assegurando o direito à privacidade, à confidencialidade,
ao sigilo e à não estigmatização (de qualquer natureza
ou tipo). Ao mesmo tempo, possibilita às pessoas ou às
populações em condições de vulnerabilidade a liberdade
à autodeterminação.
HOSSNE, W.S. Pesquisa Envolvendo Seres Humanos.
Medicina, 99:14-7, 1998 (com adaptações).
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a alternativa correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ Asduas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
