<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:54:01</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:47:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="100,1194 308,1194 308,1261 1553,1261 1553,1420 1357,1420 1357,1557 1553,1557 1553,1782 1552,1782 1552,1864 553,1864 553,1913 259,1913 259,2101 100,2101 100,1882 156,1882 156,1639 164,1639 164,1477 99,1477 99,1420 98,1420 98,1261 100,1261"/>
	<TextEquiv conf="0.96819">
	<Unicode>QUESTÃO 36
A rubéola é uma doença de pouca gravidade que, frequentemente, evolui com sintomas inespecíficos, dificultando o
diagnóstico em bases clínicas. Por essa razão, é necessária a confirmação laboratorial. Os métodos sorológicos são
os procedimentos mais úteis para o diagnóstico da infecção pelo vírus da rubéola, seja em mulheres seja em recém-
natos e lactantes. Entre esses métodos, os ensaios imunoenzimáticos (ELISA) para detectar anticorpos IgM e IgG
antirrubéola e os testes de avidez para IgG antirrubéola são os mais utilizados na atualidade.
Considerando os possíveis resultados da sorologia para rubéola, avalie as afirmativas a seguir.
|. A detecção de IgM contra rubéola no soro de recém-nascidos indica proteção transplacentária.
Il. A presença de IgG específica antivírus da rubéola, com alta avidez, em amostra de soro da paciente demonstra
imunidade para a rubéola.
III. A infecção aguda de rubéola é diagnosticada pela presença de IgM específica antivírus da rubéola numa
amostra de soro da paciente.
IV. Títulos de anticorpos IgG específicos antivírus da rubéola, independentemente da avidez, progressivamente
aumentados nos lactantes indicam proteção à infecção.
V. A infecção aguda de rubéola é diagnosticada pelo aumento dos títulos de IgG específica antivírus da rubéola,
com baixa avidez, em amostras consecutivas de soro da mesma paciente.
É correto apenas o que se afirma em
O lell.
O lev
O LUIeIV,
O ILilelv.
O l,IMev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,286 261,286 261,335 1553,335 1553,921 553,921 553,976 236,976 236,1161 123,1161 123,1163 100,1163 100,945 156,945 156,785 164,785 164,703 171,703 171,556 99,556 99,335 100,335"/>
	<TextEquiv conf="0.96575">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O citomegalovírus (CMV), membro da família Herpesviridae, é altamente prevalente na população humana. É
caracterizado pela latência, que é observada após a primeira infecção e possibilita a reativação viral tardia em
portadores de algum tipo de imunodepressão. Atransmissão desse vírus ocorre por diferentes vias, inclusive transfusão
sanguínea e transmissão vertical.
Considerando essas vias de transmissão do citomegalovírus, as possibilidades diagnósticas e as estratégias de
prevenção, avalie as afirmativas a seguir.
|. A pesquisa de anticorpos anticitomegalovírus da classe IAM em neonatos é uma boa estratégia diagnóstica
para a determinação da infecção congênita, embora seja menos sensível que o isolamento do vírus em líquidos
corporais nas duas primeiras semanas de vida.
Il. Apresença de anticorpos maternos anticitomegalovírus da classe IgG antes da concepção previne a transmissão
da doença ao feto, pois essa imunoglobulina atravessa a placenta.
Ill. A leucorredução é uma estratégia que previne a transmissão de CMV por transfusão sanguínea em recém-
nascidos com peso inferior a 1200 g.
IV. A sorologia para CMV é obrigatória em transfusão de recém-nascidos caso seja transfundido sangue
desleucocitado.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lei.
lelv.
ei.
Meilv.
ocogoos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
