<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T17:45:41</Created>
	<LastChange>2020-09-23T17:46:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="826,287 827,2172 830,2172 829,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="867,1375 1075,1375 1075,1445 1553,1445 1553,1653 1554,1653 1554,2101 867,2101 867,1618 866,1618 866,1445 867,1445"/>
	<TextEquiv conf="0.50704">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Alguns — nematelmintos, como, por exemplo, os
Strongyloides stercoralis, apresentam ciclo pulmonar.
Tosse, dispnéia e eosinofilia são sintomas associados
a essa parasitose. Em casos assim, além dos exames
coproscópicos, é indicada também dosagem
O de IgE e eosinófiios devido a resposta TH2 e
pesquisa de larvas na secreção brônquica.
O de IgA e infiltrado celular composto por macrófagos
devido a resposta TH2 e pesquisa de larvas na
secreção brônquica.
O de IgM e eosinófilos, devido a resposta TH1 e
pesquisa de larvas na secreção brônquica.
O de IgG e eosinófilos devido a resposta TH1 e
pesquisa de larvas na secreção brônquica.
O de IgE e eosinófilos devido a resposta celular
independente e pesquisa de ovos no tecido hepático.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="100,1364 308,1364 308,1430 786,1430 786,1646 785,1646 785,1700 784,1700 784,1817 786,1817 786,2094 146,2094 146,2062 100,2062 100,1788 99,1788 99,1430 100,1430"/>
	<TextEquiv conf="0.96635">
	<Unicode>QUESTÃO 15
As radiações ionizantes compreendem um amplo
espectro eletromagnético, com destaque para as
radiações (gama) y e os raios X que possuem energia
suficiente para ionizar as moléculas. Desse modo, a
ionização produzida pelos raios y e os raios X podem
causar danos celulares, quando estes raios são
absorvidos pelo tecido e liberam energia.
HENEINE, |. F. Biofísica Básica, p 357-364 (com adaptações).
Os raios X, que são exemplos de radiações ionizantes,
são produzidos
apartirde partículas beta (B) carregadas negativamente.
por emissão de radiações gama (y) derivadas do
núcleo atômico.
após a emissão de partículas alfa (a) emitidas pelo
núcleo atômico.
a partir da emissão, simultânea, de partículas alfa
(a) e beta (B) pelo núcleo atômico.
por ejeções dos elétrons orbitais ou choque de
elétrons acelerados contra obstáculos.
o Ooo oco</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 308,280 308,346 786,346 786,347 787,347 787,625 785,625 785,963 787,963 787,1084 786,1084 786,1163 259,1163 259,1343 100,1343 100,1106 161,1106 161,950 156,950 156,789 164,789 164,625 99,625 99,346 100,346"/>
	<TextEquiv conf="0.96527">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Um dos grandes problemas ecológicos na atualidade
é o lançamento ao ambiente de produtos químicos
perigosos de forma inadequada, resultando tanto em
risco ao ambiente quanto em risco à saúde pública. As
propriedades que conferem periculosidade aos resíduos
químicos apresentam quatro parâmetros definidos por lei:
inflamabilidade, toxicidade, corrosividade e reatividade.
Considerando tais parâmetros, o gerenciamento de
resíduos químicos inclui
|. manuseio dos produtos químicos voláteis em
fluxos laminares.
Il. redução de resíduos gerados, por meio do
planejamento na aquisição de produtos químicos.
Ill. descarte de resíduos químicos perigosos em
aterros industriais ou por Incineração.
IV. acondicionamento correto do produto desde a
rotulagem dos frascos de reagentes até a sua
estocagem e manipulação.
V. desativação dos resíduos químicos por diluição
em água, tomando o cuidado ao manusear
ácidos fortes que devem receber quantidades
crescentes de água para sua total desativação.
Estão de acordo com os padrões de gerenciamento de
resíduos químicos apenas os itens
O Lite,
O LIillev
O 1LIVeV.
O I,IeIV,
O I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,348 1554,348 1554,349 1555,349 1555,577 1554,577 1554,1339 867,1339 867,770 866,770 866,348 867,348"/>
	<TextEquiv conf="0.55831">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Microrganismos, como a bactéria Helicobacter pylori, são
usados como marcadores de migração de populações
e ancestralidade de diversos povos por possuírem altas
taxas de mutação em seus HouseKeeping genes (genes
essenciais). O registro dessas alterações pode indicar
o Índice de ancestralidade e o padrão de migração de
populações.
A técnica de biologia molecular de maior valor científico
para o reconhecimento das variações genéticas nesses
microrganismos, por possibilitar a comparação entre
espécies isoladas de diferentes fontes e oferecer
resultados finais inequívocos, é
O aanálisede diferentes fragmentos gerados por enzimas
de restrição e separados por eletroforese (RFLP).
O a amplificação de fragmentos de DNA de forma
randômica (RAPD), para comparação dos segmentos
produzidos ao término da reação.
O areação em cadeia pela polimerase (PCR), que am-
plifica sequências passíveis de serem confrontadas
entre espécies.
O o sequenciamento de DNA, que possibilita a identi-
ficação da sequência das bases nitrogenadas das
moléculas, favorecendo as análises comparativas.
O a citometria de fluxo, que possibilita a separação de
frações espécie-específicas, facilitando a compara-
ção entre espécies.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
