<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T17:55:34</Created>
	<LastChange>2020-09-23T17:55:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 307,280 307,347 1555,347 1555,607 1553,607 1553,1025 163,1025 163,833 162,833 162,711 98,711 98,634 99,634 99,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96000">
	<Unicode>QUESTÃO 40
O diagnóstico preciso de doenças infecciosas e parasitárias necessário para a solução de diversos casos clínicos e
prevenção de doenças transmitidas por transfusão sanguínea teve um grande impulso por volta dos anos 70 e a partir
de 1985, quando foi desenvolvido o teste de ELISA (enzyme linked immunosorbent assay/ensaio imunoenzimático) e
esse passou a ser difundido comercialmente. Trata-se de um imunoensaio frequentemente utilizado em laboratórios
diagnósticos, de pesquisa e bancos de sangue. Para a maioria das doenças passíveis de serem diagnosticadas por
ELISA, o teste apresenta sensibilidade e especificidade elevadas. De acordo com o objetivo pretendido, o teste de
ELISA pode ser padronizado, privilegiando-se a sensibilidade ou a especificidade. A eficiência do teste, portanto,
dependerá da padronização adequada de cada uma das etapas e dos reagentes do teste para o propósito do ensaio.
VAZ, A. J.; TAKEI, K.; BUENO, E.C.; Imunoensaios, Fundamentos e Aplicações. Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2007.
A partir dessas informações, responda às questões apresentadas nos itens a seguir.
a) Considerando a padronização do ELISA para a detecção de doenças infecciosas que devem ser controladas
na triagem de doadores em banco de sangue, deverá ser privilegiada a sensibilidade ou a especificidade do
teste? (valor: 5,0 pontos).
b) Em algumas situações, como, por exemplo, na pesquisa de anticorpos contra o vírus HIV em doadores de
sangue, os resultados positivos dos testes de ELISA devem ser reavaliados por outros métodos que permitam
confirmar se são verdadeiro-positivos ou falso-positivos. Nesse caso, qual método imunológico é usualmente
empregado para a confirmação de verdadeiro-positivos ou falso-positivos e qual é a característica desse método
que possibilita a obtenção do resultado confirmatório? (valor: 5,0 pontos).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
