<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:54:51</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:47:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="biomedicina_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="126,908 307,908 307,980 1553,980 1553,1387 1549,1387 1549,1441 164,1441 164,1440 163,1440 163,1386 162,1386 162,1295 100,1295 100,1294 99,1294 99,1195 98,1195 98,980 126,980"/>
	<TextEquiv conf="0.94486">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Nos dias de hoje, observa-se crescente preocupação com a identificação e a rotulagem de determinados materiais,
tais como alimentos e subprodutos que contenham organismos geneticamente modificados (OGMs), mais pela ótica
do direito do consumidor final à informação do que por uma preocupação mais específica quanto à segurança. Há
que se considerar os requisitos técnicos que devem ser cumpridos pelos centros responsáveis pelo armazenamento,
manutenção e distribuição de material biológico, bem como a necessidade de que os métodos e processos de medição
associados às atividades de manipulação e produção sejam estabelecidos com rigor técnico.
BRASIL. Ministério da Ciência e Tecnologia. Sistema de Avaliação da Conformidade de Material Biológico. Brasília, SENAI/DN, 2002, p. 11 (com adaptações).
Tendo como referência o texto acima, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Em relação a possíveis impactos ambientais e efeitos sobre seres vivos, quais motivos justificam a preocupação
da população com a segurança na produção e distribuição de OGMs? (valor: 5,0 pontos)
b) Quais os possíveis benefícios que a utilização de OGMs pode trazer à população humana? (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="99,347 1553,347 1553,503 1554,503 1554,805 1553,805 1553,883 147,883 147,882 146,882 146,843 100,843 100,478 99,478"/>
	<TextEquiv conf="0.96253">
	<Unicode>QUESTÃO 37
O controle das epidemias é embasado em medidas que visam conter o fluxo e a dinâmica de doenças transmissíveis
ou não. Conhecer a característica da epidemia é papel do biomédico ou de outros profissionais da área que estejam
atuando em serviços de vigilância em saúde.
Considerando as características das epidemias, assinale a opção correta.
O Em uma epidemia explosiva, não se registra a ocorrência de casos simultâneos, mas a cura das pessoas pode
ocorrer ao mesmo tempo com a redução do período pré-patente.
O Em uma epidemia explosiva, registra-se a ocorrência de casos simultâneos, e a cura das pessoas não ocorre ao
mesmo tempo.
O Em casos de epidemia progressiva de uma doença transmissível, não se sabe o número total de casos entre os
infectados assintomáticos, e a cura das pessoas não é simultânea.
O Em casos de epidemia progressiva de uma doença transmissível, é possível prever o número total de casos entre
os infectados assintomáticos, e a cura das pessoas ocorre ao mesmo tempo.
o
Uma epidemia explosiva não apresenta número de casos simultâneos, e a cura das pessoas infectadas não é
simultânea devido à variação do período pré-patente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
