<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:36:59</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:59:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1064,299 1064,355 1574,355 1574,476 1599,476 1599,1243 1600,1243 1600,1451 1599,1451 1599,1819 1600,1819 1600,2002 1598,2002 1598,2038 1340,2038 1340,2075 940,2075 940,1966 894,1966 894,1451 893,1451 893,1450 892,1450 892,1243 895,1243 895,1120 893,1120 893,1119 892,1119 892,1020 893,1020 893,475 919,475 919,330 893,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96434">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Tratado Proposto a Manuel da Silva Ferreira
pelos seus escravos durante o tempo em que se
conservaram levantados (c.1789)
“Meu senhor, nós queremos paz e não queremos
guerra; se meu senhor também quiser nossa paz há
de ser nessa conformidade, se quiser estar pelo que
nós quisermos saber.
[...] Para o seu sustento tenha lancha de pescaria
ou canoas do alto, e quando quiser comer mariscos
mande os seus pretos Minas.
[...] Os atuais feitores não os queremos, faça eleição
de outros com nossa aprovação.
[...] A estar por todos artigos acima, e conceder-nos
estar sempre de posse da ferramenta, estamos
prontos para o servirmos como dantes, porque
não queremos seguir os maus costumes dos mais
Engenhos.
Poderemos brincar, folgar, e cantar em todos os
tempos que quisermos sem que nos impeça e nem
seja preciso licença.“
REIS, J. J.; SILVA, E. Negociação e conflito: a resistência negra no Brasil
escravista. Rio de Janeiro: Companhia das Letras, 1989, p.123.
A importância da utilização da fonte documental
acima apresentada relaciona-se, sobretudo, ao
seu potencial de problematização histórica. Nesse
sentido, assinale a alternativa que qualifica o referido
documento e o relaciona diretamente ao seu valor
historiográfico.
O O texto é indicativo de um levante isolado, com
características chantagistas, em um contexto de
escravidão.
O O conteúdo da fonte abre caminhos analíticos
para a revisão de conceitos como o de resistência
negra escrava.
O Os detalhes da narrativa revelam o exotismo e
as peculiaridades da vida do negro escravo no
ambiente citadino e rural.
O A narrativa evidencia o grau de instrução dos
escravos, que emitiam documentos para registrar
a luta pelos seus direitos.
O O documento nega as relações conflituosas entre
senhores e escravos, ao demonstrar que os cativos
tinham condições plenas de argumentarem em
favor de suas próprias causas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 851,359 851,543 850,543 850,671 852,671 852,1236 851,1236 851,1237 532,1237 532,1444 384,1444 384,1537 146,1537 146,1257 194,1257 194,645 146,645 146,644 145,644 145,542 144,542 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.95237">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Representado na literatura popular do cordel, no
cinema, em grandes obras literárias e também na
televisão, o cangaço foi um fenômeno que afetou o
Nordeste do Brasil, entre o final do século XIX e as
décadas iniciais do século XX.
A respeito da produção historiográfica referente a
esse tema, avalie as seguintes afirmações.
|. As primeiras produções, de cunho regional,
preocupavam-se sobretudo em narrar os
detalhes das batalhas e os feitos dos principais
líderes.
Il. De forma geral, os estudos clássicos e atuais
consideram o meio social como um dos
elementos importantes da análise, devido
à miséria da população, bem como as
características físicas e ambientais da região.
Ill. A interpretação sobre o sertão brasileiro,
nas obras do século XXI, assenta-se nos
valores religiosos dos sertanejos, que os
tornariam sujeitos passivos diante da ação de
cangaceiros e coronéis.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1Iel,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="875,291 875,2075 877,2075 877,291"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
