<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T19:24:20</Created>
	<LastChange>2020-11-23T19:32:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_historia_licenciatura-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 473,299 473,414 1601,414 1601,1155 1341,1155 1341,1115 145,1115 145,814 144,814 144,793 309,793 309,670 146,670 146,671 145,671 145,382 144,382 144,361 145,361"/>
	<TextEquiv conf="0.95820">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Texto |
Um material privilegiado de trabalho na aula de História são os jornais, antigos ou atuais, e quaisquer outros
produtos da mídia, de qualquer época histórica. Qualquer um de nós está hoje em dia cercado pelos apelos e
informações divulgados pela mídia, sendo essa a fonte principal de conhecimento para muitos. Trata-se então
de aprender a entender os meios de comunicação, sabendo que eles produzem e reproduzem novos saberes,
éticas e estilos de vida. Crianças, adolescentes e educadores devem interagir com as diversas linguagens
expressivas dos meios de comunicação, para que possam criar novas formas de pensar, sentir e atuar no
convívio democrático.
SEFFNER, F. Teoria, metodologia e ensino da história. /n: GUAZZELLI, C.A.B.(org.). Questões de teoria e metodologia da História.
Porto Alegre: UFRGS, 2000, p. 277.
Texto ||
O ofício de professor redefine-se: mais do que ensinar, trata-se de fazer aprender (...), concentrando-se na
criação, na gestão e na regulação das situações de aprendizagem.
PERRENOUD, P. Dez novas competências para ensinar. Porto Alegre: Artmed, 2000, p. 139.
Na sociedade midiática, o papel do professor deve ser repensado para produzir conhecimentos que tenham
significado para seus alunos. Nesse sentido, a partir das considerações dos textos | e Il, redija um texto
dissertativo discutindo e exemplificando como as novas mídias podem ser utilizadas no ensino de história.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
