<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T19:24:12</Created>
	<LastChange>2020-11-23T19:31:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_historia_licenciatura-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1065,299 1065,360 1598,360 1598,447 1599,447 1599,753 1600,753 1600,1110 1598,1110 1598,1404 1599,1404 1599,1594 1600,1594 1600,1632 1599,1632 1599,1747 1600,1747 1600,1873 1599,1873 1599,2021 1107,2021 1107,2061 941,2061 941,1927 894,1927 894,1746 941,1746 941,1632 895,1632 895,1631 894,1631 894,1273 893,1273 893,1009 894,1009 894,753 921,753 921,616 894,616 894,615 893,615 893,428 892,428 892,359 893,359"/>
	<TextEquiv conf="0.96743">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Tornou-se lugar-comum dizer que entramos numa
“civilização da imagem”, esquecendo que a cultura
Ocidental, por suas ligações com as civilizações
antigas e mais ainda com o cristianismo medieval,
há muito tempo situa as imagens no centro de seu
modo de pensar e de agir.
SCHMITT, J-C. O corpo das imagens: ensaios sobre cultura visual na
Idade Média. São Paulo: Edusc, 2007, p. 11 (adaptado).
Atualmente, ouso deimagensvem sendo considerado
umimportante recurso para os professores de história
que necessitam trabalhar conteúdos referentes à
Idade Média, isso porque a iconografia exprime e
comunica sentidos que muito revelam sobre aquela
sociedade. Contudo, apesar deste instrumento
pedagógico ser atrativo e enriquecedor no processo
de ensino e aprendizagem, para ser eficaz, deve ser
aplicado adequadamente.
Considerando o método de análise iconográfica e a
sua utilização em sala de aula, as imagens
O devem ser usadas pelo docente por apresentarem
de forma objetiva a época medieval.
O devem ser compreendidas e relacionadas à
sua função, ao seu tempo histórico e lugar de
produção.
O podem
apêndice do conteúdo, desde que o professor
ser utilizadas isoladamente como
seja responsável pela descrição daquilo que está
representado.
O podem ser utilizadas pelo professor para tratar
de uma determinada realidade histórica, como
forma de ilustrar valores da época medieval.
O podem prejudicar a interpretação — de
acontecimentos históricos, quando
correlacionadas a outra fonte primária, como a
documental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 852,359 852,872 851,872 851,1237 850,1237 850,1420 851,1420 851,2074 146,2074 146,1237 145,1237 145,990 149,990 149,873 145,873"/>
	<TextEquiv conf="0.96097">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Pronto! A explicação é perfeita! Somos pobres
porque fomos fundados pela escória da Europa! Os
Estados Unidos são ricos porque tiveram o privilégio
da colonização de alto nível da Inglaterra. Adoramos
explicações polares: Deus e o diabo, povoamento
e exploração, preto e branco. Os livros didáticos
consagraram isso e o bloco binário povoamento-
exploração penetrou como um amplo elógico conceito
em muitos corações. Os EUA foram destinados por
Deus ao sucesso e os latinos condenados ao fracasso
pelo peso da origem histórica. Ambos deixavam de
ser agentes históricos para serem submetidos ao
peso insuperável da vontade divina e da carga do
passado.
KARNAL, L. et al. História dos Estados Unidos: das origens ao século XXI.
2 ed. São Paulo: Contexto, 2010, p. 26.
Leandro Karnal problematiza o modelo de abordagem
dicotômica, recorrente nos conteúdos didáticos,
envolvendo as colonizações ibérica e inglesa e os
respectivos padrões de exploração e de povoamento
implementados pelas metrópoles no continente.
Seguindo a lógica do autor, é possível superar essa
dicotomia com
O as diferenças geográficas, que se manifestam
na alta navegabilidade dos rios somada à
predominância de grandes planaltos na América
do Norte, o que trouxe vantagens à região.
O o afastamento da hipótese de que às colônias
ibéricas — dirigiram-se — apenas — degredados,
enquanto as trezes colônias nasceram de uma
dissidência da sociedade inglesa.
O as divergências culturais entre os colonizadores,
uma vez que os ingleses desconfiavam do
progresso econômico em oposição aos ibéricos
que vinculavam o lucro à graça divina.
O atipologia das diferenças étnicas e sua capacidade
explicativa ancorada na homogeneidade inglesa,
em detrimento da heterogeneidade ibérica, no
contexto das colonizações do século XVI e XVII.
O a sistematização dos projetos coloniais, haja vista
o fato de que as colônias sul-americanas sofreram
uma colonização assistemática e desorganizada,
ao passo que as colônias inglesas experimentaram
uma colonização sistemática e organizada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,291 869,2072 872,2072 872,291"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
