<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T19:23:57</Created>
	<LastChange>2020-11-23T19:30:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="28_historia_licenciatura-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="893,299 1065,299 1065,353 1601,353 1601,871 1600,871 1600,1817 1384,1817 1384,1903 1042,1903 1042,2045 1051,2045 1051,2076 894,2076 894,1829 942,1829 942,872 892,872 892,871 893,871"/>
	<TextEquiv conf="0.96647">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O mito das três raças foi uma construção fortemente
enraizada na produção de material didático no Brasil e
compõe uma das representações mais divulgadas da
chamada identidade brasileira. Ou seja, a uma cultura
brasileira mestiça costuma-se fazer corresponder
uma identidade brasileira igualmente mestiça, coesa
e homogênea. Os textos dos PCNs e das Diretrizes,
ao defenderem a ideia de pluralidade cultural,
entendida também como diversidade cultural,
criticam exatamente o papel homogeneizador dessa
formulação.
MATTOS, H. et al. Personagens negros e livros didáticos. /n: ROCHA, H.
et al. A História na escola. Rio de Janeiro: FGV, 2009, p. 309.
Refletindo sobre o texto acima, em especial com
relação às diversidades históricas e culturais tratadas
nos PCNs e Diretrizes, avalie as afirmações a seguir.
|. Asconexões entre PCNs e as Diretrizes tendem
a construir uma nova relação educacional,
abordando a importância histórica de índios e
negros no Brasil, e, ao inserir tais grupos nos
livros didáticos, o objetivo principal é mostrar
sua participação na formação cultural do povo
brasileiro.
Ill. A partir das discussões sobre o “mito da
democracia racial”, grupos antes considerados
à margem do contexto histórico-cultural,
passaram a fazer parte das políticas de
inclusão, exemplificada pela inserção de
temas como História da África e História
Indígena nos diferentes níveis de ensino.
Il. Os livros didáticos passaram a acompanhar
a perspectiva da pluralidade cultural,
considerando a diversidade da formação
social e histórica do Brasil, abordando as
diferenças culturais dos povos indígenas a
partir da relação passado e presente, bem
como a discussão sobre o sistema escravista,
desde o tráfico Atlântico até os dias atuais.
IV. Ao analisar a relação livro didático, PCNs e
Diretrizes sobre a questão da pluralidade
histórica e cultural, o professor deve observar
o que na prática é aplicado em sala de aula,
dando ênfase em questões relacionadas à
realidade local, em detrimento da realidade
nacional.
É correto apenas o que se afirma em
Oem.
O el.
O lelv.
O Lev.
O LINelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,367 851,367 851,511 852,511 852,873 851,873 851,956 850,956 850,1111 851,1111 851,1729 532,1729 532,1856 367,1856 367,1991 384,1991 384,2077 146,2077 146,1759 194,1759 194,1077 145,1077 145,1000 196,1000 196,874 144,874 144,546 145,546"/>
	<TextEquiv conf="0.96280">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A função didática da relação cinema-história
se consubstancia na utilização de um novo
método aplicado ao ensino: o uso da linguagem
cinematográfica como instrumento auxiliar de
formação histórica, com a finalidade de integrar,
orientar e estimular a capacidade de análise dos
estudantes. Do ponto de vista didático, trata-se de
utilizar películas já existentes como fontes para a
discussão de temas históricos, de analisar o cinema
como agente da história e como documento e, mais
ainda, de preparar estudantes para a pesquisa.
NÓVOA, J. Apologia da relação cinema-história. Olho da História:
Revista de História Contemporânea. UFBA, 1995.
Sobre o uso do recurso audiovisual em sala de aula,
avalie as afirmações a seguir.
|. A reconstrução de gestos, de vestuário, de
vocabulário, de arquitetura e de costumes
referentes a uma época específica figura
entre as várias possibilidades de utilização de
uma obra cinematográfica em sala de aula.
Il. A exibição de um filme em sala de aula
viabiliza a reflexão crítica sobre o cinema
como difusor de ideologias de certos grupos
sociais e políticos.
Ill. Uma película sobre um tema histórico, para
além da época que pretende retratar, deve
ser analisada dentro do contexto temporal de
sua produção.
É correto o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="872,288 872,2075 877,2075 877,288"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
