<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:35:24</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:53:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="425,733 423,1368 1591,1371 1595,736"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 1599,359 1599,719 992,719 992,1448 1598,1448 1598,1573 1600,1573 1600,1721 636,1721 636,1778 312,1778 312,2022 311,2022 311,2023 146,2023 146,1425 144,1425 144,1396 145,1396"/>
	<TextEquiv conf="0.95930">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Esta noite, mais uma vez lembramos que os Estados Unidos podem fazer tudo o que se determinarem a fazer.
Essa é a história de nossa história, seja a busca da prosperidade para nosso povo, ou a luta pela igualdade
de nossos cidadãos; nosso compromisso é lutar pelos nossos valores no exterior, e nosso sacrifício é fazer do
mundo um lugar mais seguro. Deixem-nos lembrar de que podemos fazer tais coisas não apenas por riqueza
e poder, mas pelo que somos: uma nação, sob um Deus, com liberdade e justiça para todos.
Disponível em: &lt;http://megaarquivo.com&gt;. Acesso em: 26 jul. 2014 (adaptado).
O discurso do Presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, por ocasião da morte de Osama Bin Laden,
atualiza, de certa forma, a “Doutrina do Destino Manifesto” que se desenvolveu no século XIX. A tela abaixo,
de 1872, costuma ser identificada como uma representação alegórica dessa doutrina.
A partir do discurso e da imagem, avalie as afirmações a seguir.
|. A doutrina do “Destino Manifesto” exprime a noção alimentada pelos Estados Unidos de sua
superioridade em relação aos outros povos.
Il. A doutrina do “Destino Manifesto”, no século XIX, tinha o objetivo de justificar ações imperialistas.
Ill. A imagem expressa a concepção veiculada pela doutrina do “Destino Manifesto”, na qual os norte-
americanos partem para a conquista de novos territórios.
IV. Os sentimentos de auto-confiança expressos na doutrina do “Destino Manifesto” contrastavam com o
colonialismo europeu que se encontrava em refluxo.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
