<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-23T21:34:44</Created>
	<LastChange>2020-11-23T18:51:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="27_historia_bacharelado-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r12" type="heading">
	<Coords points="145,299 317,299 317,1032 1600,1032 1600,1785 636,1785 636,1837 278,1837 278,2070 146,2070 146,1276 145,1276"/>
	<TextEquiv conf="0.95974">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O Brasil é um país extraordinariamente africanizado. E só a quem não conhece a África pode escapar o
quanto há de africano nos gestos, nas maneiras de ser e de viver e no sentimento estético do brasileiro. Por
sua vez, em toda a outra costa atlântica podem-se facilmente reconhecer os brasileirismos.
SILVA, A.C. O Brasil, a África e o Atlântico no século XIX. Estudos Avançados. 1994, p. 39-40.
Considerando o diálogo atlântico estabelecido entre europeus, africanos e brasileiros entre os séculos XVI e
XVIII, referido no mapa e no fragmento do texto, avalie as afirmações a seguir.
Os portugueses, pioneiros nas expedições de exploração da costa atlântica africana, desde o início
estavam interessados no comércio de escravos, que seriam vendidos, inicialmente, na Europa e depois
nas ilhas atlânticas, no Caribe e na América Espanhola.
A multiplicação das rotas comerciais transatlânticas estabelecidas pelos europeus ao longo dos séculos
XVI e XVIII, conforme observado no mapa, favoreceu o crescimento de cidades do interior africano,
visto que muitos povos buscavam nessa região, refúgio diante das capturas ou do aprisionamento por
guerra para o comércio de escravos.
Os intercâmbios produzidos pelo comércio atlântico promoveram a mútua influência entre Brasil e
África, como pode ser comprovado pelos laços estabelecidos entre comerciantes baianos e africanos
da Costa da Mina, em virtude do interesse desses últimos no tabaco produzido na Bahia.
O aumento da produção açucareira no século XVII desencadeou uma demanda considerável por
escravos que, nesse período, foram fornecidos pelos portos da Costa da Mina e de Angola, estreitando
ainda mais as relações desses com Salvador e o Rio de Janeiro.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="450,338 450,1011 1602,1011 1602,338"/></ImageRegion></Page></PcGts>
