<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:37:08</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:56:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,253 1537,253 1537,1118 1536,1118 1536,1119 1535,1119 1535,1765 1180,1765 1180,1803 987,1803 987,2006 875,2006 875,2004 826,2004 826,1772 920,1772 920,1634 919,1634 919,1489 920,1489 920,1359 919,1359 919,1268 874,1268 874,1228 826,1228 826,1227 825,1227 825,1119 824,1119 824,252 841,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96492">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Na montagem de plataformas de petróleo submersas e
apoiadas no fundo do mar, são utilizadas uniões parafusadas
com parafusos de porca na fixação das longarinas estruturais.
Após a instalação da plataforma, elas ficam sujeitas à ação
da pressão de coluna d'água e do desgaste por corrosão
salina. Os efeitos causados pela pressão da coluna d'água
e pela movimentação das correntes marinhas geram
solicitações na estrutura que suporta a plataforma, que,
apesar de aleatórias, podem ser consideradas periódicas e
harmônicas ao longo do tempo, caracterizando um modelo
matemático aproximado, que permite o dimensionamento
estrutural. Por outro lado, o desgaste por corrosão, causado
pela ação do salito, atua nas superfícies das longarinas,
nas regiões das uniões parafusadas, ou seja, entre peças
fixadas, parafusos, porcas e arruelas, se infiltrando nas
superfícies de contato entre esses elementos. Essa
corrosão pode levar à perda de função da união parafusada,
comprometendo a sustentação da plataforma. Das funções
realizadas pelos componentes de uma união parafusada, as
dos filetes das roscas do parafusos e das roscas das porcas
são destacadas. As solicitações no filete de rosca triangular
de parafuso e porca são caracterizadas por um estado de
tensões tridimensional, decorrentes da presença de tensões
normais e de cisalhamento, causadas, respectivamente, por
esforços axiais na direção do eixo de simetria do parafuso
(carregamento externo) e pela ação do torque inicial (pré-
carga, carregamento interno) necessário ao aperto das
partes envolvidas.
Em relação ao projeto mecânico estrutural da base
submersa de uma plataforma de extração de petróleo,
avalie as seguintes afirmações.
|. As uniões parafusadas usadas nas fixações das
longarinas estruturais da base de uma plataforma
submersa estão submetidas constantemente às
solicitações dinâmicas.
Se a estrutura submersa fosse instalada em uma
região sem movimentação de correntes marinhas,
as solicitações nas uniões parafusadas seriam,
principalmente, estáticas.
O desgaste superficial nas longarinas e nas
uniões parafusadas submersas compromete a
estabilidade de toda estrutura e depende apenas
das solicitações causadas pela movimentação das
correntes marinhas.
O cumprimento da função global de uma união
parafusada na montagem de estruturas mecânicas
independe do valor da pré-carga administrada ao
parafuso no momento de sua fixação.
É correto o que se afirma em
leill.
lelv.
Weliv.
Lie.
1, Meilv.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,264 790,264 790,637 789,637 789,859 790,859 790,1689 534,1689 534,1740 148,1740 148,1876 211,1876 211,1998 105,1998 105,2000 81,2000 81,1709 174,1709 174,1285 129,1285 129,1265 174,1265 174,1058 129,1058 129,826 80,826 80,637 79,637 79,264 119,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95313">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Atualmente, as indústrias vêm utilizando, em suas linhas
de produção, equipamentos cada vez mais sofisticados,
com modernos sistemas mecânicos e eletroeletrônicos,
de maior grau de complexidade, elevados custos e
muitas exigências quanto ao nível da manutenção. Dessa
forma, estruturar bem o planejamento, programação e
controle tem papel fundamental na execução dos serviços
de manutenção, pois representa um alto potencial de
contribuição para o aumento da produtividade.
Considerando a importância da escolha de um sistema
de manutenção para assegurar um estado satisfatório,
previamente especificado, de equipamentos e instalações,
avalie as afirmações que se seguem.
I. A manutenção produtiva total é uma filosofia
de organização em que a execução dos
serviços de manutenção é feita por equipes
especializadas, destacadamente as equipes
de manutenção e produção.
II. A manutenção preditiva ocorre nas situações em que
o equipamento apresenta um desempenho abaixo
do esperado, diagnosticado pelo monitoramento do
mesmo, ou quando ocorre sua falha.
III. A manutenção preventiva consiste na substituição
de peças em intervalos predeterminados, ou
de acordo com critérios prescritos, destinada a
reduzir a probabilidade de falha ou a degradação
do funcionamento de um item.
IV. A manutenção preditiva deve ser adotada na
organização quando o equipamento permite algum
tipo de monitoramento e as falhas são originadas
de causas que possam ser monitoras e ter sua
progressão acompanhada.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
