<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:38:15</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:00:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,251 1535,251 1535,1293 1536,1293 1536,1468 1535,1468 1535,1769 1279,1769 1279,1849 987,1849 987,2004 875,2004 875,2003 826,2003 826,1779 874,1779 874,1108 825,1108 825,430 824,430 824,251 841,251"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="834,447 834,976 1521,976 1521,447"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96243">
	<Unicode>QUESTÃO 14
As usinas termelétricas geram eletricidade a partir de
turbinas movidas a vapor. O ciclo de Rankine é um ciclo
termodinâmico ideal que pode ser utilizado para modelar,
de forma simplificada, uma usina termelétrica. A figura
abaixo mostra de forma esquemática os elementos
básicos de um ciclo de Rankine simples ideal.
Considerando que algumas usinas termelétricas que
utilizam turbinas a vapor podem ser encontradas próximas
a grandes reservatórios de água, como rios e lagos,
analise as seguintes afirmações.
|. O ciclo de Rankine simples mostrado na figura
não prevê a reutilização da energia que é rejeitada
no condensador e, por isso, tem um rendimento
comparável ao de um ciclo de Carnot que opera
entre as mesmas temperaturas.
Historicamente, a instalação de algumas
usinas próximas a grandes rios se dá devido
à necessidade de remover calor do ciclo, por
intermédio da transferência de calor que ocorre
no condensador, porém com implicações ao meio
ambiente.
Em usinas que utilizam combustíveis fósseis, o
vapor gerado na caldeira é contaminado pelos
gases da combustão e não é reaproveitado no
ciclo, sendo mais econômico rejeitá-lo, causando
impacto ambiental.
Entre as termelétricas, as usinas nucleares são
as únicas que não causam impacto ambiental,
exceto pela necessidade de se armazenar o lixo
nuclear gerado.
É correto apenas o que se afirma em
L.
.
Tell.
Ilelv.
1, Meilv,
[EONONCN</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 231,191 231,253 790,253 790,762 788,762 788,865 789,865 789,866 790,866 790,1424 128,1424 128,1208 127,1208 127,896 81,896 81,843 80,843 80,762 79,762 79,435 80,435 80,253 96,253"/>
	<TextEquiv conf="0.96474">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O coeficiente de arrasto de um disco com um escoamento
normal a uma de suas faces é Cd = 1,17, para valores do
número de Reynolds maiores do que 1000.
FOX, R. W., MCDONALD, A. T., PRITCHARD, P. Introduction to Fluid Mechanics.
6. ed. New York: Willey International, 2004. p. 787 (com adaptações)
Em um experimento tem-se água escoando normal à
face de um disco. A força de arraste da água no disco é
de alguma forma determinada. Repete-se o experimento
com duas modificações, utiliza-se ar como fluido e altera-
se a velocidade do escoamento para garantir que nos
dois experimentos o número de Reynolds seja o mesmo
e superior a 1000. A força de arraste da ar no disco é,
também, de alguma forma determinada. Considere que a
água com p = 1000 kg/mº e 1, = 0,001 Pa.s, e considere
o ar com p= 1 kg/mºe =0,00001 Pa.s.
Com relação às forças que atuam nesse experimento,
é correto afirmar que
O aforça de arrasto será a mesma nos dois experimentos,
pois o número de Reynolds e o coeficiente de arrasto
são os mesmos; e a força de empuxo será maior no
experimento com água.
a força de arrasto será maior no experimento com
água, no qual a velocidade do fluido é menor; e a força
de empuxo é maior no experimento com água.
a força de arrasto será maior no experimento com
água, no qual a velocidade do fluido é menor; e a força
de empuxo será menor no experimento com água.
a força de arrasto será maior no experimento com
água, no qual a velocidade do fluido é maior; e a força
de empuxo será maior no experimento com água.
a força de arrasto será menor no experimento com
água, no qual a velocidade do fluido é maior; e a força
de empuxo será menor no experimento com água.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
