<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:36:36</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:54:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,978 1015,978 1015,1025 1536,1025 1536,1150 826,1150 826,1151 825,1151 825,1025 841,1025"/>
	<TextEquiv conf="0.96564">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Na figura a seguir, tem-se a representação de uma viga
submetida a um carregamento distribuído W e a um momento
extemo m. A partir dessa representação, é possível determinar
os diagramas do esforço cortante e do momento fletor.
Assinale a opção que representa o diagrama do esforço
cortante e momento fletor, respectivamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,262 790,262 790,663 789,663 789,968 790,968 790,1227 791,1227 791,1677 534,1677 534,1739 226,1739 226,1988 242,1988 242,2012 130,2012 130,2010 81,2010 81,1708 174,1708 174,1247 129,1247 129,1227 154,1227 154,1226 174,1226 174,968 175,968 175,773 129,773 129,721 80,721 80,262 96,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96634">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os ensaios mecânicos fornecem informações sobre
as propriedades mecânicas dos materiais, quando
submetidos a esforços externos, expressos na forma de
tensões e deformações. Basicamente, o comportamento
mecânico dos materiais depende da composição química,
da microestrutura, da temperatura e das condições
de carregamento. Tais informações são fundamentais
para que o engenheiro projetista possa selecionar os
materiais que contemplem as especificações mecânicas
estabelecidas no projeto.
Considerando o exposto, analise as afirmações a seguir
I. O módulo de tenacidade é uma medida
da energia requerida para a ruptura de um
material, enquanto a tenacidade à fratura é uma
propriedade do material de suportar tensão na
ponta de uma trinca.
II. Um corpo-de-prova de material ferro fundido
cinzento, quando submetido a um ensaio de torção,
falha por cisalhamento. Esse fato é observado
pelo rompimento do corpo de prova ao longo da
superfície que forma um ângulo de 45° em relação
ao eixo longitudinal.
III. O ensaio de impacto permite a caracterização do
comportamento dúctil-frágil do material por meio
da medição da energia absorvida pelo material até
a fratura em função da temperatura. Os ensaios
mais conhecidos são denominados Charpy e Izod.
IV. A partir do limite de escoamento do material,
o material entra em colapso e deforma-se
permanentemente. Isso se deve à redução do
módulo de elasticidade do material que causa
o escoamento, seguido do endurecimento por
deformação até atingir o limite de resistência.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B I e III.
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,255 1535,255 1535,546 1534,546 1534,652 1535,652 1535,745 1534,745 1534,951 873,951 873,952 872,952 872,916 826,916 826,746 825,746 825,547 824,547 824,255 841,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96788">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma empresa produz eixos de componentes automobi-
lísticos em aço SAE 8620 com dureza de 46 HRC pelo
processo de torneamento, utilizando ferramentas de metal
duro com revestimento. O cliente exige que a rugosidade
máxima dos eixos esteja abaixo de 0,002 micrometros.
As ferramentas de torneamento disponíveis na empresa
têm raios de ponta (r.) de 0,4 mm e 0,8 mm, e os valores
de avanço mínimo e máximo (f) que podem ser empregados
no processo são 0,1 mm e 0,2 mm.
O valor teórico de rugosidade máxima é definido pela
equação R,,,=fº/8r..
Qual deve ser o par de variáveis, avanço/raio de ponta
da ferramenta empregado para atender aos requisitos de
rugosidade mínima exigidos pelo cliente?
cCogoo
Avanço de 0,1 mm/rot e raio de ponta de 0,4 mm.
Avanço de 0,1 mm/rot e raio de ponta de 0,8 mm.
Avanço de 0,2 mm/rot e raio de ponta de 0,8 mm.
Avanço de 0,2 mm/rot e raio de ponta de 0,4 mm.
Avanço intermediário de 0,15 mm/rot e raio de ponta
de 0,8 mm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="915,1155 915,1315 1455,1315 1455,1155"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="826,1400 826,2002 1073,2002 1073,1400"/></ImageRegion></Page></PcGts>
