<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:36:51</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:55:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,255 1536,255 1536,547 1535,547 1535,1048 1077,1048 1077,1588 826,1588 826,1048 825,1048 825,254 841,254"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="826,563 826,931 1536,931 1536,563"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96178">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um acoplamento rígido tipo flange, conforme mostrado
na figura, será usado para acoplar um motor elétrico
de 135 kW e 900 rpm a um redutor de engrenagens do
sistema de tração de uma esteira de transporte de calcário
moído. Cada um dos flanges é fixado à respectiva ponta
de eixo por meio de chaveta e o acoplamento é realizado
utilizando-se oito parafusos igualmente espaçados,
distribuídos segundo um círculo de diâmetro d = 300 mm,
conforme mostrado na figura a seguir.
Nessa configuração, qual é a força cisalhante agindo
sobre cada parafuso?
o 30,0 kN</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="96,1055 270,1055 270,1118 790,1118 790,1551 789,1551 789,1736 606,1736 606,1850 744,1850 744,1891 788,1891 788,2002 81,2002 81,1736 79,1736 79,1575 80,1575 80,1118 96,1118"/>
	<TextEquiv conf="0.96640">
	<Unicode>QUESTÃO 26
O engenheiro de processos sabe da importância do
conhecimento prévio da potência de corte para que possa
otimizar o processo com base nas restrições dos recursos
das máquina e das ferramentas disponíveis. No entanto,
nem sempre estão disponíveis de antemão os dados
de cálculo necessários para verificar se os parâmetros
de usinagem planejados estão adequados em relação
à potência disponível na máquina, como é o caso da
pressão específica de corte do material da peça (k) e o
rendimento da máquina (h). Também não é pertinente que
o setor fabril de uma empresa disponha de equipamentos
sofisticados de medição de forças como dinamômetros/
torquímetros, próprios de laboratórios.
Nesse contexto, o engenheiro interessado em
otimizar o processo pode recorrer a um procedimento
alternativo rápido e barato, cujo resultado possibilita
fazer o cálculo tanto da potência de corte quanto do
rendimento da máquina.
Esse procedimento consiste em medir o(a)
O rotação do eixo-árvore da máquina.
O deflexão elástica na ponta de corte da ferramenta.
O tensão elétrica no cabo de fase do motor da máquina.
O corrente elétrica no cabo de fase do motor da máquina.
O tempo de corte para um comprimento fixo de usinagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,255 791,255 791,256 792,256 792,552 790,552 790,1021 127,1021 127,984 81,984 81,669 80,669 80,255 96,255"/>
	<TextEquiv conf="0.96384">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Mancais de rolamento são elementos de máquinas
utilizados para apoiar eixos e árvores em transmissões
mecânicas, fornecendo sustentação quando cargas
diversas são aplicadas ao sistema mecânico. Tendo por
base um sistema de coordenadas xyz e considerando
a linha de centro do componente como sendo o eixo
coordenado x, os esforços transmitidos aos mancais de
rolamento podem ser radiais, na direção perpendicular ao
eixo, e/ou axiais, na direção longitudinal do eixo.
Considerando essas informações, que parâmetros o
engenheiro deve calcular para especificar um mancal de
rolamento a partir de um catálogo do fabricante?
Reação global no apoio e carga estática.
Capacidade de carga dinâmica de projeto e reação
global no apoio.
Capacidade de carga estática de projeto e capacidade
de carga dinâmica de projeto.
Momentos torçores que atuam no eixo e capacidade
de carga dinâmica de projeto.
Capacidade de carga dinâmica de projeto e momentos
fletores que atuam no eixo.
o O o OO</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
