<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T03:37:23</Created>
	<LastChange>2020-11-16T03:53:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,728 1535,728 1535,1733 1279,1733 1279,1829 990,1829 990,2007 875,2007 875,2006 826,2006 826,1748 919,1748 919,1082 874,1082 874,1027 825,1027 825,728 841,728"/>
	<TextEquiv conf="0.96887">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O processo sistemático de projetar sistemas, produtos
e serviços é atualmente um grande diferencial entre as
empresas. Essa sistemática passa pela definição do
ciclo de vida e, principalmente, pela consideração dos
requisitos dos usuários nas diversas etapas envolvidas na
obtenção do produto.
Considerando essas informações, avalie as afirmações
que se seguem.
|. O estudo das necessidades dos usuários deve
ter como plataforma de identificação e definição
de suas características o ciclo de vida do sistema,
produto ou serviço.
O dimensionamento físico das partes do produto
é feito na etapa de manufatura, que engloba sua
fabricação e montagem.
Modelos virtuais e físicos do produto não devem
ser realizados na etapa de projeto do ciclo de vida,
antes do seu detalhamento para a manufatura.
As necessidades de todos os usuários das etapas
do ciclo de vida do produto devem ser levantadas
para se definir a especificação de projeto do
produto na fase inicial da etapa de projeto.
Na etapa de projeto do ciclo de vida do produto,
o engenheiro deve se concentrar constantemente
em três variáveis principais: geometria, material
e função.
É correto apenas o que se afirma em
Lille.
LIVelv,
L,IVeV.
I,WMev.
IM, IVeV.
cCoOgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="821,255 821,689 1542,689 1542,255"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,163 399,163 399,259 791,259 791,427 790,427 790,932 366,932 366,979 351,979 351,1061 295,1061 295,1143 129,1143 129,1144 129,1142 81,1142 81,932 79,932 79,259 80,259"/>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="226,442 226,773 657,773 657,442"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>QUESTÃO 20
As tensões normais o e as tensões de cisalhamento T em
um ponto de um corpo submetido a esforços podem ser
analisadas utilizando-se o círculo de tensões de Mohr, no
qual a ordenada de um ponto sobre o círculo é a tensão de
cisalhamento T e a abscissa é a tensão normal o.
Para o estado plano de tensão no ponto apresentado na
figura acima, as tensões normais principais e a tensão
máxima de cisalhamento são, em MPa, respectivamente
iguais a
-22,8; 132,8 e 77,8.
-16,6; 96,6 e 56,6.
-10,4; 60,4 e 35,4.
-10; 90 e 50.
70; 10 e 56,6.
CoOoçGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="96,1179 266,1179 266,1242 791,1242 791,1433 788,1433 788,1483 780,1483 780,1622 790,1622 790,1755 534,1755 534,1797 242,1797 242,2009 130,2009 130,2008 81,2008 81,1767 175,1767 175,1560 80,1560 80,1434 79,1434 79,1242 96,1242"/>
	<TextEquiv conf="0.95984">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Basicamente, a finalidade de um aparelho de ar
condicionado é extrair o calor de uma fonte quente,
rejeitando para o ambiente externo. Existem diversas
formas e tabelas que possibilitam a estimativa da carga
térmica, para que o sistema seja especificado de forma
correta e adequada.
Nessas condições, para determinar a carga térmica,
deve-se levar em consideração, além do volume da sala,
|. aincidência de ventos laterais.
a superfície de janelas e portas.
o número de pessoas que ocupam constantemente
o recinto.
a estimativa da potência de outros aparelhos
elétricos/eletrônicos que existam no local.
É correto apenas o que se afirma em
lei.
Nelv.
Lie.
Lei.
IM eilv.
coOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
