<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:36:12</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:52:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,263 1535,263 1535,668 1512,668 1512,878 1469,878 1469,898 1385,898 1385,1123 1535,1123 1535,2002 826,2002 826,1534 824,1534 824,1508 825,1508 825,1123 826,1123 826,1065 834,1065 834,669 825,669 825,579 824,579 824,264 825,264 825,263 841,263"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="844,681 844,1050 1513,1050 1513,681"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96778">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A laminação de metais, conforme figura, é um processo
unitário de conformação mecânica no qual um material
(peça), durante sua passagem entre rolos ou cilindros
(ferramentas), é
compressivas, ao mesmo tempo em que sofre tensões
cisalhantes superficiais
os rolos e o material. As forças de fricção geradas são
também
submetido a elevadas tensões
resultantes da fricção entre
responsáveis pela tração e movimentação
do material, pois, durante a operação, os rolos giram à
mesma velocidade periférica, mas em sentido contrário.
ESPESSURA ESPESSURA
INICIAL FINAL
ho Li
Nesse contexto, avalie as asserções a seguir.
Esse processo é preferivelmente empregado na fabricação
de roscas em elementos de fixação, como parafusos, em
comparação ao processo de usinagem de roscas.
PORQUE
Roscas laminadas apresentam, via de regra, alta
produtividade, economia de material, melhor acabamento
superficial, redução da
sensibilidade ao entalhe e maior resistência à fadiga.
maior resistência no flanco,
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,1124 270,1124 270,1186 790,1186 790,1530 789,1530 789,1667 230,1667 230,1719 229,1719 229,1980 176,1980 176,1998 81,1998 81,1695 82,1695 82,1530 78,1530 78,1426 80,1426 80,1186 96,1186"/>
	<TextEquiv conf="0.96659">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Os modelos mais precisos de sistemas físicos são não
lineares. Exemplo disso é o sistema de um pêndulo simples,
definido como uma partícula de massa m (desprezível),
suspenso por um fio inextensível de comprimento L,
cuja equação diferencial que descreve o movimento do
pêndulo é
A resolução da equação é simplificada por linearização
(em função da amplitude) resultando em
Isso ocorre quando se supõe aproximadamente igual a
A 0 rad.
B p rad. 6
C p rad. 4
D p rad. 3
E p rad. 2</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 790,254 790,877 556,877 556,902 257,902 257,1085 105,1085 105,1087 81,1087 81,902 80,902 80,254 96,254"/>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="171,421 171,742 692,742 692,421"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.93952">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O rotor principal de uma máquina apresentou vibração
excessiva causada pelo desbalanceamento das massas
que giram conjuntamente. Na figura, tem-se uma
representação desse rotor rígido e das três massas, que
giram a uma velocidade angular w constante.
Se as cotas da figura estão em mm e as massas pesam
m1 = 20 N, m2 = 30 N e m3 = 15 N, com r1 = 100 mm,
r2
 = 80 mm e r3
 = 80 mm, qual o valor da distância axial “a”,
medida a partir da posição axial da massa m2
, que deve
ser adiconada à massa balanceadora?
A 42,86 mm.
B 75 mm.
C 90 mm.
D 150 mm.
E 300 mm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
