<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:36:23</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:53:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,262 1536,262 1536,662 1534,662 1534,1446 1536,1446 1536,1551 1535,1551 1535,1696 1459,1696 1459,1910 1194,1910 1194,1960 987,1960 987,2009 129,2009 129,2010 128,2010 128,2006 81,2006 81,1754 79,1754 79,1728 80,1728 80,262 96,262"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="307,684 307,1368 1547,1368 1547,684"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.94400">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um fabricante de discos de freio desenvolveu um novo material para essas peças e não dispunha de parâmetros de
usinagem de referência para operação de faceamento dos discos nos seus tornos frontais, especialmente adquiridos
para essa finalidade, com faixa de rotações escalonadas por caixa de engrenagens de 100 a 6 500 rotações por
minuto (rpm). O faceamento deverá ser feito a partir do diâmetro de 25 mm até o diâmetro de 150 mm do disco, que,
associado à faixa de rpm da máquina, é possível realizar velocidades de corte desde 7 até 3 063 m/min. Considerando
que a decisão do melhor material de ferramenta, juntamente com seus parâmetros de corte, deve estar embasada
nos resultados de ensaios de usinabilidade e nos custos de produção dos discos, especialmente nos custos do tempo
de troca de ferramentas, dos salários e das máquinas, a empresa realizou esses ensaios com o material dos discos
e com três tipos de materiais de ferramenta: aço-rápido, metal duro e cerâmica. O resultado dos experimentos está
apresentado na figura abaixo, na forma de curvas de vida de ferramentas.
KALPAKJIAN, S. Manufacturing engineering and technology. 3. ed. Massachusetts: Addison-Wesley, 1995. p. 1269 (com adaptações).
Considerando a situação descrita, analise as seguintes asserções.
Dos três materiais de ferramentas experimentados, o aço-rápido proporcionará o menor custo de produção dos discos
de freio.
PORQUE
Com ferramenta de aço-rápido e a inevitável condição do aumento da velocidade de corte, ao facear cada disco de freio
no percurso de avanço da ferramenta desde o diâmetro 25 mm até 150 mm, tem-se a menor taxa de redução da vida
útil da ferramenta e a possibilidade de menores tempos de produção.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
cGOoOoçÇ eo
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
