<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:38:30</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:01:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="841,1161 1015,1161 1015,1226 1536,1226 1536,1576 1535,1576 1535,1701 1511,1701 1511,1805 1535,1805 1535,2010 873,2010 873,1974 826,1974 826,1701 825,1701 825,1577 824,1577 824,1226 841,1226"/>
	<TextEquiv conf="0.96763">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Uma empresa produz diariamente 650 buchas de ferro
fundido cinzento da classe FE-45012, com dureza de
191 HB, utilizando o processo de torneamento. São
normalmente realizadas as operações de desbaste,
acabamento e faceamento nas peças. As ferramentas de
usinagem estão com baixa produtividade, apresentando
desgastes de flanco prematuros. No processo, foi
verificado que estão sendo utilizadas ferramentas da
Classe ISO P40, sem cobertura, sendo que os parâmetros
de corte estão de acordo com o catálogo do fornecedor.
Nessas condições de trabalho, a melhor estratégia para
aumentar a produtividade do processo e minimizar o
desgaste das ferramentas é
O utilizar fluido de corte emulsionável.
usar ferramenta da Classe ISO K40, sem cobertura.
usar ferramenta da Classe ISO K10, com revestimento
de TiN.
usar ferramenta da classe ISO M40, sem cobertura
de TiN.
diminuir os parâmetros de corte (velocidade de corte
e avanço).
o
o
o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="828,250 828,550 1528,550 1528,250"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1009,192 1009,563 1536,563 1536,905 934,905 934,1120 849,1120 849,1121 826,1121 826,905 825,905 825,563 841,563"/>
	<TextEquiv conf="0.96707">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma bomba de água é movida por um motor elétrico de
18 kW, cuja eficiência é de 90%. A vazão é de 40 litros por
segundo. O diâmetro na tubulação é constante, a diferença
das cotas entre os pontos (1) e (2) é desprezível e a perda de
carga entre esses pontos corresponde a 5 m. As pressões
manométricas na entrada e na saída são, respectivamente,
de 150 kPa e 400 kPa.
Considerando o peso específico da água 5 = 10 000 N/mº
e a aceleração da gravidade g = 10 m/s?, conclui-se que a
eficiência da bomba é de
40%.
50%.
62%.
74%.
90%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="96,1295 270,1295 270,1358 792,1358 792,1650 791,1650 791,1651 790,1651 790,1799 380,1799 380,1987 395,1987 395,2012 790,2012 790,1987 790,2012 131,2012 131,2009 81,2009 81,1799 80,1799 80,1650 79,1650 79,1649 80,1649 80,1357 96,1357"/>
	<TextEquiv conf="0.96658">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Um centro de pesquisas está projetando um tanque
cúbico para armazenar 4,76 kg de uma mistura
saturada de líquido-vapor a 169,6 ºC com um título de
85% e cujo volume específico, nessas condições, é de,
aproximadamente, 210 dmº/kg. A transferência de calor
para o tanque desde o estado inicial, no qual a pressão da
mistura líquido-vapor saturada é 0,50 kgf/cm?, até o estado
final desejado, se dá a uma razão de 60 W. Necessita-se
dimensionar a altura do tanque cúbico a ser construído.
Considerando que o calor total transferido para o tanque
durante o aquecimento foi de 9117 kJ, concluiu-se
que a altura do tanque e o tempo do processo são,
respectivamente, iguais a
1,0 m e 42,2 horas.
1,0 m e 152,0 horas.
1,0 m e 422,0 horas.
10,0 m e 42,2 horas.
10,0 m e 152,0 horas.
cCoçgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 254,192 254,256 790,256 790,868 534,868 534,1047 202,1047 202,1256 104,1256 104,1258 81,1258 81,868 80,868 80,867 79,867 79,256 96,256"/>
	<TextEquiv conf="0.40747">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Uma empresa prestadora de serviços de limpeza de
tubos e tanques da indústria petrolífera utiliza uma bomba
hidráulica de alta vazão, acionada por um motor diesel de
400 Hp. O acoplamento entre o motor e a bomba é feito
por um sistema de corrente, no qual o diâmetro primitivo da
polia acoplada ao motor é d,, o da polia acoplada ao eixo da
bomba é d, e a distância entre os centros do conjunto é H.
Preocupado com os problemas causados pela aplicação
desse sistema, o gerente da empresa solicitou um estudo
da viabilidade de substituir a transmissão de corrente
por um par de engrenagens, sem alterar a montagem do
conjunto. O engenheiro encarregado iniciou o estudo de
viabilidade pela definição das exigências da cinemática
do engrenamento, envolvendo o número de dentes da
engrenagem que seria acoplada ao eixo do motor (Z,), o
número de dentes da engrenagem que seria acoplada
ao eixo da bomba (Z,) e o módulo a ser selecionado (m).
Ele escreveu as seguintes relações:
LL 47/Z=d/d,
1. di=mZ eda=m.Z,a
Mm. H =(m.(Z7,+%Z2))/2
É correto apenas o que se afirma em
o.
WU.
leill.
lei.
el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
