<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T00:35:17</Created>
	<LastChange>2020-10-30T00:44:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_III-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,268 1298,268 1298,727 1389,727 1389,886 1152,886 1152,1094 803,1094 803,1159 143,1159 143,1094 79,1094 79,940 80,940 80,727 316,727 316,664 317,664 317,483 316,483 316,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O planejamento e o desempenho dos processos de fabricação por usinagem
são altamente dependentes das propriedades de usinagem dos materiais. Como
as propriedades de usinagem interessam tanto a fabricantes de materiais e de
ferramentas quanto aos seus usuários (indústrias), os ensaios de usinabilidade
ganham importância relevante na determinação dessas propriedades.
No entanto, existe uma série de dificuldades tanto para a realização de
ensaios de usinabilidade quanto para a obtenção de resultados confiáveis e
representativos da aplicação nos processos de fabricação, restringindo, assim,
a aplicação dos resultados de maneira ampla e sistemática nas indústrias.
FERRARES;)|, Dino. Usinagem dos metais. São Paulo: Edgard Blúcher, 1977.
Considerando que o texto acima tem caráter motivador, redija um texto dissertativo sobre o seguinte tema:
Ensaios de usinabilidade: dificuldades associadas.
Aborde, em seu texto, os seguintes aspectos:
a) diversidade de fatores influentes na usinagem dos materiais; (valor: 5,0 pontos)
b) dificuldade de padronização de metodologia; (valor: 2,5 pontos)
c) viabilidade econômica e técnica. (valor: 2,5 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
