<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T22:06:09</Created>
	<LastChange>2020-09-22T22:07:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-31.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="860,207 859,1691 862,1691 863,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="889,220 1079,220 1079,300 1538,300 1538,476 1178,476 1178,620 1539,620 1539,696 1537,696 1537,1137 1539,1137 1539,1213 1537,1213 1537,1631 1277,1631 1277,1676 939,1676 939,1631 890,1631 890,1630 889,1630 889,525 888,525 888,300 889,300"/>
	<TextEquiv conf="0.96767">
	<Unicode>QUESTÃO 74
No processo de desenvolvimento de software, todo
software passa pelas fases de análise e projeto,
associadas, respectivamente, com o que deve ser feito
e como deve ser feito. A partir dessa informação,
avalie a opções correta.
O Nafase de análise, três modelos que devem ser
considerados são: do domínio da informação, o
funcional e o comportamental.
O Na fase de projeto, dois níveis de projeto devem
ser considerados: o projeto detalhado, que se
preocupa com uma transformação dos requisitos
em um projeto de dados e arquitetural; e o projeto
preliminar, que se preocupa em aprimorar o
projeto detalhado para que a implementação
possa ser realizada em seguida.
O O objetivo do projeto arquitetural é desenvolver
uma estrutura de programa e representar os
diversos fluxos de dados entre os módulos.
O O projeto arquitetural independe do paradigma de
desenvolvimento.
O Para lidar com a complexidade do software,
pode-se aplicar o princípio do particionamento,
quebrando o problema em problemas menores.
Esse princípio não é aplicado nas outras fases de
desenvolvimento e ele não causa impacto nos
custos de desenvolvimento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="94,762 94,1268 854,1268 854,762"/></TableRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="145,508 145,742 797,742 797,508"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="101,220 291,220 291,273 847,273 847,1464 846,1464 846,1465 581,1465 581,1685 152,1685 152,1679 101,1679"/>
	<TextEquiv conf="0.95962">
	<Unicode>QUESTÃO 73
Uma das técnicas que auxiliam na gerência de projetos
de software é o gráfico de atividades, por meio do qual é
possível calcular, por exemplo, a duração de um projeto, as
atividades críticas e as atividades que possuem folga para sua
execução. Nesse gráfico, os círculos representam os eventos
iniciais e finais de cada atividade, as arestas representam as
atividades, e os números associados às arestas representam
a duração dessas atividades.
Considerando-se o gráfico de atividades acima e a tabela de
custo de aceleração das atividades da rede que podem ser
aceleradas, qual(is) atividade(s) deve(m) ser acelerada(s) para
que o tempo do projeto associado a esse gráfico seja reduzido
em uma unidade de tempo e para que o custo total de
aceleração seja o menor possível?
apenas a atividade (C-F)
apenas as atividades (D-E) e (E-G)
apenas a atividade (E-G)
apenas as atividades (E-G) e (F-H)
apenas a atividade (E-H)
cogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
