<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:22:04</Created>
	<LastChange>2021-01-18T19:12:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="810,207 811,2119 814,2119 813,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="101,215 288,215 288,265 799,265 799,745 454,745 454,807 235,807 235,996 101,996 101,842 102,842 102,660 140,660 140,535 102,535 102,413 101,413"/>
	<TextEquiv conf="0.96180">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Julgue os itens a seguir, relativos a métodos de busca com
informação (busca heurística) e sem informação (busca
cega), aplicados a problemas em que todas as ações têm
o mesmo custo, o grafo de busca tem fator de ramificação
finito e as ações não retornam a estados já visitados.
I Aprimeira solução encontrada pela estratégia de busca
em largura é a solução ótima.
Il Aprimeira solução encontrada pela estratégia de busca
em profundidade é a solução ótima.
III As estratégias de busca com informação usam funções
heurísticas que, quando bem definidas, permitem
melhorar a eficiência da busca.
IV A estratégia de busca gulosa é eficiente porque
expande apenas os nós que estão no caminho da
solução.
Estão certos apenas os itens
lell.
lei.
lelv.
Nelv.
Meiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="101,1035 291,1035 291,1082 799,1082 799,1345 798,1345 798,1477 800,1477 800,1866 588,1866 588,2113 101,2113 101,1927 100,1927 100,1901 140,1901 140,1627 102,1627 102,1437 101,1437"/>
	<TextEquiv conf="0.96784">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma empresa realizou uma avaliação de
desempenho de um sistema web. Nessa avaliação, foram
determinados o desvio padrão e a média do tempo de
resposta do referido sistema, tendo como base 10
consultas realizadas. Constatou-se que o tempo de
resposta do sistema web possui distribuição normal. Para
um nível de confiança de 95%, identificou-se o intervalo de
confiança para a média do tempo de resposta das
consultas.
Com relação a essa avaliação de desempenho, julgue os
itens abaixo.
| Com amedição do tempo de resposta do sistema para
10 consultas adicionais, é possível que a média e o
desvio padrão do tempo de resposta para o conjunto
das 20 consultas aumente ou diminua.
Il Com a medição do tempo de resposta do sistema para
15 consultas adicionais, com nível de confiança de
95%, o intervalo de confiança para o conjunto das 25
consultas é maior que o intervalo de confiança para o
conjunto das 10 consultas iniciais.
Na medição do tempo de resposta das 10 consultas
iniciais, o intervalo de confiança com nível de confiança
de 99% é maior que o intervalo de confiança com nível
de confiança de 95%.
Assinale a opção correta.
Apenas um item está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e 1l| estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="839,1229 1029,1229 1029,1274 1552,1274 1552,1868 1192,1868 1192,1928 1007,1928 1007,2117 891,2117 891,2113 839,2113 839,1868 837,1868 837,1782 840,1782 840,1540 836,1540 836,1274 839,1274"/>
	<TextEquiv conf="0.96569">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Modems são dispositivos capazes de converter um sinal
digital em um sinal analógico e vice-versa. No processo de
modulação, para representar o sinal digital, o modem pode
manipular as características de uma onda portadora
(amplitude, frequência e fase), derivando diferentes técnicas
de modulação, por exemplo: chaveamento da amplitude
(ASK), chaveamento da frequência (FSK) e chaveamento
da fase (PSK). Com relação a técnicas de modulação,
julgue os itens a seguir.
| Amodulação ASK é suscetível a ruídos.
Il A modulação FSK possui maior imunidade a ruídos
quando comparada à modulação ASK.
Ill Na modulação PSK, a fase da portadora é modificada
durante o intervalo de sinalização.
IV Existem técnicas híbridas de modulação digital que
modificam tanto a amplitude quanto a fase da portadora.
V As diversas técnicas de modulação transmitem, no
mínimo, um único bit e, no máximo, 2 bits, por intervalo
de sinalização.
Estão certos apenas os itens
Llelv.
Lev.
Lev.
I,WMev.
MM, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="839,215 1029,215 1029,261 1552,261 1552,589 1553,589 1553,946 1191,946 1191,1005 965,1005 965,1137 1004,1137 1004,1194 891,1194 891,1190 839,1190 839,1039 840,1039 840,860 877,860 877,705 840,705 840,556 839,556"/>
	<TextEquiv conf="0.96570">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Compiladores de linguagens de programação traduzem
programas-fonte, em uma linguagem de entrada, para
programas-objeto, em uma linguagem de saída. Durante o
processo de tradução, o compilador deve verificar se as
sentenças do programa-fonte estão sintaticamente corretas.
Esse processo de análise sintática pode ser realizado
construindo-se uma árvore de análise segundo duas
principais abordagens: top-down, quando a árvore é
investigada da raiz às folhas; ou bottom-up, das folhas à
raiz. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.
| A análise top-down é adequada quando a linguagem de
entrada é definida por uma gramática recursiva à
esquerda.
Il Independentemente da abordagem adotada, top-down
ou bottom-up, o analisador sintático utiliza informações
resultantes da análise léxica.
III Se os programas em uma linguagem podem ser
analisados tanto em abordagem top-down como em
bottom-up, a gramática dessa linguagem é ambígua.
IV A análise bottom-up utiliza ações comumente
conhecidas como deslocamentos e reduções sobre as
sentenças do programa-fonte.
Estão certos apenas os itens
o lel,
o lelll.
o llelv,
O Lev.
e ILIMelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
