<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T04:26:20</Created>
	<LastChange>2020-11-17T02:30:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="653,912 654,2108 657,2108 656,912"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="662,902 1571,902 1571,1117 597,1117 597,1345 1565,1345 1565,1557 597,1557 597,1606 598,1606 598,1965 597,1965 597,2013 595,2013 595,2106 143,2106 143,2107 142,2107 142,977 662,977"/>
	<TextEquiv conf="0.95119">
	<Unicode>QUESTÃO 20 – DISCURSIVA
Tabelas de dispersão (tabelas
hash) armazenam elementos com
base no valor absoluto de suas
chaves e em técnicas de tratamento
de colisões. As funções de dispersão
transformam chaves em endereçosbase
da tabela, ao passo que o
tratamento de colisões resolve
conflitos em casos em que mais de
uma chave é mapeada para um
mesmo endereço-base da tabela.
Suponha que uma aplicação
utilize uma tabela de dispersão com
23 endereços-base (índices de 0 a 22)
e empregue h(x) = x mod 23 como
função de dispersão, em que x
representa a chave do elemento cujo
endereço-base deseja-se computar.
Inicialmente, essa tabela de dispersão
encontra-se vazia. Em seguida, a
aplicação solicita uma seqüência de
inserções de elementos cujas chaves
aparecem na seguinte ordem: 44, 46,
49, 70, 27, 71, 90, 97, 95.
Com relação à aplicação descrita, faça o que se pede a seguir.
A Escreva, no espaço reservado, o conjunto das chaves envolvidas em
colisões.
B Assuma que a tabela de dispersão trate colisões por meio de
encadeamento exterior. Esboce a tabela de dispersão para mostrar
seu conteúdo após a seqüência de inserções referida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,257 1552,257 1552,549 1553,549 1553,637 740,637 740,739 1389,739 1389,774 1480,774 1480,835 1217,835 1217,870 1012,870 1012,904 155,904 155,905 154,905 154,899 104,899 104,703 103,703 103,257 104,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96083">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma alternativa para o aumento de desempenho de sistemas computacionais é o uso de processadores com múltiplos
núcleos, chamados multicores. Nesses sistemas, cada núcleo, normalmente, tem as funcionalidades completas de um
processador, já sendo comuns, atualmente, configurações com 2, 4 ou mais núcleos. Com relação ao uso de
processadores multicores, e sabendo que threads são estruturas de execução associadas a um processo, que
compartilham suas áreas de código e dados, mas mantêm contextos independentes, analise as seguintes asserções.
Ao dividirem suas atividades em múltiplas threads que podem ser executadas paralelamente, aplicações podem se
beneficiar mais efetivamente dos diversos núcleos dos processadores multicores
porque
o sistema operacional nos processadores multicores pode alocar os núcleos existentes para executar simultaneamente
diversas sequências de código, sobrepondo suas execuções e, normalmente, reduzindo o tempo de resposta das
aplicações às quais estão associadas.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
