<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:07:56</Created>
	<LastChange>2020-11-17T02:24:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-30.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="859,207 860,2124 863,2124 862,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="914,260 914,531 1505,531 1505,260"/></ImageRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="168,640 168,862 788,862 788,640"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r58" type="paragraph">
	<Coords points="889,1597 1079,1597 1079,1655 1539,1655 1539,1806 1537,1806 1537,1899 1451,1899 1451,1994 1341,1994 1341,2117 941,2117 941,2118 940,2118 940,2113 889,2113 889,1807 888,1807 888,1655 889,1655"/>
	<TextEquiv conf="0.96565">
	<Unicode>QUESTÃO 72
Uma empresa de crédito e financiamento
utiliza um sistema de informação para analisar
simulações, com base em cenários, e determinar
como as variações da taxa básica de juros do país
afetam seus lucros.
Como deve ser classificado esse sistema de
informação?
sistema de processamento de transações
sistema de controle de processos
sistema de informação gerencial
sistema de apoio à decisão
sistema de informação executivo
co oçcoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r52" type="paragraph">
	<Coords points="888,549 1539,549 1539,1019 1537,1019 1537,1545 890,1545 890,1546 889,1546 889,1020 888,1020"/>
	<TextEquiv conf="0.95498">
	<Unicode>QUESTÃO 71
Coesão e acoplamento são dois conceitos
fundamentais para a qualidade do projeto modular de
um software. A coesão diz respeito à funcionalidade
dos módulos que compõem o software e é relacionada
ao conceito de ocultação de informação.
O acoplamento está relacionado aos dados e
representa a interconexão entre os módulos. Suponha
que determinado sistema possa ter a arquitetura de
seus módulos projetada por meio das duas
alternativas diferentes mostradas na figura acima,
sendo a funcionalidade de um módulo a mesma nas
duas alternativas. Nessa figura, os retângulos
representam os módulos e as arestas representam
chamadas a funcionalidades de outros módulos. A
partir dessas informações, assinale a opção correta.
O Acoesão e o acoplamento de todos os módulos
são iguais nas duas alternativas.
O Em relação à alternativa 1, na alternativa 2, a
coesão do módulo A é menor, a dos módulos B e
C é maior e o acoplamento do projeto é maior.
O Em relação à alternativa 1, na alternativa 2, a
coesão do módulo A é maior, a dos módulos B e
C é menor e o acoplamento do projeto é maior.
O Em relação à alternativa 1, na alternativa 2, a
coesão do módulo A é maior, a dos módulos B e
C é maior e o acoplamento do projeto é menor.
O Em relação à alternativa 1, na alternativa 2, a
coesão do módulo A é menor, a dos módulos B e
C é maior e o acoplamento do projeto é menor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="101,1241 291,1241 291,1291 846,1291 846,1503 847,1503 847,2113 102,2113 102,2039 101,2039 101,1810 102,1810 102,1653 101,1653 101,1442 100,1442 100,1291 101,1291"/>
	<TextEquiv conf="0.96463">
	<Unicode>QUESTÃO 70
Ethernet e suas evoluções de 100 Mbps e 1 Gbps são
tecnologias padronizadas para comunicações em redes locais
com infra-estrutura de transmissão compartilhada. Acerca das
transmissões que usam essas tecnologias, assinale a opção
incorreta.
O Embora diversos segmentos de uma rede possam ser
definidos com o uso de equipamentos de comutação
(switches), transmissões de pacotes com endereço de
broadcast (difusão) atingem todos os computadores na
mesma rede.
O O mecanismo de controle de acesso ao meio utilizado é
distribuído e, nas redes com concentradores (hubs), cada
interface de rede deve determinar quando é possível
realizar uma transmissão.
O Comutadores (switches) realizam o encaminhamento
seletivo de quadros com base nos endereços |P de cada
estação.
O A escuta do meio durante as transmissões permite
detectar colisões em segmentos compartilhados e a
necessidade de retransmissões, mas não há envio de
quadros (frames) de confirmação de recebimento.
O Um mecanismo de controle de consistência é usado para
verificar a integridade de cada quadro (frame) transmitido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="101,220 291,220 291,278 847,278 847,882 862,882 862,957 514,957 514,1189 151,1189 151,1183 101,1183 101,957 88,957 88,882 101,882"/>
	<TextEquiv conf="0.96606">
	<Unicode>QUESTÃO 69
Um ponto crítico para as organizações é a gerência de seus
sistemas legados. Quanto a esses sistemas, é importante
decidir se eles devem sofrer uma reengenharia, sendo
reimplementados, ou não. Essa decisão é tomada após se
avaliarem os sistemas legados com base em dois parâmetros:
valor estratégico para a organização, ou seja, o valor que ele
agrega para os serviços e produtos da organização; e
qualidade do sistema, ou seja, o custo de manutenção uma
vez que sistemas de baixa qualidade possuem alto custo de
manutenção. Essa avaliação classifica esses sistemas de
acordo com as situações de | a IV indicadas abaixo.
Apenas na situação |.
Apenas na situação |V.
Apenas nas situações | e |l.
Apenas nas situações || e Ill.
Apenas nas situações ll e IV.
cocoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
