<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T04:21:38</Created>
	<LastChange>2021-01-18T19:13:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="913,207 913,2099 915,2099 915,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="962,868 962,1145 1542,1145 1542,868"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="935,215 1125,215 1125,259 1552,259 1552,712 1459,712 1459,767 1368,767 1368,712 1261,712 1261,795 935,795 935,712 934,712 934,259 935,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96434">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Considere que a correlação linear entre o
número de erros de código de programação (Y)e o
respectivo tamanho de um programa (X), em
número de linhas de código, seja igual a 0,7.
A variável aleatória Y segue uma distribuição
Normal com média e desvio padrão iguais a 0,1 erro
de código, enquanto que a variável X segue uma
distribuição Normal com média 15 e desvio padrão
5 linhas de código. A reta de regressão linear é uma
esperança condicional na forma E(Y|)X = x) =
ax — 0,11, em que x &gt; 10 é um dado valor para o
tamanho do programa e a é o coeficiente angular da
reta de regressão. Nessa situação, para um
programa cujo tamanho é x = 20, pela reta de
regressão linear, qual é o número esperado de
erros de código de programação?
O 0,10 O 0,12
O 0,20 O 0,22
o 0,17</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="935,1151 1552,1151 1552,1263 1232,1263 1232,1477 935,1477"/>
	<TextEquiv conf="0.89907">
	<Unicode>QUESTÃO 38
No circuito acima, que possui cinco entradas — A,
B, C, De E — e uma saída f (A, B, C, D, E), qual
opção apresenta uma expressão lógica equivalente
à função f (A, B, C, D, E)?
A.B+C.D+D.E
(A+B).(C+D)+D.E
A.B+C.D+D+E
A.B+C.D+D+E
AB+C.D+D.E</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="heading">
	<Coords points="101,1290 291,1290 291,1334 895,1334 895,1448 896,1448 896,1952 793,1952 793,2069 562,2069 562,2098 417,2098 417,2014 254,2014 254,2097 142,2097 142,2094 101,2094 101,2045 102,2045 102,1988 141,1988 141,1872 140,1872 140,1789 141,1789 141,1582 140,1582 140,1417 101,1417"/>
	<TextEquiv conf="0.96506">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Redes locais sem fio que utilizam tecnologia IEEE 802.11,
comumente referenciada como Wi-Fi, estão se tornando cada vez
mais populares. Julgue os itens abaixo, relativos a essa tecnologia.
I Computadores em redes IEEE 802.11 podem-se comunicar por
dois modos básicos: usando uma infra-estrutura coordenada
por pontos de acesso à rede (access points — AP), ou no modo
ad hoc, em que cada computador troca informações
diretamente com os demais.
II Para poder transmitir por meio de um ponto de acesso, uma
interface de rede deve realizar um procedimento de
associação, que inclui o conhecimento de um campo
identificador (service set identifier — SSI).
III Um mecanismo de detecção de colisão durante a transmissão
indica a necessidade de retransmissão e evita o envio de
mensagens de confirmação.
IV Um mecanismo de requisição para transmissão (request to
send — RTS) e de liberação para transmissão (clear to send —
CTS) pode ser usado para evitar colisões.
V O protocolo WEP (wired equivalent privacy) impede que
interfaces não-autorizadas recebam sinais propagados pelo
meio.
Estão certos apenas os itens
A I, II e IV. B I, III e V. C I, IV e V.
D II, III e IV. E II, III e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="101,215 291,215 291,259 896,259 896,1260 151,1260 151,507 101,507"/>
	<TextEquiv conf="0.96430">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma arquitetura de rede é usualmente organizada em um conjunto
de camadas e protocolos com o propósito de estruturar o hardware
e o software de comunicação. Como exemplos, têm-se as
arquiteturas OSI| e TCP/IP. A arquitetura TCP/IP, adotada na
Internet, é um exemplo concreto de tecnologia de interconexão de
redes e sistemas heterogêneos usada em escala global. Com
relação à arquitetura TCP/IP, assinale a opção correta.
A camada de interface de rede, também denominada intra-
rede, adota o conceito de portas para identificar os dispositivos
da rede física. Cada porta é associada à interface de rede do
dispositivo e os quadros enviados transportam o número das
portas para identificar os dispositivos de origem e de destino.
A camada de rede, também denominada inter-rede, adota
endereços IP para identificar as redes e seus dispositivos.
Para interconectar redes físicas que adotam diferentes
tamanhos máximos de quadros, a camada de rede adota os
conceitos de fragmentação e remontagem de datagramas.
A camada de transporte é responsável pelo processo de
roteamento de datagramas. Nesse processo, a camada de
transporte deve selecionar os caminhos ou rotas que os
datagramas devem seguir entre os dispositivos de origem e
de destino, passando assim através das várias redes
interconectadas.
A camada de aplicação é composta por um conjunto de
protocolos, que são implementados pelos processos
executados nos dispositivos. Cada protocolo de aplicação
deve especificar a interface gráfica ou textual oferecida pelo
respectivo processo para permitir a interação com os usuários
da aplicação.
A arquitetura TCP/IP é uma implementação concreta da
arquitetura conceitual OSI. Portanto, a arquitetura TCP/IP é
também estruturada em 7 camadas, que são as camadas:
física, de enlace, de rede, de transporte, de sessão, de
apresentação e de aplicação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
