<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:03:57</Created>
	<LastChange>2020-11-17T02:42:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-33.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r46">
	<Coords points="894,197 894,2117 908,2117 908,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,226 550,226 550,274 884,274 884,275 885,275 885,1343 103,1343 103,741 101,741"/>
	<TextEquiv conf="0.96549">
	<Unicode>Texto para as questões 78 e 79
A Secretaria de Saúde de determinado município está
executando um projeto de automação do seu sistema de
atendimento médico e laboratorial, atualmente manual. O objetivo
do projeto é melhorar a satisfação dos usuários com relação aos
serviços prestados pela Secretaria. O sistema automatizado deve
contemplar os seguintes processos: marcação de consulta,
manutenção de prontuário do paciente, além do pedido e do
registro de resultados de exame laboratorial.
A Secretaria possui vários postos de saúde e cada um
deles atende a um ou mais bairros do município. As consultas a
cada paciente são realizadas no posto de saúde mais próximo de
onde ele reside. Os exames laboratoriais são realizados por
laboratórios terceirizados e conveniados.
A solução proposta pela equipe de desenvolvimento e
implantação da automação contempla, entre outros, os seguintes
aspectos:
» sistemacomputacional do tipo cliente-servidor na web, em que
cada usuário cadastrado utiliza login e senha para fazer uso do
sistema;
» uma aplicação, compartilhada por médicos e laboratórios,
gerencia o pedido e o registro de resultados dos exames.
Durante uma consulta o próprio médico registra o pedido de
exames no sistema;
» uma aplicação, compartilhada por médicos e pacientes,
permite que ambos tenham acesso aos resultados dos
exames laboratoriais;
» uma aplicação, compartilhada por médicos e pacientes, que
automatiza o prontuário dos pacientes, em que os registros em
prontuário, efetuados por cada médico para cada paciente,
estão disponíveis apenas para o paciente e o médico
específicos. Além disso, cada médico pode fazer registros
privados no prontuário do paciente, apenas visíveis por ele;
» uma aplicação, compartilhada por pacientes e atendentes de
postos de saúde, que permite a marcação de consultas por
pacientes e(ou) por atendentes. Esses atendentes atendem o
paciente no balcão ou por telefone.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="101,1382 812,1382 812,1500 884,1500 884,1921 728,1921 728,2053 495,2053 495,2087 101,2087 101,1921 100,1921 100,1838 102,1838 102,1459 101,1459"/>
	<TextEquiv conf="0.96264">
	<Unicode>QUESTÃO 78
Considerando o contexto acima, julgue os seguintes itens.
| No contexto do projeto acima descrito, aquele que
desempenha o papel de usuário do sistema de informação
automatizado não é apenas o paciente, e aquele que
desempenha o papel de cliente pode não ser um médico.
ll O sistema de informação manual atualmente em uso na
referida secretaria de saúde não dá suporte aos processos de
negócio dessa secretaria.
O projeto de automação dos serviços de saúde não é uma
solução de outsourcing.
IV No sistema acima, os riscos de não-repúdio são aumentados
com a automação.
V Para o gestor do sistema de informação a ser automatizado,
a acessibilidade é uma característica de menor importância
jurídica frente à necessidade de ampliar a confidencialidade.
Estão certos apenas os itens
O lel.
O ev.
o lei.
O IWVev.
O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="924,220 1337,220 1337,284 1550,284 1550,285 1551,285 1551,647 1550,647 1550,1427 924,1427 924,647 923,647 923,321 924,321"/>
	<TextEquiv conf="0.90058">
	<Unicode>QUESTÃO 79 — DISCURSIVA
Considerando as informações apresentadas no texto
e considerando ainda que entre os principais
benefícios de um projeto de melhoria de sistema de
informação destacam-se o aumento da: (|)
eficiência; (II) eficácia; (Ill) integridade; e (IV)
disponibilidade, faça o que se pede a seguir.
A Cite 4 vantagens da solução proposta, frente à
atual, para tratar a interação entre pacientes e os
serviços de saúde, sendo duas delas relativas à
eficiência e duas relativas à eficácia.
B Descreva 2 riscos de segurança da informação
que aumentam quando se substitui o sistema
atual pelo sistema proposto, e que são relativos
à interação entre pacientes e os serviços da
referida secretaria de saúde. Um dos riscos deve
ser relativo à perda de disponibilidade e o outro,
à perda de integridade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
