<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:12:28</Created>
	<LastChange>2021-01-18T19:39:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-24.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r40">
	<Coords points="891,194 891,2114 902,2114 902,194"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="924,215 1114,215 1114,269 1550,269 1550,608 1016,608 1016,731 1550,731 1550,1393 974,1393 974,1387 924,1387 924,1366 974,1366 974,1213 973,1213 973,1140 924,1140 924,859 923,859 923,731 924,731 924,607 923,607 923,431 922,431 922,269 924,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96383">
	<Unicode>QUESTÃO 58
Considerando o mecanismo de tradução de
endereços e portas (network address port translation
— NAPT), para redes que utilizam os endereços IP
privados (10.0.0.0/8, 172.16.0.0/12 e
192.168.0.0/16), analise as asserções a seguir.
Ao passar por um roteador com NAPT, os
endereços de origem nos pacotes originados pelas
estações da rede privada são substituídos pelo
endereço externo desse roteador
porque
não há rotas na Internet para o encaminhamento de
pacotes destinados a endereços |P privados, de
forma que pacotes destinados a esses endereços
são descartados ou rejeitados.
Em relação às asserções acima, assinale a opção
correta.
As duas asserções são proposições
verdadeiras, e a segunda é uma justificativa
correta da primeira.
As duas asserções são proposições
verdadeiras, e a segunda não é uma justificativa
correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição
verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e
a segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,215 291,215 291,269 883,269 883,377 885,377 885,886 454,886 454,965 269,965 269,1184 153,1184 153,1180 101,1180 101,1014 102,1014 102,939 140,939 140,329 101,329"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 56
Julgue os itens abaixo, relativos à transmissão de dados em
redes de computadores que utilizam fios metálicos.
I Diferentes níveis de tensão no fio, como !5 V e +5 V, e
transições entre os níveis definidos de tensão podem ser
usados para representar bits durante a transmissão.
II Diferentes tipos de modulação, com mudanças de fase e de
amplitude, podem ser aplicados a uma onda portadora para
representar bits durante a transmissão.
III A taxa máxima de transmissão suportada por um canal é
definida como função, entre outros parâmetros, do nível
máximo de tensão suportado no canal.
IV Largura de banda é definida como a freqüência mais alta que
pode ser transmitida através de um meio de transmissão.
V Informações transmitidas por meio de sinais modulados
podem ser recuperadas no receptor usando-se taxa de
amostragem com o dobro da freqüência máxima do sinal
transmitido.
Estão certos apenas os itens
A I, II e IV.
B I, II e V.
C I, III e IV.
D II, III e V.
E III, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r43">
	<Coords points="191,1480 191,1785 834,1785 834,1480"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="heading">
	<Coords points="101,1229 291,1229 291,1283 884,1283 884,1800 885,1800 885,1894 234,1894 234,2111 101,2111 101,1942 102,1942 102,1474 101,1474"/>
	<TextEquiv conf="0.96581">
	<Unicode>QUESTÃO 57
Deseja-se projetar um bloco lógico do tipo /ook-up table que fará
parte de um dispositivo lógico programável. O bloco lógico,
ilustrado abaixo, deve produzir em sua saída qualquer uma das
diferentes funções lógicas possíveis envolvendo três entradas de
dados, dependendo dos valores lógicos aplicados a n sinais
binários de controle.
Para esse bloco lógico, qual é o menor valor de n que pode ser
usado para selecionar uma das diferentes funções lógicas
possíveis?
A 4
B 8
C 16
D 256
E 65.536</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
