<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:15:53</Created>
	<LastChange>2021-01-18T19:28:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="818,207 819,2125 822,2125 821,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r29">
	<Coords points="234,271 234,557 668,557 668,271"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="847,1136 1037,1136 1037,1191 1552,1191 1552,1382 1553,1382 1553,2106 848,2106 848,2107 847,2107 847,1332 846,1332 846,1191 847,1191"/>
	<TextEquiv conf="0.96737">
	<Unicode>QUESTÃO 49
A segmentação de imagens é uma das partes essenciais
na área de processamento de imagens. Assinale a opção
incorreta em relação à detecção de bordas no contexto da
segmentação de imagens.
O Adetecção de bordas é a determinação dos limites de
um objeto em uma imagem, envolvendo a avaliação da
variação nos níveis de cinza dos pixels em uma
vizinhança, sendo uma das formas de segmentação de
imagens.
O Sobel, Prewitt e Roberts são operadores usados para
detecção de bordas, todos embasados em gradientes
calculados sobre os níveis de cinza de uma imagem.
O Adetecção de bordas é um processo de segmentação
de imagens, mas com princípio diferente das técnicas
que agrupam pixels vizinhos que compartilham
determinado atributo.
O Crescimento de regiões é um método de detecção de
bordas embasado em gradientes, usando como critério
a disparidade de valores entre pixels vizinhos.
O O operador LoG (laplacian of gaussian) é empregado
para detecção de bordas, usando os cruzamentos de
zero na determinação dos pixels que formam o limiar
entre um objeto e outro em uma imagem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="847,215 1037,215 1037,271 1557,271 1557,833 1200,833 1200,1086 898,1086 898,1080 847,1080 847,834 846,834 846,271 847,271"/>
	<TextEquiv conf="0.96690">
	<Unicode>QUESTÃO 48
Considere f(x) = xº + 3x - 1, em que x e R. A fim de que
sejam obtidas as raízes da função f, vários métodos de
cálculo numérico podem ser aplicados, sendo a maioria
deles embasada em processos iterativos, o que exige uma
primeira aproximação para cada raiz que se deseje
determinar e para o intervalo em que ela deva ser
encontrada. Suponha que se esteja aplicando o princípio da
bissecção para a determinação de uma raiz aproximada
para a função f descrita acima e que, para isso, seja
necessária a definição de um intervalo de busca inicial /,
bem como uma primeira aproximação para a raiz x, de f
que se encontra em /. Nesse sentido, qual das opções a
seguir apresenta uma definição correta de / e a
aproximação x, associada, de acordo com o método da
bissecção?
A =[-1, -1], x,=-61/16
B I=[-%4,0], x,= 1/4
C I=[-1,0], x,= -1/2
D 1=[0,%], x,=1/4
E =[-1,1], x,=1/4</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,1301 291,1301 291,1365 807,1365 807,1808 554,1808 554,1919 806,1919 806,1982 784,1982 784,2098 806,2098 806,2124 102,2124 102,2079 101,2079 101,2007 102,2007 102,1897 101,1897 101,1808 100,1808 100,1365 101,1365"/>
	<TextEquiv conf="0.90452">
	<Unicode>QUESTÃO 47
A transmissão em fibra óptica é realizada pelo envio de
feixes de luz através de um cabo óptico que consiste em
um filamento de sílica ou plástico. A fibra óptica funciona
com base nos princípios de refração e reflexão dos feixes
de luz no interior do filamento condutor. Para controlar a
direção da propagação dos feixes de luz, o núcleo e a
casca do filamento condutor são produzidos com diferentes
índices de refração. Variando-se os índices de refração do
núcleo e da casca, diferentes categorias de fibras ópticas
são produzidas. Qual opção apresenta três categorias de
fibras ópticas?
O monomodo, bimodo e multimodo
O monomodo refratário, monomodo reflexivo e
multimodo
O monomodo, multimodo degrau e multimodo gradual
O monomodo, multimodo sílico e multimodo plástico
O monomodo digital, monomodo analógico e multimodo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="101,215 291,215 291,600 807,600 807,1145 805,1145 805,1233 102,1233 102,1145 101,1145 101,752 100,752 100,600 101,600"/>
	<TextEquiv conf="0.96602">
	<Unicode>QUESTÃO 46
No plano de coordenadas cartesianas xOy acima, está
representado o gráfico de uma função contínua e derivável
y=f(x). A partir dessas informações, qual opção apresenta
características corretas acerca da função y?
O Afunção y possui derivada de primeira ordem positiva
em todo o seu domínio.
O Afunçãoypossuiderivada de segunda ordem positiva
em todo o seu domínio.
O A função y possui exatamente dois pontos críticos de
primeira ordem em todo o seu domínio.
O Afunçãoy possui exatamente dois pontos de inflexão
em todo o seu domínio.
O Afunçãoytem exatamente dois zeros em todo o seu
domínio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
