<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T22:20:02</Created>
	<LastChange>2020-09-22T22:20:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="817,207 819,2121 823,2121 821,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="242,1494 242,1808 665,1808 665,1494"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,215 514,215 514,218 1553,218 1553,475 807,475 807,921 1552,921 1552,1040 806,1040 806,1826 807,1826 807,2092 102,2092 102,2093 101,2093"/>
	<TextEquiv conf="0.95791">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
O banco de dados de um sistema de controle
bancário implementado por meio de um SGBD relacional
possui a relação Cliente, com as informações
apresentadas a seguir, em que a chave primária da
relação é grifada.
Cliente (nroCliente,
data nascimento,
nome, endereco,
renda, idade)
Para essa relação, foram criados dois índices
secundários: IndiceIdade, para o atributo idade, e
IndiceRenda, para o atributo renda. Existe um tipo de
serviço nesse banco cujo alvo são tanto os clientes que
possuem menos de 40 anos de idade quanto aqueles que
possuem renda mensal superior a 30.000 reais. Para
recuperar esses clientes, a seguinte expressão de
consulta em SQL foi utilizada:
SELECT nome, endereco
FROM Cliente
WHERE idade &lt; 40 OR renda &gt; 30000;
Com o aumento do número de clientes desse
banco, essa consulta passou a apresentar problemas de
desempenho. Verificou-se, então, que o otimizador de
consultas não considerava os índices existentes para
idade E renda, E a consulta era realizada mediante
varredura sequencial na relação Cliente, tornando essa
consulta onerosa. O plano de execução da consulta,
usado pelo otimizador, é apresentado na árvore de
consulta abaixo, na qual 7 e o representam as operações
de projeção e de seleção, respectivamente.
Para que o otimizador de consultas passasse a
utilizar os índices, a solução encontrada foi elaborar a
consulta em dois blocos separados — um que recupera os
clientes com idade inferior a 40 anos, e outro que
recupera os clientes com renda mensal superior a 30.000
reais — para, então, juntar as tuplas das duas relações
geradas.
Considerando a situação apresentada, faça o que se pede
a seguir.
A Escreva o código de uma consulta em SQL que
corresponda à solução proposta.
(valor: 5,0 pontos)
RASCUNHO — QUESTÃO 40 - A
B Desenhe a árvore de consulta para essa solução.
(valor: 5,0 pontos)
RASCUNHO — QUESTÃO 40 - B</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
