<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T01:09:44</Created>
	<LastChange>2021-01-18T19:42:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="COMPUTACAO-28.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="147,417 147,851 761,851 761,417"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="819,207 819,2113 821,2113 821,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="101,220 292,220 292,270 807,270 807,1450 750,1450 750,1516 152,1516 152,1510 101,1510 101,1241 100,1241 100,270 101,270"/>
	<TextEquiv conf="0.95167">
	<Unicode>QUESTÃO 64
Afigura abaixo apresenta uma proposta de classificação de
sistemas de informação, organizada tanto no que se refere
ao nível hierárquico, no qual atuam os sistemas no âmbito
de uma organização, quanto no que se refere às áreas
funcionais nas quais esses sistemas são aplicados.
Laudon &amp; Laudon. Sistemas de Informação Gerencial. Pearson, 2004 (com
adaptações).
Considere a situação hipotética em que uma rede de
supermercados deverá tomar uma decisão com relação à
substituição do sistema de automação de “frente de loja”,
que apóia as atividades dos caixas nos check-outs.
A decisão envolve substituir o sistema atual, que emprega
tecnologia de terminais “burros”, por um que emprega
computadores pessoais e redes sem fio. Nesse sentido e
considerando a proposta de classificação apresentada,
qual das opções a seguir apresenta uma classificação
adequada de nível hierárquico, área funcional e grupo
atendido pelo sistema de informações, que oferece apoio
direto à referida tomada de decisão?
A estratégico, vendas e marketing, gerentes seniores
B conhecimento, finanças, trabalhadores do
conhecimento
C gerencial, contabilidade, gerentes médios
D operacional, vendas e marketing, gerentes
operacionais
E estratégico, recursos humanos, gerentes médios
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="101,1552 291,1552 291,1602 806,1602 806,2092 153,2092 153,2063 101,2063"/>
	<TextEquiv conf="0.96161">
	<Unicode>QUESTÃO 65
Considere os seguintes itens: (i) características do produto;
(ii) o modelo de maturidade e capacidade; (iii) o paradigma
e os métodos de desenvolvimento. A quais níveis de
abstração de processos esses itens estão,
respectivamente, associados?
A processo padrão, processo especializado e processo
instanciado
B processo padrão, processo instanciado e processo
especializado
C processo instanciado, processo padrão e processo
especializado
D processo instanciado, processo especializado e
processo padrão
E processo especializado, processo padrão e processo
instanciado</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="847,220 1037,220 1037,278 1556,278 1556,695 1554,695 1554,875 1552,875 1552,1587 847,1587 847,695 846,695 846,278 847,278"/>
	<TextEquiv conf="0.96742">
	<Unicode>QUESTÃO 66
Segundo o modelo COBIT (control objectives for
information technology), os processos de TI devem ser
auditados por meio de um processo composto pelas etapas
de: (il) COMPREENSÃO dos riscos relacionados aos
requisitos de negócios e das medidas de controle
relevantes; (ii) avaliação da ADEQUABILIDADE
(PROPRIEDADE) dos controles declarados; (iii) avaliação
de CONFORMIDADE por meio do teste de funcionamento
consistente e contínuo dos controles, conforme prescritos;
e (iv) SUBSTANCIAÇÃO do risco dos objetivos de controle
não serem alcançados por meio de técnicas analíticas
e(ou) consulta a fontes alternativas. Com relação a essas
etapas, assinale a opção correta.
O Duranteaetapade SUBSTANCIAÇÃO, são realizadas
entrevistas com o gestor e os empregados que
desempenham o processo de TI, visando identificar
leis e regulamentos aplicáveis.
O Durante a etapa de CONFORMIDADE, são
documentadas as fraquezas dos controles em prática,
com a indicação das ameaças e vulnerabilidades
presentes.
O Durante a etapa de ADEQUABILIDADE, são obtidas
evidências diretas e indiretas aplicáveis a
determinados artefatos e períodos de tempo
diretamente relacionados ao processo de TI, visando-
se garantir que os procedimentos em prática sejam
compatíveis com os controles declarados.
O Durante a etapa de COMPREENSÃO, são
identificados e documentados impactos reais e
potenciais para a organização, empregando-se
análises de causa-raiz.
O Durante a etapa de ADEQUABILIDADE, é avaliada a
conveniência das medidas de controle adotadas para
o processo de TI, por meio da consideração de
critérios bem definidos, práticas padronizadas da
indústria, fatores críticos de sucesso para as medidas
de controle, bem como o julgamento profissional pelo
auditor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="847,1645 1037,1645 1037,1703 1553,1703 1553,1859 1173,1859 1173,2107 897,2107 897,2101 847,2101 847,1859 846,1859 846,1703 847,1703"/>
	<TextEquiv conf="0.96639">
	<Unicode>QUESTÃO 67
No desenvolvimento e na programação de aplicações em
redes TCP/IP, qual tipo de protocolo de transporte libera o
programador da responsabilidade de detectar e corrigir
erros durante a transmissão, objetivando tornar a
programação da aplicação mais simples?
sem conexão
orientado a conexão
orientado a bit
orientado a byte
datagrama confirmado</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
