<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:07:49</Created>
	<LastChange>2020-09-10T00:09:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-15.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,250 1490,250 1490,348 1491,348 1491,571 1489,571 1489,723 1255,723 1255,869 1352,869 1352,952 1095,952 1095,1004 678,1004 678,1056 85,1056 85,783 83,783 83,754 133,754 133,431 84,431 84,348 85,348 85,210 84,210"/>
	<TextEquiv conf="0.96046">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Define-se individualidade biológica como o fenômeno que explica a variabilidade entre elementos da
mesma espécie, o que faz com que não existam pessoas iguais.
TUBINO, M. !. G. Metodologia científica do treinamento desportivo. 3.ed. São Paulo: Ibrasa, 1984 (adaptado).
Considerando a informação apresentada, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. O planejamento de um treinamento personalizado é um procedimento de previsão sistemática
que permite a estruturação, a longo prazo, de processo orientado para a obtenção do desempenho
individual.
PORQUE
II. Cada ser humano possui uma estrutura e uma formação física e psíquica próprias e, por isso,
individualizar os estímulos de treinamento apresentaria melhores resultados.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="84,1092 255,1092 255,1163 1491,1163 1491,1621 1490,1621 1490,1720 470,1720 470,1780 265,1780 265,1918 322,1918 322,2051 85,2051 85,1898 84,1898 84,1866 85,1866 85,1747 133,1747 133,1533 84,1533 84,1322 83,1322 83,1163 84,1163"/>
	<TextEquiv conf="0.96613">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A periodização consiste em uma forma de planejamento e organização do treinamento esportivo, cujo
pressuposto básico é a divisão em determinados períodos (preparatório, competitivo e transitório).
O objetivo pode ser tanto promover um ápice no desempenho em determinadas competições quanto
aperfeiçoar a recuperação do atleta mediante determinados estímulos.
MONTEIRO, A.; LOPES, C. Periodização esportiva: estruturação do treinamento. 2.ed. São Paulo: AG Editora, 2015 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Asmodalidades esportivas classificadas como coletivas apresentam um período preparatório curto
e um período competitivo longo.
Il. O período transitório contribui para a recuperação do potencial de adaptação do organismo e
serve como elo entre os macrociclos.
Ill. A eficácia dos exercícios físicos programados em uma periodização está diretamente relacionada
ao seu volume, à intensidade e à densidade.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
