<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:11:23</Created>
	<LastChange>2020-09-10T00:11:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-17.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,660 1490,660 1490,1040 1491,1040 1491,1236 470,1236 470,1292 346,1292 346,1546 85,1546 85,1259 133,1259 133,717 84,717 84,688 208,688 208,555 83,555 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96388">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A deficiência intelectual constitui um conjunto de fenômenos complexos, relacionado a causas diversas,
em que a inteligência inadequada ou insuficientemente desenvolvida é o denominador comum. A pessoa
com deficiência manifesta grande dificuldade na mobilização de conhecimentos prévios para resolução de
situações-problema. Em contrapartida, os aspectos físicos e motores são os que menos diferenciam a
pessoa com deficiência intelectual das que não apresentam essa característica, estando mais relacionados
a fatores cognitivos de atenção e compreensão do que a déficits psicológicos ou motores. Sabe-se que,
atualmente, a prática esportiva vem contribuindo, cada vez mais, no processo de aprendizagem de
pessoas com esta deficiência.
BERGAMO, V.; MARINHO, M. C. S.; ALVES, A. R. Parceiro: o mediador no processo ensino-aprendizagem e pessoas com deficiência.
2º Congresso de Extensão da Associação de Universidades do Grupo de Montevidéu.
AUGM Extensão e Sociedade, 2015 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
I. O esporte contribui para a aprendizagem de resolução de situações-problema pela pessoa com
deficiência intelectual, pois, ao oferecer uma diversidade de possibilidades de ações motoras a
serem realizadas, estimula a mobilização de conhecimentos prévios para a tomada de decisão.
II. A prática coletiva de esportes realizada entre pessoas com deficiência intelectual e aquelas que
não apresentam essa deficiência proporciona a inclusão social por meio do compartilhamento
de vivências e experiências que extrapolam o momento esportivo para outros espaços de
convívio social.
III. Os esportes coletivos, por apresentarem como característica a imprevisibilidade de comportamento
dos seus praticantes, incentivam a construção de relações intra e interpessoais.
IV. A prática coletiva de esportes realizada entre pessoas com deficiência intelectual e aquelas que
não apresentam essa deficiência é incentivada nos contextos educativos e de lazer; nos contextos
profissionais, entretanto, é proibida.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II e IV, apenas.
C III e IV, apenas.
D I, II e III, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
