<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:25:21</Created>
	<LastChange>2020-09-10T00:25:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,255 1491,255 1491,998 1380,998 1380,1047 575,1047 575,1115 249,1115 249,1404 85,1404 85,1082 133,1082 133,723 84,723 84,722 83,722 83,646 84,646 84,647 241,647 241,516 84,516 84,515 83,515 83,254 84,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96488">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A elaboração e a implementação de políticas públicas nos campos do esporte e do lazer têm se
destacado nos últimos anos. A importância dessas temáticas nos contextos social, econômico e político
é visível em todo o mundo. Os profissionais que atuam nessas áreas mobilizam quatro eixos de saberes
complementares: |. os saberes específicos da área de atuação; Il. os conhecimentos sobre o contexto e
os sujeitos da ação; Ill. os conhecimentos sobre política e políticas públicas; e IV. o domínio de conteúdos
relacionados à gestão.
UNGHERII, B. O.; ISAYAMA, H. F. Os saberes e a formação profissional em lazer: uma análise no campo das políticas públicas.
Revista Brasileira de Estudos Pedagógicos, Brasília, v. 98, n. 249, p. 389-409, maio/ago. 2017 (adaptado).
A partir das informações do texto e em consonância com a atuação do profissional da Educação Física no
campo das políticas públicas de esporte e lazer, avalie as afirmações a seguir.
|. O conhecimento acerca das especificidades das modalidades esportivas e das práticas
recreacionistas é uma habilidade derivada do eixo |.
Il. A capacidade de planejamento de acordo com o público-alvo é uma habilidade derivada do eixo |l.
Ill. A compreensão dos limites e das potencialidades do ordenamento legal para execução das ações
esportivas e recreacionistas é uma habilidade derivada do eixo Ill.
IV. O domínio em fechamento de balancetes contábeis é uma habilidade derivada do eixo |V.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,1443 255,1443 255,1519 1490,1519 1490,1622 1492,1622 1492,1748 1054,1748 1054,1897 1196,1897 1196,1953 1374,1953 1374,2010 1399,2010 1399,2042 84,2042 84,2010 85,2010 85,1747 84,1747"/>
	<TextEquiv conf="0.96728">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Um dos valores atrelados aos movimentos olímpico e paralímpico é o chamado fair play, que também
significa jogo limpo.
Diante da demanda ética posta pela noção de fair play nas Paraolimpíadas, qual das opções a seguir
corresponde à medida adotada pelos órgãos de gestão do paradesporto para assegurar uma competição
mais igualitária entre atletas paralímpicos de uma mesma modalidade?
A Classificação por índice técnico obtido em competições anteriores.
B Classificação por grau de funcionalidade em cada tipo de deficiência.
C Classificação por resultados em competições oficiais nacionais e internacionais.
D Classificação por tempo acumulado de experiência em competições paradesportivas oficiais.
E Classificação por faixa etária combinada com informações advindas de testes de aptidão física.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
