<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:44:02</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:07:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-27.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="100,534 100,915 1492,915 1492,534"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,241 1492,241 1492,378 1491,378 1491,1079 1490,1079 1490,1124 1352,1124 1352,1355 1095,1355 1095,1398 678,1398 678,1442 86,1442 86,1443 85,1443 85,1211 83,1211 83,1182 84,1182 84,380 83,380 83,241 84,241"/>
	<TextEquiv conf="0.96548">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A capacidade máxima de captação, transporte e utilização de oxigênio durante o exercício é conhecida
como o consumo máximo de oxigênio (VO,,.,): A mensuração do VO, ,;, é reconhecida por cientistas
como válida para a avaliação do condicionamento cardiovascular. Os valores do VO,,,;, Podem ser
expressos na forma absoluta (L/min) ou na relativa (mL/kg/min).
POWERS, S. K.; HOWLEY, E. T. Fisiologia do exercício: teoria e aplicação ao condicionamento e ao
desempenho. 8. ed. Barueri: Manole, 2014 (adaptado).
No quadro a seguir, apresentam-se os valores médios do tempo de corrida e do consumo máximo de
oxigênio de meninas em períodos distintos da menarca.
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. Asmeninas com 2 anos ou mais de pós-menarca (2PM) apresentam-se mais condicionadas que as
meninas sem menarca (SM).
PORQUE
II. As meninas apresentam uma diminuição do VO
2PM), devido ao aumento da massa corporal.
amáx relativo ao longo do período (de SM para
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r51" type="paragraph">
	<Coords points="84,1468 255,1468 255,1533 1491,1533 1491,1701 1492,1701 1492,1799 1092,1799 1092,1905 964,1905 964,1949 953,1949 953,2040 86,2040 86,2041 85,2041 85,1801 84,1801"/>
	<TextEquiv conf="0.96768">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um preparador físico que faz parte da comissão técnica de uma equipe de futsal, ao analisar os dados das
avaliações físicas dos atletas, concluiu que o controle da carga de treinamento necessitava ser aprimorado.
Ele percebeu que o controle da carga externa estava bem organizado e que a mensuração de parâmetros
relacionados à carga interna seria fundamental para acompanhar as respostas dos atletas ao treinamento.
Considerando essa situação, assinale a opção em que se apresenta o método de controle da carga interna
de treinamento que atende aos preceitos de validade científica, baixo custo e alta aplicabilidade, a ser
adotado pelo referido preparador físico.
A Aplicação da Percepção Subjetiva do Esforço (PSE) por sessão de treino.
B Quantificação do volume, intensidade e densidade do treinamento.
C Determinação da concentração de lactato durante o exercício.
D Avaliação direta do consumo máximo de oxigênio (VOs máx):
E Implementação de testes de uma repetição máxima (1RM).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
