<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:46:40</Created>
	<LastChange>2020-09-10T00:48:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-28.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 260,179 260,246 769,246 769,659 770,659 770,1308 769,1308 769,1399 768,1399 768,1772 678,1772 678,1819 85,1819 85,1399 83,1399 83,1336 133,1336 133,837 84,837 84,768 163,768 163,635 83,635 83,246 84,246"/>
	<TextEquiv conf="0.96223">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O Núcleo de Apoio à Saúde da Família (NASF) é
um incremento qualificador da Atenção Básica. De
modo a romper com a visão fragmentada tradicional
da atenção à saúde no Brasil, os NASFs atuam de
forma integrada, prestando apoio matricial às
equipes de Saúde da Família, capacitando-as para
intervenções terapêuticas e pedagógicas entre
populações específicas, como nos consultórios
de rua, na assistência a populações ribeirinhas e
fluviais, ou no Programa Academia da Saúde.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde.
Diretrizes do NASF: Núcleo de Apoio à Saúde da Família.
Brasília, 2010 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O profissional de Educação Física, ao compor
a equipe do NASF, tem como atribuição
capacitar os demais profissionais da equipe
a prescreverem corretamente o exercício
físico aos grupos de usuários.
PORQUE
Il. As diretrizes do NASF preveem que os
profissionais participem do apoio às
equipes de saúde da família sob os eixos da
responsabilização, da gestão compartilhada
e do apoio à coordenação do cuidado.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,248 1491,248 1491,685 1492,685 1492,1250 1491,1250 1491,1426 1296,1426 1296,1483 970,1483 970,1740 806,1740 806,1515 807,1515 807,1449 854,1449 854,657 805,657"/>
	<TextEquiv conf="0.96317">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Durante a reunião técnica de um centro esportivo,
o coordenador expôs a sua preocupação com Oo
atendimento adequado às crianças com deficiência
integrantes de um projeto. Solicitou, então, aos
professores das diferentes modalidades a proposição
de estratégias pedagógicas voltadas a esses alunos,
para serem implantadas em suas aulas.
Nessa situação, considerando os princípios da
inclusão e o desenvolvimento integral de crianças
com deficiência, avalie as afirmações a seguir.
I. A formação de turmas especiais para as
crianças com deficiência é uma estratégia
adequada para aprimorar suas capacidades
até que seja possível sua integração total
ao grupo.
II. A estrutura e as regras dos jogos devem
ser adaptadas para garantir as condições
de segurança, a aceitação das diferenças
e a ampla participação das crianças com
deficiência.
IlI. A criação de jogos e de atividades
esportivas deve considerar a promoção da
aprendizagem por meio da cooperação e da
convivência com a diversidade.
IV. A vivência de tarefas com restrições motoras
ou funcionais pelas crianças sem deficiência
contribui para o desenvolvimento da
empatia, favorecendo a inclusão.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
