<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:24:08</Created>
	<LastChange>2020-09-10T01:07:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-24.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="184,555 184,1210 760,1210 760,555"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="794,539 794,1223 1400,1223 1400,539"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,1282 1492,1282 1492,1452 1491,1452 1491,1725 575,1725 575,1783 249,1783 249,2045 84,2045"/>
	<TextEquiv conf="0.95475">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Durante o jogo de handebol, uma equipe pode adotar diferentes sistemas defensivos para neutralizar
as ações do ataque adversário. Os sistemas defensivos definem a organização coletiva dos jogadores
de defesa para a marcação dos atacantes na tentativa de retomar a posse de bola. Portanto, o
posicionamento e a forma de atuação dos defensores são definidos pelo sistema adotado conforme
o momento do jogo.
Nas figuras a seguir estão representados dois sistemas defensivos, com características distintas, que são
amplamente usados no handebol.
Considerando as características dos sistemas defensivos do handebol representados nas figuras, avalie as
afirmações a seguir.
I. Na Figura 1, está representada uma defesa individual em meia quadra, considerada como um
sistema defensivo eficiente quando o ataque adversário está em superioridade numérica.
II. A Figura 2 retrata uma defesa em zona (6x0), na qual cada defensor mantém fixo o seu
posicionamento de marcação em quadra, mesmo diante de trocas de posições dos atacantes.
III. O ensino e a aplicação do sistema defensivo da Figura 1 têm sido recomendados durante a iniciação
esportiva, já que implica menor desgaste físico que o sistema defensivo da Figura 2.
IV. No sistema misto, que combina princípios táticos de defesa individual e de defesa por zona, alguns
defensores realizam marcação em zona e os demais, marcação individual.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
