<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:49:54</Created>
	<LastChange>2020-09-10T00:50:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="783,181 787,2047 792,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 769,247 769,758 770,758 770,1123 769,1123 769,1338 770,1338 770,1410 768,1410 768,1585 678,1585 678,1634 86,1634 86,1635 85,1635 85,1323 84,1323 84,1213 83,1213 83,1151 84,1151 84,1150 133,1150 133,733 84,733"/>
	<TextEquiv conf="0.91171">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um profissional de Educação Física encaminhou
seu projeto de pesquisa, que envolvia a coleta
de medidas antropométricas de jovens de 13 a
15 anos de idade, para avaliação pelo Comitê de
Ética em Pesquisa (CEP). Por motivos logísticos,
surgiu a oportunidade do profissonal iniciar a
coleta de dados antes da manifestação do CEP
sobre o projeto.
Considerando essa situação, bem como o que
estabelece a Resolução 466/2012, acerca das
pesquisas realizadas com seres humanos, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. A coleta dos dados antes da manifestação
do CEP constitui-se em conduta profissional
antiética.
PORQUE
Il. O CEP pode identificar riscos aos
participantes, decorrentes da aplicação dos
procedimentos metodológicos adotados,
que não foram observados pelo proponente
do projeto.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II
é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,252 1492,252 1492,504 1491,504 1491,1220 1492,1220 1492,1706 1192,1706 1192,1768 1067,1768 1067,2046 806,2046 806,1804 807,1804 807,1734 900,1734 900,1525 854,1525 854,1498 855,1498 855,1221 854,1221 854,812 805,812 805,693 942,693 942,590 864,590 864,555 862,555 862,505 806,505 806,210 805,210"/>
	<TextEquiv conf="0.96799">
	<Unicode>QUESTÃO 32
No âmbito da formação em Educação Física para a
área da saúde, as reflexões a respeito dos modelos
de atenção e as propostas de intervenção baseadas
no ato de cuidar não têm se mostrado suficientes
para atender às necessidades relativas à atuação
profissional no campo da saúde.
GUARDA, F. R. B. et al. Intervenção do profissional de educação
física: formação, perfil e competências para atuar no Programa
Academia da Saúde. Revista Pan-Amazônica de Saúde,
Ananindeua/PA, v. 5, n. 4, p. 63-74, 2014 (adaptado).
Acerca da atuação do profissional de Educação
Física na área de saúde, avalie as afirmações a
seguir.
I. A atuação do profissional da Educação Física
na área da saúde requer uma integração das
instituições formadoras com os serviços de
saúde.
Il. O conhecimento de conteúdos teóricos e
técnicos, aliados a vivências específicas na
área da saúde coletiva, é fundamental para
a atuação do profissional de Educação Física.
Ill. Para que o profissional da Educação Física
atue na área da saúde, é necessário seu
empenho pessoal e acadêmico com vistas
à prestação de serviços de qualidade para a
população de UTIs (Unidades de Tratamento
Intensivo).
IV. Na área da saúde, o profissional de
Educação Física precisa articular e aplicar
conhecimentos relacionados a conceitos,
procedimentos e atitudes que conformam
os saberes específicos da profissão.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II e III, apenas.
C III e IV, apenas.
D I, II e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
