<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:12:59</Created>
	<LastChange>2020-09-10T00:14:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="805,750 805,1326 1497,1326 1497,750"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 769,247 769,1393 85,1393 85,1394 84,1394 84,946 85,946 85,659 84,659 84,515 83,515 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96512">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Atualmente, entre as discussões que envolvem o
treinamento de atletas e equipes esportivas, estão
em evidência as relacionadas à formação de atletas
de futebol. O processo, cada vez mais embasado
cientificamente, busca o desenvolvimento
harmônico e integral dos futuros atletas, evitando
a especialização precoce.
Nesse contexto, para evitar a especialização precoce
dos atletas e propiciar-lhes os benefícios da prática
esportiva, o profissional de Educação Física deve
A procurar o desenvolvimento e o aperfeiçoamento
das capacidades físicas do futuro atleta ligadas
à performance máxima da sua faixa etária.
B utilizar uma metodologia específica para o
aprimoramento técnico e tático do esportista
desde a etapa de iniciação esportiva.
C aplicar metodologia voltada para o aumento da
probabilidade de uma formação de sucesso no
menor tempo possível.
D priorizar, no treinamento, os valores
psicológicos, emocionais, sociais e culturais
dos futuros atletas, em detrimento do
domínio motor.
E aplicar — metodologia — voltada para oo
desenvolvimento integral do esportista, levando
em conta os seus estágios de crescimento e
desenvolvimento físico, afetivo e cognitivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 977,179 977,246 1491,246 1491,1357 1492,1357 1492,1579 1491,1579 1491,1993 1309,1993 1309,2041 806,2041 806,1579 805,1579"/>
	<TextEquiv conf="0.96419">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Durante a temporada de treinamento para a
liga Mundial de Voleibol feminino das atletas de
determinada seleção, o preparador físico, profissional
de Educação Física, objetivando aprimorar a impulsão
vertical das jogadoras para permitir-lhes atacar a
bola o mais alto possível, realizou duas avaliações da
força máxima. As avaliações consistiam em teste de
uma repetição máxima (1RM) das jogadoras em três
exercícios de membros inferiores, com intervalo de
treinamento de 6 semanas entre as avaliações. Os
resultados dos testes de 1RM e massa corporal nas
avaliações de uma das jogadoras estão apresentados
na tabela a seguir.
Considere que a força relativa é obtida por meio
da razão entre a carga levantada no teste de força
máxima e a massa corporal (carga/massa corporal).
Nessa situação, é correto concluir, comparando-se
os resultados da 2º avaliação com os da 13, que a
força relativa da jogadora
A diminuiu no leg press, aumentou na cadeira
extensora e se manteve semelhante na cadeira
flexora.
B aumentou no leg press, diminuiu na cadeira
extensora e se manteve semelhante na cadeira
flexora.
C aumentou no leg press, na cadeira extensora e
se manteve semelhante na cadeira flexora.
D diminuiu no leg press, e aumentou nas cadeiras
extensora e flexora.
E aumentou em todos os exercícios.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
