<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-10T00:10:12</Created>
	<LastChange>2020-09-10T00:10:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="EDUCACAO_FISICA-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="329,454 330,1114 1245,1112 1244,452"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="118,392 118,1128 1497,1128 1497,392"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,245 1491,245 1491,1713 813,1713 813,1714 575,1714 575,1772 249,1772 249,2041 85,2041 85,1349 83,1349 83,1165 84,1165"/>
	<TextEquiv conf="0.94833">
	<Unicode>QUESTÃO 11
No taekwondo, as técnicas permitidas de chutes na cabeça conferem ao atleta executor as maiores
pontuações, favorecendo sua vitória por pontos. Dessa forma, torna-se importante conhecer os papéis
desempenhados pelos músculos dos membros inferiores em uma técnica de chute na cabeça. Neste caso,
há grande flexão da articulação do quadril com extensão do joelho, conforme ilustrado na figura a seguir.
Disponível em: &lt;https://news.yahoo.com/former-brit-cooks-olympic-taekwondo-bid-tatters-151829076-oly.html&gt;. Acesso em: 10 jul. 2019 (adaptado).
A partir do texto e da figura, avalie as afirmações a seguir, acerca da técnica de chute.
I. Na execução dessa técnica, o músculo gastrocnêmio atua como antagonista na ação de extensão
do joelho.
II. Na execução dessa técnica, os músculos vasto lateral, vasto medial e vasto intermédio atuam como
agonistas na flexão do quadril.
III. Durante a execução da técnica de chute e quando a articulação do quadril está em maior grau
de flexão e a do joelho em extensão, os músculos isquiotibiais estão alongados em suas fixações
proximais e distais.
IV. Durante a execução dessa técnica e quando a articulação do quadril está em maior grau de flexão
e a do joelho em extensão, o músculo reto femoral está alongado em sua fixação proximal e
contraído em sua fixação distal.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
