<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:17:21</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:31:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_5.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 349,252 349,320 1599,320 1599,1205 1600,1205 1600,1259 1599,1259 1599,1588 1598,1588 1598,1779 636,1779 636,1880 295,1880 295,2025 294,2025 294,2073 146,2073 146,390 145,390"/>
	<TextEquiv conf="0.83091">
	<Unicode>QUESTÃO 03
A inovação tecnológica pode ser caracterizada como um processo multifacetado que envolve a integração de
várias funções da empresa e de atores externos, conforme ilustra o diagrama a seguir.
ORGANIZAÇÃO PARA COOPERAÇÃO E DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO. Manual de Oslo:
Diretrizes para coleta e interpretação de dados sobre inovação. Brasília: FINEP, 2006.
Com base nas relações estabelecidas no diagrama, avalie as afirmações a seguir, concernentes ao processo
de inovação tecnológica.
|. A inovação tecnológica é alicerçada por atividades realizadas nas empresas, tais como esforços
de P&amp;D, contratação de mão de obra qualificada, licenciamento e aquisição de tecnologias,
investimento produtivo e ações de marketing.
Il. A empresa deve interagir com fontes externas de informação e cooperação tecnológica, tais como
clientes, fornecedores, universidades, concorrentes e institutos públicos e privados de pesquisa.
Ill. Cabe à empresa não só propor a implantação de leis e políticas científicas e tecnológicas, mas também
buscar financiamento específico para processos inovadores nas instituições financeiras.
IV. A geração de resultados efetivos de inovação tecnológica, tanto de produto quanto de processo,
impacta economicamente a própria capacidade de uma empresa para futuras inovações.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
