<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:15:54</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:38:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_6.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="869,254 871,2073 875,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="899,337 900,972 1596,971 1595,336"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 349,252 349,316 854,316 854,505 855,505 855,857 854,857 854,1340 853,1340 853,1444 854,1444 854,1562 855,1562 855,1994 854,1994 854,2058 194,2058 194,2059 193,2059 193,1995 192,1995 192,1929 193,1929 193,1767 192,1767 192,1588 146,1588 146,1433 145,1433 145,1369 295,1369 295,1226 146,1226 146,1227 145,1227 145,506 144,506 144,505 145,505"/>
	<TextEquiv conf="0.78698">
	<Unicode>QUESTÃO 04
O plágio é daqueles fenômenos da vida acadêmica
a respeito dos quais todo escritor conhece um caso,
sobre os quais há rumores permanentes entre as
comunidades de pesquisa e com os quais o jovem
estudante é confrontado em seus primeiros escritos.
Trata-se de uma apropriação indevida de criação
literária, que viola o direito de reconhecimento
do autor e a expectativa de ineditismo do leitor.
Como regra, o plágio desrespeita a norma de
atribuição de autoria na comunicação científica, viola
essencialmente a identidade da autoria e o direito
individual de ser publicamente reconhecido por uma
criação. Por isso, apresenta-se como uma ofensa
à honestidade intelectual e deve ser uma prática
enfrentada no campo da ética.
Na comunicação científica, o pastiche é a forma
mais ardilosa de plágio, aquela que se autodenuncia
pela tentativa de encobrimento da cópia. O copista
é alguém que repete literalmente o que admira.
O pasticheiro, por sua vez, é um enganador, aquele
que se debruça diante de uma obra e a adultera
para, perversamente, aprisioná-la em sua pretensa
autoria. Como o copista, o pasticheiro não tem voz
própria, mas dissimula as vozes de suas influências
para fazê-las parecer suas.
DINIZ, D.; MUNHOZ, A. T. M. Cópia e pastiche: plágio na
comunicação científica. Argumentum, Vitória (ES),
ano 3, v. 1, n.3, p.11-28, jan./jun. 2011 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, assinale a
opção correta.
A O plágio é uma espécie de crime e, portanto, deve
ser enfrentado judicialmente pela comunidade
acadêmica.
B A expectativa de que todo escritor acadêmico
reconheça a anterioridade criativa de suas fontes
é rompida na prática do plágio.
C A transcrição de textos acadêmicos, caso não seja
autorizada pelo autor, evidencia desonestidade
intelectual.
D Pesquisadores e escritores acadêmicos devem ser
capazes de construir, sozinhos, sua voz autoral,
a fim de evitar a imitação e a repetição que
caracterizam o plágio.
E O pastiche se caracteriza por modificações
vocabulares em textos acadêmicos, desde que
preservadas suas ideias originais, bem como
sua autoria.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="890,252 1094,252 1094,1022 1599,1022 1599,1905 1598,1905 1598,2010 1484,2010 1484,2067 891,2067 891,1593 890,1593 890,1114 901,1114 901,283 890,283"/>
	<TextEquiv conf="0.75538">
	<Unicode>QUESTÃO 05
Disponível em: &lt;https://desenvolvimentoambiental.wordpress.com&gt;.
Acesso em: 9 set. 2016.
A partir das ideias sugeridas pela charge, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A adoção de posturas de consumo sustentável,
com descarte correto dos resíduos gerados,
favorece a preservação da diversidade biológica.
PORQUE
Il. Refletir sobre os problemas socioambientais
resulta em melhoria da qualidade de vida.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
