<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T02:10:55</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:36:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_8.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="457,617 458,1215 1612,1214 1611,616"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="144,243 348,243 348,311 1597,311 1597,447 1598,447 1598,595 1597,595 1597,1380 1598,1380 1598,1447 1597,1447 1597,1542 896,1542 896,1543 530,1543 530,1648 382,1648 382,1791 294,1791 294,1838 145,1838 145,1258 143,1258 143,311 144,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96373">
	<Unicode>QUESTÃO 08
A figura a seguir ilustra a apresentação do teatro de bonecos do grupo Riso do Povo, do mestre Zé Divina,
de Pernambuco. Esse tipo de teatro, denominado mamulengo, está intimamente ligado ao contexto histórico,
cultural, social, político, econômico, religioso e educativo da região Nordeste do Brasil.
Apresentado em praças, feiras e ruas, em linguagem provocativa e irreverente, com repertórios inspirados
diretamente nos fatos do cotidiano popular, o mamulengo ganha existência nos palcos por meio do
movimento das mãos dos atores que manipulam os bonecos, narram as histórias e transcendem a realidade,
metamorfoseando o real em momentos de magia e sedução.
A partir dessas informações, avalie as afirmações a seguir.
l. Omamulengo dá vida ao objeto e à matéria e permite jogo cênico divertido em que os atores de carne
e osso cedem às formas animadas o lugar central da comunicação teatral.
Il. No mamulengo, os bonecos são os próprios agentes da ação dramática, e não simples adereços
cenográficos.
Ill. No mamulengo, os atores interagem com o público de forma a transportá-lo para a mágica
representação cênica.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
