<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T21:55:34</Created>
	<LastChange>2020-11-15T23:31:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaagronomia_Page_4.jpeg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="138,814 138,1278 860,1278 860,814"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="871,254 871,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 349,252 349,314 854,314 854,1726 855,1726 855,1822 532,1822 532,1913 375,1913 375,2038 295,2038 295,2077 146,2077 146,1838 194,1838 194,1467 145,1467"/>
	<TextEquiv conf="0.55739">
	<Unicode>QUESTÃO 01
Em janeiro de 2016, entrou em vigor a Lei Brasileira
de Inclusão da Pessoa com Deficiência (LBI),
instrumento que garante mais direitos às pessoas
com deficiência e prevê punições para atos de
discriminação. A Lei destaca a importância de
estratégias de inclusão e de superação de barreiras
oriundas de deficiência.
Um exemplo de superação e inclusão é a atuação
do atleta paralímpico Daniel Dias. O nadador, que
nasceu no dia 24 de maio de 1988, sem partes de
alguns membros, conquistou, aos 28 anos de idade,
sua 24º medalha, das quais 14 de ouro, sendo nove
conquistadas nas Paralímpiadas do Rio de Janeiro.
Orgulho para os brasileiros.
Disponível em: &lt;http://www.lance.com.br&gt;.
Acesso em: 9 set. 2016.
Considerando o texto apresentado, avalie as
afirmações a seguir, relativas à inclusão de pessoas
com deficiência.
|. O esporte, para ser inclusivo, requer prática
orientada para cada tipo de deficiência.
Il. Na prática esportiva orientada, metas e
objetivos são estabelecidos como ferramentas
motivacionais a fim de promover ganhos
motores e cognitivos à pessoa com deficiência.
Ill. A LBI foi fundamental para a inclusão de
Daniel Dias, que se tornou o melhor nadador
paralímpico da história.
É correto o que se afirma em
A |l, apenas.
B Ill, apenas.
C l e ll, apenas.
D l e lll, apenas.
E I, II E III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="890,252 1094,252 1094,320 1600,320 1600,788 1599,788 1599,1067 1600,1067 1600,1211 1599,1211 1599,1720 937,1720 937,1571 938,1571 938,1378 937,1378 937,1093 891,1093 891,920 890,920 890,892 1178,892 1178,788 890,788"/>
	<TextEquiv conf="0.63889">
	<Unicode>QUESTÃO 02
Inserir-se na sociedade da informação não significa
apenas ter acesso às Tecnologias de Informação
e Comunicação (TIC), mas, principalmente, saber
utilizar essas tecnologias para a busca e a seleção de
informações que permitam a cada pessoa resolver
problemas do cotidiano, compreender o mundo
e atuar na transformação de seu contexto. Assim,
o uso das TIC com vistas à criação de uma rede de
conhecimentos favorece a democratização do acesso à
informação, a troca de informações e de experiências, a
compreensão crítica da realidade e o desenvolvimento
humano, social, cultural e educacional.
Disponível em: &lt;www.portal.mec.gov.br&gt;.
Acesso em: 30 jul. 2016 (adaptado).
Com base no texto apresentado, conclui-se que
A a inserção de um indivíduo nas relações sociais e
virtuais contemporâneas exige mais que inclusão
digital técnica.
B o domínio de recursos tecnológicos de acesso à
internet assegura ao indivíduo compreender a
informação e desenvolver a capacidade de tomar
decisões.
C a solução para se democratizar o acesso à
informação no Brasil consiste em estendê-lo a todo
o território, disponibilizando microcomputadores
nos domicílios brasileiros.
D o compartilhamento de informações e
experiências mediado pelas TIC baseia-se no
pressuposto de que o indivíduo resida em centros
urbanos.
E os avanços das TIC vêm-se refletindo globalmente,
de modo uniforme, haja vista a possibilidade de
comunicação em tempo real entre indivíduos de
diferentes regiões.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
