<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:54:54</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:12:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-12.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="481,562 484,1436 1101,1434 1098,560"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,243 1488,243 1488,469 1536,469 1536,533 1190,533 1190,534 844,534 844,535 735,535 735,1538 1527,1538 1527,1566 1278,1566 1278,1831 1147,1831 1147,1881 987,1881 987,1882 964,1882 964,1935 681,1935 681,1936 113,1936 113,1831 112,1831 112,1697 111,1697 111,1696 112,1696 112,1538 151,1538 151,428 150,428 150,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.96033">
	<Unicode>QUESTÃO 13:
“Não vamos nos esquecer de que em todas as sociedades existem oprimidos e opressores em
todos os níveis da vida social. Os que oprimem impõem aos oprimidos sua visão de mundo e
de cada coisa desse mundo, para que sejam obedecidos e reine a sua paz. Para se libertarem,
os oprimidos devem descobrir sua própria visão da sociedade, suas necessidades, e contrapô-
las à verdade dominante, opressiva.” Augusto Boal. À estética do oprimido.
“Atores somos todos nós e cidadão não é aquele que vive em sociedade, é aquele que a
transforma.” Augusto Boal.
SALGADO, Sebastião.
Considerando-se o contínuo processo de segregação social presente na sociedade
contemporânea, qual correlação é coerente entre os textos e a imagem?
A) A segregação social caminha no sentido da cidadania.
B) Toda sociedade, independentemente das condições econômicas e sociais, é justa.
C) A imagem denota futuro promissor e o texto denota a impossibilidade de futuro.
D) O espetáculo da fome permite a construção de outra visão da sociedade.
E) A segregação social e a cidadania se constroem pela fome.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
