<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:52:22</Created>
	<LastChange>2021-01-19T19:01:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-25.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="112,974 312,974 312,1041 1488,1041 1488,1115 1487,1115 1487,1282 1528,1282 1528,1462 1530,1462 1530,1572 1527,1572 1527,2055 822,2055 822,2056 113,2056 113,2057 112,2057 113,2057 113,1814 112,1814 112,1705 113,1705 113,1572 112,1572 112,1463 111,1463 111,1462 113,1462 113,1282 152,1282 152,1115 151,1115 151,1003 112,1003"/>
	<TextEquiv conf="0.93010">
	<Unicode>QUESTÃO 34:
A tendência à concentração regional da renda é um fenômeno observado universalmente,
sendo amplamente conhecidos os casos da Itália, da França e dos EUA. Uma vez iniciado esse
processo, sua reversão espontânea é praticamente impossível. Em um país da extensão
geográfica do Brasil, é de se esperar que tal processo tenda a prolongar-se extremamente.
FURTADO, Celso. Formação Econômica do Brasil. São Paulo: Companhia das Letras, 2007.
A análise econômica de Celso Furtado permite compreender alguns dos fenômenos políticos
presentes na formação do Brasil. Com base no pressuposto de uma concentração regional da
renda, é possível afirmar que a Constituição de 1988 estabeleceu diretrizes para uma atuação do
Estado que reduza as desigualdades entre os diferentes estados brasileiros, tendo em vista que
A) constitui objetivo fundamental da República Federativa do Brasil erradicar a pobreza e a
marginalização, reduzir as desigualdades sociais e regionais, e compete à União elaborar e executar
planos nacionais e regionais de ordenação do território e de desenvolvimento econômico e social.
B) o constituinte vedou ao Tribunal de Contas da União suspender gastos que possam causar danos às
economias das regiões mais ricas, com vistas a permitir uma atuação administrativa que privilegie a
redução das desigualdades.
C) a reforma administrativa estabelecida pela Emenda Constitucional 19, de 1998, reorientou a atuação
do governo federal, para permitir o combate à pobreza e às desigualdades regionais por meio da
centralização da atividade burocrática.
D) instituiu um Fundo de Combate e Erradicação da Pobreza como instrumento de direito econômico
regional, concedendo recursos aos entes federativos para a construção de hospitais, escolas, postos
de saúde e estádios.
E) compete à União e aos Estados estabelecer normas de direito econômico e societário, impedindo
que cada ente federativo possa buscar o seu desenvolvimento econômico específico por meio de
condições que reduzam a concorrência empresarial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 312,170 312,230 1489,230 1489,699 1527,699 1527,762 1318,762 1318,869 1380,869 1380,898 1044,898 1044,941 113,941 113,849 112,849 112,735 111,735 111,699 112,699 112,643 152,643 152,231 151,231 151,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.96229">
	<Unicode>QUESTÃO 33:
O Ministério Público recebeu representação do Tribunal de Contas do Estado nos seguintes
termos: “A fiscalização deste Tribunal de Contas apurou que Justina Semprônia, funcionária
pública, na condição de reitora de uma Universidade Estadual, praticou as seguintes
irregularidades na sua administração: contratação de pessoal sem concurso público,
contratação de pessoal em período proibido, manutenção de pessoal com contrato vencido e
recebimento de servidores cedidos irregularmente. Segundo consta nos documentos, tais fatos
ocorreram entre abril de 2004 e abril de 2008. Não obstante inexista qualquer proveito
próprio ou de outrem dissociado do interesse público, tais fatos constituem graves
irregularidades, razão pela qual a presente representação é enviada ao Ministério Público.”
Com base nesse relato, o que deve fazer o Ministério Público?
A) Instauração de representação ao Tribunal de Contas do Estado, já que se trata de mera infração
administrativa.
B) Representação ao Tribunal de Justiça, já que se trata de mera infração administrativa.
C) Instauração de inquérito para apuração do crime de peculato.
D) Instauração de inquérito para apuração do crime de utilização irregular de verbas públicas.
E) Instauração de inquérito para apuração do crime de prevaricação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
