<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:54:39</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:11:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-14.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,198 213,198 213,333 1488,333 1488,661 1356,661 1356,753 955,753 955,754 215,754 215,898 1488,898 1488,1298 1528,1298 1528,1601 1402,1601 1402,1716 1528,1716 1528,1791 1526,1791 1526,1928 1315,1928 1315,1972 1057,1972 1057,1973 113,1973 113,1837 112,1837 112,1808 113,1808 113,1699 112,1699 112,1672 111,1672 111,1298 151,1298 151,840 112,840 112,817 151,817 151,270 112,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96024">
	<Unicode>QUESTÃO 15:
Texto 1
“Diadorim vinha constante comigo. Que viesse sentido, soturno? Não era, não, isso eu é que
estava crendo, e quase dois dias enganoso cri. Depois, somente, entendi que o emburro era
mesmo meu. Saudade de amizade. Diadorim caminhava correto, com aquele passo curto, que
o dele era, e que a brio pelejava por espertar. Assumi que ele estava cansado, sofrido também.
AÍ mesmo assim, escasso no sorrir, ele não me negava estima, nem o valor de seus olhos. Por
um sentir: às vezes eu tinha a cisma de que, só de calcar o pé em terra, alguma coisa nele
doesse. Mas, essa ideia, que me dava, era do carinho meu. Tanto que me vinha a vontade, se
pudesse, nessa caminhada, eu carregava Diadorim, livre de tudo, nas minhas costas.”
ROSA, Guimarães. Grande Sertão: Veredas. São Paulo: Nova Fronteira, 1985.
Texto 2
“É neste sentido que se afirma que a moralidade que o Direito visa garantir e promover no
Estado Democrático de Direito não é a moralidade positiva — que toma os valores
majoritariamente vigentes como um dado inalterável, por mais opressivos que sejam — mas a
moralidade crítica. É a moral que não se contenta em chancelar e perpetuar todas as
concepções e tradições prevalecentes numa determinada sociedade, mas propõe-se à tarefa de
refletir criticamente sobre elas, a partir de uma perspectiva que se baseia no reconhecimento
da igual dignidade de todas as pessoas.” (Petição inicial da ADPF 178)
Os textos acima, de diferente natureza (literário, o de Guimarães Rosa; técnico-jurídico, o da
petição na Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental nº 178), tratam das
possiblidades de relação amorosa entre os seres humanos, da ordenação dessas relações pelo
Direito, que hoje referenda as relações heterossexuais e nega reconhecimento às homossexuais,
e do impacto desse reconhecimento, ou desse não reconhecimento, na autoestima das pessoas.
Quais dos argumentos manejados na ADPF atuam para superar a rigidez da fórmula jurídica que
só reconhece a união estável entre “homem e mulher” (CRFB, art. 226, 83º)?
A) O argumento da eficácia jurídica, que afirma a necessidade de o Direito refletir a sociedade.
B) O argumento majoritário, que impõe ao Direito acompanhar o comportamento da maioria das
pessoas.
C) O argumento do positivismo jurídico, que considera a lei como moral positiva.
D) O argumento da dignidade humana, que impõe reconhecimento da igual dignidade de todas as
pessoas.
E) O argumento da moral, que deve chancelar as tradições prevalecentes na sociedade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
