<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:54:26</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:11:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-15.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,281 1488,281 1488,694 934,694 934,799 1526,799 1526,861 829,861 829,975 949,975 949,1010 1527,1010 1527,1074 1451,1074 1451,1144 1234,1144 1234,1178 820,1178 820,1179 113,1179 113,1109 112,1109 112,1003 111,1003 111,975 112,975 112,799 146,799 146,727 151,727 151,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.93188">
	<Unicode>QUESTÃO 16:
“Trazia da infância de menino de engenho, criado, pela madrinha pernambucana quase
matriarcal, mais como filho do que como afilhado, mais como neto do que como filho, mais
como menina do que como menino -— tanto que em Maçangana não aprendera a montar a
cavalo — “o interesse pelo escravo”. Um interesse com alguma coisa de docemente feminino no
seu modo humanitário, sentimental, terno, de ser interesse. (...) Deixando a políticos
convencionalmente masculinoides a visão apenas política ou somente econômica do problema
brasileiro da escravidão, ele a todos excedeu na amplitude social, humana, suprapartidária,
que deu a seu apostolado a favor dos escravos. E foi esse apostolado que fez dele um radical,
com alguma coisa de socialista — socialista ético — em sua crítica ao sistema de trabalho e de
propriedade dominante no Brasil Império; homens donos de homens; terras imensas,
dominadas feudalmente por umas poucas e privilegiadas famílias; escravidão; latifúndio.”
NABUCO, Joaquim. Minha Formação. Brasília: Senado Federal, 1998
Gilberto Freyre projeta traços da personalidade de Joaquim Nabuco com base na comparação com
“políticos convencionais”.
Qual alternativa está de acordo com essa leitura?
A) Joaquim Nabuco mostra-se ético, e seus adversários, não.
B) Joaquim Nabuco leva em conta aspectos humanitários na questão do escravo; os políticos
convencionais, aspectos políticos e econômicos.
C) Joaquim Nabuco é suave na pregação de suas ideias; os políticos convencionais, radicais.
D) Joaquim Nabuco apresenta-se com modos efeminados; os políticos convencionais, masculinos.
E) Joaquim Nabuco combate a escravidão; os políticos convencionais, o latifúndio.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="112,1252 311,1252 311,1326 1524,1326 1524,1389 1442,1389 1442,1492 1528,1492 1528,1737 818,1737 818,1738 718,1738 718,1815 244,1815 244,1952 255,1952 255,1990 286,1990 286,2056 113,2056 113,2057 112,2057 112,1936 111,1936 111,1875 113,1875 113,1739 106,1739 106,1492 112,1492"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Montesquieu, na sua clássica obra “O Espírito das Leis”, elaborou a ideia da Separação de Poderes,
com base na experiência política inglesa.
Esse princípio, presente na Constituição brasileira sob a forma de cláusula pétrea, consiste
Il. na absoluta e necessária independência dos poderes, de modo que apenas o Poder Judiciário
possa fiscalizar os demais.
II. no esquema de independência equilibrada entre os poderes, que constitui o sistema de freios e
contrapesos.
III. no regime presidencialista, já que no parlamentarismo o chefe do executivo é determinado pelo
poder legislativo e, portanto, não há separação entre os poderes.
IV. na atribuição das diversas competências do Estado a cada um dos poderes.
Estão CORRETAS somente as afirmativas
A)IeIL
B)IelV.
C) MelV.
D) Hell.
E)LH em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
