<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:51:45</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:00:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-28.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="112,994 508,994 508,1075 1527,1075 1527,1526 112,1526 112,1203 111,1203 111,1075 112,1075"/>
	<TextEquiv conf="0.73752">
	<Unicode>QUESTÃO 38 DISCURSIVA:
Ao buscar emprego, Ana Letícia depara-se com o seguinte anúncio na seção de classificados:
“MOTORISTA. Casa de família procura motorista, homem, preferencialmente branco, salário
R$ 850,00, para transporte de crianças, com referências. Enviar correspondência para a portaria do
Jornal.”
Com base nessa situação, responda às questões e apresente argumentos que justifiquem sua
resposta.
a) O anúncio incorre em modalidades de discriminação vedadas pela Convenção 111 da
Organização Internacional do Trabalho. A ocorrência do ato discriminador é, por si só, capaz de
configurar a responsabilidade internacional do Estado Brasileiro? (VALOR: 5 PONTOS)
b) O Ministério Público Federal tem legitimidade para a defesa judicial de Ana Letícia a fim de
garantir e assegurar sua contratação? (VALOR: 5 PONTOS)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,232 1527,232 1527,330 1487,330 1487,484 1485,484 1485,624 1527,624 1527,969 113,969 113,828 112,828 112,688 111,688 111,624 113,624 113,570 144,570 144,513 151,513 151,330 111,330 111,232 112,232"/>
	<TextEquiv conf="0.93148">
	<Unicode>QUESTÃO 37:
A eficácia dos direitos fundamentais nas relações privadas é fenômeno percebido tanto no
direito brasileiro quanto no direito comparado. O Supremo Tribunal Federal proferiu decisão da
qual se extrai a seguinte ementa:
Sociedade civil sem fins lucrativos. União Brasileira de Compositores. Exclusão de sócio sem
garantia da ampla defesa e do contraditório. Eficácia dos direitos fundamentais nas relações
privadas (...).
Recurso Extraordinário 201.819-8/RJ, Relator para acórdão Ministro Gilmar Mendes, publicado em 27 de outubro de 2006.
De acordo com o texto, é CORRETO afirmar que
A) os direitos fundamentais não podem ser, em princípio, condicionados e limitados por interesse da
coletividade e/ou por outros interesses individuais dignos de proteção.
B) apenas a liberdade de expressão é direito fundamental ilimitado; logo, todos os outros direitos
fundamentais podem sofrer, em princípio, limitações e condicionamentos.
C) a Constituição Federal de 1988 assegura o direito de associação como manifestação da autonomia
privada irrestrita desde que não constitua infração penal.
D)a autonomia privada garantida pela Constituição às associações está imune à incidência dos
princípios constitucionais que asseguram o respeito aos direitos fundamentais de seus associados.
E) a autonomia privada como garantia fundamental é amplamente reconhecida no Brasil e no direito
estrangeiro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
