<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:52:46</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:03:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-23.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,298 1528,298 1528,696 1527,696 1527,959 1440,959 1440,1343 1493,1343 1493,1424 1470,1424 1470,1523 1400,1523 1400,1582 113,1582 113,1424 112,1424 112,1207 111,1207 111,1132 112,1132 112,696 111,696 111,298 112,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96174">
	<Unicode>QUESTÃO 31:
Helena da Silva era uma mulher que não tivera oportunidade de concluir o ensino básico. Mas,
em razão do destino, veio a conhecer John Look, divorciado há 20 anos, homem rico e bem-
sucedido, que, em pouco tempo, se casou com Helena, na esperança de viver um grande amor
com a consorte que conhecera no Rio de Janeiro. Logo após o casamento, o casal passeou por
diversas capitais do país, entre as quais Recife, Maceió e Salvador. Infelizmente, John Look, em
uma visita a seu país, dois meses depois, veio a falecer. No Brasil, o de cujus deixou um
pequeno apartamento que deveria partilhar com a ex-mulher, do primeiro casamento. Entretanto,
Helena soube que a lei do país de John, diferentemente do Brasil, incluía na sucessão ex-
cônjuges separados há mais de 10 anos.
Considerando o inciso XXXI do artigo 5º da Constituição brasileira, que dispõe que a sucessão
de bens de estrangeiros situados no país será regulada pela lei brasileira em benefício do
cônjuge ou dos filhos brasileiros, sempre que não lhes seja mais favorável a lei pessoal do de
cujus, é CORRETO afirmar que
A) a sucessão deve obedecer às leis do Brasil, uma vez que o casamento foi realizado sob as leis
brasileiras.
B) a sucessão deve observar as leis do país do de cujus, independentes de serem ou não mais
favoráveis à Helena.
C) a sucessão deve ser regulada pelo direito internacional de um país neutro, uma vez que há conflito
de competência.
D) a sucessão deve excluir qualquer pretensão de Helena e beneficiar a ex-cônjuge do de cujus, em
razão de o óbito ter ocorrido no exterior.
E) a sucessão deverá ser regida pela lei brasileira, uma vez que seria mais favorável à Helena.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
