<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:51:32</Created>
	<LastChange>2020-10-26T17:59:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-29.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 1537,170 1537,204 1527,204 1527,1221 1528,1221 1528,1285 113,1285 113,1284 112,1284 112,1173 111,1173 111,204 101,204 112,204"/>
	<TextEquiv conf="0.82097">
	<Unicode>QUESTÃO 39 DISCURSIVA: (VALOR: 10 PONTOS)
Em determinado país, vigora um regime ditatorial. O chefe do Executivo assumiu o poder por um
golpe de Estado, apoiado pelas Forças Armadas. Os integrantes do Parlamento que não
aderiram ao novo governo foram cassados. Foi outorgado um decreto, autorizando apenas o
funcionamento de dois partidos políticos, impondo a censura prévia aos meios de comunicação
e suprimindo as eleições para cargos do Executivo e Legislativo por tempo indeterminado. Foi
instituída uma polícia política, cuja função era reprimir todos os atos de insurreição contra o
novo regime. Por outro lado, o Poder Judiciário permaneceu atuando e a Constituição continuou
vigendo, com as alterações estabelecidas pelo decreto presidencial já referido.
Nesse cenário, Antônio, desejando se apropriar do patrimônio de seu sócio José, decide
denunciá-lo ao governo, revelando que o sócio militava em uma organização política
clandestina, com o objetivo de derrubar o regime e instalar uma nova ordem. Ocorre que José
era estrangeiro e, por isso, Antônio acreditava que, em decorrência da delação, seu visto
brasileiro seria cassado e ele seria expulso do país. Por força das denúncias de Antônio, José é
preso e torturado até a morte. Oficialmente, José é declarado desaparecido, seus familiares
nunca mais têm notícia de seu paradeiro e sua morte na prisão não é admitida pelo governo.
Passaram-se dez anos e a democracia é restabelecida no país. É aprovada uma nova
Constituição, com uma carta de direitos idêntica à da Constituição Brasileira de 1988. Dentre as
medidas adotadas para punir os responsáveis pelos atos violentos cometidos pelos agentes do
Estado no regime ditatorial, é aprovada uma lei, instituindo o seguinte tipo penal: “Todos os
agentes públicos que atuaram no regime ditatorial, que vigorou no país na última década,
prendendo, torturando, lesando e matando pessoas de forma abusiva, bem como aqueles que
colaboraram para tais ações, ficam sujeitos à pena de reclusão, de dez a vinte anos.” Com
fundamento nessa lei, a família de José oferece uma notícia de crime contra Antônio, para que
seja processado e punido pelos fatos acima narrados.
Considerando tal narrativa e o novo ordenamento jurídico, responda se Antônio pode ser
punido, justificando sua resposta.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
