<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:55:06</Created>
	<LastChange>2021-01-19T18:53:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-11.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,1195 311,1195 311,1267 1526,1267 1526,1320 1528,1320 1528,1462 1355,1462 1355,1580 1467,1580 1467,1633 1526,1633 1526,1924 1466,1924 1466,1977 114,1977 114,1978 113,1978 113,1814 112,1814 112,1738 113,1738 113,1609 111,1609 111,1267 112,1267"/>
	<TextEquiv conf="0.06620">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A História registra imagens da vivência de índios e negros no Brasil e de suas relações com o
conquistador europeu. A esse propósito, assinale a alternativa que confirme a assertiva de que a
história não deve ser vista “...só como ciência do passado (...), mas como ciência do presente, na
medida em que, em ligação com as ciências humanas, investiga as leis de organização e transformação
das sociedades humanas” HESPANHA, Antonio M. História das Instituições. Coimbra: Almedina, 1952.
A) A questão dos índios e negros é superada na História do Brasil, pela Proclamação da República.
B) A ordem jurídica liberal democrática permitiu ascensão dos negros e dos índios na sociedade
brasileira, como demonstram as ciências humanas.
C) A demarcação de reservas indígenas é acontecimento recente, que não deve ser associado a
elementos históricos.
D) O reconhecimento da titularidade das terras aos remanescentes de quilombos inscreve-se no
processo histórico das transformações das sociedades humanas.
E) A ordem jurídica é fenômeno autônomo que não se contamina com a dinâmica social e histórica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="112,278 311,278 311,350 1527,350 1527,694 1107,694 1107,825 825,825 825,954 702,954 702,1112 112,1112 112,948 111,948 111,350 112,350"/>
	<TextEquiv conf="0.93384">
	<Unicode>QUESTÃO 11:
Você vive em um Estado em que a punição criminal mais severa é a prisão perpétua. Alguém faz
uma proposta: já que o assalto a mão armada é um crime muito grave, os assaltantes deveriam
passar o resto da vida na prisão. Um filósofo do Direito pergunta se a punição é justa; um
advogado constitucional, se é coerente com a proibição de punições cruéis; já um economista
destaca que, se o assalto a mão armada e o assalto a mão armada seguido de morte têm a
mesma punição, a pena adicional para o assassinato seria zero e perguntaria se você realmente
desejaria que fosse do interesse do assaltante assassinar suas vítimas.
FRIEDMAN, David. O que a Economia tem a ver com o Direito. &lt;www.ordemlivre.org&gt;
Assim sendo, a Economia relaciona-se com o Direito com base
A) nas leis econômicas e no dinheiro.
B) nas escolhas feitas pelo legislador e seus efeitos.
C) na interpretação e na aplicação das leis.
D) nas consequências jurídicas dos fatos.
E) nos conceitos, institutos e regras.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
