<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:52:35</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:03:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-24.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,245 1527,245 1527,1116 875,1116 875,1379 1526,1379 1526,2011 858,2011 858,2051 113,2051 113,1782 112,1782 112,1648 113,1648 113,1507 111,1507 111,1379 112,1379 112,1116 109,1116 109,245 112,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96341">
	<Unicode>QUESTÃO 32:
Paulo e Roberto são amigos e resolvem abrir uma empresa, destinada à concessão de
financiamento para a aquisição de imóveis com juros bem abaixo do mercado, a Morar Bem
Ltda. No contrato social, Paulo e Roberto são sócios, cada um com 50% das cotas, e ambos com
poderes de gerência. Inicialmente, o negócio vai bem. Diversos clientes, atraídos pelas taxas de
juro diferenciadas, pagam a Morar Bem Ltda., no ato de assinatura do contrato, o sinal de R$
10.000,00 e passam a efetuar prestações mensais de R$ 1.000,00. Nos termos do contrato, depois
de seis meses, o cliente já estaria apto a receber o financiamento de R$ 30.000,00 para a compra
de sua casa própria. Contudo, logo Paulo e Roberto constatam que o empreendimento é inviável,
pois a quantidade de dinheiro captada não é suficiente para honrar o compromisso firmado com
os clientes. Tentando salvar o empreendimento, Paulo e Roberto tomam as seguintes
providências: publicam anúncios em jornais de grande circulação para captar mais clientes,
anunciando falsamente que cem por cento dos clientes já haviam sido contemplados e estavam
plenamente satisfeitos, e destacando mais uma vez que a Morar Bem Ltda. pratica a menor taxa
de juros do mercado. Por cautela, para se preservarem contra eventuais ações cíveis e penais,
promovem uma alteração do contrato social da empresa, retirando-se da sociedade e fazendo
figurar como sócios-gerentes dois empregados: Marcela e Ricardo. Na prática, apesar da
alteração contratual, Paulo e Roberto continuaram a comandar a empresa. Passados cinco anos,
centenas de pessoas haviam sido lesadas.
Qual é a situação jurídico-penal de Paulo e Roberto?
A) Paulo e Roberto não praticaram crime algum, pois os expedientes utilizados caracterizam mera
fraude civil. Devem responder com seu patrimônio pelo dano causado aos clientes da Morar Bem
Ltda.
B) Paulo e Roberto praticaram crime de estelionato, pois utilizaram expediente fraudulento, para
ludibriar terceiros e lograram obter vantagem patrimonial ilícita.
C) Paulo e Roberto só podem ser responsabilizados por fatos ocorridos anteriormente à alteração do
quadro social da empresa. A responsabilidade penal por crime cometido por meio de pessoa jurídica
é daqueles que figuram com sócios-gerentes, no caso, Marcela e Ricardo.
D) Paulo e Roberto praticaram crime de apropriação indébita, pois se apropriaram do dinheiro de que
tinham posse por força do contrato firmado.
E) Paulo e Roberto não praticaram crime de estelionato ou de apropriação indébita. Ambos atuaram
culposamente, pois não previram o resultado danoso e tais crimes não estão previstos na
modalidade culposa no Código Penal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
