<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T20:51:21</Created>
	<LastChange>2021-01-19T19:02:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-30.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r17" type="heading">
	<Coords points="112,170 508,170 508,246 1488,246 1488,1144 1526,1144 1526,1179 1527,1179 1527,1207 1526,1207 1526,1320 1527,1320 1527,1383 1505,1383 1505,1419 837,1419 837,1418 168,1418 168,1417 167,1417 167,1383 165,1383 165,1319 167,1319 167,1307 111,1307 111,1285 167,1285 167,1166 113,1166 113,1126 112,1126 112,1098 151,1098 151,697 150,697 150,400 151,400 151,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.58944">
	<Unicode>QUESTÃO 40 DISCURSIVA:
“Os mares devonianos eram habitados por muitos animais dessa espécie, e os depositaram aos
milhares sobre as rochas recém-formadas. (...)
Ficava patente que subíamos a escala da vida animal cujo topo é ocupado pelo homem.
[O]
Por pouco que a tempestade tivesse empurrado a balsa para o leste, havíamos passado sob a
Alemanha, sob a minha querida cidade de Hamburgo, sob aquela rua onde morava tudo o
que eu amava no mundo. Então eram só cento e oitenta quilômetros verticais de uma parede
de granito e, na realidade, mais de quatro mil e quinhentos quilômetros a percorrer.
Ah! Que viagem! Que maravilhosa viagem! Tendo entrado por um vulcão, saímos por outro
que se situava a mais de cinco mil e quatrocentos quilômetros do Sneffels, da árida Islândia,
nos confins do mundo! (...) Havíamos abandonado a região das neves eternas pelas regiões do
verde infinito, e deixado acima das nossas cabeças a névoa cinzenta das regiões glaciais para
voltar ao céu azulado da Sicília!”
Júlio Verne. Viagem ao Centro da Terra. Porto Alegre: L&amp;PM, 2002
Na Introdução ao livro Viagem ao Centro da Terra, de Júlio Verne, obtemos as seguintes
informações: “Julio Verne nasceu em Nantes em 8 de fevereiro de 1828. Seu pai, Pedro Verne,
filho de um magistrado de Provins, formou-se em Direito em 1825 e casou-se em 1827 com
Sofia Allote de la Fuye, de uma família de navegadores e armadores de Nantes. (...) Em 1839,
partiu para a Índia como aprendiz de marinheiro. Pego em Paimboef pelo pai, ele confessa ter
viajado para trazer à prima Carolina Tronson um colar de coral. Mas, rudemente
repreendido, ele promete: Só viajarei em sonhos.”
Com base nesses textos, responda às questões:
1- A formação jurídica de Júlio Verne contribuiu de forma decisiva para a sua atitude
humanista. Segundo o texto, é CORRETO deduzir que, em sua viagem ao centro da Terra, o
homem cada vez ficava mais longe do homem? Justifique. (VALOR: 5 PONTOS)
2- Segundo uma perspectiva interdisciplinar, considerando os planos da Sociologia,
Antropologia e Filosofia, Viagem ao Centro da Terra, de Júlio Verne, busca o mundo ao
ultrapassar fronteiras e desintegrar o espaço e o tempo. Nessa obra, a cidade natal é
recusada como elemento importante na vida do homem? Justifique. (VALOR: 5 PONTOS)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
