<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:52:07</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:01:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-26.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,285 820,285 820,286 1488,286 1488,666 1487,666 1487,920 1527,920 1527,1001 1525,1001 1525,1288 1527,1288 1527,1580 1328,1580 1328,1633 154,1633 154,1580 113,1580 113,1369 112,1369 112,1288 113,1288 113,1158 111,1158 111,919 138,919 138,763 150,763 150,694 151,694 151,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.93263">
	<Unicode>QUESTÃO 35:
É da cena contemporânea de cultura democrática a projeção do papel do juiz em quase todos
os aspectos da vida social. (...) Nesse contexto, em que o direito e o Poder Judiciário já tinham
ampliado sua presença na sociedade e na política, é que vai se instalar, ao longo dos anos
1970, a crise do Welfare State, cuja resposta radical se manifestou na emergência do
neoliberalismo e suas intervenções no sentido de desregulamentar o mercado e recriar a
economia como dimensão autônoma. (...)
O boom da litigação, desde então, é um fenômeno mundial, convertendo a agenda do acesso à
Justiça em política pública de primeira grandeza.
VIANNA, Luiz Werneck; BURGOS, Marcelo Baumann; SALLES, Paula Martins. Dezessete anos de Judicialização da
Política. Disponível em &lt;http://cedes.iuperj.br/PDF/06novembro/judicializacao.pdf&gt;. Acesso em 29.set.2009.
Sobre o fenômeno conhecido como judicialização da política e das relações sociais discutido no
texto, é CORRETO afirmar que
A) a adoção de um modelo de controle abstrato de constitucionalidade das leis impede que o Brasil
ratifique as convenções internacionais que tratam do acesso à justiça.
B) a consolidação da democracia no Brasil, após a Constituição de 1988, tem sido acompanhada de um
fenômeno conhecido como judicialização da política e das relações sociais.
C) a judicialização da política enfraquece o sistema partidário, tendo em vista a ilegitimidade dos
partidos para a propositura de ações coletivas e ações diretas de inconstitucionalidade.
D) a judicialização da política obsta o desenvolvimento das ações coletivas movidas pelas entidades da
sociedade civil, tendo em vista a legitimidade do Ministério Público Federal para interpor ação direta
de inconstitucionalidade.
E) a judicialização da política e das relações sociais demonstra que o Brasil não está inserido no
processo vivenciado por outros países democráticos de ampliação do acesso à justiça.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
