<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T17:53:37</Created>
	<LastChange>2020-10-26T18:07:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="DIREITO-19.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,286 820,286 820,287 1487,287 1487,747 1489,747 1489,1121 1488,1121 1488,1122 1161,1122 1161,1180 1050,1180 1050,1425 1244,1425 1244,1476 1527,1476 1527,1821 211,1821 211,1868 152,1868 152,1821 113,1821 113,1663 112,1663 112,1452 111,1452 111,1318 150,1318 150,1149 151,1149 151,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.96469">
	<Unicode>QUESTÃO 24:
Situação 01: Na Segunda Guerra Mundial, foi alvejado o barco de pesca SHANGRI-LLA na
área costeira de Cabo Frio, ocasião em que morreram 10 pessoas. Após idas e vindas do
processo, houve sua reapreciação pelo Tribunal Marítimo, em ação em que os familiares das
vítimas pretendiam receber indenização por danos morais. Ficou provado que o barco foi
alvejado pela embarcação U-199 da Alemanha. Após regular citação, em sua defesa, o
governo alemão alega imunidade absoluta de jurisdição. A decisão definitiva do conflito de
interesses foi pela prevalência da posição da República Alemã. (RO 72/RJ - STJ)
Situação 02: Francês, de origem judaica, naturalizado brasileiro e aqui residente, propõe
demanda em face da República Alemã, por ter sofrido danos morais, juntamente com sua
família, durante a ocupação do território francês, na Segunda Guerra Mundial. O juiz de
primeiro grau extinguiu a ação, sem citação, afirmando impossibilidade jurídica do pedido,
em face da imunidade absoluta do Estado Alemão. Após regular tramitação, o Recurso
Especial foi provido, com base no princípio da dignidade da pessoa humana, que
recomendaria o conhecimento da causa, facultando a citação e manifestação da República
Alemã, que poderia ter interesse em ver a causa julgada. (RO 64/SP- STJ)
Ao analisar as situações descritas, chega-se à conclusão de que
A) não há possibilidade de submissão do Estado Soberano à jurisdição estrangeira.
B) quando a questão litigiosa referir-se aos direitos fundamentais, o Estado soberano será submetido à
jurisdição estrangeira.
C) a imunidade absoluta para atos de império, aqueles praticados pelo Estado soberano, pode ser
excepcionada havendo concordância do Estado.
D) a imunidade absoluta só prevalece quando se trata de atos de gestão, os que o Estado pratica como
se particular fosse.
E) inexiste imunidade de jurisdição por atos delituosos que foram praticados no território do Estado do
foro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
