<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:56:35</Created>
	<LastChange>2020-10-21T14:09:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_de_recursos_humanos-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,249 1515,249 1515,517 1514,517 1514,592 1512,592 1512,881 106,881 106,882 105,882 105,812 106,812 106,690 105,690 105,621 422,621 422,517 108,517 108,518 107,518 107,250 106,250"/>
	<TextEquiv conf="0.96526">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Cada vez mais, os termos qualidade de vida, saúde e segurança no trabalho têm despertado a atenção
no campo corporativo, tanto sob o prisma dos dirigentes organizacionais quanto dos profissionais que
precisam apresentar uma entrega diferenciada e resultados expressivos para o negócio. E isso não é por
acaso, afinal pesquisas já comprovaram que a qualidade de vida no trabalho (QVT) interfere diretamente
em vários aspectos como, por exemplo, na produtividade, na satisfação interna, nos índices de acidente
no trabalho, na rotatividade, entre tantos outros que impactam a vida das empresas e, obviamente, das
pessoas que nelas atuam.
Disponivel em: &lt;http://www.rh.com.br/Portal/Qualidade de Vida/Entrevista/10363/
como-realizar-um-diagnostico-da-qualidade-de-vida-no-trabalho.html&gt;. Acesso em: 10 jul. 2018 (adaptado).
Considerando a importância da qualidade de vida, saúde e segurança no trabalho para as organizações,
faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Descreva, à luz da Teoria dos Dois Fatores, proposta por Frederick Herzberg, três fatores que influenciam
a qualidade de vida dos colaboradores no ambiente de trabalho. (valor: 5,0 pontos)
b) Cite quatro ações de saúde e segurança do trabalho que contribuem para a melhoria da qualidade de
vida no ambiente organizacional. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
