<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:54:36</Created>
	<LastChange>2020-10-21T14:04:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_de_recursos_humanos-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="107,581 106,1242 1507,1244 1508,583"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,256 810,256 810,257 1513,257 1513,474 1512,474 1512,1426 1513,1426 1513,1995 106,1995 106,1364 472,1364 472,527 292,527 292,474 105,474 105,256 106,256"/>
	<TextEquiv conf="0.95601">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A forma como cada profissional lidera seu grupo tem impacto direto na geração de resultados em função
do nível de engajamento dos integrantes do grupo, da sua motivação para a ação, entre outros. Os
profissionais que exercem cargos na hierarquia organizacional o fazem por terem recebido uma delegação
de poder. Eles passam a representar os interesses da organização e, para tal, fazem a gestão dos recursos
que lhe estão disponíveis, sendo o mais valioso deles o recurso humano.
Disponível em: &lt;https://www.crbasso.com.br/blog/principais-estilos-de-lideranca/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018 (adaptado).
Disponível em: &lt;http://comunicacaoprodutiva.com.br/lideranca/&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018 (adaptado).
Considerando a situação evidenciada nos quadrinhos, assinale a opção correta.
O O estilo de liderança do tipo direcionador, adotado pelo líder da equipe, impõe-se ante a necessidade
de resultados rápidos, o que demanda excelência da equipe e leva o líder a utilizar a si próprio como
modelo a ser seguido.
O Infere-se que o líder da equipe tem utilizado o estilo de liderança autocrática, caracterizada pelo pouco
espaço dado ao colaborador para questionamento e pela centralização das tomadas de decisões no
líder, o que lhe causa sobrecarga de trabalho.
OQ A liderança democrática evidenciada nessa situação demonstra que toda a equipe participou na escolha
do período de férias e o feedback dado pelo líder comprova que a equipe tomou a melhor decisão.
O O líder da equipe utilizou o estilo de liderança situacional, que se mostrou adequada por atender às
necessidades dos seus liderados, que estão acima das demandas da organização.
O O líder da equipe adotou o estilo de liderança liberal ao conceder férias à sua equipe; nesse estilo, o
líder não se faz muito presente e a equipe é demandada a decidir sozinha.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
