<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:53:37</Created>
	<LastChange>2020-10-21T14:01:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_de_recursos_humanos-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,247 1513,247 1513,428 1512,428 1512,791 1513,791 1513,858 492,858 492,911 335,911 335,1109 277,1109 277,1169 276,1169 276,1170 174,1170 174,1169 170,1169 170,1168 166,1168 166,1167 133,1167 133,1166 125,1166 125,1165 117,1165 117,1164 106,1164 106,940 107,940 107,877 155,877 155,525 108,525 108,524 107,524 107,427 106,427"/>
	<TextEquiv conf="0.68379">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os primeiros experimentos de Hawthorne, realizados entre 1924 e 1933, para analisar o clima interno
das organizações, já apontavam que a simples atenção para com as condições de trabalho foi suficiente
para gerar motivação e sentimentos positivos dos empregados em relação à organização. As pessoas são
os elementos mais importantes, pois partem delas as iniciativas para as práticas sociais e são também
criadoras dos objetivos e das inovações que almeja qualquer segmento que envolve atividade humana.
BEGNAM|, M. L. V.; ZORZO, A. Clima organizacional: percepções e aplicabilidade. Revista Científica da FHO | Uniararas, v. 1, n. 2, 2013 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. O clima organizacional abre novas perspectivas para a gestão de pessoas, na medida em que
se buscam argumentos e compreensão para o desempenho do trabalho humano, que está
relacionado a outros aspectos relevantes do cotidiano, como liderança, satisfação, ética, motivação,
desempenho e rotatividade.
Il. O conjunto das normas informais que orientam o comportamento dos membros de uma
organização no dia a dia define o seu clima organizacional.
Ill. O clima organizacional está ligado à autoestima e à satisfação, ou insatisfação, das necessidades
dos colaboradores de uma organização.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O 1I11el,.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="106,1166 116,1166 116,1167 124,1167 124,1168 132,1168 132,1169 165,1169 165,1170 169,1170 169,1171 173,1171 173,1172 277,1172 277,1171 277,1249 1513,1249 1513,1424 1512,1424 1512,1737 492,1737 492,1790 344,1790 344,1988 256,1988 256,2033 106,2033 106,1819 107,1819 107,1756 155,1756 155,1570 107,1570 107,1569 106,1569 106,1450 107,1450 107,1214 106,1214"/>
	<TextEquiv conf="0.96347">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma das mudanças da reforma trabalhista foi a formalização da categoria de serviço denominada trabalho
intermitente. Agora, as empresas podem contratar um funcionário para trabalhar esporadicamente e
pagar-lhe apenas o que for devido pelo período em que prestar seus serviços.
Disponível em: &lt;https://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2017/07/reforma-trabalhista-como-
funciona-o-trabalho-intermitente.html&gt;. Acesso em: 26 jul. 2018 (adaptado).
Considerando o disposto na reforma trabalhista, avalie as afirmações a seguir.
|. Para o contrato de trabalho intermitente, não se define uma carga horária mínima de trabalho e a
jornada máxima não pode ultrapassar 44 horas semanais ou 220 horas mensais.
Il. No trabalho intermitente, a convocação da pessoa para o trabalho deverá ser feita por escrito, via
correspondência registrada, e o trabalhador terá dois dias úteis para responder ao chamado.
Ill. Após firmado o contrato de trabalho, a parte que o descumprir deverá pagar à outra, no prazo de
30 dias, uma multa de 50% do valor da remuneração acertada.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O leill, apenas.
O llelll, apenas.
Oem.
O 1I11el,.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
