<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:56:01</Created>
	<LastChange>2020-10-21T14:08:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_de_recursos_humanos-17.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="513,523 513,1060 1107,1060 1107,523"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 277,182 277,251 1513,251 1513,492 1512,492 1512,1218 1514,1218 1514,1592 1512,1592 1512,1727 492,1727 492,1785 345,1785 345,2050 344,2050 344,2051 106,2051 106,1818 107,1818 107,492 105,492 105,251 106,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96245">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A motivação é um processo psicológico fundamental no comportamento individual. Ela interage com outros
processos mediadores da relação entre o ser humano e o ambiente. Da mesma maneira como acontece
nos processos cognitivos, a motivação não é visível em si, mas observável por meio do comportamento
das pessoas. Dentro das organizações, é função dos líderes criarem impulsos positivos que incentivem os
colaboradores de suas equipes a deixarem o estado de equilíbrio e buscarem o atendimento dos desafios
propostos pela organização, conforme o ciclo motivacional apresentado a seguir.
CHIAVENATO. |. Comportamento organizacional: a dinâmica do sucesso das organizações. 3. ed. Barueri, SP: Manole, 2014 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. No sistema autoritário coercitivo de liderança tudo o que ocorre na organização é controlado
rigidamente pelo líder, que é um grande gerador de motivação, pois oferece oportunidades de
aprendizado e treinamento para os colaboradores enfrentarem as dificuldades e melhorarem os
seus resultados.
Il. Entre os sistemas de liderança, o consultivo é o mais participativo e o que apresenta o menor grau
de arbitrariedade organizacional, pois os objetivos e as tarefas são discutidos previamente, há
comunicação de baixo para cima e encorajamento do trabalho de grupo, entretanto esse sistema
de liderança não favorece a motivação, visto que favorece a manutenção do colaborador no estado
de equilíbrio interno.
Ill. O sistema participativo de liderança é democrático, pois todos participam da tomada de decisões,
em igualdade de condições; além disso favorece a boa comunicação e um bom nível de motivação,
com destaque para o sentimento de segurança coletiva e de interdependência que ele fomenta.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
