<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:56:14</Created>
	<LastChange>2020-10-21T14:09:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_de_recursos_humanos-16.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,668 1512,668 1512,798 1513,798 1513,926 1514,926 1514,1074 1513,1074 1513,1241 492,1241 492,1298 287,1298 287,1425 344,1425 344,1552 106,1552 106,1330 107,1330 107,1264 155,1264 155,1094 156,1094 156,927 155,927 155,771 107,771 107,669 106,669 106,454 105,454 105,385 106,385"/>
	<TextEquiv conf="0.94923">
	<Unicode>QUESTÃO 09
O assunto da ética costuma ganhar destaque nas empresas após a divulgação de escândalos de corrupção
ou de assédio moral ou sexual. Essa é uma oportunidade de ampliar a discussão em torno da construção
e proteção de valores dentro das empresas.
A tendência é que haja cada vez menos espaço para empresas que não respeitam genuína e
equilibradamente os interesses de seus sócios, empregados, clientes, fornecedores e da comunidade.
Regras escritas e um sistema de punição eficaz contribuem para a promoção de condutas Íntegras,
porém são incapazes, por si sós, de assegurar comportamentos éticos permanentemente. A geração
de valor pelas empresas está relacionada primeiramente ao papel desempenhado pelo negócio
na sociedade e, nesse sentido, uma cultura organizacional saudável é fundamental para o sucesso
empresarial de longo prazo.
Disponível em: &lt;www.abhbrasil.org.br/cms/materias/artigos/a-etica-nas-organizações&gt;. Acesso em: 28 ago. 2018 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A modificação da cultura de uma organização, no que se refere ao comportamento ético dos seus
colaboradores, pressupõe que sejam abordados aspectos como a tolerância a riscos, o nível de
agressividade e o foco dos colaboradores para se atingirem os objetivos propostos.
Il. A pesquisa de clima organizacional tem-se mostrado uma ferramenta efetiva para o diagnóstico, a
análise e a coleta de sugestões de mudanças na organização que visem à promoção da qualidade
de vida dos colaboradores, ao aumento da sinergia e da produtividade bem como à implementação
de políticas e diretrizes corporativas.
Ill. Para favorecer o estabelecimento e a manutenção de uma cultura organizacional saudável,
podem ser adotadas práticas como a aplicação de processo seletivo para contratação de novos
trabalhadores, de critérios de avaliação de desempenho, de sistema de recompensas, de
treinamento e de procedimentos de promoção.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O e, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
