<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T13:53:05</Created>
	<LastChange>2020-10-21T13:59:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_gestao_de_recursos_humanos-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="106,871 276,871 276,945 1513,945 1513,1334 1512,1334 1512,1680 597,1680 597,1742 256,1742 256,2027 106,2027 106,1780 107,1780 107,1708 155,1708 155,1334 106,1334"/>
	<TextEquiv conf="0.96459">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O modelo de remuneração fixa ainda predomina na maior parte das organizações brasileiras, porém,
nas últimas décadas, diversas empresas têm aderido a novas tendências na forma de remunerar seus
colaboradores. A remuneração flexível e a remuneração por competência são modelos que vêm ganhando
espaço nas organizações.
ARAÚJO, L. C. de. Gestão de pessoas: estratégias e integração organizacional. São Paulo: Atlas, 2006 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Aremuneração flexível implica em custos adicionais e contingenciais que produzem impacto sobre
os custos fixos da organização.
Ill. A remuneração por competência surge da intenção de se valorizarem empregados com
habilidades diferenciadas, sendo os trabalhadores remunerados por seus conhecimentos e
por sua colaboração com a empresa.
Ill. A remuneração por competência está relacionada às exigências de cada cargo e às qualificações
de quem desempenha cada tarefa.
IV. Na remuneração flexível, parte do pagamento do funcionário é baseada em medidas de
desempenho individual ou organizacional.
É correto apenas o que se afirma em
Ole.
Ole
O Meiv.
O Lie.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,255 1512,255 1512,330 973,330 973,442 1355,442 1355,497 1432,497 1432,548 1514,548 1514,721 1513,721 1513,815 153,815 153,400 106,400"/>
	<TextEquiv conf="0.96319">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Para boa estruturação de um programa de treinamento e desenvolvimento é essencial compreender a
distinção entre as competências para liderança e as competências próprias da gestão.
Considerando as competências citadas, assinale a opção correta.
As competências de liderança requerem habilidades de planejamento, decisão e atuação.
As competências de liderança incluem habilidades de inovar, criar e recriar técnicas e métodos.
As competências de gestão referem-se às habilidades de influenciar, inspirar, incentivar e conduzir
equipes e trabalhos.
As competências de gestão dizem respeito às habilidades de planejar, organizar trabalhos, formar
equipes, tomar decisões, treinar e apoiar.
As competências de liderança dizem respeito às habilidades de planejar, dividir tarefas e
responsabilidades e tomar decisões.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
