<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:11:40</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:56:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_II-26.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,805 111,805 111,841 1574,841 1574,968 931,968 931,1001 613,1001 613,1107 729,1107 729,1141 928,1141 928,1168 80,1168 80,968 79,968"/>
	<TextEquiv conf="0.96876">
	<Unicode>34
Uma firma de consultoria foi contratada por uma grande empresa de exploração de petróleo para analisar um sistema de
computação pertencente a uma das suas divisões. O sistema é composto de um servidor, que emprega memória virtual,
conectado a várias estações clientes. Nesse servidor, verifica-se que as taxas de utilização da Unidade Central de Processamento
(UCP) e do disco, na realização de paginação, são, respectivamente, iguais a 10 % e 96,7 %.
Para possibilitar um aumento na taxa de utilização desta UCP, deve-se
(A) instalar uma UCP mais rápida.
(B) instalar mais memória principal.
(C) aumentar o tamanho de página utilizado.
(D) aumentar o nível de multiprogramação do sistema.
(E) aumentar a capacidade de armazenamento do disco de paginação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,262 1427,262 1427,324 1050,324 1050,437 1264,437 1264,497 950,497 950,604 960,604 960,637 984,637 984,671 1080,671 1080,704 1151,704 1151,730 616,730 616,731 80,731 80,732 79,732 80,732 80,564 79,564 79,537 80,537 80,263 79,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96403">
	<Unicode>33
Numa organização existem sistemas de informação correspondentes a cada nível. A organização tem sistemas:
* de apoio ao executivo (SAE), no nível estratégico;
* de informações gerenciais (SIG) e de apoio à decisão (SAD), no nível gerencial;
* de trabalhadores do conhecimento (STC) e de automação de escritório no nível do conhecimento;
* de processamento de transações (SPT) no nível operacional.
Quais sistemas são exemplos de SPT?
(A) Planejamento de pessoal - Contas a pagar - Análise de lucratividade.
(B) Folha de pagamento - Processamento de pedidos - Contas a receber.
(C) Controle de estoque - Planejamento de lucros - Programação industrial.
(D) Análise de custo - Previsão quinquenal de orçamento - Tratamento de imagens.
(E) Programação da produção - Análise de custo de contratos - Gerenciamento do caixa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
