<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T00:13:26</Created>
	<LastChange>2020-09-15T00:13:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="95,473 98,1016 1481,1009 1478,466"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,247 1492,247 1492,1271 1491,1271 1491,1460 1490,1460 1490,1578 1026,1578 1026,1626 995,1626 995,1674 920,1674 920,1721 788,1721 788,1722 84,1722 84,1468 83,1468 83,1319 84,1319 84,180 85,180"/>
	<TextEquiv conf="0.94421">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um homem de 52 anos de idade queixa-se de dor lombar há 3 meses e relata que, nesse período,
apresentou febre várias vezes. Ele trabalha sentado e, quando levanta da cadeira, apresenta dificuldades
para andar e agravamento da dor na região lombar. O homem menciona que os músculos da região
apontada ficam tensos e que a dor piora durante a noite. Diante das queixas, foi solicitado exame de
ressonância magnética, cujas imagens são apresentadas a seguir.
SOUZA, C.G., et al. Espondilodiscites piogênica e tuberculosa: aspectos na ressonância magnética para o diagnóstico diferencial.
Radiol Bras. v. 46, n. 3, 2013 (adaptado).
Com a confirmação do diagnóstico de Espondilodíscite piogênica, o homem foi encaminhado ao serviço
de fisioterapia para avaliação, diagnóstico fisioterapêutico e programa de intervenção. O diagnóstico por
imagem revelou acometimento segmentar de L5-S1 e do disco intervertebral interposto. A cultura do
material puncionado no corpo vertebral revelou Staphylococcus aureus.
Considerando as atuais evidências científicas que atestam a sensibilidade e a especificidade de
ferramentas para o diagnóstico fisioterapêutico, assinale a opção que apresenta o instrumento que deve
ser aplicado pelo fisioterapeuta para relacionar a sensação de dor lombar com a atividade de mobilidade
e a capacidade discriminativa.
O Questionário de Incapacidade Lombar de Quebec (Quebec Back Pain Disability Questionnaire — QBPQ).
O Questionário de Incapacidade Roland-Morris (Roland-Morris Disability Questionnaire — RMDO).
O Índice de Incapacidade Oswestry (Oswestry Disability Index — ODI).
O Índice de Capacidade para o Trabalho (Work Ability Index - WAI).
O SsF-36 (Short Form 36 Health Survey Questionnaire - SF-36).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
