<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T00:19:37</Created>
	<LastChange>2020-09-15T00:19:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1491,247 1491,786 1490,786 1490,934 1491,934 1491,1022 1492,1022 1492,1129 575,1129 575,1186 249,1186 249,1440 85,1440 85,1153 133,1153 133,652 84,652 84,595 83,595 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.94884">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A artrogripose múltipla congênita caracteriza-se pela presença de três ou mais articulações rígidas e tem
caráter não progressivo. As articulações mais comumente acometidas são as dos membros inferiores,
sendo possível encontrar contraturas em articulações dos membros superiores, como cotovelos e
punhos. As crianças com essa condição de saúde podem apresentar desde dificuldade de manuseio de
objetos até dependência de dispositivos para locomoção assistida, o que pode comprometer atividades
próprias da infância, como brincar e, até mesmo, frequentar ambiente escolar não adaptado. Os objetivos
fisioterapêuticos para esses casos incluem promover a maior independência possível para a participação
da criança em atividades individuais e coletivas em cada etapa do seu desenvolvimento, respeitando
sempre os limites impostos pela deficiência.
Com base no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A principal deformidade causada pela artrogripose é o pé equino-varo, sendo que, no pós-
operatório, o fisioterapeuta deve prescrever e orientar exercícios de mobilização, alongamentos e
o uso de órtese suropodálica em tempo integral.
Il. O fisioterapeuta deve observar o contexto social da criança para a prescrição adequada e
a orientação do uso de meios auxiliares de locomoção, como cadeiras de rodas, andadores
e/ou muletas.
Ill. Nas deformidades de flexão de joelho, após a correção cirúrgica, devem-se prescrever órteses
longas do tipo órtese joelho tornozelo pé (OJTP), sem cinto pélvico.
IV. As crianças com bom prognóstico de marcha apresentam tronco sem deformidades, força muscular
mínima de grau 3 nos músculos dos membros superiores e são capazes de utilizar recursos auxiliares
de marcha, como muletas e andadores.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oem
O Ielv.
O Lilelv.
O I,Ieiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
