<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T00:08:33</Created>
	<LastChange>2020-09-15T00:09:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-22.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,475 1490,475 1490,620 1491,620 1491,1193 575,1193 575,1248 234,1248 234,1502 85,1502 85,1214 178,1214 178,586 86,586 86,585 85,585 85,476 84,476 84,475 83,475 83,474 84,474"/>
	<TextEquiv conf="0.96088">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Nas últimas duas décadas, a gravidez na adolescência tornou-se um importante tema de debate e
alvo de políticas públicas em praticamente todo o mundo. O desenvolvimento de ações educativas
relacionadas à saúde sexual e à saúde reprodutiva, baseadas nas demandas e nas necessidades
trazidas pelos adolescentes, é fundamental. No Brasil, a mudança de padrões da gravidez na
adolescência está relacionada a vários fatores, como a implantação da Estratégia Saúde da Família e
do Programa Saúde na Escola.
Disponível em: &lt;http://www.saude.gov.br&gt;. Acesso em: 25 jul. 2019 (adaptado).
Em relação à atuação do fisioterapeuta nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
I. O fisioterapeuta promove a articulação de parcerias para o desenvolvimento de estratégias
sistemáticas de busca ativa de adolescentes grávidas no território, acolhendo-as e realizando
atendimento pré-natal.
II. O fisioterapeuta promove a articulação de estratégias, em redes intra e intersetorial, para
o desenvolvimento de ambientes protetores às adolescentes grávidas, às mães e aos pais
adolescentes, para garantia da sua permanência na escola, para acesso à profissionalização e ao
primeiro emprego e para fortalecimento dos laços familiares.
III. O fisioterapeuta promove a articulação de ações intra e intersetoriais, fortalecendo uma
intervenção individualizada, capaz de promover o desenvolvimento saudável de adolescentes e
favorecer ambientes protetores.
IV. O fisioterapeuta promove a articulação de parceria com as famílias, conduzindo atividades de
educação e saúde relacionadas ao crescimento e ao desenvolvimento de adolescentes, à saúde
sexual e reprodutiva, à prevenção de violência e acidentes e à redução do uso abusivo de álcool e
outras drogas.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, II e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
