<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T00:09:50</Created>
	<LastChange>2020-09-15T00:10:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISIOTERAPIA-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1491,247 1491,514 1490,514 1490,818 1492,818 1492,1054 470,1054 470,1110 274,1110 274,1237 323,1237 323,1364 85,1364 85,1076 133,1076 133,656 84,656 84,626 240,626 240,514 85,514 85,515 84,515"/>
	<TextEquiv conf="0.95527">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Para os pacientes com tuberculose pulmonar, muitas vezes, o fim do tratamento medicamentoso
não significa a cura completa. Os indivíduos podem apresentar distúrbios ventilatórios e entre as
complicações mais comuns estão o enfisema regional, as estrias atelectásicas e a fibrose pleural,
que podem levar a lobectomia, toracoplastia ou pneumectomia, reduzindo, assim, sua tolerância
ao exercício e, consequentemente, a qualidade de vida. Além do comprometimento pulmonar, o
emagrecimento causado pela doença leva a uma redução de massa muscular, podendo causar redução
da força muscular respiratória.
BOTEZEL, D. M.; DOSSENA, L.O.; NAUE, W.S. Efeito de um programa de fisioterapia em pacientes com tuberculose pulmonar.
Revista Perspectiva: Ciência e Saúde, v. 1, n. 1, 2016 (adaptado).
Considerando o texto e os níveis de atenção à saúde, avalie as afirmações a seguir.
|. Acondição descrita no texto pressupõe a condução de um plano de intervenção pelo fisioterapeuta
do NASF baseado na orientação de usuários e cuidadores em relação à atenção com a saúde e à
adesão ao tratamento fisioterapêutico.
Il. Em caso de tratamento cirúrgico, a necessidade de abordagem do fisioterapeuta do programa
de atenção domiciliar (PAD), após alta hospitalar, deve ser levada em consideração para orientar
usuários e cuidadores em relação à atenção com a saúde, à adesão ao tratamento fisioterapêutico,
à intervenção em nível secundário e à indicação de reabilitação, quando necessário.
Ill. O atendimento do paciente tanto pelo fisioterapeuta do NASF quanto do PAD se faz necessário
considerando demandas de intervenção em nível terciário de atenção à saúde.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II, e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
