<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:27:57</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:33:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-11.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="60,1430 252,1430 252,1479 1555,1479 1555,1748 1554,1748 1554,1937 1555,1937 1555,1994 61,1994 61,1602 59,1602 59,1479 60,1479"/>
	<TextEquiv conf="0.96483">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A presença de cálculos urinários ou urólitos em pequenos ruminantes pode desencadear um sério problema denominado
urolitíase. Esta alteração, comum em caprinos e ovinos machos, pode causar obstrução da uretra, em decorrência da
sua estrutura anatômica longa, estreita e tortuosa (flexura sigmóide) ou obstrução no apêndice da glande, impedindo o
fluxo normal da urina, que passa a ficar retida na bexiga. No que concerne ao tema abordado, é correto concluir:
(A) Em ovinos, apesar da ingestão limitada de água e a perda hídrica excessiva pela respiração causar aumento da
densidade urinária, estes fatores não aumentam a chance de surgimento dos urólitos.
(B) A principal causa de urólitos em pequenos ruminantes mantidos em regime de confinamento é a presença de
oxalatos ou sílica nos suplementos alimentares.
(C) O tratamento é cirúrgico e consiste em procedimento relativamente simples, acompanhado de altos índices de
recuperação; entretanto, deve-se levar em consideração a relação custo/benefício, ou seja, o valor do animal e o
custo final da cirurgia.
(D) Os urólitos podem ocorrer em machos castrados, porém, reprodutores inteiros maduros possuem risco maior de
apresentarem a doença, como consequência de traumatismos secundários à monta.
(E) A formação dos urólitos é uma alteração metabólica desencadeada principalmente pelo desequilíbrio entre os teores
de fósforo, cálcio e magnésio da dieta de animais que recebem concentrado com teores inadequados de minerais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,854 251,854 251,903 1553,903 1553,935 1555,935 1555,1396 61,1396 61,1026 60,1026"/>
	<TextEquiv conf="0.96743">
	<Unicode>QUESTÃO 16
O complexo hiperplasia endometrial cística (HEC) das cadelas é uma condição grave em que o útero se enche de fluido,
podendo levar à piometra decorrente de infecção bacteriana secundária. A toxemia resultante está associada às
alterações clínicas características, principalmente sede excessiva, vômitos, inapetência, choque e óbito. Com relação ao
assunto em tela, é correto complementar:
(A) A causa do complexo HEC-piometra está associada a um desequilíbrio hormonal progressivo relacionado à
sensibilidade do útero canino à progesterona.
(B) Existem dois tipos principais de piometra, a aberta e a fechada. Na piometra aberta não há secreção vaginal e,
geralmente, está relacionada a um quadro clínico mais agudo.
(C) Os períodos sequenciais de dominância progesterônica, seguidos pela dominância prolongada do estrógeno, seja
ele natural (metaestro) ou provocado pela administração de anticoncepcionais, leva ao desenvolvimento de HEC.
(D) A remoção cirúrgica do útero e dos ovários, mesmo após a reidratação adequada (fluidoterapia intravenosa), deve
ser evitada como tratamento de eleição devido ao risco cirúrgico.
(E) A prostaglandina F,7,, devido à sua ação luteolítica, aumenta as concentrações séricas de progesterona, sendo o
tratamento de eleição, por não provocar efeitos colaterais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,207 1555,207 1555,569 1554,569 1554,820 61,820 61,421 59,421 59,207 60,207"/>
	<TextEquiv conf="0.96262">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Sabendo-se que a farmacocinética e a farmacodinâmica são inerentes a cada espécie animal, conclui-se que a extrapolação,
tanto da indicação quanto da dose dos medicamentos de uma espécie animal para outra, pode acarretar grande risco para a
saúde dos animais. Portanto, somente o médico veterinário está habilitado a prescrever medicamentos para animais. Deve-se
considerar que até mesmo aqueles medicamentos de livre comercialização podem promover efeitos indesejáveis, como é o
caso do antiinflamatório não-esteroidal paraminofenol (acetaminofeno), que é seguro quando utilizado por seres humanos e
cães; no entanto, se administrado aos gatos pode até mesmo causar óbito. Com relação à intoxicação causada por este
medicamento em gatos, é correto afirmar que as principais alterações clínicas estão relacionadas
(A) aos distúrbios da coagulação, sendo que os gatos apresentam petéquias, hematomas e, dependendo da gravidade do qua-
dro, hemorragias extensas; o tratamento adequado para esta intoxicação é a utilização das vitaminas K e do complexo B.
(B) à neurotoxicidade, sendo que os gatos apresentam ataxia, hiperexcitabilidade e convulsões que podem levar à
morte; o tratamento adequado para esta intoxicação é a utilização de xilazina associada à atropina.
(C) ao comprometimento renal, sendo que os gatos apresentam prostração, anúria, edema facial e acidose metabólica,
que poderá desencadear quadro convulsivo terminal; o tratamento adequado para esta intoxicação é a utilização de
diuréticos poupadores de potássio, bem como o uso de bicarbonato de sódio e de benzodiazepínicos.
(D) à hepatotoxicidade e à meta-hemoglobinemia, sendo que os gatos apresentam icterícia, edema facial, cianose e
dispnéia; o tratamento adequado para esta intoxicação é a utilização de N-acetilcisteína e cimetidina.
(E) à cardiotoxicidade, sendo que os gatos apresentam vômitos, hipotensão e arritmias cardíacas; o tratamento
adequado é a utlização de digitálicos, como a digitoxina, e antiarrítmicos, como a lidocaína.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
