<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:26:13</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:42:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="60,1379 251,1379 251,1426 1555,1426 1555,1984 61,1984 61,1985 60,1985"/>
	<TextEquiv conf="0.96569">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Análise de Perigos e Pontos Críticos de Controle (APPCC) é definida como um conjunto sistemático de atividades
utilizadas para o controle da produção de alimentos, visando a garantia da segurança e da qualidade dos alimentos.
Alguns princípios básicos devem ser seguidos para a implementação da APPCC, que são:
IT. estabelecer rotina de monitoramento;
II. determinar os pontos críticos de controle;
III. estabelecer os limites críticos;
IV. identificar os perigos potenciais;
V. estabelecer um sistema de verificação para dar continuidade à APPCC;
VI. estabelecer ações corretivas;
VII. estabelecer efetivo sistema de anotações.
Da análise dos princípios, é possível inferir que a ordem específica a ser seguida para a implementação da APPCC é
(A) IL, IIL,IV,VIL,VI,IeV.
(B) IL, IV,IIL,VILI,I,VIIeEV.
(OC) IITL,IV,IL,VIL,VI,IeV.
(D) IV, IL,IIL,I,VI,VIIeEV.
(E) IV, III, IL, VI, 1, Ve VII.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,826 251,826 251,873 1554,873 1554,1352 62,1352 62,1353 61,1353 61,986 59,986 59,873 60,873"/>
	<TextEquiv conf="0.96742">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, por meio de Instrução Normativa, aprovou o Regulamento
Técnico de Métodos de Insensibilização para o Abate Humanitário de Animais de Açougue, documento no qual são
previstos os métodos mecânico, elétrico e da exposição à atmosfera controlada. No que concerne a tais métodos, é
correto afirmar que
(A) o método da exposição à atmosfera controlada emprega o nitrogênio ou a mistura de nitrogênio e ar atmosférico,
que são injetados dentro de câmaras apropriadas para oferecer conforto ao animal.
(B) os eletrodos, no método elétrico, devem ser posicionados de modo a permitir que a corrente elétrica caminhe no
sentido crânio-caudal e favorecendo o decúbito lateral.
(C) o método mecânico percussivo penetrativo emprega pistola com dardo cativo, a qual deve ser posicionada de modo
a assegurar que o dardo penetre no córtex cerebral, através da região frontal.
(D) o método mecânico percussivo não penetrativo é recomendado quando a sangria não é necessária, facilitando o
manejo e as condições higiênico-sanitárias.
(E) no método elétrico não se permite molhar a região de fixação dos eletrodos para evitar riscos de choque do
operador e manter as condições de higiene local.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,165 252,165 252,197 1555,197 1555,367 1554,367 1554,488 1555,488 1555,543 1554,543 1554,663 1555,663 1555,793 62,793 62,794 61,794 61,368 59,368 59,197 60,197"/>
	<TextEquiv conf="0.96030">
	<Unicode>QUESTÃO 28
A defumação é uma técnica de aplicação de calor e fumaça que visa conferir propriedades organolépticas especiais e
contribuir para a conservação dos alimentos. A fumaça de certas madeiras contém diversas substâncias, como cresóis,
fenóis, guaiacóis, álcoois etílico e metílico, aldeído fórmico, ácidos acético e fórmico, as quais têm ação bactericida. Na
aplicação desse processo, deve-se evitar madeiras resinosas, pois estas podem conferir gosto e cheiro desagradáveis
ao produto. Emprega-se a defumação em carnes (como presunto e lombo), embutidos (como lingúiças e paio) e
pescados, geralmente, após um tratamento prévio de cura, visando também obter
(A) efeito desidratante discreto; substâncias oxidantes que evitam a rancificação; superfície do produto impregnada de
substâncias produzidas por microrganismos que favorecem a maturação do produto e ação amaciadora pelo
aumento da atividade enzimática.
(B) desidratação intensa que auxilia na conservação do produto; substâncias oxidantes que evitam a rancificação; superfície
do produto impregnada de substâncias antimicrobianas e ação amaciadora pelo aumento da atividade enzimática.
(C) efeito desidratante discreto; substâncias oxidantes que evitam a rancificação; propriedades organolépticas especiais
em consequência da presença de microrganismos na superfície do produto e ação regeneradora e amaciadora pelo
aumento da atividade enzimática.
(D) desidratação intensa que auxilia na conservação do produto; substâncias antioxidantes que evitam a rancificação e
superfície do produto impregnada de substâncias produzidas por microrganismos que favorecem a maturação do produto.
(E) efeito desidratante discreto; substâncias antioxidantes que evitam a rancificação; superfície do produto impregnada
de substâncias antimicrobianas e ação amaciadora pelo aumento da atividade enzimática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
