<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:28:26</Created>
	<LastChange>2021-01-18T13:19:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="493,315 493,805 1121,805 1121,315"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="60,1410 251,1410 251,1459 1555,1459 1555,1582 1377,1582 1377,1746 1555,1746 1555,1899 1104,1899 1104,1965 62,1965 62,1966 61,1966 61,1582 59,1582 59,1459 60,1459"/>
	<TextEquiv conf="0.96743">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Ao nascimento, os testículos do cavalo encontram-se na bolsa testicular. Com o desenvolvimento do animal, os
testículos passam a ter localização intra-abdominal. Na puberdade, inicia-se a descida dos testículos para a bolsa
testicular, onde permanecem durante toda a vida adulta. A ausência dessa descida, de um ou dos dois testículos,
caracteriza o criptorquismo uni ou bilateral. Tendo em vista as informações apresentadas, é correto inferir que
(A) cavalos criptórquios unilaterais, não castrados, apresentam forte libido, porém, são inférteis.
(B) o principal problema associado aos criptórquios é o risco de que o testículo retido torne-se neoplásico.
(C) cavalos criptórquios bilaterais são férteis, apresentam fraca libido e características sexuais secundárias pouco
desenvolvidas.
(D) o tratamento medicamentoso é recomendado para esses casos, apesar da provável natureza hereditária da
condição.
(E) aremoção cirúrgica só é recomendada para os casos de criptorquismo bilateral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="59,209 454,209 454,839 1191,839 1191,930 1555,930 1555,1053 560,1053 560,1117 525,1117 525,1162 504,1162 504,1307 120,1307 120,1308 61,1308 61,1053 60,1053 60,285 59,285"/>
	<TextEquiv conf="0.94256">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Analise a representação abaixo:
(POPESKO, P. Atlas de Anatomia Topográfica dos Animais
Domésticos. São Paulo: Manole, 1998. 616 p.)
Para o tratamento da síndrome cólica do eqúino, é de grande importância o conhecimento anatômico do trato
gastrintestinal, constituído pelo estômago (com capacidade de até 15 L), intestino delgado (com capacidade de até 68 L),
ceco (com capacidade de até 36 L), cólon maior (com capacidade de até 86 L) e cólon menor (com capacidade de até
16 L). As estruturas indicadas pelos números 1, 2 e 3 representam, respectivamente,
(A) ceco, intestino delgado e estômago.
(B) ceco, cólon menor e cólon maior.
(C) estômago, intestino delgado e ceco.
(D) cólon menor, estômago e ceco.
(E) duodeno, jejuno e íleo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
