<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:25:24</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:29:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="60,808 475,808 475,853 1555,853 1555,976 1554,976 1554,1172 1555,1172 1555,1231 60,1231"/>
	<TextEquiv conf="0.87933">
	<Unicode>QUESTÃO 37 — DISCURSIVA
A icterícia caracteriza-se pelo acúmulo de bilirrubina no plasma sangúíneo e nos tecidos. A quantidade de bilirrubina
suficiente para causar a icterícia varia entre as espécies. E possível que o animal apresente concentração elevada de
bilirrubina no sangue antes mesmo da icterícia ser clinicamente detectável. Considerando que a ocorrência de animais
com icterícia é frequente na prática clínica veterinária, responda:
a) Qual é a manifestação clínica mais evidente de icterícia? (valor: 1,0 ponto)
b) Com o objetivo de estabelecer a origem da icterícia, cite os meios semiológicos que devem ser utilizados durante o
exame físico do animal. (valor: 2,0 pontos)
c) Considerando o mecanismo de instalação do processo, classifique e caracterize as icterícias. (valor: 3,0 pontos)
d) Quais exames laboratoriais devem ser realizados para definir o tipo de icterícia presente e, consequentemente, sua
origem? (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,207 1556,207 1556,330 1555,330 1555,410 1554,410 1554,670 1555,670 1555,729 61,729 61,330 60,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96763">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Em uma granja avícola, um lote de matrizes pesadas em produção apresentou resultado positivo para Salmonella
Pullorum, comprovado por meio da realização dos exames e de testes exigidos pela Secretaria de Defesa Agropecuária
do Ministério da Agricultura, Pecuária e do Abastecimento. Segundo Instrução Normativa deste mesmo órgão,
implementada dentro do Plano Nacional de Sanidade Avícola (PNSA), o procedimento em relação às aves deve ser
(A) a vacinação imediata de todo o lote com vacina inativada contra Salmonella Pullorum, por ser este tipo de vacina
mais seguro e não haver possibilidade de reversão de virulência, além de reforço das medidas de biosseguridade.
(B) a vacinação imediata de todo o lote com vacina viva contra Salmonella Pullorum, permitindo, assim, resposta imune
mais rápida e eficiente, além de reforço das medidas de biosseguridade.
(C) o sacrifício de todo o lote e a eliminação de todos os ovos, incubados ou não, dele provenientes, uma vez que este
sorotipo é específico para galinhas.
(D) ouso de medicação terapêutica para eliminar a bactéria no menor espaço de tempo possível, descartando-se todos
os ovos provenientes deste lote, incubados ou não, e reforço das medidas de biosseguridade.
(E) a suspensão da colheita dos ovos até a obtenção de resultados negativos dos exames, visando a redução de
contaminação da progênie e dos operários responsáveis pela colheita, além de reforço das medidas de biosseguridade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
