<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:25:38</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:30:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1133 251,1133 251,1183 1554,1183 1554,1672 1555,1672 1555,1729 1554,1729 1554,1991 808,1991 808,1992 62,1992 62,1993 61,1993 61,1804 62,1804 62,1673 61,1673 61,1373 60,1373"/>
	<TextEquiv conf="0.96616">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um equino adulto começou a apresentar quadro clínico de prostração e perda de apetite. Dois dias após, o médico
veterinário constatou taquipnéia e temperatura retal de 40,6 ºC. O sangue foi colhido para a realização de exames
laboratoriais, sendo que o teste de imunodifusão em gel de ágar (teste de Coggins) foi positivo, considerando-se,
portanto, o animal acometido pela anemia infecciosa egqúina (AIE). Tendo em vista que o animal habita uma região que
não é de alto risco de ocorrência de AIE, de acordo com Instrução Normativa do Ministério da Agricultura, Pecuária e
Abastecimento para esta enfermidade, o procedimento correto é o de
(A) manter o animal isolado durante 15 dias e, após este período, repetir o teste de Coggins, quando então, se
confirmada a positividade, deve-se proceder à eutanásia.
(B) manter o animal isolado durante 30 dias e, após este período, repetir o teste de Coggins, quando então, se
confirmada a positividade, deve-se vaciná-lo com vacina inativada.
(C) manter o animal isolado durante 15 dias e, após este período, repetir o teste de Coggins, quando então, se
confirmada a positividade, deve-se vaciná-lo com vacina viva.
(D) iniciar, imediatamente após o resultado do primeiro teste laboratorial, tratamento com quinolonas durante 15 dias
ininterruptos.
(E) iniciar, imediatamente após a confirmação do segundo teste laboratorial, tratamento com quinolonas durante 15 dias
ininterruptos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,208 1555,208 1555,394 1431,394 1431,549 1554,549 1554,606 1553,606 1553,810 1554,810 1554,998 808,998 808,999 62,999 62,1000 61,1000 61,942 62,942 62,812 61,812 61,396 59,396 59,208 60,208"/>
	<TextEquiv conf="0.96672">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Um cão foi atendido numa clínica veterinária apresentando a seguinte manifestação clínica: emagrecimento, queda de
pêlos, dificuldade de cicatrização de feridas e onicogrifose (crescimento exagerado das unhas). À palpação, o médico
veterinário constatou aumento do tamanho do baço e do fígado. Na anamnese, o proprietário relatou que o animal tinha
acesso a matagal próximo ao local de residência. Colheu-se o sangue do cão para a realização do exame de
imunofluorescência indireta (IFI), o qual apresentou resultado positivo. Nesta situação, a provável enfermidade que
acometeu o animal e a conduta ética a ser seguida pelo médico veterinário são, respectivamente,
(A) toxoplasmose, sendo recomendável a eutanásia do animal, podendo ser utilizada, para tal, a eletrocussão.
(B) toxoplasmose, sendo recomendável a eutanásia do animal, podendo ser utilizada, para tal, a associação de
anestésicos gerais.
(C) leishmaniose visceral, devendo-se recomendar que o animal não tenha acesso à área do matagal e tratá-lo com
antibióticos do grupo dos aminoglicosídeos.
(D) toxoplasmose, devendo-se recomendar que o animal não tenha acesso à área do matagal e tratá-lo com
antibióticos do grupo dos aminoglicosídeos.
(E) leishmaniose visceral, sendo recomendável a eutanásia do animal, podendo ser utilizada, para tal, a associação de
anestésicos gerais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
