<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:27:36</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:43:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1116 251,1116 251,1154 1555,1154 1555,1404 1554,1404 1554,1568 1555,1568 1555,1626 1554,1626 1554,1989 62,1989 62,1990 61,1990 61,1405 60,1405"/>
	<TextEquiv conf="0.95951">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Os benefícios do manejo dietético para cães e gatos acometidos de insuficiência renal crônica são reconhecidos há mais
de uma década. A principal modificação introduzida foi a restrição protéica, cuja finalidade básica é diminuir a produção
de catabólitos nitrogenados tóxicos, causadores da manifestação clínica de uremia. Atualmente, o acompanhamento
nutricional do paciente urêmico adquiriu conotação mais ampla, que é a de assegurar o estado nutricional adequado, de
atuar nas consequências da insuficiência renal, como o hiperparatireoidismo secundário e, além disso, de auxiliar na
correção de algumas das alterações metabólicas existentes. Portanto, o médico veterinário que trabalha com pequenos
animais deve ter ciência da importância dos conhecimentos sobre nutrição, de modo a aplicá-los adequadamente em
sua rotina clínica. Diante deste panorama, é correto concluir:
(A) A oferta de proteína dietética para os gatos com doença renal crônica deve ser menor que nos cães, uma vez que
os gatos requerem quantidades significativamente menores de proteína quando comparados com os cães.
(B) Na doença renal, as dietas de cães e gatos devem apresentar restrição de gordura, uma vez que o aumento da
densidade energética da dieta é acompanhado de consumo de maiores quantidades de alimento.
(C) Para os cães e os gatos, a hiperfosfatemia deve ser minimizada pela limitação do consumo dietético e da absorção
intestinal de fósforo, o que pode ser alcançado com a restrição da proteína dietética.
(D) Na insuficiência renal crônica, observa-se frequentemente o desenvolvimento de hipertensão arterial sistêmica; no
entanto, para cães e gatos, não é necessária a restrição dietética no consumo do sódio.
(E) Em gatos, as concentrações sanguíneas de potássio devem ser cuidadosamente monitoradas, pois a restrição do
consumo pode ser necessária, uma vez que a hipercalemia é uma alteração muito frequente na doença renal
crônica dessa espécie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="61,121 1555,121 1555,456 1554,456 1554,969 1555,969 1555,1026 62,1026 62,1027 61,1027 61,457 60,457 60,122 61,122"/>
	<TextEquiv conf="0.34048">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Na exploração leiteira, o manejo nutricional deve ser balanceado, posto que a ingestão de alimentos ricos em proteínas
pode causar problemas digestivos. Por outro lado, a gestação e a lactação podem causar desequilíbrio no metabolismo
do cálcio, ocasionando, entre outras alterações, hipotonia intestinal. Considere que uma vaca leiteira, com seis anos de
idade, no primeiro mês de lactação, apresentava diminuição do apetite, queda na produção leiteira e distensão
abdominal observada no quadrante superior direito, cranial à fossa paralombar. Os exames laboratoriais deste animal
indicaram alcalose metabólica, hipocloremia e hipocalemia. Após a análise do histórico e do exame físico, há suspeita de
deslocamento do abomaso à direita. Frente a essas informações, a sequência correta de exames e procedimentos a ser
realizada é:
(A) eletrocardiografia; punção no ponto central da área distendida; percussão e auscultação na porção dorsal dos
espaços intercostais entre a 92 e a 138 costelas direita; laparotomia exploratória à direita e palpação retal.
(B) eletrocardiografia; laparotomia exploratória à esquerda; palpação retal; percussão da fossa paralombar direita e
punção no ponto central da área distendida.
(C) punção no ponto central da área distendida; percussão e auscultação na porção dorsal dos espaços intercostais
entre 9º e a 132 costelas direita; laparotomia exploratória à direita e palpação retal.
(D) palpação retal; percussão e auscultação na porção dorsal dos espaços intercostais entre a 9º e a 13º costelas
direita; punção no ponto central da área distendida e laparotomia exploratória à direita.
(E) percussão e auscultação na porção dorsal dos espaços intercostais entre a 92º e a 138 costelas direita; laparotomia
exploratória à esquerda e palpação retal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
