<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:27:19</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:32:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="61,1284 247,1284 247,1333 1554,1333 1554,1596 1553,1596 1553,1700 1555,1700 1555,1787 1554,1787 1554,1894 1556,1894 1556,1920 1554,1920 1554,1978 1268,1978 1268,1979 981,1979 981,1980 694,1980 694,1981 407,1981 407,1982 121,1982 121,1983 120,1983 120,1921 61,1921 61,1488 60,1488 60,1285 61,1285"/>
	<TextEquiv conf="0.96046">
	<Unicode>QUESTÃO 21
As micotoxicoses são um grande problema na criação animal, podendo causar perdas econômicas significativas. Além
disso, também são de interesse na saúde pública, pois tais toxinas podem ser veiculadas através de produtos de origem
animal, acarretando risco à saúde humana. Dentre as micotoxinas destacam-se as aflatoxinas, que são metabólitos
secundários, produzidos por algumas cepas de fungos do gênero Aspergillus, especialmente A. flavus e A. parasiticus.
Com relação a estas micotoxinas, é correto afirmar:
(A) As principais alterações clínicas verificadas em um quadro de aflatoxicose são aquelas relativas principalmente ao
comprometimento — hepático; no entanto, as aflatoxinas podem também produzir imunossupressão,
carcinogenicidade e teratogenicidade.
(B) A pasteurização e a liofiização são importantes processos que permitem a eliminação da toxina no leite e em
produtos lácteos, já que esta micotoxina é termolábil.
(C) Quando se constatar a presença da toxina no alimento que será destinado aos animais de criação, é necessário
que se proceda ao aquecimento deste substrato em temperaturas elevadas, permitindo, assim, a morte do fungo e a
eliminação da toxina produzida.
(D) Alimentos estocados em locais onde há temperatura baixa (menor que 15ºC), umidade relativa do ar elevada e
anaerobiose propiciam condições ideais para a proliferação do fungo e a produção de aflatoxinas.
(E) Os substratos de eleição para a colonização e produção de aflatoxinas são as forrageiras, como Brachiaria
decumbens e Panicum maximum, em períodos de chuva, com temperatura ambiente acima de 25 ºC e umidade
elevada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="189,418 189,1252 1486,1252 1486,418"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="61,158 251,158 251,207 1556,207 1556,395 1258,395 1258,396 61,396 61,209 60,209 60,159 61,159"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A diversificada tecnologia envolvendo o manejo avícola é um dos pilares à obtenção dos expressivos índices de
produtividade deste importante setor do agronegócio. Um exemplo é o preparo do ambiente e dos equipamentos visando à
chegada das aves, uma vez que ambos devem estar limpos, desinfetados e montados. As campânulas deverão ser ligadas
a fim de que a temperatura atinja o nível desejado (29 a 31 ºC) algumas horas antes da chegada das aves. Além da
utilização de termômetros espalhados por todo o aviário, o próprio comportamento da ave é um indicador de temperatura
adequada. A distribuição indicativa de conforto térmico das aves dentro do círculo de proteção corresponde a:</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
