<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:25:56</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:42:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 247,158 247,208 1555,208 1555,330 1554,330 1554,543 1555,543 1555,761 61,761 61,362 60,362"/>
	<TextEquiv conf="0.96189">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Rabies is a worldwide public health disease; each year more than 30,000 people die from rabies and 10 to 12 million
people receive post-exposure treatment. Dog and cat bites or scratches comprise the majority of reported cases of
human exposure. More than 27,000 animal cases are described worldwide each year; vaccination has been the single
most effective means of controlling rabies in domestic animal populations.
Which of the following statement is correct?
(A) Progressive paralysis is the clinical result of rabies virus replication in myocytes, and after that the virus spreads in
all tissues, including the heart.
(B) Serum radial immunodiffusion is the gold standard diagnostic test for rabies, and that method has been
predominantly used to diagnosis rabies antemortem in animals.
(C) Rabies virus is resistant to formalin, phenol, alcohol and halogens derivates, but it is inactivated by ultraviolet light
and freezing.
(D) Giemsa staining of bone marrow smears is the post-mortem diagnostic method of choice in rabies suspects due to
its high specificity and sensitivity to detect intracytoplasmic inclusions.
(E) The most widely used and reliable method of diagnosing rabies in animals is demonstration of the viral antigen by
direct fluorescent antibody test of suitable brain tissue.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="60,1455 251,1455 251,1498 1555,1498 1555,1589 1554,1589 1554,1929 1557,1929 1557,1988 61,1988 61,1589 60,1589"/>
	<TextEquiv conf="0.93436">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Alterações tegumentares ou dermatoses nos animais podem se desenvolver em decorrência de diversos agentes etiológicos.
Algumas dessas enfermidades são consideradas zoonoses, ou seja, a infeccão é transmitida ao ser humano por meio do
contato com os animais doentes ou reservatórios. As dermatoses de caráter zoonótico e seus respectivos agentes são:
(A) dermatofitose ou tinha (agente envolvido: Microsporum spp); otoacaríase (agente envolvido: Otodectes cynotis);
dermatite bacteriana (agente envolvido: Staphylococcus aureus).
(B) escabiose (exemplos de agentes envolvidos: Sarcoptes spp e Notoeadres cati); esporotricose (agente envolvido:
Sporotrix schenckii); dermatofitose ou tinha (agente envolvido: Microsporum spp).
(C) dermatofitose ou tinha (agente envolvido: Trychophyton spp); esporotricose (agente envolvido: Sporotrix schenckii);
demodiciose (agente envolvido: Demodex spp).
(D) escabiose (exemplos de agentes envolvidos: Sarcoptes spp e Notoedres cati); dermatite bacteriana (agente
envolvido: Staphylococcus aureus); otoacaríase (agente envolvido: Otodectes cynotis).
(E) dermatofitose ou tinha (agente envolvido: Trychophyton mentagrophytes); demodiciose (agente envolvido: Demodex
spp); dermatite bacteriana (agente envolvido: Staphylococcus aureus).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,804 251,804 251,853 1555,853 1555,1007 1554,1007 1554,1326 1553,1326 1553,1401 61,1401 61,1007 59,1007 59,853 60,853"/>
	<TextEquiv conf="0.96838">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A encefalopatia espongiforme bovina (da sigla em inglês BSE), conhecida como “doença da vaca louca”, é uma doença
priônica transmissível que determina degeneração crônica do sistema nervoso central de bovinos. Embora ainda não
haja relato da ocorrência da BSE no Brasil, faz-se imprescindível o máximo conhecimento sobre a doença por parte dos
médicos veterinários, além da existência de esquema eficaz de vigilância para a doença. A principal forma de
transmissão da BSE e suas implicações ocorrem por meio de
(A) alimentação dos bovinos com farinha de carne/ossos contaminados, culminando com a proibição do sistema de
confinamento na produção bovina.
(B) vetores biológicos, como carrapatos e mosquitos hematófagos, proporcionando o aparecimento de sinais nervosos
e dificuldade de locomoção algumas horas após o contato destes agentes com os bovinos.
(C) transmissão vertical da mãe para os bezerros, fato este determinante na aceleração do processo de rastreamento
nos bovinos.
(D) alimentação dos bovinos com farinha de carne/ossos contaminados, culminando com a proibição do uso destas
farinhas na formulação de rações destinadas aos ruminantes.
(E) vetores biológicos, como carrapatos e mosquitos hematófagos, favorecendo a transmissão em bovinos criados em
sistema de confinamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
