<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:24:52</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:41:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="60,167 475,167 475,205 1556,205 1556,456 1552,456 1552,654 1554,654 1554,842 1549,842 1549,971 1301,971 1301,970 1053,970 1053,969 805,969 805,968 557,968 557,967 309,967 309,966 61,966 61,965 60,965"/>
	<TextEquiv conf="0.92718">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
A influenza aviária é uma enfermidade viral cujos prejuízos dependem das características biológicas do microrganismo,
das infecções intercorrentes, do estresse ambiental e da idade da ave. As consequências podem variar, como baixa taxa
de morbidade ou alta taxa de mortalidade, aproximando-se de 100%. Em geral, as manifestações clínicas mais comuns
são depressão, redução no consumo de ração e na produção de ovos, tosse, espirro, corrimento nasal, edema de
cabeça e face, cianose e diarréia. Em casos agudos, as aves são encontradas mortas sem manifestações clínicas
anteriores. Quando há lesões, pode-se observar necrose multifocal, edema e hemorragia de cristas e barbelas,
pneumonia, petéquias na gordura envolvendo o coração e nas glândulas do proventrículo, além de hemorragia
subcutânea. Assim sendo, pergunta-se:
a) Esta enfermidade já foi diagnosticada no Brasil? Há vacina contra esta enfermidade disponível no mercado nacional?
(valor: 1,0 ponto)
b) Cite duas consequências sociais resultantes da ocorrência de um surto desta enfermidade em um país que
apresenta avicultura desenvolvida. (valor: 2,0 pontos)
c) Cite duas consequências econômicas resultantes da ocorrência de um surto desta enfermidade em um país que
apresenta avicultura desenvolvida. (valor: 2,0 pontos)
d) Quais são as medidas essenciais para controle dessa enfermidade no caso da ocorrência de um surto?
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
