<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:26:51</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:32:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1112 251,1112 251,1161 1555,1161 1555,1380 1547,1380 1547,1543 1555,1543 1555,1605 1457,1605 1457,1739 1061,1739 1061,1799 402,1799 402,1987 61,1987 61,1799 60,1799 60,1772 107,1772 107,1621 110,1621 110,1380 59,1380 59,1161 60,1161"/>
	<TextEquiv conf="0.96664">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Atualmente, a discussão sobre dejetos e resíduos ligados às diversas atividades produtivas tem sido frequente e atingido
diferentes setores. Na avicultura e na suinocultura, o descarte de animais mortos, entre outros materiais, também tem
merecido análise criteriosa. Considerando os diversos sistemas propostos para o destino final dos animais mortos, a
compostagem vem, gradativamente, sendo utilizada por muitas empresas, pois, por meio da ação de microrganismos
termofílicos, degrada-se a matéria orgânica obtendo-se material semelhante ao húmus. Se a cama e as carcaças
estiverem contaminadas com agentes patogênicos, estes serão destruídos, reduzindo-se assim a possibilidade de
disseminação de doenças. Pode-se associar ao método de compostagem as seguintes características:
T. Evita o problema de contaminação de lençóis de água, que pode ocorrer quando as carcaças são enterradas.
II. Suprime o custo com combustível, além de evitar a poluição do ar quando se utiliza a incineração.
III. Em algumas situações, é adicionada fonte extra de carbono.
IV. Na presença de agentes patogênicos, o método é viável, pois os microrganismos são inativados pela
temperatura atingida no processo.
V. Método prático e de custo reduzido.
VI. Evitao transporte das carcaças e cama para fora do criatório.
VII. É acompanhada da retirada ou deslocamento de todos os equipamentos envolvendo a criação animal.
São vantagens do processo de compostagem aquelas que constam APENAS em
(A) 1, IT, III, Ve VI.
(B) 1, II, IV, Ve VI.
(OC) 1, III, IV, Ve VII.
(D) IL, IIL,V,VI EVIL.
(E) IL, IV,V, VI e VII.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,207 1555,207 1555,490 1554,490 1554,761 1555,761 1555,960 1554,960 1554,1070 61,1070 61,490 60,490"/>
	<TextEquiv conf="0.96725">
	<Unicode>QUESTÃO 24
"A economia brasileira tem passado por rápidas transformações nos últimos anos. Nesse contexto, ganham espaço
novas concepções, ações e atitudes, em que produtividade, custo e eficiência se impõem como regras básicas de
sobrevivência em um mercado cada vez mais competitivo e globalizado. O agronegócio tem tido importante papel na
balança comercial do país, considerando que um em cada três reais gerados pela economia brasileira tem origem neste
setor." A conscientização dos médicos veterinários, pesquisadores e produtores rurais envolvidos na economia nacional
nesse sistema, bem como o ajuste para este novo cenário é primordial para a competitividade da atividade. Como os
maiores crescimentos na cadeia produtiva da carne ocorreram nos insumos e no setor primário, o planejamento na
propriedade rural passa a ser uma ferramenta fundamental e, portanto, necessária para o sucesso da atividade. Diante
do exposto, em termos de administração do agronegócio e os diversos fatores envolvidos, é correto deduzir:
(A) O planejamento estratégico adequadamente executado em uma propriedade produtora de carne redundará no
abate precoce dos animais, com aumento de produtividade e do capital de giro e diminuição do tempo de
permanência do animal nas pastagens, resultados estes mais diretamente ligados à adequação do manejo
reprodutivo do que à execução de um planejamento nutricional.
(B) O aumento na produtividade é um caminho necessário para manter o sistema de produção com boas taxas de
rentabilidade. Entretanto, este aumento deve ser lento, de modo a impedir excesso de produção e consequente
queda nos preços dos produtos, independentemente da capacidade de consumo.
(C) A abertura de novos mercados internacionais é importante para elevar a exportação brasileira de produtos de
origem animal. Todavia, o seu crescimento deve ser regulado essencialmente pela demanda interna, uma vez que a
grande maioria das barreiras sanitárias impostas ao país já foi superada.
(D) Considerando as etapas do planejamento estratégico, ao se proceder à análise interna da empresa, é irrelevante a busca
de informações da flutuação do mercado no cenário nacional e mundial, informações estas relativas às oportunidades,
restrições e ameaças, haja vista que não influenciam no aumento ou diminuição da rentabilidade da atividade.
(E) O planejamento estratégico é elaborado para que o empresário possa visualizar sua atuação futura e as seguintes
etapas são importantes para o seu estabelecimento: determinação dos objetivos, análise do ambiente externo,
análise interna da empresa, geração e avaliação das metas e estratégias definidas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
