<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:28:15</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:34:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1200 252,1200 252,1251 1555,1251 1555,1403 1554,1403 1554,1536 1553,1536 1553,1658 1555,1658 1555,1742 1554,1742 1554,1901 1555,1901 1555,1991 62,1991 62,1992 61,1992 61,1404 60,1404"/>
	<TextEquiv conf="0.96462">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Cadela Poodle, 12 anos de idade, apresenta, há seis meses, poliúria, polidipsia, emagrecimento progressivo e
diminuição acentuada do apetite na última semana. Anteriormente, o animal apresentava sobrepeso e polifagia. Ao
exame físico, observaram-se emagrecimento acentuado (caquexia) e diminuição da elasticidade da pele. Há suspeita
diagnóstica de diabetes mellitus. Considerando a fisiopatologia, o achado clínico e os resultados dos exames
laboratoriais relacionados à referida enfermidade, é correto afirmar:
(A) A polidipsia no diabetes mellitus ocorre devido a uma condição primária, sendo a poliúria secundária, pois o
mecanismo da sede é ativado pela alta osmolalidade plasmática conferida pelo aumento das concentrações
sanguíneas de glicose e de corpos cetônicos.
(B) A poliúria que se desenvolve no diabetes mellitus envolve a presença dos corpos cetônicos no sangue e,
posteriormente, na urina, pois a cetonúria acarreta diurese osmótica.
(C) No referido caso clínico, a diminuição da elasticidade da pele, associada à caquexia, indica que o animal apresenta
desidratação intensa e grave decorrente da poliúria, uma vez que o déficit circulante de insulina ocasiona lesão
direta das células tubulares renais.
(D) O histórico de sobrepeso que a cadela apresentava indica que houve evolução concomitante com hipertireoidismo,
doença endócrina frequentemente associada ao diabetes mellitus, por causar resistência insulínica em função do
aumento do cortisol sérico.
(E) Para a confirmação de diabetes mellitus no animal com poliúria e polidipsia é necessária a determinação da
glicemia, com o paciente em jejum alimentar, sendo que os valores sangúíneos de glicose devem estar acima de
180 mg/dL, acompanhado de glicosúria.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,209 1555,209 1555,458 1554,458 1554,654 1555,654 1555,987 1554,987 1554,1109 62,1109 62,1110 61,1110 61,459 60,459"/>
	<TextEquiv conf="0.96105">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Um médico veterinário é chamado a uma propriedade na qual se criam bovinos de corte e onde está ocorrendo
mortalidade de dezenas de animais. Lá chegando, verificou que as condições higiênico-sanitárias da propriedade são
péssimas, havendo várias carcaças de animais mortos há dias no pasto. Além disso, por meio da anamnese, foi
informado de que os animais tinham sido alimentados com cama de frango e não recebiam suplemento mineral há
meses. Durante o exame clínico dos bovinos, verificou que apresentavam ataxia, incoordenação, paralisia flácida, sendo
que muitos deles estavam deitados, dependendo do estágio da enfermidade. A partir dos dados obtidos na anamnese e
no exame clínico realizado, o médico veterinário suspeitou tratar-se de um surto de botulismo. Analisando as
informações, é correto concluir:
(A) Embora as informações obtidas na anamnese bem como as alterações clínicas observadas indiquem tratar-se de
botulismo, para estabelecer o diagnóstico definitivo desta enfermidade faz-se necessário realizar o isolamento de
cepas toxigênicas e a identificação do subtipo envolvido, empregando a técnica de soroneutralização em
camundongos ou cobaias.
(B) Embora as informações obtidas na anamnese indiquem tratar-se de botulismo, a necropsia deverá ser realizada
com o objetivo de verificar a presença, na região do cerebelo, de necrose de liquefação produzida pela toxina
botulínica.
(C) Considerando as alterações clínicas apresentadas pelos animais e as condições higiênico-sanitárias verificadas na
propriedade, é indicado realizar diagnóstico diferencial com o carbúnculo sintomático. Para tanto, é necessário
realizar a prova de imunofluorescência direta em tecido cerebral.
(D) Como o médico veterinário obteve informação de que os animais recebiam cama de frango, deve-se realizar
diagnóstico diferencial com encefalopatia espongiforme (doença da “vaca louca”), por meio da prova de
imunofluorescência direta em tecido cerebral, para excluir esta possibilidade.
(E) Com base nas alterações clínicas, associadas às informações obtidas pelo médico veterinário, seria importante
realizar o diagnóstico diferencial com relação à carência de zinco, sendo, portanto, necessário realizar o exame de
sangue para avaliar a concentração deste elemento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
