<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:27:06</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:32:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,1253 251,1253 251,1305 1555,1305 1555,1461 1554,1461 1554,1705 1229,1705 1229,1837 1554,1837 1554,1987 62,1987 62,1986 61,1986 61,1461 60,1461 60,1460 59,1460 59,1305 60,1305"/>
	<TextEquiv conf="0.96123">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O controle farmacológico do estro é utilizado em vacas leiteiras para: induzir o estro e a ovulação no anestro pós-parto, a
fim de diminuir o intervalo entre o parto e a primeira inseminação; sincronizar vacas doadoras e receptoras para
transferência de embrião; sincronizar o estro de grupos de animais, visando aumentar a eficiência de sua detecção e
controlar o intervalo entre partos de um rebanho. Na administração de sistemas produtivos, o médico veterinário pode
manipular o ciclo estral em vacas com ovários ativos pelo uso de
(A) progestágeno associado à prostaglandina F,,, para completar, respectivamente, a maturação folicular e a ovula-
ção.
(B) prostaglandina F,,, para induzir a formação precoce do corpo lúteo pós-parto, diminuindo o intervalo entre
partos.
(C) progestágenos, que agem como indutores artificiais de uma onda de crescimento folicular.
(D) prostaglandina F,,, seguida de aplicação de análogos do GnRH, para obter desenvolvimento folicular sincronizado
após uma luteólise induzida.
(E) estrógeno associado à prostaglandina F2,, para estimular, respectivamente, o cio e a ovulação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,210 1555,210 1555,564 1554,564 1554,1159 62,1159 62,1158 61,1158 61,429 60,429"/>
	<TextEquiv conf="0.96681">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Está bem estabelecido o papel que a alimentação desempenha na saúde, no crescimento e na produção dos animais,
com reflexos no ganho de peso, secreção do leite, trabalho muscular e acumulação de gordura. Para que os ruminantes
utilizem os vários tipos de alimentos fornecidos, existem algumas regras básicas que visam garantir a otimização do
desempenho, as quais estão relacionadas, por exemplo, ao tamanho da partícula do alimento, às frações de
carboidratos estruturais e não estruturais e às frações protéicas dos vários alimentos. Considerando a necessidade de
produção de proteína para o mercado mundial, o conhecimento do metabolismo normal dos bovinos é uma ferramenta
indispensável ao médico veterinário com atuação na área de produção animal. Neste contexto, é correto afirmar:
(A) O desafio imposto ao metabolismo da vaca leiteira de alta produção no final da lactação é muito grande. Este fato
deve-se, principalmente, à alta demanda de glicose (para sintetizar a lactose do leite), que aumenta
significativamente na fase final da lactação.
(B) O conhecimento do balanço nutricional, da digestão até a absorção, envolvendo anabolismo e catabolismo de
carboidratos, proteínas e lipídeos, fornece suporte para a definição das exigências nutricionais. Para os bovinos, os
balanços nutricionais positivos representam a principal causa das doenças ligadas a transtornos metabólicos
nutricionais.
(C) Fatores dietéticos estão associados à alta incidência de deslocamento do abomaso à esquerda, especialmente
dieta pobre em forragem e rica em concentrados ou grãos, que aumentam a produção de ácidos graxos voláteis no
rúmen, afetando a motilidade dos pré-estômagos.
(D) O timpanismo é uma doença metabólica dos bovinos caracterizada pela distensão acentuada do rúmen e retículo,
que, nos animais criados exclusivamente a pasto, tem como causa principal a ingestão de gramíneas com grandes
quantidades de fosfolipídeos altamente fermentáveis.
(E) A acidose é uma doença metabólica de caráter crônico, causada pela ingestão de grãos ou outros alimentos
altamente fermentáveis em grandes quantidades, caracterizada por perda do apetite, depressão e morte, cujo
diagnóstico depende de exames laboratoriais complementares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
