<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T19:26:32</Created>
	<LastChange>2020-10-24T19:31:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 251,158 251,208 1554,208 1554,514 1555,514 1555,601 1554,601 1554,719 1555,719 1555,823 1556,823 1556,910 62,910 62,909 61,909 61,392 60,392"/>
	<TextEquiv conf="0.96850">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A sustentabilidade dos sistemas atuais de produção de aves e suínos traduz-se, entre outras, em demanda de
produtores e consumidores, havendo preocupação com os possíveis efeitos ambientais da excreção excessiva de
nitrogênio, fósforo e microelementos que podem ocorrer nesses sistemas. O total de fósforo excretado por suínos e aves
anualmente, nos Estados Unidos, é de 320.000 toneladas, correspondendo a um terço de todo o fósforo excretado pelas
várias espécies animais. Considerando as necessidades do sistema de produção dos suínos e os efeitos ambientais
deletérios das excretas animais, é correto concluir:
(A) Os aditivos nutricionais, como aminoácidos, fitase e minerais orgânicos, são elementos que permitem o
balanceamento das rações de forma adequada, garantindo o aporte de nutrientes exigidos pelos suínos, sem
prejuízo ao desempenho zootécnico, reduzindo o excesso de nutrientes excretados para o meio ambiente.
(B) Os suínos, como os ruminantes, não aproveitando eficientemente o fósforo dos vegetais por não sintetizarem a
enzima fitase, obtêm vantagens nutricionais quando esta enzima é adicionada à ração, pois trata-se de uma
substância capaz de catabolizar o fitato, disponibilizando o fósforo e outros minerais para o metabolismo.
(C) O fosfato pode ser considerado um poluente ambiental, pois, em contato com as águas superficiais, inibe o
crescimento das algas, causando o fenômeno de eutrofização, que resulta em quantidades excessivas de oxigênio,
criando um meio inadequado para os peixes e outros animais aquáticos.
(D) O modo de ação da fitase é a catálise do ácido fítico, liberando o fósforo. A ação desta enzima pode variar com a
idade dos animais, mas, nos suínos, independe do pH gástrico, da temperatura do alimento e do tempo de
conservação do produto e do alimento que contém a enzima.
(E) O emprego de complexos multienzimáticos, cada vez mais usuais no mercado, tem apresentado bons resultados na
redução de fatores antinutricionais encontrados em cereais de alta viscosidade (trigo, centeio e cevada). Entretanto, a adi-
ção de enzimas não altera a disponibilidade de nutrientes das dietas com cereais de baixa viscosidade (milho, sorgo e soja).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="71,1163 71,1460 1565,1460 1565,1163"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="60,950 252,950 252,1000 1554,1000 1554,1673 1555,1673 1555,1995 62,1995 62,1994 61,1994 61,1154 60,1154"/>
	<TextEquiv conf="0.96372">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os animais de produção podem estar expostos a diferentes substâncias químicas, as quais podem produzir efeitos
deletérios à saúde do homem. Em função disto, o Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, por meio do
Plano Nacional de Controle de Resíduos e Contaminantes em carne (bovina, aves, suína e equina), leite, mel, ovos e
pescado, monitora e estabelece limite máximo de resíduo (LMR) para várias substâncias. No monitoramento do referido
Plano, no exercício de 2006, o quadro das violações para bovinos abatidos está abaixo apresentado.
Fonte: |. N. nº 8, de 30/03/2007, do MAPA, publicada no DOU de 03/04/2007.
LMR — Limite Máximo de Resíduo
(*) NA — Nível de Ação
(1) Para aquelas substâncias com LMR igual a ZERO ou aquelas sem LMRs estabelecidos, o Nível de Ação é igual ao Limite de Quantificação do
método de confirmação.
Da análise dos dados do quadro, é correto afirmar que
(A) o zeranol foi o anabolizante encontrado na urina (2,0 ug/L) e, portanto, não tem importância toxicológica na
produção animal.
(B) as avermectinas foram pesquisadas em 484 amostras de fígado, sendo que 11 delas (2,27%) ultrapassaram o LMR,
cuja variação foi de 100,4 a 356,1 ug/Kg.
(C) o cádmio, dentre os metais pesados analisados, foi encontrado em duas amostras acima do LMR, representando
0,25% das amostras não conformes.
(D) oLMR que apresenta maior preocupação toxicológica é o do cádmio, pois é aquele com maior valor, isto é, de 1000 ug/Kg.
(E) a urina é a matriz com o menor valor de LMR, apresentando três amostras positivas de zeranol, sugerindo ser
adequada também para detecção de metais pesados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
