<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-24T22:25:10</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:41:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.MV-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="61,167 475,167 475,206 1556,206 1556,393 647,393 647,562 1052,562 1052,563 1547,563 1547,818 1052,818 1052,817 556,817 556,816 61,816 61,815 60,815 60,491 59,491 59,465 60,465 60,392 61,392"/>
	<TextEquiv conf="0.93893">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
O manejo do rebanho bovino, com aptidão de corte, costuma ser extensivo. Portanto, a detecção do estro é mais difícil
do que no rebanho leiteiro, além do que, a presença do bezerro ao pé da vaca e as influências sazonais podem deprimir
ou bloquear a ciclicidade destes animais. Estes fatores contribuem para a ocorrência de maior intervalo entre partos,
especialmente quando se utiliza estação de monta. Se as vacas não retornarem à atividade ovariana dentro da estação
de monta, deixarão de conceber e serão descartadas. Com o intuito de melhorar este panorama, muitas propriedades
optam por utilizar a inseminação artificial (IA), mas nem sempre obtêm os resultados esperados.
Tendo em vista o panorama descrito, responda:
a) Qual é o principal fator que contribui para o insucesso da IA em vacas cíclicas? (valor: 3,0 pontos)
b) Que técnica de controle reprodutivo pode ser associada à IA para melhorar sua eficiência? (valor: 3,0 pontos)
c) Cite pelo menos três vantagens que a IA pode trazer para a criação de vacas de corte, em relação à monta natural.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
