<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:49:42</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:09:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="841,1140 1010,1140 1010,1187 1158,1187 1158,1723 1534,1723 1534,1765 1535,1765 1535,1821 1156,1821 1156,1902 1140,1902 1140,1977 1103,1977 1103,2013 875,2013 875,2014 874,2014 874,2010 826,2010 826,1821 824,1821 824,1765 825,1765 825,1187 841,1187"/>
	<TextEquiv conf="0.96518">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Considere a figura a seguir
CORRÊA, R. L. Região e Organização Espacial. São Paulo: Ática, 1995, p. 33.
A figura acima representa uma dada concepção de divisão
regional característica da
Geografia Clássica.
Geografia Quantitativa.
Geografia Crítica.
Geografia Humanista.
Geografia Cultural.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="828,1236 828,1707 1542,1707 1542,1236"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,242 1535,242 1535,593 1536,593 1536,803 1534,803 1534,910 1536,910 1536,1113 873,1113 873,1114 872,1114 872,1057 826,1057 826,1033 872,1033 872,814 874,814 874,708 872,708 872,623 871,623 871,622 826,622 826,577 824,577 824,433 825,433 825,243 826,243 826,242 841,242"/>
	<TextEquiv conf="0.96574">
	<Unicode>QUESTÃO 10
As placas tectônicas podem ser de natureza oceânica
ou continental. As características das crostas oceânicas
e continentais são muito distintas, principalmente no que
diz respeito a composição litológica e química, morfologia,
estrutura, idade, espessura e dinâmica.
TEIXEIRA et al. Decifrando a Terra. São Paulo: Oficina de Textos, 2003. p. 102.
Quando se fala em dinâmica da Terra, relaciona-se a
formação e a atuação das placas tectônicas. Quanto
aos limites entre as placas tectônicas, pode-se dizer que
estas são divergentes, convergentes e conservativas.
Consideram-se limites divergentes aqueles onde
O as placas tectônicas colidem, e a mais densa
mergulha sob a outra, o que gera uma zona de intenso
magmatismo a partir dos processos de fusão parcial
da crosta que mergulhou.
ocorrem as fossas e as províncias, a exemplo da
Placa Pacífica, onde existe o chamado “Cinturão de
Fogo”, maior concentração de vulcões do mundo.
se situam as maiores falhas do mundo, como a de San
Andreas, nos EUA, onde a placa do Pacífico se desloca
para o Norte em direção à placa norte-americana.
as placas tectônicas deslizam lateralmente uma
em relação à outra, sem destruição ou geração de
crostas, ao longo de fraturas, denominadas falhas
transformantes.
as placas tectônicas, marcadas pelas dorsais meso-
oceânicas, afastam-se uma da outra, com a formação
de nova crosta oceânica.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 254,192 254,261 790,261 790,920 791,920 791,1220 790,1220 790,1497 789,1497 789,1671 790,1671 790,2000 128,2000 128,1693 81,1693 81,1552 79,1552 79,864 80,864 80,261 119,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96445">
	<Unicode>QUESTÃO 9
O município de São Paulo voltou a ser atingido pelas
chuvas na tarde desta quinta-feira (24 de fevereiro de
2011), e o Centro de Gerenciamento de Emergência
(CGE) colocou em estado de atenção as zonas leste e
norte e a região da Marginal Tietê das 14h53 até as
15h55. O mau tempo causou pontos de alagamentos
pela cidade. Às 17h55, o centro registrava um ponto de
alagamento intransitável na praça Ciro Pontes, próxima à
rua Taquari. Segundo o CGE, o calor desta quinta gerou
áreas de instabilidade que provocaram pancadas de
chuva em bairros das regiões em atenção. No aeroporto
de Cumbica, foi registrada uma rajada de vento de 90
km/h às 15h29, de acordo com o CPTEC/INPE.
Disponível em: &lt; http://noticias.terra.com.br/brasil/noticias/&gt;.
Acesso em 24 ago 2011 (com adaptações).
A partir da notícia acima, avalie as seguintes asserções.
As áreas urbanas, em especial as cidades de médio
e grande porte, apresentam, com relativa frequência,
problemas de alagamentos. Nas cidades localizadas na
faixa tropical, esse problema é mais recorrente nos meses
de primavera e verão, e nos finais de tarde e início da
noite. Essas precipitações, nem sempre acima da média,
causam transtornos à população, com prejuízos materiais
e imateriais.
PORQUE
Aimpermeabilização do solo, a supressão de áreas verdes
e a retificação dos canais dos rios resultam em diminuição
da infiltração da água do solo e redução do tempo de
permanência da água na bacia hidrográfica, o que acelera
Os processos de escoamento superficial.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
