<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:45:58</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:57:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,278 1536,278 1536,659 1535,659 1535,766 1536,766 1536,1259 1535,1259 1535,2005 874,2005 874,2006 873,2006 873,1525 826,1525 826,1383 825,1383 825,726 824,726 824,725 825,725 825,259 824,259 824,238 841,238"/>
	<TextEquiv conf="0.96458">
	<Unicode>QUESTÃO 37
TEXTO 1
Jovens manifestantes atacaram, na madrugada deste
domingo (07/08), viaturas policiais, um ônibus urbano e
diversos prédios no bairro multicultural Tottenham, em
Londres. Os tumultos deixaram 29 pessoas feridas —
sendo 26 policiais — e 42 suspeitos detidos. Os distúrbios,
que perduraram por toda a madrugada foram os mais
violentos ocorridos na capital londrina nos últimos anos.
Localizado a mais de dez quilômetros do centro de
Londres, Tottenham é uma das regiões mais pobres do
Reino Unido. Nele quase metade das crianças vive em
condições precárias. A percentagem de estrangeiros no
bairro é a maior em todo o país.
Disponível em:&lt; http://www.dw-world.de/dw/article/0,,15301457,00.html&gt;. Acesso
em 30.ago.2011 (com adaptações).
TEXTO 2
ATENAS — A polícia grega dispersou com gás
lacrimogêneo os milhares de manifestantes reunidos
em protesto contra o novo pacote de ajuste e privatizações,
submetido, nesta quarta-feira, 29, ao voto do Parlamento e
do qual depende o país para receber ajuda externa para
evitar a falência. “Não somos uma juventude indignada.
Somos uma juventude raivosa. Destruíram nosso
presente e nosso futuro. Estão vendendo nosso país. Vai
ocorrer aqui o mesmo que ocorreu na Argentina. O futuro
da Grécia é negro”, desabafou Efe Artemis Moscholia,
empregada de 28 anos.
O centro da capital apresenta um aspecto de
devastação, já que os serviços municipais de limpeza, em
greve, não recolheram os destroços deixados, na véspera,
nos confrontos entre os grupos radicais e a polícia.
&lt;Disponível em http://www.estadao.com.br/noticias/internacional,policia-grega-
dispersa-manifestantes-com-gas-lacrimogeneo,738404,0.htm.&gt;
Acesso em 30.ago.2011. (com adpatações).
Com relação aos textos, é correto afirmar que
O osdistúrbios em ambos os países mencionados revelam
conflitos étnicos, sociais e religiosos, e nos relacionados
entre si.
a violência retratada nos textos acontece em razão do
aumento das taxas de desemprego, e corresponde a
eventos isolados do contexto econômico europeu.
Em Londres, os distúrbios vinculam-se ao assassinato
de um imigrante muçulmano e, na Grécia, as
manifestações são contra a União Europeia, não
havendo relação entre as duas situações.
Os atos no subúrbio londrino relacionaram-se a
reivindicações de caráter racial, ao passo que os atos
na Grécia ocorreram em torno do combate a uma
possível ajuda externa ao país.
Ambos os textos abordam o momento socioeconômico
europeu, retratando as consequências da crise
econômica mundial e seus reflexos na Europa
mediante manifestações nas ruas.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,252 792,252 792,253 793,253 793,820 790,820 790,1600 789,1600 789,1720 790,1720 790,1964 658,1964 658,2012 128,2012 128,1742 81,1742 81,1600 79,1600 79,906 80,906 80,252 96,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96734">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Milton Santos (2001) apresenta uma discussão em torno
da proposição de uma divisão regional do Brasil baseada,
simultaneamente, numa atualidade marcada pela difusão
diferencial do meio técnico-científico-informacional e
nas heranças do passado. Cada região instala aquilo
que, a cada momento, vem a constituir rugosidades
diferentes. Essas rugosidades estão ligadas, de um lado,
à tecnicidade dos objetos de trabalho e, de outro, ao
arranjo desses objetos e às relações daí resultantes. À
constante é o espaço, isto é, um conjunto indissociável,
solidário, mas também contraditório, de sistemas de
objetos e sistemas de ações. Poder-se-ia, assim,
reconhecer a existência de quatro Brasis: uma Região
Concentrada, formada pelo Sudeste e pelo Sul, o Brasil
do Nordeste, o Centro-Oeste e a Amazônia.
PORQUE
Segundo o IBGE, o caráter intrínseco da revisão da
Divisão Regional do Brasil corresponde a um conjunto de
determinações econômicas, sociais e políticas que dizem
respeito à totalidade da organização do espaço nacional,
referendado, no caso brasileiro, pela forma desigual
como vem-se processando o desenvolvimento das forças
produtivas em suas interações com o quadro natural.
Assim, na Divisão Regional do Brasil em mesorregiões,
partindo-se de determinações mais amplas em nível
conjuntural, buscou-se identificar áreas individualizadas
em cada uma das Unidades Federadas, tomadas como
universo de análise e definiram-se as mesorregiões com
base nas seguintes dimensões: o processo social como
determinante, o quadro natural como condicionante e a
rede de comunicação e de lugares como elemento da
articulação espacial.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
