<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:44:51</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:53:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-31.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="119,192 270,192 270,238 1535,238 1535,536 1417,536 1417,1527 1536,1527 1536,1964 1364,1964 1364,2057 937,2057 937,2058 81,2058 81,1967 80,1967 80,1528 79,1528 79,1527 988,1527 988,538 80,538 80,539 79,539 79,446 80,446 80,238 119,238"/>
	<TextEquiv conf="0.94676">
	<Unicode>QUESTÃO 45
Os sensores são dispositivos idealizados para captar a energia eletromagnética proveniente de objetos e feições
naturais sobre a superfície da Terra, tais como casas, edifícios, rodovias, rios, rochas e matas, e para transformá-la em
dados, imagens e outros produtos imprescindíveis ao ser humano. Esses sensores são colocados a bordo de aviões
e satélites, os quais passam a exercer a função de plataformas, que, situadas a determinada distância da superfície
terrestre, obtêm os dados. Essa fase do sensoriamento remoto pode ser definida como a etapa de aquisição de dados.
MORATO, R. G. Técnicas de sensoriamento remoto. /n: VENTURI, L. A. B. (Org.). Geografia: práticas de campo, laboratório e sala de aula. São Paulo:Sarandi, 2011.
As técnicas de sensoriamento remoto permitem a obtenção de informações a respeito de áreas de difícil acesso, o que
reduz o custo na obtenção de dados. Por meio delas, são examinadas áreas extensas e é realizado o monitoramento
temporal em função da repetição das imagens de satélite.
Temperatura Aparente da Superfície (Alvo) de Registro - 03/09/1999 às 09:57h
A figura 1 apresenta a espacialização da temperatura aparente da superfície para a cidade de São Paulo. Com base
nessa figura,avalie as afirmações a seguir.
|. As áreas em tons de vermelho apresentam as temperaturas mais elevadas, em razão da maior presença de
edificações, da cobertura do solo com asfalto e da reduzida área verde.
Il. As áreas em tons de azul apresentam as temperaturas mais reduzidas em razão o da presença de cobertura
vegetal e de corpos hídricos.
Ill. As áreas em tons de vermelho apresentam as temperaturas mais elevadas em razão da maior presença de
cobertura vegetal e presença de corpos hídricos.
IV. As área em tons de azul apresentam as temperaturas mais reduzidas em razão da presença de edificações, da
cobertura do solo com asfalto e da reduzida área verde.
V. Aárea central da figura apresenta temperaturas reduzidas, e as áreas ao sul, temperaturas mais elevadas.
É correto apenas o que se afirma em:
O lel. O llelll. O lelv O lllev. O IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="152,544 152,1521 1442,1521 1442,544"/></ImageRegion></Page></PcGts>
