<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:49:11</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:07:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-11.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="120,192 231,192 231,1379 1534,1379 1534,1626 1536,1626 1536,1909 1392,1909 1392,2003 81,2003 81,1523 80,1523 80,1381 81,1381 81,1380 119,1380 119,193 120,193"/>
	<TextEquiv conf="0.96088">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Os dados acima se referem à “Primavera Árabe”, onda de levantes populares que começou na Tunísia e se espalhou
por vários países da região em 2011.
Os fatos apontados impactam diretamente a ordem mundial, levando a um olhar diferenciado na geopolítica mundial.
Nesse contexto, analise as afirmações a seguir.
|. A instabilidade do mundo árabe representa preocupações para a Europa e há risco de caos econômico em
razão da possibilidade de migração de pessoas para a Europa.
Il. O contexto de instabilidade do mundo árabe apresentado na figura valoriza a dimensão política do espaço e do
território, o que afeta o cerne dos pressupostos geopolíticos: o Estado e a estrutura de poder mundial.
Ill. O fim dos governos de Ben Ali (Tunísia) e Mubarak (Egito), provocado pela primavera árabe, não resultará no fim
da ditadura desses países, porque existem interesses dos EUA em manter a sua hegemonia na região do petróleo.
IV. O contexto de instabilidade do mundo árabe apresentado acima compromete a hegemonia dos Estados Unidos
da América (EUA) frente à geopolítica mundial. Ainda assim, os EUA reagem com prudência e pragmatismo,
tentando manter a estabilidade de uma região crucial para seus interesses e, ao mesmo tempo, apoiar as
aspirações democráticas de suas populações.
É correto apenas o que se afirma em
O ilel. Ole. O llelV. O LIlelv. OLE</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="97,252 97,1360 1506,1360 1506,252"/></ImageRegion></Page></PcGts>
