<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:47:28</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:02:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="139,203 431,203 431,282 1299,282 1299,561 1298,561 1298,734 1535,734 1535,810 1372,810 1372,1034 1534,1034 1534,1110 753,1110 753,1161 81,1161 81,1162 80,1162 80,1034 81,1034 81,811 80,811 80,734 369,734 369,612 317,612 317,229 139,229"/>
	<TextEquiv conf="0.96416">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
A seleção e organização dos conteúdos e dos conceitos constituem item
de todo e qualquer Planejamento Curricular de Ensino, seja um plano anual,
seja uma unidade ou aula. As modificações introduzidas na apresentação dos
conteúdos, nos planejamentos, com os conteúdos antecedendo os objetivos do
ensino ou as noções/conteúdos entre atividades, competências e habilidades a
serem desenvolvidas, decorrem de representações relativas ao papel da escola,
do ensino e dos professores na avaliação.
PAGANELLI, T. Reflexões sobre categorias, conceitos e conteúdos geográficos: seleção e organização.
In: PONTUSCHKA, Nídia. Geografia em Perspectiva: ensino e pesquisa. São Paulo: Contexto, 2002.
O debate acerca das relações entre conteúdos e conceitos é recorrente na ciência geográfica. A preocupação da autora
no texto citado serve de estímulo para se pensar em possibilidades de implementação de um ensino de Geografia que
leve em consideração a relação entre ambos (conteúdos e conceitos).
De acordo com os argumentos propostos no texto de Paganelli (2002), redija um texto dissertativo sobre:
A relação entre conteúdos e conceitos no ensino de Geografia.
Em seu texto, você deve tratar os aspectos físico e humano na abordagem de conteúdos e conceitos geográficos,
exemplificando, por meio da elaboração de um plano de aula esquemático, como trabalhar um conteúdo de geografia
a partir de um conceito geográfico. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
