<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:48:01</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:04:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,251 1535,251 1535,1410 872,1410 872,1276 873,1276 873,1173 872,1173 872,1094 826,1094 826,877 824,877 824,851 872,851 872,708 825,708 825,251 841,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96859">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Trata-se de uma extensão do território que avança das
regiões Sul e Sudeste para as fronteiras com a Amazônia
(norte do Mato Grosso) e o Nordeste (oeste da Bahia e sul
do Maranhão e Piauí), e grande parte da qual sobrepõe-se
ao território da região do polígono industrial.
Aformação regional seguiu dois momentos. O primeiro
relaciona-se à fusão da agricultura com a indústria, num
processo que lembra um retorno à relação de antes da
constituição do capitalismo, na história, numa só unidade
sistêmica. O segundo, a dissolução histórica da indústria
de beneficiamento e a abertura ampla do leque de divisão
do trabalho, que fará do sistema um complexo.
MOREIRA, R. A nova divisão territorial do trabalho e as tendências de
configuração do espaço brasileiro. /n: LIMONAD, E. et al (Orgs.). Brasil
século XXI : por uma nova regionalização? Agentes, processos e escalas.
São Paulo: Max Limonad, 2004.
A região descrita no texto de Moreira (2004) é
O o complexo industrial formado no período da
internacionalização da economia brasileira.
o
o complexo agroindustrial, que retrata as recentes
modificações da divisão territorial do trabalho do Brasil.
O o complexo agroindustrial da divisão territorial
do trabalho conformada durante o período do
governo militar.
o complexo industrial do Brasil, que se concentra nas
áreas mais ricas e desenvolvidas do território.
o complexo do vetor biológico da nova divisão
territorial do trabalho do Brasil, que aproveita suas
vantagens locacionais e biológicas em prol das
atividades econômicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 790,254 790,1404 128,1404 128,1334 81,1334 81,959 80,959 80,800 101,800 101,641 80,641 80,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.88498">
	<Unicode>QUESTÃO 22
As mudanças no padrão técnico dificilmente surgem
da iniciativa dos agentes locais, mas, sim, para que
possam atender às exigências do mercado. As empresas
aumentam a produtividade e melhoram a qualidade da
produção, o que, muitas vezes, eleva os custos e implica
conexões transescalares para a compra de insumos e a
comercialização da produção. Dessa forma, a técnica a
ser implantada segue em consonância com os interesses
do mercado. E, ainda, a tomada de decisões, no que
diz respeito às características do processo produtivo,
é centralizada e verticalizada, devido ao interesse das
indústrias a montante.
SILVA, E. Comercialização e Subordinação da Agricultura Familiar no Estado do
Rio de Janeiro. /n: MARAFON, G. F., PESSÕA, V.L. S.
Agricultura, Desenvolvimento e Transformações Socioespaciais.
Uberlândia: Assis Editora, 2008, p. 88.
Os novos modelos de produção surgem de maneira
simultânea às mudanças no mundo do trabalho e,
associados às novas técnicas de produção e à necessidade
de busca constante por competitividade, são responsáveis
pela
criação de políticas de favorecimento do capital social
coletivo, para atender a dinâmica de mercado.
verticalização do processo produtivo, no sentido de se
manter uma estrutura rígida e pragmática.
mudança nas estratégias de gestão organizacional e
de ordenamento territorial.
multiplicação das escalas de produção e de consumo,
favorecendo a distribuição e a descentralização do
capital financeiro.
institucionalização de parâmetros que priorizem a
qualidade da produção, em detrimento de custos
materiais, o que garante maior vantagem comparativa.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
