<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T14:45:17</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:53:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-29.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,575 1534,575 1534,1685 1535,1685 1535,1896 1534,1896 1534,2009 873,2009 873,1972 826,1972 826,1657 825,1657 825,575 824,575 824,254 841,254"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="818,586 818,1557 1536,1557 1536,586"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96722">
	<Unicode>QUESTÃO 43
A cobertura vegetal original de determinada região é
uma combinação entre controles em diversas escalas: a
escala global (latitude, macroclima, circulação atmosférica
e oceânica); regional (clima, geologia, geomorfologia e
maritimidade) e local (relevo, solo, precipitação, ventos).
O mapa a seguir apresenta a vegetação do Brasil, com
destaque para o Centro-Sul, Nordeste e área costeira.
Observa-se a presença de floresta ombrófila densa
próxima ao litoral, de maneira geral, acompanhando a
Serra do Mar.
Considerando o texto e o mapa, é possível inferir que a
presença de floresta ombrófila densa próxima ao litoral
está associada
à presença de rios que drenam para o Oceano Atlântico.
ao processo de colonização do Brasil, que teve início
a partir do litoral.
ao efeito da maritimidade, que reduz a umidade
nessa área.
ao efeito de continentalidade,
precipitações nessa área.
à presença do Oceano Atlântico, que fornece umidade
para essa área.
que reduz as
o O oO OO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 255,192 255,258 790,258 790,582 791,582 791,834 790,834 790,1727 534,1727 534,1821 195,1821 195,1939 203,1939 203,1986 211,1986 211,2006 104,2006 104,2008 81,2008 81,1742 129,1742 129,554 79,554 79,443 80,443 80,258 119,258"/>
	<TextEquiv conf="0.95393">
	<Unicode>QUESTÃO 42
Notícias sobre os exilados ambientais saem todos os
dias nos jornais e revistas do mundo todo. Observamos
que a velocidade com que o nível do mar está subindo
agora é quase o dobro daquela verificada no século XX.
CHAVES, M. S. Elevação do nível médio do mar e os exilados ambientais.
Geografia Conhecimento Prático. Escala Educacional, n. 26. p.20-28, 2008.
Com base nesse texto e considerando as cidades de
Veneza e Tuvalu, analise as afirmações abaixo.
|. O fato mencionado no texto é um processo natural
em Veneza nas épocas de chuvas fortes, e a
consequência disso é a diminuição de turistas e o
transtorno para os moradores. Em Tuvalu, mesmo
sendo um processo natural, a consequência é o
grande número de exilados ambientais que terão de
sair do seu país devido à elevação do nível do mar.
Il. O referido fato é um processo natural em Veneza
nas épocas de chuvas fortes, e a consequência é
pontual, não afetando a população local nem os
turistas. Em Tuvalu, como é um processo causado
pelo homem, a população local tenderá a se
deslocar para as áreas mais altas do país, ficando
livres das consequências da elevação do nível
médio do mar.
Ill. É um processo normal em Veneza sempre na
época das chuvas fortes, porém a cidade já vem-
se preparando, como demonstra a construção de
um dique para as possíveis elevações do nível
médio do mar. Em Tuvalu, estima-se que toda a
sua população, em torno de 115 mil moradores,
sejam os primeiros refugiados ambientais do
aquecimento global.
IV. É um processo normal de enchente, comum
durante o ano todo em Veneza, e a consequência
o é o deslocamento de sua população para lugares
mais altos. Em Tuvalu, o governo tem planos para
a remoção de toda a população para lugares mais
altos, usando os impostos gerados pelo turismo
local, que saneará esse problema.
É correto apenas o que se afirma em
l.
.
Tel.
Neilv.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
