<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:45:03</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:53:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-30.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="79,271 79,1222 1536,1222 1536,271"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1236 1535,1236 1535,1601 1534,1601 1534,1750 535,1750 535,1791 149,1791 149,1897 203,1897 203,2000 104,2000 104,2002 81,2002 81,1760 129,1760 129,1601 79,1601"/>
	<TextEquiv conf="0.94578">
	<Unicode>QUESTÃO 44
Resultado de um trabalho permanente e, sobretudo, da progressiva incorporação de capitais fixos e constantes, com
ênfase em certos pontos, o território brasileiro metamorfoseia-se em meio técnico-científico-informacional. Esta é a
cara geográfica da globalização. São as grandes barragens, os aeroportos, as vias rápidas de transporte, o suporte
de diversas espécies, responsáveis pela criação de situações nas quais há uma solidariedade entre técnicas de
telecomunicações, teledetecção, informática e robótica, entre outras, que povoam o território através de redes materiais
e imateriais.
SANTOS, M.; SILVEIRA, M. L. O Brasil: território e sociedade no início do século XXI. 6. Ed. Rio de Janeiro: Record, 2004. p.101.
Acerca da relação entre o meio técnico-científico-informacional e as novas dinâmicas territoriais, avalie as afirmativas
a seguir.
|. Cada vez mais, os sistemas de engenharia são subordinados às horizontalidades, em detrimento das verticalidades.
Il. Os atores hegemônicos renovam os sistemas de engenharia para aumentar sua competitividade, o que, muitas vezes,
não vai ao encontro dos interesses da população local, ao instalar uma nova tecnosfera e psicosfera.
Ill. Fixidez e fluidez são características do uso do território, sendo a primeira primordial para a otimização da segunda
por meio da instalação de objetos técnicos, que, garantindo maior fixidez, contribui para uma maior fluidez.
É correto apenas o que se afirma em
l.
1.
W.
lei.
Neil.
cCoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
