<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:47:47</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:03:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,262 1218,262 1218,319 1535,319 1535,828 1534,828 1534,1007 1535,1007 1535,1384 873,1384 873,1115 872,1115 872,1029 826,1029 826,885 824,885 824,860 825,860 825,288 824,288 824,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96462">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Analise as seguintes asserções.
Em nenhum lugar do mundo, verifica-se dinâmica de
migração internacional tão intensa como a existente
entre o México e os Estados Unidos da América (EUA).
Mais de 5% da população nascida no México residiu nos
EUA em 1990. A fronteira entre esses dois países é a mais
transposta no mundo.
PORQUE
Os imigrantes mexicanos atravessam a fronteira com
os EUA diariamente, para compor a divisão territorial
complexa existente e configurada após o funcionamento
do NAFTA, o que demonstra a força desse padrão de
integração e das resultantes políticas de incentivos.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O Asduasasserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta
da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,257 790,257 790,663 791,663 791,916 790,916 790,1079 582,1079 582,1389 130,1389 130,1388 81,1388 81,1090 129,1090 129,936 155,936 155,935 174,935 174,692 129,692 129,637 80,637 80,257 119,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96543">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A paisagem artificial é a paisagem transformada
pelo homem. Se, no passado, havia a paisagem natural,
hoje essa modalidade de paisagem praticamente não
existe mais [...]. Quanto mais complexa for a vida social,
quanto mais nos afastamos de um mundo natural e nos
endereçamos a um mundo artificial [...], este parece ser o
caminho da evolução.
SANTOS, M. Metamorfose do espaço habitado. São Paulo, 1988, p. 64-5.
Considerando a dinâmica da paisagem, de acordo com o
texto acima, analise as afirmações que se seguem.
|. O fenômeno das “ilhas de calor” tem como uma
das causas a alta capacidade de absorção de calor
de muitas superfícies urbanas, como paredes de
cimento e ruas asfaltadas.
A formação de células de calor em áreas urbanas
ligadas às construções urbanas impede a absorção
da irradiação solar.
Ill. A presença de “áreas verdes” nos grandes centros
urbanos é um fator que contribui para baixar as
médias térmicas.
IV. A ação típica do gás carbono de fixar ou reter o
calor é chamada de efeito estufa.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
Nell.
LUNeilv.
1, Meilv.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
