<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:48:14</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:04:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r22" type="heading">
	<Coords points="119,192 266,192 266,255 1533,255 1533,313 1489,313 1489,1320 1536,1320 1536,1761 435,1761 435,1803 309,1803 309,2007 308,2007 308,2008 130,2008 130,2005 81,2005 81,1297 80,1297 80,1296 79,1296 79,255 119,255"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="334,326 334,1257 1542,1257 1542,326"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96323">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A relação de censos brasileiros mostra que a população experimentou sucessivos aumentos em seu contingente,
conforme mostra a tabela a seguir.
Avalie as afirmações seguintes de acordo com a tabela apresentada e com os estudos socioeconômicos do Brasil.
Até a década de 1940, prevaleceram níveis de fecundidade e mortalidade elevados no Brasil, que era
predominantemente rural. Após a Segunda Guerra Mundial, com a disseminação dos avanços da medicina
pelo território nacional, ocorreu a diminuição da mortalidade e a manutenção dos altos níveis de fecundidade.
Esse contexto determinou a evolução do ritmo do crescimento populacional brasileiro para quase 3,0% ao ano
na década de 1950.
No início dos anos 1960, os níveis de fecundidade começaram lentamente a declinar; queda que se acentuou
na década seguinte, ao longo do “Milagre Econômico”, quando o país registrou elevado crescimento do PIB,
como resultado da aplicação do Plano Nacional de Desenvolvimento (PND). A partir de então, as subsequentes
taxas médias geométricas de crescimento anual da população apresentaram significativa elevação.
No Censo de 2000, a população do Brasil totalizou 169.799.170 habitantes, passando para 190.755.799
habitantes no Censo 2010. Esse aumento populacional resultou em crescimento médio geométrico anual de
1,17%, a menor taxa observada desde a realização do primeiro recenseamento no Brasil, em 1872, quando o
país registrou 9.930.478 habitantes.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
l e Ill, apenas.
Il e Ill, apenas.
Lie.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
