<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:46:16</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:58:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,264 1536,264 1536,1471 1534,1471 1534,1606 1535,1606 1535,1968 826,1968 826,1471 824,1471 824,766 825,766 825,264 841,264"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>QUESTÃO 35
De acordo com a proposta curricular para o 1.º segmento
do ensino fundamental destinada à Educação de Jovens
e Adultos (EJA), um dos princípios pedagógicos a ser
observado pelos que trabalham com essa modalidade de
ensino é a incorporação da cultura e da realidade vivencial
dos educandos como conteúdo ou ponto de partida da
prática educativa. Para que o ensino de geografia se guie
por esse princípio, é necessário que se busque superar
a geografia tradicional, que teve papel hegemônico em
nossas salas de aula.
PORQUE
A geografia tradicional, ao se limitar à promoção da
análise do empírico, lançando mão do artifício da
compartimentação do todo, dificulta a compreensão
da realidade como um todo que envolve sociedade e
natureza. Promove, também, uma des-historização da
geografia e dos próprios alunos, já que se nega o saber
peculiar do aluno, por meio da exclusão deliberada do
espaço real do aluno. Tais características da geografia e
do seu ensino não se coadunam com a demanda histórica
que perpassa o princípio anunciado na proposta curricular
destinada à Educação de Jovens e Adultos, ou seja, o
ensino de uma geografia, a um só tempo social e histórica,
que não separa a sociedade da natureza, que considera o
homem como sujeito e não como homem abstrato e que,
no processo de aprendizagem, cria condições para que
ele se constitua como um ser crítico, construtor/criador de
seu conhecimento/saber.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira assertiva é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,1204 270,1204 270,1247 791,1247 791,1513 790,1513 790,2014 81,2014 81,1513 80,1513 80,1455 79,1455 79,1429 80,1429 80,1247 96,1247"/>
	<TextEquiv conf="0.96777">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Desde os primeiros meses de vida do ser humano
delineiam-se as impressões e percepções referentes ao
domínio espacial, as quais se desenvolvem por intermédio
de sua interação com o meio.
ALMEIDA, R. Espaço geográfico: ensino e representação.
São Paulo: Contexto, 2002 (com adaptações).
A construção da noção de espaço em Geografia requer
longa preparação e estímulo por parte do indivíduo. Trata-
se de aprendizado que se inicia no(a)
O série adiantada do ensino fundamental, já que
o professor dos anos iniciais pouco aprende em
seu curso de formação sobre como levar o aluno a
dominar conceitos espaciais.
O trabalho da Geografia como ciência voltada para a
análise da realidade social quanto à sua configuração
espacial, social, política e sociológica.
O escola, onde deve ocorrer a aprendizagem espacial
organizada para a compreensão das formas pelas
quais a sociedade constrói e organiza o seu espaço.
O análise geográfica da organização social do trabalho,
que se faz por meio de um ato social e leva a
transformações territoriais.
O trabalho de orientação, localização e representação,
que deve partir do espaço distante para o espaço
próximo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,233 791,233 791,466 789,466 789,593 791,593 791,679 789,679 789,805 791,805 791,1190 81,1190 81,584 80,584 80,233 96,233"/>
	<TextEquiv conf="0.96382">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Piaget, com o apoio de uma equipe de pesquisadores,
realizou diversos estudos que lhe possibilitaram criar
uma das teorias genéticas mais completas sobre o
desenvolvimento cognitivo do homem. Ainda que hoje, à
luz de outras teorias, a proposta de Piaget sofra certas
restrições quanto à representação do espaço, seus
estudos permanecem fundamentais.
ALMEIDA, R.D. Do desenho ao mapa - iniciação cartográfica na escola.
São Paulo: Contexto, 2001, p. 59.
Considerando-se a teoria mencionada no texto acima,
conclui-se que, no processo de alfabetização cartográfica
orientado pelo construtivismo piagetiano, a criança deve
O ser estimulada a trabalhar com mapas mudos, para
que, a partir de atividades de pintura, identificação e
localização, ela se torne leitora eficaz de mapas.
O ser estimulada pelo professor a decodificar as
informações contidas nas representações espaciais,
processo sem o qual ela não conseguirá, posteriormente,
tornar-se leitora de mapas.
O realizar, inicialmente, atividades de leitura de mapa,
ocasião em que aprenderá a decodificar os signos
ordenados próprios da linguagem cartográfica.
O ser primeiramente estimulada a realizar tarefas
operatórias, por meio das quais ocorre o processo
de decodificação, e, assim, tornar-se apta a realizar
ligações entre os significantes e o significados da
linguagem cartográfica.
O viverprimeiramente o papel de codificador, para depois
tornar-se decodificadora da linguagem cartográfica:
ao agir inicialmente como mapeadora, ela estará apta
a realizar a leitura de mapas quando a sua capacidade
de reversibilidade for alcançada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
