<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:46:30</Created>
	<LastChange>2020-10-30T11:58:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="804,197 807,2008 811,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,261 1535,261 1535,1488 1534,1488 1534,1672 1535,1672 1535,1828 1534,1828 1534,1949 1535,1949 1535,2012 874,2012 874,2013 873,2013 873,1694 826,1694 826,1544 824,1544 824,1343 825,1343 825,903 824,903 824,836 825,836 825,628 824,628 824,261 841,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96803">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Art. 26 - A. Nos estabelecimentos de ensino fundamental e
médio, oficiais e particulares, torna-se obrigatório o ensino
sobre História e Cultura Afro-Brasileira.
$ 1. O conteúdo programático a que se refere o caput
deste artigo incluirá o estudo da História da África e dos
Africanos, a luta dos negros no Brasil, a cultura negra
brasileira e o negro na formação da sociedade nacional,
resgatando a contribuição do povo negro nas áreas social,
econômica e política pertinentes à História do Brasil.
8 2. Os conteúdos referentes à História e Cultura Afro-
Brasileira serão ministrados no âmbito de todo o currículo
escolar, em especial nas áreas de Educação Artística e de
Literatura e História Brasileiras.
Art. 79-B. O calendário escolar incluirá o dia 20 de
novembro como Dia Nacional da Consciência Negra.
LEI n.º 10.639, de 9 de janeiro de 2003.
Esse excerto da Lei n.º 10.639/2003 torna obrigatória
a inserção de estudos relacionados à História e
Cultura Afro-Brasileira nos conteúdos programáticos a
serem ministrados em todo o currículo escolar e não
somente em áreas específicas, com o objetivo de se
reposicionarem o negro e as relações raciais no mundo
da educação.
PORQUE
A África, via de regra, é inferiorizada nos manuais escolares,
sendo apresentada como um continente permeado de
conflitividade e associado à desorganização social, miséria,
fome, doenças e guerrilhas entre tribos rivais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,254 790,254 790,884 791,884 791,1146 790,1146 790,1326 534,1326 534,1381 148,1381 148,1485 156,1485 156,1526 211,1526 211,1568 226,1568 226,1590 131,1590 131,1591 130,1591 130,1590 81,1590 81,1351 174,1351 174,1025 175,1025 175,764 129,764 129,719 80,719 80,627 179,627 179,508 79,508 79,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95579">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O papel do filme na sala de aula é o de provocar uma
situação de aprendizagem para alunos e professores.
A imagem cinematográfica precisa estar a serviço da
investigação e da crítica a respeito da sociedade em
que vivemos. Trata-se, portanto, de um movimento de
apropriação cognitiva da relação espaço-imagem e,
principalmente, da criação de sujeitos produtores de
conhecimento e reconhecimento de si mesmos e do mundo.
BARBOSA, J. L. Geografia e Cinema: em busca de aproximações e do
inesperado. /n: CARLOS, A. F. (org.). Geografia em sala de aula.
São Paulo: Contexto, 1999, p. 109-133
Considerando o potencial da linguagem fílmica
na construção de saberes geográficos, analise as
afirmações abaixo.
|. No universo fictício do cinema, reproduzem-se
imagens e sons com forte impressão da realidade,
no plano do verossímil, o que oferece subsídios ao
conhecimento geográfico.
Como acionador cognitivo, o filme provoca no
espectador a possibilidade de participação ativa
no processo de interação entre o ver imediato e a
significação.
Do ponto de vista geográfico, a arte cinematográfica
é válida pela autenticidade, tanto no quadro físico
quanto no humano, das paisagens apresentadas
na dramaticidade.
A produção fílmica enraíza, no imaginário social, e
reflete a concepção de mundo do seu realizador,
por isso, para estar a serviço da investigação e
da crítica, deve ser interpretada para além da sua
aparência imediata.
É correto apenas o que se afirma em
l.
W.
WI.
Weliv.
LIVelv
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
