<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T11:48:39</Created>
	<LastChange>2020-10-30T12:06:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="GEOGRAFIA-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="172,335 172,1313 1444,1314 1444,336"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 270,189 270,1319 1536,1319 1536,1806 1535,1806 1535,1914 1392,1914 1392,2001 82,2001 82,2000 81,2000 81,1540 80,1540 80,1481 81,1481 81,1319 96,1319"/>
	<TextEquiv conf="0.95839">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Globo Amazônia (ago/2011).
Aera da informação e do espaço digital chegou e continua a se impor. Assim, há que se contar com a nova situação
na análise do território e no estabelecimento das políticas de desenvolvimento para base do planejamento.
LOBO, C. Prefácio /n: Cidade Digital: Infoinclusão Social e Tecnologia em Rede, 36. São Paulo: Senac, 2006.
Nesse contexto, a imagem sobre os dados das queimadas e do desmatamento na Amazônia é excelente ferramenta
para a análise do território amazônico. Nessa perspectiva, é consequência socioespacial da era da informação e do
espaço digital, que se caracteriza como possibilidade de análise do território,
|. aformação de uma sociedade em rede para discutir temas amazônicos e de interesses comuns, a exemplo do
ilustrado na figura.
Il. a reestruturação econômica da Amazônia a partir do monitoramento das queimadas e do desmatamento, o que
irá regenerar o meio ambiente.
Ill. o desenvolvimento de um sistema integrado de informação local, para coletar, produzir, gerenciar e monitorar
dados e informações que interfiram, direta ou indiretamente no desenvolvimento local, a exemplo do ilustrado
na figura.
IV. o incentivo, a partir do monitoramento, à melhor utilização, em bases sustetáveis de áreas já desmatadas,
contemplando inovações tecnológicas, como o manejo de pastagens, sistemas agroflorestais, agricultura
ecológica e a recuperação de áreas degradadas.
É correto apenas o que se afirma em
O ilel. Oleilll. O Ilelv. O LilelV. O LUelV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
