<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:02:44</Created>
	<LastChange>2020-10-26T14:08:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_REDES_COMPUTADORES-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,971 273,971 273,1010 803,1010 803,1921 550,1921 550,2020 208,2020 208,2125 223,2125 223,2149 128,2149 128,2151 80,2151 80,1961 81,1961 81,1331 79,1331 79,1010 80,1010"/>
	<TextEquiv conf="0.96826">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Existem muitas vulnerabilidades nos protocolos e serviços
da Internet. Boa parte delas existe porque segurança não era
um requisito quando a Internet foi projetada e desenvolvida,
nas décadas de 1960 e 1970, como um projeto de pesquisa
do departamento de defesa norte-americano. Para remediar
problemas de projeto, novos protocolos e serviços foram
propostos em adição ou substituição aos originalmente
concebidos. Sobre vulnerabilidades existentes em protoco-
los e serviços TCP/IP e soluções propostas, considere as
afirmações que se seguem.
| - O envenenamento de cache do DNS (DNS cache
poisoning) consiste em introduzir dados incorretos no
servidor DNS para forçar uma resposta errada a uma
consulta DNS, como forma de induzir o requerente a
acessar um falso endereço |P, possivelmente de um
atacante.
Il - Ataques de negação de serviço não tencionam ganhar
acesso à rede, mas tornar inacessível ou reduzir a
qualidade de um serviço pelo esgotamento ou limitação
de recursos.
Il - O DNSSEC é uma extensão de segurança projetada para
proteger o DNS de certos ataques, que provê, entre
outras funções, autenticação da origem e integridade dos
dados do DNS, mas não garante a confidencialidade nem
protege contra ataques de negação de serviço.
IV - IPSEC é usado para prover segurança, autenticação e
integridade para aplicações que usam o SSL/TLS.
Estão corretas APENAS as afirmações
(A) le!
B) Ile
) NelV
) Lille
)
(
(C
OD
(E) IM elV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 269,183 269,223 802,223 802,932 80,932 80,282 79,282 79,256 80,256"/>
	<TextEquiv conf="0.95535">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Segundo a norma NBR 14.565, um projeto de cabeamento
estruturado deve ser elaborado mediante uma sequência
básica que inclui o projeto de cabeamento interno secundário
(ou rede interna secundária). Entende-se por rede interna
secundária
(A) a rede que conecta uma sala de equipamento e uma sala
de entrada de telecomunicações de dois prédios ou blo-
cos de um campus.
(B) a rede que serve para interconectar o distribuidor geral de
telecomunicações com o distribuidor intermediário
e/ou o distribuidor secundário da edificação.
(C) a rede que conecta a sala de entrada de telecomunica-
ções e o distribuidor geral de telecomunicações no
prédio.
(D) otrecho da rede compreendido entre o ponto de transição
de cabos instalado na área de trabalho e o dispositivo de
conexão instalado no armário de telecomunicações do
andar.
(E) o trecho da rede compreendido entre o ponto de teleco-
municações instalado na área de trabalho e o dispositivo
de conexão instalado no armário de telecomunicações
do andar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="852,183 1045,183 1045,228 1574,228 1574,910 852,910 852,911 851,911 852,911 852,369 851,369 851,184 852,184"/>
	<TextEquiv conf="0.96530">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Quando um usuário acessa páginas Web na Internet, a partir
de um navegador padrão, a resolução do nome das máquinas
que hospedam as páginas de interesse é realizada tipica-
mente por meio de
(A) acesso a um arquivo na máquina do usuário (por exemplo,
arquivo “hosts”) que contém uma lista dos nomes das
máquinas da Internet e seus respectivos endereços |P.
(B) consulta a um proxy HTTP que retorna a página solicitada
pelo usuário.
(OC) consulta a um servidor DHCP que possui as informações,
armazenadas em cache, dos nomes das máquinas da
Internet e seus respectivos endereços |P.
(D) consulta a um servidor DNS que, de forma recursiva e/ou
iterativa, consulta outros servidores DNS da Internet até o
nome de interesse ser resolvido.
(E) consulta a um servidor DNS raiz da Internet, que contém
uma lista dos nomes das máquinas da Internet e seus
respectivos endereços |P.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="851,955 1045,955 1045,1000 1574,1000 1574,1682 1572,1682 1572,2004 1574,2004 1574,2066 1572,2066 1572,2144 852,2144 852,2145 851,2145 852,2145 852,1721 851,1721 851,1618 852,1618 852,1103 851,1103"/>
	<TextEquiv conf="0.96639">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Na fase de análise dos objetivos e restrições técnicas do
projeto de uma rede local para o novo escritório de uma
grande empresa, os seguintes requisitos foram levantados:
* deseja-se redundância de caminhos entre os comutadores
(switches);
* cada setor deverá ter uma sub-rede |P, e a mudança de
computadores entre setores será frequente;
* alguns departamentos terão autonomia para definir nomes
de subdomínios;
* deseja-se realizar a monitoração de tráfego de enlaces
locais a partir de um único lugar central;
* arede precisará de proteção contra ameaças externas;
* a monitoração de URL externas visitadas será importante
(mas sem proibições);
* ataques internos à rede deverão ser monitorados e identifi-
cados.
Que conjunto de equipamentos, protocolos e aplicações
poderá ser empregado para satisfazer todos os requisitos
acima apresentados?
(A) Firewall, Proxy, Comutadores com suporte a SNMP, STP,
DNS com delegação de zona, IDS, DHCP.
(B) Firewall, Proxy, Comutadores com suporte a SNMP, STP,
DNS com delegação de zona, VPN, NAT.
(OC) Firewall, Proxy, Comutadores com suporte a SNMP,
Comutadores de nível 3, DNS com delegação de zona,
IPS, Topologia hierárquica.
(D) Firewall, Proxy, Analisador de protocolos, STP, DNS com
DNSSEC, IPSEC, DHCP.
(E) Firewall, Analisador de protocolos, Comutadores de nível 3,
DNS com DNSSEC, IDS, DHCP.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="825,180 825,2171 831,2171 831,180"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
