<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-26T14:04:14</Created>
	<LastChange>2020-10-26T14:12:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_REDES_COMPUTADORES-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="820,257 820,2154 825,2154 825,257"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,344 802,344 802,446 497,446 497,559 802,559 802,620 801,620 801,828 779,828 779,898 498,898 498,932 80,932 80,689 79,689 79,559 385,559 385,446 80,446"/>
	<TextEquiv conf="0.96132">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Uma topologia lógica em barramento pode ser obtida usando
uma topologia física em estrela.
PORQUE
Uma topologia física em estrela usa difusão como princípio
de operação.
Analisando as afirmações acima, conclui-se que
(A) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda justifica
a primeira.
(B) as duas afirmações são verdadeiras, e a segunda não
justifica a primeira.
(C) a primeira afirmação é verdadeira, e a segunda é falsa.
(D) a primeira afirmação é falsa, e a segunda é verdadeira.
(E) as duas afirmações são falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="850,259 1573,259 1573,717 1460,717 1460,901 852,901 852,768 853,768 853,589 907,589 907,471 906,471 906,436 853,436 853,364 850,364"/>
	<TextEquiv conf="0.96017">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Considere as afirmativas abaixo, em relação aos tipos de comu-
tação (circuitos, mensagens e pacotes) utilizados em redes.
| - Nacomutação de circuitos, é necessário o estabelecimento
de um caminho fim-a-fim para realizar a comunicação.
Na comutação de mensagens, não há necessidade de
realizar armazenamento temporário nos nós intermediá-
rios da rede.
Ill - A comutação de pacotes apresenta a vantagem, em
relação à comutação de mensagens, de permitir que
várias partes de uma mensagem sejam transmitidas
simultaneamente.
Está(ão) correta(s) a(s) afirmação(ões)
(A) |, apenas. (B) le ll, apenas.
(OC) lelll, apenas. (D) Il e Ill, apenas.
(E) Ile.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="851,941 1045,941 1045,983 1573,983 1573,1403 1338,1403 1338,1475 967,1475 967,1511 852,1511 852,1403 850,1403 850,983 851,983"/>
	<TextEquiv conf="0.96153">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A sonda Phoenix foi enviada ao espaço pela agência espacial
norte-americana em 4 de agosto de 2007 e, desde que
pousou em Marte, no dia 25 de maio de 2008, envia fotos
para a Terra. Uma foto transmitida tinha o tamanho de
8x 10º bytes e, quando enviada, a distância entre os dois
planetas era de 60 bilhões de metros (60x10º m). Assumindo
que o enlace de comunicação entre a sonda e a base
da missão na Terra é de 128 kbps, que não há elementos
intermediários, e que a velocidade de propagação do sinal
é a velocidade da luz (3x108 m/s), quanto tempo, em
segundos, se passou entre o início do envio da foto até ela
ser recebida completamente na Terra?
(A) 62,5 (B) 200
(C) 500 (D) 700
(E) 1.200</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,969 273,969 273,1011 803,1011 803,1175 801,1175 801,1392 803,1392 803,1523 801,1523 801,1740 803,1740 803,2148 80,2148 80,1175 79,1175 79,1011 80,1011"/>
	<TextEquiv conf="0.96141">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As atuais arquiteturas de redes de computadores são basea-
das em dois conceitos fundamentais: modelo em camadas e
protocolos de comunicação. Com relação a esses conceitos,
qual descrição a seguir aborda de modo consistente um as-
pecto da relação entre camadas e protocolos?
(A) O uso de camadas em redes de computadores permite o
desenvolvimento de protocolos cada vez mais abrangentes
e complexos, em que cada camada adiciona, de maneira
transparente, uma nova característica a um protocolo.
A estruturação de várias funções no mesmo protocolo dá
origem à expressão “pilha de protocolos”.
(B) Os protocolos IP e TCP foram padronizados pela ISO para
as camadas de rede e transporte, respectivamente.
A estruturação do protocolo IP sobre o TCP dá origem à
expressão “pilha de protocolos”.
(C) Os protocolos atuam como um padrão de comunicação
entre as interfaces das camadas de uma arquitetura de
redes e se comunicam através da troca de unidades de
dados chamadas de PDU. O uso de protocolos para a
comunicação entre camadas sobrepostas dá origem à
expressão “pilha de protocolos”.
(D) As camadas das arquiteturas de redes de computadores
foram concebidas para separar e modularizar a relação
entre protocolos nas topologias lógica em barramento
e física em estrela. A estruturação dos protocolos
lógicos sobre os físicos dá origem à expressão “pilha de
protocolos”.
(E) As arquiteturas de redes de computadores são organiza-
das em camadas para obter modularidade, e as funções
abstratas dentro de cada camada são implementadas por
protocolos. A estruturação com vários protocolos usados
em camadas distintas dá origem à expressão “pilha de
protocolos”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="851,1549 1045,1549 1045,1591 1574,1591 1574,2145 852,2145 852,1795 851,1795 851,1617 850,1617 850,1591 851,1591"/>
	<TextEquiv conf="0.96707">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A multiplexação de informação em um canal físico é uma téc-
nica que permite o uso do canal por mais de um usuário,
levando a uma economia pelo compartilhamento de recur-
sos. Essa técnica pode ser dividida em duas categorias bá-
sicas: FOM e TDM. Qual das seguintes representa uma
desvantagem da técnica FDM?
(A) Atécnica não pode ser usada em fibras ópticas monomodo
porque estas adotam uma única frequência.
(B) A técnica não funciona em sistemas digitais por envolver
componentes analógicos.
(C) A técnica é eficiente apenas quando a banda de
frequência a dividir é suficientemente larga.
(D) O canal fica subutilizado quando um usuário não tem o
que transmitir.
(E) Os canais não podem ser combinados para oferecer
maior banda a certos usuários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
