<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:49:12</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:58:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="81,892 252,892 252,953 1535,953 1535,1128 1536,1128 1536,1445 1535,1445 1535,1588 312,1588 312,1834 311,1834 311,1835 82,1835 82,1612 83,1612 83,1464 130,1464 130,1101 81,1101"/>
	<TextEquiv conf="0.96524">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A classificação das fibras musculares, em vermelhas ou brancas, faz-se de acordo com o metabolismo
energético dominante, a velocidade de contração e a atividade enzimática. Considerando que a coloração
das fibras determina a quantidade de glicogênio que será utilizado no exercício, bem como sua função
fisiológica, avalie as afirmações a seguir.
|. As fibras de coloração vermelha têm essa característica devido ao elevado número de mioglobina
e, por isso, apresentam capacidade oxidativa elevada. As fibras brancas, por sua vez, possuem força
de contração elevada, contendo grandes quantidades de glicogênio e geram ATP principalmente por
glicólise anaeróbica.
ll. Asfibras de contração lenta possuem pequena quantidade de mitocôndrias, o que lhes confere menor
resistência à fadiga. Por outro lado, as fibras de contração rápida possuem grandes quantidades
de mitocôndrias, o que promove aumento na velocidade de remoção do lactato sanguíneo e,
consequentemente, produz maior resistência à fadiga.
Ill. Na prática dos exercícios físicos, as fibras vermelhas são mais recrutadas por maratonistas enquanto
as fibras brancas são mais recrutadas por velocistas.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 252,238 252,306 808,306 808,307 1535,307 1535,440 1536,440 1536,510 1535,510 1535,598 1534,598 1534,794 1535,794 1535,862 128,862 128,819 82,819 82,414 80,414 80,306 81,306"/>
	<TextEquiv conf="0.86351">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O nado crawl caracteriza-se como o mais rápido dos estilos competitivos. Erros presentes em sua execução
têm influência direta no rendimento do nado. Com relação à técnica mais adequada dos movimentos no
nado crawl, assinale a alternativa correta.
O Na ação das pernas, os movimentos se iniciam no joelho, gerando uma propulsão suficiente para manter
o quadril na linha d'água.
O Na ação dos braços, a mão deve ser tracionada junto ao corpo, diminuindo o braço da alavanca e levando
a um ganho de potência.
o
Na fase de tração, as mãos e os cotovelos atingem a água ao nível do ombro, produzindo sobre a água
uma pressão propulsora.
Na respiração, o atleta deve promover a elevação da cabeça abaixando o quadril e, consequentemente,
aumentando a propulsão.
o
o
Na coordenação dos movimentos, um dos braços deve efetuar a recuperação antes que o outro inicie
a tração, conseguindo, assim, economia de energia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
