<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T06:48:04</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:42:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="831,307 831,894 1542,894 1542,307"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 252,238 252,292 787,292 787,846 788,846 788,901 787,901 787,1023 789,1023 789,1219 787,1219 787,1457 789,1457 789,1745 788,1745 788,1746 468,1746 468,1793 311,1793 311,1971 231,1971 231,2006 82,2006 82,1810 83,1810 83,1759 130,1759 130,1019 81,1019 81,923 103,923 103,821 81,821"/>
	<TextEquiv conf="0.95118">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Quando se fala em inclusão na educação dos
corpos, dos gêneros e das sexualidades, afirma-se
que os sujeitos são plurais e que essa pluralidade
deve ser valorizada e aceita nas suas singularidades.
Para tanto é necessário, de antemão, rejeitar os
rótulos que aprisionam, engessam e fixam os
sujeitos, enredando-os em representações que
os nomeiam como feio ou bonito, apto ou inapto,
saudável ou doente, normal ou desviante, masculino
ou feminino, heterossexual! ou homossexual.
Precisamos nos dar conta de que práticas como
essas reforçam discriminações e exclusões, em vez
de ampliar possibilidades de intervenção junto aos
sujeitos, possibilitando que, por meio das práticas
corporais e esportivas, possam exercer sua cidadania
e liberdade constituindo-se como sujeitos sociais.
GOELLNER, S. Cadernos de Formação. Revista Brasileira Ciências do
Esporte, p. 71-83, mar. 2010 (adaptado).
Considerando o texto, avalie as sugestões de
condutas a serem tomadas pelos profissionais de
educação física.
|. Oprofissional de educação física deve planejar
e incentivar atividades próprias para meninas
e outras para os meninos. Essa conduta pode
proporcionar atitudes positivas e protetivas,
pois atendem às necessidades naturais e
culturais de cada gênero.
Il. Orespeito à diversidade cultural, social esexual
é o primeiro passo para uma política inclusiva.
Diferença não significa desigualdade, e essa
só pode ser minimizada se houver iniciativas
que promovam atividades coparticipativas,
nas quais as diferenças não sejam eliminadas,
mas tratadas em suas especificidades.
Ill. O incentivo menor para as meninas praticarem
atividades esportivas se dá por questões
naturais. Por essa razão, é necessário
incentivar as meninas a participarem dos
esportes respeitando sua condição física, seus
desejos e seus afazeres. Isso pode ser feito por
meio da oferta de atividades que lhes sejam
viáveis, criando estratégias para que elas se
sintam confortáveis.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
QE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="830,936 1536,936 1536,1195 1535,1195 1535,1976 1303,1976 1303,2010 877,2010 877,2009 876,2009 876,1894 830,1894"/>
	<TextEquiv conf="0.95321">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Em relação ao treinamento das equipes
representadas na fotografia acima, foi elaborado
um programa visando ao aumento do rendimento
das equipes. Examinando o programa, constatou-se
uma discordância entre a ação proposta e o objetivo
pretendido. Essa discordância torna-se evidente
quando se
O propõe exercícios de extensão de cotovelo com
sobrecarga, com o objetivo de desenvolvimento
de força no tríceps braquial para melhoria do
arremesso.
O propõe treinamento aeróbio, objetivando
maior oferta de oxigênio necessária para a
manutenção de atividades de longa duração e
baixa intensidade.
O promove a hipertrofia dos músculos tríceps
braquial, ancôneo, deltoide e peitoral maior, que
são os mais solicitados no movimento de retorno
à cadeira após queda.
O estimula o desenvolvimento de força da
musculatura reto abdominal, que é necessária
para a recuperação da postura ereta na cadeira
de rodas após a flexão do tronco.
O prescreve exercícios de fortalecimento para
os músculos glúteo máximo e glúteo médio,
quadrado lombar e piriforme para atletas com
controle ativo da região pélvica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="802,234 802,2026 810,2026 810,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
