<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T06:48:25</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:35:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="381,544 381,842 1226,842 1226,544"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="278,868 278,1063 1339,1063 1339,868"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="281,1178 281,1442 1334,1442 1334,1178"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 252,238 252,292 1536,292 1536,423 852,423 852,1562 1536,1562 1536,1624 1535,1624 1535,2013 809,2013 809,2014 83,2014 83,2015 82,2015 82,1626 81,1626 81,1562 82,1562 82,423 80,423 80,292 81,292"/>
	<TextEquiv conf="0.95989">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Indivíduo do sexo masculino, 22 anos de idade, sedentário, procurou uma academia onde submeteu-
se a avaliações com o objetivo de iniciar um programa de atividade física. Na avaliação clínica, não foram
encontrados quadros que impedissem a prática de exercícios. Na avaliação física, alguns testes realizados
forneceram os seguintes resultados:
Índice de massa corporal: 16 Kg/m?.
Porcentagem de gordura corporal: 7,8 %.
Consumo máximo de oxigênio (VO, .): 35,5 mL/kg/min*.
Analisando os resultados obtidos nos testes e as tabelas apresentadas, constata-se que o programa que melhor
se adapta à melhoria e à manutenção das condições gerais de saúde do indivíduo avaliado deverá apresentar
O exercícios aeróbios e anaeróbios combinados que utilizem carboidratos como fonte energética, com
frequência semanal diária, e dieta que supra as necessidades diárias de calorias.
O atividade aeróbia de duração que leve à utilização de lipídeos como fonte energética, com frequência
mínima de três vezes por semana, e dieta balanceada e hipocalórica.
O atividade anaeróbia de longa duração, buscando a formação de lactato para a produção de energia, com
frequêcia mínima de quatro vezes por semana, e dieta balanceada e hipercalórica.
O exercícios de musculação combinados com atividades aeróbias, trabalhando grupos musculares em dias
alternados, e dieta hipercalórica com alta taxa de proteínas e carboidratos.
O atividades de longa duração e alta intensidade que leve à depleção dos estoques de glicogênio, em dias
alternados, e dieta rica em proteínas e carboidratos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
