<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:49:57</Created>
	<LastChange>2020-09-25T04:14:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="829,238 1001,238 1001,298 1534,298 1534,394 1535,394 1535,921 1216,921 1216,1037 1075,1037 1075,1149 1091,1149 1091,1228 830,1228 830,948 878,948 878,367 830,367 830,269 829,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96581">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Com relação ao processo de ensino-aprendizagem
de esportes coletivos, avalie as afirmações a seguir.
|. O método por partes pode ser caracterizado
pelo ensino de cada uma das partes de uma
habilidade.
Il. O método pelo todo consiste na utilização de
toda a habilidade a ser aprendida.
Il. O método situacional é caracterizado pela
prática de situações de jogo nas quais
comportamentos individuais e coletivos são
extraídos do jogo propriamente dito.
IV. A escolha entre o método por partes ou o
método pelo todo deve levar em consideração
o nível de complexidade e a organização da
habilidade.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll elV, apenas.
O Ill elV, apenas.
O L,llelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 252,238 252,292 787,292 787,874 788,874 788,1216 786,1216 786,1347 787,1347 787,2002 82,2002 82,1216 81,1216 81,1160 82,1160 82,853 81,853"/>
	<TextEquiv conf="0.95279">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Os profissionais de educação física são
frequentemente convocados a intervir na estética
corporal dos indivíduos, que são influenciados,
conscientemente ou não, pela cultura da sociedade
em que vivem. Pode-se afirmar que a sociedade
brasileira está altamente impactada pelas leis do
consumo, o que contribui para as representações
atuais do que vem a ser um corpo belo e saudável. Na
maioria das vezes, esses profissionais privilegiam os
conhecimentos da dimensão biológica do ser humano
para atender a tais demandas, em detrimento de
outros conhecimentos como o sociológico, o histórico
e o antropológico. Estudos têm revelado que aquilo
que em determinada época foi considerado belo e
saudável, pode ser, em outro contexto, considerado
feio e doente, conforme os valores sociais e culturais
de cada época.
O grande desafio é tornar o culto à própria
identidade em uma cultura coletiva e ética, na
qual floresça um tipo de afeto por si mesmo que,
quanto mais se volte para o próprio corpo, mais se
dedique, ao mesmo tempo, aos cuidados com os
demais corpos.
SANT'ANNA, D. B. Identidade Corporal. /n: Corpo, Prazer e
Movimento. São Paulo. SESC, 2002. p 24-31 (adaptado).
O texto sugere que os profissionais de educação
física intervenham de forma a
O acolher as demandas de pessoas que querem
ficar mais fortes ou magras, com vistas a criar um
movimento cultural de culto ao corpo.
O acolher as demandas, porém introduzindo uma
intervenção que questione os padrões midiáticos,
com vistas a criar um movimento cultural de
respeito às identidades.
O acolher as demandas, porém introduzindo a
noção de que não existem corpos feios ou belos,
mas, sim, corpos saudáveis ou não saudáveis,
com vistas a criar um movimento cultural de
culto ao corpo saudável.
O rejeitar as demandas, criticando os indivíduos
que procuram as academias para ações pontuais,
impactadas por modismos midiáticos, criando,
assim, um movimento cultural de recusa às
identidades.
O rejeitar as demandas, porém introduzindo uma
reflexão sobre as representações diferenciadas
do que vem a ser belo e saudável, criando,
assim, um movimento cultural de busca pelo
corpo belo e saudável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,231 805,2026 810,2026 810,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
