<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:49:49</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:55:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,927 252,927 252,974 1535,974 1535,1331 1536,1331 1536,1837 230,1837 230,2016 82,2016 82,1848 83,1848 83,1332 82,1332 82,1270 80,1270 80,974 81,974"/>
	<TextEquiv conf="0.96633">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A violência no futebol está presente em todas as regiões brasileiras e é um aspecto preocupante para
as autoridades, pois essa prática esportiva reúne um contingente muito grande de pessoas, devido à sua
inserção na cultura da sociedade brasileira. Essa violência, no Brasil, está relacionada a muitos fatores,
diretos e indiretos. Entre os diretos, estão: efeito da despersonalização, diminuição do controle social,
ilusão de universalidade, fatores desencadeantes de violência, mecanismos de imitação, presença
emocional, condições da vítima. Entre os fatores indiretos, destacam-se os problemas sociais, tais como
alto índice de desemprego, analfabetismo funcional, baixa escolaridade, falta de opções de lazer gratuito.
Tudo isso induz a um uso abusivo de drogas e bebidas alcoólicas, que, por sua vez, desencadeiam atitudes
de violência no futebol.
REIS, H. H. B. Futebol e Violência. Campinas: Armazém do Ipê (Autores Associados), 2006 (adaptado).
A violência no futebol é situação complexa e, portanto, não se resolve de forma imediata, exigindo planos
de curto, médio e longo prazo. Entre os fatores que podem contribuir para a redução dessa violência está a
intervenção do profissional de educação física.
Diante do exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. O profissional de educação física é um elemento direto para reduzir os acontecimentos de violência
no futebol quando ele orienta, treina e sensibiliza seus jogadores para jogarem limpo, sem apelos à
violência e às ações antijogo.
Il. O profissional de educação física é um elemento direto para reduzir os acontecimentos de violência no
futebol quando ele intervém se opondo a ações violentas dos atletas que orienta.
Ill. O profissional de educação física é um elemento indireto para reduzir os acontecimentos de violência
no futebol quando ele desconstrói a figura do atleta herói, diminuindo o fanatismo dos torcedores.
IV. O profissional de educação física é um elemento indireto para reduzir os acontecimentos de violência
no esporte quando ele orienta e treina seus jogadores para aceitarem com respeito qualquer tipo de
, resultado.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O leiv.
O L1lelv.
O 1,1, Iv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,241 252,241 252,296 1535,296 1535,579 1534,579 1534,699 1535,699 1535,833 1534,833 1534,911 83,911 83,912 82,912 82,589 83,589 83,480 82,480 82,272 81,272"/>
	<TextEquiv conf="0.96273">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Considerando que os princípios físicos da água interferem na prescrição do treinamento em atividades
aquaticas, é correto afirmar que
O os elementos físicos da flutuação e da pressão hidrostática da água promovem instabilidade do corpo
na água, uma vez que o centro de gravidade e o centro de flutuação agem de maneira inversamente
proporcional.
O a pressão hidrostática, que pode ser sentida quando o indivíduo entra na piscina, atua de forma igual em
todas as partes imersas do corpo e, portanto, não é mais evidente em algum dos segmentos corporais;
por sua vez, a flutuação é sentida pelo indivíduo que se exercita na água a partir do seu grau de imersão.
O o deslocamento de qualquer segmento corporal na água produz mudanças na postura do corpo; a
flutuação, por sua vez, promove diminuição do peso corporal e interfere de forma positiva na economia
de movimento do indivíduo que se exercita na água.
O a flutuação pode ser usada para auxiliar o movimento quando um membro é movido no sentido da
superfície da água e para resistir ao movimento, quando o membro é movido desde a superfície da água
para a posição vertical; por sua vez, a pressão hidrostática age como uma resistência multidirecional que
influencia a expansão torácica.
O a prescrição do exercício na água deve obedecer às mesmas recomendações prescritas para exercícios em
solo, pois os princípios físicos não interferem no desenvolvimento das capacidades físicas do indivíduo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
