<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T06:48:16</Created>
	<LastChange>2020-11-16T01:36:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="623,312 622,848 993,848 994,312"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,850 1535,850 1535,1212 1534,1212 1534,1522 1535,1522 1535,1789 302,1789 302,1892 352,1892 352,2008 351,2008 351,2009 83,2009 83,2008 82,2008 82,2007 83,2007 83,1599 130,1599 130,1424 81,1424 81,1155 80,1155"/>
	<TextEquiv conf="0.93805">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Dick e Rick Hoyt são uma equipe de pai e filho de Massachusetts que, juntos, competem continuamente
em maratonas por todo o país. Quando não estão em uma maratona, estão em um triatlo - combinação
quase sobre-humana de 42 km de corrida, 180 km de bicicleta e 3,8 km de natação. Juntos escalaram
montanhas e já caminharam 6 010 km cruzando os Estados Unidos. É um grande recorde de esforço,
ainda mais se consideramos que Rick não pode caminhar nem falar. Ao longo dos últimos 20 anos, Dick,
de 65 anos de idade, empurrou e carregou seu filho por todo o país. Quando Dick corre, Rick está em uma
cadeira de rodas que Dick vai empurrando. Quando Dick pedala, seu filho está em um assento especial à
frente da bicicleta. Quando Dick nada, Rick está em uma pequena e pesada boia, estabilizada firmemente,
que é puxada pelo pai.
Disponível em: &lt;http://www.mdig.com.br&gt; Acesso em: 2 set. 2013 (adaptado).
Diversos pesquisadores da psicologia do esporte acreditam que a motivação é uma variável imprescindível
para o sucesso esportivo, principalmente em uma prova de grande exigência física, como as realizadas pela
equipe Hoyt.
|. A motivação intrínseca da equipe Hoyt pode estar relacionada às recompensas financeiras que a
equipe recebe.
Il. A motivação pode ser uma das principais explicações para que Dick Hoyt termine provas de grande
exigência física empurrando e carregando seu filho.
Ill. A motivação está relacionada à busca diária pelo empenho necessário durante o processo de
treinamento para provas como as praticadas pela equipe Hoyt.
IV. No caso da equipe Hoyt, a motivação extrínseca da equipe está relacionada à alegria proporcionada
pela prática esportiva.
É correto o que se afirma em
O |V, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O |, Ill elV, apenas.
OI,Melv
Em relação à motivação da equipe Hoyt para a prática esportiva em provas de grande exigência física,
avalie as afirmações que se seguem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
