<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:48:32</Created>
	<LastChange>2020-09-25T04:02:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 252,238 252,298 1536,298 1536,897 1535,897 1535,1088 1534,1088 1534,1201 1535,1201 1535,1398 572,1398 572,1454 206,1454 206,1698 82,1698 82,1477 83,1477 83,1420 130,1420 130,957 129,957 129,897 81,897 81,607 80,607 80,298 81,298"/>
	<TextEquiv conf="0.95833">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um grupo de 10 maratonistas brasileiros partiu no mês de março em viagem para a Rússia para participar
de uma prova de maratona em Moscou. Naquele período, a temperatura média foi de -1º C. Todos sabiam
sobre o frio que os aguardava, mas ninguém no grupo tinha experiência de corrida em condições climáticas
tão desfavoráveis. Quando lá chegaram, foram conhecer o circuito da prova para estabelecer os postos de
hidratação. A equipe contava com um médico do esporte, um fisiologista do exercício, um fisioterapeuta
e uma nutricionista. Na véspera da prova, a equipe técnica conversou com treinadores locais e obteve a
informação de que a previsão meteorológica para o momento da prova seria de chuva fina, com ventos de
até 40 km/h, o que produziria uma sensação térmica de -16ºC.
Os treinadores locais sugeriram que os isotônicos fossem substituídos por hidratantes com uma
composição hipertônica. Diante da situação, a equipe técnica discutiu a sugestão com os atletas. Cinco atletas
concordaram com a utilização de hipertônicos e os outros cinco não concordaram. Sendo assim, a equipe
preparou os dois kits de hidratantes (isotônico e hipertônico) a fim de atender a ambos os grupos. No dia
seguinte, a prova foi realizada e a previsão meteorológica se confirmou. Ao final da prova, apenas cinco
atletas brasileiros concluíram a distância. Os outros cinco atletas abandonaram no meio do percurso por
razões diversas.
Considerando o texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. O grupo que conseguiu concluir a prova deve ter sido o que utilizou hidratante isotônico, pois em
temperaturas extremamente baixas, o corpo desidrata mais rapidamente e tem perda significativa de
eletrólitos.
Il. Hidratantes isotônicos foram desenvolvidos para repor líquidos e minerais perdidos durante a
transpiração, quando se praticam atividades físicas por períodos prolongados.
Ill. Em condições climáticas tão desfavoráveis, há acentuada queda dos estoques de glicogênio muscular,
decorrente da necessidade de se manter a temperatura corporal central, assim, o atleta experimenta
o surgimento de sucessivas contraturas musculares pela falta de energia.
IV. Uma solução hipertônica pode ser definida como aquela que contém concentração de eletrólitos e
glicose abaixo da encontra no plasma sanguíneo.
É correto apenas o que se afirma em
O.
O.
Oielv
O le.
O ieiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
