<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:48:10</Created>
	<LastChange>2020-09-25T04:05:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="352,468 352,1084 1560,1084 1560,468"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="82,238 252,238 252,298 1536,298 1536,444 1534,444 1534,1202 1536,1202 1536,1224 1535,1224 1535,1728 1301,1728 1301,1729 1067,1729 1067,1730 832,1730 832,1731 573,1731 573,1785 329,1785 329,1786 262,1786 262,2006 83,2006 83,2007 82,2007 82,1108 81,1108 81,1107 82,1107 82,300 81,300 81,239 82,239"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O desenvolvimento motor é um contínuo de alterações no nível funcional para o controle do movimento
ao longo da vida, o que pode ser visto pelo aumento do nível de complexidade nas tarefas motoras.
As interações com o meio em que vive o indivíduo, suas características biológicas pessoais e a tarefa
influenciam o desempenho motor, conforme esquema a seguir.
Aproximadamente 50% dos pacientes com Transtorno do Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH)
apresentam déficits motores associados.
PITCHER, T.M., PIEK, J.P., HAY, D.A. Fine and gross motor ability in males with ADHD. Developmental Medicine &amp; Child Neurology,
Londres, v. 45, nº 8, p. 525-535, 2003 (adaptado).
Com base nas informações acima e reconhecendo o papel do profissional de educação física na
intervenção motora, avalie as afirmações que se seguem.
|. As atividades que proporcionam aquisições motoras devem ter um ambiente apropriado para o seu
desenvolvimento.
Il. As intervenções motoras devem ser realizadas levando em consideração as diferenças individuais.
Ill. O entendimento dos conceitos de desenvolvimento motor pode ser essencial para o profissional de
educação física que busca intervir em sujeitos que apresentam TDAH.
IV. A tarefa tem um papel preponderante para o desempenho motor.
V. A avaliação da coordenação motora fina e grossa proporciona ao profissional de educação física
elementos para atuar de forma específica nas necessidades de pacientes com TDAH.
É correto apenas o que se afirma em
O leiv.
OLIlev
OLIeilv
O 1, IVev.
OI6KHHEeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
