<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:48:55</Created>
	<LastChange>2020-09-25T04:00:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="221,584 221,1242 1557,1242 1557,584"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 252,238 252,295 1535,295 1535,1523 1536,1523 1536,1588 1535,1588 1535,1589 1534,1589 1534,1672 572,1672 572,1761 238,1761 238,1993 82,1993 82,1334 81,1334 81,556 80,556 80,295 81,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96804">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O ato de exercitar o corpo fundamenta-se no princípio das alavancas, em que a ação muscular sobre o
esqueleto gera o movimento humano. Uma alavanca é uma haste rígida que gira ao redor de um eixo ou
fulcro. Alavancas são constituídas basicamente por cinco elementos. São eles: fulcro ou eixo (E), força (P),
braço de força (bP), resistência (R) e braço de resistência (bR). Partindo desse princípio, analise o seguinte
questionamento apresentado por um aluno de musculação ao seu professor: “Se adotei a mesma regra de
treinamento para todos os grupos musculares (80% de 1-RM), por que o desenvolvimento de hipertrofia nas
panturrilhas (tríceps sural) não ocorreu na mesma proporção que nos múscu
Considerando os tipos de alavancas, a figura apresentada e o questionamento feito pelo aluno, avalie as
afirmações que se seguem.
|. Aalavanca em A é de terceira classe. O que justifica a facilidade com que se desenvolve a musculatura
do braço em detrimento da musculatura das pernas.
Il. Na alavanca em A, o braço de potência é maior que o braço de resistência. Sendo assim, existe uma
vantagem mecânica na qual a força aplicada será menor do que a resistência a ser vencida.
Ill. A alavanca em B é de segunda classe. Assim exige-se que a carga a ser empregada seja bastante
elevada, a fim que se atinja maior recrutamento de unidades motoras, propiciando bom estímulo para
a hipertrofia.
IV. Na alavanca em B, a desvantagem mecânica observada no exemplo exige dos músculos envolvidos um
esforço mais vigoroso.
É correto apenas o que se afirma em
O.
o.
Oie.
O lelv.
O LINelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
