<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:47:45</Created>
	<LastChange>2020-09-25T04:10:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="829,238 1000,238 1000,298 1536,298 1536,748 1535,748 1535,1789 830,1789 830,936 829,936 829,793 866,793 866,689 840,689 840,607 830,607 830,269 829,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96452">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O salto foi a modalidade da ginástica artística
que sofreu mudanças mais significativas na
morfologia no decorrer dos anos. Inúmeros estudos
biomecânicos e o avanço da tecnologia motivaram
a Federação Internacional de Ginástica a adotar
a transformação total do aparelho utilizado para
as provas de salto. A segurança dos ginastas foi um
ponto decisivo para essa mudança.
OLIVEIRA, M.S.; BORTOLETO, M.A.C. Apontamentos sobre a evolução
histórica, material e morfológica dos aparelhos da ginástica artística
masculina. Revista da Educação Física. Maringá, v. 22, n. 2, p. 283-
295, 2011.
Nesse contexto, assinale a opção que descreve
corretamente as funcionalidades de aparelhos
utilizados nas provas de salto ou as mudanças
ocorridas.
O O antigo aparelho, no qual se realizavam as provas
de salto, era o mesmo para as modalidades
masculina e feminina, sendo utilizado da mesma
maneira na forma ou direção do salto.
O O antigo aparelho utilizado nas provas de salto
permitia adaptação para a modalidade masculina
em duas provas, sendo suficiente colocar ou
remover as alças.
O Oo trampolim, utilizado para impulsionar os
ginastas no salto, também sofreu modificações
em sua forma quando houve a mudança do
aparelho cavalo para a mesa.
O O salto, tanto na modalidade masculina quanto
na feminina, teve a altura de seus aparelhos
modificada, com o objetivo de aumentar a
segurança dos atletas na ginástica artística.
O O fato de ter ocorrido primeiro a mudança
no salto feminino fez com que houvesse uma
evolução técnica mais rápida dos saltos nessa
modalidade do que na masculina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 253,238 253,297 787,297 787,1709 572,1709 572,1762 271,1762 271,2005 82,2005 82,1785 83,1785 83,1728 128,1728 128,1489 130,1489 130,720 82,720 82,636 81,636"/>
	<TextEquiv conf="0.95854">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A Organização Mundial de Saúde (OMS)
considera que a obesidade é a epidemia global do
século XXI. Muitos são os fatores que contribuem
para a obesidade em crianças na idade escolar.
Esses fatores incluem excesso de horas na utilização
de computadores e jogos eletrônicos, ausência de
espaços próximos da residência ou seguros para a
prática de atividades físicas e dietas hipercalóricas e
desbalanceadas.
Considerando o texto acima, avalie as afirmações
a seguir.
|. Oaumentoda pressão arterial, as dislipidemias
e a resistência à insulina são algumas das
possíveis “consequências resultantes da
obesidade infantil.
Il. Associada à prática regular de atividade física,
o profissional de educação física também
pode prescrever a restrição do consumo de
alimentos com alto teor calórico.
Ill. Espera-se que a intervenção do profissional
de educação física contribua para que o
indivíduo reconheça a si próprio e sua relação
com o ambiente, conheça os padrões de
saúde e adote hábitos saudáveis.
IV. O professor de educação física, ciente da sua
responsabilidade educacional com a saúde de
seus alunos, deve elaborar atividades físicas a
serem executadas diariamente com o objetivo
de aumentar a massa muscular, mesmo que
causem desconforto aos alunos.
V. A compreensão dos benefícios provocados
pelos exercícios físicos poderá motivar as
crianças em idade escolar a realizarem
atividades com maior frequência, pois é nessa
faixa etária que o ser humano perpetua seus
hábitos.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
OLMev
O, WVev
O 1, Vev.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="807,234 807,2021 813,2021 813,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
