<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:49:06</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:59:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="547,618 547,1192 1084,1192 1084,618"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 253,238 253,298 1534,298 1534,338 1536,338 1536,599 1535,599 1535,2003 1067,2003 1067,2004 598,2004 598,2005 129,2005 129,2006 128,2006 128,1545 82,1545 82,1365 81,1365"/>
	<TextEquiv conf="0.96686">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Síndrome metabólica é o termo empregado para designar um conjunto de fatores de risco de origem
metabólica que estão associados à mortalidade por diversas causas. Embora a síndrome metabólica seja
caracterizada por grande variedade de fatores, há consenso na literatura sobre os seguintes componentes:
intolerância à glicose, hipertensão arterial, deslipidemia e obesidade central. Esses problemas de saúde, por
sua vez, estão relacionados diretamente a distúrbios alimentares e sedentarismo. Programas de exercícios
físicos associados a mudanças de hábitos alimentares têm apresentado resultados satisfatórios no tratamento
da síndrome metabólica. O esquema a seguir apresenta o conjunto de alterações decorrentes da prática de
exercícios físicos.
ACSM's guidelines for exercise testing and prescription, 8th ed, Lippincott, Willians &amp; Wilkins, inc., USA, 2010 (adaptado).
O tipo de treinamento que promove as adaptações descritas acima e a sequência na qual estas adaptações
ocorrem são, respectivamente,
o
o
aeróbio de intensidade moderada combinado com resistido; aumento do Vo, máximo, redução do
colesterol LDL e aumento do HDL, redução da gordura corporal, baixa perda de massa magra, melhora da
sensibilidade à insulina e diminuição da hipertensão arterial.
aeróbio de intensidade leve; melhora da sensibilidade à insulina, aumento do VO, máximo, redução do
colesterol LDL e aumento do HDL, redução da gordura corporal, baixa perda de massa magra e diminuição
da hipertensão arterial.
aeróbio de alta intensidade combinado com resistido; redução da gordura corporal, baixa perda de massa
magra, melhora da sensibilidade à insulina, diminuição da hipertensão arterial, aumento do VO, máximo,
redução do colesterol LDL e aumento do HDL.
resistido de intensidade moderada; redução da gordura corporal, baixa perda de massa magra, melhora
da sensibilidade à insulina, diminuição da hipertensão arterial, aumento do VO, máximo, redução do
colesterol LDL e aumento do HDL.
resistido de alta intensidade; melhora da sensibilidade à insulina, diminuição da hipertensão arterial,
aumento do VO, máximo, redução da gordura corporal, baixa perda de massa magra, redução do colesterol!
LDL e aumento do HDL.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
