<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T03:49:34</Created>
	<LastChange>2020-09-25T03:56:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_EDUCACAO_FISICA-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2169">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="81,1120 252,1120 252,1175 809,1175 809,1176 1535,1176 1535,1748 572,1748 572,1792 246,1792 246,2011 82,2011 82,1809 83,1809 83,1757 130,1757 130,1412 81,1412"/>
	<TextEquiv conf="0.95695">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O empreendedorismo pode ser considerado uma iniciativa própria de alguém que realiza um conjunto
de ações podendo idealizar novos métodos com o objetivo de desenvolver e dinamizar serviços, produtos
ou qualquer atividade de organização e administração. Especificamente como profissional de Educação
Física, o personal trainer exerce atividades que requerem alto grau de empreendedorismo. Os recursos
para se investir nessa atividade envolvem duas formas: equipamentos/espaços ou tempo. O profissional
pode investir em espaços e equipamentos e, também, em sua formação acadêmica, o que requer tempo de
dedicação aos estudos.
Diante do exposto, conclui-se que o personal trainer deveria
|. manter-se sempre atualizado em relação aos métodos de treinamento e atividades físicas, pois lhe
possibilitaria apresentar novidades aos seus alunos.
Il. gerenciar sua carteira de modo eficaz para manter sempre contato com os alunos ativos, evitando
perder tempo em tentar reconquistar os ex-alunos.
Ill. decidir com clareza qual tipo de público deseja atender e, assim, demonstrar excelência nesse
atendimento, respeitando as características individuais de cada aluno.
IV. organizar-se como se fosse uma empresa, conseguindo administrar o próprio tempo de trabalho com
o tempo de lazer.
É correto apenas o que se afirma em
(ABENIA
Oie.
Oieiv
O LIlelv.
O Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,238 253,238 253,292 809,292 809,293 1536,293 1536,826 572,826 572,875 231,875 231,1094 82,1094 82,892 83,892 83,840 130,840 130,468 129,468 129,426 81,426"/>
	<TextEquiv conf="0.95859">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O Comitê Olímpico Internacional (COI) definiu o doping como “a administração ou o uso por um competidor
de qualquer substância exógena ou endógena ingerida em quantidade anormal ou por uma via anormal de
entrada no corpo, com a intenção de melhorar de forma artificial e desleal o seu desempenho em uma
competição”. Essas substâncias estão listadas como proibidas pelo COI, de acordo com as regras antidoping.
Considerando o exposto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. É de total interesse do esporte a adoção de procedimentos eficientes para a detecção de drogas
e de políticas que excluam das competições os atletas que não sigam essas regras.
Il. A atitude de “vencer a qualquer custo” que se difundiu na sociedade coloca o atleta em uma situação
de risco.
Ill. O uso dos esteroides anabolizantes por atletas é contrário aos princípios éticos da competição
desportiva e, dessa forma, não é bem visto pela sociedade.
IV. Os esteroides anabolizantes têm sido associados com efeitos desejáveis em estudos laboratoriais
e terapêuticos. Os efeitos mais relevantes são aqueles que ocorrem no fígado, no sistema
cardiovascular, no aparelho reprodutor e no estado psicológico dos indivíduos que utilizam essas
substâncias.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o:
Oielv
O Meiv.
QE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
