<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T19:58:29</Created>
	<LastChange>2020-11-29T20:17:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_LET_POR_ING_LICENCIATURA_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,312 1577,312 1577,700 1575,700 1575,804 1576,804 1576,1272 660,1272 660,1328 334,1328 334,1581 170,1581 170,1294 218,1294 218,929 169,929 169,804 185,804 185,702 169,702"/>
	<TextEquiv conf="0.96448">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O romance The boy next door, da autora norte-americana Meg Cabot (2002), é inovador na
medida em que a autora constrói toda a narrativa a partir de textos de e-mails trocados entre os
personagens. Os dados do emissor e do destinatário, assim como o tópico das mensagens, permitem
que o leitor construa o eixo narrativo de uma história romântica intercalada por um conjunto de conflitos
e situações inusitadas que ocorrem envolvendo os personagens. Como era de se esperar, ao migrar do
contexto digital para o meio impresso e assumir uma nova função (não mais um diálogo entre internautas,
mas sim segmentos de uma história de ficção), o gênero e-mail sofre alterações. A linguagem, embora
mantenha um estilo informal, como ocorre com a maior parte dos e-mails, é mais cuidadosa e fiel às
normas de correção linguística, não há erros de digitação e as mensagens produzidas, embora curtas, são
mais longas do que as que normalmente são trocadas na internet.
BRAGA, D. B.; SCHLINDWEIN, A. F. A inserção dos recursos digitais e da Internet nas práticas sociais e educacionais: impactos no ensino da
literatura do século XXI. Remate de Males, v. 34, n. 2, p. 635-652, 2014 (adaptado).
Considerando o texto, avalie as afirmações a seguir.
|. O processo de leitura em The boy next door exige que o leitor tenha familiaridade com o gênero
e-mail para que possa compreender o eixo narrativo.
Il. A migração de novos gêneros para o romance, como acontece em The boy next door, é recorrente
na história do gênero romanesco. Já no século XIX, era prática comum a inserção de cartas que
constituíam a tessitura do romance.
Ill. O processo de hibridização transforma os gêneros e as linguagens envolvidas, motivo pelo qual os
e-mails que compõem o romance The boy next door são diferentes de e-mails trocados em outras
circunstâncias de interação.
IV. A troca de e-mails em The boy next door assume a função dos diálogos, o que demonstra a
necessidade de atualização de linguagem para que o romance continue a existir como gênero.
É correto apenas o que se afirma em
O le.
Oielv
O el.
O LIL elv.
O 1NMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
