<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T20:00:57</Created>
	<LastChange>2020-11-29T20:24:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_LET_POR_ING_LICENCIATURA_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,316 1576,316 1576,886 170,886 170,887 169,887"/>
	<TextEquiv conf="0.96473">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Para que realmente prenda a atenção da criança, uma história deve entretê-la e despertar sua curiosidade.
Porém, para enriquecer sua vida, deve estimular a sua imaginação: ajudá-la a desenvolver seu intelecto
e a tornar claras suas emoções; estar harmonizada com suas ansiedades e aspirações; reconhecer suas
dificuldades e, ao mesmo tempo, sugerir soluções para os problemas que a perturbam. Resumindo, deve
de uma só vez relacionar-se com todos os aspectos de sua personalidade — e isto sem nunca menosprezar a
criança, buscando dar inteiro crédito a seus predicamentos e, simultaneamente, promovendo a confiança
nela mesma e no seu futuro.
BETTELHEIM, B. A psicanálise dos contos de fadas. 16. ed. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1980 (adaptado).
Considerando o excerto e as possibilidades de trabalho em sala de aula com histórias voltadas para
crianças e adolescentes, escolha uma obra da literatura infanto-juvenil brasileira que, na sua opinião,
deveria constar no currículo escolar da Educação Básica e redija um texto em português sobre a obra.
Em seu texto, justifique sua escolha e relacione a obra a dois dos elementos apontados no excerto como
característicos de uma boa história. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
