<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T20:00:14</Created>
	<LastChange>2020-11-29T20:22:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_LET_POR_ING_LICENCIATURA_BAIXA-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1577,312 1577,976 1576,976 1576,1253 1577,1253 1577,1360 1125,1360 1125,1361 672,1361 672,1362 661,1362 661,1418 335,1418 335,1670 171,1670 171,1671 170,1671 170,1449 171,1449 171,1384 218,1384 218,843 170,843 170,741 169,741 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>QUESTÃO 13
As línguas naturais são, por natureza, um fenômeno sensível ao contexto. Mas os eventos de fala
variam muito em relação à dependência contextual. Quando os interagentes partilham uma
grande carga de pressuposições pragmáticas sobre o mundo, sua interação tenderá a ser mais
contextualmente dependente. Ao contrário, quando a interação se desenvolve entre falantes com
antecedentes mais distintos, a interação tende a ser marcada por menos dependência contextual e,
consequentemente, por mais explicitude e precisão na escolha das palavras. Gumperz (1976) observa
que, para serem eficientes nessas ocasiões, os falantes têm de estar conscientes das diferenças no
processo interpretativo. Não podem esperar que suas convenções comunicativas não verbalizadas,
próprias do seu grupo primário de relações, sejam compreendidas por outros e têm de demonstrar
mais flexibilidade no seu repertório estilístico. Em outras palavras, os falantes precisam monitorar-se
mais ou menos, em função do grau de conhecimento compartilhado com os seus interlocutores.
BORTONI-RICARDO, S. M. Nós chegamos na escola, e agora? São Paulo: Parábola Editorial, 2005 (adaptado).
Considerando o texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Os eventos de fala são coconstruídos pelos participantes e o seu sucesso depende, dentre
outros fatores, da conscientização dos interagentes sobre as convenções de contextualização
compartilhadas (ou não) pelo grupo.
Il. O usuário competente da língua desvia o olhar das convenções próprias dos eventos de fala e
concentra-se na organização estrutural do código e em uma seleção lexical adequada para cada
interlocutor.
Ill. A competência comunicativa de um falante deve ser medida pelo grau de explicitação
argumentativa e riqueza vocabular, sem considerar a experiência prévia deste falante
nesta comunidade.
IV. Uma interação sensível ao contexto comunicativo deve levar em conta o conhecimento de mundo
compartilhado (ou não) pelos interagentes, o que implicará maior envolvimento dos interlocutores
no processo de comunicação.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oie
Oie,
O LIlelv.
O 1, Meilv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
