<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T20:00:47</Created>
	<LastChange>2020-11-29T20:23:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_LET_POR_ING_LICENCIATURA_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,317 1576,317 1576,923 1575,923 1575,1060 1577,1060 1577,1129 1576,1129 1576,1251 1577,1251 1577,1320 170,1320 170,1225 169,1225 169,1060 179,1060 179,923 169,923"/>
	<TextEquiv conf="0.88129">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Professoras de uma escola, preocupadas com as dificuldades vivenciadas pelos alunos no processo de
aprendizagem, decidiram investigar quais seriam as melhores estratégias para um aprendizado significativo.
Iniciaram suas pesquisas a partir da legislação educacional, incluídas as Orientações Curriculares para o
Ensino Médio, segundo a qual o planejamento, a execução e a avaliação dos resultados das práticas de
ensino e de aprendizagem consideram fatores sociais, espaciais, etários e de gênero. O uso da língua e a
compreensão dos textos literários estariam atrelados a esses fatores, segundo a pesquisa. As professoras
abordaram aspectos da língua, da literatura e das artes, observando pontos referentes à diversidade, ao
culto e ao popular, relacionando a língua padrão, a língua coloquial, os textos verbais e os não verbais,
o que as conduziu à formação continuada e ao aprofundamento de conceitos em Língua Portuguesa,
Literatura e Arte. Na primeira aula, distribuíram um questionário a fim de investigar os níveis de leitura e
de compreensão da língua materna de seus alunos. Na sequência, avaliaram o material didático utilizado
e sua validade para os objetivos esperados. Apresentaram e discutiram textos de gêneros diferentes, um
coloquial e outro formal, com o mesmo tema. Finalmente, partiram para a produção textual coletiva, cujo
resultado foi submetido à interpretação semiótica, intermediado pela professora de Artes.
FERREIRA, A. V. N. et al. O diferente, o popular e o culto em Arte, Língua Portuguesa e Literatura no Ensino Médio: perspectiva interdisciplinar.
In: DAMASCENO, A. M.; MERCADO, L. P. L.; ABREU, N. G. (Orgs.). Formando o professor pesquisador do Ensino Médio.
Maceió: UFAL, 2007 (adaptado).
Considerando o relato de experiência apresentado e o compromisso do professor-pesquisador de refletir
sobre sua prática, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Discorra sobre a construção identitária do professor-pesquisador, apontando duas características que
o identifiquem como produtor de conhecimento. (valor: 5,0 pontos)
b) Destaque duas práticas investigativas mencionadas no texto, explicando como elas podem contribuir
efetivamente para o processo de ensino-aprendizagem de línguas. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
