<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T19:57:50</Created>
	<LastChange>2020-11-29T20:15:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_LET_POR_ING_LICENCIATURA_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,321 1576,321 1576,397 1575,397 1575,1199 1230,1199 1230,1339 1575,1339 1575,1416 935,1416 935,1547 1576,1547 1576,1671 888,1671 888,1806 1340,1806 1340,1867 1437,1867 1437,1962 1180,1962 1180,2023 763,2023 763,2085 170,2085 170,1760 168,1760 168,1732 218,1732 218,1547 812,1547 812,1416 219,1416 219,1417 218,1417 218,1289 169,1289 169,1259 733,1259 733,1137 169,1137 169,1138 168,1138 168,433 169,433"/>
	<TextEquiv conf="0.96779">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Considere, a seguir, o relato de Cristino Wapichana, indígena, nascido em Boa Vista, Roraima, escritor
e compositor, que tem como principal tema a cultura indígena.
“Mário de Andrade, vocês já devem ter lido Macunaíma e outras grandes obras dele, foi um
cara genial. Morreu aos 52 anos, mas deixou uma história e uma obra esplendorosa. Quando
escreve Macunaíma, o herói sem nenhum caráter, ele consegue informações de um alemão
chamado Theodor Koch-Grúnberg, que esteve em Roraima entre 1911 e 1913. Esse alemão saiu
de Itu, via rio Negro, e foi de canoa até a ocupação de Roraima, até o rio Orinoco, na Venezuela.
Nesse trajeto, ele colheu muitas histórias, e uma delas foi a de Macunaíma. Na verdade não é
Macunaíma, mas Macunáima. Só que Mário de Andrade colocou Macunaíma. Macunaíma fez
muitas peripécias, uma história é que ele morre, matam ele, mas ele mesmo ressuscita. Tem uma
série de coisas, mas Macunáima, para a gente e para vários povos na fronteira do Brasil com a
Venezuela e República Federativa da Guiana, é um semideus. Vocês não conheciam Macunáima,
certo? Vocês conheciam Macunaíma, que é o herói sem nenhum caráter. Para a gente, Macunáima
é um semideus e temos grande respeito por ele. Quando o livro começa dizendo que ele nasceu
no rio Urariquera, numa noite escura, nasceu negrinho e tal, eu conheço Urariquera e posso
dizer que ele não nasceu lá. E então ele fala da Muiraquitã, mas ela não é de lá, é da parte do
Amazonas no Pará. Mário de Andrade desloca essa história, ele transforma isso.”
Disponível em: &lt;http://www.32bienal.org.br/&gt;. Acesso em: 20 jul. 2017 (adaptado).
Com base no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A literatura não necessariamente registra a verdade sobre o real, fato demonstrado pela
revelação de Cristino Wapichana, das diferenças entre Macunaíma e Macunáima.
PORQUE
Il. O fato de Mário de Andrade ter se baseado no registro escrito por Theodor Koch-Gruúnberg
dificultou uma transposição do valor que o semideus Macunáima apresentava para a
comunidade indígena.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e II são proposições verdadeiras, e a Il é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
