<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-29T19:59:32</Created>
	<LastChange>2020-11-29T20:19:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="33_LET_POR_ING_LICENCIATURA_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 340,244 340,322 1577,322 1577,746 1576,746 1576,1318 1575,1318 1575,1473 218,1473 218,1474 217,1474 217,1425 170,1425 170,1218 169,1218 169,1139 170,1139 170,985 169,985 169,908 353,908 353,746 170,746 170,747 169,747 169,323 168,323 168,322 169,322"/>
	<TextEquiv conf="0.96242">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O fato de se treinar professores em cursos intensivos e de se colocar equipamentos nas escolas não
significa que as novas tecnologias serão usadas para melhoria da qualidade do ensino. Em escolas
informatizadas, tanto públicas como particulares, tenho observado formas de uso que chamo de
inovação conservadora, quando uma ferramenta cara é utilizada para realizar tarefas que poderiam ser
feitas, de modo satisfatório, por equipamentos mais simples (atualmente, usos do computador para
tarefas que poderiam ser feitas por gravadores, retroprojetores, copiadoras, livros, até mesmo lápis e
papel). São aplicações da tecnologia que não exploram os recursos únicos da ferramenta e não mexem
qualitativamente com a rotina da escola, do professor ou do aluno, aparentando mudanças substantivas,
quando na realidade apenas mudam-se aparências.
CYSNEIROS, P. G. Novas tecnologias na sala de aula: melhoria do ensino ou inovação conservadora? Informática Educativa,
v. 12, n. 1, 1999. Disponível em: http://www.pucrs.br. Acesso em: 20 jul. 2017 (adaptado).
Com referência às ideias do fragmento quanto à aplicação das novas Tecnologias de Informação e
Comunicação (TICs), é correto afirmar que os professores devem
O aplicar essas tecnologias ao maior número possível de disciplinas e de conteúdos, uma vez que o uso
dos computadores faz parte do cotidiano dos estudantes.
O trabalhar com tabletes e celulares, sob pena de não conseguir manter crianças e adolescentes atentos
nas práticas pedagógicas.
O interagir com as novas TICs no sentido de criar espaços efetivamente educacionais e ampliar as
possibilidades de aprendizagem.
O planejar aulas de forma a incorporar as novas TICs ao modelo pedagógico vigente.
implementar laboratórios de informática nas escolas e acrescentar ao currículo pelo menos uma
disciplina de informática básica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
