<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T18:26:17</Created>
	<LastChange>2020-09-24T18:26:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_computacao_bacharelado-10.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="315,555 315,807 1300,807 1300,555"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 412,238 412,282 1539,282 1539,536 1242,536 1242,924 1538,924 1538,1049 1441,1049 1441,1098 86,1098 86,1099 85,1099 85,905 83,905 83,829 84,829"/>
	<TextEquiv conf="0.93483">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Muitas aplicações utilizam o sistema de localização (GPS) do dispositivo móvel do usuário para descobrir
qual o melhor caminho a seguir. Algumas aplicações também permitem que o usuário notifique a ocorrência
de eventos que ele presencia durante seu percurso, tais como acidentes ou trânsito lento. Em um possível
cenário, esta notificação é enviada para um servidor centralizado, o qual é responsável por disseminar a
notificação para os demais usuários do aplicativo. Uma equipe de desenvolvimento criou uma aplicação
desse tipo utilizando uma base de dados relacional para o armazenamento de dados referentes aos
usuários, eventos e notificações enviadas. A modelagem conceitual foi feita utilizando o diagrama entidade-
relacionamento conforme apresentado na figura a seguir.
A equipe de desenvolvimento deseja adicionar as seguintes características ao modelo:
*º Cada notificação deve ter data e hora;
º O grupo de usuários para o qual uma notificação é enviada deve ser restrito. Cada usuário deve ter um
grupo com um número arbitrário de amigos, que também são usuários da aplicação, e as notificações
enviadas por um usuário devem ser enviadas somente a seus amigos. Também se deseja armazenar
informações sobre quais notificações foram enviadas para quais usuários.
Nessa situação, adapte o diagrama ER da figura para atender os novos requisitos.(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
