<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-24T18:27:02</Created>
	<LastChange>2020-09-24T18:27:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_computacao_bacharelado-09.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="663,318 663,644 1565,644 1565,318"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="83,238 411,238 411,280 1537,280 1537,660 1538,660 1538,1108 83,1108 83,827 82,827 82,660 83,660"/>
	<TextEquiv conf="0.94278">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O jogo Sudoku consiste em uma matriz 9x9 dividida em 9 sub-matrizes 3x3, como mostrado na figura a seguir.
A matriz está parcialmente preenchida com números de 1 a 9, e o objetivo do jogo é completar a matriz, de
forma que cada linha, coluna e sub-matriz contenham todos os números de 1a 9.
A partir dessas informações, escreva um algoritmo recursivo baseado em retrocesso (backtracking) para
resolver o jogo. A matriz foi transformada em um vetor V de 81 posições, contendo zeros nas posições que
faltam para serem preenchidas.
Considere que existem duas funções implementadas. A primeira função, NaoHaViolacao(x,i,V),
retorna verdadeiro se a inserção do número x na posição i do vetor V não causa violação das restrições
do jogo (número repetido em linha, coluna ou sub-matriz). A segunda função, Imprime (V), realiza a
impressão do vetor V.
Considere, ainda, que o algoritmo deve imprimir o vetor V com a solução encontrada, se esta existir.
(valor: 10,0 pontos)
Observação: Qualquer notação em português estruturado, de forma imperativa ou orientada a objetos pode
ser utilizada, assim como em uma linguagem de alto nível, como Pascal, C ou Java.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
