<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T02:40:31</Created>
	<LastChange>2020-09-18T02:53:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIE_COM_BACHAREL_BAIXA-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="266,894 266,1133 1480,1133 1480,894"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,315 1576,315 1576,852 1108,852 1108,1154 1576,1154 1576,1228 1287,1228 1287,1496 170,1496 170,1395 169,1395 169,517 168,517 168,316 169,316 169,245 170,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96297">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em um compilador, um analisador sintático descendente preditivo pode ser implementado com o auxílio
de uma tabela construída a partir de uma gramática livre de contexto. Essa tabela, chamada tabela
LL(kK), indica a regra de produção a ser aplicada olhando-se o k-ésimo próximo símbolo lido, chamado
lookahead(k). Por motivo de eficiência, normalmente busca-se utilizar k = 1. Considere a gramática livre
de contexto G = (X, Y, Z,a,b,c,d,e, P, X), em que P é composto pelas seguintes regras de produção:
X &gt; aZzbXY |c
Y&gt;dX|e
Ze
Considere, ainda, a seguinte tabela LL(1), construída a partir da gramática G, sendo $ o símbolo que
representa o fim da cadeia. Essa tabela possui duas produções distintas na célula (Y, d), gerando, no
analisador sintático, uma dúvida na escolha da regra de produção aplicada em determinados momentos
da análise.
Considerando que o processo de construção dessa tabela LL(1), a partir da gramática G, foi seguido
corretamente, a existência de duas regras de produção distintas na célula (Y, d), neste caso específico, resulta
A da ausência do símbolo de fim de cadeia ($) nas regras de produção.
B de um não-determinismo causado por uma ambiguidade na gramática.
D do uso incorreto do símbolo de cadeia vazia (se) nas regras de produção.
D da presença de duas regras de produção com um único terminal no corpo.
E da presença de duas regras de produção com o mesmo não terminal na cabeça.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
