<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-18T02:18:54</Created>
	<LastChange>2020-09-18T02:18:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="03_CIE_COM_BACHAREL_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,313 1575,313 1575,568 1577,568 1577,796 1575,796 1575,891 1570,891 1570,990 1161,990 1161,1108 1575,1108 1575,1231 1315,1231 1315,1179 219,1179 219,1180 218,1180 218,892 169,892 169,796 168,796 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.96518">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Uma empresa pretende desenvolver um sistema de folha de pagamento cujo processo de modelagem
utilizará UML (Unified Modeling Language). Essa empresa tem três tipos de colaborador: o comissionado,
o horista e o assalariado. Todos os colaboradores registram, para efeito de controle, o número de horas
trabalhadas no mês. Adicionalmente, os comissionados registram o valor do percentual de comissão
e o valor total de vendas acumulado no mês; os horistas registram o valor recebido por hora; e os
assalariados registram o valor do salário.
Cada colaborador pertence a um departamento e cada departamento possui pelo menos um colaborador.
No final de cada mês, cada departamento deve calcular o salário dos seus colaboradores da seguinte
forma: os comissionados devem receber o valor total das vendas multiplicado pela percentagem,
independentemente do número de horas trabalhadas; os horistas devem receber o valor da hora
trabalhada multiplicado pelo número de horas trabalhadas; e os assalariados devem receber o valor
nominal do salário.
Considerando essa situação e que o modelo que será elaborado para representá-la utilizará herança e
polimorfismo, desenhe um diagrama de classe UML que contenha:
* asclasses que representam as entidades mencionadas (departamento, colaborador e seus tipos);
* asrespectivas associações, atributos e métodos, não sendo necessário tipar os atributos;
º* eventuais classes abstratas com a indicação da restrição (abstract);
º* amultiplicidade de papel das associações;
º aoladode cada ocorrência do método para cálculo do pagamento, sua definição na forma de uma
expressão que combine os valores dos atributos da classe.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
