<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:46:56</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:47:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-33.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,250 1513,250 1513,396 1512,396 1512,582 1513,582 1513,922 1045,922 1045,923 106,923 106,850 107,850 107,459 106,459"/>
	<TextEquiv conf="0.96218">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um determinado município tomou as devidas providências para desapropriar certo imóvel, cuja posse
direta é exercida por um superficiário, ou seja, existe legalmente constituído sobre o imóvel um direito
real de superfície. O município segue os trâmites legais do processo de desapropriação, conforme as
normas relativas aos direitos reais envolvidos.
Considerando essa situação hipotética, assinale a opção correta.
O Odireito de superfície, com a desapropriação, será extinto e, por isso, somente o superficiário receberá
a indenização, pois é o único que possui a posse direta do imóvel.
O O proprietário e o superficiário farão jus à indenização no valor correspondente ao direito real de cada
um, atentando-se para o que consta na escritura pública de concessão do direito de superfície.
O Omunicípio não poderá desapropriar o imóvel na pendência de direito de superfície, pois a constituição
desse direito real torna a propriedade resolúvel.
O A desapropriação dissolve tanto a propriedade quanto o direito de superfície, mas somente o
proprietário receberá indenização, pois é ele quem tem a posse indireta.
O O proprietário do imóvel receberá justa indenização, pois apenas o direito de propriedade, enquanto
direito real pleno, é passível de desapropriação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
