<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:46:33</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:46:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-35.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,297 1513,297 1513,606 1512,606 1512,727 1514,727 1514,835 1511,835 1511,950 1514,950 1514,1146 1512,1146 1512,1293 1513,1293 1513,1402 597,1402 597,1450 271,1450 271,1696 106,1696 106,1521 107,1521 107,1416 155,1416 155,1293 200,1293 200,1188 155,1188 155,914 105,914 105,727 106,727 106,606 105,606 105,297 106,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96449">
	<Unicode>QUESTÃO 33
TEXTO 1
O princípio da legalidade, também conhecido por princípio da reserva legal, surgiu historicamente com a
revolução burguesa e exprime, em nosso campo, o mais importante estágio do movimento então ocorrido
na direção da positividade jurídica e da publicização da reação penal. Por um lado, resposta pendular aos
abusos do absolutismo e, por outro, afirmação da nova ordem, o princípio da legalidade a um só tempo
garantia o indivíduo perante o poder estatal e demarcava esse mesmo poder como o espaço exclusivo
da coerção penal. Sua significação e alcance políticos transcendem o condicionamento histórico que o
produziu, e o princípio da legalidade constitui a chave mestra de qualquer sistema penal que se pretenda
racional e justo.
BATISTA, N. Introdução crítica ao direito penal brasileiro. 11. ed. Rio de Janeiro: REVAN, 2007 (adaptado).
TEXTO 2
No ano de 2004, um indivíduo foi acusado de ter alterado a fachada e a estrutura de uma edificação
histórica, tombada por lei no ano de 1993. Entretanto, a Lei dos Crimes Ambientais só passou a ter
vigência no ano de 1998.
A partir do fragmento de texto apresentado e da situação hipotética narrada, avalie as afirmações a seguir.
l. Uma das funções do princípio da legalidade é servir de guia orientativo na persecução estatal do
injusto penal.
Il. Proibir o emprego da analogia para criar crimes, fundamentar ou agravar penas e proibir
incriminações vagas e indeterminadas são algumas das funções do princípio da legalidade,
compreendido pela ótica de garantia individual.
1.
Em matéria de proibição penal, desde que garantido o monopólio do Poder Legislativo, é possível
a criação de tipos penais por meio de medida provisória, desde que devidamente indicadas a
urgência e a necessidade da medida na edição do ato legal.
IV. O brocardo nullum crimen nulla poena sine lege, segundo o qual não há viabilidade de aceitação
de uma denúncia que impute a alguém um crime que ainda não estava previsto como tal quando
da prática da conduta, é perfeitamente adequado ao caso apresentado.
É correto apenas o que se afirma em
O:
O llelv.
O1I1em.
O LIlelv.
O ,NMNMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
