<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:48:35</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:54:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-25.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 277,182 277,249 1515,249 1515,712 1513,712 1513,929 1515,929 1515,1037 1512,1037 1512,1159 492,1159 492,1269 327,1269 327,1380 344,1380 344,1460 491,1460 107,1460 107,1179 155,1179 155,774 107,774 107,773 106,773 106,712 105,712 105,711 106,711"/>
	<TextEquiv conf="0.95926">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Marido e mulher, casados por 13 anos, têm um filho em comum. Em dezembro de 2017, quando a
criança completou 7 anos de idade, o pai deixou o lar conjugal em razão do fim do relacionamento e da
impossibilidade de restabelecimento da vida em comum. A mulher não aceita o fim do casamento e se
recusa a conversar com o cônjuge sobre as questões relativas ao divórcio do casal. Desde sua saída da
residência comum, o pai tenta visitar o filho todos os dias, mas só consegue ficar com ele no sábado ou
domingo de cada semana. A criança pouco aceita sua companhia, visto que a mãe, após a separação,
passou a desqualificar a conduta do cônjuge como pai e a dificultar seu contato com o filho, orientando o
menino a não mais buscar e aceitar sua companhia, sob a alegação de que o pai foi capaz de “abandonar
a própria família”. Em abril de 2018, a mulher mudou-se para a cidade onde seus pais residem, distante
800 km de sua última residência, o que dificulta a convivência do filho com o genitor. O pai, desesperado
com a mudança de seu filho para outra cidade, procura advogado para buscar uma solução para o drama
familiar vivido.
Considerando essa situação hipotética, avalie as afirmações a seguir.
|. Os atos da mulher caracterizam alienação parental, que deverá ser comprovada em ação
autônoma, devendo o filho ser submetido à escuta especializada e ao depoimento especial perante
a autoridade judiciária.
Ill. A conduta da mulher configura ato de alienação parental, que deve ser diagnosticado por meio
de procedimento de entrevista perante um profissional especializado ou equipe multidisciplinar
habilitados, com aptidão comprovada por histórico profissional ou acadêmico para tal.
Ill. A caracterização da mudança de endereço como abusiva, dada a obstrução da convivência familiar,
autoriza o juiz a impor à mãe a obrigação de levar a criança até o pai por ocasião dos períodos de
convivência familiar.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
