<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:50:51</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:03:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,251 450,251 450,358 1512,358 1512,705 1513,705 1513,1044 1512,1044 1512,1137 1511,1137 1511,1255 1513,1255 1513,1323 107,1323 107,1324 106,1324 106,1255 107,1255 107,1138 106,1138 106,888 105,888 105,705 106,705 106,579 105,579 105,358 106,358"/>
	<TextEquiv conf="0.96383">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
TEXTO 1
No dia 03 de abril de 2017, um refugiado da Síria, nação que vive violenta guerra civil desde 2011, foi atacado
em Copacabana, bairro localizado na Zona Sul do Rio de Janeiro. Mohamed Ali, vendedor de esfirras e quitutes
árabes, foi agredido por um homem por causa do ponto de venda. No vídeo disponível em redes sociais, pode-se
perceber um homem com dois pedaços de madeira nas mãos gritando: “saia do meu país! Eu sou brasileiro e estou
vendo meu país ser invadido por esses homens-bombas que mataram, esquartejaram crianças, adolescentes.
São miseráveis”. O mesmo homem ainda afirma: “Essa terra aqui é nossa. Não vai tomar nosso lugar não”.
Disponível em: &lt;https://oglobo.globo.com/rio/refugiado-sirio-atacado-em-copacabana-saia-do-meu-pais-21665327&gt;.
Acesso em: 28 jun. 2018 (adaptado).
TEXTO 2
A Lei nº 9.474/1997 dispõe sobre o instituto do refúgio. Por meio dela pode-se aferir se uma pessoa
é refugiada, quais direitos específicos ela possui e a quais obrigações está vinculada, sem prejuízo dos
deveres e direitos outorgados de maneira erga omnes aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Brasil,
conforme estabelecido na Constituição Federal e em leis infraconstitucionais. As pessoas reconhecidas
como refugiadas apenas vinculam-se à Lei nº 9.474/1997 nos aspectos específicos nela indicados.
BARRETO, L. P. T. F. (org). Refúgio no Brasil: a proteção brasileira aos refugiados e seu impacto nas Américas.
Brasília: ACNUR, Ministério da Justiça, 2010 (adaptado).
Considerando os textos apresentados e a inserção do Brasil nas organizações de defesa dos direitos
humanos, atenda ao que se pede nos itens a seguir.
a) Apresente, a partir do sistema jurídico de proteção dos direitos humanos, dois fundamentos jurídicos que
asseguram o tratamento a ser conferido a cidadãos natos e refugiados no Brasil. (valor: 4,0 pontos)
b) Apresente, na esfera cível, a consequência jurídica pelo ato praticado pelo cidadão brasileiro.
(valor: 3,0 pontos)
c) Apresente dois tipos penais pelos quais o cidadão brasileiro poderá responder em relação às condutas
praticadas. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
