<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:48:57</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:55:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,222 278,222 278,223 1514,223 1514,419 1513,419 1513,420 1512,420 1512,717 1513,717 1513,789 1512,789 1512,891 1513,891 1513,961 107,961 107,960 106,960 106,890 107,890 107,616 106,616 106,615 105,615 105,418 106,418"/>
	<TextEquiv conf="0.96315">
	<Unicode>QUESTÃO 18
No Estado Moderno, a soberania vem sendo apontada como elemento essencial à leitura do Estado,
tendo sido de excepcional importância para que este se definisse, exercendo grande influência prática
nos últimos séculos, sendo ainda uma característica fundamental do Estado. É, pois, de grande interesse
o seu estudo, que deverá ser iniciado através da verificação dos precedentes históricos que explicam o
seu aparecimento.
DALLARI, D. A. Elementos de Teoria Geral do Estado. São Paulo: Saraiva, 2017 (adaptado).
A partir das informações do excerto, assinale a opção correta.
O Os sistemas de proteção aos direitos humanos preconizam a prevalência da soberania estatal sobre a
soberania pessoal.
O O cidadão é um meio para que o Estado atinja sua finalidade maior, que é gerar o bem comum à
sociedade, devido à prevalência da soberania nacional.
O A soberania estatal brasileira deve prevalecer em face da jurisdição da Corte Interamericana de
Direitos Humanos, segundo o entendimento do Supremo Tribunal Federal.
O A soberania nacional indica que o ordenamento jurídico nacional não se submete ao internacional
quando isso não for conveniente para a manutenção de um Estado forte e autodeterminado.
O A soberania estatal pode e deve ser exercida em contraposição aos direitos humanos, mesmo que o
Estado tenha aderido voluntariamente à jurisdição de uma Corte Internacional de Direitos Humanos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
