<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:48:48</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:55:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,248 1513,248 1513,806 1512,806 1512,1076 1157,1076 1157,1214 1512,1214 1512,1283 1277,1283 1277,1426 1374,1426 1374,1506 1117,1506 1117,1554 700,1554 700,1602 106,1602 106,1347 105,1347 105,1318 155,1318 155,1076 106,1076 106,980 105,980 105,580 106,580"/>
	<TextEquiv conf="0.92802">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O Ministério Público Federal (MPF) propôs ação civil pública em face de cidadão, que, sem licença
ambiental, edificou residência às margens de córrego situado em área de preservação ambiental
permanente. O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente (IBAMA) ingressou no processo como assistente
litisconsorcial do autor. Foram deduzidos os seguintes pedidos na inicial: (1) a demolição das construções
localizadas a menos de 30 m da área de preservação permanente; (2) o reflorestamento de 30 m de cada
lado das margens do córrego com essências nativas; (3) a reconstituição do leito natural do córrego; (4) o
pagamento de multa compensatória pela degradação ambiental; e, ainda, (5) a abstenção de intervir na
propriedade sem o prévio consentimento dos órgãos ambientais.
Antes de iniciada a instrução, o MPF celebrou acordo com o réu visando pôr fim ao litígio, tendo ficado
acordado que o réu: (1) reflorestaria 30 m de cada lado das margens do córrego com essências nativas; (2)
reconstituiria o leito natural do córrego; (3) recolheria multa compensatória pela degradação ambiental;
(4) entregaria, também a título de indenização, 8 microcomputadores a uma organização local voltada à
preservação ambiental; e, ainda, (5) abdicaria de intervir na propriedade sem o prévio consentimento dos
órgãos ambientais.
Apesar de o IBAMA ter sido contrário ao acordo, principalmente por não prever a demolição da residência,
sua homologação ocorreu pelo juiz natural, o qual entendeu que, mesmo sem a imposição de demolição,
as demais obrigações constantes da transação eram adequadas à reparação e à prevenção do dano e
atendiam ao interesse púbico.
Considerando o texto apresentado e o regramento atinente ao processo coletivo, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
|. O acordo celebrado pelo MPF com o réu deve ser considerado inválido.
PORQUE
Il. Os direitos tutelados no processo coletivo são indisponíveis e, portanto, insuscetíveis de
autocomposição.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
