<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:48:15</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:53:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-27.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,653 1512,653 1512,821 1514,821 1514,893 1512,893 1512,997 1514,997 1514,1195 108,1195 108,1196 107,1196 107,805 106,805 106,426 105,426 105,425 106,425"/>
	<TextEquiv conf="0.96379">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma pessoa jurídica de direito privado sediada no Brasil aplica efetivamente a autorregulação imposta
pelo compliance para todos os seus funcionários, consubstanciado em um rigoroso código de ética e de
conduta, por meio da instituição de procedimentos internos de integridade que incentivam a denúncia de
irregularidades, além de se submeter a auditorias periódicas.
A despeito desse fato, a referida pessoa jurídica, interessada em vender seu principal produto a um
governo de país estrangeiro, enviou representante para oferecer propina a um diplomata brasileiro
que desempenhava suas funções naquele país, com o objetivo específico de que ele influenciasse
as autoridades locais a fraudar a licitação para a compra do referido produto da empresa brasileira.
O representante do governo brasileiro também estava instruído a oferecer propina diretamente às
autoridades daquele país.
Com base nessa situação hipotética, assinale a opção correta.
O A empresa deverá ser responsabilizada apenas administrativamente e a pessoa que atuou como seu
representante no exterior deverá ser identificada e autuada.
O A empresa e o seu representante, ao realizarem o ilícito, deverão ser responsabilizados
administrativamente e criminalmente pelos atos de corrupção.
O O Ministério Público brasileiro deverá valer-se de ação civil pública para responsabilizar a empresa na
esfera administrativa pelos atos lesivos ao erário público.
O A existência do código de ética, dos procedimentos internos de integridade e das auditorias deve ser
levada em consideração em favor da empresa na aplicação das sanções administrativas.
OQ A empresa autora da corrupção, em eventual celebração de acordo de leniência com o Ministério
Público brasileiro, será eximida da obrigação de reparar o dano causado, cujo ônus caberá à pessoa
física que realizou o ato ilícito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
