<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:48:24</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:54:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,478 1512,478 1512,654 1513,654 1513,811 492,811 492,859 335,859 335,1105 106,1105 106,882 107,882 107,825 155,825 155,580 113,580 113,478 106,478"/>
	<TextEquiv conf="0.96431">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Os juristas costumam dividir as fontes do direito em materiais e formais. Em síntese, aquelas constituem
os mais variados elementos e fatores que influenciam e determinam a criação de normas jurídicas,
enquanto estas constituem precisamente a forma pela qual se manifestam ou se exteriorizam tais
normas. As fontes formais primárias mais importantes do direito empresarial são as normas que regem o
exercício profissional de atividade econômica organizada, ou seja, as normas que disciplinam a empresa
e os empresários.
RAMOS, A. L. S. C. Direito empresarial. 7. ed. Rio de Janeiro: Forense. São Paulo: Método, 2017 (adaptado).
A partir dessas informações, avalie as afirmações a seguir.
|. Os fatores econômicos são fontes materiais do direito empresarial.
Il. As normas que regem o exercício profissional de atividade econômica organizada, ou seja, as
normas que disciplinam a empresa e os empresários, são fontes formais do direito empresarial.
Ill. As normas do Código Civil brasileiro intituladas Direito das Obrigações e Dos Contratos são fontes
formais do Direito Empresarial.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
