<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:49:40</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:59:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,248 1513,248 1513,885 492,885 492,941 344,941 344,1195 107,1195 107,907 200,907 200,752 155,752 155,494 106,494 106,438 105,438 105,248 106,248"/>
	<TextEquiv conf="0.96233">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Por meio da Lei nº 13.467/2017, também chamada de Reforma Trabalhista, foi acrescido o inciso Ill ao
art. 62 da CLT, o qual trata das exceções sobre o controle da jornada de trabalho, ficando determinado que
tal controle não se aplica aos empregados em regime de teletrabalho. O art. 58 da CLT assim estabelece:
“A duração normal do trabalho, para os empregados em qualquer atividade privada, não excederá de 8
(oito) horas diárias, desde que não seja fixado expressamente outro limite”.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. As horas extras, para os trabalhadores contratados na forma de teletrabalho, são devidas quando,
de alguma forma, houver compatibilidade com o controle de jornada e caso estejam preenchidos
os requisitos da relação de emprego.
Ill. O acordo coletivo e o preenchimento dos requisitos da relação de emprego são elementos
indispensáveis para que o empregado que labora em regime de teletrabalho receba o pagamento
de horas extras.
As horas extras, para os trabalhadores contratados na forma de teletrabalho, são devidas somente
quando as partes, de forma expressa, assim ajustarem, ainda que não preenchidos os requisitos
da relação de emprego.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
