<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:46:46</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:47:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-34.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,312 1514,312 1514,616 1513,616 1513,1301 1512,1301 1512,1438 1513,1438 1513,1708 1061,1708 1061,1709 608,1709 608,1710 597,1710 597,1766 271,1766 271,2048 106,2048 106,1797 107,1797 107,1732 155,1732 155,1336 156,1336 156,1188 155,1188 155,1152 106,1152"/>
	<TextEquiv conf="0.95089">
	<Unicode>QUESTÃO 32
TEXTO 1
Uma sujeição real nasce mecanicamente de uma relação fictícia. De modo que não é necessário recorrer
à força para obrigar o condenado ao bom comportamento, o louco à calma, o operário ao trabalho, o
escolar à aplicação, o doente à observação das receitas. Bentham se maravilha de que as instituições
panópticas pudessem ser tão leves: fim das grades, fim das correntes, fim das fechaduras pesadas;
basta que as separações sejam nítidas e as aberturas bem distribuídas. O peso das velhas “casas de
segurança” com sua arquitetura de fortaleza, é substituído pela geometria simples e econômica de uma
“casa de certeza”.
FOUCAULT, M. Vigiar e punir: nascimento da prisão. 25. ed. Tradução de Raquel Ramalhete. Petrópolis: Vozes, 2002 (adaptado).
TEXTO 2
Entre as modalidades alternativas ao cumprimento da pena privativa de liberdade existentes atualmente
no Brasil, destaca-se o chamado monitoramento eletrônico, introduzido por meio da Lei nº 12.258/2010.
Embora seja considerado por muitos como uma medida com grande potencial desencarcerador,
o monitoramento eletrônico é alvo de várias críticas de estudiosos, que reclamam da ausência de
excepcionalidade na aplicação dessa medida, mormente com o advento da Lei nº 12.403/2011, que
passou a prever a possibilidade de monitoração eletrônica como uma das medidas cautelares diversas da
prisão, nos termos do art. 319 do Código de Processo Penal.
Considerando os textos apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. A cumulatividade do monitoramento eletrônico com outras formas de execução da pena envolve
a colisão de diversos princípios constitucionais, entre os quais o princípio da dignidade da pessoa
humana.
Il. A legislação brasileira permite a utilização do monitoramento eletrônico em casos de violência
doméstica, objetivando a manutenção da distância entre o suposto agressor e a potencial vítima.
Ill. A legislação brasileira prevê a utilização do sistema de monitoramento eletrônico nos casos de
saída temporária em regime semiaberto, prisão domiciliar ou como medida cautelar aplicável em
sede de processo penal.
IV. O monitoramento eletrônico utilizado como medida cautelar processual tem aplicação legal antes
ou após a sentença penal condenatória, desde que preenchidos os mesmos requisitos exigidos
para a prisão preventiva.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
O Ielv.
O Lei.
O u,1Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
