<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:49:08</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:57:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,517 1512,517 1512,621 1514,621 1514,744 1513,744 1513,1001 1512,1001 1512,1169 597,1169 597,1270 238,1270 238,1384 254,1384 254,1432 271,1432 271,1462 108,1462 108,1463 107,1463 107,1183 155,1183 155,745 106,745 106,622 105,622 105,621 608,621 608,517 106,517 106,518 105,518 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96364">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A desconsideração da personalidade jurídica é aplicada no Brasil há algtumas décadas, como se pode
observar nas principais leis, antes mesmo de constar no Código de Processo Civil de 2015. Existem duas
vertentes de aplicação da referida desconsideração: o Código de Defesa do Consumidor traz a denominada
Teoria Menor e o Código Civil trata da Teoria Maior, sendo essa última teoria a mais aceita pela doutrina em
geral e pelos tribunais, formando forte jurisprudência. Além disso, o Código de Processo Civil positivou a
aplicação da desconsideração inversa, confirmando uma prática já recorrente no Poder Judiciário, visando
a possibilidade de responsabilizar a empresa por dívida ou fraude dos sócios.
ALVIM, A. A. et al (Org.). Comentários ao Código de Processo Civil - Lei nº 13.105/2015.
1. ed., São Paulo: Saraiva, 2016 (adaptado).
A partir do exposto, avalie as afirmações a seguir.
|. A aplicação da teoria da desconsideração da personalidade jurídica implica a anulação ou o
desfazimento do ato constitutivo da sociedade empresarial.
Il. É possível a aplicação da desconsideração da personalidade jurídica em todas as fases do processo
de conhecimento, no cumprimento de sentença e na execução fundada em título executivo
extrajudicial.
Ill. O incidente de desconsideração da personalidade jurídica afigura-se como demanda incidental
voltada a reconhecer a inoponibilidade da personalidade jurídica da sociedade que, uma vez
declarada, permite estender a responsabilidade patrimonial para um terceiro (sócio ou sociedade).
IV. A desconsideração inversa da personalidade jurídica caracteriza-se pelo afastamento da autonomia
patrimonial da sociedade para, contrariamente ao que ocorre na desconsideração da personalidade
propriamente dita, atingir o ente coletivo e seu patrimônio social de modo a responsabilizar a
pessoa jurídica por obrigações do sócio.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oem
O Meiv.
O Lilelv.
O MEI</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
