<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:49:31</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:58:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,678 1512,678 1512,781 1513,781 1513,992 1512,992 1512,1097 1513,1097 1513,1255 811,1255 811,1256 108,1256 108,1257 107,1257 107,1098 106,1098 106,781 125,781 125,678 105,678 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96396">
	<Unicode>QUESTÃO 15
No sistema constitucional brasileiro vigente, é inconstitucional a diferenciação de regimes sucessórios
entre cônjuges e companheiros, devendo ser aplicado, em ambos os casos, o regime estabelecido no
art. 1829 do Código Civil. Com base nesse entendimento, o Plenário, ao apreciar o Tema 809 da
repercussão geral, por maioria, deu provimento ao recurso extraordinário para reconhecer, de forma
incidental, a inconstitucionalidade do art. 1790 do Código Civil de 2002 e declarar o direito da recorrente
a participar da herança de seu companheiro, em conformidade com o regime jurídico estabelecido no
art. 1829. O Supremo Tribunal Federal afirmou que a Constituição contempla diferentes formas de
família, além da que resulta do casamento. Nesse rol incluem-se as famílias formadas mediante união
estável. Portanto, não é legítimo desequiparar, para fins sucessórios, os cônjuges e os companheiros,
isto é, a família formada por casamento e a constituída por união estável. (RE 646721/RS, rel. Min.
Marco Aurélio, red. p/ o ac. Min. Roberto Barroso em RE 878694/MG, julgamento em 10.5.2017.)
Informativo STF nº 864, 8 a 12 de maio de 2017. Disponível em: &lt;http://www.stf.jus.br//arquivo/informativo/documento/informativo864&gt;.
Acesso em: 3 jul. 2018 (adaptado).
Com base nesse fragmento de decisão, assinale a opção correta.
O Ainterpretação dada à matéria é histórica, visto que se atribui valor à vontade do legislador, dados os
precedentes e as discussões deliberativas.
O A interpretação apresentada considera a lacuna na lei, que não prevê ambos os institutos, devendo
considerar com prioridade a igualdade jurídica das entidades familiares.
O A técnica de interpretação aplicada ao caso em questão é a sociológica, dada a plasticidade social da
época em que a norma foi criada e dado o tempo decorrido até a decisão.
O A técnica de interpretação aplicada ao caso em questão é a técnica de interpretação conforme a
Constituição, apoiada nos direitos fundamentais e nos princípios constitucionais.
O Os princípios gerais do direito, que são princípios constitucionais, devem ser aplicados na interpretação
da decisão em questão, sanando-se as omissões normativas das condutas socialmente aceitas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
