<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:46:08</Created>
	<LastChange>2020-10-19T17:54:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-37.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,640 1514,640 1514,790 1513,790 1513,1085 492,1085 492,1189 327,1189 327,1300 344,1300 344,1332 256,1332 256,1379 107,1379 107,1099 155,1099 155,614 106,614 106,517 105,517 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95941">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O princípio da ampla defesa está previsto no título Dos Direitos e Garantias Fundamentais da Constituição
Federal de 1988, mais precisamente no capítulo referente aos direitos e deveres individuais e coletivos.
Textualmente, a Constituição prescreve que “aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e
aos acusados em geral são assegurados o contraditório e a ampla defesa, com os meios e recursos a
ela inerentes”. Por ampla defesa, deve-se compreender a defesa assegurada na medida necessária e
suficiente, com a disposição de instrumentos e recursos para o sujeito poder de fato e de direito, em
contraditório e democraticamente, atuar na consecução de seus interesses.
Considerando o texto apresentado e tendo como premissa a aplicação dos comandos constitucionais,
especialmente no que concerne ao direito fundamental da ampla defesa, avalie as afirmações a seguir.
l. Em enunciado de súmula vinculante do Supremo Tribunal Federal (STF) sedimentou-se ser
inconstitucional a exigência de garantia prévia para se poder recorrer na esfera administrativa, o
que está de acordo com o comando constitucional que assegura a todos o direito de exercer ampla
defesa em processo administrativo tributário.
Ill. OSTF faz observar os comandos constitucionais da ampla defesa no processo judicial tributário ao
reputar como inconstitucional, em enunciado de súmula vinculante, a exigência de depósito prévio
com requisito de admissibilidade de ação judicial na qual se pretende discutir a exigibilidade de
crédito tributário.
Ill. A Lei de Execução Fiscal (Lei nº 6.830/1980) condiciona em ação de execução fiscal proposta pela
Fazenda Pública o oferecimento dos embargos à execução pelo executado à prévia garantia do
juízo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
