<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:50:40</Created>
	<LastChange>2020-10-19T20:03:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,249 1513,249 1513,478 1512,478 1512,676 1513,676 1513,889 155,889 155,650 105,650 105,581 423,581 423,478 105,478 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96534">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
A sociedade contemporânea vive o fenômeno das mídias digitais de forma intensa. Nelas, são veiculadas
diariamente notícias verdadeiras e também fake news. Em algumas oportunidades, reconstroem fatos que
causam traumas àqueles que viveram o evento ou que expõem em demasia ao público aquilo que se pretende
privado. O mundo virtual é capaz de causar danos, riscos terminais à privacidade e à autonomia individual,
emanados da ampla abertura da arena pública aos interesses privados [e também o inverso], e sua gradual
mas incessante transformação numa espécie de teatro de variedades dedicado à diversão ligeira.
BAUMAN, Z. Danos colaterais: desigualdades sociais numa era global. Tradução de Carlos Alberto Medeiros.
Rio de Janeiro: Zahar, 2013 (adaptado).
A partir das ideias apresentadas, redija um texto acerca do direito ao esquecimento na sociedade da
informação, abordando, necessariamente, os aspectos a seguir:
º* osdireitos da personalidade em diálogo com os direitos fundamentais como meio de prevenção
de danos;
* um fundamento jurídico que ampare o direito ao esquecimento;
* um fundamento jurídico que garanta o direito à informação.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
