<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:47:38</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:51:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 733,249 733,250 1359,250 1359,305 1513,305 1513,414 1512,414 1512,589 492,589 492,638 295,638 295,757 345,757 345,835 344,835 344,836 277,836 277,899 276,899 276,898 273,898 273,897 270,897 270,896 168,896 168,897 164,897 164,898 159,898 159,899 153,899 153,900 145,900 145,901 106,901 106,852 107,852 107,604 155,604 155,278 106,278"/>
	<TextEquiv conf="0.73679">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Considerando a disciplina legal acerca do trabalho intermitente, avalie as afirmações a seguir.
|. O intervalo, não remunerado, entre os chamados da empresa é classificado como “período
de inatividade”, durante o qual o trabalhador pode prestar qualquer tipo de serviço a outras
instituições, exceto por meio de outro contrato intermitente.
Ill. No trabalho intermitente, não há previsão de jornada fixa, nem de quantidade de horas a serem
trabalhadas diária, semanal ou mensalmente, bem como não há garantia de salário mínimo.
Ill. Nas negociações coletivas de trabalho, é obrigatória a participação dos sindicatos, que também
representarão os trabalhadores contratados sob o regime do trabalho intermitente.
É correto o que se afirma em
A |, apenas.
B ll, apenas.
C lell, apenas.
D llelll, apenas
E I, II E III </Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="169,898 269,898 269,899 272,899 272,900 275,900 275,901 277,901 277,985 1512,985 1512,1317 491,1317 491,1440 674,1440 674,1489 742,1489 742,1538 860,1538 860,1570 106,1570 106,1538 107,1538 107,1374 106,1374 106,1219 105,1219 105,985 106,985 106,903 146,903 146,902 154,902 154,901 160,901 160,900 165,900 165,899 169,899"/>
	<TextEquiv conf="0.96120">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A organização tributária de um país pode resultar em diminuição ou aumento das desigualdades sociais.
Conforme o atual sistema tributário brasileiro, a tributação é constituída por tributos diretos — que recaem
sobre o patrimônio e a renda — e por tributos indiretos — que incidem sobre o consumo. A tributação direta
tem caráter mais progressivo e atende de maneira mais justa aos ditames da igualdade e da capacidade
contributiva. Já a tributação indireta possui caráter mais regressivo, pois ricos e pobres contribuem com
um mesmo valor na compra de um produto, mercadoria ou aquisição de serviço.
São vários os efeitos de um sistema que privilegia uma carga tributária incidente sobre o consumo em
detrimento do patrimônio e da renda. Um deles é
O a inibição do consumo.
O a expansão da economia.
O o crescimento da geração de emprego.
O a maior competitividade entre as empresas.
O a diminuição de preços de produtos industrializados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
