<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:47:51</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:52:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1513,249 1513,598 1080,598 1080,655 965,655 965,778 1513,778 1513,847 1512,847 1512,954 1514,954 1514,1023 153,1023 153,934 106,934 106,905 154,905 154,759 107,759 107,655 106,655 106,627 203,627 203,478 106,478"/>
	<TextEquiv conf="0.95877">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os embargos de declaração consistem em espécie de recurso que é julgado pelo próprio órgão que
prolatou a decisão embargada. Pontes de Miranda observa que, pelos embargos de declaração, “não se
pede que se redecida; pede-se que se reexprima”. Ainda sobre o assunto, Rodrigo Mazzei esclarece que
algumas garantias inseridas no ventre da Carta Magna de 1988 podem ser protegidas e concretizadas
através do manejo dos embargos de declaração, como é o caso da inafastabilidade da jurisdição
(art. 5º, XXXV) e da duração razoável do processo (art. 5º, LXXVIII).
MIRANDA, P. de. Comentários ao Código de Processo Civil, tomo VII (arts. 496-538). Rio - São Paulo: Forense, 1975 (adaptado).
MAZZEI, R. Art. 1.022. In: DIDIER JR., F.; TALAMINI, E.; DANTAS, B. (Coord.). Breves comentários ao novo Código de Processo Civil.
2. ed. rev. e atual. São Paulo: RT, 2016, p. 2.373 (adaptado).
Segundo o Código de Processo Civil de 2015, os embargos de declaração
O não interrompem o prazo para a interposição de recurso.
O têm por finalidade reformar ou anular a decisão impugnada.
devem ser julgados colegiadamente, ainda que opostos contra decisão de relator ou outra decisão
unipessoal proferida em tribunal.
O concretizam a garantia da razoável duração do processo e, por isso, não existe hipótese de serem
considerados manifestamente protelatórios.
são utilizados para impugnar decisão em que se considera haver omissão por se limitar a invocar
motivos que se prestariam a justificar qualquer outra decisão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,1053 276,1053 276,1121 1512,1121 1512,1217 1514,1217 1514,1325 1512,1325 1512,1541 492,1541 492,1590 287,1590 287,1708 344,1708 344,1836 108,1836 108,1835 107,1835 107,1555 155,1555 155,1324 156,1324 156,1189 107,1189 107,1188 106,1188"/>
	<TextEquiv conf="0.96356">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Considerando a função social da propriedade intelectual e sua relação com aspectos econômicos na
sociedade brasileira, avalie as afirmações a seguir.
|. O Estado, em nome do interesse público, pode intervir no direito da propriedade intelectual,
buscando a estabilidade no mercado econômico, tanto no âmbito público quanto no âmbito
privado.
Ill. A propriedade intelectual, por não possuir natureza patrimonial, não se equipara ao direito de
propriedade previsto no art. 5º, inciso XXII, da Constituição Federal.
Ill. A intervenção estatal pode-se dar de maneira limitadora, compreendida como o limite temporal
que a lei determina para a exploração da patente de invenção, ou de maneira impulsionadora, que
implica a intervenção do Estado para a garantia dos direitos de exclusividade do proprietário.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O 1LI1elm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
