<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:49:19</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:57:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="107,181 278,181 278,295 1514,295 1514,480 1513,480 1513,839 1514,839 1514,1005 1513,1005 1513,1183 1512,1183 1512,1288 1513,1288 1513,1359 1045,1359 1045,1360 108,1360 108,1274 107,1274 107,1114 108,1114 108,1008 107,1008 107,607 106,607 106,585 257,585 257,482 108,482 108,483 107,483 107,251 106,251 106,250 107,250"/>
	<TextEquiv conf="0.95431">
	<Unicode>QUESTÃO 16
TEXTO 1
Em decisão recente (25/10/2017), a 3º Seção do Superior Tribunal de Justiça (STJ) editou a Súmula 593
que versa sobre delitos sexuais, nos seguintes termos: “O crime de estupro de vulnerável se configura
com a conjunção carnal ou prática de ato libidinoso com menor de 14 anos, sendo irrelevante eventual
consentimento da vítima para a prática do ato, sua experiência sexual anterior ou existência de
relacionamento amoroso com o agente”.
Disponível em: &lt;www.stj.jus.br/sites/STJ/default/pt BR/Comunicação/noticias/Notícias/Tribunal-edita-tres-novas-sumulas&gt;.
Acesso em: 1 jul. 2018 (adaptado).
TEXTO 2
Sob a ótica legal, os dispositivos que tratam do delito de estupro comum e de vulnerável no Código
Penal brasileiro, após as alterações promovidas pela Lei nº 12.015/2009, dispõem em seus textos,
respectivamente: “Art. 213. Constranger alguém, mediante violência ou grave ameaça, a ter conjunção
carnal ou a praticar ou permitir que com ele se pratique outro ato libidinoso”; “Art. 217-A. Ter conjunção
carnal ou praticar outro ato libidinoso com menor de 14 (catorze) anos”.
Disponível em: &lt;www.planalto.gov.br/ccivil 03/decreto-lei/Del2848compilado.htm&gt;. Acesso em: 1 jul. 2018.
Considerando as informações apresentadas, assinale a opção correta.
OQ A decisão do STJ refuta as teses jurídico-penais da presunção relativa de violência e do erro de tipo
escusável.
O A decisão do STJ retrata a teoria constitucional da proteção integral do ser humano ainda criança ou
adolescente.
O O constrangimento por meio de violência ou grave ameaça é elemento essencial (elementar) do delito
de estupro de vulnerável.
O O consentimento conferido pela vítima ao agente, aliado à sua experiência sexual anterior, tornam
atípico o delito de estupro comum.
O As declarações da vítima são de vital importância para o convencimento do julgador quanto à
ocorrência do dolo e da tipicidade no delito de estupro de vulnerável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
