<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:48:04</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:53:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,303 1050,303 1050,369 1514,369 1514,499 1511,499 1511,754 1513,754 1513,935 1512,935 1512,1147 1513,1147 1513,1328 1142,1328 1142,1464 1514,1464 1514,1576 1512,1576 1512,1728 1514,1728 1514,2027 106,2027 106,1954 107,1954 107,1708 106,1708 106,1597 107,1597 107,1437 106,1437 106,1328 105,1328 105,1147 106,1147 106,1091 107,1091 107,935 105,935 105,754 106,754 106,499 105,499 105,369 106,369"/>
	<TextEquiv conf="0.96043">
	<Unicode>QUESTÃO 23
TEXTO 1
Leia, a seguir, os fragmentos de normas associadas à ordem tributária.
“Constitui crime contra a ordem tributária suprimir ou reduzir tributo, ou contribuição social e qualquer
acessório, mediante as seguintes condutas: | - omitir informação, ou prestar declaração falsa às autoridades
fazendárias;” (Art. 1º, Lei nº 8.137/1990)
“Serão arquivados, sem baixa na distribuição, mediante requerimento do Procurador da Fazenda Nacional,
os autos das execuções fiscais de débitos inscritos como Dívida Ativa da União pela Procuradoria-Geral da
Fazenda Nacional ou por ela cobrados, de valor consolidado igual ou inferior a R$ 10 000,00 (dez mil reais)”.
(Art. 20, Lei nº 10.522/2002)
“|. A não inscrição na Dívida Ativa da União de débito de um mesmo devedor com a Fazenda Nacional de
valor consolidado igual ou inferior a R$ 1 000,00 (mil reais); e Il. O não ajuizamento de execuções fiscais
de débitos com a Fazenda Nacional, cujo valor consolidado seja igual ou inferior a R$ 20 000,00 (vinte mil
reais)”. (Portaria nº 75/2012 do Ministério de Estado da Fazenda)
“Não se tipifica crime material contra a ordem tributária, previsto no art. 1º, incisos | a IV, da Lei
nº 8.137/1990, antes do lançamento definitivo do tributo”. (Súmula 24, STF)
TEXTO 2
Um sujeito foi denunciado pelo Ministério Público Federal (MPF) pela prática, em tese, do delito previsto
no art. 1º, inciso |, da Lei nº 8.137/1990, com base em auto de infração lavrado pela Fazenda Pública
indicando suposta omissão de informação relativa ao recolhimento de imposto de competência do ente
federativo estatal ao qual pertence sua empresa, no valor de R$ 20 000,00. O denunciado ainda responde
processo administrativo.
Com base nas informações e na situação hipotética, assinale a opção correta.
O A denúncia oferecida pelo MPF deve ser recebida pelo Poder Judiciário porque o valor sonegado do
tributo ultrapassa R$ 10 000,00, limite estabelecido por lei e que se sobrepõe ao teto previsto por
norma administrativa.
O O trânsito em julgado da decisão administrativa fiscal constitui condição para a instauração da
ação penal contra o denunciado pela prática do delito tributário previsto no art. 1º, inciso |, da
Lei nº 8.137/1990.
O O delito praticado deve ser considerado fato materialmente atípico sob o fundamento da
insignificância, uma vez que o valor da supressão ou redução do tributo estadual não ultrapassa o
valor de R$ 20 000,00.
O O processo-crime instaurado seguirá o trâmite processual paralelamente ao procedimento
administrativo, e a absolvição do réu nesta instância vinculará o julgamento na seara criminal.
O O delito tributário praticado constitui crime formal, cuja consumação se dá quando expirado o prazo
para recolhimento do valor do tributo, sem que este tenha sido pago.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
