<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:47:27</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:48:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-31.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,694 1513,694 1513,868 1512,868 1512,972 1513,972 1513,1036 1512,1036 1512,1146 1513,1146 1513,1215 155,1215 155,1214 154,1214 154,1121 107,1121 107,1098 153,1098 153,949 107,949 107,948 106,948 106,867 105,867 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.96137">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Há, no Brasil, duas sortes de controle de constitucionalidade das leis: o controle por via de exceção e
o controle por via de ação. A aplicação da via de exceção, unicamente pelo recurso extraordinário, a
princípio, e, a seguir, também pelo mandado de segurança, configura o momento liberal das instituições
pátrias, volvidas preponderantemente, desde a Constituição de 1891, para a defesa e salvaguarda dos
direitos individuais. Sem a presença dessa inspiração tão forte, tão individualista, tão liberal, o país jamais
teria chegado a cimentar o alicerce de um controle jurisdicional. A ação direta de inconstitucionalidade,
dentro do sistema brasileiro de controle jurisdicional das leis, representa, desde a Constituição de 1946,
um importantíssimo instrumento de proteção da Carta Magna, mais volvido tão somente para a tutela
do direito objetivo, mediante o exame, em tese, da inconstitucionalidade da lei ou do ato normativo
federal ou estadual, sendo competente para processar e julgar originariamente essa ação o Supremo
Tribunal Federal (STF).
BONAVIDES, P. Curso de Direito Constitucional. São Paulo: Malheiros Editores, 2017 (adaptado).
A partir dessas informações, assinale a opção correta em relação às especificidades do modelo de controle
concentrado de constitucionalidade adotado no Brasil.
O O recurso extraordinário é o meio adequado de impugnação perante o controle concentrado federal.
O Os estados-membros da Federação não têm prerrogativa para exercer o controle concentrado de
constitucionalidade.
As decisões do STF são condicionadas à causa de pedir, devendo nelas ser apontado o fundamento
constitucional violado.
O Os efeitos dados às decisões desse modelo de controle são erga omnes e, consequentemente, geram
súmulas vinculantes.
Os efeitos dados às decisões desse modelo de controle são ex tunc, em regra, podendo ser modulados
em razão do interesse público.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="106,1244 277,1244 277,1311 1513,1311 1513,1583 1514,1583 1514,1648 1512,1648 1512,1929 1514,1929 1514,2041 107,2041 107,2040 106,2040 106,1842 107,1842 107,1740 106,1740 106,1669 107,1669 107,1553 106,1553"/>
	<TextEquiv conf="0.96664">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Poucas questões respeitantes à sociedade humana têm sido postas com tanta persistência e têm obtido
respostas, por parte de pensadores sérios, de formas tão numerosas, variadas, estranhas e até paradoxais
como a questão: O que é o Direito?
HART, H. L. A. O conceito de Direito. Tradução de A. Ribeiro Mendes. Fundação Calouste Gulbenkian: Lisboa, 2007 (adaptado).
Considerando o marco da teoria analítica e o pensamento juspositivista de Herbert Hart, assinale a opção
correta.
O O autor, na sua descrição sobre o que é o direito, incorpora a moralidade como um dos seus elementos
conceituais e necessários.
O O autor adota uma postura descritiva para compreender o direito que existe, afastando-se de uma
abordagem idealizada do direito.
O O autor compreende que, para além das regras, o direito é constituído por princípios jurídicos, que
são dimensões de justiça, equidade e moralidade.
O O autor exclui as regras de textura aberta do conceito de direito, pois elas permitem um espaço de
abertura interpretativa incompatível com a segurança jurídica pretendida pelo positivismo.
O O autor, para defender a objetividade do conceito de direito, bem como as ideias de segurança e
previsibilidade, critica a atuação discricionária dos juízes e defende um sentido único para se interpretar
o que é o direito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
