<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T17:46:20</Created>
	<LastChange>2020-10-19T19:46:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="direito-36.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 1512,249 1512,680 1513,680 1513,984 1374,984 1374,1143 1117,1143 1117,1191 700,1191 700,1237 107,1237 107,1238 106,1238 106,1158 107,1158 107,986 105,986 105,808 155,808 155,655 106,655"/>
	<TextEquiv conf="0.91024">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Em 2016, ano em que a crise econômica se tornou mais aguda no Brasil, o Congresso Nacional promulgou
a proposta de emenda à Constituição (PEC) que prorroga até 2023 a permissão para que a União utilize
livremente parte de sua arrecadação — a Desvinculação de Receitas da União (DRU) —, dando origem à
Emenda Constitucional nº 93/2016, que também estendeu esse mecanismo para Estados, Distrito Federal
e Municípios (DREM). No âmbito municipal, a despeito de controvérsias jurídicas, a desvinculação das
receitas (DREM) tem alcançado os recursos provenientes da contribuição para custeio da iluminação
pública (COSIP), o que significa que tais recursos, embora tenham destinação específica conforme o texto
constitucional, podem ser utilizados para outras finalidades pelas administrações municipais no limite legal.
Disponível em: &lt;http://abrasi.org.br/institucional/6/palavra-do-presidente&gt;. Acesso em: 27 jul. 2018 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A par da recente introdução do mecanismo da desvinculação das receitas dos municípios no
sistema jurídico, divergências de entendimento já se mostram quanto à submissão ou não da
COSIP à desvinculação de receitas.
PORQUE
Il. Em interpretação sistemática, parcela da doutrina entende que a COSIP é objeto de desvinculação
de receitas dos municípios por ter natureza jurídica análoga a impostos e taxas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
