<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:03:36</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:10:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,106 829,2180 832,2180 831,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 812,110 812,150 811,150 811,399 812,399 812,806 468,806 468,849 201,849 201,806 106,806 106,337 103,337 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.93479">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Na situação descrita no texto VI, julgue os itens a seguir,
considerando VERDADEIROS (V) aqueles que representam
ações adequadas do terapeuta ocupacional para o caso e
FALSOS (F) os demais.
O( ) Revisar os registros clínicos e psicossociais de Shirley
que se encontram disponíveis.
O( ) Avaliar as diferentes áreas de desempenho ocupacional
de Shirley,
potencialidades.
identificando seus prejuízos e
O( ) Ativara equipe do PSF para o acompanhamento das
condições clínicas de Shirley.
O( ) Entrevistar a paciente e sua família e realizar visita
domiciliar visando à identificação mais global das
necessidades de Shirley.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="125,883 812,883 812,913 811,913 811,1190 441,1190 441,1295 812,1295 812,1296 813,1296 813,2099 657,2099 657,2143 202,2143 202,2099 106,2099 106,1234 104,1234 104,1190 103,1190 103,943 125,943"/>
	<TextEquiv conf="0.89418">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Os acidentes vasculares cerebrais (AVC) ocupam os primeiros
lugares entre os acometimentos de saúde dos adultos. Com
relação à situação descrita no texto VI, considere a hipótese de o
terapeuta ocupacional ter atuado em todo o processo de
adoecimento de Shirley e julgue como VERDADEIRAS (V) ou
FALSAS (F) as afirmativas seguintes acerca das modalidades de
intervenção desse profissional.
o ( ) No contexto hospitalar, a intervenção caracteriza-se pela
prevenção das seqielas motoras e sensoriais, por meio
de posicionamento adequado do paciente e do
mobiliário, estimulação sensoperceptiva e orientação à
família.
eí( ) No atendimento ambulatorial, a intervenção deve ocorrer
após a indicação dos outros profissionais do caso, de
forma que a interdisciplinaridade favoreça a recuperação
do paciente por meio da ação especializada de cada um.
O( ) Noatendimento domiciliar, a intervenção deve envolver
a discussão com o paciente e a família para retorno às
rotinas diárias e identificação das modificações e
adaptações necessárias para a execução das atividades
funcionais do paciente.
O( ) No atendimento comunitário, a intervenção dirige-se à
remoção imediata das barreiras ambientais que limitam
a locomoção do paciente e ao esclarecimento de toda a
vizinhança a respeito das necessidades do paciente, para
que colabore no processo de reabilitação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="851,110 1551,110 1551,149 1550,149 1550,384 1551,384 1551,835 1157,835 1157,938 1510,938 1510,962 1256,962 1256,994 852,994 852,995 851,995 851,938 852,938 852,878 853,878 853,877 899,877 899,754 900,754 900,496 852,496 852,348 851,348 851,150 850,150 850,111 851,111"/>
	<TextEquiv conf="0.27064">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Segundo Soares (1991) e Medeiros (2003), a terapia ocupacional
surgiu, basicamente, de dois processos: a necessidade de
proporcionar ocupação a doentes crônicos em hospitais de longa
permanência e a restauração da capacidade funcional dos
incapacitados físicos. Nesse contexto, julgue os itens que se
seguem.
I Quando terapeutas ocupacionais começaram a atuar nas
instituições, defrontaram-se com práticas e concepções de
atividades comprometidas com a manutenção ideológica
desses locais.
Embora a profissão de terapeuta ocupacional seja
relativamente nova, ela é marcada por várias vertentes de
conhecimento e de políticas de saúde bem como pela
complexidade do contexto histórico-social em que aparece.
Ao longo de sua existência, a terapia ocupacional sofreu
pouca influência dos modelos teóricos da medicina, tendo
sido mais influenciada pelos modelos teóricos da sociologia,
antropologia e psicologia.
No Brasil, há uma tendência de desenvolvimento de uma
terapia ocupacional única, embasada nos pressupostos
teóricos do materialismo histórico.
Estão certos apenas os itens
O Iem. O NelVv.
O Ie. O LHIelV.
O M,IMelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="906,1015 1001,1015 1001,1064 1551,1064 1551,1520 1550,1520 1550,2014 1510,2014 1510,2135 1362,2135 1362,2166 1146,2166 1146,2163 852,2163 852,2164 851,2164 851,2111 852,2111 852,2051 853,2051 853,2050 900,2050 900,1891 899,1891 899,1799 852,1799 852,1584 851,1584 851,1064 906,1064"/>
	<TextEquiv conf="0.96863">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Vera, 33 anos de idade, solteira, sem filhos, operária de
uma fábrica de peças para elevador, foi lesionada por esforço
repetitivo durante o seu trabalho. Apresentava como
manifestação clínica os seguintes sintomas físicos: formigamento
da mão dominante (direita), dor constante na cervical, nível C5,
C6,C7, dor e inflamação escapuloumeral, inflamação do túnel do
carpo na mão dominante e redução da força muscular nos
membros superiores. Os sintomas emocionais eram: queixa
constante de dor, incapacidade funcional, dificuldades em
quaisquer atividades domésticas, irritação e labilidade afetiva
(choro fácil). A paciente foi encaminhada pela fábrica ao serviço
de saúde ocupacional de um hospital-escola, onde foram
detectadas as dificuldades acima. Entrou em benefício pelo INSS
e foi encaminhada, nesse hospital, ao serviço de terapia
ocupacional.
Analisando a situação descrita acima, julgue os itens a seguir.
IParaa abordagem do comprometimento físico, emocional e
ocupacional de Vera, é recomendado que a intervenção em
terapia ocupacional seja individual ou grupal e domiciliar.
Na intervenção de terapia ocupacional, deve-se levar em
conta a recuperação do deficit de força, para que Vera volte
a realizar suas atividades ocupacionais.
Na prescrição de atividades terapêuticas para o caso, Vera
deve ser orientada a realizar atividades bimanuais de baixo
impacto e com pouca amplitude de movimento.
O tratamento terapêutico ocupacional deve oportunizar a
Vera dimensionar os fatores emocionais manifestados e
reconhecê-los como integrantes do seu processo de
adoecimento e de recuperação.
Estão certos apenas os itens
O Ie. o
O IelV. o
IMelv. e
Leu.
1,11 elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
