<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:35:49</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:08:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="160,111 389,111 389,184 1550,184 1550,185 1551,185 1551,747 1496,747 1496,921 200,921 200,804 104,804 104,779 170,779 170,633 171,633 171,415 170,415 170,129 160,129"/>
	<TextEquiv conf="0.91149">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Rosa está com 56 anos de idade e vive em um hospital psiquiátrico desde os 28 anos de idade. Em seu prontuário,
encontra-se que ela é doente mental desde muito moça e está no hospital desde a segunda vez em que foi internada, já que
nenhum membro da família veio para buscá-la. E filha mais nova do primeiro casamento do pai, que, após a morte da mãe de
Rosa, casou-se novamente. O endereço de referência que consta em seu registro era de parentes distantes do pai, que não mais
residem no local. Rosa é uma paciente que não apresenta crises agudas há mais de doze anos, porém sua percepção da realidade
e os contatos pessoais são bastante bizarros. Fala sozinha boa parte do tempo, não é agressiva, compreende apenas ordens e
palavras simples, é capaz de cuidar da própria higiene desde que orientada a fazê-lo, alimenta-se exageradamente caso não
receba supervisão. Na oficina abrigada, faz tapetes de boa qualidade e lá comparece regularmente nos horários previstos.
Desde 2001, o hospital encontra-se em processo de desativação. Atualmente, esse processo foi dinamizado com a
implantação do Programa de Apoio à Desospitalização (PAD). A Equipe Multidisciplinar tem procurado dar o encaminhamento
mais adequado para cada caso, de acordo com as alternativas disponíveis. Recentemente, o Serviço Social, por meio de contato
com a paróquia da cidade natal de Rosa, localizou seu irmão mais velho, Arlindo, que trabalha como vigilante; sua esposa é 15
anos mais nova, está grávida do 4.º filho do casal e tem problemas de saúde. Arlindo, em contato telefônico, aparentou alegria
ao receber notícias da irmã. Ele disse desconhecer o paradeiro do pai. Disse, ainda, que, apesar das dificuldades, poderia tentar
receber a irmã em sua casa, desde que ela e sua esposa se entendessem.
Antes de se conseguir fazer o contato com o irmão de Rosa, o terapeuta ocupacional e o psicólogo estavam planejando
a transferência de Rosa para uma moradia abrigada, onde ela dividiria a casa com mais 5 usuárias. Nessa moradia, duas
funcionárias revezam-se nos cuidados e na manutenção da casa; os gastos são de responsabilidade do serviço público de saúde
e as moradoras são estimuladas a engajarem-se em atividades e serviços da comunidade.
Suponha que você compõe a equipe que deverá definir o encaminhamento a ser apresentado para o caso de Rosa.
a) Apresente, em forma de tópicos, dois aspectos positivos e dois negativos de cada uma das
possibilidades de encaminhamento de Rosa: 1) viver com o irmão e 2) moradia abrigada; (valor: 4,0 pontos)
b) Na sua opinião, qual o melhor encaminhamento a ser dado para Rosa? Justifique. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
