<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T10:34:31</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:50:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="829,106 829,2175 831,2175 831,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="103,118 481,118 481,200 812,200 812,947 103,947"/>
	<TextEquiv conf="0.95458">
	<Unicode>Texto VIII — questões de 33 a 35
Ricardo, 10 anos de idade, é portador de paralisia cerebral
tetraparética — espástica. acompanhamento
fisioterápico e terapêutico ocupacional em clínica particular desde
os 4 meses de vida. Ingressou no ensino regular aos 4 anos de idade
e sempre conseguiu assimilar os conteúdos apresentados. Entretanto,
hoje, na 4.º série do ensino fundamental, vem caindo o seu
desempenho escolar. Sua marcha é lenta e insegura e, para se
locomover, necessita de uma bengala de quatro pontos, a qual é
manipulada com o membro superior esquerdo, já que Ricardo é
canhoto. Durante sua marcha, ou mesmo em atividades que
envolvem coordenação motora fina, ocorre o desencadeamento de
reação associada no membro superior direito com flexão de cotovelo
e de punho e flexão metacarpofalangiana. Seu cotidiano restringe-se
a atividades escolares e terapias. Devido a seu equilíbrio instável,
Ricardo necessita de auxílio de acompanhante para a realização de
algumas atividades diárias, como tomar banho e utilizar o vaso
sanitário. Quando indagado pelo terapeuta ocupacional, informou
que não gosta de sair, não tem amigos e fica isolado em um canto
ou até em outro ambiente quando vai a reuniões familiares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="125,982 812,982 812,1009 811,1009 811,1164 812,1164 812,1740 479,1740 479,1842 520,1842 520,1867 272,1867 272,2119 153,2119 153,1867 104,1867 104,1842 154,1842 154,1740 152,1740 152,1105 103,1105 103,1037 125,1037"/>
	<TextEquiv conf="0.96576">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Com base na situação apresentada no texto VIII, julgue os
procedimentos a seguir.
Visando minimizar a dependência de Ricardo nas atividades
de vida diária (AVDs), o terapeuta ocupacional precisa
realizar visitas domiciliares para identificar possibilidades de
adaptações ambientais.
O terapeuta ocupacional deve incluir, em seu planejamento
de ação para com Ricardo, o treinamento de AVDs
relacionadas ao banho em ambiente domiciliar e ao uso de
sanitários em diversos locais.
A utilização de uma órtese que impeça a flexão de punho, a
adução de polegar e a flexão metacarpofalangiana no
membro superior direito de Ricardo impossibilitariam o
aparecimento da reação associada.
A intervenção terapêutica ocupacional para Ricardo deve
possibilitar a exploração da marcha em ambientes de pisos
irregulares, rampas e escadas.
Estão certos apenas os procedimentos
Tell.
Melv.
LI em.
LIelV.
1, MI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="872,123 1001,123 1001,173 1550,173 1550,476 1551,476 1551,767 1157,767 1157,842 987,842 987,1007 1020,1007 1020,1067 901,1067 901,842 851,842 851,817 900,817 900,237 851,237 851,173 872,173"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Considerando a situação apresentada no texto VIII, julgue os
itens subseqiientes.
O terapeuta ocupacional deveria ter introduzido atividades
e rotinas que ampliado as
oportunidades de interação social de Ricardo.
Uma vez que Ricardo realiza acompanhamento terapêutico
desde o 1.º ano de vida, suas dificuldades atuais de
alternativas tivessem
desempenho escolar são conseqgiiência da metodologia e das
práticas pedagógicas da escola.
O ingresso escolar aos 4 anos de idade possibilitou a
Ricardo uma inclusão social satisfatória.
A conduta do terapeuta ocupacional para Ricardo deve ser
focalizada em um trabalho em conjunto com a assessoria
pedagógica da escola e com a família, visando contribuir
para a superação do problema.
Estão certos apenas os itens
Tell.
TelV.
Melv.
1, Hell.
1, elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="caption">
	<Coords points="872,1096 1551,1096 1551,1126 1550,1126 1550,1245 1549,1245 1549,1371 1551,1371 1551,1787 1550,1787 1550,1812 1346,1812 1346,1816 1319,1816 1319,1932 1020,1932 1020,2157 901,2157 901,1932 852,1932 852,1906 899,1906 899,1717 900,1717 900,1440 899,1440 899,1245 850,1245 850,1149 872,1149"/>
	<TextEquiv conf="0.75198">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Julgue a pertinência dos procedimentos de intervenção
terapêutica ocupacional listados a seguir, a serem adotados no
caso descrito no texto VIII.
I Realização de sessões terapêuticas em ambientes externos,
tais como lanchonetes, cinema, shopping center,
possibilitando uma maior socialização de Ricardo e
ampliando o universo de seu cotidiano.
II Discussão com Ricardo sobre as atividades de interesse que
poderiam ser trabalhadas em sessões terapêuticas e inseridas
em seu cotidiano.
III Realização de sessões terapêuticas ocupacionais em grupo
de crianças com disfunções físicas e funcionamento
cognitivo semelhantes às de Ricardo, possibilitando a troca
de experiências entre eles.
IV Utilização de computador para que Ricardo, ao copiar um
texto de um livro, possa desenvolver seu processo de
memorização e minimizar, assim, suas dificuldades
escolares.
Estão adequados apenas os procedimentos
A I e III.
B I e IV.
C II e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
