<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:00:44</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:08:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="149,111 389,111 389,184 1434,184 1434,494 1433,494 1433,495 1432,495 1432,926 1459,926 1459,1015 103,1015 103,926 222,926 222,129 149,129"/>
	<TextEquiv conf="0.96368">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA
Sérgio tem 14 anos de idade e reside em conjunto habitacional popular de um bairro periférico de um
centro urbano brasileiro com o padrasto, a mãe e três irmãos, de 16, 10 e 8 anos de idade. Está cursando a 6.º
série com dificuldades de permanência na escola, pois não consegue sentir-se motivado a estudar. No último fim
de semana, foi pego pela diretora da escola invadindo o pátio e as salas de aula com outros colegas de mesma
idade e o irmão mais velho, que já deixou a escola e está envolvido em pequenas infrações. Os dois irmãos mais
novos foram encontrados, pela terceira vez, por funcionários de uma ONG, dormindo em estação de trem no
centro da cidade. O padrasto de Sérgio é pai das crianças de 8 e 10 anos, e por vezes, é violento com os
familiares. Está desempregado há três anos e realiza trabalhos eventuais como servente de pedreiro,
permanecendo pouco tempo em casa. A mãe de Sérgio provê o sustento da família como auxiliar de limpeza em
empresa especializada, trabalhando de segunda a sábado das 7 h às 17 h.
A diretora da escola recorreu a um centro especializado no acompanhamento de crianças e jovens,
próximo ao bairro de moradia da família, buscando apoio tanto para Sérgio como para seus irmãos mais novos,
pois tem observado que estes têm chegado à escola com sinais de maus tratos. Nesse centro, a diretora
apresentou o problema das crianças e solicitou providências urgentes, pois considera que os pais não têm
condições de prover os cuidados e a segurança necessários aos filhos. Esse centro trabalha com base nos
pressupostos do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) e acompanha jovens até 15 anos de idade. O centro
conta com equipe formada por profissionais de psicologia e terapia ocupacional e monitores e desenvolve
programas de acompanhamento individual e familiar. Conta também com oficinas culturais (vídeo, hip-hop,
capoeira, marcenaria) e programas de apoio e reforço escolar, oferecidos diariamente a 60 jovens. No dia em
que a diretora foi a esse centro de atendimento, era terapeuta ocupacional o profissional que fazia o acolhimento
de novas demandas.
Com base na situação descrita acima, redija um texto dissertativo que apresente alternativas para
o acompanhamento da situação de Sérgio e seus irmãos, contemplando duas ações a serem (valor: 10,0 pontos)
realizadas pelo terapeuta ocupacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
