<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T07:01:00</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:09:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_TERAPIA_OCUPACIONAL-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="829,106 829,2184 831,2184 831,106"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="125,123 253,123 253,168 812,168 812,1154 151,1154 151,1008 152,1008 152,488 104,488 104,308 103,308 103,168 125,168"/>
	<TextEquiv conf="0.96472">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Com base nas queixas e no comportamento apresentados por
Tereza (texto IV), assinale a opção que contempla procedimentos
corretos que o terapeuta ocupacional precisa adotar para a
condução do caso, considerando as implicações culturais, sociais
e éticas.
O As campanhas publicitárias na mídia eliminaram o
preconceito em relação à hanseníase, sendo adequado
orientar Tereza a comunicar, na empresa, a sua doença e a
necessidade de faltar ou afastar-se do trabalho para realizar
o tratamento.
Os comportamentos de ansiedade e resistência evidenciam
transtornos psíquicos graves, comuns em pacientes com
hanseníase, devido ao desconhecimento e à falta de
orientação em relação à doença. Por esse motivo, Tereza
deve ser encaminhada com urgência ao psicólogo, para que
o seu transtorno seja tratado.
Medidas de educação em saúde e de prevenção de
incapacidades, partilhadas pela equipe multiprofissional,
favorecerão a troca de conhecimento, a tomada de
consciência e a mudança de atitude de Tereza nas rotinas de
autocuidado e em suas relações familiares, profissionais e
sociais.
As visitas domiciliares para informar e esclarecer a
comunidade a respeito da doença e do tratamento de Tereza
contribuirão para a sua reintegração familiar, profissional e
social, evitando a ruptura da dimensão ocupacional e o
estigma associado à hanseníase.
A adoção de recursos da tecnologia assistiva para
imobilização traria benefícios para pacientes como Tereza.
No entanto, por serem dispendiosos e evidenciarem as
incapacidades, esses dispositivos são pouco prescritos para
pacientes de baixo nível econômico ou sociocultural.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,1181 449,1181 449,1220 813,1220 813,1530 103,1530"/>
	<TextEquiv conf="0.96247">
	<Unicode>Texto V — questões de 15 a 17
João, pedreiro autônomo de 30 anos de idade, casado e
pai de 3 filhos, há 8 meses começou a apresentar preocupações
exageradas em relação à segurança e à limpeza de sua casa, de si
próprio e da família. Atualmente, não consegue trabalhar em seu
ofício, não suporta ver suas crianças brincando livremente e impõe
à família penosas tarefas de limpeza. Ana, sua esposa, ao procurar
ajuda na unidade básica de saúde de seu bairro, relatou que João
sempre foi muito organizado, mas que isso nunca havia atrapalhado
tanto o seu trabalho, o relacionamento dos dois, o sustento nem a
criação dos filhos como agora. João foi encaminhado a um serviço
de saúde mental que conta com uma equipe multidisciplinar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="102,1540 812,1540 812,2014 753,2014 753,2132 615,2132 615,2162 398,2162 398,2158 104,2158 104,1744 102,1744"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Na situação apresentada no texto V, o profissional de referência
indicado para atender João foi o terapeuta ocupacional. Este
deverá realizar a entrevista e a anamnese inicial e encaminhar
João aos programas do serviço. Nesse contato inicial, o terapeuta
ocupacional deverá investigar prioritariamente
I as condições de sono, alimentação e rotina tanto de João
quanto dos filhos e de Ana.
1 as formas como a família de João está conseguindo recursos
financeiros para o sustento.
IM a história pregressa de João, incluídos os aspectos de sua
saúde geral e as intercorrências psiquiátricas.
IV ascondições necessárias para que João retome imediatamente
suas atividades profissionais.
Estão certos apenas os itens
A I e II. C III e IV. E I, III e IV.
B II e IV. D I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="872,120 1000,120 1000,168 1550,168 1550,280 1551,280 1551,788 1510,788 1510,891 1362,891 1362,922 851,922 851,814 852,814 852,254 851,254 851,168 872,168"/>
	<TextEquiv conf="0.96443">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Considere que João (texto V) tenha sido encaminhado para o
programa de terapia ocupacional. Na avaliação inicial, o
terapeuta ocupacional
I investigou as diversas experiências de João relativas ao
trabalho, suas afinidades e dificuldades com atividades em
geral, e suas experiências de relacionamentos pessoais.
questionou o paciente e sua esposa acerca dos aspectos do
comportamento de João que deveriam ser compreendidos
em razão de sua doença e da importância de eles reverem a
rotina da família, as atividades das crianças e as alternativas
para alcançarem uma convivência mais saudável.
retomou com João, por intermédio das atividades que este
realizou, aspectos fundamentais do processo de tratamento,
buscando prepará-lo para o encaminhamento à equipe
mínima de saúde mental da unidade de saúde de seu bairro.
abordou com João e demais participantes do grupo de
terapia em andamento o quanto a doença limita as atividades
rotineiras e o contato social, o que acaba por privar tanto o
paciente quanto os seus familiares de momentos prazerosos
e importantes.
Estão corretos apenas os procedimentos
O lIell. O MelV. (E)
O lIelll. O LIelV.
1, elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="850,934 1551,934 1551,974 1550,974 1550,1165 1551,1165 1551,2176 948,2176 948,1879 949,1879 949,1438 853,1438 853,1138 851,1138 851,974 850,974"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Supondo que João (texto V) esteja em tratamento em terapia
ocupacional, julgue os itens que se seguem, considerando
VERDADEIROS (V) os que podem se referir a registros ou
descrições desse tratamento, independentemente da abordagem
adotada, e FALSOS (F) os que não se referem a tais registros.
O( ) Joãoéatendido duas vezes por semana; na primeira vez,
recebe atendimento individual e, na segunda, participa
de um grupo de pacientes que apresentam dificuldades
semelhantes às suas. Em ambos os dias, João faz
contatos superficiais com o terapeuta ocupacional e com
os outros integrantes do grupo, mostra-se muito
envolvido com as atividades que realiza e fala pouco
quando é solicitado. Além disso, não falta aos
atendimentos e não chega atrasado.
O terapeuta ocupacional tem abordado com João a
preocupação com a limpeza e a organização. Nesse
processo, João tem realizado diferentes atividades de
vida diária, comuns em seu cotidiano, para que possa
compreender, nessa situação terapêutica, o quanto suas
dificuldades estão transformando o seu fazer em razão
de suas preocupações excessivas.
João apresenta dificuldades em concluir as atividades
que realiza durante as sessões, sempre localiza algo na
atividade que precisa ser melhorado, que não está
perfeito e não o satisfaz. O terapeuta ocupacional
procura envolver todos os pacientes do grupo e
conversam sobre perfeição, realidade, ideal versus
possível, e sobre como lidar com isso no dia-a-dia.
O terapeuta ocupacional tem propiciado a João
identificar suas próprias ações e relacioná-las com os
sintomas de sua doença. João tem preenchido uma
tabela onde marca com um “X” cada vez que não
prossegue em uma ação por motivos de limpeza e
organização. Nas sessões, o terapeuta ocupacional
verifica com João o quanto essas interrupções
aumentam ou diminuem conforme as situações e quais
os mecanismos apropriados para que João enfrente
adequadamente os problemas com que se depara.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
