<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:59:33</Created>
	<LastChange>2020-11-07T00:15:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_fincanceira-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="80,1322 372,1322 372,1323 663,1323 663,1324 954,1324 954,1325 1245,1325 1245,1326 1536,1326 1536,1353 1534,1353 1534,1608 1535,1608 1535,1808 1534,1808 1534,1832 1533,1832 1533,1934 1534,1934 1534,2005 81,2005 81,1832 80,1832 80,1803 81,1803 81,1583 80,1583 80,1464 79,1464 79,1397 80,1397"/>
	<TextEquiv conf="0.43429">
	<Unicode>QUESTÃO 16
As empresas podem ser avaliadas financeiramente por intermédio de alguns índices como, por exemplo, o
Índice de Liquidez Geral (LG), que indica a capacidade de pagamento no longo prazo.
HOJI, M. Administração financeira e orçamentária: matemática financeira aplicada, estratégias
financeiras, orçamento de capital. 9 ed. São Paulo: Atlas, 2010 (adaptado).
Sobre o Índice LG, mencionado no texto, assinale a opção correta.
O A empresa terá facilidade em saldar seus compromissos de longo prazo, quando esse índice for menor
que um.
O O ativo circulante composto por bens de baixa liquidez não compromete a análise favorável do resultado
apurado por esse índice.
O O cumprimento das obrigações de curto prazo não será comprometido, ainda que os diversos valores
correntes de diferentes datas se misturem.
O Aempresa terá facilidade em saldar seus compromissos de longo prazo, quando esse índice for maior que
um, desde que a empresa não apresente problemas financeiros no curto prazo.
OQ O fato do ativo realizável a longo prazo ser composto por direitos concentrados em poucos credores não
compromete a capacidade da empresa em saldar seus compromissos de longo prazo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 371,233 371,234 662,234 662,235 954,235 954,236 1245,236 1245,237 1536,237 1536,264 1534,264 1534,415 1232,415 1232,851 1302,851 1302,928 1487,928 1487,957 571,957 571,1011 570,1011 570,1012 232,1012 232,1292 81,1292 81,1291 80,1291"/>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="81,431 81,728 1536,728 1536,431"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.41255">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Uma empresa apresentou o Balanço Patrimonial a seguir, para dois anos subsequentes. São ferramentas de
análise financeira a Análise Vertical (AV), que demonstra a participação de cada conta no total do ativo ou
passivo, e a Análise Horizontal (AH), que demonstra a variação de cada conta, considerando-se um ano base.
Com base no Balanço Patrimonial da empresa, avalie as afirmações a seguir.
|. O Capital Circulante Líquido aumentou no ano 2, em comparação com o ano 1.
Il. A participação do Capital Próprio aumentou no ano 2, em comparação com o ano 1.
Ill. O Capital de Terceiros aumentou no ano 2, em comparação com o ano 1.
IV. Os Bens e Direitos realizáveis no curto prazo aumentaram no ano 2, em comparação com o ano 1.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lei.
O Meiv.
O Lite.
O LIlelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
