<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T17:34:08</Created>
	<LastChange>2020-09-15T17:34:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_PRODUCAO-28.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="128,589 128,1018 1436,1018 1436,589"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="121,1026 121,1463 1434,1463 1434,1026"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,242 1492,242 1492,549 866,549 866,1576 1491,1576 1491,2040 85,2040 85,2041 84,2041 84,1576 85,1576 85,550 84,550"/>
	<TextEquiv conf="0.96428">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma fábrica dispõe na linha de produção de duas máquinas de peças plásticas injetadas. É sabido que as
condições de injeção, como o tempo de resfriamento dos moldes, afetam diretamente a qualidade das
peças, sobretudo no que diz respeito às propriedades mecânicas que serão alcançadas, como a resistência
ao impacto. Nesse contexto, para avaliar o desempenho das máquinas, foi realizado teste de resistência
ao impacto de um conjunto de corpos de prova produzidos em cada uma das máquinas, obtidos por
meio de amostragem aleatória. A seguir, são apresentadas as cartas de controle de variáveis para dados
individuais, incluindo limites superiores e inferiores de controle (LSC e LIC, respectivamente), construídas
com os resultados obtidos no teste.
Nessa situação, a análise das cartas de controle indica que
O oajuste da máquina 1 é melhor do que o da máquina 2, pois a máquina 1 produz peças que apresentam
resistência ao impacto com LSC maior do que as produzidas na máquina 2.
O o ajuste da máquina 1 é pior do que o da máquina 2, pois a máquina 1 produz peças com valores
de resistência ao impacto mais próximos do LSC e do LIC, em comparação com as produzidas na
máquina 2.
O oajuste da máquina 1 é pior do que o da máquina 2, pois a máquina 2 produz peças mais homogêneas
do que a máquina 1.
O o ajuste da máquina 1 é pior do que o da máquina 2, pois a máquina 1 produz peças que, em sua
maioria, apresentam resistência ao impacto que não atinge o LIC ou o LSC.
O oajuste da máquina 1 é melhor do que o da máquina 2, pois a máquina 2 produz peças que apresentam
maior amplitude dos valores de resistência ao impacto do que as produzidas na máquina 1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
