<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T17:17:03</Created>
	<LastChange>2020-09-15T17:17:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_PRODUCAO-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="231,465 231,1128 1315,1128 1315,465"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1490,247 1490,1298 1491,1298 1491,1429 1492,1429 1492,1533 1490,1533 1490,1719 470,1719 470,1777 345,1777 345,2037 85,2037 85,451 84,451 84,356 83,356 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96237">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Atualmente, as organizações estão inseridas em ambientes com mudanças contínuas e, nesse cenário,
planejar estrategicamente é uma alternativa para que se mantenham competitivas no mercado. A escolha
da estratégia correta é um dos grandes diferenciais em tempos de crise.
O quadro a seguir apresenta um conjunto de estratégias que podem ser utilizadas pelas organizações para
alcançar uma ótima posição no mercado a longo prazo.
PORTER, M. E. Vantagem competitiva: criando e sustentando um desempenho superior. 7 ed. Rio de Janeiro: Ed. Campus, 1986 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Naestratégia denominada Liderança no custo total, considera-se que a organização tem um escopo
amplo e atende a muitos segmentos e que suas fontes de vantagens incluem a busca de economias
de escala, tecnologia patenteada e acesso preferencial a matérias-primas.
Il. Na estratégia denominada Diferenciação, a organização seleciona um ou mais atributos
considerados importantes em seus segmentos-alvo, posicionando-se singularmente para satisfazer
tais atributos.
Ill. Quando se utiliza da estratégia denominada Enfoque em custos, a organização procura uma
vantagem de custo em seu segmento-alvo.
IV. Na estratégia denominada Enfoque em diferenciação, a organização procura uma vantagem de
diferenciação em seu segmento-alvo.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B I e III, apenas.
C III e IV, apenas.
D I, II e IV, apenas.
E I, II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
