<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T17:10:43</Created>
	<LastChange>2020-09-15T17:10:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_PRODUCAO-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="526,143 968,143 968,144 969,144 969,247 1491,247 1491,650 1489,650 1489,912 1022,912 1022,913 554,913 554,914 86,914 86,915 85,915 85,819 84,819 84,144 526,144"/>
	<TextEquiv conf="0.79084">
	<Unicode>. COMPONENTE ESPECÍFICO
QUESTÃO DISCURSIVA 03
Uma empresa de distribuição de material de construção, com 350 funcionários e atuação no âmbito
nacional, chega a entregar para sua rede de clientes, na maioria, lojas de material de construção de
pequeno e médio porte, mais de 4 mil itens. Todo o controle das atividades organizacionais dessa
empresa vinha sendo feito por meio de planilhas, entretanto, o novo diretor decidiu pela implantação
de um sistema integrado de gestão (ERP), com vistas ao alinhamento de todos os dados, antes inseridos
nessas planilhas, dentro de um sistema único.
Muitos insumos financeiros e de capital humano foram empregados na implantação do ERP, mas, oito
meses depois do início do processo de implantação, nenhum resultado concreto foi colhido, do ponto
de vista dos trabalhadores da empresa. Um dos supervisores de logística fez a seguinte avaliação:
“Parece que tudo piorou, queremos voltar às nossas planilhas, mais simples e mais bem controladas”.
Considerando essa situação, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite uma possível desvantagem da implantação do ERP na referida empresa e justifique sua resposta.
(valor: 5,0 pontos)
b) Cite uma vantagem da correta implantação do ERP na referida empresa e justifique sua resposta.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
