<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:22:19</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:29:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="odontologia_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="100,1413 308,1413 308,1479 1475,1479 1475,1609 1553,1609 1553,1899 335,1899 335,2095 100,2095 100,1900 98,1900 98,1609 177,1609 177,1445 100,1445"/>
	<TextEquiv conf="0.96599">
	<Unicode>QUESTÃO 37
“Se eu fosse dentista, eu trocaria e procuraria ser uma dentista-enfermeira. Eu queria um dentista que
fosse cuidador e não curador. (Enfermeiro-Unidade 4)”
FACCIN, D. et al. Processo de trabalho em saúde bucal: em busca de diferentes olhares para compreender e transformar a realidade.
Ciência &amp; Saúde Coletiva, 15 (supl. 1), p. 1643-1652, 2010.
Analisando a afirmativa acima sob a perspectiva do trabalho em saúde bucal, avalie as assertivas a seguir.
|. Um novo campo de atuação em equipe faz do cirurgião-dentista um profissional atento não só aos problemas
bucais, como também ao contexto em que os mesmos são gerados.
Il. A intervenção em saúde bucal precisa ir além da recuperação dos elementos dentários.
Ill. O acolhimento, o vínculo e a responsabilização são importantes no cotidiano do trabalho com a população.
IV. O isolamento do cirurgião-dentista no relacionamento com a equipe de trabalho limita sua capacidade
resolutiva frente às necessidades dos pacientes.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
O lelll, apenas.
O llelV, apenas.
O lllelV, apenas.
O LI,UEIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="91,568 91,854 1562,854 1562,568"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="100,254 1555,254 1555,312 1554,312 1554,510 1553,510 1553,1251 1556,1251 1556,1313 1554,1313 1554,1384 147,1384 147,1385 146,1385 146,1345 100,1345 100,1037 99,1037 99,910 279,910 279,511 98,511 98,348 100,348"/>
	<TextEquiv conf="0.88319">
	<Unicode>QUESTÃO 36
O gerenciamento dos resíduos produzidos como resultado do atendimento odontológico tem sido muito discutido,
face às exigências mercadológicas e legais atuais que impõem o exercício profissional sustentável. A forma de lidar
com os resíduos depende do seu grau de periculosidade e, nesse aspecto, a percepção do cirurgião-dentista definirá
o correto manejo dos mesmos (reciclagem, descarte ou tratamento). Uma pesquisa sobre a geração de resíduos
odontológicos no município de Caxias do Sul (RS), no ano de 2000, apresentou a tabela abaixo em seus resultados.
Síntese da Geração de Resíduos Odontológicos no Município de Caxias do Sul.
SCHNEIDER, V. E. et al. Modelos de gestão de resíduos sólidos de serviços odontológicos (RSSO) por meio do índice de geração per capita, 2002.
Os dados da pesquisa apontaram que 18,6% dos resíduos considerados pelos cirurgiões-dentistas como infectantes
eram, na realidade, comuns e sujeitos a reciclagem. E, ainda, que 6,2% dos resíduos considerados infectantes eram,
entretanto, de alta periculosidade e considerados especiais. Diante desse quadro, que medidas a prefeitura desse
município poderia propor para minimizar os custos e riscos no gerenciamento dos resíduos odontológicos no município?
O Reduzir o número de procedimentos invasivos para diminuir a geração de resíduos infectantes dos atuais 91,948 kg/dia.
O Capacitar os cirurgiões-dentistas para a correta segregação e gerenciamento dos resíduos, minimizando custos e
riscos da coleta e tratamento inadequados.
Impor a lei aos cirurgiões-dentistas, responsabilizando-os pela classificação e coleta inadequada dos resíduos
gerados em seus consultórios.
Racionalizar a cota de atendimento por cirurgião-dentista, para reduzir a geração dos resíduos odontológicos per
capita semanal dos atuais 1,206 kg.
Realizar maiores investimentos na coleta e destinação dos resíduos odontológicos, frente à necessidade de coletar
612,648 kg de resíduos por semana.
o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
