<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T15:23:42</Created>
	<LastChange>2020-11-16T15:15:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="odontologia_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,287 826,2097 828,2097 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="867,349 1553,349 1553,1130 1030,1130 1030,1340 915,1340 915,1339 867,1339 867,1076 929,1076 929,942 923,942 923,843 924,843 924,733 931,733 931,659 939,659 939,514 866,514 866,350 867,350"/>
	<TextEquiv conf="0.96472">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O isolamento do campo operatório é essencial para a
obtenção de bons resultados nos procedimentos de
Dentística, Endodontia e Prótese Fixa. Esse isolamento
do campo operatório pode ser absoluto ou relativo.
Nessa perspectiva, analise as indicações a seguir.
|. Proteger o paciente da aspiração de resíduos
das restaurações de amálgama e da deglutição
de limas durante o tratamento endodôntico.
Il. Facilitar a respiração de pacientes com asma ou
com dificuldades das vias aéreas superiores.
Ill. Facilitar a inserção dos grampos e a retenção do
dique de borracha em dentes mal posicionados
no arco.
IV. Melhorar a visualização e o acesso, durante
a remoção do tecido cariado, em virtude do
contraste do dente com o dique de borracha.
V. Melhorar a condição de trabalho na inserção do
material restaurador com o campo operatório
limpo e seco.
São indicações para uso do isolamento absoluto apenas
as descritas em
Lie.
LVelv.
LIVeV.
I,WMev.
IM, IVeV.
[ERORONN)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,286 307,286 307,348 786,348 786,831 787,831 787,2094 100,2094 100,792 99,792 99,640 98,640 98,348 100,348"/>
	<TextEquiv conf="0.94487">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Um paciente de 24 anos de idade, procurou uma
clínica para tratamento odontológico. Após os exames
anamnésico, clínico e radiográfico, foi constatada a
necessidade de substituição da coroa total do dente
11, devido a infiltração, fenda marginal e alteração
da cor. A desadaptação da restauração proporcionou
também acúmulo de biofilme e cálculo na região e, como
consequência, o contorno gengival apresentava-se com
hiperplasia importante.
Considerando a exigência estética do paciente,
assinale a alternativa que melhor contempla os
procedimentos a serem executados para O caso
Clínico descrito.
O A substituição imediata da coroa insatisfatória
seria a melhor maneira de se resolver o problema
periodontal na região inflamada, principalmente se
o material escolhido for a cerâmica, que apresenta
lisura de superfície superior a qualquer outro material
restaurador.
O O tratamento periodontal não cirúrgico é indicado
e poderia ser executado após o procedimento de
moldagem para a coroa definitiva, pois, enquanto
o laboratório de prótese estivesse confeccionando
a coroa definitiva, o cirurgião dentista estaria
realizando os procedimentos necessários para o
restabelecimento da saúde gengival do paciente.
O A indicação cirúrgica é a primeira opção nesse
caso, antes da remoção da coroa, para que sejam
observados os parâmetros de altura gengival,
situação em que a restauração antiga já poderia
permanecer como coroa provisória, reduzindo-se o
tempo de tratamento.
O Após a remoção da coroa insatisfatória, deve-
se iniciar por raspagem sub e supra-gengival,
refinamento do preparo, confecção e cimentação de
coroa provisória, para restabelecer a forma original
e adequada do contorno gengival. Posteriormente,
deve-se verificar a necessidade de cirurgia plástica
gengival antes da confecção da coroa definitiva.
O Diante das novas filosoffas de intervenção
odontológica, a preservação de estrutura dental
torna-se o ponto principal a ser observado
em tratamentos restauradores. Sendo assim,
uma pequena inflamação gengival poderia
ser considerada tolerável e poderia auxiliar no
mascaramento da interface cervical da restauração,
evitando-se a necessidade de extensão do preparo
no sentido subgengival.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
