<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:22:47</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:31:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="odontologia_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="826,287 824,2097 827,2097 829,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="867,1260 1075,1260 1075,1327 1553,1327 1553,1536 1554,1536 1554,2101 1553,2101 1553,2102 867,2102 867,1593 866,1593 866,1326 867,1326"/>
	<TextEquiv conf="0.67237">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Abhepatite é uma inflamação do fígado causada por agentes
químicos, físicos ou biológicos. Os vírus estão entre os
diversos agentes biológicos envolvidos na etiologia da
hepatite. Os cirurgiões-dentistas estão, pela natureza de
seu trabalho, constantemente expondo esses agentes
virais e sendo expostos a eles, incluindo o da hepatite B.
Como a prevenção contra a hepatite B pode ser
otimizada entre os profissionais da odontologia?
O Pela vacinação dos cirurgiões-dentista para a
hepatite B e pelo uso dos equipamentos de proteção
individual (EPIs).
O Pela triagem sorológica prévia para hepatite dos
pacientes que serão submetidos ao tratamento
odontológico.
O Pela vacinação em massa da população contra a
hepatite B, como forma de erradicação da doença.
O Pela administração preventiva de antibióticos
a pacientes com comportamento de risco, uma
semana antes do tratamento odontológico.
OQ Pelo incentivo ao uso de máscaras de proteção durante
os procedimentos odontológicos, minimizando o
risco de contaminação por inalação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="100,280 304,280 304,348 786,348 786,574 787,574 787,1105 786,1105 786,1197 220,1197 220,1397 100,1397 100,1196 99,1196 99,1136 156,1136 156,790 163,790 163,682 172,682 172,542 100,542 100,541 99,541 99,347 100,347"/>
	<TextEquiv conf="0.96523">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O uso dos fluoretos nas diversas formas de apresentação
como métodos preventivos coletivos e individuais tem
contribuído para o declínio da cárie no Brasil, nos últimos
20 anos. Considerando a importância dos fluoretos
na prevenção da cárie dentária, avalie as seguintes
afirmações.
1I.A ação preventiva do flúor da água de
abastecimento é devida ao aumento da
concentração do fluoreto na saliva.
11. Os dentifrícios fluoretados mais eficazes são
aqueles que possuem, na sua formulação, o
fluoreto de sódio e o cálcio como abrasivo.
II. O dentifrício fluoretado é o método mais racional
na prevenção da cárie dentária, porque, ao
mesmo tempo em que se remove o biofilme,
aumenta-se a concentração de fluoreto na saliva.
IVA concentração de flúor nas águas de
abastecimento varia de acordo com a
temperatura média anual da região, ou seja,
nos dias frios diminui a quantidade de flúor,
enquanto, nos dias quentes, aumenta.
Estão de acordo com a utilização dos fluoretos apenas
as afirmações
O lell.
O leilll.
O lelv.
O lleill.
O llelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="867,280 1075,280 1075,347 1554,347 1554,1009 1553,1009 1553,1010 1321,1010 1321,1055 988,1055 988,1171 1027,1171 1027,1232 867,1232 867,1010 866,1010 923,1010 923,876 924,876 924,768 931,768 931,660 939,660 939,534 866,534 866,346 867,346"/>
	<TextEquiv conf="0.64014">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Uma criança com 3 anos de idade caiu na escada e
perdeu os 2 incisivos centrais superiores. Durante o
exame clínico, verificou-se que a criança apresentava
dentadura decídua com os demais dentes irrompidos
e com oclusão satisfatória. A partir do caso exposto,
analise as afirmações que se seguem.
1.O aparelho mantenedor de espaço estético
funcional está indicado para prevenir a perda de
espaço e o desvio no padrão de deglutição.
1. O aparelho mantenedor de espaço estético
funcional está indicado por necessidade estética
e para prevenir alterações fonoarticulatórias.
II. O aparelho mantenedor de espaço estético
funcional está indicado para prevenir alterações
fonéticas e aumentar a fibrose gengival na área.
IV. O aparelho mantenedor de espaço estético
funcional está indicado para prevenir a instalação
de hábitos como a interposição de língua e
desvio no padrão de deglutição.
É correto apenas o que se afirma em
O leill.
O lelll.
O llelv.
O LIilelv.
O lLilelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
