<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:23:55</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:36:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="odontologia_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="825,287 824,2097 826,2097 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="894,280 1029,280 1029,349 1553,349 1553,784 1555,784 1555,804 1554,804 1554,805 1553,805 1553,1631 1443,1631 1443,1665 867,1665 867,1417 913,1417 913,1308 866,1308 866,1217 865,1217 865,1157 866,1157 866,975 867,975 867,885 889,885 889,760 866,760 866,349 894,349"/>
	<TextEquiv conf="0.89614">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Nas últimas décadas, os implantes osseointegrados
mostraram-se uma alternativa muito eficaz na
reabilitação bucal de pacientes parcial ou totalmente
edêntulos. O pilar protético, também chamado de
componenteprotético, intermediário, munhão ou
abutment é o componente conectado ao implante que
atravessa a mucosa e tem como funções a sustentação
da prótese, a dissipação e a distribuição das forças
oclusais, além de facilitar a higienização por parte do
paciente e direcionar a estética da futura peça protética.
Visando a esses objetivos, a prótese sobre implante
pode ser do tipo cimentada ou parafusada.
ZÉTOLA, A.; SHIBLI, J. A.; JAYME, S. J. Implantodontia clínica baseada
em evidência científica. /n: Anais do IX Encontro Internacional da Academia
Brasileira de Osseointegração — ABROSS 2010.
Considerando essas informações, avalie as asserções
a seguir.
No planejamento das próteses sobre implantes com
espaço interoclusal reduzido (menor que 4,0 mm), a
prótese necessariamente deve ser do tipo parafusada.
PORQUE
A ausência do pilar protético diminuirá o risco de fratura
do parafuso e do implante.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a alternativa correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="125,331 125,1122 800,1122 800,331"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="238,286 307,286 307,1142 787,1142 787,1516 789,1516 789,1649 786,1649 786,1844 553,1844 553,1893 251,1893 251,2095 147,2095 147,2094 99,2094 99,1142 238,1142"/>
	<TextEquiv conf="0.96541">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Considerando as informações acima, avalie as seguintes
afirmativas.
1. A análise do gráfico permite concluir que a
incidência estimada do câncer de boca em
homens não apresenta distribuição geográfica
homogênea no Brasil.
Il. A área do mapa onde há maior incidência de
indivíduos leucodermas apresenta maior incidência
estimada para o câncer de boca em homens.
Ill. A área do mapa que apresenta menor incidência
estimada para o câncer de boca em homens é,
historicamente, uma área em que a renda per
capita da população é menor que a média do país.
IV. A área do mapa que apresenta menor incidência
prevista para o câncer de boca em homens
é considerada como detentora do modelo de
saúde mais efetivo e de melhor eficiência na
gestão hospitalar pública.
correto apenas o que se afirma em
É
O lel.
O llelv.
O lIelv
O Lilell.
O LINeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
