<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:23:13</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:33:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="odontologia_2010-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="823,287 826,2097 830,2097 827,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="126,286 289,286 289,349 786,349 786,1291 148,1291 148,1292 147,1292 147,1252 100,1252 100,1045 99,1045 99,653 98,653 98,349 126,349"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A harmonia dos contatos oclusais é um fator bastante
significativo na interação das próteses totais ao sistema
estomatognático. Negligências no ajuste oclusal, como
um contato prematuro ou deslizante, podem refletir na es-
tabilidadee naretençãodas próteses e, consequentemente,
no desempenho da função mastigatória, no conforto e na
preservação do rebordo residual.
TAMAKI, S.T.; GOMES, M.A.de O.; TAMAKI, T. Número de contatos em oclusão
e articulação em prótese total. R.B.O., XLVIII, nº 1, p. 40-46, jan/fev. 1991.
Um paciente de 70 anos de idade procura uma clínica
odontológica para a confecção de uma prótese total
superior e para implantes no arco inferior. Após a
anamnese, exames clínico e radiográfico, foi planejada
a instalação de dois implantes na região anterior (entre
caninos) para confecção de overdenture implantoretida e
prótese total superior.
Considerando as informações acima, qual o padrão
oclusal a ser utilizado para a reabilitação oral desse
paciente?
Relação Central e Guia em Grupo.
Relação Central e Oclusão Balanceada Bilateral.
Máxima Intercuspidação Habitual e Guia Canina.
Relação Central e Oclusão Mutuamente Protegida.
Máxima Intercuspidação Habitual e Oclusão
Mutuamente Protegida.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="894,254 1555,254 1555,311 1554,311 1554,1203 1105,1203 1105,1310 1185,1310 1185,1347 1214,1347 1214,1382 1553,1382 1553,1438 914,1438 914,1439 914,1405 867,1405 867,1146 866,1146 866,1145 868,1145 868,1112 933,1112 933,984 866,984 866,349 894,349"/>
	<TextEquiv conf="0.82676">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Na execução de uma prótese total, o objetivo maior é
oferecer conforto ao nosso paciente, permitindo que ele
possa falar sem impedimentos, mastigar os alimentos
de forma eficiente, ter uma posição de repouso e,
além disso, a prótese deve estar adequadamente bem
construída do ponto de vista estético.
A resiliência é uma das propriedades da mucosa
que, uma vez comprimida, permite sua recuperação
após a anulação da força. Devido às características de
compressibilidade da fibromucosa, a incidência de cargas
sobre a prótese total resulta em sua movimentação em
direção ao rebordo, a qual pode resultar no aumento da
reabsorção do rebordo residual, na falta de adaptação
interna e na perda de retenção da prótese. O ideal seria
que a fibromucosa, ao receber a ação de uma força,
pudesse recuperar-se imediatamente para estar apta
a receber nova compressão, absorvendo a ação e não
sobrecarregando o tecido ósseo.
GENNARI FILHO, Humberto. O exame clínico em prótese total. Revista
Odontológica de Araçatuba, v.25, n.2, p. 62-71, Jul./Dez., 2004
(com adaptações).
De acordo com o texto apresentado, a mucosa que
oferece melhor prognóstico para a confecção de uma
prótese total é a mucosa
flácida.
muito resiliente.
com resiliência média.
pouco resiliente ou dura.
sem nenhuma resiliência e com a presença de
cordão fibroso.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
