<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:23:29</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:34:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="odontologia_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,287 825,2096 827,2096 826,287"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="867,1344 1075,1344 1075,1411 1556,1411 1556,1678 1554,1678 1554,2021 1552,2021 1552,2095 914,2095 914,2096 913,2096 913,2055 867,2055 867,1679 866,1679 866,1411 867,1411"/>
	<TextEquiv conf="0.42930">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A solução restauradora selecionada para um molar
superior que teve seus canais radiculares tratados
endodonticamente e que sofreu grande perda
estrutural, com o comprometimento apenas da cúspide
mesiovestibular, foi realizar restauração do tipo onlay
resinoso. Após uma semana da cimentação definitiva da
restauração, o paciente procurou o consultório com queixa
de dor aguda durante a mastigação no dente tratado.
Essa sensibilidade pode ter sido causada por
O falhanoprocedimento de cimentação da restauração.
falha no selamento da entrada dos canais antes da
cimentação.
falha na escolha do tipo de restauração selecionada
para o caso.
falha na proteção das cúspides proporcionada por
este tipo de restauração.
falha no ajuste oclusal que levou a contato oclusal
prematuro entre a restauração e o dente antagonista.
o oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="894,280 1075,280 1075,349 1554,349 1554,650 1553,650 1553,755 1554,755 1554,1314 868,1314 868,1315 867,1315 867,918 866,918 866,755 1159,755 1159,650 867,650 867,651 866,651 866,349 894,349"/>
	<TextEquiv conf="0.94017">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os efeitos nocivos das cargas oblíquas ou não
axiais para o osso são exacerbados mais adiante por
causa da anisotropia do osso. Anisotropia refere-se à
característica do osso, por meio das suas propriedades
mecânicas, incluindo a resistência final à tração,
dependendo da direção na qual o osso é carregado.
O componente primário de uma força oclusal deve ser,
então, direcionado ao longo do eixo do corpo do implante,
não em ângulo ou seguindo um abutment angulado.
MISCH, C. E. Prótese sobre implantes. 2º ed.
São Paulo: Santos, 2006, p.484-5.
Tendo como base o conceito acima, o posicionamento
correto de quatro implantes na região posterior superior
direita de um paciente que apresenta todas as demais
condições para receber implantes e possui oclusão
normal deverá ser perpendicular ao plano oclusal e
O sobre as cúspides vestibulares inferiores antagonistas
e perpendicular às curvas de Wilson e Spee.
O sobre as cúspides vestibulares inferiores antagonistas
e independente das curvas de Wilson e Spee.
O sobre as cúspides linguais inferiores antagonistas e
perpendicular às curvas de Wilson e Spee.
O sobre as cúspides linguais inferiores antagonistas e
independente das curvas de Wilson e Spee.
O naregiãode fóssula dos dentes inferiores antagonistas
e perpendicular às curvas de Wilson e Spee.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="126,286 308,286 308,348 786,348 786,1010 785,1010 785,1473 146,1473 146,1397 100,1397 100,1116 146,1116 146,1010 99,1010 99,645 98,645 98,348 126,348"/>
	<TextEquiv conf="0.95027">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Quando os implantes de superfície diminuída são
sujeitos a cargas oblíquas ou aumento de cargas, o
estresse elevado e a magnitude das deformações nos
tecidos interfaciais podem ser minimizados. Caso as
coroas sobre implante sejam esplintadas, a superfície
da área de suporte é aumentada dramaticamente. O tipo
de prótese também pode ser modificado de uma prótese
fixa (PF-1 para PF-3) para uma prótese removível (PR-4)
e um suporte adicional de tecido mole pode ser ganho.
MISCH, C.E. Prótese sobre implantes. 2º ed.
São Paulo: Santos, 2006 (com adaptações).
Levando-se em consideração o conceito acima, para a
reabilitação oral de paciente com diagnóstico de bruxismo
severo, portador de prótese fixa metalocerâmica na
região dos dentes 17 ao 27, que recebeu seis implantes
com diâmetro de 3,3 mm e altura variando entre 10 mm
e 11,5 mm na mandíbula, na região compreendida entre
os forames mentuais, a solução protética adequada
para o caso seria
prótese fixa metaloplástica implantosuportada com
extensão simétrica ao arco oposto.
prótese fixa metalocerâmica implantosuportada com
extensão simétrica ao arco oposto.
prótese fixa metalocerâmica implantosuportada
estendida até um dente além da área dos implantes.
prótese fixa metaloplástica implantosuportada com
extensão restrita à região dos implantes associada à
prótese removível posterior.
prótese fixa metalocerâmica implantosuportada com
extensão restrita à região dos implantes associada à
prótese removível posterior.
o o 6e6o
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
