<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T12:22:32</Created>
	<LastChange>2020-10-27T13:30:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="odontologia_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="823,287 825,2097 828,2097 826,287"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="865,531 865,1528 1565,1528 1565,531"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="866,354 1553,354 1553,500 1397,500 1397,1643 1553,1643 1553,1644 1554,1644 1554,2096 867,2096 867,500 866,500"/>
	<TextEquiv conf="0.96079">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O levantamento epidemiológico do Projeto SB Brasil
2003, do Ministério da Saúde, apresentou a associação
entre o edentulismo e o acesso a serviços odontológicos,
conforme mostra a figura abaixo.
Os dados do gráfico acima evidenciam que
O os adultos brasileiros têm acesso à assistência
odontológica de qualidade.
O a consulta ao dentista constitui fator de risco para
as perdas dentárias, refletindo a prática mutiladora.
O ir ao dentista mais de uma vez por ano confere
proteção contra o edentulismo.
O o edentulismo não é problema de saúde bucal na
população brasileira.
O o edentulismo é consequência do baixo acesso à
assistência odontológica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="126,286 308,286 308,361 787,361 787,702 786,702 786,1123 501,1123 501,1238 786,1238 786,1534 738,1534 738,1658 786,1658 786,1727 784,1727 784,1842 786,1842 786,2096 101,2096 101,2097 100,2097 100,1613 98,1613 98,1585 99,1585 99,1238 384,1238 384,1123 99,1123 99,1124 98,1124 98,978 99,978 99,361 126,361"/>
	<TextEquiv conf="0.96058">
	<Unicode>QUESTÃO 34
As ações de saúde pública resultam de decisões
políticas e se materializam em medidas que aparecem
como respostas às necessidades sanitárias coletivas.
Enquanto o princípio da proteção está associado
às evidências sobre a eficácia e à necessidade de
certas ações de alcance coletivo em saúde pública
e ambiental, o princípio da prudência ou precaução
associa-se aos danos e riscos potenciais oriundos
dessas ações.
KALAMATIANOS P.A., NARVAI P.C. Aspectos éticos do uso de produtos
fluorados no Brasil: uma visão dos formuladores de políticas públicas de saúde.
Ciência &amp; Saúde Coletiva, 11(1), p. 63-69, 2006.
Considerando as ideias do texto acima, analise as
asserções a seguir.
A fluoretação das águas, apesar de configurar-se uma
medida efetiva, segura, equânime e barata contra a
cárie dentária, deve ser objeto de questionamentos
éticos, ao infringir os princípios de proteção e prudência.
PORQUE
Produtos — fluorados, especialmente águas de
abastecimento público e dentifrícios, vêm sendo
utilizados em todo o mundo para prevenir cárie dentária
como uma típica intervenção de saúde pública,
ocasionando como efeito indesejável a ocorrência
de fluorose dentária leve, com um quadro clínico
caracterizado pelo aparecimento de manchas brancas
no esmalte dentário.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda justifica a primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não justifica a primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
