<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:38:31</Created>
	<LastChange>2020-11-30T17:45:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="42_TEC_GES_PRO_IND_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,321 1577,321 1577,490 1576,490 1576,2067 874,2067 874,2068 171,2068 171,2069 170,2069 170,1233 169,1233"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="294,530 294,1183 1563,1183 1563,530"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95959">
	<Unicode>QUESTÃO 21
De forma geral, pode-se dividir o horizonte de planejamento de um sistema produtivo em três níveis:
longo, médio e curto prazo. A figura a seguir mostra como esses prazos estão relacionados às atividades
estratégicas, táticas e operacionais das empresas e quais são os objetivos pretendidos com a execução
dessas atividades.
TUBINO, D. F. Planejamento e controle da produção: teoria e prática. São Paulo: Atlas, 2009 (adaptado).
Considerando as informações do texto e da figura, assinale a opção correta.
O No curto prazo, com o sistema tático de operação definida, o sistema produtivo executará a
programação da produção para produzir os bens e/ou serviços e entregá-los aos clientes.
O No longo prazo, no nível operacional, os sistemas produtivos precisam manter um Plano de Produção
cuja função é, com base na previsão de vendas nesse prazo, visualizar com que capacidade de
produção o sistema deverá trabalhar para atender seus clientes.
O No médio prazo, com o sistema produtivo já estruturado por meio do Plano de Produção, o
chamado Plano-Mestre de Produção (PMP) buscará táticas para operar de forma mais eficiente
esse sistema, planejando o uso dessa capacidade instalada para atender às previsões de vendas
nesse prazo.
O O Plano-Mestre de Produção (PMP) é chamado de estratégico porque nele devem ser analisadas
diferentes formas de se manobrar o sistema produtivo disponível, por exemplo, adiantar a
produção, definir horas por turno e terceirizar parte da produção, de modo que se alcance o
objetivo almejado.
O O planejamento estratégico é chamado de estratégico porque, caso a empresa não encaminhe
seus recursos físicos e financeiros para a efetivação desse Plano de Produção, ela terá seu
desempenho seriamente comprometido no futuro, uma vez que não disporá de tempo suficiente
para redirecionar o sistema produtivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
