<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:37:39</Created>
	<LastChange>2020-11-30T17:43:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="42_TEC_GES_PRO_IND_BAIXA-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 340,244 340,312 1577,312 1577,539 1575,539 1575,1463 1576,1463 1576,1760 1124,1760 1124,1761 555,1761 555,1823 408,1823 408,2079 171,2079 171,2080 170,2080 170,2001 169,2001 169,638 168,638 168,312 169,312 169,245 170,245"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="186,658 186,1438 1572,1438 1572,658"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96710">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma empresa processa duas famílias de produtos, “A” e “B”, de forma compartilhada nas mesmas
instalações. Os produtos são transportados por empilhadeiras entre as áreas 1, 2 e 3. Foi identificado
pelo gestor da produção que a família de itens “B” é composta de vários itens que têm formato, porte
e processo produtivo similares. Todos necessitam ser processados nos setores de fresagem, tornearia,
furação, tratamento térmico e retífica. Após a checagem dos volumes, ficou decidido o estabelecimento
de uma célula de processamento denominada célula “B”.
A figura a seguir mostra o arranjo físico e os fluxos das famílias de produtos “A” e “B” antes e depois da
modificação.
Considerando essa situação e as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir, acerca da
modificação feita para a organização da produção ou a sustentabilidade nesse processo.
|. Aumentou-se o fluxo produtivo para obtenção dos produtos A e B.
Il. Simplificou-se o fluxo nas áreas, o que possibilitou mais eficiência no processamento dos itens das
diferentes famílias do que no arranjo original.
Ill. Reduziu-se o manuseio e a movimentação interna de materiais e equipamentos, o que impactou
os custos e o consumo de combustível.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
