<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:39:30</Created>
	<LastChange>2020-11-30T17:48:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="42_TEC_GES_PRO_IND_BAIXA-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,247 872,2112 875,2112 874,247"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="890,244 1061,244 1061,312 1339,312 1339,319 1575,319 1575,472 1576,472 1576,700 1575,700 1575,942 1576,942 1576,1053 1575,1053 1575,1197 1576,1197 1576,1645 892,1645 892,1646 891,1646 891,843 892,843 892,701 890,701"/>
	<TextEquiv conf="0.96575">
	<Unicode>QUESTÃO 12
No planejamento estratégico,
processo “que
examina as principais questões da organização,
analisam-se os ambientes interno e externo, com
o intuito de definir um rumo amplo e generalizado
para ela. Nas organizações, com a intenção
de se gerenciar o seu futuro, há necessidade
de se compreender o seu passado, porque o
conhecimento de padrões anteriores permitirá
que se tome consciência de suas capacidades e
seus potenciais.
MINTZBERG, H. A criação artesanal da estratégia In: MONTGOMERY, C. A.;
PORTER, M. E. (Org.) Estratégia: a busca da vantagem competitiva.
Rio de Janeiro: Campus, 1998.
Nesse contexto,
deve-se
no planejamento estratégico,
O) analisar o seu setor de atuação, suas vantagens
de longo prazo, sua lucratividade e os valores
que oferece aos clientes.
O focar no ambiente interno da organização,
para que ela possa superar a concorrência e a
velocidade das mudanças.
O prever o cumprimento da missão da
organização, acima das suas responsabilidades
como entidade inserida na sociedade.
O manter o que já foi previsto com base
nas potencialidades da organização e nas
oportunidades de mercado na época de
elaboração desse planejamento.
O conservar as atividades do planejamento inicial
da organização para que ela determine o seu
estilo nos mercados e os conquiste, ainda que
estejam em constante transformação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,312 855,312 855,705 854,705 854,1118 855,1118 855,1485 170,1485 170,911 168,911 168,802 223,802 223,661 168,661 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95051">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O planejamento do arranjo físico (layout) de uma
planta de produção requer tomada de decisões
sobre a forma como os centros de trabalho estarão
dispostos nessa planta. Tal planejamento objetiva
o fluxo de pessoas ou de materiais por meio do
sistema para que se torne mais adequado. Os tipos
tradicionais de arranjo físico são: arranjo físico por
produto, arranjo físico por processo e arranjo físico
de posição fixa.
CORRÊA, H. L.; CORRÊA, C. A. Administração da produção e de
operações: manufaturas e serviços - uma abordagem
estratégica. São Paulo: Atlas, 2012 (adaptado).
A partir das informações apresentadas no texto,
assinale a opção correta em relação ao arranjo
físico de uma planta produtiva.
O A fabricação de navios consiste em exemplo de
sistema de produção por bateladas.
O O arranjo físico de posição fixa corresponde ao
sistema de produção por lotes ou encomendas.
O A montagem de veículos é um exemplo de
sistema de produção em que se utiliza o arranjo
físico por processo.
O No sistema de produção por projeto, o produto
único e a capacidade de produção é limitada,
porque se baseia no lote unitário.
O No arranjo físico por produto, os centros de
trabalho são agrupados de acordo com a função
que desempenham.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
