<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-30T17:40:03</Created>
	<LastChange>2020-11-30T17:49:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="42_TEC_GES_PRO_IND_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,308 1576,308 1576,635 1108,635 1108,636 639,636 639,637 171,637 171,1139 1268,1139 1268,1190 1576,1190 1576,1336 1108,1336 1108,1337 639,1337 639,1338 170,1338 170,1339 169,1339 169,1139 170,1139 170,559 168,559 168,309 169,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96492">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
r
A expressão “produção sustentável” é, em geral, associada a práticas produtivas adotadas pelas gerações
atuais para que suas necessidades sejam atendidas sem que tais práticas prejudiquem ou comprometam
a capacidade das gerações futuras de atenderem as próprias necessidades. Na realidade, isso representa
o simultâneo atingimento de objetivos econômicos, sociais e ambientais.
Nesse contexto, considerando-se planejamento, programação e controle, sabe-se que a abordagem da
produção puxada, JIT (Just in time), contribui para promover a sustentabilidade ao mesmo tempo em que
traz benefícios para a organização.
No gráfico a seguir, compara-se essa abordagem com a tradicional em função dos custos e estoques de
uma organização.
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique como a abordagem da produção puxada, JIT, contribui para promover a sustentabilidade e
utilize as informações do gráfico para justificar sua resposta. (valor: 6,0 pontos)
b) Cite e descreva um benefício para a organização e um benefício social ou ambiental obtidos com a
adoção da abordagem JIT. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="263,638 263,1133 1572,1133 1572,638"/></ImageRegion></Page></PcGts>
