<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:31:48</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:54:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_COM_SOCIAL_PUBLICIDADE-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 807,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1327,176 1327,186 1536,186 1536,203 1535,203 1535,784 1534,784 1534,875 1533,875 1533,990 1535,990 1535,1053 1534,1053 1534,1234 1535,1234 1535,1296 875,1296 875,1297 874,1297 874,1257 826,1257 826,876 825,876 825,813 826,813 826,812 879,812 879,709 825,709 825,177 826,177"/>
	<TextEquiv conf="0.59050">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Como se avalia um plano de mídia? Ele deve ser avaliado
com base na adequação às regras e aos princípios dos
planejamentos de mídia, conforme a opinião dos maiores
especialistas de mídia? Esta é, certamente, uma opção.
Mas o plano de mídia também pode ser avaliado com
base na eficácia. A eficácia é o diferencial pelo qual a mídia
contribui para a otimização do sucesso dos objetivos de
publicidade e de marketing. Pode haver outros métodos
de avaliação de planos de mídia, mas esses dois são os
mais habitualmente usados. O conceito que agrada a
muitos profissionais de mídia é o de encontrar uma forma
de aferir a contribuição ótima da mídia nas vendas, o que
representa a forma ideal de avaliação.
GOODRICH, W. B.; SISSORS, J. Z. Praticando o planejamento de mídia: 36
exercícios. São Paulo: Nobel, 2001 (adaptado).
A partir do texto apresentado, infere-se que o desafio de
avaliar um plano de mídia se deve à
O existência de métodos conflitantes para a análise da
eficácia da publicidade nas vendas.
diversidade de alternativas de meios para a veiculação
dos anúncios publicitários na atualidade.
o
diferença de opinião dos especialistas a respeito da
contribuição dos veículos para o marketing.
o
escassez de estudos sobre a eficácia da mídia na
otimização dos objetivos comerciais do anunciante.
o
dificuldade de medir com segurança a participação da
mídia no resultado das campanhas de publicidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 415,176 415,187 582,187 582,186 791,186 791,203 790,203 790,818 789,818 789,1427 788,1427 788,1604 789,1604 789,1671 629,1671 629,1716 81,1716 81,1330 80,1330 80,1304 128,1304 128,1085 82,1085 82,958 80,958"/>
	<TextEquiv conf="0.93401">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um briefing pressupõe um levantamento de
informações contendo diversas instruções que oO
cliente fornece à agência de publicidade para orientar
seu trabalho de planejamento de uma campanha
publicitária. Há uma grande polêmica no mercado
quando à definição dos componentes de um briefing.
Os professores e acadêmicos da área de comunicação
insistem no briefing clássico completo. Esse tipo de
briefing é apenas um instrumento de conhecimento do
publicitário. Contém informações que todo publicitário
deve conhecer. Seria recomendável que o anunciante
também conhecesse. Os empresários, de um modo
geral, não têm a obrigação de saber as técnicas
necessárias para a criação de estratégias publicitárias.
Devem, no entanto, conhecer a importância de certas
informações para a realização de uma boa campanha.
LUPETTI, M. Planejamento de comunicação. São Paulo: Futura, 2000.
Com base no texto acima, avalie as proposições a seguir e
a relação proposta entre elas.
|. Profissionais, estudantes e empresários divergem
sobre a necessidade do briefing para a realização de
uma boa campanha publicitária.
PORQUE
Em geral, os anunciantes desconhecem a importância
de determinados dados para o planejamento de uma
campanha publicitária.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a Il é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
