<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:34:46</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:53:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_COM_SOCIAL_PUBLICIDADE-17.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,189 806,2008 808,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 415,176 415,187 582,187 582,186 791,186 791,561 790,561 790,562 789,562 789,725 790,725 790,1097 435,1097 435,1142 250,1142 250,1262 302,1262 302,1379 81,1379 81,1111 129,1111 129,692 80,692 80,665 109,665 109,562 80,562 80,561 81,561 81,207 80,207"/>
	<TextEquiv conf="0.92637">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O fator principal do sucesso do merchandising é a compra
por impulso, isto é, a decisão da compra e da marca no
ponto de venda. O impulso de compra (ou compra por
impulso) é uma atitude comportamental adotada por
qualquer indivíduo diante de determinados produtos, no
momento de decidir pela compra. As ações realizadas no
ponto de venda, por fim, estimularão esse impulso final de
compra, induzindo o consumidor a preferir a marca que
estiver melhor exposta e que o tenha estimulado mais.
COSTA, A. R.; CRESCITELLI, E. Marketing promocional para mercados competitivos:
planejamento, implementação, controle. São Paulo: Atlas, 2003 (adaptado).
Considerando o texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A atitude comportamental de compra por impulso
vem aumentando devido unicamente ao pouco
tempo de que dispõem as pessoas para realizar
suas compras.
Il. A proliferação de mensagens comerciais e o grande
número de marcas e produtos potencializam as
compras por impulso.
Ill. As compras por impulso justificam a ênfase que as
marcas atribuem à exposição dos seus produtos
no ponto de venda.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1327,176 1327,186 1536,186 1536,482 1535,482 1535,690 1534,690 1534,944 1536,944 1536,1075 1535,1075 1535,1235 1180,1235 1180,1280 1003,1280 1003,1404 1047,1404 1047,1517 874,1517 874,1516 826,1516 826,1249 874,1249 874,756 825,756 825,690 824,690 824,242 825,242"/>
	<TextEquiv conf="0.56810">
	<Unicode>QUESTÃO 28
As organizações têm investido em estratégias para manter
a fidelidade dos consumidores. Exemplo disso são os
programas de milhagem das companhias aéreas. Em
geral, esses programas possibilitam o acúmulo de pontos
e(ou) milhas a cada trecho de voo comprado pelo cliente.
Tais pontos podem ser convertidos em passagens gratuitas
ou outros benefícios.
Acerca desse tema, considere que uma ação de marketing
voltada para os clientes participantes do programa de
relacionamento de uma companhia aérea apresente a
seguinte chamada: “Quanto tempo falta para suas férias?
Emita seu bilhete com antecedência e economize milhas.”
Com relação a essa situação, avalie as afirmações a seguir.
|. A ação da companhia aérea é voltada para a
captação de novos consumidores, permitindo que
esses programem suas férias com antecedência,
economizando milhas.
Il. A companhia aérea reforça sua estratégia de
assumir a liderança no mercado nacional, por
meio do aumento nas vendas antecipadas de
bilhetes aéreos.
Ill. A companhia aérea pretende oferecer vantagens
na utilização das milhas já acumuladas por
seus clientes integrantes do programa de
relacionamento, a fim de promover sua fidelização.
m
correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
l ell, apenas.
Il e ll, apenas.
Nell.
cCcoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
