<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:36:58</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:52:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_COM_SOCIAL_PUBLICIDADE-20.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r15">
	<Coords points="807,189 806,2008 808,2008 809,189"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="78,1028 78,1642 789,1642 789,1028"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,174 394,174 394,184 791,184 791,201 790,201 790,685 789,685 789,948 421,948 421,1675 789,1675 789,1743 163,1743 163,2003 81,2003 81,948 80,948"/>
	<TextEquiv conf="0.42135">
	<Unicode>QUESTÃO 33
No planejamento de mídia, o termo frequência média
designa o número médio de vezes que as pessoas foram
expostas a determinada peça publicitária ou o número
médio de vezes de exposição que se espera atingir. Afinal,
quando a peça publicitária é veiculada determinada
quantidade de vezes, algumas pessoas são expostas a ela
uma vez; outras, duas vezes; outras, três vezes etc. Dessa
forma, o quadro abaixo apresenta o resultado a frequência
média é obtida por meio da média aritmética do número
de vezes que o público foi exposto à peça.
TAMANAHA, P. Planejamento de mídia: Teoria e experiência. São Paulo:
Prentice Hall, 2006 (adaptado).
O quadro abaixo apresenta o resultado de uma pesquisa
realizada com alguns estudantes de uma escola durante
uma campanha publicitária.
No quadro acima, a frequência média de exposição ao
referido comercial é igual a
O 30.
O 27.
O 25.
O 20.
O:</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1536,176 1536,460 1535,460 1535,950 1180,950 1180,1027 1047,1027 1047,1142 952,1142 952,1180 826,1180 826,958 919,958 919,540 874,540 874,499 826,499 826,461 825,461 825,460 826,460 826,207 825,207"/>
	<TextEquiv conf="0.23508">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os primeiros comerciais exibidos pela televisão
brasileira, no início dos anos 50, eram realizados ao
vivo, em programas de entretenimento que contavam
com patrocinadores exclusivos. Desde então, os
publicitários se depararam com profundas mudanças
nos processos de produção dos audiovisuais e,
atualmente, parece necessária nova adaptação devido
à chegada da televisão digital.
De acordo com essa perspectiva, avalie as afirmações a seguir.
|. Um novo modelo de negócios, com a introdução
da tecnologia digitall/ exige, entre outras
adaptações, a adequação do processo de produção
de comerciais audiovisuais.
O sistema escolhido para transmissão do sinal
digital requer a produção de peças comerciais
em diferentes formatos, para serem atendidas
as especifiidades de cada plataforma de
visualização, como tablets, celulares inteligentes e
telas de TV HD e 3D.
A interatividade pode impossibilitar a visualização
de comerciais em algumas plataformas, porque
permite ao usuário escolher a hora de pausar,
adiantar e atrasar a programação.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O lleilll, apenas.
O 11,1.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r52" type="paragraph">
	<Coords points="824,1205 1153,1205 1153,1215 1536,1215 1536,1612 1535,1612 1535,1800 1084,1800 1084,2012 872,2012 872,1800 825,1800 825,1612 824,1612"/>
	<TextEquiv conf="0.93323">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Brasil já ocupa a segunda posição do ranking de vendas de
cosméticos para homens, ficando atrás apenas dos Estados
Unidos. Em 2009, sua participação no mercado mundial
foi de 9%, o que representou 50% do faturamento total da
América Latina, que foi de US$ 4,7 bilhões, conforme dados
do Euromonitor. Mundialmente, o mercado de cosméticos
para homens movimentou cerca de US$ 26,7 bilhões em
2009. A projeção para 2012 é chegar a US$ 28,6 bilhões.
Estudos preveem ainda um crescimento superior a 10%
ao ano na produção mundial desses produtos. De olho
no potencial do segmento, muitas empresas passaram a
investir pesado na criação de cosméticos masculinos.
Revista Supermercado Moderno. Disponível em: &lt;http://www.sm.com.br&gt;.
Acesso em: 15 jul. 2012.
Considerando o texto acima, percebe-se que o mercado
de cosméticos tem investido em produtos para o público
masculino, criando uma segmentação bem definida, cuja
base é
demográfica.
psicográfica.
geográfica.
socioeconômica.
comportamental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
