<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-25T05:34:18</Created>
	<LastChange>2020-10-27T18:53:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="05_COM_SOCIAL_PUBLICIDADE-16.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="82,261 82,514 788,513 788,260"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="804,189 807,2008 811,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1536,176 1536,205 1535,205 1535,849 1534,849 1534,993 1535,993 1535,1336 873,1336 873,995 872,995 872,893 826,893 826,707 825,707 825,453 824,453 824,242 825,242 825,177 826,177"/>
	<TextEquiv conf="0.18796">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A ideia de meios de comunicação estanques foi erodida
pelas tecnologias de comunicação e suas apropriações.
Na cultura da convergência, velhas e novas mídias colidem,
mídia corporativa e mídia alternativa se cruzam, o poder
do produtor de mídia e o poder do consumidor interagem
de maneiras imprevisíveis.
JENKINS, H. Cultura da convergência. São Paulo: Aleph, 2009 (adaptado).
Considerando o comentário apresentado acima,
qual das seguintes situações seria adequada como
orientadora da publicidade de uma pequena padaria em
um bairro de classe média emergente de uma grande
cidade brasileira?
O Apublicidade para a padaria é secundária; importando
a qualidade do produto e a do serviço e, portanto,
é suficiente a propaganda boca-a-boca.
o
A publicidade deve reforçar a marca da padaria
em relação às demais e considerar as práticas de
comunicação dos clientes.
Essa publicidade deve contar com um programa de
televisão que, veiculado por um canal comunitário,
seja retransmitido, posteriormente, na Internet.
Essa publicidade deve envolver redes sociais digitais,
mensagens de texto para celulares e planos de
fidelização.
Como se trata de publicidade de uma commodity,
devem ser enfatizados o preço e a proximidade entre
o local de venda e o consumidor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 791,176 791,206 790,206 790,1297 629,1297 629,1342 82,1342 82,1343 81,1343 81,958 80,958"/>
	<TextEquiv conf="0.95705">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Considerando a figura apresentada acima, avalie as
seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. Essa mensagem publicitária deve ser considerada
adequada e criativa quanto ao recurso utilizado.
PORQUE
Na publicidade, a ambiguidade é bem-vinda como
recurso retórico.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, e a Il
é uma justificativa da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
OQ As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
