<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:00:44</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:12:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-33.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,257 742,257 742,312 1599,312 1599,440 1600,440 1600,546 1599,546 1599,696 1600,696 1600,933 193,933 193,698 192,698 192,697 193,697 193,466 146,466 146,287 145,287 145,258 146,258"/>
	<TextEquiv conf="0.96134">
	<Unicode>Acerca dessa situação, é correto afirmar que
A a conservação dos ecossistemas protegidos não ensejará conflitos, uma vez que as duas Reservas de
Desenvolvimento Sustentável e os Territórios Indígenas não promovem a fragmentação da área, porque
são contíguos.
B poderá haver conflito para a conservação dos ecossistemas protegidos, porque os indígenas detêm direito
de usufruto exclusivo sobre os recursos naturais de seus territórios e, portanto, estão dispensados de
seguir as regras de acesso e uso da RDSM e da RDSA.
C a conservação dos ecossistemas protegidos não ensejará conflitos, uma vez que, tanto os indígenas
quanto as populações de moradores e usuários da RDSM e da RDSA vivem das atividades de pesca, caça
e agricultura.
D poderá haver conflito para a conservação dos ecossistemas protegidos, porque as Reservas de
Desenvolvimento Sustentável e os Territórios Indígenas pressupõe diferentes usos de solo, sendo que os
Territórios Indígenas garantem a conservação integral dos ecossistemas existentes na área.
E a conservação dos ecossistemas protegidos não ensejará conflitos, porque tanto os Territórios Indígenas
quanto as Reservas de Desenvolvimento Sustentável têm os mesmos objetivos básicos e estão sujeitos
a regulamentos semelhantes no que se refere à conservação de recursos naturais dos quais dependem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
