<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:01:08</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:13:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="286,352 286,1036 1600,1036 1600,352"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="147,257 1599,257 1599,1070 1600,1070 1600,1130 1599,1130 1599,1944 1600,1944 1600,1973 1598,1973 1598,2045 1471,2045 1471,2046 1343,2046 1343,2047 1215,2047 1215,2048 1088,2048 1088,2049 960,2049 960,2050 832,2050 832,2051 704,2051 704,2052 577,2052 577,2053 449,2053 449,2054 321,2054 321,2055 194,2055 194,2056 193,2056 193,1976 147,1976 147,1945 146,1945 146,1577 145,1577 145,1549 146,1549 146,258 147,258"/>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="147,1158 147,1516 1602,1516 1602,1158"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96448">
	<Unicode>No gráfico a seguir são apresentadas as áreas que as UCs de Uso Sustentável ocupam, segundo as categorias
de manejo, em 2013.
Na tabela a seguir apresenta-se a comparação entre produção e receita potencial de dois produtos não
madeireiros, a borracha e a castanha, em Reservas Extrativistas federais na Amazônia.
Considerando essas informações, assinale a opção correta.
O ARPPN é a categoria mais produtiva entre as UCs de uso sustentável, porque ocupa a maior área territorial.
O Sendo a diferença entre a produção atual e potencial das Resex para os produtos florestais na Amazônia
menor que 10%, dispensa-se a criação de novas UCs de Uso Sustentável.
O A área territorial ocupada pelas Apas é maior que a ocupada pelas Resex, não sendo investigada a
contribuição econômica dos recursos florestais das Apas, já que a extração é proibida dentro de seus limites.
O A receita potencial da produção de borracha nas Resex federais, cerca de 100% maior do que a receita
corrente da Amazônia brasileira, demonstra que as UCs são compatíveis com o desenvolvimento
sustentável.
O A distribuição das UCs de Uso Sustentável é homogênea no Brasil, com a região Sul, onde a densidade
demográfica é menor em relação às demais regiões do país, concentrando a maior área territorial ocupada
por essas unidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
