<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:01:29</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:14:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 1600,244 1600,275 1599,275 1599,1409 1598,1409 1598,1505 636,1505 636,1604 635,1604 635,1798 146,1798 146,1080 145,1080"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="144,477 144,938 1597,938 1597,477"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.04361">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Figura 1 apresenta três traçados possíveis para um projeto de construção linear (como o de um duto ou
rodovia), que visa ligar os pontos A e B. A execução de cada um desses traçados implica a ocorrência de
impactos ambientais diferentes. Nesse contexto, faz-se importante considerar a hierarquia de mitigação de
impactos ambientais, apresentada na Figura 2.
SÁNCHEZ, L. E. Avaliação de impacto ambiental: conceitos e métodos. São Paulo: Oficina de Textos, 2 ed., 2013 (adaptado).
Com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir, sob a ótica dos potenciais impactos dos traçados
na vegetação.
|. Otraçado que permite evitar maiores impactos é a combinação de 3 e 2.
Il. A seleção do traçado 1, implica a necessidade de se adotar medida de compensação, dado o provável
aumento da fragmentação da vegetação.
Ill. A área do projeto apresenta trechos com potencialidades para servirem como conexões entre
fragmentos de vegetação de média e alta importância, as quais poderão servir como futuras áreas de
compensação.
IV. O melhor traçado apresentado é o 1, seguido pela combinação de 1 e 2, visto que o projeto, nessas
condições, não impactará diretamente a vegetação, o que evitará e reduzirá os impactos ambientais.
V. Acombinação dos traçados 1, 2 e 3, no sentido A-B, implicará impactos de média importância sobre a
vegetação, o que indica a necessidade de adoção de medidas de correção e compensação.
É correto apenas o que se afirma em
O lleiv.
OLllev
O 1IVev
O 1, Meiv.
OLI,NMev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
