<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:03:14</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:21:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 870,2073 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 891,243 891,244 1600,244 1600,275 1599,275 1599,773 1600,773 1600,983 1599,983 1599,1558 1381,1558 1381,1666 1016,1666 1016,1784 1047,1784 1047,1833 1055,1833 1055,1864 891,1864 891,1586 985,1586 985,1213 939,1213 939,1191 967,1191 967,1190 985,1190 985,934 939,934 939,879 891,879 891,878 890,878 890,877 891,877 891,744 890,744"/>
	<TextEquiv conf="0.09868">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Um município com aproximadamente 5 mil
habitantes e com uma área urbana com grau de
impermeabilização de aproximadamente 85%, drena
parte de suas águas pluviais para as proximidades
de um rio localizado na zona rural. Tal sistema de
drenagem é composto por sarjetas, bocas de lobo e
galerias. As águas são drenadas pelo referido sistema
para uma vertente a cerca de 500 m de distância do
rio. Com o passar dos anos, a velocidade da água
provocou o desenvolvimento de feições erosivas na
vertente, como ravinas e voçorocas.
Com base na situação exposta, avalie as afirmações
a seguir, sob a perspectiva da amenização do cenário
descrito.
|. Deve-se aumentar a calha do rio, medida
eficaz para mitigar o assoreamento e corrigir
o problema da erosão.
Devem ser providenciadas obras hidráulicas
que reduzam a velocidade das águas da chuva
e as conduzam até o leito do rio.
Ill. Deve-se propor, como alteração do plano
diretor, o aumento da área permeável interna
nos lotes residenciais, com o objetivo de
reduzir o escoamento superficial.
Deve-se — implementar um plano de
recuperação da erosão em que sejam
contempladas técnicas vegetativas e técnicas
construtivas, com vistas a propiciar nova
estabilidade ao solo.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
Biel.
O LMeilv.
O uMmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,274 854,274 854,1519 580,1519 580,1819 295,1819 295,1868 146,1868 146,1533 240,1533 240,1302 194,1302 194,1281 221,1281 221,1279 240,1279 240,981 239,981 239,891 194,891 194,839 145,839 145,810 146,810 146,596 145,596"/>
	<TextEquiv conf="0.95480">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O sistema de esgotamento sanitário (SES) é
composto por um conjunto de obras, equipamentos
e serviços com variadas funções, tais como a coleta,
o transporte, o tratamento e a disposição final dos
esgotos domésticos, de modo a proteger a saúde
pública, atender os padrões legais existentes e
proteger o meio ambiente.
O tratamento de esgoto sanitário é realizado por meio
de operações físicas unitárias e processos químicos e
biológicos, agrupados de forma a compor o SES, cujo
nível de tratamento dependerá do conjunto adotado.
A respeito do SES, avalie as afirmações a seguir.
|. As operações físicas unitárias são métodos de
tratamento nos quais predomina a aplicação
de processos físicos, como gradeamento,
mistura, sedimentação, flotação e filtração.
Nos tratamentos de esgoto por processos
químicos, a remoção ou conversão de
poluentes se faz pela adição de produtos
químicos ou por reações químicas, como
desinfecção e precipitação.
Ill. Os processos biológicos de tratamento de
esgoto dependem das condições em que se
realiza a atividade biológica para a remoção de
poluentes, como o processo de estabilização da
matéria orgânica, no qual os microrganismos
convertem a matéria orgânica em gases, água e
outros compostos inertes.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
