<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:05:05</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:27:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 146,252 146,253 1600,253 1600,1065 1595,1065 1595,1694 146,1694 146,1693 145,1693 145,1064 144,1064 144,324 145,324"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="183,1144 183,1636 1597,1636 1597,1144"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Desde junho de 2012 quando foi desativado o aterro controlado de um município, os Resíduos Sólidos Urbanos
(RSU) são levados a uma estação de transbordo e, em seguida, para um aterro sanitário particular, instalado em
outro município, a 163 km de distância. Uma empresa opera toda a coleta convencional e recebe pagamento
proporcional à massa de RSU coletados. Os recicláveis são entregues a seis cooperativas de recicladores
conveniadas com a prefeitura. Por acordo contratual, a prefeitura municipal pode repassar a cada cooperativa
R$ 15 mil a título de operacionalização. A comercialização é feita individualmente pelas cooperativas, que
possuem pouca comunicação entre si. A quantidade de recicláveis recebida pelas cooperativas é insuficiente
para a operação de dois turnos e só a comercialização de recicláveis seria insuficiente para a manutenção das
cooperativas. Apenas duas cooperativas tem galpão próprio e somente em uma delas o galpão é equipado
com esteira. Duas cooperativas mostram-se bem organizadas e geridas, com outras duas em patamar inferior
e as demais com gestão incipiente. A infraestrutura de máquinas — prensas, balanças, elevadores, etc.
— das cooperativas é deficiente, à exceção de uma delas. As instalações físicas das cooperativas demandam
adequações tanto para o recebimento e triagem do material reciclável, quanto para o seu armazenamento.
A falta de organização das cooperativas para a comercialização gera acúmulo de estoques e perda do espaço
interno no galpão, o que obriga os trabalhadores a realizar a segregação no pátio externo, a céu aberto.
As cooperativas reclamam que recebem muito resíduo orgânico misturado na coleta seletiva. Foi observada,
nas cooperativas, a prática de queima de recicláveis de menor valor de mercado, como papéis, e de descarte de
recicláveis junto ao lixo convencional, por falta de cuidado na segregação.
As informações apresentadas no quadro a seguir dizem respeito a esse município.
A reciclagem é um conjunto de operações interligadas, cuja cadeia produtiva está representada graficamente a seguir.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="141,1702 141,2063 1611,2063 1611,1702"/></ImageRegion></Page></PcGts>
