<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:05:21</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:28:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="166,922 166,1563 869,1563 869,922"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="872,919 872,1586 1588,1586 1588,919"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,534 1599,534 1599,835 1508,835 1508,1597 1585,1597 1585,1674 1598,1674 1598,1781 1599,1781 1599,1900 147,1900 147,1901 146,1901 146,1750 145,1750 145,1675 146,1675 146,897 144,897 144,867 145,867"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O plano diretor, previsto no 81º do art. 182 da Constituição Federal de 1988, e regulamentado no
art. 40 da Lei n. 10.257/2001, conhecida como Estatuto da Cidade, é o instrumento básico das políticas
de desenvolvimento e expansão urbana para a melhoria da qualidade de vida da população. De acordo
com o art. 2º do Estatuto da Cidade, “a política urbana tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento
das funções sociais da cidade e da propriedade urbana, mediante as seguintes diretrizes gerais:
|. garantia do direito a cidades sustentáveis, entendido como o direito à terra urbana, à moradia, ao
saneamento ambiental, à infraestrutura urbana, ao transporte e aos serviços públicos, ao trabalho
e ao lazer, para as presentes e futuras gerações;
Il. gestão democrática por meio da participação da população e de associações representativas dos
vários segmentos da comunidade na formulação, execução e acompanhamento de planos, programas
e projetos de desenvolvimento urbano; (...)”
As figuras a seguir ilustram duas situações relacionadas à elaboração do plano diretor de uma cidade.
Considerando as informações do texto e as figuras, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Apresente três problemas socioambientais originados pelo adensamento/verticalização da cidade. (valor:
6,0 pontos)
b) Cite um mecanismo que possibilite a participação da sociedade na gestão democrática, para a construção
de uma cidade sustentável, e explique de que forma esse mecanismo dá voz e espaço aos diversos atores
sociais envolvidos. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
