<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:02:48</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:19:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,531 1381,531 1381,1183 1598,1183 1598,1291 1600,1291 1600,1582 1599,1582 1599,1735 636,1735 636,1849 278,1849 278,2011 272,2011 272,2065 146,2065 146,1764 210,1764 210,1150 146,1150 146,531 145,531"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="138,563 138,1102 1605,1102 1605,563"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96081">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A crescente competitividade do mercado, o número cada vez maior de consumidores bem informados e exigentes
e a necessidade de as empresas aumentarem a produtividade e reduzirem custos operacionais e ambientais têm
motivado as organizações a investirem em ferramentas eficientes de gestão de processos. O Sistema de Gestão
Ambiental (SGA) e o Sistema de Gestão da Qualidade (SGQ) são exemplos de sistemas cuja implementação busca
a melhoria contínua dos processos organizacionais, como demonstram as figuras a seguir.
Considerando as informações e as figuras acima apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
Na fase de planejamento do SGA são identificados os aspectos ambientais relacionados à atividade,
ou ao empreendimento, e elaborado um Programa de Gestão Ambiental.
. As auditorias para identificação das conformidades e não conformidades em SGA e SGQ deverão ser
realizadas na fase de implementação e operação desses sistemas com posterior adoção de medidas
corretivas, com vistas a eliminar as não conformidades.
O SGA pode ser associado com Gestão da Qualidade e de Segurança e Saúde Ocupacional para formar
o Sistema de Gestão Integrada (SGI), modelo de gestão adotado em algumas organizações.
. Na fase de planejamento do SGQ, deve ser realizada uma avaliação ambiental inicial para se verificar
a posição atual da organização em relação ao meio ambiente.
Uma das vantagens do SGA é a redução de custos relacionados, por exemplo, à manutenção de
diferentes estruturas de controle de documentos, auditorias e registros.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oiev
O Meiv.
O Wvev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
