<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:02:08</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:16:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,272 1599,272 1599,460 1403,460 1403,988 1599,988 1599,1252 1600,1252 1600,1323 1599,1323 1599,1411 873,1411 873,1412 147,1412 147,1413 146,1413 146,460 145,460"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="233,469 233,916 1611,916 1611,469"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96327">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os resíduos sólidos hospitalares representam um perigo à saúde e ao meio ambiente, bem como um problema
para os administradores hospitalares. O controle de tratamento desses resíduos é imprescindível devido à
presença de materiais altamente contaminantes e, por vezes, radioativos. No gráfico a seguir é apresentado
o destino final dos resíduos sólidos de saúde (RSS) coletados pelos municípios brasileiros em 2014.
Considerando o destino final dos RSS, conforme ilustrado no gráfico, assinale a opção correta.
O Otratamento dos RSS por incineração exige mecanismos de controle ambiental das emissões atmosféricas,
regulamentados pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária.
O O tratamento dos RSS por incineração é o mais utilizado pelos municípios brasileiros, pois reduz o volume
de rejeito a ser destinado aos aterros sanitários.
O A esterilização dos RSS por autoclave é uma forma de tratamento de baixo custo e mais eficiente que a
incineração para tratamento de resíduos radioativos.
O A destinação dos RSS para aterros, valas sépticas e lixões representa a segunda opção mais utilizada pelos
municípios para tratamento desses resíduos, em consonância com a Politica Nacional de Resíduos Sólidos.
O O tratamento dos RSS por microondas é adequado para resíduos químicos, os quais podem ser,
posteriormente, dispostos em aterros sanitários, sem risco à saúde e ao meio ambiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
