<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:01:56</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:16:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 871,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,1059 1600,1059 1600,1166 1599,1166 1599,1386 1600,1386 1600,1768 1381,1768 1381,1873 1014,1873 1014,1994 1047,1994 1047,2044 1055,2044 1055,2075 891,2075 891,1792 985,1792 985,1606 962,1606 962,1535 939,1535 939,1386 984,1386 984,1224 939,1224 939,1029 890,1029 890,958 891,958 891,916 1008,916 1008,807 890,807"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A avaliação de impacto ambiental, um dos
instrumentos mais importantes para a proteção dos
recursos ambientais, é prevista no art. 225, inciso |V,
$ 1º, da Constituição Federal, como um dever do
poder público: “exigir na forma de lei, para instalação
de obra ou atividade potencialmente causadora
de significativa degradação do meio ambiente
estudo prévio de impacto ambiental a que se dará
publicidade”. Esse instrumento foi consolidado pela
Resolução CONAMA n. 01/1986, que criou dois novos
instrumentos: o Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e
o Relatório de Impacto Ambiental (RIMA).
BRAGA, B. et al. Introdução à Engenharia Ambiental. 2 ed.
São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2005 (adaptado).
Com base no processo de licenciamento ambiental de
empreendimentos ou atividades sujeitas à elaboração
de EIA-RIMA, avalie as afirmações a seguir.
|. O diagnóstico ambiental deve contemplar
aspectos do meio físico, biológico e
socioeconômico.
Il. A compensação ambiental é dispensável
em casos de empreendimentos em que a
elaboração de EIA-RIMA no processo de
licenciamento ambiental é obrigatória.
Ill. A área de influência corresponde à dimensão
espacial que pode sofrer impactos ambientais
associados ao empreendimento a ser
instalado.
. Os impactos ambientais devem ser
identificados e qualificados, considerando-
se as fases de implantação e operação do
empreendimento e, quando couber, a fase de
desativação deste.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O leiv
O Lev.
O uMeiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,274 854,274 854,783 855,783 855,1293 854,1293 854,1381 853,1381 853,1485 854,1485 854,1557 853,1557 853,1644 739,1644 739,1693 146,1693 146,1293 145,1293 145,1250 210,1250 210,1006 194,1006 194,756 146,756 146,660 144,660 144,311 145,311"/>
	<TextEquiv conf="0.95956">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A política urbana, prevista no Estatuto da Cidade,
Lei n. 10.257/2001, tem por objeto ordenar o pleno
desenvolvimento das funções sociais da cidade e da
propriedade urbana, mediante a garantia do direito
a cidades sustentáveis, entendido como o direito à
terra urbana, à moradia, ao saneamento ambiental,
à infraestrutura urbana, ao transporte e aos serviços
públicos, ao trabalho e ao lazer, para as presentes e
futuras gerações.
Com base nas informações do texto, avalie as
asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. A política de mobilidade urbana deve atender
às necessidades dos diversos públicos, o
correto investimento de recursos, a garantia
de ir e vir, e oferecer meios de transporte
em que se utilize uma matriz energética
diversificada.
PORQUE
II. A sustentabilidade do espaço urbano requer
medidas de planejamento para que as opções
de transporte sejam as mais ajustadas ao
usuário, à coletividade e ao meio ambiente.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e
a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
