<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:02:21</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:17:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="144,688 144,1108 1597,1108 1597,688"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,670 1598,670 1598,1232 1600,1232 1600,1341 1599,1341 1599,1566 532,1566 532,1675 383,1675 383,1866 146,1866 146,1205 145,1205 145,1204 144,1204 144,1136 145,1136"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Entre as atividades da pecuária, a suinocultura é uma das maiores fontes geradoras de poluição e degradação
do meio ambiente, porque o inadequado armazenamento e tratamento de seus dejetos contamina tanto
o solo quanto a água. Existem, no mercado, sofisticadas tecnologias que podem ser aplicadas em todo o
processo da criação de suínos e que contribuem para reduzir os impactos ambientais dessa atividade. Uma
solução para minimizar os efeitos dessa atividade é a utilização da Produção mais Limpa (P+L), estratégia
ambiental integrada aos processos, produtos e serviços e preventiva de seus efeitos danosos, que tem a
finalidade de aumentar a eficiência do processo e reduzir riscos aos seres humanos e ao meio ambiente.
No quadro abaixo, apresenta-se o fluxo de entrada de insumos e saída de resíduos da produção de suínos
em sistema de confinamento.
Considerando esse contexto e as ações estratégicas da P+L na criação de suínos, avalie as afirmações a seguir,
tendo em vista a redução dos resíduos gerados nesse processo produtivo.
|. Devem ser utilizadas tecnologias como a dos biodigestores no tratamento da biomassa gerada no
processo de criação dos suínos, para eliminar patógenos e reduzir odores, reaproveitando-se os
resíduos provenientes dessa produção.
Il. A eliminação de vazamentos da rede hidráulica e a implantação de bebedouros mais eficientes, como,
por exemplo, os bebedouros ecológicos, são medidas que visam reduzir desperdícios de água.
Ill. A realização de melhorias na infraestrutura ao redor do local da criação de suínos para evitar a entrada
da água pluvial nos depósitos de armazenamento de dejetos (esterqueiras), otimiza a eficiência desse
sistema de armazenamento.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
