<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:01:43</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:15:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 871,2073 873,2073 874,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,1378 1381,1378 1381,1480 1016,1480 1016,1594 1047,1594 1047,1642 1055,1642 1055,1673 891,1673 891,1401 984,1401 984,1037 939,1037 939,1016 967,1016 967,1014 985,1014 985,846 939,846 939,716 891,716 891,660 889,660 889,311 890,311"/>
	<TextEquiv conf="0.00840">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um grave problema mundial é a falta de terras
agricultáveis. A superfície do solo, que é a
camada mais rica em nutrientes necessários ao
desenvolvimento das plantas e à saúde do solo,
está em situação crítica para o suporte da vida na
Terra. Todos os anos, toneladas de solo são erodidos
e grande parte vai parar nos rios, o que provoca o
assoreamento e a redução da qualidade da água, e
compromete a disponibilidade hídrica.
Considerando o texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A recomposição da mata ciliar detém o
assoreamento dos rios em áreas desflorestadas
com declividade acima de 45º.
O terraceamento, o plantio em curva de nível,
e a cobertura de solo são práticas de manejo
que promovem a conservação do solo.
Ill. Uma das medidas importantes de controle
da erosão do solo é a recomposição florestal,
principalmente da mata ciliar, que melhora
também a qualidade da água.
O escoamento superficial e o processo de
desagregação da estrutura do solo, produzidos
pelo impacto das gotas de chuva no solo nu,
constituem dois dos principais fatores que
geram a erosão pluvial.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oilelv
Oem.
OL, Ielv.
QMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,274 854,274 854,616 855,616 855,890 854,890 854,891 853,891 853,1058 854,1058 854,1767 636,1767 636,2067 146,2067 146,1790 240,1790 240,1318 194,1318 194,1297 222,1297 222,1295 241,1295 241,1128 194,1128 194,1030 145,1030 145,890 146,890 146,588 145,588"/>
	<TextEquiv conf="0.94858">
	<Unicode>QUESTÃO 28
As medidas de caráter preventivo de emissões
atmosféricas visam à utilização de recursos e ações
que contribuam para evitar os poluentes e/ou
reduzi-los a patamares aceitos como adequados ou,
ainda, a fim de afastar esses poluentes para locais
com baixo potencial de exposição e pouco risco à
saúde pública e ao meio ambiente.
O planejamento territorial e o zoneamento, medidas
preventivas de controle da poluição do ar, devem
priorizar o afastamento das fontes significativas de
poluição dos receptores potenciais, de tal forma
que haja tempo e espaço para que os fatores
meteorológicos diluam o material particulado e gases
emitidos a baixas concentrações na atmosfera.
Considerando o zoneamento como medida
preventiva de controle de poluição atmosférica,
avalie as afirmações a seguir.
I. Deve-se limitar o número de fontes de
poluição por unidade de superfície territorial.
II. Deve-se regulamentar a restrição do uso de
matérias-primas, combustíveis, operações e
processos industriais.
III. Deve-se priorizar a restrição à construção de
polos de atração e de fontes de poluição, tais
como aeroportos e centros comerciais.
IV. Em algumas áreas, deve ser proibida a
presença de certos tipos de fontes que
emitam material particulado, com fixação de
placas informativas.
V. Deve-se providenciar o planejamento, a
instalação e a operação de sistemas de
controle de poluição, bem como a mitigação
de emissões de material particulado e gases.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, II e IV.
C I, III e V.
D II, IV e V.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
