<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:03:01</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:20:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 873,244 873,245 1600,245 1600,274 1599,274 1599,1787 1415,1787 1415,1978 1414,1978 1414,2028 885,2028 885,2120 147,2120 147,2119 146,2119 146,1835 145,1835 145,1806 146,1806 146,547 145,547"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="361,555 361,1458 1597,1458 1597,555"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95434">
	<Unicode>QUESTÃO 21
No campo da educação ambiental, a Política Nacional de Educação Ambiental, instituída pela Lei n. 9.795/1999,
estabelece, como objetivo estratégico, o incentivo à participação individual e coletiva, permanente e
responsável, na preservação do equilíbrio do meio ambiente, entendendo-se a defesa da qualidade ambiental
como valor inseparável do exercício da cidadania.
O esquema a seguir representa uma das metodologias de debates participativos que proporciona o
fortalecimento da educação, capacitação, mobilização e comunicação em processos de gestão participativa.
Considerando o texto e o esquema apresentados, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. A organização e o desenvolvimento de atividades relacionadas à Política Nacional de Educação
Ambiental devem ter enfoque humanista, holístico, democrático e participativo.
PORQUE
Il. As metodologias de debates participativos, como a apresentada no esquema, permitem o respeito à
pluralidade e à diversidade individual e cultural, possibilitando a resolução de dúvidas e a proposição
de novos questionamentos e debates.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
