<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:04:19</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:25:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,274 1599,274 1599,677 1369,677 1369,1517 1599,1517 1599,1781 1414,1781 1414,1986 1156,1986 1156,2074 146,2074 146,1839 145,1839 145,1810 146,1810 146,589 144,589 144,307 145,307"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="197,688 197,1433 1602,1433 1602,688"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96239">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A autodepuração corresponde à capacidade de um rio assimilar dejetos. A introdução de matéria orgânica em
um corpo d'água resulta no consumo de oxigênio dissolvido, devido ao processo de estabilização da matéria
orgânica realizado pelos microrganismos, em que os compostos orgânicos são convertidos em compostos
estáveis, como gás carbônico e água. O estudo da autodepuração é fundamental na gestão hídrica, pois
permite que se determinem a capacidade de assimilação de dejetos de um rio, a qualidade necessária para
o lançamento de um efluente, bem como os níveis de tratamento e eficiência a serem atingidos na remoção
de demanda bioquímica de oxigênio, com vistas ao seu futuro lançamento em uma estação de tratamento
de esgoto.
No processo de autodepuração, quatro zonas podem ocorrer simultaneamente ao longo de um rio, conforme
demonstra a figura a seguir.
Considerando o exposto acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O processo de autodepuração permite que, em um mesmo rio, ocorram usos múltiplos e conflitantes
das águas, tais como o lançamento de esgotos sanitários domésticos a montante e a coleta de água
para fins de abastecimento a jusante.
PORQUE
Il. A matéria orgânica presente no esgoto doméstico é estabilizada por microrganismos, o que propicia
melhoria na qualidade da água a jusante, bem como condições ecológicas, estéticas e sanitárias
satisfatórias.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
