<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:03:42</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:22:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="146,848 1517,848 1517,905 1600,905 1600,1135 1598,1135 1598,1519 1599,1519 1599,1813 1131,1813 1131,1814 663,1814 663,1815 637,1815 637,1907 302,1907 302,2046 310,2046 310,2076 147,2076 147,2077 146,2077 146,1833 194,1833 194,1402 147,1402 147,1306 146,1306 146,907 145,907 145,849 146,849"/>
	<TextEquiv conf="0.22549">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Os pagamentos por serviços ambientais são uma forma de compensação financeira para que áreas de florestas
sejam mantidas e recompostas, conforme previsto em projeto de lei em tramitação no Congresso Nacional.
Os benefícios ambientais da preservação das florestas incluem a melhoria da qualidade do ar, por meio da
neutralização de gases causadores do efeito estufa, como o CO,, da água e do solo e a manutenção da biodiversidade
e dos recursos genéticos usados, por exemplo, na agricultura, na medicina e na indústria de cosméticos.
O tema é crucial para que o novo Código Florestal produza os efeitos desejados.
No projeto de lei, está previsto o pagamento ou incentivo como retribuição, monetária ou não, às atividades
de conservação e melhoria dos ecossistemas que geram serviços ambientais, tais como a diminuição do fluxo
de carbono e a conservação da beleza cênica natural e da biodiversidade, assim como das águas e dos serviços
hídricos e do solo.
Disponível em: &lt;www.senado.gov.br&gt;. Acesso em: 29 jun. 2016 (adaptado).
No que se refere ao pagamento de serviços ambientais, avalie as afirmações a seguir.
|. O pagamento por serviços ambientais permitirá incentivos à preservação das áreas de reserva legal e
de preservação permanente nos imóveis rurais.
Ill. O sistema de cultivo sustentável de culturas permanentes é um exemplo de atividade que enseja
pagamento por serviços ambientais, pois aumenta a biodiversidade e garante a fixação de carbono.
Ill. Como exemplo de pagamento por serviços ambientais, pode-se citar o incentivo dado a comunidades
locais para a manutenção de espécies silvestres que garantam a diversidade genética e a polinização.
IV. Os créditos de carbono são resultado da fixação de metas de redução de emissões provenientes de
atividades poluidoras, podendo as indústrias pagar aos produtores rurais para plantarem e manterem
árvores em suas propriedades.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
Oielv
O L1lelv.
O Mel</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,256 1599,256 1599,285 1598,285 1598,424 1599,424 1599,550 1601,550 1601,623 1599,623 1599,832 1117,832 1117,833 632,833 632,834 147,834 147,835 146,835"/>
	<TextEquiv conf="0.96384">
	<Unicode>Considerando a Lei n. 9.985/2000, que instituiu o Sistema Nacional de Unidades de Conservação, a criação do
MOJAC pode ser considerada essencial para a conservação da Mata Atlântica porque
A permitiu conciliar usos múltiplos, embora a antiga regulamentação instituísse a área somente como um
parque e garantisse a preservação de uma área maior com mais eficiência e autonomia.
B criou maior número de unidades de conservação em que é permitida a exploração por comunidades
tradicionais e extrativistas, o que compromete a conservação dos remanescentes primários de Mata
Atlântica.
C ampliou as áreas protegidas e melhorou sua conservação, ao disciplinar o uso das áreas ocupadas por
comunidades tradicionais, extrativistas e criar conselhos que as representem.
D cumpriu com o objetivo básico das Áreas de Proteção Ambiental, Reservas de Desenvolvimento
Sustentável e Reservas Extrativistas, que é o de proteção dos meios de vida e da cultura das populações
que nelas vivem.
E criou corredores ecológicos entre os Parques, o que permitiu o fluxo gênico entre populações de espécies
representativas de remanescentes primários, reduziu o risco de extinção e aumentou a resiliência.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
