<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T19:02:36</Created>
	<LastChange>2020-10-29T19:18:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provatecnologia_em_gestao_ambiental-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,500 1598,500 1598,1765 1599,1765 1599,2120 146,2120 146,500 145,500"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="144,525 144,1625 1597,1625 1597,525"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.29296">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O quadro a seguir apresenta a interação entre as atividades a serem executadas na instalação de um projeto
e os prováveis impactos ambientais delas decorrentes. Para cada potencial impacto, deve ser definido: o tipo,
direto e/ou indireto; a categoria, positivo ou negativo; a área de abrangência, local, regional ou estratégico; a
duração, temporária ou permanente; a reversibilidade, reversível ou irreversível; a magnitude, fraco, médio,
forte ou variável; e o prazo, imediato, médio ou longo.
Com base nas informações apresentadas, assinale a opção correta.
O As informações referentes às interferências nos ecossistemas costeiros devido ao lançamento acidental
de óleo no mar dizem respeito ao meio abiótico.
O A interferência na comunidade pelágica, em relação à movimentação das embarcações na área de
abrangência, é regional.
O A supressão da vegetação promoverá perturbação e afugentamento da fauna local de forma permanente
e irreversível.
O Inexistem efeitos causados na área de abrangência local em relação à biota marinha, devido ao lançamento
acidental de óleo no mar.
O A construção de ponte de acesso, píer e quebra-mar irá fornecer suporte para a fixação e proliferação de
organismos bentônicos, semelhantes a recifes artificiais, sendo esse dano reversível.
24</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
