<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:45:55</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:54:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_ENG_AMB_BACHAREL_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="171,244 342,244 342,312 1575,312 1575,488 1576,488 1576,675 1575,675 1575,875 1576,875 1576,1198 1299,1198 1299,1335 1395,1335 1395,1415 1182,1415 1182,1463 765,1463 765,1511 173,1511 173,1512 172,1512 172,1257 170,1257 170,1228 171,1228 171,1227 220,1227 220,844 171,844 171,780 604,780 604,677 171,677 171,678 170,678 170,312 171,312"/>
	<TextEquiv conf="0.95970">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Atualmente, a agricultura depende de suprimento de água em tal nível — chegando a até 80% do
uso consuntivo em alguns países — que a produção de alimentos não poderá ser mantida sem
o desenvolvimento de novas fontes de suprimento e a gestão adequada dos recursos hídricos
convencionais. Assim, especial atenção deve ser atribuída ao reúso de água para fins agrícolas.
A aplicação de esgotos no solo é uma forma efetiva de controle da poluição e uma alternativa viável
para aumentar a disponibilidade hídrica em regiões áridas e semiáridas. Os maiores benefícios dessa
prática são associados aos aspectos econômicos, ambientais e de saúde pública, porém, dependendo
das características dos esgotos, a irrigação por longos períodos pode levar à acumulação de compostos
tóxicos, orgânicos e inorgânicos, e ao aumento significativo de salinidade em camadas insaturadas.
BRAGA, B. et al. Introdução à Engenharia Ambiental: o desafio do desenvolvimento sustentável.
São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2005 (adaptado).
Com base nas informações apresentadas no texto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. Airrigação deve ser efetuada com esgotos de origem predominantemente doméstica, levando em
consideração a necessidade de um sistema adequado de drenagem para minimizar o processo de
salinização de solos irrigados com esgotos.
PORQUE
Il. A aplicação de esgotos por períodos muito longos pode levar à criação de hábitats propícios à
proliferação de vetores de doenças, tais como mosquitos e algumas espécies de caramujos, caso
em que devem ser empregadas técnicas de controle de vetores a fim de proteger os respectivos
grupos de riscos.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
