<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:46:29</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:59:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_ENG_AMB_BACHAREL_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 170,244 170,245 340,245 340,312 1576,312 1576,575 1575,575 1575,1021 1576,1021 1576,1258 920,1258 920,1257 660,1257 660,1314 319,1314 319,1567 169,1567 169,1345 170,1345 170,1280 263,1280 263,690 168,690 168,312 169,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96446">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Uma das grandes preocupações envolvendo o clima e as regiões urbanas está relacionada a episódios de
fortes tempestades, responsáveis por inundações e desmoronamentos. O quadro, já crítico nos grandes
centros urbanos brasileiros, pode ser agravado com as mudanças climáticas. O último relatório publicado
pelo Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas indica a possibilidade de aumento nos
padrões de precipitação no Sudeste da América do Sul. Outros estudos sugerem ainda que elevações de
temperatura poderão aumentar o número de dias com chuvas intensas, com impactos significativos em
áreas de risco.
Disponível em: &lt;http://www.pbmc.coppe.ufrj.br&gt;. Acesso em: 10 jul. 2017 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
O aquecimento global poderá condenar o planeta a sofrer, no futuro, impactos devastadores,
como elevação do nível do mar, eventos climáticos extremos (como secas, tempestades e
enchentes) e falta de água e alimentos.
As mudanças climáticas poderão reduzir a qualidade da água devido às interações das altas
temperaturas com variações de precipitação, o que pode causar redução da diluição dos
poluentes provenientes do esgoto durante a estiagem e/ou elevação da turbidez e contaminação,
em decorrência do aumento de sedimentos e detritos arrastados por chuvas intensas.
As temperaturas mais altas e as ilhas de calor nas cidades interferem no movimento de convecção
das massas de ar na atmosfera, o que pode contribuir para condições meteorológicas adversas,
como fortes temporais, descargas elétricas, ciclones, furacões e tornados.
A intensificação dos eventos extremos de precipitação pode aumentar o risco de alagamento de
estações de tratamento de efluentes, com redução tanto do nível do lençol! freático quanto das
taxas de infiltração das águas subterrâneas para o interior da rede coletora de esgotos.
É correto apenas o que se afirma em
Ole
O el.
O eiv.
O 111el.
O 1 Ielv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
