<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:45:35</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:51:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="10_ENG_AMB_BACHAREL_BAIXA-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 339,244 339,245 340,245 340,312 1575,312 1575,460 988,460 988,622 1576,622 1576,643 1575,643 1575,737 1520,737 1520,856 1576,856 1576,984 1577,984 1577,1092 1576,1092 1576,1258 898,1258 898,1259 555,1259 555,1307 350,1307 350,1427 407,1427 407,1554 169,1554 169,1427 170,1427 170,1274 218,1274 218,1112 219,1112 219,985 218,985 218,829 168,829 168,744 169,744 169,623 170,623 170,622 789,622 789,461 169,461 169,462 168,462 168,313 169,313"/>
	<TextEquiv conf="0.92496">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os compostos orgânicos hidrocarbonetos presentes nos combustíveis fósseis, tais como benzeno,
tolueno, etilbenzeno e xileno (BTEX), tornam refinarias e postos de combustíveis potenciais fontes de
contaminação do solo e da água. Esses compostos possuem solubilidades diferentes na água, que podem
ser expressas pela equação
ow [C ] ,
água
em que K é o coeficiente de partição no equilíbrio, [C,,, | é a concentração molar ou em parte por
milhão do contaminante em octanol, e [Cpu é a concentração desse mesmo contaminante em água.
Os valores de K , ajudam a entender a bioacumulação de hidrocarbonetos no tecido adiposo dos
animais de uma cadeia trófica e a sua acumulação na matéria orgânica do solo e dos sedimentos.
A partir dos dados apresentados no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A biorremediação, aeróbica ou anaeróbica, promovida por microrganismos sobre a matéria
orgânica causando a sua oxidação a compostos mais simples, como CO,, CH e H,O, é uma das
alternativas para degradação de BTEX.
Il. A fitorremediação é uma técnica de remediação inadequada para a recuperação de solos
contaminados com compostos orgânicos, mesmo que aplicada superficialmente, porque as plantas
têm baixo nível de absorção desses compostos.
Ill. Os compostos BTEX apresentam valores de K que estão entre 10º e 10º; já os pesticidas
organoclorados apresentam valores de K da ordem de 10º; espera-se, portanto, que os
compostos BTEX se acumulem por mais tempo na matéria orgânica do solo do que os poluentes
organoclorados.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
