<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T14:01:41</Created>
	<LastChange>2020-10-25T14:11:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TR-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="60,1472 247,1472 247,1525 1556,1525 1556,1584 540,1584 540,1989 62,1989 62,1990 61,1990 61,1473 60,1473"/>
	<TextEquiv conf="0.96232">
	<Unicode>QUESTÃO 31
No rastreamento do tumor de cólon, um dos exames realizados é a TC do abdômen e um dos principais órgãos a ser
estudado é o fígado. A sequência correta de aquisição das imagens, após a injeção intravenosa do contraste, é:
(A) portal, arterial, equilíbrio e retardo.
(B) portal, retardo, arterial e equilíbrio.
(C) arterial, portal, equilíbrio e retardo.
(D) arterial, equilíbrio, retardo e portal.
(E) equilíbrio, portal, arterial e retardo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,877 251,877 251,930 1554,930 1554,1019 1175,1019 1175,1303 821,1303 821,1375 62,1375 62,1376 61,1376 61,1021 60,1021"/>
	<TextEquiv conf="0.96822">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Paciente adulto com suspeita de sinusite maxilar, chega ao Setor de Radiologia para realização de exame de raios X dos
seios da face com três incidências, não tendo sido especificadas quais delas. Qual seria seu protocolo de avaliação e em
qual das incidências os seios maxilares teriam melhor avaliação?
(A) Protocolo: Rheese, Caldwell e submentovertical. Melhor incidência: Submentovertical.
(B) Protocolo: Waters, Caldwell, Perfil. Melhor incidência: Caldwell.
(C) Protocolo: Hirtz, Caldwell e Rheese. Melhor incidência: Rheese.
(D) Protocolo: Caldwell, Perfil e Waters. Melhor incidência: Waters.
(E) Protocolo: Perfil, Hirtz e Waters. Melhor incidência: Perfil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="60,159 234,159 234,208 1554,208 1554,401 1374,401 1374,516 1555,516 1555,574 1554,574 1554,779 808,779 808,780 62,780 62,781 61,781 61,293 60,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Paciente de 52 anos menopausada, chega ao serviço de Radiologia para realização de mamografia de rotina. No
questionário preenchido por ela, percebe-se que fez mamoplastia com colocação de próteses subglandulares em ambas
as mamas há 1 ano. A conduta correta é:
(A) proceder normalmente realizando a compressão no modo automático, pois as próteses atuais estão preparadas
para mamografia com compressão e o tecido mamário será visualizado adequadamente através das próteses.
(B) realizar manobra de EkKklund no intuito de incluir, na compressão, maior quantidade de tecido mamário.
(C) o exame de rastreamento adequado para pacientes com prótese é a Ressonância Magnética (RM) das mamas já
que tem maior acuracidade e não necessita compressão.
(D) o exame mais adequado de rastreamento nesses casos é a ultra-sonografia mamária; você questiona ao
radiologista se a paciente não deveria realizar ultra-sonografia no lugar da mamografia.
(E) o exame de mamografia com próteses é um procedimento médico, devendo ser realizado pelo radiologista com o
auxílio do tecnólogo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
