<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T14:01:18</Created>
	<LastChange>2020-10-25T14:10:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TR-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="115,421 115,765 1497,765 1497,421"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="60,158 252,158 252,208 1554,208 1554,1934 1555,1934 1555,2069 59,2069 59,1934 61,1934 61,1053 60,1053"/>
	<TextEquiv conf="0.96685">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A análise de rejeição de filmes é uma técnica de grande utilidade para a avaliação do desempenho de um departamento
de radiologia. A tabela abaixo apresenta os resultados da análise de rejeição de um departamento com cinco salas
radiológicas que foram avaliadas segundo cinco diferentes critérios.
Considere que todos os equipamentos utilizados possuem controle automático de exposição (AEC), que o número total
de filmes utilizados neste período foi de 5000 e que em cada sala foi realizado aproximadamente o mesmo número de
procedimentos radiológicos no período considerado. Observando-se os resultados apresentados na tabela, pode-se
afirmar que
(A) as altas taxas de rejeição encontradas na sala 4 indicam que os operadores desta sala necessitam passar por um
processo de reciclagem.
(B) a taxa de rejeição desta clínica, superior a 15%, é inaceitavelmente alta quando se utilizam equipamentos com
AEC.
(C) apesar de a taxa de rejeição total da clínica ser da ordem de 10% neste período, as taxas de rejeição devido ao
movimento dos pacientes em todas as salas representa 11% do total rejeitado, o que indica que os equipamentos
foram utilizados com tempos de exposição muito curtos.
(D) cerca de 24% dos filmes rejeitados foram obtidos na sala 4 e, desses filmes, cerca de 35% foram rejeitados devido
a sub-exposições e cerca de 50% devido a super-exposições. Isto indica que há uma suspeita de calibração
inadequada do AEC do equipamento instalado nesta sala.
(E) se o objetivo da clínica é atingir taxas de rejeição totais de 5%, todos os equipamentos radiológicos devem ser
substituídos por equipamentos digitais.
——————————— ss ss ea sssaRpapcspr----ss..---—
Enade-Téc. Radiologia-2007</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
