<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:03:05</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:14:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TR-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="60,1200 251,1200 251,1248 1555,1248 1555,1301 1399,1301 1399,1546 1554,1546 1554,1607 581,1607 581,1736 228,1736 228,1892 246,1892 246,1979 61,1979 61,1644 128,1644 128,1506 110,1506 110,1301 60,1301"/>
	<TextEquiv conf="0.96547">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Considere as afirmativas abaixo quanto à utilização das grades antiespalhamento em um equipamento de raios X
convencional.
IT. Melhoram a qualidade da imagem porque atenuam os elétrons produzidos pelo efeito fotoelétrico.
II. Atenuam os fótons produzidos por efeito Compton.
III. Exige que se aumente a intensidade da radiação emitida pelo equipamento.
IV. Aumentam o contraste na imagem por atenuarem os fótons de raios X característicos mais do que os fótons
devidos ao Bremsstrahlung.
Está correto o que se afirma APENAS em:
(A) I,ITeIImT.
(B) IeIV.
(C) ITeIV.
(D) ITeIILT.
(E) IITeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="60,159 1554,159 1554,285 1553,285 1553,620 1554,620 1554,714 573,714 573,842 246,842 246,909 228,909 228,1018 261,1018 261,1044 246,1044 246,1111 61,1111 61,751 128,751 128,582 110,582 110,481 59,481 59,290 60,290"/>
	<TextEquiv conf="0.69180">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Os efeitos biológicos das radiações ionizantes podem ser divididos em efeitos agudos, ou de curto prazo, e efeitos
tardios, ou de longo prazo. Os efeitos tardios, por sua vez, podem ser classificados como efeitos genéticos ou somáticos.
Analise as afirmativas abaixo.
I. Os efeitos genéticos ocorrem nos descendentes do indivíduo irradiado.
II. Os efeitos somáticos afetam tanto o indivíduo exposto quanto seus descendentes.
III. São efeitos somáticos importantes que ocorrem em seres humanos: o aumento da incidência de câncer,
anormalidades no desenvolvimento do embrião e indução de catarata.
IV. Para a redução da probabilidade de ocorrência de efeitos agudos, o sistema de limitação de doses individuais
estabelecido no Brasil define valores de dose efetiva anual de 20 mSv em qualquer período de 5 anos
consecutivos, não podendo exceder 50 mSv em nenhum ano.
Está correto o que se afirma APENAS em
(A) Ie.
(B) ITeIIL.
(C) IeIIL.
(D) 1,ITeTV.
(E) IITeTIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
