<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T20:00:47</Created>
	<LastChange>2020-11-23T02:37:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="prova.TR-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r20" type="heading">
	<Coords points="60,161 643,161 643,311 1555,311 1555,454 1554,454 1554,1053 1547,1053 1547,1159 60,1159 60,1160 59,1160 59,1132 158,1132 158,969 62,969 62,952 158,952 158,782 62,782 62,765 158,765 158,761 159,761 159,557 62,557 62,539 159,539 159,455 158,455 158,235 60,235"/>
	<TextEquiv conf="0.92346">
	<Unicode>QUESTÃO 38 − DISCURSIVA
Considere as afirmativas abaixo sobre Bioética.
I. Nos casos em que são pedidos exames radiológicos com alterações nas técnicas normalmente aplicadas, essa
mudança deve ser autorizada somente pelo médico responsável do serviço, uma vez que o tecnólogo em
radiologia somente pode deliberar sobre o assunto em casos de pesquisa clínica, sem necessidade de registro
formal das alterações.
II. O tecnólogo em radiologia interage, num departamento de Diagnóstico, com médicos, biomédicos, enfermeiros,
engenheiros e pacientes. Suas atividades devem ser limitadas a aplicar as técnicas radiológicas referentes ao
protocolo a ser utilizado. A verificação da condição do paciente, através de questionamento ou observação é de
responsabilidade da equipe médica e da enfermagem.
III. Quando da manipulação de pacientes com algum tipo de enfermidade transmissível por via oral ou contato, o
tecnólogo deve fazê-lo utilizando os protetores individuais e solicitar a seus colegas que também o façam com os
mesmos equipamentos de segurança, independentemente da urgência no atendimento.
IV. O tecnólogo em radiologia deve sempre utilizar protetores plumbíferos e dosímetros pessoais durante suas
atividades. Deve também oferecer equipamentos de proteção aos acompanhantes de pacientes, quando estes
necessitarem estar presentes nas salas de exames.
− Quais afirmativas estão corretas e quais incorretas? Justifique.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
