<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:31:34</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:44:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_musica-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,354 1600,354 1600,583 1599,583 1599,802 1600,802 1600,910 1599,910 1599,1046 897,1046 897,1047 532,1047 532,1159 375,1159 375,1270 384,1270 384,1348 147,1348 147,1349 146,1349 146,1069 194,1069 194,640 145,640 145,611 312,611 312,507 146,507 146,508 145,508"/>
	<TextEquiv conf="0.95485">
	<Unicode>QUESTÃO 13
É necessario uma “vigilância epistemológica” dos pesquisadores e profissionais do campo da educação
não-escolar para que suas práticas e reflexões possam ajudar a constituí-lo e a consolidá-lo como lugar de
referência de uma educação crítica e emancipatória, tão importante, urgente e necessária como a melhor
educação escolar.
AFONSO, A. J. Os lugares da educação. /n: VON SIMSON, O. R. M.; PARK, M. B.; FERNANDES, R. S. (orgs.). Educação Não-Formal:
Cenários da Criação. Campinas: Editora da UNICAMP/Centro de Memória, 2001, p. 35-36 (adaptado).
Considerando os modelos de educação escolares e não-escolares, avalie as afirmações a seguir.
|. As propostas de educação não-formais e informais são opostas à educação escolar, uma vez que a
escola não permite o desenvolvimento de experiências formativas necessárias para a transmissão de
conhecimentos por essas vias.
Il. As novas Tecnologias da Informação e Comunicação são recursos importantes para compartilhar
experiências entre pessoas de diferentes comunidades e possibilitam aproximar as vivências, tanto na
educação escolar quanto na educação não-escolar.
Ill. As práticas de transmissão de conhecimento musical realizadas no âmbito das manifestações
tradicionais constituem espaços importantes de educação e, portanto, precisam ser valorizadas pela
educação musical na medida de seu potencial pedagógico.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O leilll, apenas.
O Il elll, apenas.
O Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
