<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:32:21</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:46:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_musica-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 473,299 473,361 1599,361 1599,362 1600,362 1600,514 1599,514 1599,779 1598,779 1598,883 1363,883 1363,1050 1326,1050 1326,1105 146,1105 146,1106 145,1106 145,780 144,780 144,550 145,550"/>
	<TextEquiv conf="0.96062">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Giacomo Rossini teria perguntado a Richard Wagner: “Mas quem, numa orquestra desenfreada, seria
capaz de precisar a diferença entre a descrição de uma tempestade, de um motim ou de um incêndio?
É tudo convenção!”
LÉVI-STRAUSS, C. Olhar, escutar, ler. São Paulo: Companhia das Letras, 1997, p. 78 (adaptado).
Se, por um lado, tal discussão relativiza o papel de análises que buscam revelar a conexão entre o título
e a expressão sonora de certas obras musicais, por outro, não se pode desconsiderar a dificuldade de um
ouvinte desvencilhar-se de certas associações insufladas em seu imaginário. Pensar no movimento de um
trem ao ouvir os primeiros compassos de Trenzinho do caipira (IV - Toccata, da Bachianas brasileiras n.º 2),
de Heitor Villa-Lobos, por exemplo, é uma convenção apreendida com a conivência do próprio compositor,
que denominou sua peça com uma expressão sugestiva de grande apelo visual.
Com base nessas reflexões, elabore um planejamento de uma atividade de ensino e aprendizagem de música
que contemple a vivência, ou “paisagem sonora”, de um determinado grupo de alunos.
Em seu planejamento, aborde os seguintes aspectos:
a) contextualização sociocultural da turma com a qual você trabalhará; (valor: 2,0 pontos)
b) exposição do objetivo e do conteúdo programado; (valor: 3,0 pontos)
c) descrição detalhada da maneira como a atividade deverá ocorrer. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
