<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:30:58</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:42:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_musica-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,369 1600,369 1600,447 1598,447 1598,1556 1599,1556 1599,2006 941,2006 941,2062 194,2062 194,2061 193,2061 193,2006 146,2006 146,1638 144,1638 144,1556 146,1556 146,1479 147,1479 147,447 146,447 146,330 145,330"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="230,500 230,1394 1597,1394 1597,500"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96193">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Um professor de música, desejando que seus alunos iniciassem o aprendizado de sinais de expressão na
partitura, mostrou o seguinte trecho, retirado da peça Elogio de la Danza, para violão solo, do compositor
Leo Brouwer.
Para estimular o raciocínio dos alunos, questionou-os sobre alguns dos sinais de expressão apresentados na
partitura, obtendo as respostas apresentadas nas alternativas a seguir.
Assinale a alternativa que representa a única resposta que associa corretamente o símbolo na partitura ao
seu significado.
O No compasso 1, o intérprete deve acelerar progressivamente o andamento.
O No compasso 6, a indicação rubato indica um progressivo aumento de intensidade na execução.
O A partir do compasso 10, a música deve ser tocada num andamento mais lento do que o andamento inicial.
O No compasso 5, as marcações acima das últimas duas notas indicam a execução em tenuto, ou seja,
deve-se sustentar essas notas em toda a sua duração.
O No compasso 10, a indicação staccato indica a mesma forma de execução das marcações presentes nas
duas primeiras notas do terceiro tempo do compasso 7.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
