<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:30:39</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:41:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_musica-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1599,359 1599,701 1598,701 1598,807 1599,807 1599,1005 636,1005 636,1059 272,1059 272,1302 271,1302 271,1303 146,1303 146,1083 147,1083 147,1025 194,1025 194,701 146,701 146,700 145,700 145,548 144,548 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.95006">
	<Unicode>QUESTÃO 19
O acorde místico (também chamado de Prometheus) — originalmente elaborado pelo compositor russo
Alexander Scriabin — é constituído por seis notas: Dó, Fátt, Sib, Mi, Lá e Ré. Há registros de utilização desse
acorde em diversos padrões musicais. Ele pode ser encontrado na música The rose that came to bloom,
do cantor e compositor Ed Motta. Historicamente, o acorde representa um período marcado por diversas
estratégias de expansão tonal.
Considerando a estrutura do acorde como um recurso morfológico de criação musical, avalie as
afirmações a seguir.
|. O acorde místico é uma dominante estendida, pois contém dois trítonos: Dó-Fátt e Mi-Sib.
Il. Analisando melodicamente as notas do acorde místico, conclui-se que há grande similaridade com a
estrutura intervalar do modo superlócrio que, por sua vez, também conserva função dominante.
Ill. O acorde místico possui função indeterminada e, por esse motivo, considera-se como um acorde
pós-tonal em quaisquer situações de transposição.
IV. Analisando melodicamente as notas do acorde místico, conclui-se que há grande similaridade com a
estrutura intervalar do modo lídio b7, cujo uso é comum tanto na música regional nordestina quanto
na improvisação jazzística.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
O Iv.
Oie,
O el.
Oieiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
