<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:31:57</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:45:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_musica-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,367 1599,367 1599,1410 1317,1410 1317,1559 1414,1559 1414,1646 1157,1646 1157,1701 740,1701 740,1757 146,1757 146,1473 144,1473 144,1444 194,1444 194,1048 144,1048 144,961 145,961 145,632 144,632 144,367 145,367"/>
	<TextEquiv conf="0.96044">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A inclusão não diz respeito a colocar as crianças nas escolas regulares, mas a mudar as escolas para torná-las
mais responsivas às necessidades de todas as crianças; diz respeito a ajudar todos os professores a aceitarem
a responsabilidade quanto à aprendizagem de todas as crianças nas suas escolas e prepará-los para ensinarem
aquelas crianças que estão correntemente excluídas das escolas por qualquer razão. Isto se refere a todas as
crianças que não estão se beneficiando com a escolarização, e não apenas àquelas que são rotuladas com o
termo “necessidades educacionais especiais”.
Aprendi muito através de pesquisa, mas também aprendi muito através das aquisições das pessoas, daquelas
pessoas de quem muito pouco ou nada era esperado. Passei a acreditar que o maior obstáculo para a
mudança está dentro de nós mesmos, seja nas nossas atitudes, seja nos nossos medos. A nossa tendência é
a de subestimar pessoas e de superestimar as dificuldades que podem enfrentar e os desapontamentos que
podem experienciar se “falharem'. Mas isso é cair na linguagem do “nós' e do “eles': dificilmente estas são as
palavras que constroem uma sociedade inclusiva ou uma escola inclusiva.
MITTLER, P. Educação Inclusiva: Contextos Sociais. Trad.: Windyz Brazão Ferreira. Porto Alegre: Artmed. p. 16-17 (adaptado).
A partir do texto acima, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. Pesquisas em música e inclusão devem considerar diferentes perspectivas e orientações metodológicas,
como, por exemplo, mapeamentos, pesquisas de intervenção, pesquisas de inovação tecnológica,
entre outras.
PORQUE
Il. A inclusão em educação musical está baseada na implementação de soluções inovadoras e criativas
capazes de aperfeiçoar as práticas musicais e pedagógicas por meio de novas tecnologias sociais e
assistivas, garantindo acesso amplo e irrestrito aos equipamentos sociais e culturais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
