<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-06T00:29:49</Created>
	<LastChange>2020-12-06T00:39:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="35_musica-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,923 317,923 317,978 1599,978 1599,1769 636,1769 636,1817 304,1817 304,2061 303,2061 303,2062 146,2062 146,1840 147,1840 147,1782 194,1782 194,1289 146,1289 146,1288 145,1288 145,1142 146,1142 146,954 145,954"/>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>QUESTÃO 26
No mundo multidimensional da música, desde a década de 1970, muitas pessoas cruzam fronteiras
musicais todos os dias. Uma pessoa pode assistir concertos ao vivo e colecionar gravações de música
clássica, jazz, rock e música não ocidental; ouvir canções pop na academia de ginástica, músicas
sertanejas no rádio e, as de fundo, em vários tipos em lojas, elevadores e escritórios. Músicos vivem
nesses ambientes, fluidos, seus trabalhos refletem isso.
BURKHOLDER, J. P.; GROUT, D. |.; PALISCA, C. V. A history of western music.
8th ed. New York: WW Norton &amp; Company, 2010 (adaptado).
Considerando a pluralidade de formas de acesso a diferentes tipos de música e suas possíveis funções
nas mais variadas sociedades, avalie as afirmações a seguir.
|. A teoria da música tonal é o que unifica todos os estilos e gêneros possíveis de músicas advindas
das mais diversas culturas, pois a escala natural é a base para o desenvolvimento de todas as outras
estruturas musicais criadas a partir de diferentes parâmetros físicos do som.
Il. As novas Tecnologias da Informação e Comunicação (TICs), ao mesmo tempo que proporcionam
influências diversas, sempre em mão dupla, também oferecem uma teoria universal e unificada da
música, por meio de cruzamentos e contaminações provenientes do mundo contemporâneo, por mais
distintas que sejam as culturas.
Ill. As estéticas fronteiriças vivenciadas no mundo contemporâneo proporcionam ligações entre vários
sistemas musicais, tanto no que diz respeito à fruição quanto às diferentes possibilidades funcionais
para a música, mesmo considerando os processos de massificação na cultura ocidental.
IV. A Internet e as trocas de arquivos digitais têm transformado o mundo da percepção musical,
principalmente em relação à ampliação das referências culturais e à portabilidade dos registros e
suportes sonoros.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O lelv.
O Ieiv.
O 111el.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,353 1599,353 1599,424 806,424 806,531 1289,531 1289,598 872,598 872,637 636,637 636,726 294,726 294,866 311,866 311,898 636,898 636,866 636,898 147,898 147,897 146,897 146,653 194,653 194,459 148,459 148,458 147,458 147,423 146,423 146,422 145,422"/>
	<TextEquiv conf="0.93834">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os escritos da Grécia antiga sobre música são importantes fontes de informação sobre a música na antiguidade.
GROUT, D. História da Música Ocidental. Lisboa: Gradiva, 2001 (adaptado).
Estes escritos contêm
|. descrições das práticas musicais da época.
Il. doutrinas sobre a natureza da música e o correto uso da música na sociedade.
Ill. explicações sobre como fazer um organum.
IV. instruções sobre a interpretação do cantochão.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie.
O Ieiv.
O LIlelv.
OÔMeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
