<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-27T16:46:05</Created>
	<LastChange>2020-11-27T16:58:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="16_ENG_ELE_BACHAREL_BAIXA-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,313 1577,313 1577,588 1576,588 1576,984 1575,984 1575,1085 556,1085 556,1149 399,1149 399,1409 170,1409 170,1182 171,1182 171,1115 218,1115 218,701 169,701 169,313 170,313"/>
	<TextEquiv conf="0.64420">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Internet das Coisas (Internet of Things - loT) é a rede de dispositivos que se comunicam e interagem
de forma autônoma, via internet. Isso permite o monitoramento e o gerenciamento desses dispositivos
para aumentar a eficiência de sistemas e processos, habilitar novos serviços e melhorar a qualidade de
vida das pessoas. As aplicações são diversas e incluem desde o monitoramento de saúde e a automação
industrial até o uso de dispositivos pessoais conectados. Estima-se que já existam mais de 15 bilhões de
dispositivos conectados em todo o mundo, incluindo-se smartphones e computadores. A previsão é de
que, em 2025, esse número possa aumentar para 35 bilhões de equipamentos.
Disponível em: &lt;http://www.mcti.gov.br&gt;. Acesso em: 22 jul. 2017 (adaptado).
A partir do texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A conexão de dispositivos eletroeletrônicos pela internet é uma tendência e questões como
segurança, confidencialidade e privacidade de dados devem ser discutidas por empresas e pela
população, independentemente de agências governamentais.
ll. A utilização de redes sem fio já é uma realidade na conexão dos dispositivos e uma das
possibilidades é o emprego de rádio em faixas de frequência não licenciadas com o protocolo
TCP/IP convencional.
Ill. Apesar do pequeno tamanho das informações geradas pelos dispositivos conectados à rede loT,
haverá um impacto significativo na infraestrutura de telecomunicações atual.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O Ill, apenas.
O Il ell, apenas.
O lelll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
