<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:15:04</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:27:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-32.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1536,169 1536,254 1534,254 1534,444 1533,444 1533,894 1090,894 1090,1301 1534,1301 1534,1531 1533,1531 1533,1655 466,1655 466,1781 320,1781 320,1999 80,1999 80,1685 129,1685 129,1275 80,1275 80,254 79,254"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="218,926 218,1200 1389,1200 1389,926"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.78772">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Um instrumento importante para entender uma equipe e traçar ações mais eficazes de gestão é o mapeamento.
Para realizar o mapeamento de equipe, é necessário considerar as competências elencadas pela organização
como desejáveis. Nesse sentido, suponha que uma empresa tenha solicitado ao gestor de vendas que mapeie
a sua equipe considerando as seguintes competências:
*º Conhecimento — entendimento de como se faz;
* Habilidade— saber fazer;
* Atitude— vontade de fazer;
*e Visão— organizar, planejar o que se faz;
* Ética — comportamento em grupo;
*º Superação — fazer acontecer.
Em uma escala de 1 a 4 pontos, na qual 1 corresponde a Pouco e 4 a Muito, o gestor aplicou essa técnica e
obteve o seguinte resultado.
Com base nos resultados desse mapeamento, avalie as afirmações a seguir.
l. Uma ação a ser implementada é promover um treinamento para melhorar a habilidade de vendas,
visto que os resultados indicam ser este um dos pontos mais críticos da equipe, como demonstram os
resultados de Ana, João e Fernanda.
Il. Henrique, apesar de sempre cumprir as metas de maneira muito habilidosa, precisaria de um
acompanhamento próximo ao gestor e de um feedback, para melhorar seu comportamento
interpessoal, espelhando-se em Ana e Bárbara.
Ill. Bárbara representa um membro formador de opinião e exemplo para a equipe. É o exemplo de uma
colaboradora que deve ser reconhecida e incentivada para que ajude a melhorar o relacionamento da
equipe como um todo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O Ile, apenas.
OQ Lie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
