<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:15:30</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:39:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,229 80,230 808,230 808,231 1535,231 1535,260 1534,260 1534,727 1151,727 1151,835 1533,835 1533,1067 1534,1067 1534,1312 1533,1312 1533,1477 960,1477 960,1530 571,1530 571,1606 216,1606 216,1948 215,1948 215,1949 80,1949 80,1948 81,1948 81,1571 129,1571 129,1036 81,1036 81,1035 80,1035 80,726 81,726 81,606 80,606"/>
	<TextEquiv conf="0.95163">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O gerente de produção de uma indústria estava conduzindo uma reunião de avaliação de desempenho por
competências com um de seus supervisores. Embora tivesse havido concordância sobre a maioria dos
pontos abordados, houve tensão ao tratarem da competência “capacidade de liderar”. O gerente afirmou
que o desempenho do supervisor havia ficado abaixo do esperado, pois não o tinha visto em reunião com
sua equipe para estabelecer e comunicar as metas da área. Também não havia visto e-mails de elogio aos
subordinados nem a indicação de um deles para o programa “funcionário do mês”.
Em sua defesa, o supervisor afirmou que sua forma de liderar é mais pessoal e que havia discutido as metas
com cada subordinado, negociado recursos para atingi-las, treinado os que tiveram dificuldade e também
elogiado cada um que obtivera bom desempenho na avaliação, individualmente.
Considerando o conflito entre o gerente de produção e o supervisor e suas possíveis causas, avalie as
afirmações a seguir.
|. Os diferentes conceitos de liderança são a principal razão do conflito descrito, pois o gerente acredita
na liderança situacional, e o supervisor, na liderança democrática.
Il. A divergência de pontos de vista da avaliação de desempenho decorre do fato de avaliador
e avaliado serem líderes e, consequentemente, serem firmes em suas posições e imporem
suas opiniões.
III. O conflito entre o gerente e o supervisor expõe o quanto os processos de avaliação de
desempenho por competências podem ser subjetivos, requerendo, portanto, capacidade de
argumentação de avaliador e avaliado, para chegarem a consenso.
IV. Um dos fatores que afetam a capacidade do gerente realizar avaliação mais criteriosa e justa é sua
percepção seletiva, ou seja, sua dificuldade de identificar comportamentos de liderança que se
afastam do que ele acredita ser a competência de liderar.
É correto apenas o que se afirma em
Oem.
O lev
O Neiv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
