<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:18:45</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:51:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,481 1533,481 1533,752 1535,752 1535,969 1534,969 1534,1284 1108,1284 1108,1397 1533,1397 1533,1591 82,1591 82,1592 81,1592 81,1474 80,1474 80,753 79,753 79,752 80,752 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96098">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Os resultados financeiros de uma cooperativa de bordadeiras foram desastrosos no primeiro trimestre de
2015. A cooperativa foi criada em 2013, com o objetivo de promover não só a inclusão social e econômica,
por meio da confecção e comercialização dos bordados, mas também a emancipação e o empoderamento
das participantes.
Uma consultora de RH recém-contratada pela Cooperativa, após analisar os fatos, concluiu que a
produtividade do grupo havia caído em razão de alguns episódios ocorridos desde o fim de 2014, quando
a líder e presidenta da Cooperativa mudou de cidade, sem que tivesse preparado uma pessoa para
sucedê-la na função de gestora.
Até então, o clima era harmonioso e a integração funcionava. O lema da equipe, entoado em todos os
encontros, era: “Mãos que bordam e que se unem!” Era a líder e presidenta quem gerenciava o negócio,
mantinha a equipe unida, distribuía as tarefas, cobrava os resultados e as entregas, sempre com muito bom
humor e boa visão do negócio, em prol do coletivo. Eram frequentes palestras, oficinas e exposições em
espaços diversos, o que propiciava o alcance dos objetivos estratégicos da cooperativa.
Com a ausência da líder, entretanto, tudo havia mudado. Várias bordadeiras começaram a faltar aos
encontros, o lema deixou de ser repetido, não havia mais cronograma organizado das oficinas e das
exposições, e algumas bordadeiras deixaram de fazer parte do grupo, sendo substituídas por outras menos
participativas. As tensões e intrigas começaram a aparecer. Sem alguém para gerenciar o negócio, alguns
pedidos não foram entregues e as exposições foram rareando, o que prejudicou a imagem da cooperativa e
o envolvimento das cooperadas. Definitivamente, o clima havia mudado.
Considerando essa situação hipotética, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Defina cultura organizacional e clima organizacional, explicitando a relação existente entre esses
conceitos. (valor: 4,0 pontos)
b) Proponha três ações a serem adotadas para melhorar o clima organizacional da referida cooperativa de
bordadeiras e esclareça a contribuição de cada uma dessas ações. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
