<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:15:18</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:28:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-31.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="806,230 807,2024 810,2024 809,230"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="825,229 1535,229 1535,260 1534,260 1534,1384 1211,1384 1211,1454 1009,1454 1009,1593 1065,1593 1065,1734 826,1734 826,1571 825,1571 825,1539 826,1539 826,1420 874,1420 874,830 825,830 825,683 824,683 824,303 825,303"/>
	<TextEquiv conf="0.48189">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Uma empresa pretende firmar seu primeiro
contrato com uma multinacional, para ganhar mais
visibilidade à empresa e, consequentemente,
ampliar o seu mercado de atuação. Como há grande
interesse nessa negociação, foi contratado um
consultor e mediador profissional para conduzir o
processo. O consultor, em suas mediações, utilizou
a estratégia do ganha-ganha e a criatividade no
processo de negociação, visando sempre à satisfação
das partes envolvidas.
Considerando as características do estilo de
negociação empregado, avalie as afirmações a
seguir.
|. Abusca das soluções criativas será dificultada
caso o problema seja dividido em partes,
pois se perde a visão global dos resultados
da negociação.
Ill. Utilizando-se a estratégia ganha-ganha,
há necessidade de alinhar as questões
envolvidas, verificar as diferenças entre as
partes e fazer o realinhamento, para que
conflitos de escolhas sejam evitados.
Ill. É necessário desenvolver opções múltiplas,
buscar oportunidades e discutir não só o
objeto de negociação, mas também outros
pontos de interesse.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lei, apenas.
O llelll, apenas.
O LI11el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 790,228 790,259 789,259 789,1461 790,1461 790,1574 789,1574 789,1719 788,1719 788,1927 789,1927 789,1993 128,1993 128,1994 127,1994 127,1911 81,1911 81,1720 80,1720 80,1601 81,1601 81,1462 80,1462 80,1247 79,1247 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.96460">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma empresa de porte médio, com 20 anos de atuação,
fabricante de produtos de prestígio em seu segmento
de mercado, passa por graves problemas financeiros,
oriundos de gestões mal-sucedidas, principalmente
no tocante à qualidade e à produtividade de sua área
industrial. Um dos problemas que geraram essa crise
foi o conflito entre o gestor da unidade de produção
e o da unidade de manutenção fabril. As divergências
entre os dois foram tantas que uma unidade
atrapalhava as atividades da outra. O diretor-geral
da fábrica identificou que se tratava de conflito
de relacionamento e resolveu, então, atuar como
mediador do conflito, visto que estavam em jogo os
resultados da empresa. Preocupou-se principalmente
com as pessoas envolvidas e a produção de resultados.
Analisou, então, cada estilo de abordagem de conflito
antes de conduzir a reunião com os dois gestores.
Considerando a situação descrita, que estilo de
gestão de conflito deverá ser adotado pelo diretor-
geral, para reduzir os efeitos negativos do conflito de
relacionamento e atender aos objetivos da empresa?
O Estilo competição, compatível com a imposição
de uma solução ou decisão em curto prazo, tendo
em vista o caráter emergencial da situação e a
legitimidade do diretor.
O Estilo colaboração, valorizando tanto Os
resultados quanto os relacionamentos e, assim,
evidenciando os interesses em comum.
OQ Estilo acomodação, optando por perder em resultado
para manter ou ganhar em relacionamento,
considerando este aspecto mais importante.
O Estilo evicção, assumindo posição neutra ou de
distanciamento, para não prejudicar sua imagem
perante as partes.
O Estilo concessão, cedendo aos interesses de
cada uma das partes, para se obter resultado
satisfatório.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
