<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:17:10</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:44:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 80,229 807,229 807,230 1533,230 1533,535 1532,535 1532,904 1531,904 1531,1478 1533,1478 1533,1604 466,1604 466,1747 328,1747 328,1907 345,1907 345,2004 465,2004 81,2004 81,1642 129,1642 129,1032 80,1032 80,904 79,904 79,585 80,585"/>
	<TextEquiv conf="0.96040">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Há dez anos, uma empresa multinacional do setor de alimentos decidiu implantar um programa de trainee
na sua sede brasileira, com o objetivo de atrair talentos da geração Y das melhores universidades do país.
Inicialmente, o programa conseguiu atrair milhares de candidatos apenas com a divulgação das vagas na
internet. No entanto, identificou-se que, nos últimos três anos, houve queda acentuada de inscrições e que
diversos empregados contratados a partir dos programas de trainee deixaram a empresa.
Em pesquisa realizada junto aos trainees, identificaram-se os seguintes problemas: (1) na divulgação do
programa de trainee, a empresa prometeu carreira rápida àqueles que fossem selecionados, entretanto,
quando eles passaram a compor os quadros da empresa, a única chance de crescerem era assumir posições
gerenciais, que raramente surgiam, devido à baixa rotatividade nesse nível hierárquico; (2) a cultura da
empresa, muito conservadora, com estrutura de cargos definidos e padronizados, oferece poucas atividades
desafiadoras; (3) há choque de gerações nas áreas da empresa, pois os empregados mais antigos agem de
maneira pouco amistosa com os trainees, negando-se, muitas vezes, a compartilhar informações com eles.
Considerando essa situação hipotética e com relação às soluções viáveis para os problemas enfrentados
pela empresa, avalie as afirmações a seguir.
|. Para evitar a incompatibilidade entre o perfil dos trainees contratados e a cultura e estrutura de
cargos da empresa, deve-se buscar candidatos com perfil mais conservador, abundantes no público
que a empresa deseja atrair.
Il. A empresa deve implantar a carreira em Y, para solucionar os problemas de insatisfação dos
empregados que anseiam avançar na hierarquia e não desejam ocupar posições de comando.
Ill. A direção da empresa deve criar e divulgar trilhas de carreira, estabelecendo os requisitos para
ascensão hierárquica, de modo que a estrutura de cargos bem definidos e padronizados passará a
ser percebido como uma vantagem pelos trainees.
IV. Uma alternativa para a empresa é organizar equipes de projetos em diversas áreas, para fortalecer
a identidade grupal, independentemente da faixa etária de seus membros, e para favorecer o
compartilhamento e disseminação do conhecimento entre eles.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O llelV, apenas.
O lllelV, apenas.
O LL llelll, apenas.
O LINE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
