<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:16:33</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:42:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-25.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 322,228 322,229 564,229 564,230 806,230 806,231 1048,231 1048,232 1290,232 1290,233 1531,233 1531,259 1530,259 1530,488 1529,488 1529,669 1530,669 1530,861 1529,861 1529,947 466,947 466,1010 264,1010 264,1149 321,1149 321,1288 320,1288 320,1289 81,1289 81,1288 80,1288 80,1287 81,1287 81,976 129,976 129,644 81,644 81,643 80,643 80,642 81,642 81,488 79,488 79,303 80,303"/>
	<TextEquiv conf="0.94466">
	<Unicode>QUESTÃO 24
As mudanças ocorridas desde o advento da globalização provocaram transformações no mundo do
trabalho e na função de recursos humanos. Nos últimos anos, os executivos, a fim de tornarem suas
organizações mais competitivas, procuraram modernizá-las e gerenciá-las de maneira distinta. Estruturas
hierárquicas foram redesenhadas, fusões, aquisições e join-venture apareceram como soluções para
aumentar a competitividade e a rentabilidade das organizações.
WOOD R,, T. Mudança organizacional. São Paulo: Atlas, 2004 (adaptado).
Considerando esse contexto, verifica-se que uma organização que intencione aumentar seu potencial de
atração e retenção de talentos deve implantar
l. um plano de salários e benefícios que contemple o pagamento de salários fixos, proporcionando
a isonomia na remuneração referente a todos os cargos, sem discriminação de nível educacional e
tempo de serviço.
Il. um plano de benefícios e serviços que promova a qualidade de vida dos funcionários em relação a
aspectos tanto físicos quanto emocionais, o que implica a melhoria da condição geral de vida.
Ill. um programa de participação nos lucros e resultados, garantindo aos funcionários uma recompensa
caso o desempenho da empresa, em um período definido, atinja ou supere determinado patamar.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O 111el,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
