<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:16:08</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:41:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 371,228 371,229 662,229 662,230 953,230 953,231 1244,231 1244,232 1535,232 1535,259 1534,259 1534,1201 1533,1201 1533,1417 466,1417 466,1473 320,1473 320,1728 81,1728 81,1727 80,1727"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="294,571 294,1039 1323,1039 1323,571"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.46639">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Sistemas e tecnologias da informação devem apoiar as estratégias e os processos empresariais e as estruturas
e a cultura organizacionais de uma empresa, para aumentar o valor dos negócios em um ambiente dinâmico.
O'BRIEN, J. A. Sistemas de Informação e as decisões gerenciais na área da internet. São Paulo: Saraiva, 2001 (adaptado).
Essa recomendação aplica-se à área de recursos humanos, em que se pode empregar a tecnologia
da informação em vários processos. Nesse sentido, suponha que, na empresa X, o gestor de recursos
humanos esteja utilizando as seguintes informações para balizar a tomada de decisão.
Considerando essas informações, verifica-se que o quadro acima oferece suporte
|. ao desenvolvimento de estratégias de gestão de pessoas que podem contribuir para a obtenção de
vantagem competitiva no mercado, ao indicar condições gerais de saúde dos trabalhadores.
Ill. à tomada de decisão gerencial, sinalizando a necessidade de contratação de equipe médica para
que as enfermidades sejam tratadas no ambiente de trabalho, de forma a reduzir os índices de
afastamento por atestados médicos.
Ill. às operações de RH, ao sinalizar a necessidade de intervenção imediata para diminuir os impactos
dos afastamentos por motivo de saúde mental, cujo índice é prevalente.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
