<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:17:35</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:47:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 80,169 80,170 1535,170 1535,259 1534,259 1534,626 1533,626 1533,873 1534,873 1534,982 1533,982 1533,1110 466,1110 466,1236 304,1236 304,1372 320,1372 320,1404 232,1404 232,1458 81,1458 81,1139 129,1139 129,758 80,758 80,729 520,729 520,626 80,626 80,573 79,573"/>
	<TextEquiv conf="0.95967">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Um desafio das organizações contemporâneas é desenvolver e utilizar instrumentos de gestão que lhes
garantam adequado nível de competitividade atual e futura. As propostas para a obtenção de vantagem
competitiva, apesar das diferenças de ordem semântica, parecem caminhar em uma mesma direção:
gestão estratégica de recursos humanos; gestão de competências; acumulação do saber e gestão do capital
intelectual. Percebe-se a ênfase nas pessoas como recurso determinante do sucesso organizacional, uma vez
que a busca da competitividade impõe às empresas a necessidade de contar com profissionais altamente
capacitados, aptos a fazer frente a ameaças e oportunidades do mercado.
BRANDÃO, H. P.; GUIMARÃES, T. A. Gestão de competências e gestão de desempenho: tecnologias distintas ou instrumentos de
um mesmo construto? Revista de Administração de Empresas. v. 41, n. 1, São Paulo, jan./mar. 2001.
Disponível em: &lt;http://www.scielo.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2015 (adaptado).
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Agestão de desempenho, ao contrário da gestão por competências, presume um processo em que haja
a interdependência entre os atos de planejar, acompanhar e avaliar.
Il. Os mecanismos modernos de avaliação de desempenho devem contemplar o desempenho em
diversos níveis, pois ele está associado tanto a competências inerentes ao indivíduo quanto a relações
interpessoais, ambiente de trabalho e características da organização.
Ill. Associar as competências humanas às competências da organização possibilita que essas competências
fiquem inseridas em uma gestão estratégica de recursos humanos, entendida como a função de atrair,
desenvolver e manter o pessoal necessário para serem atingidos os objetivos organizacionais.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
O LI11el.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
