<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-06T23:16:58</Created>
	<LastChange>2020-11-06T23:44:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="cst_gestao_recursos_humanos-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1535,169 1535,259 1534,259 1534,472 1535,472 1535,621 1533,621 1533,813 1534,813 1534,971 466,971 466,1082 312,1082 312,1217 320,1217 320,1249 232,1249 232,1303 80,1303 80,992 129,992 129,707 81,707 81,706 80,706 80,453 79,453 79,304 80,304"/>
	<TextEquiv conf="0.95784">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O auxílio-doença é um benefício devido ao segurado do INSS acometido por doença ou acidente que o
torne temporariamente incapaz para o trabalho. Se o pedido de auxílio-doença do empregado vinculado
a uma empresa não for feito até o 30º dia da data do afastamento, o INSS fará o pagamento do benefício
somente a partir da data em que o pedido foi agendado.
Além da comprovação, por perícia médica, da existência de doença que torna o cidadão temporariamente
incapaz de exercer suas atividades profissionais, deverá ser comprovado que o cidadão completou o tempo
mínimo de trabalho exigido (carência), que é de doze meses, regra geral. Nos casos de acidente de trabalho ou
de doenças específicas, o trabalhador está isento da carência.
Disponível em: &lt;http://www.previdencia.gov.br&gt;. Acesso em: 13 jul. 2015 (adaptado).
Com base na legislação atual referente ao auxílio-doença, avalie as afirmações a seguir.
|. No caso de auxílio-doença acidentário, se o trabalhador tiver completado o tempo mínimo de carência,
a empresa deverá pagar-lhe o salário integral durante os dez primeiros dias de afastamento.
Il. O valor do auxílio-doença é calculado com base na média dos 80% maiores salários de contribuição
nos 24 meses que antecedem o pedido de concessão do benefício.
Ill. A perícia pode ser realizada por médicos do INSS, por órgãos e entidades públicas e empresas
conveniadas que disponham de serviço médico, desde que sejam supervisionados pelo INSS.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O Il ell, apenas.
O Le</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
