<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-03T05:38:24</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:11:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,320 1599,320 1599,977 158,977 158,903 146,903 146,842 145,842"/>
	<TextEquiv conf="0.96284">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
No Brasil, o câncer de próstata é o segundo tipo mais comum entre os homens. Em valores absolutos, é o
sexto tipo mais comum no mundo e o mais prevalente em homens, representando cerca de 10% do total de
cânceres. Mais do que qualquer outro tipo, é considerado um câncer da terceira idade, visto que cerca de três
quartos dos casos no mundo ocorrem a partir dos 65 anos. Alguns desses tumores podem crescer de forma
rápida, espalhando-se para outros órgãos e podendo levar à morte, enquanto outros podem desenvolver-se
lentamente.
Aimunologia de tumores trata da interação entre o sistema imunológico e o câncer. Para auxílio do diagnóstico
do câncer de próstata, existe um marcador tumoral que pode ser dosado laboratorialmente, e sua eficiência
se dá pela formação do complexo ouro coloidal.
Disponível em: &lt;http://www2.inca.gov.br&gt;. Acesso em: 30 jun. 2016 (adaptado).
Nesse contexto, responda às perguntas a seguir.
a) O que são marcadores tumorais e como eles podem auxiliar no diagnóstico de neoplasias? (valor: 4,0 pontos)
b) Qual é o marcador tumoral mais utilizado para o acompanhamento do tratamento do câncer de próstata
e qual o significado de elevadas concentrações desse marcador em pacientes prostectomizados?
(valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
