<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T00:15:18</Created>
	<LastChange>2020-09-19T00:16:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="302,558 302,1016 1461,1016 1461,558"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r62" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,311 1601,311 1601,539 1599,539 1599,1173 1600,1173 1600,1245 1599,1245 1599,1676 897,1676 897,1677 194,1677 194,1678 193,1678 193,1549 146,1549 146,1159 145,1159"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 25
No diagnóstico clínico-molecular, a reação em cadeia da polimerase (PCR) em tempo real pode ser utilizada
para a avaliação da carga viral ou bacteriana, para a determinação da resistência a antibióticos e, até mesmo,
para o prognóstico de tumores malignos. A figura abaixo apresenta ciclos de amplificação de amostras por
PCR em tempo real, sendo (A) uma amplificação de um determinado segmento gênico que identifica um
determinado marcador tumoral em células neoplásicas e (B) uma amplificação do mesmo segmento gênico
em células não neoplásicas.
NASCIMENTO, S.; SUAREZ, E. R. ; PINHAL, M. A. S. Tecnologia de PCR e RT-PCR em tempo real e suas aplicações na área médica.
Revista Brasileira de Medicina, Especial Oncologia, São Paulo, v. 67, p. 7-19, nov. 2010 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, conclui-se que
A o Ct (ciclo threshold) pode ser determinado pela intersecção da linha do limiar de detecção da reação
threshold, com a linha da amplificação gênica de cada amostra.
B o aumento da fluorescência indica que a amplificação da sequência alvo está ocorrendo, pois a cada ciclo,
durante a desnaturação da dupla fita, ocorre liberação da fluorescência.
C a linha paralela ao eixo referente ao número de ciclos, na altura em que se inicia a fase exponencial
da amplificação gênica, denominado threshold, representa falsos sinais positivos por contaminação das
amostras por DNA genômico.
D a análise comparativa das duas amostras deve ser realizada a partir da estabilização da amplificação, que
ocorre na fase platô, sendo alcançada no ciclo 28 para a amostra A, e no ciclo 40, para a amostra B.
E o maior Ct (26) é observado no início da fase exponencial de amplificação em células não neoplásicas
(B), e indica maior expressão comparativamente às células neoplásicas (B), que apresentam Ct = 17, não
sendo esta sequência alvo um bom marcador tumoral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
