<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T00:27:50</Created>
	<LastChange>2020-09-19T00:28:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="247,552 247,1327 1494,1327 1494,552"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1250,243 1250,299 1600,299 1600,506 1599,506 1599,1378 1598,1378 1598,1540 1599,1540 1599,1762 533,1762 533,1893 383,1893 383,2066 147,2066 147,2067 146,2067 146,1816 240,1816 240,1483 239,1483 239,1431 145,1431"/>
	<TextEquiv conf="0.04327">
	<Unicode>QUESTÃO 15 
Atualmente, mais da metade dos habitantes do planeta reside nas cidades. Esse número deverá aumentar
para quase 60% da população mundial em 2025, com um agravante: considerando o crescimento populacional
nos centros urbanos mais a migração vinda do campo, as metrópoles receberão 1 bilhão de novos habitantes
nos próximos 10 anos. Quase todas as cidades em que o consumo de água deve crescer acentuadamente
ficam em países emergentes. Segundo levantamento de pesquisadores, quase 900 milhões de pessoas vivem
em cidades onde falta água durante pelo menos um mês do ano e a disponibilidade é inferior a 100 litros por
dia por pessoa, que é o consumo diário recomendado.
Disponível em: &lt;http://planetasustentavel.abril.com.br&gt;. Acesso em: 7 set. 2016 (adaptado).
A partir das informações do texto e do mapa apresentados, avalie as afirmações a seguir.
I.A escassez e a má distribuição de água atingem vários países pelo mundo, problemas que poderiam
ser amenizados pelo reaproveitamento das águas menos nobres, para fins potáveis.
II.Embora, em alguns países, a disponibilidade de água seja superior a 100 litros por dia por habitante,
essa água tem qualidade indesejável e é mal distribuída, problemas que normalmente afetam a
população que reside na periferia dessas metrópoles.
III.O tratamento de esgoto por meios químicos, físicos e biológicos é uma medida de saneamento
básico, que tem como objetivo acelerar o processo de purificação da água, antes de ser devolvida
ao meio ambiente, de modo que se removem substâncias indesejáveis ou se transformem essas em
outras aceitáveis.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
