<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T00:29:17</Created>
	<LastChange>2020-09-19T00:29:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="163,502 163,1136 1577,1136 1577,502"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,270 1599,270 1599,483 1598,483 1598,1261 1599,1261 1599,1349 1600,1349 1600,1418 1599,1418 1599,1596 1598,1596 1598,1716 1236,1716 1236,1717 873,1717 873,1718 510,1718 510,1719 147,1719 147,1720 146,1720 146,1230 145,1230 145,1202 146,1202 146,1201 829,1201 829,487 145,487"/>
	<TextEquiv conf="0.28242">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Para a otimização dos procedimentos laboratoriais na esfera administrativa e, principalmente, na técnica,
faz-se imprescindível a participação do biomédico em todas as etapas de trabalho do laboratório, a fim
de assessorar ou gerenciar as decisões a serem tomadas na busca da garantia da qualidade dos serviços
laboratoriais prestados. A tabela a seguir apresenta a frequência de erros nas etapas de trabalho dos
laboratórios clínicos.
Disponível em: &lt;http://www.sbpc.org.br&gt;. Acesso em: 9 jul. 2016 (adaptado).
A partir dessas informações, assinale a opção correta.
A Na fase analítica, verifica-se a menor frequência de erros laboratoriais, dada a automatização de todas as
etapas analíticas laboratoriais.
B A frequência dos erros laboratoriais ocorridos na fase pré-analítica deve-se aos complexos sistemas de
interfaceamento para emissão dos laudos laboratoriais.
C Na fase pós-analítica, verifica-se a maior frequência de erros laboratoriais, haja vista a interpretação
equivocada realizada repetidamente pelo corpo técnico.
D A ocorrência de reações cruzadas e o uso de equipamentos descalibrados, que provocam resultados
falso-positivos ou falso-negativos, são exemplos de erros ocorridos na etapa pós-analítica.
E Na fase pré-analítica, verificam-se erros ocasionados pelo uso de anticoagulantes inadequados para
a obtenção da amostra desejada, que pode inviabilizar a análise laboratorial devido à coagulação ou
hemólise da amostra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
