<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-03T05:37:29</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:11:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,310 146,310 146,311 1599,311 1599,768 1600,768 1600,918 1599,918 1599,1052 532,1052 532,1156 366,1156 366,1267 383,1267 383,1300 1598,1300 295,1300 295,1346 146,1346 146,1298 147,1298 147,1074 194,1074 194,606 148,606 148,605 147,605 147,549 146,549 146,500 145,500"/>
	<TextEquiv conf="0.91118">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Desenvolvida recentemente, a técnica de edição de genoma denominada CRISPR/Cas9 mostra-se bastante
promissora nas áreas de Biotecnologia e Medicina. Por engenharia genética, é possível direcionar o sistema
CRISPR/Cas9 para clivar o DNA em um ponto específico dos genomas de vírus, de plantas, de fungos e de
animais, inclusive de embriões humanos, o que tem gerado discussões a respeito dos aspectos éticos de sua
utilização.
YANAGUI, K. Novas tecnologias, novos desafios. Ciência e Cultura, São Paulo, v. 68, n. 3, set. 2016 (adaptado).
Em relação às questões bioéticas envolvidas na edição genética, avalie as afirmações a seguir.
|. No Brasil, não é permitido o uso de técnicas para a edição genética de embriões humanos; os estudos
científicos nessa área devem ter como objetivo tratar e curar problemas de saúde e não alterar o
genoma ou realizar clonagens.
Il. A despeito do caráter promissor da edição genética no tratamento de doenças graves, as intervenções
feitas por meio da técnica de CRISPR/Cas9 em embriões podem ser passadas às gerações futuras, por
esse motivo, a prática é considerada eugenista, o que ensejou a proibição de estudos desse tipo em
embriões humanos em alguns países.
Ill. Em alguns países, inclusive no Brasil, são permitidas por lei a manipulação e a modificação genética de
embriões humanos para fins de pesquisa, entretanto, esses embriões devem ser descartados dentro
do prazo de duas semanas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O ll elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
