<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T03:03:22</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:06:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,311 873,311 873,312 1600,312 1600,713 1599,713 1599,1294 636,1294 636,1395 278,1395 278,1509 295,1509 295,1589 636,1589 636,1557 636,1589 147,1589 147,1588 146,1588 146,1316 194,1316 194,712 146,712 146,711 145,711"/>
	<TextEquiv conf="0.95011">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A doença arterial coronariana caracteriza-se pela insuficiência de irrigação sanguínea no coração por
meio das artérias coronárias. Diretamente relacionada ao grau de obstrução do fluxo sanguíneo pelas
placas ateroscleróticas, essa doença resulta em estreitamento das artérias coronárias (estenose), que,
devido à redução do fluxo sanguíneo coronariano, diminui a chegada do oxigênio ao coração. As doenças
cardiovasculares lideram os índices de morbidade e mortalidade no Brasil e no mundo, sendo a doença
arterial coronariana causa de um grande número de mortes e de gastos em assistência médica.
PINHO, R.A.; et al. Doença arterial coronariana: exercício físico e estresse oxidativo.
Arq. Bras. Cardiol., v. 94, n.4, p. 549-555, 2010 (adaptado).
A respeito dessa doença, das alterações estruturais que ela promove e do comprometimento do
funcionamento normal do coração e do sistema vascular, avalie as afirmações a seguir.
|. Doenças relacionadas com as dislipidemias, como a aterosclerose, apresentam em sua
gênese e/ou em seus mecanismos fisiopatológicos, alterações na função endotelial e, como
consequência, a hipertensão arterial e processos de isquemia.
Il. Distúrbios hemodinâmicos em bifurcações de grandes vasos promovem a baixa força de cisalhamento
na corrente sanguínea, o que pode promover alterações em alguns genes e induzir, por exemplo,
alteração na produção de óxido nítrico.
Ill. Durante a formação da placa de ateroma, ocorrem aumento de óxido nítrico e adesão de células
espumosas na camada Íntima do vaso, com a consequente migração de células musculares lisas,
formando uma matriz extracelular com capa fibrosa, aumentando o calibre da artéria e promovendo
modificações estruturais e funcionais.
IV. A formação das placas de ateroma pode ser causada por fatores locais e sistêmicos e normalmente
pode gerar quadros de infarto ocasionados pelo processo de necrose desenvolvido durante a isquemia,
ou ainda, gerar quadros de tromboembolias causadoras de isquemias em diferentes órgãos.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O el.
O Ileiv.
O L11e.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
