<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T00:09:22</Created>
	<LastChange>2020-09-19T00:09:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="286,563 286,1280 1608,1280 1608,563"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 1600,243 1600,556 1598,556 1598,1510 1600,1510 1600,1572 1599,1572 1599,1769 1236,1769 1236,1770 873,1770 873,1771 146,1771 146,560 145,560"/>
	<TextEquiv conf="0.95245">
	<Unicode>QUESTÃO 30
No laboratório clínico, a performance dos métodos analíticos pode ser monitorada por meio do ensaio
de amostras-controle com valores conhecidos, juntamente com os ensaios das amostras dos pacientes.
Os resultados dos controles são plotados em um gráfico e comparados com os limites aceitáveis de erros
(LAE) para aquele analito. O gráfico de Levey-Jennings, a seguir, apresenta os resultados da dosagem de
colesterol no âmbito do controle interno, em um laboratório, durante 30 dias, sendo o valor do controle
250 mg/dl.
MCNEESE, B. Levey-Jennings Charts. SPC for Excel, 2010 (adaptado).
Os dados apresentados no gráfico indicam que os resultados
A estão fora dos LAE porque os valores obtidos no controle oscilam continuamente.
B estão dentro dos LAE podendo os resultados dos exames dos pacientes serem liberados.
C referentes aos dias 8, 9, 17 e 30 estão fora dos LAE, não devendo os resultados dos exames dos pacientes
serem liberados.
D referente aos dias 4, 5, 11, 25 e 27 estão fora dos LAE, não devendo os resultados dos exames dos pacientes
serem liberados.
E referentes ao período compreendido entre os dias 18 e 27 devem ser rejeitados porque essas medições
consecutivas estão do mesmo lado em relação à média.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
