<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T03:20:52</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:11:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="868,254 871,2073 876,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="1087,688 1087,1118 1409,1118 1409,688"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 855,243 855,841 854,841 854,953 855,953 855,1286 854,1286 854,1578 855,1578 855,1787 636,1787 636,1839 302,1839 302,2065 146,2065 146,1858 147,1858 147,1805 239,1805 239,976 194,976 194,929 145,929 145,308 144,308 144,307 145,307"/>
	<TextEquiv conf="0.95796">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A anemia falciforme, doença hereditária monogênica
mais comum do Brasil, deve-se a uma mutação
pontual (GAG &gt; GTG) no gene da globina beta
da hemoglobina, originando uma hemoglobina
anormal, denominada hemoglobina S (HbS), em vez
da hemoglobina normal denominada hemoglobina
A (HbA). Esta mutação resulta na substituição de
um ácido glutâmico por uma valina na posição
6 da cadeia beta, com consequente modificação
físico-química na molécula da hemoglobina. Em
determinadas situações, essas moléculas podem
sofrer polimerização, com falcização das hemácias,
o que ocasiona encurtamento da vida média dos
glóbulos vermelhos, fenômenos de vaso-oclusão e
episódios de dor, e, ainda, lesão de órgãos.
Com relação à anemia falciforme, avalie as afirmações
a seguir.
|. A anemia de hemácias falciformes é causada
por uma mutação genética que provoca a
produção de hemoglobina em forma de foice,
podendo o diagnóstico dessa doença ser
obtido por meio de um teste padrão recessivo
da herança.
II. A mutação pontual no gene da hemoglobina S
gera a síntese de hemoglobina alterada, sendo
essa uma doença hereditária ligada ao sexo.
III. As mutações genéticas envolvidas na
patofisiologia da doença da célula falciforme
são relacionadas igualmente às mutações
genéticas de outras circunstâncias que
envolvem a hemoglobina anormal, tal como
a hemoglobina C, a hemoglobina D e a
hemoglobina E.
IV .A eletroforese de hemoglobina é o exame
laboratorial específico para o diagnóstico da
anemia falciforme, sendo possível detectar
a presença da hemoglobina S por meio da
realização do teste do pezinho, logo após o
nascimento da criança.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="890,243 1600,243 1600,684 1599,684 1599,1467 1600,1467 1600,1951 1598,1951 1598,2025 1484,2025 1484,2067 892,2067 892,2068 891,2068 891,1803 890,1803 890,1253 891,1253 891,1213 1107,1213 1107,685 890,685"/>
	<TextEquiv conf="0.03590">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O papilomavírus humano (HPV) é um patógeno
intracelular que tem a capacidade de transformar a
célula do hospedeiro, tem afinidade por tecido de
alto poder mitótico e é capaz de evadir-se da reação
imune. Existem mais de 130 tipos de HPV, desses, 45
infectam o trato genital inferior, e 15 são classificados
como oncogênicos, os quais provocam lesões
escamosas no trato genital. As lesões precursoras,
que se apresentam em graus evolutivos do ponto
de vista cito-histopatológico, são classificadas como
neoplasias intraepiteliais cervicais (Nic) de graus |,
Il elll. A imagem a seguir ilustra uma lesão Nic.
Disponível em: &lt;http://www.screening.iarp.fr&gt;.
Acesso em: 5 out. 2016 (adaptado).
Considerando esse contexto e a imagem apresentada,
avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
|. Aimagem apresentada refere-se a uma lesão
Nic |.
PORQUE
Histologicamente, a imagem indica preservação
da estrutura do epitélio de origem, com atipias
celulares mais frequentes nas células maduras e
nota-se um aumento discreto na relação núcleo/
citoplasma, ainda que a cromatina se apresente
relativamente uniforme.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e
a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
