<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-03T08:38:37</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:21:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,320 1599,320 1599,662 1598,662 1598,827 1599,827 1599,991 1350,991 1350,1048 146,1048 146,1049 145,1049 145,1018 146,1018 146,896 145,896 145,772 625,772 625,662 146,662 146,663 145,663"/>
	<TextEquiv conf="0.95508">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
O Teste de Coombs direto ou antiglobulina direta (TAD) constitui um método simples para a demonstração
da presença de imunoglobulinas e/ou complemento revestindo a superfície dos eritrócitos in vivo. O TAD
é utilizado no estudo das anemias hemolíticas e no diagnóstico da doença hemolítica perinatal, também
conhecida como eritroblastose fetal. O fator Rh pode apresentar-se como positivo ou negativo, denotando,
respectivamente, a presença ou ausência de uma proteína sanguínea. A eritroblastose fetal ou doença
hemolítica do recém-nascido é uma doença hemolítica ocasionada pela incompatibilidade entre o fator Rh
do sangue materno e o do fetal. Na avaliação pré-natal, é importante a gestante saber seu tipo sanguíneo,
fator Rh e avaliar com o seu médico obstetra a necessidade de fazer uso da vacina anti-Rh, também conhecida
como vacina RhoGam.
OLIVEIRA, M. C. L. A. et al. Curso clínico da anemia hemolítica auto-imune: um estudo descritivo.
Jornal de Pediatria, Porto Alegre, v. 82, n. 1, p. 58-62, fev. 2006 (adaptado).
Com relação ao TAD e a sua aplicação laboratorial, responda às perguntas a seguir.
a) Esse método visa detectar a presença de que classe de anticorpo aderido na superfície dos eritrócitos?
(valor: 2,0 pontos)
b) Que tipo de fator Rh devem apresentar, respectivamente, a mãe e o feto para gerar incompatibilidade?
(valor: 4,0 pontos)
c) Qual a finalidade da vacina RhoGam e por que ela é recomendada? (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
