<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T03:23:12</Created>
	<LastChange>2020-11-16T00:10:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provabiomedicina-18.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,243 146,243 146,244 1600,244 1600,275 1599,275 1599,1130 636,1130 636,1235 271,1235 271,1349 295,1349 295,1397 303,1397 303,1428 146,1428 146,1156 239,1156 239,850 241,850 241,688 240,688 240,553 148,553 148,552 147,552 147,523 517,523 517,421 146,421 146,420 145,420"/>
	<TextEquiv conf="0.96069">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A toxicologia forense, cujo objetivo principal é fornecer respostas às questões que surgem durante
investigações criminais, utiliza como ferramenta as análises toxicológicas de matrizes biológicas, tais como: a
urina, o sangue, o cabelo, a saliva e o suor.
BORDIN, D.; MONEDEIRO, F.; CAMPOS, E. Técnica de preparo de amostras biológicas com interesse forense.
Scientia Chromatographica, v.7, n.2, p.125-143, 2015 (adaptado).
Em relação às matrizes biológicas utilizadas no âmbito das análises forenses, avalie as afirmações a seguir.
Para a quantificação de drogas é preferível que o exame de sangue seja feito em amostra de soro ou
plasma do que apenas em sangue total, dadas as diferentes afinidades que as drogas têm com as
proteínas.
I. Embora as análises toxicológicas da urina apresentem vantagens, como a coleta fácil e não invasiva
das amostras, estas podem ser facilmente adulteradas, visto que o atendimento às recomendações de
coleta vigiada é uma prática pouco frequente.
II. Para a quantificação de drogas é preferível que o exame de sangue seja feito em amostra de soro ou
plasma do que apenas em sangue total, dadas as diferentes afinidades que as drogas têm com as
proteínas.
III. A análise toxicológica do cabelo permite a descoberta da exposição pregressa do indivíduo a drogas,
que se impregnam nos pelos por semanas, meses ou anos, mesmo tendo sido realizados tratamentos
cosméticos como descoloração e tinturas.
IV. A análise toxicológica do suor permite a detecção da própria substância exógena utilizada, e não
de seus metabólitos, entretanto, como as concentrações da substância encontrada nas amostras
são relativamente baixas, é necessário o emprego de técnicas analíticas com alta sensibilidade e
seletividade.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e III.
C II e IV.
D I, II e III.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
