<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:52:23</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:16:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,273 1535,273 1535,691 1537,691 1537,978 1534,978 1534,1140 1535,1140 1535,1141 1536,1141 1536,1427 1533,1427 1533,1583 1535,1583 1535,1815 1536,1815 1536,1842 1534,1842 1534,1958 1016,1958 1016,2006 874,2006 874,2007 873,2007 873,1959 826,1959 826,1480 825,1480 825,1428 824,1428 824,1140 825,1140 825,716 824,716 824,666 823,666 823,274 824,274 824,273 841,273"/>
	<TextEquiv conf="0.68532">
	<Unicode>QUESTÃO 19
No meio do meu descanso, toca o telefone: “Boa tarde,
senhor. Aqui é da Mega Plus International, que, por sua boa
relação como cliente, vai estar disponibilizando, totalmente
grátis, sem nenhum custo adicional, o Ultra Mega Plus
Card, com todas as vantagens do programa especial Mega
Plus Services. Vai estar também oferecendo...” Pronto,
já me perdi no gerúndio desnecessário dela. Respondo:
“Obrigado pela oferta, mas não vou estar querendo, já
tenho outro” “Mas, senhor...”, insiste a atendente, “que
vantagens o seu cartão já oferece?” Respondo: “Não
oferece vantagem nenhuma, mas o que rola entre a gente
é uma relação sem interesse, é só amor mesmo...sabe
aquele não querer mais que bem querer de Camões. À
atendente de telemarketing se despede, mas não sem
antes rir do outro lado da linha.
Disponível em: &lt;www.sacodefilo.com&gt;. Acesso em: 03 ago. 2011( com adaptações).
Em casos como o do texto acima, o uso do gerúndio
constitui mais o que a descrição tradicional chamaria de
vício de linguagem do que propriamente uso incorreto do
ponto de vista da norma padrão. Dessa forma, esse uso
fere mais aspectos estilísticos que estruturais da norma.
Nessa perspectiva, assinale a opção em que o enunciado
apresenta o mesmo tipo de inadequação linguística.
O OMário, ele vive dizendo que não gosta de ir ao cinema.
O Você sabe que tenho ainda todas as tuas anotações
do caso.
O Eu, naquele momento de susto, se senti confuso
e atordoado.
O Pediu para que seje visto o caso com maior
atenção possível.
O A vítima do estrupo deu queixas na delegacia de
sua cidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 231,192 231,292 790,292 790,821 789,821 789,933 791,933 791,934 792,934 792,1139 790,1139 790,1296 791,1296 791,1388 790,1388 790,1525 789,1525 789,1706 790,1706 790,1999 81,1999 81,1276 80,1276 80,908 79,908 79,887 82,887 82,781 80,781 80,598 79,598 79,243 96,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96380">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Texto |
L...] na leitura — e essa é a primeira reflexão que quero
fazer — de qualquer obra literária, de qualquer texto que
tenha por base a intensificação de valores — daquilo
que chamamos de uma ou outra maneira aproximada de
valores literários —, existe sempre, como dizia o grande
crítico canadense recentemente falecido, Northrop Frye,
a necessidade de conhecimento de duas linguagens.
Segundo ele, na leitura de qualquer poema, “é preciso
conhecer duas linguagens: a língua em que o poeta está
escrevendo e a linguagem da própria poesia”.
[L...] a literatura nunca é apenas literatura; o que lemos
como literatura é sempre mais — é História, Psicologia,
Sociologia. Há sempre mais que literatura na literatura.
No entanto, esses elementos ou níveis de representação
da realidade são dados na literatura pela literatura, pela
eficácia da linguagem literária.
BARBOSA, J. A. Literatura nunca é apenas literatura. /n: Seminário linguagem e
linguagens: a fala, a escrita, a imagem. Disponível em: &lt;www. crma rio covas.sp.gov.br/ &gt;.
Acesso em: 16 ago. 2011 (com adaptações).
Texto |l
Fatores linguísticos, culturais, ideológicos, por
exemplo, contribuem para modular a relação do leitor com
o texto, num arco extenso que pode ir desde a rejeição ou
incompreensão mais absoluta até a adesão incondicional.
Também conta a familiaridade que o leitor tem com o gênero
literário, que igualmente pode regular o grau de exigência e
de ingenuidade, de afastamento ou aproximação.
BRASIL. MEC/SEB. Orientações curriculares para o ensino médio:
linguagens, códigos e suas tecnologias. Brasília, 2006, v.1, p. 68.
Considerando os textos acima, é correto afirmar que
os professores
O devem privilegiar, no ensino médio, o estudo de obras
da literatura brasileira e portuguesa, a fim de preparar
os alunos para o ingresso profissional na universidade.
O devem adotar, no ensino médio, metodologias
que privilegiam a história da literatura, porque elas
incorporam contextos socioculturais que favorecem a
compreensão da linguagem literária.
O devem privilegiar o estudo de obras que se ajustam
às necessidades programáticas tanto da Língua
Portuguesa quanto das demais disciplinas da estrutura
curricular, enfatizando a função didático-pedagógica
da literatura e de outros códigos e linguagens.
O devem buscar a adequação de obras literárias
a serem lidas, tomando como referência a idade
dos alunos, a motivação e, ainda, o conteúdo
programático a ser ministrado, favorecendo a
interação entre língua e literatura.
O devem adotar metodologias que privilegiam o contato
direto com o texto literário e reflexões acerca das
relações que o texto estabelece com outras áreas do
conhecimento e com outros códigos e linguagens.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
