<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:51:34</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:12:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,246 1479,246 1479,316 1118,316 1118,363 713,363 713,502 727,502 727,543 733,543 733,584 1472,584 1472,650 1013,650 1013,651 835,651 835,822 1126,822 1126,960 1534,960 1534,1113 1536,1113 1536,1394 1534,1394 1534,1528 1052,1528 1052,1529 82,1529 82,1066 81,1066 81,1032 79,1032 79,960 82,960 82,807 81,807 81,766 79,766 79,740 80,740 80,568 79,568 79,543 80,543 80,363 79,363 79,336 81,336 81,246 96,246"/>
	<TextEquiv conf="0.84821">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Nos excertos | e || a seguir, encontram-se algumas atividades propostas em livros didáticos de língua portuguesa.
Excerto |
Atividade com trecho do poema O operário em construção, de Vinícius de Moraes.
Proposta:
(...)
2. Aponte todos os substantivos presentes no texto.
3. Aponte um substantivo abstrato presente no texto.
4. Aponte um substantivo concreto presente no texto.
5. Qual é o único substantivo presente no texto que admite uma forma para o masculino e outra para o feminino?
6. Há, no texto, algum substantivo próprio? Em caso afirmativo, aponte-o.
Excerto |!
Atividade com o poema Os dias Felizes, de Cecília Meireles.
Proposta:
1. Reescreva os versos substituindo as palavras destacadas por suas formas plurais.
a) “A doçura maior da vida/flui na luz do sol”
b) “formigas ávidas devoram/ a albumina do pássaro frustrado.”
AZEVEDO, D. G. Palavra e criação: língua portuguesa. São Paulo: FTD, 1996. v.8, p. 102 (com adaptações).
As atividades em | e ll
O enfatizam a relação lúdica do leitor com o poema, o que permite o aprofundamento da leitura.
O usam os poemas como recurso e pretexto para trabalhar com os alunos tópicos de gramática, ignorando aspectos
mais relevantes.
O são coerentes com os Parâmetros Curriculares Nacionais, principalmente por obedecerem o princípio de que não
se formam bons leitores oferecendo materiais de leitura empobrecidos.
O exploram o sentido dos poemas, a partir de tópicos de gramática, o que está em consonância com os Parâmetros
Curriculares Nacionais, que propõem, para o ensino fundamental, o desenvolvimento das habilidades linguísticas
básicas.
O permitem a aproximação do aluno com a linguagem de poema, atendendo, assim, a um dos objetivos dos Parâmetros
Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental, o de conhecer e analisar criticamente os usos da língua como
veículo de valores e preconceitos de classe, credo, gênero ou etnia.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
