<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:51:12</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:12:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="857,525 858,1207 1505,1207 1504,525"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 431,192 431,251 1534,251 1534,433 1535,433 1535,491 808,491 808,492 802,492 802,572 791,572 791,688 744,688 744,839 653,839 653,1013 791,1013 791,1083 790,1083 790,1192 87,1192 87,1193 86,1193 86,1084 79,1084 80,1084 80,939 79,939 79,913 80,913 80,251 119,251"/>
	<TextEquiv conf="0.94138">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Nas expressões plásticas, todas as partes estão presentes constantemente, ao passo que, no poema, temos que
recorrer a formações ou imagens retidas pela memória. Todavia, não nos podemos valer das diferenças reais, cujas
distâncias têm sido bastante atenuadas pelas duas artes ao longo da história, para desfigurar procedimentos sutis, mas
verdadeiros, existentes numa e noutra arte.
GONÇALVES, A. J. Laokoon revisitado: relações homológicas entre texto e imagem. São Paulo: EDUSP, 1984, p. 80 (com adaptações).
Considerando esse excerto, redija um texto dissertativo estabelecendo pontos de aproximação e distanciamento entre
duas obras reproduzidas abaixo. Em seu texto, aborde aspectos temáticos e formais que caracterizem o movimento
artístico a que pertencem essas obras (valor: 10,0 pontos).
Revelação do Subúrbio
Quando vou para Minas, gosto de ficar de pé contra a
vidraça do carro,
vendo o subúrbio passar.
O subúrbio todo se condensa para ser visto depressa,
com medo de não repararmos suficientemente
em suas luzes que mal têm tempo de brilhar.
A noite logo come o subúrbio e logo o devolve,
ele reage, luta, se esforça,
até que vem o campo onde pela manhã repontam laranjais
e à noite só existe a tristeza do Brasil.
ANDRADE, C. D. Reunião: 10 livros de poesia de Carlos Drummond de Andrade.
7.ed. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1976, p. 56-7.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
