<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:51:23</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:12:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="heading">
	<Coords points="96,192 430,192 430,263 784,263 784,814 782,814 782,971 967,971 967,740 966,740 966,567 967,567 967,352 1189,352 1189,262 1455,262 1455,328 1439,328 1439,460 1446,460 1446,547 1445,547 1445,654 1329,654 1329,767 1400,767 1400,971 1534,971 1534,997 1081,997 1081,1100 1535,1100 1535,1126 81,1126 81,1100 531,1100 531,997 80,997 80,971 218,971 218,814 81,814 81,815 80,815 80,264 81,264 81,263 96,263"/>
	<TextEquiv conf="0.96496">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Aleitura das obras literárias nos obriga a um exercício
de fidelidade e de respeito na liberdade de interpretação.
Há uma perigosa heresia crítica, típica de nossos dias,
para a qual de uma obra literária pode-se fazer o que se
queira, nelas lendo aquilo que nossos mais incontroláveis
impulsos nos sugerirem. Não é verdade. As obras literárias
nos convidam à liberdade da interpretação, pois propõem
um discurso com muitos planos de leitura e nos colocam
diante das ambiguidades e da linguagem da vida. Mas
para poder seguir neste jogo, no qual cada geração lê as
obras literárias de modo diverso, é preciso ser movido por
um profundo respeito para com aquela que eu, alhures,
chamei de intenção do texto.
ECO, H. Sobre algumas funções da literatura. /n: Sobre a literatura.
Rio de Janeiro: Record, 2003, p.12 (com adaptações).
Metáfora
Gilberto Gil
Uma lata existe para conter algo
Mas quando o poeta diz: “Lata”
Pode estar querendo dizer o incontível
Uma meta existe para ser um alvo
Mas quando o poeta diz: “Meta”
Pode estar querendo dizer o inatingível
Por isso, não se meta a exigir do poeta
Que determine o conteúdo em sua lata
Na lata do poeta tudonada cabe
Pois ao poeta cabe fazer
Com que na lata venha caber
O incabível
Deixe a meta do poeta, não discuta
Deixe a sua meta fora da disputa
Meta dentro e fora, lata absoluta
Deixe-a simplesmente metáfora.
Considerando o texto de Humberto Eco e o metapoema de Gilberto Gil, redija um texto dissertativo acerca do seguinte tema:
As especificidades da linguagem literária.
Em seu texto, você deverá traçar um paralelo entre “intenção do texto” e “liberdade de interpretação”. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
