<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:50:16</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:09:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-24.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,261 322,261 322,318 1377,318 1377,1404 1535,1404 1535,1756 571,1756 571,1840 202,1840 202,1944 226,1944 226,1985 242,1985 242,2007 131,2007 131,2008 130,2008 130,2007 81,2007 81,1771 129,1771 129,1378 80,1378 80,1352 237,1352 237,946 254,946 254,821 238,821 238,725 237,725 237,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96208">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Texto |
O termo “adaptar” está presente, hoje, em muitos setores da vida das pessoas: na
adaptação escolar de uma criança, na adaptação de um romance para um filme ou na
adaptação de objetos, instrumentos ou textos literários para outros destinatários que não os
originais. Segundo o dicionário Aurélio, adaptar significa “ajustar, acomodar, adequar”. [...]
Essa adequação de comportamentos, objetos, instrumentos ou textos, de uma maneira
geral, configura uma prática problematizada porque, justamente, envolve dois sujeitos: “o
que faz” e aquele “para quem se faz”, dados os diferentes pontos de vista do “emissor” e
do “receptor” do produto final. A preocupação primeira do sujeito adaptador deverá ser a de
assumir o lugar do outro, a fim de melhor executar sua tarefa. Essa postura, no entanto, nem
sempre é garantia de um resultado final satisfatório para o público-alvo.
[...] No entanto, o artifício pode configurar uma solução, à medida que faculta à criança o
acesso a objetos ou artefatos não destinados, inicialmente, a ela.
BÓHM, G. H. Peter Pan para crianças brasileiras: adaptação de Monteiro Lobato para a obra de James Barrie. In: CECCANTINI, J. L. (Org.)
Leitura e Literatura infanto-juvenil: Memória de Gramado, São Paulo: Cultura Acadêmica; Assis: ANEP, 2004, p.58-71.
Texto Il
E foi, provavelmente, no bojo de um de seus projetos previamente combinados com
Octales, da Companhia Editora Nacional, que, em 1936, [Monteiro Lobato] lança seu D.
Quixote das crianças. Nesse livro, encontra-se um projeto de leitura, de tradução e adaptação.
E o leitor de hoje — em particular, o educador preocupado com questões de leitura — pode
encontrar, nesse Quixote, respostas para questões que permeiam seu dia a dia escolar e que
abrangem desde a crucial pergunta “que livro indicar?” até a questão de os clássicos serem
ou não adequados a tal ou qual faixa etária.
LAJOLO, M. Do mundo da leitura para a leitura do mundo. São Paulo: Ática, 1994, p. 97 (com adaptações).
Considerando os textos | e ||, avalie as seguintes afirmações.
|. Os textos literários, quando adaptados para se adequarem ao leitor iniciante, revelam o caráter didático e
utilitário, que os liga a um ramo específico do conhecimento (valores morais, tópicos gramaticais, fatos históricos,
entre outros).
Il. A existência de um projeto ficcional levado a termo pelo autor que se propõe efetuar a adaptação de um texto
literário pode dotar a adaptação de uma função mediadora na formação de leitores.
Ill. O processo de adaptação, quando atinge a motivação estética da literatura e o repertório do destinatário, tende
a promover a interação entre leitor e texto, sujeito e objeto de leitura.
IV. O processo de adaptação de textos literários implica a redução e o empobrecimento da obra original, causando
danos à linguagem literária e aos recursos estilísticos da obra.
Está correto apenas o que se afirma em
lei.
lelv.
Neil,
LIVelv
IM eilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
