<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:50:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:08:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,269 1536,269 1536,635 1117,635 1117,786 1534,786 1534,939 1535,939 1535,1475 1442,1475 1442,1525 873,1525 873,1476 826,1476 826,659 825,659 825,636 824,636 824,269 841,269"/>
	<TextEquiv conf="0.96719">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Muito se tem falado sobre o ensino linguístico-discursivo
da Língua Portuguesa desde a publicação dos PCN-LP
(BRASIL, 1998). Essa visão é extremamente adequada
às novas concepções de ensino de línguas no mundo, que
precisa, cada vez mais, de um ser humano apto a atuar
socialmente em termos de linguagem. Essa forma de ver
também se afina aos novos estudos do letramento, que
enfatizam a necessidade de trazer, para dentro da escola ,as
demais práticas sociais.
Essa perspectiva é
O recorrente na tese inatista de Chomsky, segundo a
qual a faculdade da linguagem é um esquema formal
e abstrato.
O complementar aos ensinamentos vygotskyanos, que
revelam evidências de que a língua é uma atividade
social, global e cooperativa.
O divergente da tese construtivista de Piaget, segundo
a qual o conhecimento é resultado de atividades
estruturadoras dos indivíduos.
O contrária à explicação sistêmica-funcionalista de
Halliday, para quem a linguagem, ao ser proferida em
contexto, possui sempre uma função social.
O inerente à tese inatista expressa em Lennemberg,
que postula que falar é natural como andar e considera
natural a aprendizagem da leitura e da escrita.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,191 270,191 270,268 790,268 790,782 789,782 789,1156 790,1156 790,1802 789,1802 789,1952 376,1952 376,1999 128,1999 128,1610 127,1610 127,894 81,894 81,825 80,825 80,662 79,662 79,661 187,661 187,527 80,527 80,316 119,316"/>
	<TextEquiv conf="0.96461">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Além de auxiliar no aprendizado, a tecnologia faz
circular os textos de forma intensa, aberta e universal e,
acredito, vai criar um novo tipo de obra literária ou histórica.
Dispomos hoje de três formas de produção, transcrição e
transmissão de texto: a mão, por impressão e por meio
eletrônico — e elas coexistem.
Disponível em: &lt;http://revistaescola.abril.uol.com.br/lingua-portuguesa/
fundamentos/roger-chartier&gt;
Acesso em: 20 ago. 2011(com adaptações).
A partir da citação de Roger Chartier, reproduzida acima,
o que se pode afirmar em relação ao uso das tecnologias
da informação e da comunicação no ensino da escrita e
da leitura?
O A tecnologia, ao fazer circular os textos de forma
intensa, aberta e universal, acaba instaurando outra
linguagem, o “internetês”, que, devido ao grande
alcance entre os usuários em formação escolar,
vai substituindo, pouco a pouco, a variante culta da
língua portuguesa.
Os instrumentos digitais móveis cada vez mais
modernos, como, por exemplo, os aparelhos celulares,
favorecem a mobilidade da leitura, proporcionando
aos seus usuários a liberdade tão cerceada pelas
convenções que a leitura impressa impõe.
A transformação da técnica de produção, reprodução
e circulação da cultura escrita, provocada pela
tecnologia, reforça possibilidades diversas de acesso
à leitura, mas não descaracteriza outras formas e
outros suportes.
A extinção da leitura em livros impressos no Brasil
é inevitável, haja vista os leitores hoje conviverem
com repositórios digitais de leitura cada vez mais
modernos, como os tablets.
Os livros eletrônicos e os textos digitalizados,
além de oferecerem inúmeras facilidades para a
leitura e para a pesquisa, detêm a primazia sobre
a cultura impressa.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
