<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:52:05</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:15:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-15.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,270 1534,270 1534,778 1535,778 1535,970 1536,970 1536,1355 1535,1355 1535,1616 1536,1616 1536,1821 1535,1821 1535,2007 826,2007 826,937 825,937 825,692 824,692 824,270 841,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96888">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Para se formar e poder exercer bem sua profissão,
um médico precisa dominar os saberes científicos, obtidos
no curso universitário, e os saberes da ação, aprendidos
durante o trabalho em hospitais, onde ele compartilha com
médicos e enfermeiros o atendimento a pacientes. Se ele
tiver somente o saber científico, pode até se tornar um bom
conhecedor da medicina, mas jamais será um bom médico.
Com os professores, ocorre situação semelhante: sem a
prática, o educador não será eficiente em sala de aula.
CHARTIER, Anne-Marie. Nova Escola. São Paulo: Abril. n. 236, out./2010.
Estabelecendo a analogia entre as ideias manifestadas
pela especialista francesa no texto acima e a formação
e prática do professor de literatura em sala de aula,
depreende-se que este deve
O relacionar os saberes científicos aos saberes da ação,
o que lhe permite fazer opções pedagógicas, e, ao
aplicar domínios disponibilizados pela teoria, interferir
nos objetivos definidores do conhecimento literário.
O atualizar sua competência, ao discutir, por exemplo,
obras com as quais não teve contato em sua formação,
o que permite uma relação simétrica entre professor
e aluno, condição indispensável na análise crítica de
obras literárias.
O reconhecer as diferenças entre o domínio das teorias
e os métodos de ensino de literatura, mas concebê-
los como irrelevantes frente ao acompanhamento do
progresso e das dificuldades dos alunos em leitura de
obras literárias.
O usar com competência, durante o ano, todo o livro
didático, o qual proporciona o domínio teórico
necessário para abordar o historicismo literário,
indispensável ao entendimento de obras de quaisquer
gênero e época.
O conceber a formação teórica como instância de
abstrações, composta de generalizações e conceitos
obrigatórios nos curriculares universitários, mas
distanciada da prática escolar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="heading">
	<Coords points="139,1170 266,1170 266,1221 790,1221 790,2010 128,2010 128,1971 81,1971 81,1605 80,1605 80,1252 129,1252 129,1221 139,1221"/>
	<TextEquiv conf="0.37458">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Desde o final da década de 1970, começou um forte
questionamento sobre a validade do ensino da redação
como um mero exercício escolar, cujos objetivos principais
seriam observar e apontar, através de uma correção
quase estritamente gramatical, os “erros” cometidos pelos
alunos. (...) Os alunos exercitariam uma forma escrita que
raramente dialoga com outros textos e com vários leitores.
BUNZEN, C. Da era da composição à era dos gêneros: reflexões sobre o ensino
de produção de texto no ensino médio. /n BUNZEN, C., MENDONÇA, M. (Orgs.).
Português no ensino médio e a formação do professor. São Paulo : Parábola
Editorial, 2006. p. 147.
Considerando o texto acima e a prática de redação em
ambiente escolar, assinale a opção correta.
A moderna pedagogia linguística recomenda a prática
da redação como estratégia de avaliação.
A redação escolar tem mantido identidade com outros
gêneros textuais divulgados na escola.
É salutar que a produção de textos na escola abranja
outras esferas da comunicação humana.
Nas produções de textos escolares, a função
referencial da linguagem deve sempre ser priorizada
como propósito comunicativo.
A redação escolar deve ser um exercício de escrita
direcionado ao professor leitor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,251 790,251 790,281 791,281 791,577 790,577 790,1080 788,1080 788,1148 128,1148 128,1114 81,1114 81,795 79,795 79,655 80,655 80,281 119,281"/>
	<TextEquiv conf="0.88748">
	<Unicode>QUESTÃO 20
De ordinário, quando se diz que certo termo deve
concordar com outro, tem-se em vista a forma gramatical
do termo de referência. Dúzia, povo, embora exprimam
pluralidade e multidão de seres, consideram-se, por
causa da forma, como nomes no singular. Há, contudo,
condições em que se despreza o critério da forma e,
atendendo apenas à ideia representada pela palavra,
se faz a concordância com aquilo que se tem em mente.
Consiste a sínese em fazer a concordância de uma palavra
não diretamente com outra palavra, mas com a ideia que
esta última sugere.
SAID ALI, M. Gramática histórica da língua portuguesa. 7. ed.
Rio de Janeiro: Melhoramentos, 197 1(com adaptações).
A definição extraída de Said Ali, reproduzida acima,
apresenta uma figura de sintaxe, a sínese, identificada, na
maioria das vezes, em variantes mais populares da língua.
Assinale a opção que apresenta um exemplo desse tipo
de fenômeno sintático.
A maioria dos porcos ainda estava sendo recolhidos
naquela hora.
Ao pobre homem mesquinho, basta-lhe um burrico e
uma cangalha.
Chegaram o pai, a irmã e o cunhado com uma pressa
que assustava.
Pretendia implantar um monopólio exclusivo de café e
tabaco na região.
No fundo, a multidão se consolava. Para isso,
pensavam em nós mesmos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
