<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:49:25</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:06:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,243 1361,243 1361,290 1536,290 1536,291 1537,291 1537,591 1536,591 1536,1004 1535,1004 1535,1716 1536,1716 1536,2000 826,2000 826,1716 827,1716 827,1553 826,1553 826,1198 825,1198 825,1004 824,1004 824,611 825,611 825,290 841,290"/>
	<TextEquiv conf="0.96702">
	<Unicode>QUESTÃO 39
Brasileiro não gosta de ler?
Sempre fui de muito ler, não por virtude, mas porque, em
nossa casa, livro era um objeto cotidiano, como o pão e o
leite. Lembro de minhas avós de livro na mão quando não
estavam lidando na casa. Minha cama de menina e mocinha
era embutida em prateleiras. Criança insone, meu conforto
nas noites intermináveis era acender o abajur, estender
a mão, e ali estavam os meus amigos. Algumas vezes
acordei minha mãe esquecendo a hora e dando risadas
com a boneca Emília, de Monteiro Lobato, meu ídolo em
criança: fazia mil artes e todo mundo achava graça.
Como ler é um hábito raro entre nós, e a meninada
chega ao colégio achando livro uma coisa quase esquisita,
e leitura uma chatice, talvez ela precise ser seduzida:
percebendo que ler pode ser divertido, interessante, pode
entusiasmar, distrair, dar prazer. Eu sugiro crônicas, pois
temos grandes cronistas no Brasil, a começar por Rubem
Braga e Paulo Mendes Campos, além dos vivos como
Veríssimo e outros tantos. Além disso, cada um deve
descobrir o que gosta de ler, e vai gostar, talvez, pela
vida afora. Não é preciso que todos amem os clássicos
nem apreciem romance ou poesia. Há quem goste de ler
sobre esportes, explorações, viagens, astronáutica ou
astronomia, história, artes, computação, seja o que for.
LUFT, L. Brasileiro não gosta de ler? Veja. São Paulo: Abril. Ed. 2125. 12 ago. 2009.
Nesse texto, Lya Luft questiona a ideia preconcebida de
que brasileiro não gosta de ler e suscita práticas de leitura
capazes de seduzir a “meninada”. Entre as propostas que
seguem, qual atende o que é sugerido pela autora?
O Ampliar o repertório cultural de professores, com vistas
a disseminar, no universo escolar, comportamentos
leitores. Nesse caso, o gênero ideal são os clássicos
literários, com ênfase na crônica, cuja estrutura é
apropriada para leitores mirins.
O Enfatizar, nos processos de leitura, as três
competências: identificação e recuperação de
informações; integração e interpretação; reflexão e
avaliação, a exemplo do que estabeleceu, em 2009, o
Programa Internacional de Avaliação de Alunos (PISA).
O Desenvolver o contato com outras linguagens, em
paralelo à leitura de escritos literários, a fim de
construir histórias de leitura literária para os alunos
que não tiveram oportunidade de estabelecer relações
com livros.
O Ensinar estudantes a gostarem de literatura, com
ênfase nos clássicos, especificando elementos
determinantes para formar leitores proficientes, tais
como: quem, como, o que, por que, para que, quando
e onde se lê.
O Ter acesso a formas e técnicas que promovam a
leitura como um ato aprazível, capaz de contribuir
para o desenvolvimento de comportamentos leitores e
para a formação de leitores iniciantes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,252 556,252 556,317 476,317 476,426 510,426 510,505 519,505 519,570 486,570 486,665 482,665 482,774 564,774 564,948 789,948 789,1016 790,1016 790,1515 792,1515 792,1690 790,1690 790,2000 82,2000 82,2001 81,2001 81,1709 82,1709 82,1516 81,1516 81,1109 80,1109 80,1016 159,1016 159,744 158,744 158,679 160,679 160,570 159,570 159,217 96,217"/>
	<TextEquiv conf="0.96368">
	<Unicode>QUESTÃO 38
Vou-me embora vou-me embora
Vou-me embora pra Belém
Vou colher cravos e rosas
Volto a semana que vem
Vou-me embora paz na terra
Paz na terra repartida
Uns têm terra muita terra
Outros nem pra uma dormida
Não tenho onde cair morto
Fiz gorar a inteligência
Vou reentrar no meu povo
Reprincipiar minha ciência
Vou-me embora, vou-me embora
Volto a semana que vem
Quando eu voltar minha terra
Será dela ou de ninguém
ANDRADE, M. Lira Paulistana &amp; O carro da miséria.
São Paulo: Martins, 1945.
Considerando-se esse poema de Mário de Andrade, qual
dos procedimentos a seguir define a sua construção no
que concerne a aspectos de literariedade?
O Abordagem desprovida de procedimentos inovadores,
tanto da perspectiva estrutural do poema quanto da
temática. O reaproveitamento puro e simples do verso
“Vou-me embora”, lembrando o famoso verso Vou-
me embora pra Pasárgada”, de Manuel Bandeira,
demonstra essa ausência de inovação.
O Embora o texto seja de autoria de consagrado
escritor da literatura brasileira, a linguagem utilizada,
de caráter notadamente popular, aproxima-se do
cotidiano, comprometendo a sua literariedade.
O Apropriação de uma estrutura poética fixa, para tratar
de temas populares por meio de uma elaboração
estilizada da linguagem, na qual interagem, no mesmo
espaço textual, traços caracterizadores da linguagem
popular e da erudita.
O O tom de proximidade com as cantigas da tradição
popular leva à perda da literariedade do poema, o que
descaracteriza os elementos que configuram o texto
como produto artístico.
O A estrutura poética revela um fazer que privilegia
padrões da versificação, purismo de linguagem
acadêmica e uso do repertório de grandes temas da
tradição literária.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
