<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:50:55</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:11:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-21.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1532,182 1532,368 1604,368 1604,182"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="807,918 807,2008 808,2008 808,918"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="884,924 1015,924 1015,983 1535,983 1535,1676 1534,1676 1534,1772 1279,1772 1279,1815 956,1815 956,2004 849,2004 849,2006 826,2006 826,1784 874,1784 874,1356 825,1356 825,1155 824,1155 824,983 884,983"/>
	<TextEquiv conf="0.96684">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O fazer docente pressupõe a realização de um
conjunto de operações didáticas coordenadas entre si. São
o planejamento, a direção do ensino e da aprendizagem e
a avaliação, cada uma delas desdobradas em tarefas ou
funções didáticas, mas que convergem para a realização
do ensino propriamente dito.
LIBÂNEO, J. C. Didática. São Paulo: Cortez, 2004, p. 72.
Considerando que, para desenvolver cada operação
didática inerente ao ato de planejar, executar e avaliar,
o professor precisa dominar certos conhecimentos
didáticos, avalie as afirmações abaixo no que se refere a
conhecimentos e domínios esperados do professor.
|. Conhecimento dos conteúdos da disciplina que
leciona, bem como capacidade de abordá-los de
modo contextualizado.
Il. Domínio das técnicas de elaboração de provas
objetivas, que configuram como instrumentos
quantitativos precisos e fidedignos.
Ill. Domínio de diferentes métodos e procedimentos
de ensino e capacidade de escolhê-los conforme
a natureza dos temas a serem tratados e as
características dos estudantes.
IV. Domínio do conteúdo do livro didático adotado,
que deve conter todos os conteúdos a serem
trabalhados durante o ano letivo.
É correto apenas o que se afirma em
Tell.
lei.
Neil.
Ieilv.
Meilv
coOogoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,929 270,929 270,992 790,992 790,1718 534,1718 534,1814 195,1814 195,1935 203,1935 203,1981 211,1981 211,2001 104,2001 104,2003 81,2003 81,1735 129,1735 129,1212 79,1212 79,992 96,992"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Na Sociologia da Educação, o currículo é considerado
um mecanismo por meio do qual a escola define o
plano educativo para a consecução do projeto global
de educação de uma sociedade, realizando, assim, sua
função social. Considerando o currículo na perspectiva
crítica da Educação, avalie as afirmações a seguir.
|. O currículo é um fenômeno escolar que se
desdobra em uma prática pedagógica expressa
por determinações do contexto da escola.
Il. O currículo reflete uma proposta educacional que
inclui o estabelecimento da relação entre o ensino
e a pesquisa, na perspectiva do desenvolvimento
profissional docente.
Ill. O currículo é uma realidade objetiva que inviabiliza
intervenções, uma vez que o conteúdo é condição
lógica do ensino.
IV. O currículo é a expressão da harmonia de valores
dominantes inerentes ao processo educativo.
É correto apenas o que se afirma em
l.
.
lei.
Ielv.
Welv.
CGoçÇGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
