<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:50:33</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:09:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="75,876 75,1330 1532,1332 1532,878"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,258 808,258 808,259 1535,259 1535,778 128,778 128,737 81,737 81,358 80,358 80,258 96,258"/>
	<TextEquiv conf="0.96436">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Na escola em que João é professor, existe um laboratório de informática, que é utilizado para os estudantes trabalharem
conteúdos em diferentes disciplinas. Considere que João quer utilizar o laboratório para favorecer o processo ensino-
aprendizagem, fazendo uso da abordagem da Pedagogia de Projetos. Nesse caso, seu planejamento, o professor deve
O estabelecer como eixo temático uma problemática significativa para os estudantes, considerando as possibilidades
tecnológicas existentes no laboratório.
relacionar os conteúdos previamente instituídos no início do período letivo com os que estão no banco de dados
disponível nos computadores do laboratório de informática.
definir os conteúdos a serem trabalhados, utilizando a relação dos temas instituídos no projeto pedagógico da
escola e o banco de dados disponível nos computadores do laboratório.
listar os conteúdos que deverão ser ministrados durante o semestre, considerando a sequência apresentada no
livro didático e os programas disponíveis nos computadores do laboratório.
propor o estudo dos projetos concorrentes que foram desenvolvidos pelo governo ao uso de laboratório de
informática, relacionando o que consta no livro didático com as tecnologias existentes no laboratório.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="96,815 270,815 270,1359 808,1359 808,1360 1535,1360 1535,1559 1536,1559 1536,1826 1535,1826 1535,1901 1442,1901 1442,1998 762,1998 762,1997 82,1997 82,1996 81,1996 81,1826 80,1826 80,1359 96,1359"/>
	<TextEquiv conf="0.96446">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Muitas vezes, os próprios educadores, por incrível que pareça, também vítimas de uma formação alienante, não
sabem o porquê daquilo que dão, não sabem o significado daquilo que ensinam e, quando interrogados, dão respostas
evasivas: “é pré-requisito para as séries seguintes”, “cai no vestibular”, “hoje você não entende, mas daqui a dez anos
vai entender”. Muitos alunos acabam acreditando que aquilo que se aprende na escola não é para entender mesmo,
que só entenderão quando forem adultos, ou seja, acabam se conformando com o ensino desprovido de sentido.
VASCONCELLOS, C. S. Construção do conhecimento em sala de aula. 13 ed. São Paulo: Libertad, 2002, p. 27-8.
Correlacionando a tirinha de Mafalda e o texto de Vasconcellos, avalie as afirmações a seguir.
|. O processo de conhecimento deve ser contemplar a reflexão e ser encaminhado a partir da perspectiva de uma
prática social.
Il. Saber qual conhecimento deve ser ensinado nas escolas continua sendo uma questão nuclear para o processo
pedagógico.
Ill. O processo de conhecimento deve possibilitar compreender, usufruir e transformar a realidade.
IV. Aescola deve ensinar os conteúdos previstos na matriz curricular, mesmo que sejam desprovidos de significado
e sentido para determinados professores e alunos.
É correto apenas o que se afirma em
O lei. O lelv. O llelvV. O Lilelll. O ILIMeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
