<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:49:06</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:05:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-29.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="75,184 75,636 1540,636 1540,184"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="96,1583 266,1583 266,1647 1535,1647 1535,1743 1534,1743 1534,1829 1266,1829 1266,1872 1186,1872 1186,1958 1025,1958 1025,2001 130,2001 130,1997 81,1997 81,1743 80,1743 80,1647 96,1647"/>
	<TextEquiv conf="0.95744">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Entre os objetivos do ensino de língua materna, está a ampliação da capacidade de reconhecer certos fenômenos
linguísticos e de refletir a seu respeito. Na abordagem da norma padrão, que estratégia metodológica se relaciona com
o objetivo de ensino referido?
O Comparar textos orais e textos escritos para identificar naqueles os desvios da norma padrão e nestes, o
padrão normativo.
Mapear os recursos de coesão para associá-los à norma padrão e aplicá-los a outros textos.
Reconhecer as escolhas lexicais, a fim de relacioná-las com usos cultos da língua.
Comparar as variedades linguísticas quanto à sua estrutura e à eficácia comunicativa.
Identificar e corrigir, em cada texto, os usos que se distanciam da norma.
Coçoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,662 1535,662 1535,1548 81,1548 81,936 80,936"/>
	<TextEquiv conf="0.96523">
	<Unicode>QUESTÃO 40
A inserção da multimodalidade no escopo de assuntos pertinentes à Linguística Textual implica: um necessário
alargamento do conceito de texto, de modo a incorporar nele elementos não verbais (imagem, cor etc.); o emprego de
dispositivos analíticos oriundos do campo de estudo do texto, que permita trabalhar com tais signos.
BENTES, A. C. RAMOS, P. ALVES FILHO, F. Enfrentando desafios no campo dos estudos do texto. /n: BENTES, A. C, LEITE, M. Q. (Orgs.).
Linguística de texto e Análise da conversação: panorama das pesquisas no Brasil. São Paulo: Cortez, 2010, (com adaptações).
Considerando o texto e a tirinha de Quino, que apresenta a menina Mafalda e seu irmão Guille, assinale a opção em
que a análise da tirinha, como texto multimodal, recorre a dispositivos analíticos oriundos do campo de estudo do texto
verbal.
O Natira, observa-se o desapontamento de Malfada com o mundo e como ela cria um meio para mostrar isso ao irmão
pequeno, Guille, ou seja, ela recorre à comparação do mundo com o conteúdo fecal da fralda. Esse procedimento
é percebido pelo desenho do último quadro em que os dois personagens olham para o conteúdo da fralda.
O Atira possibilita uma interpretação humorística por meio do procedimento da inversão de conceitos, ou seja, não
é comum que uma criança apresente intenso juízo de valor em relação ao mundo, nem seja capaz de pensar no
jargão vulgar que é inferido pelo estado dos personagens no último quadro.
O Atiratraz um diálogo entre Mafalda e seu irmão Guille. Os personagens aparecem no primeiro quadrinho e tornam-
se os objetos de discurso visuais desse quadro. Todos os quadros seguintes retomam coesivamente os dois
personagens, mas, em cada quadro, esses objetos de discurso são reconfigurados pela alteração do desenho, que
revela o estado dos personagens.
O O juízo que Mafalda faz em relação ao mundo não é dito, mas inferido. Essa inferência é também construída pela
mudança de enquadramento no último quadro, o que permite observar-se, com mais nitidez, a expressão facial dos
personagens.
O O desapontamento de Mafalda apresenta uma forte carga de ironia. A forma como foram utilizados os painéis atua
para exprimir esse efeito. Nessa tira, a posição dos painéis dá pista sobre a ênfase conferida a certos aspectos da
narrativa em que recaem a ironia.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
