<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:51:49</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:14:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="1526,172 1526,1368 1520,1368 1520,1380 822,1380 822,172"/>
	<TextEquiv conf="0.72198">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O conhecido modelo de proposta de redação “Minhas
férias” parece perpetuar-se no meio escolar, dado que
ainda são solicitadas produções textuais em que o aluno
somente tem como referência o tema a ser abordado, sem
quaisquer outras explicitações acerca de sua produção.
Considerando as especificidades dessa proposta de
escrita, sob a perspectiva de que a produção textual se
caracteriza não somente pelos seus aspectos linguísticos
e textuais, mas também pelas suas funções frente
às relações sociais particulares, pelos seus aspectos
sociocomunicativos, analise as afirmações seguintes.
I. A estratégia mencionada reflete aquilo que vários
estudos acerca das especificidades do processo
escritural vêm discutindo recentemente: as
habilidades nesse processo se realizam a partir
de abstrações, as quais dispensam sobretudo as
interferências extralinguísticas, contextuais.
II. À medida que os propósitos comunicativos, como
parte das condições de produção do texto, foram
deixados de lado na proposição da atividade, a
realização desta se tornou inócua.
III. A atividade mencionada limitou o processo
de produção do aluno, comprometendo seu
desempenho, por não ser indicada a situação
comunicacional envolvida.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="790,188 790,2013 81,2013 81,188"/>
	<TextEquiv conf="0.95670">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Iracema voou
Iracema voou
Para a América
Leva roupa de lã
E anda lépida
Vê um filme de quando em vez
Não domina o idioma inglês
Lava chão numa casa de chá
Tem saído ao luar
Com um mímico
Ambiciona estudar
Canto lírico
Não dá mole pra polícia
Se puder, vai ficando por lá
Tem saudade do Ceará
Mas não muita
Uns dias, afoita
Me liga a cobrar:
— É Iracema da América
BUARQUE, C. 1998. Disponível em: &lt;www.chicobuarque.com.br/construcao/
mestre.asp?pg=iracema_98.htm&gt;. Acesso em: 11 ago. 2011.
A canção de Chico Buarque reproduzida acima mostra que
personagens e temas da literatura permanecem presentes
em formas e suportes diversos. Nessa perspectiva, como
se estabelece a relação entre essa canção e o romance
Iracema, de José de Alencar?
A Ampliado pelo gênero musical, o texto de Chico
Buarque apresenta aspectos culturais semelhantes
aos da obra alencariana, relacionados ao projeto de
construção da identidade nacional, sob a influência do
movimento emancipatório iniciado no século XIX.
B Os temas viagens, natureza e novo mundo, bem como
a linguagem, convergentes tanto na canção quanto na
obra de Alencar, retratam anseios nacionalistas em
criar uma literatura portadora da identidade brasileira.
C Embora a canção reaproveite da obra de Alencar a
figura do indígena, exílio e busca pela modernidade,
ela o faz em uma perspectiva de desconstrução
desses elementos caracterizadores do período.
D A (re)valorização e a fixação da identidade nacional
constituem a antítese que fundamenta a escrita da
canção, o que explica a negação do passado nacional
e artístico revelada por Chico Buarque.
E A relação de intertextualidade que se estabelece
entre o texto contemporâneo e o romântico confirma
a predominância da cultura colonizada em relação ao
colonizador português na América.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
