<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:49:49</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:07:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,1283 270,1283 270,1373 1533,1373 1533,1399 1435,1399 1435,1535 934,1535 934,1654 1121,1654 1121,1723 1266,1723 1266,1791 1534,1791 1534,1921 1536,1921 1536,1949 445,1949 445,2009 128,2009 128,1950 81,1950 81,1536 80,1536 80,1434 81,1434 81,1373 96,1373"/>
	<TextEquiv conf="0.96313">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Na tradição escolar brasileira, havia um evento denominado “dar lição”, em que se pedia ao aluno que se levantasse,
lesse um texto indicado e, em seguida, criasse uma paráfrase do que havia lido, usando palavras próprias.
Segundo as atuais teorias e metodologias de ensino da língua,
O aleitura silenciosa coletiva deve ceder lugar à leitura em voz alta.
O aleitura em voz alta por um único aluno não traz benefícios aos demais colegas.
O o hábito de criar um texto parafrástico é nocivo porque favorece interpretações equivocadas.
O a referida tradição deve ser abandonada porque o ato de levantar-se contribui fortemente para a insegurança
linguística do aluno.
O oprofessor poderá, na oportunidade de ouvir a paráfrase construída pelo aluno leitor, fazer mediações, para facilitar
a compreensão da leitura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,273 1221,273 1221,299 628,299 628,458 346,458 346,567 504,567 504,635 607,635 607,661 327,661 327,794 1536,794 1536,872 1464,872 1464,1153 1534,1153 1534,1178 573,1178 573,1231 127,1231 127,1176 81,1176 81,794 129,794 129,661 127,661 127,635 129,635 129,523 127,523 127,299 80,299 80,273 96,273"/>
	<TextEquiv conf="0.94710">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O seguinte diálogo entre uma mãe (A) e sua filha de 2 anos (N) foi transcrito como foi falado.
A: “E o que você fez, depois, meu bem?”
N: “Eu fazi o favô de i lá pa ela.”
A: “Ah, é? E daí?”
N: “Eu tússi o pacotchi pa ela.”
A: “Que lindinha! Você gosta da vovó?”
N: “Eu amu ela.”
De acordo com o entendimento atual de linguagem e de sua aquisição, essa fala é um bom exemplo para ser usado
por um professor em sala de aula porque revela que
O N, como interlocutora, está aprendendo sua língua na interação, pautada pelo foco na comunicação.
N, como ainda é nova, está errando muito no seu modo de falar, porque não interiorizou a gramática padrão.
N, como falante nativa, está-se apropriando da língua padrão, sendo o seu falar uma idiossincrasia indevida.
A, como mãe e interlocutora adulta, não corrige a filha, mas deveria corrigi-la para ela aprender a metalinguagem.
coco
A, como mãe e interlocutora adulta, não corrige a filha, porque desconhece a gramática normativa e, assim, aceita
tudo o que é dito pela filha pequena.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
