<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:52:57</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:18:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,257 1537,257 1537,1127 1536,1127 1536,1372 1534,1372 1534,1490 1535,1490 1535,1746 1536,1746 1536,2010 873,2010 873,1554 872,1554 872,1512 826,1512 826,1372 825,1372 825,1196 824,1196 824,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96701">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Qual é a primeira coisa que você faz quando entra na
Internet? Checa seu e-mail, dá uma olhadinha no Twitter,
confere as atualizações dos seus contatos no Orkut ou
no Facebook? Há diversos estudos comprovando que
interagir com outras pessoas, principalmente com amigos,
é o que mais fazemos na Internet. Só o Facebook já tem
mais de 500 milhões de usuários, que, juntos, passam
700 bilhões de minutos por mês conectados ao site —
que chegou a superar o Google em número de acessos
diários. (...) e está transformando nossas relações:
tornou muito mais fácil manter contato com os amigos e
conhecer gente nova. Mas será que as amizades online
não fazem com que as pessoas acabem se isolando e
tenham menos amigos offline, “de verdade”? Essa tese,
geralmente citada nos debates sobre o assunto, foi criada
em 1995 pelo sociólogo americano Robert Putnam. E
provavelmente está errada. Uma pesquisa feita pela
Universidade de Toronto constatou que a Internet faz
você ter mais amigos — dentro e fora da rede. Durante
a década passada, período de surgimento e ascensão
dos sites de rede social, o número médio de amizades
das pessoas cresceu. E os chamados heavy users, que
passam mais tempo na Internet, foram os que ganharam
mais amigos no mundo real — 38% mais. Já quem não
usava a Internet ampliou suas amizades em apenas 4,6%.
Como a Internet está mudando a amizade.
Superinteressante, n. 288, fev./ 2011 (com adaptações).
No texto, o trecho entre parênteses foi suprimido.
Assinale a opção que contém uma frase que completa
coerentemente o período em que o trecho omitido
estava inserido.
o
A Internet é a ferramenta mais poderosa já inventada
no que diz respeito à amizade
O A lnternet garante que as diferenças de caráter ou as
dificuldades interpessoais sejam “obscurecidas” pelo
anonimato e pela cumplicidade recíproca
A Internet faz com que você “consiga desacelerar o
processo, mas não salva as relações”, acredita o
antropólogo Robin Dunbar
Alnternet raramente cria amizades do zero — na maior
parte dos casos, ela funciona como potencializadora
de relações que já haviam se insinuado na vida real
A Internet inova (e é uma enorme inovação, diga-
se de passagem) quando torna realidade a “cauda
longa”, que é a capacidade de elevar ao infinito as
possibilidades de interação</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,264 790,264 790,790 791,790 791,1398 790,1398 790,2004 80,2004 80,1931 175,1931 175,1611 174,1611 174,1585 175,1585 175,1441 129,1441 129,1421 175,1421 175,824 174,824 174,823 129,823 129,752 79,752 79,684 81,684 81,500 80,500 80,264 96,264"/>
	<TextEquiv conf="0.95460">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Para estudar a história literária brasileira, em vez de
um critério político, deve-se adotar uma filosofia estética
compreendendo-a como um valor literário. Para tal, a
periodização correspondente é de natureza estilística,
isto é, em lugar da divisão em períodos cronológicos ou
políticos, a ordenação por estilos.
COUTINHO, A. (Org.) Literatura brasileira: (introdução). Im: .
A literatura no Brasil: introdução geral. 6. ed. São Paulo: Global, 2003, v.1, p. 132.
Nas sequências, está destacado um trecho da obra
História Concisa da Literatura Brasileira, de Alfredo Bosi.
Avalie se tanto o autor quanto o estilo literário indicados
correspondem ao que Bosi trata no respectivo trecho.
|. “Não se trata, aqui, de fechar os olhos aos evidentes
defeitos de fatura que manchama prosa do romancista:
repetições abusivas, incerteza na concepção de
protagonistas, uso convencional da linguagem...;
trata-se de compreender o nexo de intenção e forma
que os seus romances lograram estabelecer quando
atingiram o social médio pelo psicológico médio (...)”
Érico Veríssimo. Pré-Modernismo.
“Sempre se salva, no foro íntimo, a dignidade última
dos protagonistas, e se redimem as transações vis
repondo de pé herói e heroína. Daí os enredos valerem
como documento apenas indireto de um estado
de coisas, no caso, o tomar corpo de uma estética
burguesa e “realista' das conveniências durante o
Segundo Império” José de Alencar. Romantismo.
Ill. “Teve mão de artista bastante leve para não
se perder nos determinismos de raça ou de
sangue que presidiriam aos enredos e estofariam
as digressões dos naturalistas de estreita
observância [...]" Adolfo Caminha. Naturalismo.
“O seu equilíbrio não era o gotheano — dos fortes
e dos felizes, destinados a compor hinos de glória
à natureza e ao tempo; mas o dos homens que,
sensíveis à mesquinhez humana e à sorte precária
do indivíduo, aceitam por fim uma e outra como
herança inalienável, e fazem delas alimento de sua
reflexão cotidiana” Machado de Assis. Realismo.
São corretas apenas as correspondências feitas em:
O lel. O lell Qllely O LIlelv OQl,lelV.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
