<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:49:39</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:07:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,262 1536,262 1536,450 1535,450 1535,992 1534,992 1534,1171 1535,1171 1535,1240 1534,1240 1534,1444 1535,1444 1535,1513 826,1513 826,1149 824,1149 824,1024 825,1024 825,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96435">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Comecei a fazer um tratamento com um medicamento
muito forte à base de corticoide. Para quem nunca tomou
medicamento mais forte que uma Aspirina ou um Tilenol,
vocês podem imaginar como foi difícil para mim tomar
esta medida.
Disponível em: &lt;http://www.amigosdebike.com.br&gt;. Acesso em: 19 ago. 2011.
Considerando o texto apresentado e as restrições naturais
ao emprego do pronome oblíquo “mim” em português,
avalie as asserções que se seguem.
No texto acima, o pronome oblíquo está colocado antes
do verbo e empregado de acordo com a norma culta.
PORQUE
O fato de o pronome “mim” estar em posição imediatamente
anterior ao verbo não indica, necessariamente, que
ele seja o seu sujeito da oração, como ocorre no texto
apresentado acima.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,258 790,258 790,921 625,921 625,1060 683,1060 683,1139 651,1139 651,1272 775,1272 775,1378 790,1378 790,1466 791,1466 791,1889 789,1889 789,2009 81,2009 81,1440 80,1440 80,1351 79,1351 79,1272 80,1272 80,1139 79,1139 79,1060 80,1060 80,693 79,693 79,258 96,258"/>
	<TextEquiv conf="0.96096">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Alguns estudos sobre fenômenos de mudança no
Português brasileiro mostram que a forma “a gente”
originou-se de um substantivo, “gente”, que, ao assumir,
em certos contextos discursivos, determinados valores,
passou a fazer parte de outra classe, a dos pronomes.
Trata-se, pois, de um caso de gramaticalização, que,
grosso modo, ocorre quando um item lexical se torna um
item gramatical, ou quando itens gramaticais se tornam
ainda mais gramaticais. Um desses estudos indica que,
ao longo do tempo, o substantivo “gente” foi perdendo
a especificação de número e de certas propriedades
sintáticas e ganhando traços de pronome.
Considere dois grupos de exemplos relativos aos traços
de número e ao arranjo sintático.
Grupo À
1a. Quem viu o mundo como eu vi viu as gentes como
eram.
2a. E sua gente foi com ele.
3a. Esta gente anda não se sabe para onde.
4a. Todas as gentes da aldeia ficaram arrasadas.
Grupo B
1b. E hoje a gente mora junto, por assim dizer.
2b. A gente pegou a estrada.
3b. A gente vai mudar as nossas coisas para outro lugar.
4b. O que a gente comia muito lá é sanduíche e sopa.
Considerando o texto e os grupos de exemplos
apresentados, assinale a opção correta.
O Quanto à flexão de número, os exemplos do grupo À
não apresentam, com nitidez, a distinção pertinente a
esse traço.
O Quanto à flexão de número, os dados do grupo B não
trazem casos de “gente” flexionados.
O Quanto ao arranjo sintático, nos exemplos do grupo
A, a expressão “gente” ocorre sem modificadores,
característica dos pronomes.
O Quanto ao arranjo sintático, nos exemplos do grupo
B, “a gente” ocorre com diferentes modificadores, o
que indica seu cárater de substantivo comum.
O De acordo com as informações do texto, a ordem
diacrônica do português deve ser evolução da
gramática do grupo B para a do grupo A.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
