<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:52:40</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:17:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,261 1536,261 1536,733 1535,733 1535,1392 1534,1392 1534,1541 1536,1541 1536,1567 1535,1567 1535,1686 1279,1686 1279,1751 987,1751 987,1996 875,1996 875,1995 826,1995 826,1720 920,1720 920,1562 874,1562 874,1454 901,1454 901,1453 919,1453 919,1346 874,1346 874,1129 825,1129 825,1062 1055,1062 1055,952 825,952 825,734 824,734 824,262 825,262 825,261 841,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96478">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Nos textos comuns, não literários, o autor seleciona
e combina as palavras geralmente pela sua significação.
Na elaboração do texto literário, ocorre uma outra
operação, tão importante quanto a primeira: a seleção
e a combinação de palavras se fazem muitas vezes por
parentesco sonoro. Por isso se diz que o discurso literário é
um discurso específico, em que a seleção e a combinação
das palavras se fazem não apenas pela significação, mas
também por outros critérios, um dos quais, o sonoro.
Como resultado, o texto literário adquire certo grau de
tensão ou ambiguidade, produzindo mais de um sentido.
Daí a plurissignificação do texto literário.
GOLDSTEIN, N. Versos, sons, ritmos. 5. ed. São Paulo: Ática, 1988, p.5.
Os símbolos, as metáforas e outras figuras estilísticas,
as inversões, os paralelismos e as repetições constituem
outros tantos meios de o escritor transformar a linguagem
usual em linguagem literária.
AGUIAR E SILVA, V. M. Teoria da literatura. 3. ed.
Coimbra: Almedina, 1979, p.58 (com adaptações).
Tomando como referência os textos acima, avalie as
afirmações que se seguem.
|. A plurissignificação de um texto literário é
construída pela combinação de elementos
que vão além da significação das palavras
que o compõem.
Il. Aconstrução do texto literário envolve um processo
de seleção e combinação de palavras baseados,
necessariamente, no uso de metáforas.
Ill. A ambiguidade do texto literário resulta de um
processo de seleção e combinação de palavras.
IV. O texto literário se diferencia do não literário por
não depender de significação, mas, sim, de outros
recursos no processo de seleção e combinação
das palavras.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lei.
el
Lei
1, Meiv.
CGOGOoOO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 231,192 231,254 789,254 789,337 790,337 790,673 789,673 789,853 790,853 790,1499 789,1499 789,1805 790,1805 790,2000 130,2000 130,1934 81,1934 81,829 80,829 80,254 119,254"/>
	<TextEquiv conf="0.95917">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Considere a obra Miguilim, de Guimarães Rosa, da
qual se extraiu o seguinte fragmento:
Tio Terêz deu a Miguilim a cabacinha formosa,
entrelaçada em cipós. Todos eram bons para ele, todos
do Mutum.
O doutor chegou: — “Miguilim, você está aprontado?
Está animoso?” Miguilim abraçava todos, um por um,
dizia adeus até aos cachorros, ao Papaco-o-paco, ao gato
Sossõe, que lambia as mãozinhas se asseando. Beijou a
mão da mãe do Grivo. — “Dá lembrança ao seu Aristeu...
Dá lembrança ao seu Deográcias...” Estava abraçado com
Mãe. Podiam sair.
ROSA, J.G. Manuelzão e Miguilim: duas novelas.
Rio de Janeiro: José Olympio, 1964, p. 103 (com adaptações).
Considerando o fragmento acima, assinale a opção que
apresenta excerto referente à obra Miguilim.
O O outro reino, em que se esconde, ou se procura o
Menino, é requintado, interiorista, respira mistério,
levita na intemporalidade, mora ou pervaga numa
estranha mansão (...) Trata-se, é bem de ver, da
recorrência de uma primeira contemplação inefável de
categoria intimista.
LISBOA, H. O motivo infantil na obra de Guimarães Rosa. /n: Guimarães Rosa.
Rio de Janeiro: Civilização Brasileira; Brasília: INL 1983, p. 178.
O O deslocamento espacial é o rito de passagem — “o
atravessar o bosque —, que se dá no meio do percurso
entre as duas aldeias, separadas pela imprevisibilidade
do quase": uma outra e quase igualzinha aldeia.
MOTTA, S. V. O engenho da narrativa e sua árvore genealógica: das origens a
Graciliano Ramos e Guimarães Rosa. São Paulo: UNESP, 2006. p. 466.
O O Menino é uma criança qualquer a brincar com o
seu macaquinho e é uma espécie de criança mítica,
através de quem tudo se ordena, tudo se corresponde,
tudo se completa.
NUNES, B. O amor na obra de Guimarães Rosa. /n: Guimarães Rosa
Rio de Janeiro: Civilização Brasileira; Brasília: INL, 1983, p. 162.
O Ao drama de ordem pessoal e à tragédia inelutável,
segue-se o conflito com a força maior, representada
pelo domínio paterno contra o qual se insurge o menino,
ferido nos brios. A represália do pai é tremenda.
LISBOA, H. O motivo infantil na obra de Guimarães Rosa. /n: Guimarães Rosa.
Rio de Janeiro: Civilização Brasileira; Brasília: INL, 1983, p. 175.
O (...) impregnado pela religiosidade da mãe e pela aura
mística dos “milagres”, a solução do conto conduz para
a leitura fácil de se explicar pela fé a tragédia que não
se atina com a razão.
MOTTA, S. V. O engenho da narrativa e sua árvore genealógica: das origens a
Graciliano Ramos e Guimarães Rosa. São Paulo: UNESP, 2006, p. 449.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
