<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T15:53:39</Created>
	<LastChange>2020-10-30T14:21:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="LETRAS-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,240 1534,240 1534,371 1536,371 1536,1352 1534,1352 1534,1503 1536,1503 1536,1902 1515,1902 1515,1996 1401,1996 1401,1997 827,1997 827,1998 826,1998 826,1920 874,1920 874,1352 824,1352 824,1002 825,1002 825,645 824,645 824,371 825,371 825,240 841,240"/>
	<TextEquiv conf="0.96451">
	<Unicode>QUESTÃO 10
“Roráima” ou “Rorâãima”, como você preferir. É que,
segundo os linguistas, as regras fônicas de uma palavra
são regidas pela língua falada. Portanto, não há certo ou
errado. Há apenas a maneira como as pessoas falam.
O que se observa na língua portuguesa falada no
Brasil é que sílabas tônicas que vêm antes de consoantes
nasalizadas (como “mM” ou “Nn”º) também se nasalizam
(aperte o seu nariz e repita a palavra cama. Sentiu os
ossinhos vibrarem? É a tal nasalização). Por isso, a gente
diz “câma” — o “ca” é a sílaba tônica e o “m” é nasalizado.
Se a sílaba que vier antes dessa mesma consoante não
for uma sílaba tônica, a pronúncia passa a ser opcional:
você escolhe — “bánana” ou “bânana”.
No caso de Roraima, a sílaba problemática (“ra”) é
tônica e vem antes do “mM”. Mas aí entra em cena o “”,
que acaba com qualquer regra. A mesma coisa acontece
com o nome próprio Jaime: tem gente que nasaliza, tem
gente que não.
Então, fique tranquilo: se você sempre falou “Rorâima”,
siga em frente — ninguém pode corrigi-lo por isso. No
máximo, você vai pagar de turista se resolver dar umas
voltas por lá — os moradores do estado, não adianta, são
unânimes em falar “Roráima”.
Disponível em: &lt;http://super.abril.com.br/revista/255/materia revista 293629.shtml?pagina=1&gt;.
Acesso em: 12 ago. 2011 (com adaptações)
A leitura do texto nos remete à discussão sobre a
pronúncia em português de palavras externas à nossa
língua (Roraima tem origem indígena). Para Mattoso
Câmara Jr, a nasalização da pronúncia é um processo
previsível nalíngua e definido como assimilação, ou seja,
a extensão de um ou vários movimentos articulatórios
além de seus domínios originários. É o caso de uma
sílaba oral que se determina pela assimilação da sílaba
nasal seguinte. A partir das informações apresentadas,
avalie as afirmações que se seguem.
|. A palavra Roraima manteve-se inalterada na
pronúncia ao ser usada no português e apresenta
a sua forma original (indígena) ao ser falada em
nossa língua.
Il. A palavra Roraima sofre alteração da pronúncia
em razão de um processo de assimilação
regressiva em que a sílaba posterior contamina
de nasalidade a anterior, como em cama, lama,
banana no português.
Ill. A palavra Roraima, em decorrência da etimologia
assume dupla possibilidade de pronúncia por
motivos parecidos com o de outras palavras
estrangeiras que ingressam no português.
IV. A palavra Roraima é um substantivo próprio e, de
acordo com a gramática, deve ser pronunciada
exatamente igual à sua pronúncia na língua de origem.
É correto apenas o que se afirma em
o. o. o Iv. O lei. O ilei.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 254,192 254,262 790,262 790,786 789,786 789,936 790,936 790,937 791,937 791,1254 790,1254 790,1840 789,1840 789,2011 81,2011 81,1254 80,1254 80,936 267,936 267,825 80,825 80,786 79,786 79,262 119,262"/>
	<TextEquiv conf="0.94967">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Quero pedir permissão à língua portuguesa para
usar duas palavras que, na verdade, são inexistentes
oficialmente, quais sejam: crackudo e
Crackudo é originário do termo crack. A palavra foi
recentemente criada para identificar o indivíduo que é
usuário dessa droga, ou seja, crackudo nada mais é
do que o consumidor do crack. Quanto a vacilão, tal
palavra é originada do verbo vacilar, que significa não
estar firme, cambalear, enfraquecer, oscilar. Vacilão, na
linguagem popular, nada mais é do que o indivíduo que
não mede as consequências dos seus atos e sempre
ingressa em algo que não é bom para si e que só lhe
traz malefícios ou aborrecimentos. E, em assim sendo,
vacilão.
o crackudo é um vacilão!
Disponível em: &lt;www2.forumseguranca.org.br/node/22783&gt;.
Acesso em: 12 ago. 2011 (com adaptações).O sufixo [-ão] opera como uma desinência formadora de
aumentativos, superlativos e agentivos em português,
como indicado no exemplo apresentado no texto acima.
Tem-se, também, o sufixo [-udo], que indica grande
quantidade de X; em seu uso mais típico, X é igual à parte
aumentada (orelhudo, narigudo, beiçudo, barrigudo etc).
Considerando essas informações e o texto acima, conclui-
se que o vocábulo “vacilão” possui um sufixo
O agentivo, como o que se observa em “caminhão”, e
que, no caso do sufixo [-udo] em “crackudo”, ocorre a
mesma motivação semântica existente em “beiçudo”.
O agentivo, como o que se observa em “mijão”, e que
o sufixo [-udo] em “crackudo” apresenta a mesma
motivação semântica existente em “orelhudo” e
“narigudo”.
O agentivo, assim como o vocábulo “resmungão”, e que
o uso do sufixo [-udo] em “crackudo” resulta em uma
formação vocabular incomum na língua portuguesa.
O aumentativo, como o que se observa em “macarrão”,
e que, no caso do sufixo [-udo] em “crackudo”, se
observa a mesma motivação semântica existente
nos vocábulos “orelhudo” e “sisudo”.
O aumentativo, como o observado em “panelão”, e que,
no caso do sufixo [-udo] em “crackudo”, se observa
uma construção incomum na língua portuguesa, dada
a produtividade baixa do referido sufixo.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
