<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:03:47</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:16:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="852,235 1041,235 1041,324 1551,324 1551,1523 1455,1523 1455,1588 1154,1588 1154,1718 967,1718 967,2082 976,2082 976,2102 853,2102 853,2103 852,2103 852,2038 851,2038 851,1694 852,1694 852,913 851,913 851,742 850,742 850,325 851,325 851,236 852,236"/>
	<TextEquiv conf="0.96845">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Quarenta anos depois da publicação de Apocalípticos e
Integrados, de Umberto Eco, semelhante dicotomia se apresenta,
desta vez, em relação à cibercultura. De um lado, os otimistas
que acreditam nas inesgotáveis possibilidades dos avanços
tecnológicos, inclusive, propiciando o surgimento de uma
“tecnodemocracia”. De outro, os pessimistas que profetizam que
o absoluto caos digital está próximo. Considerando esse
contraponto, julgue os itens a seguir.
I A antinomia tecnologia versus humanismo ultrapassa o
tempo e os contextos, inclusive, quanto aos meios de
comunicação.
Il A divergência apontada acima está mais relacionada ao
radicalismo dos otimistas e dos pessimistas que às novas
tecnologias.
III Ao longo do tempo, as tecnologias se sucedem, mas infere-se
do texto que permanece o conflito, quanto ao uso delas, entre
o bem e o mal.
IV O desenrolar da espiral tecnológica é que tem agravado o
conflito entre os “Apocalípticos” e os “Integrados”.
Estão certos apenas os itens
O Iell.
O Ieml.
O nel.
O Nelv.
O MelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,300 812,300 812,740 811,740 811,969 689,969 689,1002 142,1002 142,997 104,997 104,740 103,740 103,300 104,300"/>
	<TextEquiv conf="0.96440">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Para dar significado a suas comunicações, as pessoas
recorrem a signos, que se organizam em sistemas de signos. Este
texto, por exemplo, é constituído por signos individuais — as
palavras —, por sua vez, organizados em um sistema de signos,
a língua. É um texto codificado. O receptor vai entendê-lo porque
conhece o código.
A semiótica — ou semiologia — é a ciência que estuda os
signos, os sistemas de signos e a cultura em que os signos
existem.
(SOUSA, Jorge Pedro. Elementos de teoria e pesquisa da comunicação e da
mídia. Florianópolis: Letras Contemporâneas, 2004, p. 45, com adaptações.)
A partir do texto acima e das reflexões da semiótica acerca dos
signos, assinale a opção correta.
OS signos se restringem às palavras.
os signos e os sistemas de signos são abertos a interpretação.
há relação visível entre significante e significado dos signos
arbitrários.
os códigos correspondem aos sistemas em que os signos se
desorganizam.
o sentido se constrói, a despeito da decodificação.
o o ooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="105,1117 105,1382 814,1382 814,1117"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="822,222 822,2120 831,2120 831,222"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1016 293,1016 293,1425 504,1425 504,1469 811,1469 811,1470 812,1470 812,2126 104,2126 104,1732 102,1732 102,1674 103,1674 103,1469 104,1469"/>
	<TextEquiv conf="0.96405">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Texto II
Respeito à privacidade e direito do público à informação
podem às vezes se chocar. Em princípio, o direito à informação
deve prevalecer sempre que se tratar de assunto relevante e, em
especial, quando envolver personagens públicas.
(Manual de Redação da Folha de S.Paulo.)
Considerando o texto I — tira — e o texto II — trecho de manual
— apresentados acima, assinale a opção correta.
O De acordo com o texto II, é correta a ação dos paparazzi,
ilustrada no texto [.
O A solução do conflito público-privado está contemplada no
texto 1.
O Seolugar ilustrado no texto I fosse um espaço privado, a ação
dos paparazzi na tira seria incorreta, de acordo com o que se
afirma no texto II.
O texto II permite concluir que fotos tiradas, mas não-
publicadas, respeitam a privacidade do personagem público.
O De acordo com o texto II, o direito a informação pode ser mais
importante que o respeito à privacidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
