<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:03:07</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:11:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="851,1312 1041,1312 1041,1382 1550,1382 1550,1409 1004,1409 1004,1525 1550,1525 1550,2022 1448,2022 1448,2076 891,2076 891,2075 890,2075 890,1640 851,1640"/>
	<TextEquiv conf="0.96647">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A propósito dos meios de comunicação no Brasil, assinale a
opção correta.
O Os canais de rádio e de televisão aberta (broadcasting) são
concessões do Estado.
O Para que um jornal possa circular legalmente, a empresa ou
a pessoa física responsável pelo jornal necessita de
autorização do Ministério das Comunicações.
A exploração dos canais de televisão a cabo não depende de
concessão do poder público.
A uma empresa que já seja proprietária de meios impressos
de comunicação é vedada a exploração de canais de rádio e
de televisão.
E vedado às emissoras de rádio e de televisão serem ao
mesmo tempo emissoras e produtoras de conteúdo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="851,235 1041,235 1041,305 1550,305 1550,332 1232,332 1232,448 1550,448 1550,855 1079,855 1079,973 1155,973 1155,999 947,999 947,1115 1000,1115 1000,1280 999,1280 999,1281 851,1281 851,973 890,973 890,855 852,855 852,854 851,854 851,829 852,829 852,377 851,377"/>
	<TextEquiv conf="0.96683">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A respeito da captação e da edição digital de produtos
audiovisuais, é correto afirmar que
I a tecnologia disponível atualmente não permite que um
produto captado em película cinematográfica seja editado
digitalmente.
Il os custos financeiros de um produto audiovisual captado e
editado digitalmente são normalmente menores que os custos
desse mesmo produto captado analogicamente.
IM a tecnologia digital trouxe mais agilidade, velocidade e
recursos estéticos ao processo de edição.
IV a tecnologia digital favoreceu a convergência entre cinema,
televisão e vídeo.
Estão certos apenas os itens
O Iell.
Oo Nell.
O MelV.
O LIIelV.
O LINMelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 294,235 294,294 812,294 812,1089 142,1089 142,784 104,784 104,696 103,696 103,294 104,294"/>
	<TextEquiv conf="0.96212">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A indústria cultural consiste na reprodução em série de
elementos culturais, da arte e do entretenimento. Segundo Adorno
e Horkheimer, “o cinema, o rádio e as revistas constituem um
sistema. Cada setor é congruente em si mesmo, e todos o são em
conjunto”. Para Adorno, “a novidade que esta [indústria cultural]
oferece continuamente é apenas a representação, em formas
sempre diferentes, de algo igual”.
De acordo com o pensamento de Adorno e de Horkheimer
expresso acima acerca da indústria cultural, assinale a opção
correta.
O O mercado de massa impõe padronização e organização na
produção cultural.
Os produtos culturais possuem alta qualidade e fogem aos
estereótipos.
A indústria cultural não exerce domínio sobre o público.
A indústria cultural não apresenta novidade entre a reprodução
e a obra original.
O mercado de massa incorpora o novo e o diferencial de uma
obra.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="822,225 822,2105 831,2105 831,225"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="122,1157 122,1277 785,1277 785,1157"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="142,1488 142,1617 791,1617 791,1488"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r7">
	<Coords points="144,1616 144,1745 793,1745 793,1616"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r9">
	<Coords points="141,1738 141,1867 790,1867 790,1738"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1114 293,1114 293,1326 811,1326 811,1466 442,1466 442,1997 451,1997 451,2035 533,2035 533,2100 104,2100 104,1466 103,1466 103,1326 104,1326"/>
	<TextEquiv conf="0.96674">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Os símbolos acima correspondem às categorias de Classificação
Indicativa do Ministério da Justiça, para as diversões públicas.
Julgue, em cada item a seguir, a correção do significado do
símbolo apresentado.
O Apenas o item | está certo.
O Apenas o item II está certo.
O Apenas o item III está certo.
O Apenas os itens I e II estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
