<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:04:00</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:21:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="103,292 103,508 813,507 813,291"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="911,286 912,680 1489,680 1488,286"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,1453 294,1453 294,1512 812,1512 812,1865 231,1865 231,1995 263,1995 263,2052 245,2052 245,2089 104,2089 104,1866 103,1866 103,1512 104,1512"/>
	<TextEquiv conf="0.96481">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A Vigilância Epidemiológica e o Departamento de
Serviços Municipais de Saúde detectaram que uma doença
tropical espalhou-se rapidamente na região Norte do país. A área
rural, incluídas as localidades onde não há energia elétrica, foi a
mais atingida.
Considerando essa situação hipotética, o veículo de comunicação
mais adequado para alertar rapidamente o maior número de
pessoas sobre os cuidados e a prevenção relativos à doença
mencionada é
o rádio.
o jornal.
a televisão.
a revista.
o folheto.
cogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,235 293,235 293,528 811,528 811,593 812,593 812,693 811,693 811,1138 407,1138 407,1213 221,1213 221,1430 104,1430 104,1139 103,1139 103,1033 104,1033 104,694 103,694 103,593 104,593"/>
	<TextEquiv conf="0.95165">
	<Unicode>QUESTÃO 13
(SOUSA, Maurício de, 2003.)
A tira acima ilustra elementos do modelo do processo de
comunicação proposto por Shannon e Weaver. Com base no
referido modelo e com relação à tira, julgue os itens a seguir.
I A vozdo personagem Cascão é um canal de comunicação.
1 O personagem Cebolinha desempenha o papel de
receptor/destinatário da mensagem.
IM A forma como o diálogo entre Cascão e Cebolinha se
desenvolveu indica que houve ruído no processo de
comunicação, segundo o modelo de Shannon e Weaver.
IV O modelo de Shannon e Weaver, ilustrado nessa tira, é
circular.
V É possível encontrar na tira os seguintes elementos do modelo
de Shannon e Weaver: fonte, código, mensagem, canal,
decodificador e receptor.
Estão certos apenas os itens
O Ie.
O IelV.
O Nem.
O Nev.
O IVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="851,235 1041,235 1041,686 1495,686 1495,740 1551,740 1551,1328 1550,1328 1550,1688 1281,1688 1281,2032 1189,2032 1189,2072 851,2072 851,1823 850,1823 850,1798 851,1798 851,1126 850,1126 850,740 851,740"/>
	<TextEquiv conf="0.96376">
	<Unicode>QUESTÃO 15
(Disponível em http://canalkids.com.br.)
Sobre a mesa, um computador traz o mundo para dentro
de casa pela Internet, permite dialogar-se com pessoas em
qualquer continente, telefonar para qualquer outro internauta via
Skype (a telefonia grátis com protocolo IP), acessar jornais, ouvir
rádios, ver televisão, consultar revistas, jogar videogames com
parceiros distantes, pesquisar qualquer assunto em sítios como o
Google ou o Yahoo, que já reúnem mais de 400 bilhões de
páginas de informação. Em breve, tudo isso poderá ser feito
também pelo celular, a qualquer hora, em qualquer lugar.
(SIQUEIRA, Ethevaldo. Comunicações precisam de um novo
modelo. /n: O Estado de S.Paulo, 5/7/2005, com adaptações.)
Considerando o texto e a figura acima, é correto afirmar que a
convergência de sistemas de comunicação e de tecnologias da
informação
I decorre de uma sociedade estruturada com base na
informação.
Il provoca, no curto prazo, o desaparecimento de mídias
tradicionais.
UI implica desafios para os profissionais de comunicação com
relação aos padrões de produção midiática para meios
convergentes.
Assinale a opção correta.
O Apenas um item está certo.
O Apenas os itens | e II estão certos.
O Apenas os itens I e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r9">
	<Coords points="817,222 817,2097 831,2097 831,222"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
