<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T01:02:24</Created>
	<LastChange>2020-10-21T01:07:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_COMUNICACAO_SOCIAL-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="104,1139 105,1139 105,1140 515,1140 515,1188 1510,1188 1510,1340 1550,1340 1550,1426 1549,1426 1549,1427 826,1427 826,1426 103,1426 103,1340 142,1340 142,1170 105,1170 105,1169 104,1169"/>
	<TextEquiv conf="0.81669">
	<Unicode>QUESTÃO 36 —- DISCURSIVA
Pedro é proprietário de uma indústria de resistências para chuveiros elétricos. Suas vendas começaram
a cair depois que os consumidores passaram a economizar energia em virtude do racionamento de energia
elétrica decretado pelo governo. Ele pretende montar uma ação de comunicação para aumentar as suas vendas.
Você foi contratado para desenvolver uma solução de comunicação compatível com essa demanda.
Levando em conta o seu curso e a situação acima apresentada, redija um projeto de comunicação que contemple: planejamento, escolha
da mídia, definição de público-alvo e resultados esperados.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="104,241 105,241 105,242 515,242 515,303 828,303 828,304 1512,304 1512,458 1550,458 1550,515 103,515 103,458 142,458 142,272 105,272 105,271 104,271"/>
	<TextEquiv conf="0.89769">
	<Unicode>QUESTÃO 35 — DISCURSIVA
Um provérbio muito antigo diz que “uma imagem vale mais que mil palavras”. Vale? A escritora, jornalista
e artista plástica Marina Colasanti responde sem titubear: “não vale”. Afinal, diz, “até para louvar a imagem
foi preciso fazer uma frase”. Paternostro afirma que “é preciso respeitar a força da informação visual e descobrir
como uni-la à palavra, porque a TV funciona a partir da relação texto/imagem”.
Considerando os argumentos contidos no texto acima, redija um texto acerca das relações adequadas entre texto e imagem na
elaboração de produtos midiáticos. Apresente um exemplo dessa relação aplicada ao seu curso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
