<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T01:39:05</Created>
	<LastChange>2020-10-23T02:14:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="171,302 171,702 762,702 762,302"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="162,185 815,185 815,296 814,296 814,1277 815,1277 815,1278 816,1278 816,1330 815,1330 815,1473 408,1473 408,1524 232,1524 232,1473 163,1473 163,296 162,296 162,205 99,205 99,186 162,186"/>
	<TextEquiv conf="0.94180">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Um pêndulo de massa m suspenso num pivô de massa M
pode se deslocar, sem atrito, numa barra horizontal. A
haste do pêndulo tem comprimento L e sua massa pode
ser desprezada em comparação com m e M.
Denotando a posição do pivô X, as coordenadas de m no
referencial do pivô por x e y e a derivada parcial por ponto,
pode-se afirmar corretamente que
(A) X, x, e y são as coordenadas generalizadas do
problema e a hamiltoniana do sistema depende
somente de x, x, y eL.
(B) Xey são as coordenadas generalizadas do proble-
ma e a hamiltoniana do sistema depende somente
de X,yeL
(C) a única coordenada generalizada do problema é o
ângulo 0 e a hamiltoniana do sistema depende
somente de 8, sen 9, cos O.
(D) Xeoângulo6 são as coordenadas generalizadas do
problema e a hamiltoniana do sistema depende de
X,6eL.
(E) Xeoângulo 6 são as coordenadas generalizadas do
problema e a hamiltoniana do sistema depende de
x, O,cosbeL.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="162,1584 814,1584 814,2144 813,2144 813,2221 163,2221 163,1749 162,1749 162,1603 99,1603 99,1585 162,1585"/>
	<TextEquiv conf="0.95463">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Dispõe-se de duas bolas maciças, isoladas, de mesmo
raio, uma de cobre e outra de vidro. As bolas têm cargas
positivas iguais e encontram-se em equilíbrio eletrostático.
Supondo-se que a distribuição de cargas na esfera de
vidro seja uniforme, pode-se afirmar que, para pontos no
interior das esferas,
(A) o potencial eletrostático aumenta com a distância ao
centro, em ambas as esferas.
(B) o potencial eletrostático é constante na esfera de
cobre e aumenta com a distância ao centro na
esfera de vidro.
(C) a intensidade do vetor campo elétrico é constante e
não nula na esfera de cobre e aumenta com a
distância ao centro na esfera de vidro.
(D) a intensidade do vetor campo elétrico é nula na
esfera de cobre e diminui com a distância ao centro
na esfera de vidro.
(E) a intensidade do vetor campo elétrico aumenta com
a distância ao centro, em ambas as esferas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="840,77 840,2240 851,2240 851,77"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
