<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T01:40:36</Created>
	<LastChange>2020-10-23T02:08:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="125,740 125,925 800,925 800,740"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="125,928 125,1113 800,1113 800,928"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="122,1108 122,1348 805,1348 805,1108"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r6">
	<Coords points="80,1365 80,1677 797,1677 797,1365"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="800,80 800,2231 814,2231 814,80"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="61,96 776,96 776,720 775,720 775,2223 124,2223 124,720 122,720 122,115 61,115"/>
	<TextEquiv conf="0.96305">
	<Unicode>QUESTÃO 19
No olho humano, o conjunto córnea-cristalino se comporta
como uma lente convergente, cujo foco pode ser ajustado
pelos músculos oculares. Num olho normal, quando os
raios de luz vêm de uma fonte distante, ou seja,
praticamente paralelos, a imagem é focalizada na retina R,
conforme a figura 1. Se vierem de uma fonte muito próxima,
isto é, como raios divergentes, a imagem se forma além da
retina (figura 2). Mas, nesse caso, os músculos oculares
conseguem alterar a forma da lente da córnea, de forma a
fazer com que uma imagem nítida seja novamente formada
na retina. No entanto, se os raios de luz já incidirem
convergentes sobre a córnea, eles serão ainda mais
focalizados pela sua lente, e a imagem se forma entre a
córnea e a retina (figura 3). Neste último caso, não há como
os músculos oculares modificarem a curvatura da córnea
para focalizar a imagem na retina. Com esta informação,
considere uma montagem (figura 4) na qual um observador
vê uma laranja através de uma lente convergente e que a
córnea do olho do observador esteja posicionado a uma
distância da lente menor que sua distância focal f.
Neste caso, pode-se afirmar que o observador vê a
imagem nítida da laranja
(A) em qualquer posição que ela esteja com relação à
lente.
(B) somente se ela estiver posicionada exatamente no
foco da lente.
(C) somente se ela estiver a uma distância da lente
maior que a distância focal.
(D) somente se ela estiver a uma distância infinita da
lente.
(E) somente se ela estiver posicionada a uma distância
da lente menor ou igual a sua distância focal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
