<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T00:43:06</Created>
	<LastChange>2020-09-15T00:43:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_AMBIENTAL-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r9" type="paragraph">
	<Coords points="5,5 10,5 10,10 5,10"/>
	<TextEquiv conf="0.73156">
	<Unicode>SL</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="278,781 278,1392 1326,1392 1326,781"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="caption">
	<Coords points="84,179 255,179 255,245 1492,245 1492,1411 1493,1411 1493,1571 1491,1571 1491,1642 1490,1642 1490,1770 575,1770 575,1821 250,1821 250,2050 84,2050 84,1412 83,1412 83,245 84,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96517">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A relação intrínseca entre o aumento do consumo de energia e o desenvolvimento social de uma região é
consequência do aprimoramento da infraestrutura para oferta de serviços essenciais como educação, saúde,
atividades culturais e entretenimento, podendo influenciar na elevação do padrão de vida da população.
Nesse contexto, o aproveitamento da energia eólica para geração de eletricidade é um importante vetor
de desenvolvimento social, principalmente se utilizado para o atendimento de comunidades isoladas,
de modo a favorecer a universalização do uso da energia a custos menores, a geração de empregos e,
consequentemente, a redução do êxodo rural. A energia eólica no Brasil passou de uma participação
inexpressiva para uma posição de destaque na matriz elétrica nacional ao longo da última década. No
que diz respeito à definição da localização de parques eólicos, além dos aspectos financeiros e técnicos,
é necessário que sejam avaliados os aspectos socioambientais que possam restringir a área disponível e
gerar conflitos associados ao processo de implantação desses parques.
AZEVEDO, J. P. M.; NASCIMENTO, R. S.; SCHRAM, |. B. Energia eólica e os impactos ambientais:
um estudo de revisão. Revista Uningá, v. 51, n. 1, 2018 (adaptado).
A figura a seguir mostra a evolução e previsão da geração de energia elétrica em usinas eólicas no Brasil, de 2005 a 2024.
Disponível em: &lt;https://www.portaldoagronegocio.com.br&gt;. Acesso em: 12 jul. 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Aregião com maior capacidade eólica instalada é a que apresenta maior atividade industrial, por
isso a energia eólica produzirá baixo impacto social local.
Il. O potencial eólico consiste em um fator de desenvolvimento social em regiões do Brasil menos
desenvolvidas economicamente.
Ill. O maior incremento de energia eólica nova ocorrerá em 2022, para o período analisado.
IV. O incremento da capacidade instalada entre 2014 e 2018 ocorreu de forma mais acelerada, com
previsão de redução desse crescimento para o período entre 2019 e 2021.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
