<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T03:47:14</Created>
	<LastChange>2020-11-14T01:07:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_AMBIENTAL-21.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="155,513 155,1192 1418,1192 1418,513"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="318,242 1492,242 1492,486 1491,486 1491,1485 1492,1485 1492,1553 1490,1553 1490,1700 1219,1700 1219,1701 948,1701 948,1702 676,1702 676,1703 576,1703 576,1764 332,1764 332,1765 250,1765 250,2038 86,2038 86,2039 85,2039 85,1801 84,1801 84,1323 85,1323 85,1322 478,1322 478,492 84,492 84,245 83,245 83,244 84,244 84,243 318,243"/>
	<TextEquiv conf="0.96137">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A Produção mais Limpa (P+L) é definida como a aplicação contínua de uma estratégia ambiental preventiva
e integrada aos processos produtivos, aos produtos ou aos serviços de uma empresa, para reduzir os
riscos relevantes aos seres humanos e ao meio ambiente. Já as tecnologias ambientais convencionais
preocupam-se com o tratamento e a disposição final dos resíduos, dos efluentes e das emissões gerados
no processo. A figura a seguir confronta essas duas abordagens em relação a diferentes soluções para os
resíduos de uma empresa.
Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (RS). Produção mais Limpa em padarias e confeitarias.
Porto Alegre: CNTL/SENAI-RS, 2007 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A abordagem lógica reduz o custo global para tratamento e disposição final dos resíduos oriundos
do processo produtivo.
Il. A abordagem lógica prioriza a não geração de resíduos e a adoção de soluções mais complexas e
de menor custo global.
Ill. A abordagem tradicional prioriza a reutilização de efluentes em relação ao seu tratamento.
IV. A disposição de resíduos em aterros sanitários é de baixa complexidade e de menor custo em
relação à reciclagem.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
