<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T00:54:30</Created>
	<LastChange>2020-09-15T00:55:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_AMBIENTAL-24.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="250,778 250,1136 1323,1136 1323,778"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1491,247 1491,650 1490,650 1490,753 1322,753 1322,1269 1491,1269 1491,1515 1490,1515 1490,1604 86,1604 86,1605 85,1605 85,1189 83,1189 83,1160 85,1160 85,651 83,651 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96510">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A Resolução CONAMA n. 307, de 2002, estabelece diretrizes, critérios e procedimentos para a gestão dos
Resíduos da Construção Civil (RCC), classificando-os da seguinte forma:
* Classe A- resíduos reutilizáveis ou recicláveis como agregados;
*º ClasseB— resíduos recicláveis para outras destinações;
*º ClasseC-— resíduos para os quais não foram desenvolvidas tecnologias ou aplicações
economicamente viáveis que permitam a sua reciclagem/recuperação;
*º ClasseD- resíduos perigosos oriundos do processo de construção.
Já a NBR 10.004, de 2004, trata da tipificação dos resíduos como perigosos e não perigosos (inertes e não
inertes).
Para a elaboração do Programa de Gestão de RCC de uma obra, considerando a resolução e a norma
mencionada, foram identificados e classificados os resíduos a seguir.
A respeito da gestão dos RCC apresentados, é correto afirmar que os resíduos da(s)
A Classe B podem ser reutilizados como fontes de energia, por serem resíduos não inertes.
B Classes A e B, por não serem considerados resíduos Classe | e serem inertes, podem ser acondicionados
conjuntamente.
C Classe B podem ser reutilizados para o acondicionamento dos resíduos Classe D, pois ambos são
considerados resíduos perigosos.
D Classe A, caso não sejam reutilizados, podem ser destinados para aterros sanitários de rejeitos
urbanos, por serem classificados como inertes.
E Classe A devem ser reutilizados ou reciclados, sempre que possível, no mesmo local de sua geração,
pois são inertes e podem retornar ao ciclo produtivo da construção civil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
