<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:03:23</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:03:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_AMBIENTAL-31.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="307,844 307,1294 1244,1294 1244,844"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,303 1492,303 1492,543 1491,543 1491,633 1490,633 1490,1401 1491,1401 1491,1776 1492,1776 1492,1895 1491,1895 1491,2029 789,2029 789,2030 86,2030 86,2031 85,2031 85,1777 84,1777 84,1373 83,1373 83,304 84,304"/>
	<TextEquiv conf="0.96509">
	<Unicode>QUESTÃO 35
TEXTO |
Diversas organizações estão investindo em profissionais e processos com o objetivo de demonstrar um
desempenho mais satisfatório em relação à questão ambiental. As novas exigências perante as práticas
ambientais induzem as empresas a estabelecer metas de produção com o mínimo de impacto ao
ambiente e à sociedade e a adotar procedimentos focados em reciclagem e não-emissão de poluentes.
Assim, empresas adeptas à adoção de medidas ambientais mais cautelosas tendem a receber um retorno
benéfico.
ZANATTA, P. Gestão Ambiental e o Desenvolvimento Sustentável. R. gest. sust. ambient.,
Florianópolis, v. 6, n. 3, p. 296-312, 2017 (adaptado).
TEXTO II
Uma empresa foi contratada para analisar quatro produtos de higiene e limpeza da Marca Y, que trazem
em suas embalagens informações “verdes” de seus produtos. Essas informações foram destacadas na
tabela a seguir.
A partir das informações apresentadas na tabela e dos conceitos de greenmarketing e de greenwashing,
é correto afirmar que
O apalhade aço Y constitui um exemplo de uso do greenmarketing, pois embora as informações contidas
em sua embalagem sejam óbvias, são também verdadeiras.
O o papel higiênico Y e a palha de aço Y constituem-se em exemplos de greenwashing, pois trazem em
suas embalagens informações óbvias e desnecessárias sobre práticas ambientalmente corretas, já que
todos os produtos utilizam materiais passíveis de reciclagem.
O o papel higiênico Y e os guardanapos Y constituem-se como exemplos da prática de greenwashing,
pois apresentam em suas embalagens informações desnecessárias, uma vez que todos os papéis são
feitos a partir de madeira de florestas plantadas.
O os sacos de lixo Y constituem uma prática de greenmarketing, pois são feitos de material reciclável e
portanto podem trazer a informação na embalagem; ademais, a cor verde utilizada não faz, por si só,
que o consumidor seja induzido a entender o produto como ambientalmente correto.
O os guardanapos Y e sacos de lixo Y são exemplos de greenwashing, pois trazem em suas embalagens
informações não comprováveis e símbolos que levam o consumidor a associar o produto com práticas
ambientalmente corretas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
