<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:01:31</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:01:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_GESTAO_AMBIENTAL-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="76,613 76,1305 1497,1305 1497,613"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,239 1023,239 1023,240 1491,240 1491,1319 1492,1319 1492,1372 1491,1372 1491,1734 470,1734 470,1792 323,1792 323,2050 322,2050 322,2051 84,2051 84,610 83,610 83,580 84,580 84,209 85,209"/>
	<TextEquiv conf="0.96725">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O rompimento de uma barragem de rejeitos, em Brumadinho/MG, representou um desastre de grandes
proporções. Aspectos relacionados à segurança na operação das atividades de mineração e suas barragens,
com todos os procedimentos de licenciamento, monitoramento e fiscalização são de extrema relevância
para prevenir esse tipo de desastre. A partir do momento em que eventos como esse ocorrem, novos
cenários de riscos ambientais se estendem no espaço, indo do local ao regional, gerando novas situações
de risco e impactos negativos sobre a saúde e o meio ambiente, que vão de curto a longo prazo.
FREITAS, C. M. et al. Da Samarco em Mariana à Vale em Brumadinho: desastres em barragens de mineraçãoe Saúde Coletiva.
Cad. Saúde Pública. v. 35, n. 5, 2019 (adaptado).
A figura a seguir indica o nível de extensão regional do impacto, logo após o rompimento da barragem.
Disponível em: &lt;http://www.meioambiente.mg.gov.br/noticias/1/3745-nota-de-esclarecimento-7-desastre-barragem-b1&gt;.
Acesso em: 03 jan. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. Imagens orbitais são utilizadas para o dimensionamento e a quantificação de vegetação afetada,
compondo o diagnóstico que será utilizado como parâmetro para definição das ações de reparação
de danos.
Il. O plano de gerenciamento de riscos, instrumento preventivo que considera simulações do desastre
relacionados à população exposta, deve ser exigido na licença de operação.
Ill. A dispersão do rejeito da barragem, desde a barragem B1 até a estrada bloqueada, alcançou
extensão de, aproximadamente, 80 quilômetros.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
