<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:29:00</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:29:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="441,624 440,1133 1135,1133 1136,624"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,550 846,550 846,1174 1490,1174 1490,1316 1491,1316 1491,1730 575,1730 575,1785 232,1785 232,2038 84,2038 84,1298 83,1298 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95696">
	<Unicode>QUESTÃO 17
As leishmanioses são zoonoses que acometem o homem e diversas espécies de animais silvestres e
domésticos. Entre as diferentes formas clínicas que ocorrem no homem, a Leishmaniose Visceral (LV) é
a mais grave, podendo ser fatal quando não tratada. A LV é transmitida por meio da picada de insetos
flebotomíneos, sendo a Lutzomyia longipalpis a principal espécie transmissora nas Américas. No ambiente
doméstico, o cão é considerado o reservatório de maior importância epidemiológica para a transmissão
da LV ao homem, uma vez que a doença canina normalmente precede a doença humana.
Disponível em: &lt;http://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/manual vigilancia controle leishmaniose visceral 1edicao.pdf&gt;.
Acesso em: jul. 2019 (adaptado).
A figura a seguir mostra um cão com sinais clínicos de LV.
A partir do texto e da imagem apresentados, avalie as afirmações a seguir.
|. Ossinais clínicos mais frequentes em cães acometidos por LV são lesões cutâneas, perda de peso,
onicogrifose, hepatomegalia e esplenomengalia.
Il. Otratamento de um cão sintomático resulta na melhora do seu estado geral e no desaparecimento
dos sinais clínicos, além de impedir a transmissão para o vetor.
Ill. A vacina contra a LV canina deve ativar principalmente a imunidade humoral, impedindo tanto a
infecção e o desenvolvimento de sinais clínicos quanto a transmissão do parasita ao vetor.
IV. A proteção individual de cães inclui o uso de inseticidas tópicos, como permetrina e deltametrina
em soluções, spot-on, sprays ou coleiras, e resulta em diminuição do risco de transmissão do
parasita.
V. O diagnóstico da LV em cães pode ser feito por meio da observação direta de formas amastigotas
do parasita em esfregaços obtidos por citologia aspirativa bem como por métodos sorológicos —
ambos mais específicos que o exame parasitológico.
É correto apenas o que se afirma em
A I e IV.
B II e V.
C III e IV.
D III e V.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
