<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:03:08</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:04:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-36.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="307,386 307,1034 1278,1034 1278,386"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,236 1491,236 1491,1589 1492,1589 1492,1692 1491,1692 1491,1775 575,1775 575,1827 264,1827 264,2050 85,2050 85,1794 131,1794 131,1207 84,1207 84,1206 83,1206 83,1140 84,1140"/>
	<TextEquiv conf="0.92538">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Dado que, no Brasil, a raiva é uma zoonose de alta letalidade, é necessário que haja um controle
eficiente dessa doença na saúde pública. Para tanto, devem ser contemplados os reservatórios das
cadeias epidemiológicas: urbana, rural, aérea e silvestre. Na figura a seguir, apresentam-se os ciclos
epidemiológicos da raiva.
MEGID, ). et al. Doenças infecciosas em animais de produção e de companhia. Rio Janeiro: Roca, 2016 (adaptado).
A partir das informações apresentadas e com relação ao controle da raiva no Brasil, avalie as afirmações
a seguir.
I. Para o controle de reservatórios silvestres no Brasil, existe uma vacina oral contra a raiva, liberada
pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, de alta eficácia e sem riscos a outros
hospedeiros susceptíveis.
II. No ambiente rural, além da vacinação dos herbívoros em áreas endêmicas, também é adotado
o controle dos morcegos hematófagos, por meio da sua captura, da aplicação da pasta de
anticoagulantes no seu dorso e posterior liberação dos animais.
III. No ciclo urbano, são realizadas campanhas de vacinação preventivas para cães e gatos; já para
os seres humanos, em situações pós-arranhaduras ou mordeduras por animais suspeitos,
preconiza-se soro e vacinação.
IV. A educação em saúde é crucial para a população, tendo em vista sua adesão aos programas
de controle de reservatórios, principalmente em relação aos animais errantes e morcegos
hematófagos.
V. Nas áreas endêmicas de raiva, a vacinação de herbívoros deve ser realizada entre 3 e 8 meses de
idade com revacinação anual.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I, III e V.
C II, III e IV.
D II, IV e V.
E I, II, IV e V</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
