<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:32:20</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:32:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-23.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,244 1491,244 1491,712 1490,712 1490,831 1491,831 1491,1090 1490,1090 1490,1215 575,1215 575,1271 216,1271 216,1522 85,1522 85,1236 133,1236 133,807 83,807 83,244 84,244"/>
	<TextEquiv conf="0.52249">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Streptococcus spp. foram a primeira causa conhecida de mastite bovina e, no início do século passado,
o conceito de mastite subclínica tornou-se conhecido. Embora uma grande variedade de bactérias já
fosse reconhecida como potencialmente causadora de infecção intramamária em meados do século
passado, o interesse inicial sobre o controle da mastite foi direcionado para bactérias transmitidas de
forma contagiosa (vaca-vaca). Streptococcus agalactiae e Staphylococcus aureus foram considerados os
patógenos contagiosos mais importantes da mastite por décadas. Estratégias direcionadas à prevenção
e ao tratamento foram implantadas em rebanhos leiteiros, reduzindo significativamente a frequência de
mastite causada por patógenos contagiosos. Por outro lado, a mastite causada por esses microrganismos
ainda é um desafio em países que não implantaram efetivamente estratégias de controle de patógenos
contagiosos. Atualmente, em rebanhos nos quais os patógenos contagiosos já foram controlados, ou
até erradicados, houve aumento de frequência de mastite causada por microrganismos oportunistas de
origem ambiental (ex. coliformes, Streptococcus spp., Staphylococcus coagulase-negativa, Lactococcus
spp., Prototheca spp. e outros).
Disponível em: &lt;https://www.milkpoint.com.br/&gt;. Acesso em: jul. 2019 (adaptado).
A partir das informações apresentadas acerca da mastite bovina, avalie as afirmações a seguir.
|. A alta incidência de mastite subclínica e a baixa incidência de mastite clínica em um rebanho são
indicativos de mastite contagiosa.
Il. A mastite ambiental decorre da falta de higiene das mãos do ordenhador e/ou da presença de
Moscas, que são vetores mecânicos da infecção.
Ill. A mastite contagiosa decorre da falta de higiene dos panos, esponja e teteiras, da presença
de material fecal e/ou de condições de muita umidade e sujeira no ambiente em que as vacas
são criadas.
IV. A resistência bacteriana a antibióticos não é só um problema do ponto de vista clínico, mas
também de saúde pública e ocorre mais frequentemente por meio da aquisição de material
genético exógeno.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
