<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:09:37</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:09:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-31.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="105,531 105,984 1463,984 1463,531"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 1492,179 1492,204 1491,204 1491,1317 1352,1317 1352,1608 1095,1608 1095,1660 678,1660 678,1711 592,1711 592,1712 84,1712 84,1435 83,1435 83,1093 84,1093 84,1092 283,1092 283,518 83,518 83,251 84,251 84,180 85,180"/>
	<TextEquiv conf="0.26909">
	<Unicode>QUESTÃO 30 
A leishmaniose canina, doença que deve ser monitorada na população urbana, é uma zoonose, sendo
que o cão é o principal reservatório do protozoário para os seres humanos. Diferentes métodos são
preconizados para triagem e diagnóstico da doença e os melhores são os que apresentam alta sensibilidade
e especificidade, reduzindo, assim, a ocorrência de resultados falso-positivos e falso-negativos na amostra.
Nesse contexto, o quadro a seguir apresenta amostras positivas e negativas de 251 cães submetidas ao
teste in-clinic point-of-care (ICPOC - PCR) comparado ao teste de referência PCR em tempo real.
SELDER, R. et al. Sensitivity and specificity of an in-clinic point-of-care PCR test for the diagnosis of canine leishmaniasis.
The Veterinary Journal, v. 232, 2018 (adaptado).
A partir das informações apresentadas no texto e no quadro, avalie as asserções a seguir e a relação
proposta entre elas.
|. Como métodos para triagem de leishmaniose canina, os dois testes apresentam eficiência
equivalente.
PORQUE
Il. Os dois testes apresentam sensibilidade equivalente para as amostras avaliadas.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
a As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
b As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
c A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma proposição falsa.
d A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
e As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
