<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:10:49</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:10:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="265,568 265,1210 1352,1210 1352,568"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,244 1492,244 1492,536 1491,536 1491,1665 1490,1665 1490,1747 1219,1747 1219,1748 948,1748 948,1749 676,1749 676,1750 470,1750 470,1809 323,1809 323,2051 86,2051 86,2052 85,2052 85,1448 84,1448 84,180 85,180"/>
	<TextEquiv conf="0.96655">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Em bovinos de corte e de leite, o uso de sêmen sexado torna possível a produção de bezerros de gêneros
específicos, o que aumenta a velocidade do ganho genético e a produção de carne ou leite. O sêmen
sexado tem sido utilizado em diversas biotecnologias de aplicação comercial: Inseminação Artificial (IA)
após a detecção de estro, IA em Tempo Fixo (IATF) e produção de embriões in vivo e in vitro.
VILADIEGO, F. A. C. et al. Sêmen sexado através de citometria de fluxo e centrifugação por gradiente de concentração.
Rev. Med. Vet. n. 36, 2018 (adaptado).
O gráfico a seguir apresenta uma análise retrospectiva de experimentos que compararam o uso de sêmen
sexado e o de sêmen convencional em bovinos.
Fêmeas de corte: novilhas (convencional n = 593 e sexado n = 825) e vacas (convencional n= 1371 e sexado n = 1359). Fêmeas
de leite: novilhas (convencional n = 32 302 e sexado n = 43 332) e vacas (convencional n = 955 e sexado n = 794). Proporção de
prenhez: porcentagem do sêmen sexado/porcentagem do sêmen convencional.
SÁ FILHO, M. F. et al. Sêmen sexado: viabilidade técnica e econômica da sua aplicação. Biotecnologia da Reprodução em Bovinos.
6º Simpósio Internacional de Reprodução Animal Aplicada, 2014 (adaptado).
Com base nos dados do gráfico, avalie as afirmações a seguir.
|. Em vacas leiteiras em lactação, a proporção da P/IA do sêmen sexado foi menor que a obtida em
novilhas ou mesmo em vacas de corte.
Il. Em novilhas de leite, apesar dos resultados do sêmen convencional e do sêmen sexado terem
sido, respectivamente, inferiores aos das novilhas de corte, a proporção de taxa de prenhez entre
o sêmen sexado e o convencional foi maior.
Ill. O uso de sêmen sexado em IA resultou em menor P/IA quando comparado ao uso do sêmen
convencional em todos os casos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
