<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:27:52</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:28:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,246 1491,246 1491,683 1492,683 1492,795 1490,795 1490,939 1492,939 1492,1051 1489,1051 1489,1177 86,1177 86,1178 85,1178 85,684 84,684 84,476 83,476 83,246 84,246"/>
	<TextEquiv conf="0.96015">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A Rinotraqueíte Infecciosa Bovina (IBR) é uma infecção provocada pelo herpesvírus bovino 1 (BoHV-1).
O BoHV-1 é um agente cosmopolita que provoca impacto econômico negativo sobre o sistema de produção
e apresenta alta ocorrência em rebanhos de todo o mundo, causando uma variedade de manifestações
clínicas. O conhecimento da etiopatogenia da enfermidade bem como dos seus sinais clínicos característicos
são de extrema importância para o diagnóstico efetivo e a instituição de medidas efetivas de controle,
uma vez que o período de latência viral dificulta o diagnóstico e torna difícil o controle da doença.
Nesse contexto, assinale a opção correta acerca da IBR.
A O controle da doença é baseado na vacinação de todo o rebanho com uso de vacina contendo vírus
atenuado, já que essa prática previne o desenvolvimento viral e impede que os animais se infectem e
desenvolvam a doença.
B O BoHV-1 promove lesões nos tecidos epitelial gastrointestinal e tegumentar e no sistema respiratório,
além de causar alterações no trato genital de machos e fêmeas, sendo todos esses tecidos os locais de
latência viral em pacientes portadores do vírus.
C A latência viral, característica da IBR, garante a permanência da infecção no plantel por meio da
reativação viral, que pode ocorrer quando os animais são submetidos a fatores estressantes, na
gestação e no parto ou após tratamento com corticoides ou outros fármacos imunossupressores.
D Os bezerros infectados durante o primeiro trimestre de gestação apresentam a forma sistêmica da
enfermidade, caracterizada por infecção aguda, com aparecimento de lesões necróticas nas mucosas
dos tratos digestório e respiratório que levam a óbito poucas horas após o parto.
E O impacto econômico dessa enfermidade verifica-se por retardo do crescimento de animais jovens,
menor produção leiteira, diarreia, estomatite erosiva, falha reprodutiva, morte embrionária,
abortamento esporádico entre o terceiro e quarto mês de gestação e nascimento de bezerros fracos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,1207 255,1207 255,1274 1492,1274 1492,1535 1490,1535 1490,1715 1491,1715 1491,2043 86,2043 86,2044 85,2044 85,1780 84,1780 84,1715 85,1715 85,1600 83,1600 83,1570 84,1570"/>
	<TextEquiv conf="0.96824">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Um cão Golden Retriever, com 2 anos de idade e peso de 40 kg, escore corporal 8 (1 a 9), é trazido ao
médico veterinário por seu tutor, cuja principal queixa é de claudicação aguda do cão. O tutor relata
que o animal mora na casa em que o piso é liso e, por isso, tem escorregado com frequência e está com
dificuldade de manter o apoio no membro pélvico direito. Ao exame ortopédico, o profissional constatou
movimento cranial anormal da tíbia direita, compressão tibial cranial positiva, sinal de gaveta cranial
positivo e o exame radiográfico foi sugestivo de efusão articular, espessamento medial de cápsula articular
e ruptura completa do ligamento cruzado cranial.
A respeito do tratamento da ruptura de ligamento cruzado cranial desse cão, assinale a opção correta.
A A reconstituição do ligamento com fascia lata é uma das técnicas atuais e pode ser indicada
Nesse caso.
B O tratamento deve ser realizado por meio da técnica de estabilização intra-articular por superposição
do retináculo.
C A cirurgia não é indicada, podendo ser realizado tratamento de suporte com sulfato de condroitina e
anti-inflamatório.
D A Osteotomia de Nivelamento do Platô Tibial (TPLO) é a técnica atualmente indicada, proporcionando
melhores resultados a longo prazo.
E O uso de terapias adjuvantes como fisioterapia e suporte medicamentoso com analgésicos é uma
abordagem possível, não sendo necessária a realização de cirurgia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
