<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:02:10</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:16:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-26.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,307 1490,307 1490,799 1491,799 1491,1261 1490,1261 1490,1610 1492,1610 1492,1717 575,1717 575,1781 216,1781 216,2044 84,2044 84,1865 85,1865 85,1747 133,1747 133,1262 84,1262 84,1190 148,1190 148,1080 83,1080 83,799 84,799 84,742 204,742 204,799 769,799 769,630 84,630 84,631 83,631 83,307 84,307"/>
	<TextEquiv conf="0.95029">
	<Unicode>QUESTÃO 25
TEXTO |
A carne de pescado, que constitui uma excelente fonte de proteínas, possui todos os aminoácidos
essenciais ao homem, além de ser rica em ácidos graxos poli-insaturados do grupo ômega-3 e
apresentar baixo teor de colesterol. No entanto, os produtos da pesca são muito perecíveis em
comparação com outros de origem animal, devido não só às características intrínsecas, mas também
ao seu habitat natural. Assim, a presença de elevada quantidade de água, o tipo de proteínas e o
baixo teor de tecido conjuntivo, bem como a natureza psicrófila da flora bacteriana, determinam
a ocorrência de um conjunto de alterações que rapidamente contribuem para a desvalorização ou
rejeição desses produtos.
SOARES, K. M. P.; GONÇALVES, A. A. Qualidade e segurança do pescado.
Rev Inst Adolfo Lutz, v. 71, n. 1, 2012 (adaptado).
TEXTO ||
A análise de 220 amostras de diferentes espécies de pescado recolhidas do varejo resultou em 32 não
conformidades, conforme resultado da Operação Semana Santa realizada pelo Ministério da Agricultura,
Pecuária e Abastecimento (MAPA). Dessas amostras, oito produtos estão sob o Serviço de Inspeção
Federal (SIF) e 16 sob o de Inspeção Estadual (SIE). Segundo a Secretaria de Defesa Agropecuária, em
2018, o índice de não conformidade foi de 21,4% e, neste ano, baixou para 11%, um ótimo indicativo.
Com relação aos produtos sob fiscalização direta do MAPA e aos importados, o índice de conformidade
foi de 95,03%.
Disponível em: &lt;http://www.agricultura.gov.br/noticias/onze-por-cento-de-amostras-de-pescados-coletadas-em-operacao-do-mapa-
apresentaram-inconformidades&gt;. Acesso em: 16 Jul. 2019 (adaptado).
Considerando os cuidados na identificação e conservação bem como no aproveitamento e consumo dos
produtos da pesca, avalie as afirmações a seguir.
|. Astecnologias baseadas na amplificação do DNA permitem a identificação das espécies de pescado,
auxiliando na avaliação de erros de rotulagem.
Il. O glaciamento consiste na prática de se adicionar água com o objetivo de criar uma camada de
gelo ao pescado congelado para proteção contra a desidratação e oxidação pelo frio.
Ill. O pescado que se apresentar injuriado, mutilado, deformado, com alterações de cor ou com
presença de parasitas na musculatura poderá ter aproveitamento condicional se submetido à
refrigeração.
IV. A histamina é uma amina biogênica, não volátil, produzida na fase de post-mortem do pescado por
meio da descarboxilação da histidina livre e pode causar intoxicação no homem se o pescado não
for submetido ao calor antes de ser consumido.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B IV.
C I e II.
D II e III.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
