<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:08:05</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:08:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-32.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="100,576 100,1134 1510,1134 1510,576"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,240 1491,240 1491,570 1490,570 1490,1206 1492,1206 1492,1775 1491,1775 1491,1776 470,1776 470,1824 323,1824 323,2044 322,2044 322,2045 85,2045 85,2044 84,2044 84,2043 85,2043 85,1269 84,1269 84,1206 98,1206 98,569 84,569 84,568 83,568 83,240 84,240"/>
	<TextEquiv conf="0.96259">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O protocolo vacinal para cães e gatos é uma das ferramentas mais utilizadas como profilaxia e tem
mobilizado médicos veterinários a definirem o que melhor atende a todas as variáveis envolvidas no
processo, como os fatores individuais do hospedeiro, a vacina e a doença relacionada. A disponibilidade
de informações sobre os animais de companhia e o seu estilo de vida possibilita ao profissional o
desenvolvimento de protocolos cada vez mais seguros e individualizados, associado à constante
atualização de seus conhecimentos e práticas clínicas. Conhecidas as características da doença e das
vacinas disponíveis, é necessária a avaliação do paciente com vistas à imunização e às reações pós-
vacinais as quais ele poderá ser exposto. Para tanto, deve-se considerar idade, nutrição, estado imune e
estilo de vida do animal. Nos gráficos 1 e 2, a seguir, apresentam-se dados relativos à resposta imunológica
em filhotes de cães e gatos vacinados.
AMARO, F. P. A.; MACZUGA, J. M.; CARON, L. F. A vacinologia em cães e gatos. Archives of Veterinary Science, v. 21, n. 1, 2016 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas e com relação à imunoprofilaxia em cães e gatos, avalie as
afirmações a seguir.
|. Osistema imunológico dos recém-nascidos adquire funcionalidade progressivamente, ao longo do
tempo, e o desenvolvimento completo da capacidade imune depende de estimulação antigênica.
ll. Os filhotes de cães e gatos recebem anticorpos passivamente pela mãe, que diminuem ao
longo do tempo, sendo necessária a produção de anticorpos próprios por meio da vacinação;
porém, quando a quantidade de ambos é baixa, é gerado um intervalo de susceptibilidade na
imunidade do indivíduo.
Ill. Deve-se considerar a necessidade de uma dose de reforço tanto nas vacinas replicativas, que
induzem tanto resposta humoral como celular citotóxica, quanto nas não-replicativas proteicas,
que geram memória e produção de anticorpos frente à reexposição ao agente presente na
resposta primária.
IV. Quando se aplicam 3 doses vacinais em filhotes, a primeira dose gerará uma resposta imune aquém
da necessária com consequente redução dos níveis de anticorpos maternos; na segunda dose,
haverá melhor indução da produção de anticorpos próprios; e a terceira dose agirá no organismo
do animal, promovendo uma boa resposta humoral e celular.
É correto o que se afirma em
A I e III, apenas.
B I e IV, apenas.
C II e III, apenas.
D II e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
