<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:22:45</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:22:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-14.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 428,179 428,247 1491,247 1491,822 1489,822 1489,945 1491,945 1491,1013 788,1013 788,1014 85,1014 85,1015 84,1015 84,945 85,945 85,755 84,755 84,728 83,728 83,698 84,698 84,556 83,556 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.82610">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
A febre amarela é uma doença infecciosa, não contagiosa, causada pelo vírus do gênero Flavivirus, da
família Flaviviriadae, que tem dois ciclos de transmissão epidemiologicamente diferentes: o silvestre e o
urbano. A febre amarela silvestre tem como principal hospedeiro o macaco e os vetores são mosquitos
dos gêneros Haemagogus spp. e Sabethes spp. A circulação do vírus entre os primatas não humanos pode
ocasionar epizootia de febre amarela (epidemia ou surto em macacos), que é observada pela presença de
macacos doentes e mortos nas florestas. O homem é infectado acidentalmente quando entra na floresta
ou vive próximo dela. A febre amarela urbana tem como hospedeiro o homem, e a transmissão ocorre
pelo mosquito Aedes aegypti. Nos dois ciclos, silvestre e urbano, a doença é a mesma do ponto de vista
etiológico, clínico, imunológico e fisiopatológico.
Disponível em: &lt;http://www.epsjv.fiocruz.br/noticias/entrevista/o-atual-surto-de-febre-amarela-pode-ter-relacao-com-o-desequilibrio-
ecologico&gt;. Acesso em: jul. 2019 (adaptado).
Acerca da febre amarela, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Com relação ao surto de febre amarela ocorrido no Brasil no ano de 2017, identifique se o ciclo de
transmissão era silvestre ou urbano. (valor: 2,0 pontos)
b) Cite o principal fator desencadeante do aparecimento da febre amarela nas áreas periurbanas.
(valor: 2,0 pontos)
c) Cite três medidas que podem ser tomadas a fim de se evitar a disseminação da doença no ambiente
urbano. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
