<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:12:35</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:14:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,595 1490,595 1490,724 1491,724 1491,1051 1255,1051 1255,1192 1352,1192 1352,1272 1095,1272 1095,1320 678,1320 678,1368 85,1368 85,1112 83,1112 83,1084 179,1084 179,976 133,976 133,697 84,697 84,595 83,595 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.94679">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um caçador apontado como responsável pela morte de pelo menos 19 felinos foi multado em
R$ 494 mil pelo lbama em setembro de 2016, em Brasília. O acusado armazenava, em um
refrigerador, cabeças, crânios, couros e patas de animais silvestres abatidos. Três autos de
infração totalizaram R$ 460 mil por matar, mutilar e manter animais silvestres em depósito.
A apreensão de sete aves silvestres no local resultou na aplicação de mais uma multa no
valor de R$ 34 mil. Pelo menos 20 animais foram abatidos: 16 onças (Panthera onca), duas
suçuaranas (Puma concolor), uma jaguatirica (Leopardus pardalis) e um jacaré (Caiman sp.).
O ministro do Meio Ambiente à epóca divulgou nota sobre o caso: "o tráfico de animais silvestres é um
crime que atinge a cada um de nós, pois fere nosso direito a um meio ambiente equilibrado".
Disponível em: &lt;https://www.ibama.gov.br/component/tags/tag/trafico-de-animais&gt;. Acesso em: jul. 2019 (adaptado).
Com base na notícia divulgada pelo Ibama, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
l. Em situações em que animais silvestres são encontrados vivos em cativeiro, cabe ao médico
veterinário emitir um laudo técnico pericial com informações sobre as espécies e seu estado de
saúde e bem-estar.
PORQUE
Il. A caracterização, no laudo veterinário, de situações que evidenciem guarda de espécies silvestres
sem a devida permissão, eventualmente sendo vítimas de abuso e maus-tratos, auxilia as
autoridades competentes na tomada de decisões relativas às penalidades a serem aplicadas aos
infratores.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
