<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:26:43</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:27:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-18.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="509,634 510,1138 1067,1138 1066,634"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,245 1493,245 1493,618 1490,618 1490,1387 1492,1387 1492,1447 1491,1447 1491,1575 1490,1575 1490,1745 811,1745 811,1746 582,1746 582,1799 232,1799 232,1922 234,1922 234,1969 284,1969 284,2047 85,2047 85,1830 93,1830 93,1767 131,1767 131,1680 132,1680 132,1679 133,1679 133,1370 84,1370 84,1249 345,1249 345,620 83,620 83,245 84,245"/>
	<TextEquiv conf="0.94344">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Um equino mestiço, de 5 anos de idade e pesando 400 kg, utilizado para passeios turísticos em um hotel
fazenda, é trazido por seus tutores para atendimento pelo médico veterinário. O animal apresenta-se
prostrado e inquieto, em decúbito esternal, com claudicação e tremores musculares. Os tutores relatam
troca de apoio entre membros torácicos e pélvicos e a alimentação constituída preferencialmente por
grãos, como milho e feno de alfafa. Ao exame clínico, o profissional verifica escore corporal 6 (1a 9),
mucosas normocoradas, tempo de preenchimento capilar menor que 2 segundos, taquicardia (64 bpm),
taquipneia (40 mrpm), temperatura retal de 38 ºC, hipertermia do estojo córneo dos membros torácicos
e pulso digital presente. Realiza, então, exame radiográfico das falanges do membro torácico esquerdo
do animal, cuja imagem é mostrada na figura a seguir, na qual a linha vermelha representa a muralha do
casco e a linha amarela, a superfície dorsal óssea da falange distal.
TAYLOR, D. R. et al. Clinical outcome of 14 obese, laminitic horses managed with the same rehabilitation protocol.
Journal of Equine Veterinary Science, v. 34, 2014 (adaptado).
Com base no caso apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. O acometimento dos membros torácicos, como o verificado, é incomum, pois a laminite costuma
afetar membros pélvicos.
Il. Condições metabólicas como resistência insulínica e síndrome metabólica equina podem estar
relacionadas com a ocorrência de laminite.
Ill. O excesso de oferta de grãos de milho na dieta desse animal pode ter predisposto a proliferação
de microrganismos produtores de toxinas, que prejudicam a circulação das extremidades e agem
de forma pró-inflamatória.
IV. O principal sinal radiográfico desse caso é a perda de paralelismo entre a superfície dorsal da
falange distal e a muralha do casco.
V. Nos animais com sobrepeso, a laminite desenvolve-se de forma aguda, o distanciamento da falange
distal do estojo córneo ocorre de forma abrupta, causa dor intensa e intolerância ao exercício.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I, III e V.
C I, IV e V.
D II, III e IV.
E II, III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
