<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:26:00</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:26:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-17.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,239 1492,239 1492,428 1490,428 1490,538 1491,538 1491,1175 575,1175 575,1230 250,1230 250,1484 85,1484 85,1196 133,1196 133,607 84,607 84,538 281,538 281,428 83,428 83,239 84,239"/>
	<TextEquiv conf="0.96197">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A ovinocaprinocultura brasileira é detentora de um grande rebanho, composto principalmente por
animais sem raça definida, criados predominantemente de forma extensiva. Esse tipo de criação apresenta
deficiências no manejo sanitário e alimentar. Essas falhas predispõem os animais à ocorrência de doenças
infectocontagiosas, principalmente a linfadenite caseosa, o que resulta em prejuízos na produção de
pequenos ruminantes.
SILVA, R. M. M. et al. Nem todo abscesso em pequenos ruminantes é causado por Corynebacterium pseudotuberculosis.
Pesquisa Veterinária Brasileira, v. 38, n. 10, 2018 (adaptado).
Considerando esse contexto bem como a ocorrência de lesões abscedativas em linfonodos e em outros
órgãos de pequenos ruminantes, avalie as afirmações a seguir.
|. A vacinação não confere proteção completa contra o desenvolvimento de abscessos, mas
experimentos a campo têm demonstrado significativa redução no número de animais que
desenvolvem abscedação, além da redução do número de abscessos por indivíduos infectados.
Il. A observação de lesões abscedativas na linha de abate tende a ser maior em machos caprinos do
que em ovinos, por ser maior o rebanho de caprinos e por ter menor número de fêmeas abatidas,
em decorrência da retenção dessas últimas para reprodução e aumento do rebanho.
Ill. Dado que as referidas lesões são ocasionadas por múltiplos agentes etiológicos, é difícil a adoção
de medidas adequadas para a correta aplicação dos métodos sanitários de controle e profilaxia
nos rebanhos ovinos e caprinos.
IV. Além da onfaloflebite, que ocasiona a maior incidência de abscessos hepáticos nesses animais,
outros fatores importantes os predispõem a tais lesões: procedimentos cirúrgicos sem assepsia
correta (castração e caudectomia), confinamento e falta de controle sistemático nas fazendas, tipo
de transporte e comercialização.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
