<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:07:30</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:07:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-33.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,249 1491,249 1491,657 1490,657 1490,792 1492,792 1492,959 1490,959 1490,1072 1492,1072 1492,1143 1490,1143 1490,1234 131,1234 131,1235 130,1235 130,1165 132,1165 132,833 131,833 131,832 85,832 85,758 84,758"/>
	<TextEquiv conf="0.93895">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Nas espécies de produção, para a realização da Produção In Vitro de Embriões (PIVE) é fundamental
a obtenção de oócitos, que podem ser colhidos in vitro de ovários obtidos em abatedouros ou por
ovariectomia, ou in vivo por meio da aspiração de folículos por via transvaginal guiada por ultrassom,
laparotomia ou laparoscopia. Em bovinos, a aspiração folicular guiada por ultrassom é realizada
utilizando-se um equipamento de ultrassom acoplado a uma guia de aspiração, que contém uma agulha
em sua extremidade. A pressão de vácuo é obtida com uma bomba de vácuo, que levará os oócitos
até um tubo graduado. Previamente, as doadoras são colocadas no tronco de contenção e realiza-se
a palpação retal para verificar as condições dos ovários; em seguida, é realizada a lavagem da região
perineal com água e sabão, sendo devidamente enxaguada e desinfetada com álcool 70%. A analgesia,
etapa importante, é feita por anestesia epidural.
Considerando o processo de produção descrito no texto, assinale a opção que corresponde à etapa
imediatamente seguinte à obtenção e seleção dos oócitos para a PIVE.
OQ Fecundação in vitro, etapa em que os oócitos são incubados com os espermatozoides para ocorrer
a fecundação.
Maturação in vitro, fase que envolve mudanças no citoplasma e no núcleo do oócito, para que este
possa ser fecundado.
Avaliação das taxas de clivagem, blastocistos e eclosão, que são utilizadas para se verificar a eficiência
da produção de embriões in vitro.
Cultivo in vitro, que consiste em clivagem, ativação do genoma embrionário, compactação dos
blastômeros e formação e expansão da blastocele.
Desnudamento, que é a remoção das células do cumulus, o que permite ao espermatozoide realizar a
fecundação e possibilita o adequado bloqueio à polispermia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
