<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:13:03</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:14:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-28.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,246 365,246 365,245 1492,245 1492,505 1491,505 1491,884 1220,884 1220,885 948,885 948,886 677,886 677,887 470,887 470,942 273,942 273,1070 322,1070 322,1195 86,1195 86,1196 85,1196 85,909 133,909 133,677 83,677 83,531 84,531 84,180 85,180"/>
	<TextEquiv conf="0.64509">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Existe um compromisso da comunidade científica mundial em seguir os Princípios de Russell-Burch (1959)
de substituição, redução e refinamento no experimento com animais, conhecido como Princípio dos
3 Rs (Replacement, Reduction e Refinement). Mesmo que datados do final da década de 50, os princípios
de William Russell e Rex Burch ainda se mantêm ativos nos meios científicos e acadêmicos. Deve-se
sempre refletir sobre formas de se reduzir o número de animais por procedimento experimental em um
estudo; além disso, substituir o uso de animais sempre que possível e aprimorar métodos já descritos
para minimizar o desconforto animal são imperativos.
Disponível em: &lt;https://www.unifesp.br/&gt;. Acesso em: jul. 2019 (adaptado).
Acerca do princípio dos 3 Rs, avalie as afirmações a seguir.
|. A utilização de sistemas físico-químicos mimetizantes de funções biológicas está diretamente
relacionada ao princípio da substituição.
ll. A realização de treinamento prévio à execução do experimento inclui-se no âmbito do princípio
da redução.
Ill. O planejamento do experimento científico com a finalidade de compartilhar os mesmos animais
diz respeito ao princípio do refinamento.
É correto o que se afirma em
A I e III, apenas.
B I e IV, apenas.
C II e III, apenas.
D II e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
