<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:31:32</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:32:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-22.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="78,426 78,921 1494,921 1494,426"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r14" type="heading">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,1559 574,1559 574,1620 249,1620 249,1874 85,1874 85,1587 177,1587 177,965 84,965 84,396 83,396 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96843">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O quadro a seguir descreve as manifestações clínicas apresentadas por uma ninhada de cinco filhotes
de cães, de 3 meses de idade, descendentes do cruzamento de uma fêmea Sem Raça Definida (SRD)
com um macho da raça Border Collie, logo após a administração de um antiparasitário injetável, de uso
veterinário, do qual o nome do princípio ativo e a dose utilizada o tutor não soube informar.
Com base nas informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
I.Considerando-se que a dose da medicação utilizada tenha sido adequada à espécie e ao peso
dos animais, as manifestações clínicas apresentadas pelos filhotes estariam relacionadas a efeitos
adversos associados à via pela qual a medicação foi administrada (injetável); se o mesmo fármaco
tivesse sido utilizado por via oral, tais alterações não ocorreriam.
II.A presença, em uma mesma ninhada, de animais que manifestaram alterações clínicas e de outros
que não as manifestaram, depois da administração do mesmo agente farmacológico, indica que
a suscetibilidade dos indivíduos aos efeitos adversos da medicação é pouco associada a fatores
genéticos.
III.O processo patológico descrito não apresenta tratamento específico, indicando-se a utilização de
fluidoterapia, suporte nutricional e outras medicações que auxiliem no controle das alterações
neurológicas.
IV.Com base na situação e nas manifestações clínicas descritas, é possível supor que o quadro
apresentado seja de uma intoxicação medicamentosa e que o antiparasitário utilizado tenha sido
a lvermectina.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C III e IV.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
