<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-14T04:33:47</Created>
	<LastChange>2020-09-14T04:34:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA_VETERINARIA-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1490,247 1490,248 1491,248 1491,555 1481,555 1481,619 1038,619 1038,731 689,731 689,778 601,778 601,826 524,826 524,874 84,874 84,746 85,746 85,555 83,555 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96486">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Um médico veterinário foi chamado a uma fazenda de produção de leite para realizar o atendimento
de uma fêmea da espécie bovina, primípara, em trabalho de parto com exposição de um casco do feto
pela rima vulvar, sem evolução há 3 horas. Durante o exame ginecológico, ao toque vaginal foi detectado
o feto em apresentação longitudinal anterior, posição dorsal e atitude representada pela flexão da
articulação umerorradial do membro direito, com extensão de cabeça e do membro torácico esquerdo.
Ao exame da vitalidade, foi verificada presença do reflexo de sucção, assegurando a viabilidade fetal.
Devido ao estado de exaustão da parturiente, optou-se pela anestesia epidural para realização da
manobra obstétrica e extração do feto.
Nessa situação clínica, o fármaco de eleição e o local de aplicação do anestésico devem ser, respectivamente,
A lidocaína a 2% associada à xilazina a 1%; espaço S1 e S2 ou S2 e S3.
B lidocaína a 2%; espaço S5 e Cc1 ou Cc1 e Cc2.
C xilazina a 1%; espaço S4 e S5 ou S5 e Cc1.
D lidocaína a 2%; fossa ísquiolombar.
E xilazina a 1%; espaço L1 e L2.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,906 255,906 255,977 1490,977 1490,1406 574,1406 574,1512 1491,1512 1491,1578 1402,1578 1402,1680 851,1680 851,1727 612,1727 612,1776 84,1776 84,1744 85,1744 85,1472 83,1472 83,1444 455,1444 455,1314 83,1314 83,977 84,977"/>
	<TextEquiv conf="0.96029">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A Pneumonia Enzoótica Suína (PES) é uma doença infecciosa crônica, altamente contagiosa e caracterizada
por uma broncopneumonia catarral, que geralmente cursa com complicações broncopulmonares
purulentas, manifestando-se clinicamente por tosse seca e atraso no crescimento. Afeta suínos de
todas as idades, porém a forma clínica da doença é mais comum nos animais na fase de crescimento e
de terminação. Variáveis ambientais e de manejo favorecem a sua ocorrência e severidade, por isso é
considerada uma doença multifatorial. A PES apresenta alta morbidade e baixa mortalidade, e as perdas
econômicas são decorrentes de quedas na produtividade que podem chegar a 20% sobre a conversão
alimentar e até a 30% sobre o ganho de peso, conforme a gravidade das lesões e das infecções secundárias.
CONCEIÇÃO, F. R.; DELLAGOSTIN, O. A. Etiopatogenia e imunoprofilaxia da pneumonia enzoótica suína.
Ciência Rural, v. 36, n. 3, p. 1034-1042, 2006 (adaptado).
Acerca da PES, é correto afirmar que
A a doença se dissemina principalmente nas épocas de calor e chuvas, quando a proliferação de seus
vetores é maior.
B a alta densidade animal e o confinamento potencializam a disseminação da doença no plantel.
C a doença é uma importante zoonose, causada pelo Mycoplasma pneumoniae.
D a doença é inflamatória e de desenvolvimento súbito.
E a vacinação específica é inexistente.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
