<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T07:40:40</Created>
	<LastChange>2020-11-24T18:45:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-04.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="482,205 482,928 1132,928 1132,205"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="694,892 694,896 698,896 698,892"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="805,968 805,1605 802,1605 802,968"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="159,987 777,987 777,1021 1530,1021 1530,1481 1525,1481 1525,1622 1554,1622 1554,1645 1551,1645 1551,1674 1322,1674 1322,1645 701,1645 701,1674 60,1674 60,1622 198,1622 198,1517 160,1517 160,1454 159,1454 159,1335 160,1335 160,1196 159,1196"/>
	<TextEquiv conf="0.96465">
	<Unicode>Agora é vero. Deu na imprensa internacional, com
base científica e fotos de satélite: a continuar o ritmo
atual da devastação e a incompetência política secular
do Governo e do povo brasileiro em contê-la, a
Amazônia desaparecerá em menos de 200 anos. A
última grande floresta tropical e refrigerador natural do
único mundo onde vivemos irá virar deserto.
Internacionalização já! Ou não seremos mais nada.
Nem brasileiros, nem terráqueos. Apenas uma
lembrança vaga e infeliz de vida breve, vida louca,
daqui a dois séculos.
A quem possa interessar e ouvir, assinam essa
declaração: todos os rios, os céus, as plantas, os
animais, e os povos índios, caboclos e universais da
Floresta Amazônica. Dia cinco de junho de 2005.
Dia Mundial do Meio Ambiente e Dia Mundial da
Esperança. A última.
(CONCOLOR, Felis. Amazônia? Internacionalização já! In: JB
ecológico. Ano 4, nº 41, jun. 2005, p. 14, 15. fragmento)
A partir das idéias presentes nos textos acima, expresse a sua opinião, fundamentada em dois argumentos sobre a melhor maneira
de se preservar a maior floresta equatorial do planeta.
(valor: 10,0 pontos)
A tese da internacionalização, ainda que circunstan-
cialmente possa até ser mencionada por pessoas
preocupadas com a região, longe está de ser solução para
qualquer dos nossos problemas. Assim, escolher a Amazô-
nia para demonstrar preocupação com o futuro da huma-
nidade é louvável se assumido também, com todas as suas
consequências, que o inaceitável processo de destruição das
nossas florestas é o mesmo que produz e reproduz
diariamente a pobreza e a desigualdade por todo o mundo.
Se assim não for, e a prevalecer mera motivação “da
propriedade”, então seria justificável também propor
devaneios como a internacionalização do Museu do Louvre
ou, quem sabe, dos poços de petróleo ou ainda, e neste
caso não totalmente desprovido de razão, do sistema
financeiro mundial.
(JATENE, Simão. Preconceito e pretensão. In: JB ecológico. Ano 4, nº 42,
jul. 2005, p. 46, 47. fragmento)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
