<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T04:42:38</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:16:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-03.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r18">
	<Coords points="157,1199 157,1566 781,1565 781,1198"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r20">
	<Coords points="920,94 921,617 998,617 998,600 1005,600 1005,575 1601,574 1600,93"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r21">
	<Coords points="1595,575 1595,617 1613,617 1613,575"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="163,95 814,95 814,238 817,238 817,798 815,798 815,981 668,981 668,1102 729,1102 729,1156 164,1156 164,1157 163,1157 163,983 162,983 162,902 218,902 218,800 162,800 162,96 163,96"/>
	<TextEquiv conf="0.96284">
	<Unicode>QUESTÃO 5
Leia trechos da carta-resposta de um cacique indígena à
sugestão, feita pelo Governo do Estado da Virgínia (EUA),
de que uma tribo de índios enviasse alguns jovens para
estudar nas escolas dos brancos.
(...) Nós estamos convencidos, portanto, de que os
senhores desejam o nosso bem e agradecemos de todo o
coração. Mas aqueles que são sábios reconhecem que
diferentes nações têm concepções diferentes das coisas
e, sendo assim, os senhores não ficarão ofendidos ao
saber que a vossa idéia de educação não é a mesma que
a nossa. (...) Muitos dos nossos bravos guerreiros foram
formados nas escolas do Norte e aprenderam toda a
vossa ciência. Mas, quando eles voltaram para nós, eram
maus corredores, ignorantes da vida da floresta e
incapazes de suportar o frio e a fome. Não sabiam caçar o
veado, matar o inimigo ou construir uma cabana e falavam
nossa língua muito mal. Eles eram, portanto, inúteis. (...)
Ficamos extremamente agradecidos pela vossa oferta e,
embora não possamos aceitá-la, para mostrar a nossa
gratidão concordamos que os nobres senhores de Virgínia
nos enviem alguns de seus jovens, que lhes ensinaremos
tudo que sabemos e faremos deles homens.
(BRANDÃO, Carlos Rodrigues. O que é educação. São
Paulo: Brasiliense, 1984)
A relação entre os dois principais temas do texto da carta
e a forma de abordagem da educação privilegiada pelo
cacique está representada por:
(A) sabedoria e política / educação difusa.
(B) identidade e história / educação formal.
(C) ideologia e filosofia / educação superior.
(D) ciência e escolaridade / educação técnica.
(E) educação e cultura / educação assistemática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="162,1594 815,1594 815,1789 814,1789 814,1953 815,1953 815,2149 814,2149 814,2219 489,2219 489,2220 164,2220 164,2221 163,2221 163,1858 162,1858"/>
	<TextEquiv conf="0.96189">
	<Unicode>QUESTÃO 6
O referendo popular é uma prática democrática que vem
sendo exercida em alguns países, como exemplificado, na
charge, pelo caso espanhol, por ocasião da votação sobre
a aprovação ou não da Constituição Européia. Na charge,
pergunta-se com destaque: “Você aprova o tratado da Cons-
tituição Européia?”, sendo apresentadas várias opções,
além de haver a possibilidade de dupla marcação.
A crítica contida na charge, indica que a prática do refe-
rendo deve
(A) ser recomendada nas situações em que o plebiscito
já tenha ocorrido.
(B) apresentar uma vasta gama de opções para garantir
seu caráter democrático.
(C) ser precedida de um amplo debate prévio para o
esclarecimento da população.
(D) significar um tipo de consulta que possa inviabilizar
os rumos políticos de uma nação.
(E) ser entendida como uma estratégia dos governos
para manter o exercício da soberania.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r43" type="paragraph">
	<Coords points="998,589 1595,589 1595,682 1594,682 1594,800 1377,800 1377,1003 1594,1003 1594,1051 1593,1051 1593,1280 1594,1280 1594,1362 1596,1362 1596,1610 1593,1610 1593,1688 1554,1688 1554,1929 1593,1929 1593,1976 1431,1976 1431,2088 1439,2088 1439,2177 1594,2177 1594,2224 1057,2224 1057,2225 1056,2225 1056,2149 1006,2149 1006,2074 944,2074 944,2012 943,2012 943,2011 1057,2011 1057,1901 944,1901 944,1902 943,1902 943,1725 1056,1725 1056,1610 945,1610 945,1611 944,1611 944,1363 943,1363 943,1089 1056,1089 1056,974 944,974 944,975 943,975 943,801 941,801 941,749 998,749"/>
	<TextEquiv conf="0.81457">
	<Unicode>QUESTÃO 7
(Colecção Roberto Marinho. Seis décadas da arte moderna
brasileira. Lisboa: Fundação Calouste Gulbenkian, 1989.
p.53.)
A “cidade” retratada na pintura de Alberto da Veiga
Guignard está tematizada nos versos
(A) Porentre o Beberibe, e o oceano
Em uma areia sáfia, e lagadiça
Jaz o Recife povoação mestiça,
Que o belga edificou ímpio tirano.
(MATOS, Gregório de. Obra poética. Ed. James Ama-
do. Rio de Janeiro: Record, 1990. Vol. IT, p. 1191.)
(B) Repousemos na pedra de Ouro Preto,
Repousemos no centro de Ouro Preto:
São Francisco de Assis! igreja ilustre, acolhe,
À tua sombra irmã, meus membros lassos.
(MENDES, Murilo. Poesia completa e prosa. Org.
Luciana Stegagno Picchio. Rio de Janeiro: Nova
Aguilar, 1994. p. 460.)
(C) Bembelelém
Viva Belém!
Belém do Pará porto moderno integrado na
equatorial
Beleza eterna da paisagem
Bembelelém
Viva Belém!
(BANDEIRA, Manuel. Poesia e prosa. Rio de Janeiro:
Aguilar, 1958. Vol. |, p. 196.)
(D) Bahia, ao invés de arranha-céus, cruzes e cruzes
De braços estendidos para os céus,
E na entrada do porto,
Antes do Farol da Barra,
O primeiro Cristo Redentor do Brasil!
(LIMA, Jorge de. Poesia completa. Org. Alexei Bueno.
Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1997. p. 211.)
(E) No cimento de Brasília se resguardam
maneiras de casa antiga de fazenda,
de copiar, de casa-grande de engenho,
enfim, das casaronas de alma fêmea.
(MELO NETO, João Cabral. Obra completa. Rio de
Janeiro: Nova Aguilar, 1994. p. 343.)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="837,80 837,2240 854,2240 854,80"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
