<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:31:44</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:45:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1276 1535,1276 1535,1307 1534,1307 1534,1962 232,1962 232,2003 81,2003 81,1962 79,1962 79,1342 80,1342"/>
	<TextEquiv conf="0.43834">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Após quase cinco anos do início da guerra civil na Síria, o número de refugiados continua crescendo
de forma alarmante. Os impactos nos países vizinhos são evidentes e as potências ocidentais não têm
colaborado de maneira decisiva para amenizar o problema.
Acerca da crise referida no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. Acrise de refugiados na Síria é resultado da disputa política entre as forças de Bashar al-Assad, apoiado
pelas potências ocidentais, e o autodenominado Estado Islâmico, apoiado pelos iranianos.
Il. A maioria dos refugiados permanece na região, havendo milhões de sírios tanto em território turco
quanto em território libanês.
Ill. As tentativas de solucionar o conflito na Síria por meios políticos fracassaram, em grande medida, em
razão dos desacordos entre o Ocidente e a China, sobre como lidar com o presidente Bashar al-Assad.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O lIlelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,515 1533,515 1533,817 1534,817 1534,959 1253,959 1253,1084 1351,1084 1351,1160 1093,1160 1093,1204 677,1204 677,1248 81,1248 81,1160 80,1160 80,1013 79,1013 79,984 129,984 129,798 80,798 80,515 79,515 79,299 80,299"/>
	<TextEquiv conf="0.92219">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Para a política externa brasileira, a concertação com os grandes países do Sul, inclusive os BRICS, tem
objetivos estratégicos e táticos. Do ponto de vista estratégico, essas alianças visam retomar o protagonismo
clássico no plano multilateral, com vistas a tornar as normas e regras de diversos regimes internacionais
mais permeáveis aos interesses dos países em desenvolvimento, de modo geral, e dos países em ascensão,
em particular. Taticamente, a implementação dessa estratégia se faz via formação de coalizões de geometria
variável, como são os BRICS, o IBAS, e o G-20.
LIMA, M. R. S.; CASTELLAN, D. R. O Brasil, os BRICS e a Institucionalização do Conflito Internacional. /n: PIMENTEL, J. V.S.
O Brasil, os BRICS e a Agenda Internacional. 2 ed. Brasília: Ed. FUNAG, 2013 (adaptado).
Considerando o texto, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. Para a política externa brasileira, as coalizões de geometria variável com os grandes países do Sul
representam uma opção pela cooperação Sul-Sul e por uma visão global-multilateral, abrindo um
leque maior de alternativas nas relações internacionais, que conflitam com a cooperação Norte-Sul.
PORQUE
Il. Os objetivos estratégicos e táticos da política externa brasileira de reforma das organizações
internacionais governamentais e a desconcentração de poder internacional são compartilhados
com as nações do Sul, tendo como objetivo a construção de um mundo multipolar e com estruturas
multilaterais atualizadas e democratizadas que reflitam o novo equilíbrio de poder mundial.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a 1l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
