<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:33:12</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:49:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-22.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1536,169 1536,264 1535,264 1535,612 1534,612 1534,613 1533,613 1533,756 1534,756 1534,1160 466,1160 466,1298 304,1298 304,1448 312,1448 312,1540 80,1540 80,1196 129,1196 129,724 79,724 79,640 80,640 80,612 81,612 81,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.77822">
	<Unicode>QUESTÃO 22
“Refugiados Rohingya abandonados no mar”, “A Itália se prepara para outra onda de migrantes”,
“Os turistas dizem que os solicitantes de asilo estão estragando suas férias na Grécia”, “Cambodia
concorda em aceitar refugiados recusados pela Austrália”. Nas últimas semanas de julho de 2015, os
nossos jornais foram dominados por essas manchetes, cada uma delas testemunhando uma crise
humanitária com dimensões verdadeiramente globais. Segundo as Nações Unidas, o número de
pessoas desraigadas por perseguições e conflitos armados já ultrapassa 50 milhões, o maior número
desde o fim da Segunda Guerra Mundial.
Disponível em: &lt;http://politike.cartacapital.com.br&gt;. Acesso em: 27 jul. 2015 (adaptado).
Acerca dos direitos dos refugiados, avalie as afirmações a seguir.
|. O papel do Alto Comissariado das Nações Unidas para os Refugiados (ACNUR) é assegurar proteção
internacional aos refugiados e auxiliar os governos a facilitar o repatriamento voluntário ou a integração
dos refugiados em novos locais.
Il. O conceito de non-refoulement, basilar da proteção internacional aos refugiados, consiste no direito
do indivíduo refugiado de não ser forçado a retornar, ou não ser expulso, para uma condição em que
a sua vida e/ou liberdade sejam ameaçadas.
Ill. Embora a proteção ao refugiado esteja prevista no ordenamento jurídico brasileiro, o país não
conseguiu se consolidar como acolhedor de refugiados, em razão de sua imagem externa de Estado
com extrema desigualdade social e econômica.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O leilll, apenas.
O Lite.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
