<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:35:07</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:55:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,1012 1533,1012 1533,1179 1534,1179 1534,1337 466,1337 466,1467 312,1467 312,1602 320,1602 320,1634 232,1634 232,1689 80,1689 80,1378 129,1378 129,862 80,862 80,738 79,738 79,306 80,306"/>
	<TextEquiv conf="0.95864">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O final da década de 1990 foi marcado pela elevação dos preços do petróleo nos mercados internacionais.
Essa alta de preços estimulou o desenvolvimento de fontes energéticas alternativas, como o gás de xisto, e
também a exploração de novas áreas em águas profundas, como o pré-sal. Contudo, a Organização dos Países
Exportadores de Petróleo (OPEP), em especial a Arábia Saudita, ainda mantém um controle considerável
sobre o mercado petroleiro. Assim, a formação dos preços de petróleo sofre influência direta da geopolítica
desses países. A partir de meados de 2005, o movimento de elevação dos preços do petróleo se acentuou,
tendência interrompida apenas momentaneamente pela crise financeira de 2008. A expectativa era de que o
patamar de preços da commodity ficasse em torno de US$ 80 a US$ 100 por barril. Mas, no final de 2014, o
mercado foi surpreendido por uma inesperada e brusca queda, que jogou o preço do petróleo para menos
de US$ 50.
Considerando as informações apresentadas nesse texto, avalie as afirmações a seguir, em relação às hipóteses
que explicam a referida queda de preços do petróleo.
|. A Arábia Saudita sentiu-se ameaçada pelo avanço do desenvolvimento de gás e óleo de xisto nos
Estados Unidos da América (EUA) e diminuiu os preços do petróleo, de modo a tornar não rentável a
produção dos derivados de xisto pelos EUA.
Il. Com o avanço das negociações internacionais sobre o clima, os países desenvolvidos buscaram
fontes de energia alternativas, reduzindo substancialmente a demanda e, consequentemente, o
preço do petróleo.
Ill. A Arábia Saudita iniciou uma política externa mais independente dos EUA e, para afirmar-se como
potência regional, disputa com o |rã e se opõe à influência da Rússia na Síria. Sendo assim, o
agravamento da situação econômica no Irã e na Rússia, causado pela queda dos preços do petróleo,
é de interesse da Arábia Saudita.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O lIlelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
