<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:32:15</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:46:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-26.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 808,234 808,235 1536,235 1536,264 1534,264 1534,609 1533,609 1533,780 1534,780 1534,886 1533,886 1533,990 1534,990 1534,1299 571,1299 571,1363 248,1363 248,1641 80,1641 80,1392 81,1392 81,1328 129,1328 129,754 80,754"/>
	<TextEquiv conf="0.95818">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Nos anos posteriores à |l Guerra Mundial, a política externa confunde-se com a área disciplinar da política
internacional, na qual predomina o modelo do ator unitário e racional. Nos anos da Guerra Fria, com o
advento das armas nucleares e o surgimento das superpotências, a política externa passa a ser tanto uma
expressão do aumento da rivalidade bipolar quanto uma alternativa para explicar a competição militar
entre os Estados Unidos da América (EUA) e a União Soviética. Nesse momento, ela passa a constituir-se
subárea das relações internacionais e a debruçar-se sobre o nível doméstico e o processo decisório. No pós-
Guerra Fria, as análises de política externa se deparam com a questão da democracia, da responsabilidade
das ações internacionais dos Estados e seus impactos sobre os cidadãos.
HILL, C. What is to be done? Foreign Policy as a site for political action. International Affairs, v. 79, n. 2, 2003 (adaptado).
Considerando os fundamentos dos modelos de tomada de decisão e os diferentes momentos históricos de
construção das análises de política externa mencionadas no texto, avalie as afirmações a seguir.
|. A análise de política externa, desde que se constituiu subárea relevante da disciplina de Relações
Internacionais, passou a resgatar o papel do Estado como ator unitário e racional, reflexo do
realismo político.
Il. Antes de se constituir subárea de estudo, a análise de política externa baseava-se na ideia da autonomia
de decisão dos Estados em relação às sociedades nacionais, reflexo da influência da corrente realista.
Ill. Os estudos de tomada de decisão em política externa recebem uma contribuição significativa, nos anos
da Guerra Fria, com o desenvolvimento de análises burocráticas, que passam a enfatizar a interação
entre líderes políticos, atores burocráticos, cultura organizacional e atores políticos, fora do aparato
estatal, nas ações de políticas externas dos EUA e dos países socialistas.
IV. A simultaneidade de acontecimentos e a diversidade de temas que se entrelaçam nas agendas mundial
e nacionais, com o fim da Guerra Fria, proporcionam o surgimento de uma nova forma de se analisar o
processo decisório em política externa, que parte das mudanças no papel do Estado em suas práticas
no campo internacional.
É correto apenas o que se afirma em
O ie
O em.
O lelv.
O Lev.
O I,Mmeiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
