<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:33:39</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:51:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-20.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1536,169 1536,264 1534,264 1534,792 1533,792 1533,947 1535,947 1535,1119 1534,1119 1534,1341 799,1341 799,1453 1253,1453 1253,1516 1351,1516 1351,1612 1093,1612 1093,1675 677,1675 677,1739 81,1739 81,1612 80,1612 80,1413 79,1413 79,1385 129,1385 129,907 79,907 79,836 480,836 480,697 81,697 81,698 80,698 80,264 79,264"/>
	<TextEquiv conf="0.89499">
	<Unicode>QUESTÃO 20
No Conselho de Segurança da Organização das Nações Unidas (ONU), o jogo diplomático é nitidamente
definido por considerações imediatas de poder, em especial pelas tentativas de manter congeladas as
hegemonias herdadas da segunda metade do século XX. É preciso ter claro que a reforma do Conselho não
pode ser tratada apenas como questão técnica ou burocrática, ou que diga respeito só às peculiaridades
onusianas: é, na verdade, uma proposta política profunda, com implicações não só para o que acontece em
Nova York, mas para a política internacional como um todo. Trata-se de um dos temas mais sensíveis da área
política multilateral na agenda diplomática das mais ativas chancelarias, pois simboliza uma séria tentativa de
reorganizar a ordem internacional.
SARDENBERG, R. Reforma das Nações Unidas: impasses, progressos e perspectivas. /n: IV Conferência
Nacional de Política Externa e Política Internacional. Brasília: FUNAG, 2010 (adaptado).
A respeito da reforma do Conselho de Segurança da ONU, avalie as asserções a seguir e a relação proposta
entre elas.
l. Com o surgimento de novas potências econômicas e a emergência de novos atores na agenda
de segurança coletiva internacional, o Conselho de Segurança da ONU passa por uma crise de
representatividade em sua composição e métodos de trabalho, não exercendo satisfatoriamente, por
isso, as funções que lhe confere a Carta da ONU.
PORQUE
Il. Apesar de o Conselho de Segurança não ser o órgão mais representativo da ONU, sua capacidade de
adotar resoluções vinculantes a todos os Estados é uma prerrogativa de poder que o aproxima dos
interesses de seus membros permanentes.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
