<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:33:25</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:50:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-21.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="294,624 293,1254 1526,1256 1527,626"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,234 566,234 566,235 1051,235 1051,236 1536,236 1536,264 1533,264 1533,1415 1534,1415 1534,1731 468,1731 468,1824 322,1824 322,1956 234,1956 234,1998 83,1998 83,1387 82,1387"/>
	<TextEquiv conf="0.96236">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Não é exagerado dizer que o Boko Haram é responsável por uma das maiores perseguições religiosas
registradas no século XXI. Ele afeta principalmente os cristãos, mas também muçulmanos que não se
submetem ao fundamentalismo. E tudo isso no país mais populoso da África — no qual 50% de seus
habitantes são cristãos e cerca de 45%, muçulmanos — e que, além disso, é um dos principais produtores
mundiais de petróleo. As provas de crimes contra a humanidade cometidos pelo grupo extremista se
sucedem, às vezes anunciadas pelos próprios jihadistas e em outras ocasiões por denúncias de organismos
e associações internacionais.
Disponível em: &lt;http://brasil.elpais.com&gt;. Acesso em: 9 jul. 2015 (adaptado).
O texto e a charge abordam, em perspectivas distintas, a conjuntura conflituosa e diversa na Nigéria, que
envolve os extensos atos de violação aos direitos humanos promovidos pelos terroristas do grupo radical
islâmico Boko Haram. A respeito desse tema, avalie as afirmações a seguir.
|. O grupo terrorista Boko Haram exprime repúdio à educação ocidental e àquilo que não diz respeito à
sua interpretação fundamentalista do Islã, fazendo parte, dessa forma, de uma corrente radical que
semeia o extremismo religioso e a intolerância.
Il. Cabe às organizações internacionais a responsabilidade primária de proteger os direitos humanos,
cabendo, aos Estados, a responsabilidade subsidiária.
Ill. O Sistema Africano de Proteção dos Direitos Humanos compõe uma importante ferramenta de
tutela aos direitos básicos dos povos do continente e contempla não só a universalidade dos direitos
humanos, mas também a diversidade cultural africana.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lei, apenas.
O ll elll, apenas.
O L11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
