<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:31:09</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:43:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-30.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1536,233 1536,264 1534,264 1534,564 1533,564 1533,671 1534,671 1534,1151 1533,1151 1533,1237 466,1237 466,1362 304,1362 304,1493 320,1493 320,1525 232,1525 232,1579 81,1579 81,1525 80,1525 80,1266 129,1266 129,739 80,739 80,671 249,671 249,564 79,564 79,308 80,308"/>
	<TextEquiv conf="0.95979">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Estado Islâmico surgiu, há uma década, como uma pequena filial iraquiana da Al Qaeda, que se especializou
em atentados suicidas e em incitar a minoria muçulmana sunita do Iraque contra a maioria xiita do país.
A rede cresceu, depois de 2011, em meio à violência no Iraque e às depravações da guerra civil na Síria.
Em 2014, o Estado Islâmico conquistou cidades, campos de petróleo e trechos de território, tanto na Síria
quanto no Iraque. O movimento tem suas forças alimentadas pelas comunidades árabes sunitas opostas
ao governo liderado pelos xiitas em Bagdá e ao regime alauíta, dominado em Damasco, liderado por
Bashar al-Assad.
COLL, S. In search of a strategy. New Yorker. Disponível em: &lt;http://www.newyorker.com&gt;. Acesso em: 20 jul. 2015 (adaptado).
Com relação à emergência do Estado Islâmico e à geopolítica do Oriente Médio contemporâneo, avalie as
afirmações a seguir.
|. A força do Estado Islâmico, nos últimos dois anos, é resultado de uma série de fatores que
impactaram o Oriente Médio na última década. Em face da invasão dos Estados Unidos ao Iraque
e ao Afeganistão e da fragilidade estatal da Síria e do Iraque, o Estado Islâmico foi proclamado como
um califado em áreas controladas do Iraque e da Síria, presente e atuante também em outros países
do Oriente Médio.
Il. O Estado Islâmico obriga as pessoas que vivem nas áreas que controla a se converterem ao Islamismo,
além de viverem de acordo com a interpretação fundamentalista da religião e sob a Sharia (o código
de leis islâmico). Aqueles que se recusam podem sofrer torturas e mutilações, ou ser condenados
à pena de morte. O grupo é particularmente violento contra muçulmanos xiitas, assírios, cristãos
armênios, yazidis e drusos.
Ill. Abu Bakr al-Baghdadi, autoproclamado califa do Estado Islâmico, foi braço direito de Osama bin Laden
e mantém estreita cooperação e lealdade ao grupo terrorista Al Qaeda.
É correto o que se afirma em
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lIlelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
