<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:33:00</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:49:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-23.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 1533,233 1533,264 1532,264 1532,658 1531,658 1531,794 1532,794 1532,937 1531,937 1531,1326 571,1326 571,1390 232,1390 232,1675 80,1675 80,1421 81,1421 81,1356 129,1356 129,767 80,767 80,658 79,658 79,309 80,309"/>
	<TextEquiv conf="0.96161">
	<Unicode>QUESTÃO 23
A União de Nações Sul-Americanas (Unasul) apresentou, desde o seu início, o discurso da diminuição
das assimetrias entre os países e da necessidade de que a integração fosse um instrumento de promoção
do desenvolvimento econômico, social e ambiental. O discurso era inovador e estava de acordo com as
preferências manifestadas principalmente pela diplomacia presidencial. No entanto, os instrumentos
regionais ficaram aquém dos objetivos propostos, ainda que estes fossem coerentes com a prática
diplomática consolidada ao longo dos anos. O desenvolvimento institucional da Unasul tem apresentado
mecanismos de concertação política inovadores e, dessa forma, supriu uma carência histórica importante nas
relações sul-americanas, mas ainda resta saber que tipo de articulação haverá com as demais experiências
de regionalismo em vigor na região, principalmente com o Mercosul.
DESIDERÁ NETO, W. A. (Org). O Brasil e as novas dimensões da integração regional. Rio de Janeiro: IPEA, 2014 (adaptado).
Considerando a dinâmica de formação da Unasul e seus objetivos, avalie as afirmações a seguir.
|. A Unasul surgiu em 2008, fundamentada na ideia de autonomia nacional e regional, em um
contexto de coincidência histórica, no qual os doze países da América do Sul eram governados
por presidentes de centro-esquerda, que tinham uma agenda contrária à negociação de acordos
bilaterais com os EUA.
Il. A Unasul inovou com a criação de Conselhos Setoriais para lidar com questões específicas e
consideradas prioritárias, além dos Conselhos de Ministros e Ministras das Relações Exteriores e de
Chefes de Estado e de Governo.
Ill. Do ponto de vista institucional, a Unasul representa uma novidade na região no que se refere à
governança supranacional em que se fundamenta, seguindo o exemplo da União Europeia, e não o do
Mercosul, que é intergovernamental.
IV. A formação da Unasul vincula-se ao objetivo de buscar o desenvolvimento econômico, social e
ambiental por meio da cooperação entre os países, além de fortalecer a autonomia dos Estados de
modo articulado com a autonomia da região.
É correto apenas o que se afirma em
O em.
O lelv.
O leiv.
O 1L11e.
O LIlelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
