<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:34:07</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:52:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 1536,234 1536,264 1534,264 1534,594 1533,594 1533,829 1535,829 1535,901 1533,901 1533,1127 571,1127 571,1192 240,1192 240,1477 239,1477 239,1478 80,1478 80,1477 81,1477 81,1159 129,1159 129,708 82,708 82,707 81,707 81,593 80,593"/>
	<TextEquiv conf="0.96001">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Em contraposição à incorporação da visão hobbesiana do estado de natureza pela literatura realista norte-
americana, autores da Escola Inglesa, como Manning e Bull, desenvolvem uma discussão em torno do conceito
de sociedade internacional, cunhado por Hugo Grotius no século XVII. Tal conceito permite a compreensão
da formação de normas internacionais tácitas ou explícitas, ou seja, instituições internacionais, e traz para
o campo das relações internacionais o debate sociológico a respeito da origem das normas sociais. Assim,
alguns autores enfatizam a formação de uma cultura internacional, ao passo que outros buscam detectar a
existência de interesses comuns das partes atomizadas.
HERZ, M. Teoria das Relações Internacionais no Pós-Guerra Fria. Dados, Rio de Janeiro, v. 40, n. 2, 1997 (adaptado).
Em face desse assunto, avalie as afirmações a seguir a respeito dos conceitos da Escola Inglesa.
|. Entre os principais pressupostos para uma sociedade internacional, estão a defesa da soberania
(interna e externa), o poder militar associado e o desempenho econômico como emancipação.
Il. O caráter anárquico do sistema internacional e a falta de governo central com capacidade de fazer
respeitar as leis não impedem a existência da sociedade internacional com membros heterogêneos.
Ill. O conceito de sociedade internacional pressupõe a existência de um grupo de Estados que, conscientes
de certos valores e interesses comuns, participam de instituições comuns e se consideram ligados
por um conjunto de regras que regem suas relações.
IV. A permanente condição de anarquia do sistema internacional e a impossibilidade de estabeler uma
sociedade internacional resultam da natureza egoísta dos atores envolvidos.
É correto apenas o que se afirma em
O ie
O le.
O Meiv.
O Lilelv.
O LINeilv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
