<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T07:33:54</Created>
	<LastChange>2020-11-04T04:51:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="relacoes_internacionais-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 80,234 807,234 807,235 1533,235 1533,264 1532,264 1532,698 1531,698 1531,864 1532,864 1532,1356 466,1356 466,1483 328,1483 328,1619 352,1619 352,1706 465,1706 80,1706 80,1563 81,1563 81,1386 129,1386 129,837 80,837 80,836 79,836 79,808 408,808 408,698 80,698"/>
	<TextEquiv conf="0.94845">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Nas décadas de 1950 e 1960, surgiu um novo debate entre latino-americanos e norte-americanos, acerca
do desenvolvimento/subdesenvolvimento dos países periféricos. O governo e os intelectuais norte-
americanos, que consideravam a América Latina campo de preferência, passaram a pregar, como solução
para o subdesenvolvimento econômico latino-americano, a adoção do tradicional modelo neoclássico,
qual seja: abrir as fronteiras econômicas, permitir o investimento estrangeiro e concentrar-se em
atividades para as quais esses países têm vantagem comparativa. Os intelectuais da América Latina foram
muito resistentes a essa pregação. A primeira reação importante foi a de criar uma nova instituição
internacional, a Comissão Econômica para a América Latina e o Caribe (Cepal), presidida por Raúl Prebisch,
com o objetivo de desenvolver estudos sobre as economias dos países latino-americanos, cuja própria
criação foi contestada energicamente pelo governo norte-americano.
WALLERSTEIN, |. A reestruturação capitalista e o sistema-mundo. /n: GENTIL, P. (Org.) Globalização Excludente:
desigualdade, exclusão e democracia na nova ordem mundial. Petrópolis: Vozes, 2000 (adaptado).
Acerca da visão estruturalista da Cepal nas décadas de 1950 e 1960, avalie as afirmações a seguir.
l. O pensamento estruturalista da Cepal girava em torno do fato das economias dos países latino-
americanos serem dependentes de uma pauta de exportação amplamente baseada em produtos
agrícolas e, por isso, estarem fadadas a uma posição periférica nas relações econômicas internacionais.
Il. A Cepal reiterava a ideia de que o desenvolvimento dos países latino-americanos estava associado
ao estabelecimento de uma economia aberta, livre de interferência política, para geração de grandes
quantidades de investimento.
Ill. A Cepal defendia mais participação do Estado no processo de industrialização das economias, em
especial pela adoção da política de substituição de importações, considerada pelo governo norte-
americano um subproduto derivado do marxismo soviético.
IV. Os intelectuais da Cepal defendiam que não bastava importar a teoria econômica gestada nas nações
desenvolvidas e argumentavam ser necessário um esforço autônomo dos países latino-americanos,
que levasse em consideração as características e as especificidades regionais.
É correto o que se afirma em
O |l, apenas.
O lell, apenas
O lllelV, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
O LI,MeI.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
