<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:02:11</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:22:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 514,244 514,324 1577,324 1577,572 1576,572 1576,1043 1575,1043 1575,1158 1576,1158 1576,1319 170,1319 170,1320 169,1320 169,1158 310,1158 310,1043 170,1043 170,1044 169,1044 169,763 168,763 168,603 169,603"/>
	<TextEquiv conf="0.96508">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
Na perspectiva cultural da Educação Física, o professor deve avaliar cuidadosamente o contexto e, com
base em certos princípios, selecionar a prática corporal e o modo como irá tematizá-la. Um dos princípios
é reconhecer o patrimônio corporal da comunidade com vistas a desenvolver uma prática pedagógica
em profunda sintonia com a cultura de chegada. Os conhecimentos que qualquer estudante acessa por
meio das mídias, conversas com amigos e familiares, vivências pessoais, passeios e observações também
constituem um referencial importante, uma vez que são mobilizados para ler e interpretar a realidade.
As práticas corporais pertencentes ao universo cultural dos alunos transformam-se em temas de estudo,
com o intuito de valorizar as raízes culturais da comunidade na qual a escola está inserida. Reconhecer a
cultura corporal de chegada implica criar condições para que os estudantes se manifestem a respeito do
tema em questão de todas as formas possíveis.
O currículo cultural requer atividades que permitam lidar com a heterogeneidade, sem almejar a
padronização dos efeitos formativos: a assistência a vídeos, modos variados de participar das vivências
corporais, construção de blogs, registros escritos, pictóricos, fíilmicos ou fotográficos, análises de textos
e imagens presentes nas mídias, elaboração de clipes, atividades partilhadas com outras escolas,
demonstrações, apresentações, estudos do meio, construção de materiais, preparação e realização de
entrevistas, conversas com convidados, realização de pesquisas etc.
NEIRA, M. G. Educação física cultural: carta de navegação. Arquivos em Movimento, Rio de Janeiro, v.12, n.2, p.82-103, 2016.
Disponível em: &lt;https://revista.eefd.ufrj.br&gt;. Acesso em: 11 jul. 2017 (adaptado).
Considerando a abordagem do conteúdo “jogos e brincadeiras” para o 1º ano do ensino fundamental,
em uma escola pública de uma região periférica de uma cidade de médio porte, cite duas estratégias
pedagógicas de mapeamento do patrimônio cultural dos alunos e explique como essas estratégias podem
ser desenvolvidas. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
