<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:59:14</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:05:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r79" type="paragraph">
	<Coords points="170,1335 340,1335 340,1380 1576,1380 1576,1793 1577,1793 1577,1854 898,1854 898,1855 556,1855 556,1895 408,1895 408,2109 171,2109 171,1986 170,1986 170,1913 171,1913 171,1862 218,1862 218,1635 169,1635 169,1380 170,1380"/>
	<TextEquiv conf="0.96742">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A didática escolar cumpre funções de caráter político, educativo e científico a um só tempo. A integralização
dessas funções pela didática escolar torna essa disciplina acadêmica algo mais complexo que a simples
procura e implementação de procedimentos de ensino. Por meio desse processo, a unidade dialética
da teoria e da prática assume as características de uma verdadeira investigação científica da realidade
cotidiana da prática pedagógica.
RAYS, O. A. A relação teoria-prática na didática escolar crítica. In: VEIGA, |. P. A. (Org.).
Didática: o ensino e suas relações. 7. ed. Campinas: Papirus, 2003 (adaptado).
A partir das informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. A práxis pedagógica envolve a adoção do método dialético no processo de elaboração do
conhecimento em articulação com a teoria histórico-cultural.
Ill. A apropriação crítica e histórica do conhecimento é um instrumento de compreensão da realidade
social e de atuação crítica para a transformação da sociedade.
Ill. A Didática é uma área do conhecimento que utiliza os elementos do cotidiano escolar e das
questões sociais para atualizar a prática docente.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O Il ell, apenas.
O ll elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="170,246 341,246 341,819 1576,819 1576,1165 1575,1165 1575,1312 897,1312 897,1313 218,1313 218,1314 217,1314 217,1277 170,1277 170,947 169,947 169,819 170,819"/>
	<TextEquiv conf="0.96629">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A fibra muscular esquelética possui propriedades que permitem a contração voluntária desse tecido.
Levando em conta as informações disponibilizadas no quadro acima e os diferentes tipos de atividades
físicas propostas em aulas de Educação Física, assinale a opção que descreve corretamente a fibra
predominantemente envolvida na contração muscular para a realização da atividade física mencionada.
O Nas brincadeiras denominadas pega-pega e queimada, atuam predominantemente as fibras do tipo |,
que se contraem na presença de oxigênio.
Nas atividades que requerem potência muscular, força e resistência aeróbica, atuam de forma
predominante as fibras do tipo |, tipo Ila e tipo Ilb, respectivamente.
Em atividades físicas como a brincadeira chamada cabo de guerra, atuam predominantemente as
fibras do tipo |, que somente se contraem na presença de oxigênio.
Nas corridas curtas e de alta velocidade (tiros), que requerem força e potência muscular, atuam
principalmente fibras do tipo Ilb, que se contraem sem a necessidade da presença de oxigênio.
Em circuitos de movimentos realizados para desenvolver a capacidade aeróbica, com duração entre
30 segundos e 3 minutos, atuam predominantemente as fibras do tipo Ilb, que se contraem rapidamente.
MENOR)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="155,286 155,808 1580,808 1580,286"/></TableRegion></Page></PcGts>
