<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:59:58</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:12:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="223,319 224,1123 1585,1120 1584,316"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="171,244 342,244 342,1151 1576,1151 1576,1396 1577,1396 1577,2031 1578,2031 1578,2105 1110,2105 1110,2106 641,2106 641,2107 173,2107 173,2108 172,2108 172,2032 171,2032 171,1664 170,1664 170,245 171,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96423">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Os corpos não possuem validade, a não ser como ferramenta de trabalho, para usufruto de outro homem,
e da ordem econômica. Nas atividades esportivas, identifica-se um fenômeno disciplinado: o corpo é um
artefato a ser desenvolvido para a prática do esporte conforme um padrão de rendimento imposto pela
ciência e pelas técnicas de cada modalidade esportiva.
RODRIGUES, D. Os valores e as atividades corporais. São Paulo: Summus, 2008 (adaptado).
A imagem acima evidencia que a fragilidade dos recursos biológicos do corpo humano foi determinante
para a fabricação de artefatos que suprissem suas insuficiências físicas, que tornassem seus movimentos
mais eficientes, de modo que pudessem atender às suas necessidades. Ao fazer uma relação da imagem
com o texto apresentado, percebe-se que o utilitarismo em relação ao corpo é um denominador comum.
Considerando os elementos históricos e filosóficos presentes no texto e na imagem, assinale a opção
correta no que se refere à concepção de corpo.
O As concepções utilitaristas são determinantes para a representação do corpo como um objeto.
O A construção da corporalidade implica a exacerbação de práticas subjetivas em detrimento do
utilitarismo.
O O corpo é desenvolvido como expressão de subjetividade para a execução de padrões de rendimento
preconizados pela ciência.
O As práticas compensatórias e profiláticas para a melhoria do padrão de movimento não conduzem a
movimentos mais eficientes.
O Os indivíduos são sujeitos de seus próprios corpos e, por isso, apropriam-se livremente das práticas
corporais, quaisquer que sejam suas finalidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
