<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:00:35</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:17:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 342,244 342,312 1577,312 1577,542 1576,542 1576,792 1577,792 1577,1351 666,1351 666,1412 337,1412 337,1666 171,1666 171,1378 264,1378 264,1167 265,1167 265,935 264,935 264,934 265,934 265,772 264,772 264,638 171,638 171,637 170,637 170,541 169,541 169,312 170,312"/>
	<TextEquiv conf="0.96318">
	<Unicode>QUESTÃO 19
No âmbito educacional, entre os vários marcos legais criados, as Diretrizes Curriculares para a Educação
Especial na educação básica (Resolução CNE nº 2, 2001) configuraram a necessidade e a urgência da
elaboração de normas pelos sistemas de ensino e educação para o atendimento dessa população,
visando à construção de modelos educativos em prol da universalização do ensino e com foco na
atenção à diversidade na educação brasileira. A formação de professores é elemento central para elevar
a qualidade da educação brasileira, na perspectiva da implementação da política da educação inclusiva.
Considerando a importância do professor de Educação Física no processo de construção de modelos
pedagógicos que promovam a efetiva inclusão na escola, avalie as afirmações a seguir.
Os processos formativos do professor de Educação Física pressupõem a adoção de estratégias
didático-pedagógicas que atendam a todos os alunos, respeitem suas diferenças e os estimulem
ao maior conhecimento de si mesmos e de suas potencialidades.
Os processos formativos do professor de Educação Física pressupõem a adoção de estratégias
didático-pedagógicas pautadas em conhecimentos de conteúdos de cunho técnico-desportivo,
corporal e biológico, visando ao desenvolvimento de atividades que priorizem o desempenho
físico e técnico do aluno.
Os processos formativos do professor de Educação Física pressupõem discussões que
possibilitem a reflexão acerca da própria prática pedagógica do docente, com a adoção de
estratégias voltadas para atividades corporais que permitam relações mais equilibradas, por
meio do reconhecimento e do respeito às características físicas e de desempenho de si próprio
e dos outros, sem discriminação por características pessoais, físicas, sexuais ou sociais.
Os processos formativos do professor de Educação Física pressupõem a compreensão de que o
atendimento escolar aos direitos dos alunos com deficiência, implicam uma mudança no interior
da escola, pautada em uma abordagem metodológica de ensino e aprendizagem que permita a
todos a possibilidade de usufruir das diferentes manifestações de cultura corporal, em benefício
do exercício crítico da cidadania.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O!leiv
Oem,
O Lev.
O 1, Ielv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
