<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T19:59:39</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:09:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,314 1577,314 1577,1084 1576,1084 1576,1268 1577,1268 1577,1431 898,1431 898,1432 564,1432 564,1490 351,1490 351,1627 408,1627 408,1759 170,1759 170,1525 179,1525 179,1458 218,1458 218,1241 177,1241 177,1116 256,1116 256,1009 169,1009 169,684 170,684"/>
	<TextEquiv conf="0.95323">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Durante um semestre de aulas de Educação Física, nos anos iniciais do ensino fundamental, os professores
de deteminada escola escolheram as ginásticas como tema de estudo. A opção foi feita pela manifestação
da cultura corporal após discussões focadas nos valores para a convivência, que integravam o projeto
político-pedagógico da Escola.
Os estudos foram norteados pelo tema As diferenças entre as ginásticas para a saúde e lazer e as ginásticas
de competição. Nas modalidades ginásticas para a saúde e lazer, foram estudados os alongamentos, as
corridas e caminhada, hidroginástica, ginástica de academia (aeróbia e musculação) e a ioga; a ginástica
de competição estudada foi a ginástica artística.
Todos vivenciaram a corrida e a caminhada, tendo sido esta última, apresentada por alguns alunos como
uma prática que "ajuda a emagrecer", realizada por diversos familiares, principalmente avós e mães. Em
sala de aula, discutiu-se o motivo de essas atividades colaborarem para o processo de emagrecimento e
o modo de realizá-las. O professor fez uma breve explicação acerca dos batimentos cardíacos e mediu a
frequência cardíaca de um aluno em repouso e durante o exercício da corrida. Como não havia aparelhos
para todos, o professor ensinou a fazer a medição com a utilização do relógio. A aula foi realizada na área
verde da escola, um espaço arborizado, com sombra e com solo irregular, assemelhando-se bastante com
os espaços de praças e parques, onde, segundo os alunos, os seus parentes costumam se exercitar.
MARTINS, J. C. J. Ginásticas: saúde e lazer x competição. EMEF Tenente Alípio Andrada Serpa. São Paulo, SP (relato de experiência).
Disponível em: &lt;http://www.gpef.fe.usp.br&gt;. Acesso em: 14 jul. 2017 (adaptado).
Considerando a situação acima descrita, avalie as afirmações a seguir.
|. A proposta pedagógica desenvolvida possibilitou ao professor abordar temas diretamente
relacionados à saúde.
Il. Na proposta pedagógica, a temática ginástica assume um papel funcionalista, ou seja, é utilizada
como contexto para a abordagem de outros conteúdos que não ela própria.
Ill. Na aula em que os alunos vivenciaram a corrida e a caminhada, foram apresentados conhecimentos
conceituais e procedimentais, articulando teoria e prática.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O Il elll, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1L11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
