<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:01:41</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:21:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-17.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 342,244 342,292 1576,292 1576,1424 1575,1424 1575,1864 665,1864 665,1905 361,1905 361,2115 169,2115 169,1424 168,1424 168,292 169,292"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="197,827 197,1336 847,1336 847,827"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="881,830 881,1341 1527,1341 1527,830"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95470">
	<Unicode>QUESTÃO 10
De um lado, professores que acreditam que jogar vôlei e futebol supre a necessidade das práticas
propostas para a disciplina de Educação Física. De outro, estudantes que só querem ir para a quadra
bater bola e conversar com os amigos. Nesse cenário cada vez mais comum nas escolas, segundo
os especialistas da área, o tempo que deveria ser aproveitado para conhecer a cultura do corpo é
desperdiçado e as crianças deixam de ter contato com objetos de conhecimento muito importantes.
Um deles é a saúde. “As aulas precisam ser planejadas de maneira ampla para possibilitar a discussão a
respeito do que é qualidade de vida e o que tem de ser feito para alcançá-la”, explica um pesquisador
do Centro de Estudos do Laboratório de Aptidão Física em São Caetano do Sul, na Grande São Paulo.
Para isso, não é preciso deixar de lado as atividades mais tradicionais, em que a garotada entra em
campo e sua a camisa. É só combiná-las com a discussão de temas que envolvam conceitos de busca
e manutenção da saúde, destacando as características de cada prática e o modo como elas devem ser
vivenciadas para beneficiar o corpo. Esse enfoque teórico é fundamental, pois apenas praticar exercícios
físicos por duas vezes semanais durante cerca de 45 minutos — tempo que a disciplina ocupa na grade
curricular — não é o suficiente para provocar alterações significativas no organismo dos alunos.
Disponível em: &lt;https://novaescola.org.br&gt;. Acesso em: 16 jul. 2017 (adaptado).
A partir das informações apresentadas e considerando a necessidade de a Educação Física escolar
contemplar os conhecimentos a respeito de saúde e qualidade de vida, avalie as afirmações a seguir.
|. A promoção de atividades corporais visa estabelecer relações equilibradas e construtivas, de
forma a reconhecer e respeitar as características físicas e de desempenho dos alunos, sem
discriminação física, sexual e social.
Il. O planejamento das aulas de Educação Física objetiva a adoção de atitudes de respeito mútuo,
dignidade e solidariedade em situações lúdicas e esportivas, com o repúdio de qualquer espécie
de violência.
Ill. As práticas de alongamento comprometidas com a promoção da saúde exigem espaços físicos
com dimensões e equipamentos específicos para sua realização.
IV. Os exercícios físicos realizados em ambientes fora da escola possibilitam a diversificação de
atividades físicas e o estímulo a hábitos de vida saudáveis.
V. A Educação Física escolar tem um contexto pedagógico e educacional que visa ao
desenvolvimento do treinamento esportivo.
É correto apenas o que se afirma em
Ouev
O 1LIlelv.
OLIev
O 1, Vev.
OLIMEelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
