<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:01:15</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:19:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-19.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="170,1571 341,1571 341,1640 1575,1640 1575,1710 1567,1710 1567,1790 1434,1790 1434,1925 1467,1925 1467,1974 1542,1974 1542,2023 1577,2023 1577,2090 171,2090 171,2089 170,2089 170,1709 169,1709 169,1640 170,1640"/>
	<TextEquiv conf="0.96299">
	<Unicode>QUESTÃO 14
As práticas avaliativas devem estar em consonância com os procedimentos metodológicos, dada a
necessidade de se aplicar estratégias de ensino alinhadas aos objetivos da educação básica.
Com base em uma perspectiva crítica acerca do ensino de Educação Física, a avaliação deve considerar
O a seleção e a classificação dos estudantes por meio de testes.
O o acompanhamento por meio de lista de presença, vinculando a nota ao número de faltas.
O o estágio de desenvolvimento das destrezas motoras e a habilidade técnica de cada estudante.
O o diagnóstico dos progressos do estudante na recondução dos processos de ensino-aprendizagem.
O o desempenho técnico, atrelando a nota do estudante ao grau de aproximação do padrão motor
correto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 342,244 342,313 1577,313 1577,845 1576,845 1576,1360 1577,1360 1577,1434 1576,1434 1576,1524 1575,1524 1575,1525 170,1525 170,1450 171,1450 171,1245 170,1245 170,1177 171,1177 171,1011 170,1011"/>
	<TextEquiv conf="0.96521">
	<Unicode>QUESTÃO 13
No ano de 2009, os legisladores da Câmara de Educação Básica do Conselho Nacional de Educação, por
meio de políticas nacionais de inclusão escolar, instituíram as Diretrizes Operacionais para o Atendimento
Educacional Especializado na Educação Básica, com base no documento final da Declaração de Salamanca
(1994), em que governantes e delegados, representando 88 governos e 25 organizações internacionais,
em assembleia, reafirmaram a estrutura de ação em educação especial a seguir.
“O princípio que orienta esta estrutura é o de que escolas deveriam acomodar todas as crianças
independentemente de suas condições físicas, intelectuais, sociais, emocionais, linguísticas ou outras.
Deveriam incluir crianças deficientes e superdotadas, crianças de rua e que trabalham, crianças de origem
remota ou de população nômade, crianças pertencentes a minorias linguísticas, étnicas ou culturais e
crianças de outros grupos desavantajados ou marginalizados. Tais condições geram uma variedade
de diferentes desafios aos sistemas escolares. No contexto dessa estrutura, o termo “necessidades
educacionais especiais” refere-se a todas aquelas crianças ou jovens cujas necessidades educacionais
especiais se originam em função de deficiências ou dificuldades de aprendizagem”.
Disponível em: &lt;http://portal.mec.gov.br&gt;. Acesso em: 11 jul. 2017.
Com base nas Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na Educação Básica
e na Declaração de Salamanca (1994), conclui-se que, nas aulas inclusivas, o professor deve
O respeitar a dificuldade do aluno pertencente ao público alvo de educação especial, planejando e
elaborando atividades diferentes em consonância com as limitações impostas por sua condição, o que
facilita o seu processo de inclusão escolar.
O estar preparado para lidar com as diferentes necessidades de aprendizagem de cada aluno, inclusive
com as dos estudantes com deficiência.
O respeitar a dificuldade do aluno pertencente ao público alvo de educação especial, planejando e
elaborando avaliações simplificadas e individualizadas.
O delegar ao aluno pertencente ao público alvo de educação especial a responsabilidade por definir os
parâmetros de sua própria avaliação.
O evitar atividades que demandem a adaptação pedagógica ou a utilização de tecnologias assistivas para
atendimento educacional especializado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
