<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-20T20:02:01</Created>
	<LastChange>2020-11-20T20:22:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_EDU_FIS_LICENCIATURA_BAIXA-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="169,244 513,244 513,321 1576,321 1576,1262 169,1262 169,1140 282,1140 282,977 168,977 168,321 169,321"/>
	<TextEquiv conf="0.87929">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
A literatura já reconhece como inconstentáveis as relações entre as mídias e a cultura corporal de
movimento na sociedade contemporânea e, portanto, entre as mídias e a Educação Física escolar, na
medida em que considera que a finalidade desse componente curricular é propiciar a apropriação
crítica da cultura corporal de movimento. Embora o foco prioritário das mídias continue a ser o esporte,
outras formas da cultura corporal de movimento (em especial, as ginásticas e os esportes considerados
radicais) passaram a ser objeto do processo de espetacularização mediado pelas câmaras televisivas,
temática da publicidade, pauta de matérias em jornais, revistas e sítios da internet. Assuntos como
regras, táticas e técnicas de modalidades esportivas, relação entre exercício físico e saúde, aptidão física,
ginásticas, aspectos econômicos do esporte, relações entre exercício físico e obesidade/emagrecimento,
nutrição e padrões de beleza tornaram-se constantes nas diversas mídias. Entretanto, constata-se nas
mídias um problema pedagógico para a Educação Física escolar, pois se, de um lado, as informações e
imagens provenientes das mídias são constituintes e constituidoras da cultura corporal de movimento,
de outro, elas devem também ser objeto de processos educacionais visando preparar os alunos para
estabelecerem uma análise crítica e criativa com os discursos difundidos por esses meios.
BETTI, M. Imagens em ação: Uma pesquisa-ação sobre o uso de matérias televisivas em programas de educação física do ensino
fundamental e médio. Movimento, Porto Alegre, v.12, n. 02, p. 95-120, 2006 (adaptado).
Considerando o problema pedagógico apresentado no texto, elabore duas estratégias para incorporação
das mídias ao ensino da Educação Física escolar, estabelecendo uma relação crítica entre o discurso
midiático e o conhecimento pedagógico sobre a cultura corporal de movimento. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
