<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:28:35</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:02:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-08.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="100,340 100,878 778,878 778,340"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="840,337 840,940 1540,940 1540,337"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,286 350,286 350,982 867,982 867,1095 1448,1095 1448,1557 1526,1557 1526,1902 107,1902 107,1761 106,1761 106,1621 105,1621 105,1557 112,1557 112,1444 113,1444 113,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.96494">
	<Unicode>QUESTÃO 08:
Leia os gráficos:
Relacione esses gráficos às seguintes informações:
O Ministério da Cultura divulgou, em 2008, que o Brasil não só produz mais da metade dos
livros do continente americano, como também tem parque gráfico atualizado, excelente nível
de produção editorial e grande quantidade de papel. Estima-se que 73% dos livros do país
estejam nas mãos de 16% da população.
Para melhorar essa situação, é necessário que o Brasil adote políticas públicas capazes de
conduzir o país à formação de uma sociedade leitora.
Qual das seguintes ações NÃO contribui para a formação de uma sociedade leitora?
A) Desaceleração da distribuição de livros didáticos para os estudantes das escolas públicas, pelo
MEC, porque isso enriquece editoras e livreiros.
B) Exigência de acervo mínimo de livros, impressos e eletrônicos, com gêneros diversificados, para as
bibliotecas escolares e comunitárias.
C) Programas de formação continuada de professores, capacitando-os para criar um vínculo
significativo entre o estudante e o texto.
D) Programas, de iniciativa pública e privada, garantindo que os livros migrem das estantes para as
mãos dos leitores.
E) Uso da literatura como estratégia de motivação dos estudantes, contribuindo para uma leitura mais
prazerosa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
