<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:29:00</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:01:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-09.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 508,170 508,239 1526,239 1526,473 1360,473 1360,814 1448,814 1448,950 1503,950 1503,979 1489,979 1489,1038 1421,1038 1421,1093 1098,1093 1098,1263 605,1263 605,1264 307,1264 307,1585 1528,1585 1528,1684 112,1684 112,1472 111,1472 111,950 112,950 112,572 101,572 101,505 102,505 102,504 111,504 111,240 112,240"/>
	<TextEquiv conf="0.61760">
	<Unicode>QUESTÃO 09 DISCURSIVA
O Ministério da Educação (MEC) criou o Índice Geral de Cursos — IGC, que é o resultado das notas
atribuídas a cada instituição de Ensino Superior pelo MEC, considerando-se a qualidade dos cursos de
graduação de cada uma delas. O IGC tem como função orientar o público sobre a qualidade do ensino
oferecido em cada instituição.
Segundo o sítio do Ministério da Educação, as instituições recebem uma nota de 1 a 5,
considerando:
I- o resultado dos estudantes no Enade; e
O - variáveis de insumo, tais como:
- corpo docente (formação acadêmica, jornada e condições de trabalho);
- infraestrutura da instituição (instalações físicas, biblioteca, salas de aula, laboratórios);
- programa pedagógico.
Com base nessas informações, considere a situação a seguir e faça o que se pede:
Um universitário que frequenta um curso de graduação em uma escola Y consulta o sítio do
MEC e verifica que seu curso recebeu IGC 2,0. No mesmo endereço, ele consulta os critérios
empregados pelo Ministério para o cálculo desse índice.
A) Leia esta afirmativa: (Valor: 4 pontos)
O critério corpo docente é o que contribuiu de forma determinante para a obtenção do IGC 2,0, da escola Y.
Assinale com um X, no espaço indicado, se você concorda ou não com essa afirmativa.
Sim, concordo. Não concordo.
Apresente dois argumentos que deem suporte à sua resposta.
Argumento 1:
Argumento 2:
B) Proponha duas ações para que os atores envolvidos no curso de graduação da escola Y
devem empreender com vistas à melhoria da qualidade de ensino e consequente elevação do
IGC na próxima avaliação a ser realizada pelo MEC. (Valor: 6 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
