<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:28:08</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:02:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-07.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="201,414 198,1044 1437,1048 1440,418"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="caption">
	<Coords points="411,983 411,1001 410,1001 410,1002 244,1002 244,1001 243,1001 243,1000 244,1000 244,983"/>
	<TextEquiv conf="0.04369">
	<Unicode>SEEN Aa Sao Eta)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,170 311,170 311,248 1528,248 1528,276 1320,276 1320,1174 1527,1174 1527,1384 1528,1384 1528,1464 1526,1464 1526,1833 1030,1833 1030,1886 159,1886 159,1833 113,1833 113,1675 112,1675 112,1464 111,1464 111,1383 112,1383 112,1172 208,1172 208,329 113,329 113,328 112,328"/>
	<TextEquiv conf="0.96362">
	<Unicode>QUESTÃO 07
Leia o planisfério, em que é mostrada uma imagem noturna da superfície terrestre, obtida a partir
de imagens de satélite:
http://antwrp.gsfc.nasa.gov/apod/image/001 1/earthlights dmsp big.jpg (Acessado em 21 set. 2009).
Com base na leitura desse planisfério, é CORRETO afirmar que as regiões continentais em que
se verifica luminosidade noturna mais intensa
A) abrigam os espaços de economia mais dinâmica do mundo contemporâneo, onde se localizam os
principais centros de decisão que comandam a atual ordem mundial.
B) expressam a divisão do Planeta em dois hemisférios — o Leste e o Oeste — que, apesar de
integrados à economia-mundo, revelam indicadores sociais discrepantes.
C) comprovam que o Planeta pode abrigar o dobro de seu atual contingente populacional, desde que
mantido o padrão de consumo praticado pela sociedade contemporânea.
D) registram fluxos reduzidos de informação, de pessoas, de mercadorias e de capitais, tendo em vista
a saturação de suas redes de circulação, alcançada no início do século XXI.
E) substituíram suas tradicionais fontes de energia não renováveis, historicamente empregadas na
geração de eletricidade, por alternativas limpas e não poluentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
