<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T05:27:31</Created>
	<LastChange>2020-11-16T23:03:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ADMINISTRACAO-06.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r11" type="heading">
	<Coords points="112,170 311,170 311,198 308,198 308,421 1449,421 1449,877 1448,877 1448,935 1030,935 1030,936 808,936 808,1139 959,1139 959,1239 1526,1239 1526,1450 1529,1450 1529,1525 1526,1525 1526,1661 1527,1661 1527,1689 663,1689 663,1742 160,1742 160,1743 159,1743 159,1689 113,1689 113,1556 159,1556 159,1268 111,1268 111,1139 188,1139 188,1033 190,1033 190,271 113,271 113,198 112,198"/>
	<TextEquiv conf="0.92703">
	<Unicode>QUESTÃO 06
Leia o trecho:
Festival de Veneza exibe “Viajo Porque Preciso, Volto Porque Te Amo”, de Karim Ainouz e
Marcelo Gomes, feito a partir de uma longa viagem pelo sertão nordestino. [...] Rodaram 13
mil quilômetros, a partir de Juazeiro do Norte, no Ceará, passando por Pernambuco, Paraíba,
Sergipe e Alagoas, improvisando dia a dia os locais de filmagem. “Estávamos à procura de
tudo que encetava e causava estranhamento. Queríamos romper com a ideia de lugar isolado,
intacto, esquecido, arraigado numa religiosidade intransponível. Eu até evito usar a palavra
“sertão” para ter um novo olhar sobre esse lugar”, conta Karim.
A ideia era afastar-se da imagem histórica da região na cultura brasileira. “Encontramos um
universo plural que tem desde uma feira de equipamentos eletrônicos a locais de total
desolação”, completa Marcelo.
CRUZ, Leonardo. Folha de S. Paulo, p. E1, 05/09/2009.
A partir da leitura desse trecho, é INCORRETO afirmar que
A)
D)
E)
a feira de equipamentos eletrônicos, símbolo da modernidade e da tecnologia sofisticada, é
representativa do contrário do que se pensa sobre o sertão nordestino.
as expressões isolamento, esquecimento e religiosidade, utilizadas pelos cineastas, são
consideradas adequadas para expressar a atual realidade sertaneja.
o termo “sertão” tem conotação pejorativa, por implicar atraso e pobreza; por isso, seu uso deve ser
cuidadoso.
os entrevistados manifestam o desejo de contribuir para a desmitificação da imagem do sertão
nordestino, congelada no imaginário de parte dos brasileiros.
revela o estranhamento que é comum entre pessoas mal informadas e simplificadoras, que veem o
sertão como uma região homogênea.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
