<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:12:35</Created>
	<LastChange>2021-01-18T12:27:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_SECRETARIADO_EXECUTIVO-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="820,232 822,2150 826,2150 824,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="830,232 832,2150 835,2150 833,232"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,314 240,314 240,354 802,354 802,870 80,870 80,871 80,591 79,591 79,354 80,354"/>
	<TextEquiv conf="0.96346">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A profissão de Secretariado Executivo foi influenciada pelo
desenvolvimento das teorias administrativas. Assim, para
assumir seu novo papel, desempenhando as funções de
administração, planejamento e controle, o profissional deve
compreender estas fases: Era da Eficiência (1950-1969); Era
da Qualidade (1970-1989); Era da Competitividade (1990 -...),
as quais se caracterizam, respectivamente, pela ênfase
(A) no controle; na satisfação do cliente; na excelência e
intangibilidade.
(B) no controle; na excelência e intangibilidade; na satisfa-
ção do cliente.
(OC) na excelência; na qualidade total; no controle.
(D) na satisfação do cliente; na excelência; no controle.
(E) na satisfação do cliente; no controle; na excelência e
intangibilidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="851,228 1044,228 1044,270 1575,270 1575,730 1573,730 1573,856 1575,856 1575,883 1573,883 1573,1023 1575,1023 1575,1350 852,1350 852,911 851,911 851,856 1003,856 1003,730 850,730 850,270 851,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96078">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Ricardo, profissional de Secretariado Executivo de uma
grande empresa, foi acometido por LER/DORT (Lesão por
Esforço Repetitivo). Tanto o médico da empresa como o seu
chefe tinham conhecimento do estado avançado da doença.
Mesmo assim, a empresa não emitiu a CAT (Comunicação
de Acidente do Trabalho), nem lhe pagou os tratamentos
requeridos de fisioterapia. Com receio de ser despedido,
continuou trabalhando, sem mudança de função, sendo que
esforços repetitivos lhe agravavam o já adiantado estágio
crônico da doença. Quando ele se queixava das insuportá-
veis dores, para pressioná-lo a continuar trabalhando e
produzindo, a sua chefia repetia: “Que doença profissional
que nada... O que na verdade o Ricardo tem, pessoal,
sabem o que é? Ele tem é....Ele tem é....lerDEZA!”
(SALVADOR, Luiz. Assédio Moral. Disponível em
http://www.fenassec.com.br/artigos/art83.htm. - Adaptado)
A partir do caso apresentado, conclui-se que Ricardo está
sendo vítima de
(A) uma chefia liberal e, portanto, comprometida com as
metodologias de gestão mecanicistas, em que tais ações
são consideradas educativas ou disciplinadoras.
(B) uma experiência subjetiva que acarreta prejuízos práticos
e emocionais para ele, mas não para a organização.
(C) uma situação que deve levá-lo a pedir demissão e buscar
ajuda judicial para resolução do problema.
(D) um tipo de dano moral, que pode ser conceituado como
aquele que atinge os direitos personalíssimos do indiví-
duo, seus bens de foro íntimo, como a honra, a liberdade,
a intimidade e a imagem.
(E) um chefe desinformado que desconhece a gravidade da
doença de que Ricardo está sofrendo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r55" type="paragraph">
	<Coords points="851,1384 1573,1384 1573,1526 1574,1526 1574,1626 1576,1626 1576,1714 1574,1714 1574,1920 1299,1920 1299,2019 993,2019 993,2126 999,2126 999,2153 852,2153 852,1960 906,1960 906,1847 852,1847 852,1726 906,1726 906,1558 905,1558 905,1557 852,1557 852,1481 851,1481"/>
	<TextEquiv conf="0.96575">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considere as afirmações a seguir sobre ética e a profissão de
Secretariado Executivo.
| - O termo ética deixou de se restringir a normas discipli-
nares de conduta e passou a ser tema de movimentos
pela responsabilidade socioambiental das empresas.
II-A ética do profissional de Secretariado Executivo deve ir
além da confidencialidade das informações que lhe são
transmitidas.
III - A ética do profissional de Secretariado Executivo
inclui não considerar a profissão como um fim para a
realização profissional.
IV-A ética do profissional de Secretariado Executivo
também se reflete em sua aceitação das resoluções
aprovadas pela entidade de classe.
Estão corretas apenas as afirmações
(A) lell.
(B) le.
(O) Melv.
(D) L Il elv.
(E) LI elV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="79,909 246,909 246,944 801,944 801,985 803,985 803,2116 599,2116 599,2153 127,2153 127,2154 126,2154 126,2127 127,2127 127,2010 126,2010 126,1648 80,1648 80,1396 79,1396 79,1186 78,1186 78,944 79,944"/>
	<TextEquiv conf="0.95743">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A Época, grande empresa do setor moveleiro de uma capital
brasileira, contratou uma consultoria para analisar seu qua-
dro de colaboradores quanto às funções desempenhadas,
formação acadêmico-profissional e cargo de registro na em-
presa. O relatório final apontou sérias irregularidades com
relação ao registro na carteira profissional de seus profissio-
nais de Secretariado e, principalmente, dos de Secretariado
Executivo. Muitos deles não tinham a formação exigida
por lei e muitos, apesar de já trabalharem na empresa
e na função há muitos anos, não eram registrados como
Secretários ou Secretários Executivos. Das ações abaixo,
qual deve ser sugerida no relatório da consultoria para que a
empresa atenda à Lei 9.261 de 10 de janeiro de 1996?
(A) Considerar como Secretário Executivo o profissional
diplomado no Brasil por curso superior de Secretariado,
Administração ou Letras.
(B) Considerar como Secretário Executivo o profissional
portador de certificado de conclusão de curso de Secre-
tariado, em nível de 2º grau.
(C) Considerar como Secretário Executivo o portador de
qualquer diploma de nível superior que, na data de início
da vigência da Lei, houver comprovado, através de decla-
rações de empregadores, o exercício efetivo, durante pelo
menos trinta e seis meses, das atribuições do Secretário
Executivo.
(D)Registrar como Secretário Executivo o profissional que,
sendo portador de certificado de conclusão de curso
de Secretariado em nível de 2º grau, tenha trabalhado
na empresa durante pelo menos vinte e quatro meses,
exercendo atividades próprias de secretaria.
(E)Registrar como Secretário Executivo todo profissional
portador de qualquer diploma de nível superior, obtido no
Brasil ou no exterior e revalidado na forma da lei, desde
que comprove experiência na profissão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
