<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-21T16:10:57</Created>
	<LastChange>2020-11-23T03:13:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_SECRETARIADO_EXECUTIVO-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="823,232 823,2150 825,2150 825,232"/></SeparatorRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="833,232 833,2150 834,2150 834,232"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="71,554 71,911 797,911 797,554"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,233 273,233 273,269 802,269 802,1384 80,1384 80,1023 79,1023 79,997 80,997 80,529 79,529 79,269 80,269"/>
	<TextEquiv conf="0.81122">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Por ser de pequeno porte, a Empresa Soares Marinho
dependia do comprometimento dos seus funcionários para
melhorar a sua produtividade. José Carlos, diretor da
empresa, buscando entender os aspectos que poderiam
estar envolvidos nesse comprometimento, solicitou que o
profissional de Secretariado Executivo, Luciano, realizasse
uma pesquisa com seus 483 funcionários. Os resultados da
pesquisa estão representados no gráfico abaixo.
Luciano, proativo, querendo contribuir com a empresa na
busca de melhoria, apresentou corretamente sua análise
dos resultados da pesquisa, afirmando que
(A) as relações interpessoais estão contribuindo para a
realização profissional.
(B) as condições de segurança e saúde no trabalho não
afetam a produtividade dos funcionários.
(C) a estrutura hierárquica tem facilitado a relação entre chefia
e subordinados.
(D) a valorização do funcionário e do seu trabalho estão entre
os aspectos mais significativos para esse grupo.
(E) uma política voltada ao reconhecimento pelo trabalho
bem feito melhora as relações humanas no ambiente de
trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="80,1422 802,1422 802,1985 257,1985 257,2096 260,2096 260,2130 269,2130 269,2157 80,2157 80,1985 79,1985 79,1796 81,1796 81,1518 80,1518"/>
	<TextEquiv conf="0.96558">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Na redação de uma carta comercial, o profissional de
Secretariado Executivo deve:
| - sereficiente para atingir o objetivo proposto;
ll - pensar e agir de acordo com o pensamento e as ações
características da empresa;
Il - acreditar que suas declarações serão entendidas como
posições da empresa;
IV - usar de criatividade para conseguir fórmulas de comuni-
cação ao mesmo tempo simples e eficientes;
V - evitar chavões que nada acrescentam à mensagem.
Orientam para uma correta elaboração de uma carta comer-
cial, expressando processos de negociação, comunicações
interpessoais ou intergrupais e eficiência redacional, apenas
os itens
(A) IL, MelVv.
(B) III, IVe V.
(O) LIL, MelVv.
(D)L, II, IVeV.
(E) Il, II, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="851,227 1044,227 1044,275 1574,275 1574,1389 1226,1389 1226,1510 1029,1510 1029,1644 1041,1644 1041,1671 852,1671 852,1443 904,1443 904,1268 851,1268 851,1241 852,1241 852,799 906,799 906,624 850,624 850,275 851,275"/>
	<TextEquiv conf="0.96839">
	<Unicode>QUESTÃO 32
No dia-a-dia de Regina, profissional de Secretariado Executivo
das Indústrias Metalforte, ela se depara com a preocupação
com as relações comerciais na elaboração de carta de
cobrança. Sabedora da importância das cartas de cobrança,
reconhece que precisa dominar Técnicas de Redação em
todos os pormenores para poder escrevê-las. Assim, julga
que são aspectos importantes a serem considerados na
comunicação de modo a expressar segurança e credibilidade
na elaboração de uma carta de cobrança:
expedir, após data de vencimento da dívida, uma carta
com avisos rotineiros, pedindo ao devedor que considere
a carta sem efeito se o pagamento já tiver sido efetuado;
| - expedir uma segunda carta, formal, caso não haja
pagamento nem explicações do devedor, externando sua
intenção de fazer o possível para ser útil em caso de
dificuldade certamente passageira;
Il - expedir uma terceira carta caso o efeito desejado não
tenha, ainda, se produzido, mencionando ação judicial
com data certa;
IV - expedir nova carta, preferencialmente de próprio punho e
assinada pelo chefe superior, dependendo dos antece-
dentes do devedor, informando que tem em mãos os
documentos para ação judicial;
V - evitar contatos telefônicos, pois prejudicam a imagem da
empresa, enquanto as cartas constituem documentos
importantes para o histórico da empresa e para a ação
judicial.
Estão corretos apenas os itens
(A) LI elV.
(B) Il, levV.
(O) LIL, NMelv.
(D) III, IVeV.
(E) Il, IL, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r54" type="paragraph">
	<Coords points="851,1717 1044,1717 1044,1765 1574,1765 1574,2155 852,2155 852,1832 851,1832"/>
	<TextEquiv conf="0.96787">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Com relação à redação de documentos oficiais, é correto
afirmar que
(A) o ofício é usado para comunicação entre órgãos privados.
(B) o ofício exige papel timbrado, não podendo ser usado para
assuntos alheios.
(O) o requerimento é usado para solicitar a uma autoridade
privada algo que tenha amparo legal.
(D) a procuração é um documento apenas de caráter público.
(E) acircular é um documento reproduzido em duas vias com
finalidade de alteração de atos oficiais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
