<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T16:22:35</Created>
	<LastChange>2020-09-21T16:35:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_ADMINISTRACAO-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="78,231 79,231 79,232 506,232 506,326 1369,326 1369,354 1368,354 1368,387 655,387 655,420 642,420 642,777 702,777 702,778 1561,778 1561,1247 1573,1247 1573,1274 1481,1274 1481,1488 1073,1488 1073,1555 535,1555 535,1583 108,1583 108,1582 107,1582 107,1487 80,1487 80,1486 79,1486 79,1281 80,1281 80,1246 85,1246 85,1080 86,1080 86,801 282,801 282,301 79,301 79,300 78,300"/>
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="74,445 74,788 637,788 637,445"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95829">
	<Unicode>QUESTÃO 10 - DISCURSIVA
Leia com atenção os textos abaixo.
Duas das feridas do Brasil de hoje, sobretudo nos grandes centros urbanos, são a banalida-
de do crime e a violência praticada no trânsito. Ao se clamar por solução, surge a pergunta:
de quem é a responsabilidade?
São cerca de 50 mil brasileiros assassinados a
cada ano, número muito superior ao de civis
mortos em países atravessados por guerras. Por
que se mata tanto? Por que os governantes não
se sensibilizam e só no discurso tratam a se-
gurança como prioridade? Por que recorrer a
chavões como endurecer as leis, quando já
existe legislação contra a impunidade? Por que
deixar tantos jovens morrerem, tantas mães cho-
rarem a falta dos filhos?
(O Globo. Caderno Especial. 2 set. 2006.)
Diante de uma tragédia urbana, qualquer reação das pessoas diretamen-
te envolvidas é permitida. Podem sofrer, revoltar-se, chorar, não fazer
nada. Cabe a quem está de fora a atitude. Cabe à sociedade perceber
que o drama que naquela hora é de três ou cinco famílias é, na verdade,
de todos nós. E a nós não é reservado o direito da omissão. Não pode-
mos seguir vendo a vida dos nossos jovens escorrer pelas mãos. Não
podemos achar que evoluir é aceitar crianças de 11 anos consumindo
bebidas alcoólicas e, mais tarde, juntando esse hábito ao de dirigir, sem
a menor noção de responsabilidade. (...) Queremos diálogo com nossos
meninos. Queremos campanhas que os alertem. Queremos leis que os
protejam. Queremos mantê-los no mundo para o qual os trouxemos. Que-
remos — e precisamos — ficar vivos para que eles fiquem vivos.
(O Dia, Caderno Especial, Rio de Janeiro, 10 set. 2006.)
Com base nas idéias contidas nos textos acima, responda à seguinte pergunta, fundamentando o seu ponto de vista com
argumentos.
Como o Brasil pode enfrentar a violência social e a violência no trânsito?
Observações:
* Seutexto deve ser dissertativo-argumentativo (não deve, portanto, ser escrito em forma de poema ou de narração).
O texto deve ter entre 8 e 12 linhas.
O seu ponto de vista deve estar apoiado em argumentos.
Seu texto deve ser redigido na modalidade escrita padrão da Língua Portuguesa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r5">
	<Coords points="688,448 688,782 1568,782 1568,448"/></ImageRegion></Page></PcGts>
