<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T20:57:29</Created>
	<LastChange>2020-09-22T20:58:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,326 290,326 290,381 808,381 808,382 809,382 809,983 808,983 808,1758 809,1758 809,2095 104,2095 104,1244 103,1244 103,1118 260,1118 260,983 103,983 103,381 104,381"/>
	<TextEquiv conf="0.95145">
	<Unicode>QUESTÃO 41
Com relação ao projeto politico-pedagógico,
percebe-se que ele não se tem constituído em instrumento
de construção da singularidade das escolas, visto que não
encontramos, nas representações sociais
dos conselheiros, referências aos pressupostos
sociopolítico-filosóficos que dariam a feição da escola;
além disso, em sua maioria, as representações sobre o
projeto ancoram-se no planejamento.
O projeto, porém, indica um grande avanço quando
verificamos, consensualmente, que sua elaboração se deu
de forma participativa. Participação essa que envolveu
conflitos e negociações, resolvidas a partir de decisões
majoritárias, indicando uma nova forma de organização
escolar, que rejeita o caráter hierárquico historicamente
construído.
Assim, a elaboração do projeto politico-pedagógico
constituisse em um momento de aprendizagem
democrática.
Marques L. R. O projeto politico-pedagógico e a construção
da autonomia e da democracia nas representações dos conselheiros.
In: Educação e Sociedade, 83(24): 577-97, 2003 (com adaptações).
Tendo em vista as conclusões apresentadas no texto
acima, resultantes de pesquisa realizada com uma
comunidade próxima a Recife, infere-se que o projeto
pedagógico de uma instituição escolar
O tem uma dimensão teórica pouco importante e ligada
à efetivação da autonomia de escolas singulares, mas
sua dimensão prática estimula a participação da
comunidade escolar para planejar o futuro da escola.
O depende do compartilhamento de pressupostos
sociopolítico-filosóficos que possam dar feição à
escola, pois nada adianta um discurso centrado no
planejamento se não se sabe ao certo do que se está
falando.
O está intrinsecamente ligado ao caráter hierárquico da
instituição escolar, vista como aparelho ideológico de
estado, a serviço da lógica do capital e da premissa da
exploração do homem pelo homem, visando ao lucro.
O depende de uma ruptura prévia com os modelos
tradicionais de escola, o que conduz à conclusão
obrigatória de que há uma ligação intrínseca entre a
própria idéia de projeto pedagógico e inovação
educacional, no sentido da aprendizagem.
O tem funcionado apenas como um mote para catalisar
a participação da comunidade em torno da escola, o
que permite a ela que se compartilhem efetivamente
os mesmos pressupostos sociopolítico-filosóficos que
dão feição à escola.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="848,326 1038,326 1038,375 1553,375 1553,628 1552,628 1552,962 1224,962 1224,1086 1335,1086 1335,1216 848,1216 848,1007 847,1007 847,981 849,981 849,628 847,628 847,375 848,375"/>
	<TextEquiv conf="0.96761">
	<Unicode>QUESTÃO 42
A educação, direito público subjetivo do cidadão e dever do
Estado, tem etapa compulsória na qual as crianças devem
ser matriculadas em unidade escolar a fim de receber
instrução obrigatória. A duração dessa etapa compulsória
foi ampliada pela Lei n.º 11.274/2006, que alterou a Lei de
Diretrizes e Bases da Educação Nacional (LDB),
concedendo um prazo para sua implantação pelos
diferentes sistemas de ensino. Julgue os itens a seguir,
relativos à etapa compulsória da educação no Brasil.
| A fixação da etapa compulsória foi feita pela
Constituição Federal, que estabelece o ensino
fundamental como etapa obrigatória e gratuita para
todos os cidadãos.
Il O ensino fundamental, de oito anos segundo a LDB
de1996, passou a ter nove anos em 2006, com a
alteração daquela lei, tendo agora início aos seis anos.
Il ALein.º 11.274/2006 incorporou a educação infantil ao
ensino fundamental, daí a ampliação da duração dessa
etapa da educação básica.
Assinale a opção correta.
Apenas o item | está certo.
Apenas os itens | e |l estão certos.
Apenas os itens | e Ill estão certos.
Apenas os itens || e Ill estão certos.
Todos os itens estão certos.
coogcgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="848,1263 1038,1263 1038,1312 1552,1312 1552,2094 848,2094 848,1611 847,1611 847,1312 848,1312"/>
	<TextEquiv conf="0.96751">
	<Unicode>QUESTÃO 43
A elaboração de planos de aula de Ciências e
Biologia decorre do planejamento curricular da disciplina,
a qual deve articular-se com o projeto pedagógico da
escola. Isso implica reconhecer o geral e o particular em
cada ação do cotidiano escolar, desde os grandes valores
abstratos até as atividades mais concretas, como
atividades experimentais em sala de aula e correção de
exercícios realizados em casa.
De acordo com as idéias apresentadas no texto, os planos
de aula de Ciências e Biologia
O devem materializar, em termos práticos, ações de sala
de aula em sintonia com grandes objetivos gerais que
extrapolam a própria disciplina escolar.
O devemobrigatoriamente ser definidos no planejamento
curricular, pois devem estar articulados com linhas
gerais e específicas do projeto pedagógico.
O podemserflexíveis, pois os valores abstratos admitem
muitas traduções em termos de atividades mais
concretas, como a correção de exercícios.
O podem ser variáveis em relação às atividades
concretas, contanto que não transijam em relação aos
valores maiores da instituição escolar.
O devem definir objetivos gerais e específicos para as
atividades de sala de aula, desde a correção de
exercícios até a discussão do projeto pedagógico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="817,300 817,2114 825,2114 825,300"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
