<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:02:50</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:03:15</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="829,207 829,2127 831,2127 831,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,260 812,260 812,1001 104,1001 104,917 155,917 155,758 104,758 104,521 103,521 103,260 104,260"/>
	<TextEquiv conf="0.96611">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Testes — bioquímicos realizados durante um
experimento revelaram a presença, em uma solução, de
dois tipos de biopolímeros, um composto por nucleotídios
unidos por ligações fosfodiéster e o outro composto por
aminoácidos unidos por ligações peptídicas. Além disso,
constatou-se que o segundo biopolímero exercia atividade
de nuclease.
A propósito da situação acima, é correto afirmar que
O as características bioquímicas descritas para os dois
biopolímeros permitem concluir que se trata de DNA e
RNA.
O a atividade de nuclease observada refere-se à
capacidade de os fosfolipídios, descritos como
biopolímeros, formarem a membrana nuclear de
algumas células.
o biopolímero composto por aminoácidos unidos por
ligações peptídicas é um hormônio esteroidal.
o materia, de acordo com as características
bioquímicas descritas, contém ácido nucléico e enzima
capaz de degradá-lo.
O asbiomoléculas encontradas nas análises bioquímicas
são carboidratos, que formam polímeros como o
glucagon.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,1034 294,1034 294,1079 811,1079 811,1222 812,1222 812,1571 811,1571 811,2112 154,2112 154,1814 104,1814 104,1754 103,1754 103,1079 104,1079"/>
	<TextEquiv conf="0.96320">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O processo de fotossíntese, tal como era
compreendido no início dos anos 30, pode ser resumido
pela seguinte expressão.
CO, + 2H,0 &gt; (CH,O), + HO + O,
Nessa época, o microbiologista holandês C. Van Niel
estudava a fotossíntese de sulfobactérias. Assim como as
células de plantas verdes, essas bactérias utilizam a luz
nesse processo, mas, em lugar de água, utilizam o sulfeto
de hidrogênio (H2S). Os estudos de Van Niel contribuíram
para que fosse respondida uma das mais intrigantes
perguntas a respeito desse processo: o oxigênio liberado
pelas plantas vem do gás carbônico ou da água?
Depois de formular hipóteses e de fazer
observações, Van Niel constatou que a expressão
equivalente da fotossíntese das sulfobactérias que
estudava era a seguinte.
CO, + 2H,S &gt; (CH,O), + H,O + 28.
Admitindo-se que o processo fotossintético nas
sulfobactérias seja similar ao das plantas verdes, que
hipótese poderia ter Van Niel formulado acerca dos
produtos liberados na fotossíntese pelas plantas verdes?
O O carboidrato provém da molécula de água, e não da
molécula de dióxido de carbono.
O oxigênio provém da molécula de carboidrato, e não
da molécula de água.
O oxigênio provém da molécula de água, e não da
molécula de dióxido de carbono.
A água provém da própria molécula de água, e não da
molécula de dióxido de carbono.
A água provém tanto da própria molécula de água
quanto da molécula do dióxido de carbônico, mas não
da molécula de carboidrato.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="851,215 1041,215 1041,262 1551,262 1551,1168 852,1168 852,1072 851,1072 851,888 852,888 852,784 851,784 851,660 850,660 850,262 851,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96632">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O trabalho de Mendel com hibridação de ervilhas,
publicado em 1866, forneceu subsídios para a
compreensão das observações citológicas sobre o
comportamento dos cromossomos na formação dos
gametas. Em seu trabalho, Mendel afirmava que os
fatores, que hoje chamamos de genes, separavam-se na
formação dos gametas e se uniam na formação do zigoto.
Além disso, argumentava que diferentes fatores se
separavam nesse processo de maneira independente
entre siá Essas duas afirmações correspondem a
observações citológicas da meiose, tal como esta ocorre
na maioria das espécies, as quais mostram,
respectivamente, que
O oscromossomos homólogos se separam na fase Il e
a segregação de um par de cromossomos homólogos
é independente da dos demais.
O oscromossomos homólogos se separam na fase | e
a segregação de um par de cromossomos homólogos
é independente da dos demais.
O oscromossomos homólogos se separam na fase Il e
a segregação de um par de cromossomos homólogos
é dependente da dos demais.
O as cromátides irmãs se separam na fase lea
segregação de um par de cromossomos homólogos é
independente da dos demais.
O as cromátides irmãs se separam na fase ll e a
segregação de um par de cromossomos homólogos é
dependente da dos demais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r30" type="paragraph">
	<Coords points="851,1204 1041,1204 1041,1251 1551,1251 1551,2126 852,2126 852,2031 851,2031 851,1815 852,1815 852,1680 851,1680 851,1525 850,1525 850,1251 851,1251"/>
	<TextEquiv conf="0.96380">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Estudos realizados com diversos marcadores genéticos
têm indicado que espécies arbóreas de florestas tropicais
apresentam alta proporção de locos polimórficos e
elevados níveis de diversidade genética dentro de
espécies. Um estudo específico com aroeira
(Myracrodruon urundeuva) verificou, em duas populações
naturais diferentes, baixa taxa de fecundação cruzada.
Arespeito da viabilidade genética de populações, é correto
concluir que
O umaespécie constituída de populações endogâmicas
tem baixa diversidade genética, e não pode ter alta
proporção de locos polimórficos devido ao fato de não
apresentar panmixia.
O mesmo uma espécie com baixa taxa de fecundação
cruzada pode ter alta proporção de locos polimórficos
em suas populações, pois a endogamia não conduz
necessariamente à homozigose.
O tanto as populações com fecundação cruzada como
as com altas taxas de endogamia podem ter alta
proporção de locos polimórficos, se tiverem altas taxas
de mutação.
O aaroeira é uma espécie que pode ter alta proporção
de locos polimórficos, mesmo com grande
homozigose em diferentes populações endogâmicas.
O aspopulações naturais de aroeira têm alta proporção
de locos polimórficos devido à segregação
independente e à recombinação genética.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
