<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:00:53</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:01:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="911,568 911,980 1490,980 1490,568"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,321 290,321 290,385 808,385 808,1796 809,1796 809,1940 808,1940 808,2119 105,2119 105,2118 104,2118 104,1208 103,1208 103,385 104,385"/>
	<TextEquiv conf="0.95998">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A Teoria de Biogeografia de Ilhas é uma das mais
influentes teorias ecológicas. Uma de suas predições é a
de que ilhas maiores apresentam maior número de
espécies do que ilhas menores. Desde os anos 70 do
século passado, essa teoria tem influenciado o desenho de
reservas naturais. Nesses casos, os fragmentos de
vegetação remanescente seriam considerados ilhas em
uma matriz de habitats alterados pela atividade humana.
O proprietário de uma usina sucroalcooleira
contratou um biólogo para o estabelecimento de reservas
naturais dentro de sua propriedade em área de floresta
atlântica. A vegetação nativa encontra-se fortemente
fragmentada em pequenas manchas de tamanhos
diversos, porém menores que 100 ha. Essas manchas são
frequentemente acessadas pela comunidade local, que
coleta madeira para usar como lenha e para fazer carvão.
Considerando a aplicação crítica da Teoria de Biogeografia
de Ilhas para a criação de reservas naturais na área, que
noção deve nortear as ações do referido biólogo?
O Segundo essa teoria, ilhas maiores suportam mais
espécies. Portanto, fragmentos maiores são melhores
que pequenos, independentemente das condições da
matriz circundante.
O Fragmentos grandes e pequenos são igualmente
importantes para conservar qualquer espécie de
animal ou planta, e deve-se equilibrar o número desses
fragmentos.
O Deve-se priorizar a conservação de fragmentos
grandes, uma vez que as espécies encontradas em
fragmentos maiores já se encontram adaptadas aos
efeitos das atividades humanas.
O Deve-se conservar o maior número de fragmentos,
independentemente de seu tamanho, de modo a incluir
em áreas protegidas a maior parcela dos habitats e da
biodiversidade local.
O É melhor investir apenas na conservação de
fragmentos grandes, inquestionavelmente importantes,
já que o valor de fragmentos pequenos para a
conservação da biodiversidade é duvidoso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="848,321 1038,321 1038,371 1552,371 1552,988 1553,988 1553,2119 848,2119 848,1180 847,1180 847,371 848,371"/>
	<TextEquiv conf="0.96662">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A figura abaixo apresenta índices de diversidade
para três regiões hipotéticas, cada uma com três
montanhas, calculados a partir da distribuição de espécies
(identificadas pelas letras de A a G) observada em cada
montanha. Algumas espécies estão isoladas em apenas
uma montanha por região, enquanto outras estão em duas
ou três montanhas.
Considerando esses dados, selecione quais deveriam ser
as escolhas do tomador de decisões sobre medidas de
conservação, no sentido de proteger a maior riqueza de
espécies, nas seguintes situações: (a) se houver recursos
financeiros para proteger apenas uma das regiões; e (b) se
os recursos permitirem proteger apenas uma das
montanhas.
O Parase proteger apenas uma região, esta deveria ser
a região 1, que apresenta a maior riqueza de espécies
por montanha (diversidade alfa); para se proteger
apenas uma montanha, deveria ser escolhida a
terceira montanha da região 2, a única que tem a
espécie J.
O Parase proteger apenas uma região, esta deveria ser
a região 3, que apresenta a maior diferenciação de
espécies entre as três montanhas (diversidade beta);
para se proteger apenas uma montanha, deveria ser
escolhida qualquer montanha da região 3, pois, como
há menos espécies por montanha, estas vivem com
menor competição.
O Parase proteger apenas uma região, esta deveria ser
a região 1, que apresenta o maior número de espécies
por montanha (diversidade alfa); para se proteger
apenas uma montanha, deveria ser escolhida a
terceira montanha da região 1, que tem a maior
riqueza local (diversidade alfa).
O Parase proteger apenas uma região, esta deveria ser
a região 2, a que apresenta a maior diversidade total
(diversidade gama); para se proteger apenas uma
montanha, deveria ser escolhida a terceira montanha
da região 2, que é a única que tem a espécie J.
O Parase proteger apenas uma região, esta deveria ser
a região 2, que apresenta a maior diversidade total
(diversidade gama); para proteger apenas uma
montanha, deveria ser escolhida a terceira montanha
da região 1, que tem a maior riqueza local (diversidade
alfa).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
