<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T20:49:26</Created>
	<LastChange>2020-09-22T20:49:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-25.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,214 477,214 477,293 1435,293 1435,934 1525,934 1525,1033 644,1033 644,1154 1552,1154 1552,1282 105,1282 105,1283 104,1283 104,1100 103,1100 103,1074 104,1074 104,934 221,934 221,640 222,640 222,241 104,241"/>
	<TextEquiv conf="0.95671">
	<Unicode>O que tem sido feito em termos de educação ambiental? A grande maioria das atividades
é feita dentro de uma modalidade formal. Os temas predominantes são lixo, proteção do verde,
uso e degradação dos mananciais, ações para conscientizar a população em relação à poluição do
ar. A educação ambiental que tem sido desenvolvida no país é muito diversa, e a presença dos
órgãos governamentais como articuladores, coordenadores e promotores de ações é ainda muito
restrita.
QUESTÃO 49 — DISCURSIVA
A educação para a cidadania representa a possibilidade de motivar e sensibilizar as pessoas
para transformar as diversas formas de participação em potenciais caminhos de dinamização da
sociedade e de concretização de uma proposta de sociabilidade baseada na educação para a
participação.
JACOBI, P. Educação ambiental, cidadania e sustentabilidade. /n: Cadernos de Pesquisa, v. 118, 2003, p. 189-206 (com adaptações).
São diferentes os modelos de educação ambiental praticados no mundo. Apesar das grandes
possibilidades de ação, da diversidade temática e das peculiaridades de cada região, a prática, não
raro, parece estar muito centralizada na figura do "educador", ator que tem um conhecimento a
transmitir para os sujeitos (atores que necessitam mudar sua visão de mundo e adotar novas
posturas). Esse tipo de prática ignora os diferentes olhares e interesses das pessoas envolvidas
no processo. Por exemplo, toda comunidade necessita de um programa de reciclagem de lixo? Esta
é uma questão importante e urgente na visão da comunidade? Uma realidade, para ser
transformada sem imposições, necessita do comprometimento, da participação e do envolvimento
de todos os atores sociais. Afinal, precisamos de uma educação ambiental que signifique
envolvimento e participação ambiental.
Considerando as idéias centrais desenvolvidas nos textos acima, redija um texto dissertativo sobre o seguinte tema.
Educação ambiental: envolvimento e participação.
Aborde em seu texto os seguintes aspectos:
a) papel dos diferentes atores sociais;
b) processos e métodos de trabalho na educação ambiental;
c) escolha dos temas a serem trabalhados na educação ambiental.
(valor = 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
