<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T23:49:53</Created>
	<LastChange>2021-01-18T16:53:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-24.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="885,207 886,2079 889,2079 888,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,220 294,220 294,291 874,291 874,640 869,640 869,745 874,745 874,1150 195,1150 195,1336 874,1336 874,1454 851,1454 851,1636 874,1636 874,2015 682,2015 682,2073 104,2073 104,1455 103,1455 103,1336 104,1336 104,1151 103,1151 103,905 101,905 101,745 418,745 418,594 104,594 104,595 103,595 103,291 104,291"/>
	<TextEquiv conf="0.95555">
	<Unicode>QUESTÃO 47
O estudo do desenvolvimento humano tem se baseado,
em grande parte, nas pesquisas com crianças de classe média
da Europa e da América do Norte, as quais têm ensejado
generalizações excessivas sobre toda a humanidade.
Afirmações como "a criança começa a fazer isso ou aquilo" em
determinada idade seriam mais bem enunciadas como "a
criança da cultura X fez isso ou aquilo" na idade tal.
ROGOFF, Barbara. A natureza cultural do desenvolvimento
humano. Porto Alegre: Artmed, 2005 (com adaptações)
Com base no texto acima, analise as asserções seguintes, que
poderiam ter sido enunciadas por um professor brasileiro, ao
justificar sua crença de que não pode apresentar a seus alunos
certos conteúdos.
Crianças brasileiras de 10 anos que estão na escola hoje não
compreendem como é possível o inverno ser a estação da neve
e o outono a estação em que árvores ficam com as folhas
vermelhas,
porque
vivem em um país tropical e não podem ser comparadas a
crianças de mesma idade de países de clima temperado, que
presenciam alterações cíclicas anuais diferentes.
Com referência a essas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
O Aprimeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
uma proposição verdadeira.
O As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="914,220 1104,220 1104,292 1553,292 1553,804 1552,804 1552,936 1548,936 1548,977 1547,977 1547,1081 1552,1081 1552,1187 1553,1187 1553,1587 1554,1587 1554,1613 1553,1613 1553,1661 1552,1661 1552,2014 1141,2014 1141,2056 965,2056 965,2014 914,2014 914,1740 965,1740 965,1561 914,1561 914,1187 915,1187 915,1081 1150,1081 1150,936 913,936 913,292 914,292"/>
	<TextEquiv conf="0.96209">
	<Unicode>QUESTÃO 48
A interdisciplinaridade tem uma ambição
diferente daquela da pluridisciplinaridade. Ela diz
respeito à transferência de métodos de uma disciplina
para outra. Podemos distinguir três graus de
interdisciplinaridade: um grau de aplicação. Por
exemplo, os métodos da física nuclear transferidos
para a medicina levam ao aparecimento de novos
tratamentos para o câncer; um grau epistemológico.
Por exemplo, a transferência de métodos da lógica
formal para o campo do direito produz análises
interessantes da epistemologia do direito; um grau de
geração de novas disciplinas. Por exemplo, a
transferência dos métodos da matemática para o
campo da física gerou a física matemática.
NICOLESCU, B. Educação e transdisciplinaridade.
UNESCO, Brasília, 2000 (com adaptações).
De acordo com o texto acima, é correto afirmar que
A a interdisciplinaridade difere da pluridisciplinaridade por ter esta a ambição de transferir
métodos de uma disciplina a várias outras.
B a transferência de métodos e epistemologias leva
à superação da antiga idéia de um campo
delimitado de conhecimento reconhecido como
disciplina.
C a interdisciplinaridade trouxe avanços
significativos para poucas áreas, podendo ser
citados a oncologia, o direito e a física
matemática.
D as tradicionais disciplinas acadêmicas perderam
sua razão de ser diante das novas disciplinas
criadas pelo grau maior da interdisciplinaridade.
E a interdisciplinaridade pode contribuir para a
criação de novas disciplinas e não para o fim da
idéia de disciplina como campo delimitável do
conhecimento</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
