<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:04:29</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:04:40</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="879,207 879,2100 881,2100 881,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,261 861,261 861,457 862,457 862,1287 861,1287 861,1415 862,1415 862,2097 104,2097 104,1379 103,1379 103,1016 142,1016 142,441 103,441 103,261 104,261"/>
	<TextEquiv conf="0.96065">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A Medida Provisória (MP) n.º 2186-16/2001 criou, no
âmbito do Ministério do Meio Ambiente, o Conselho de Gestão
do Patrimônio Genético (CGEN), de caráter deliberativo e
normativo, composto de representantes de órgãos e entidades
da administração pública federal. A seguir, são apresentados
trechos desse instrumento legal.
Art. 8.º Fica protegido por esta Medida Provisória o conhecimento
tradicional das comunidades indígenas e das comunidades locais,
associado ao patrimônio genético, contra a utilização e exploração
ilícita e outras ações lesivas ou não autorizadas pelo Conselho de
Gestão de que trata o art. 10, ou por instituição credenciada.
Art. 9.º À comunidade indígena e à comunidade local que criam,
desenvolvem, detêm ou conservam conhecimento tradicional
associado ao patrimônio genético, é garantido o direito de: | ter
indicada a origem do acesso ao conhecimento tradicional em
todas as publicações, utilizações, explorações e divulgações; (...).
Art. 10 (...) $ 5.º Caso seja identificado potencial de uso
econômico, de produto ou processo, passível ou não de proteção
intelectual, originado de amostra de componente do patrimônio
genético e de informação oriunda de conhecimento tradicional
associado, acessado com base em autorização que não
estabeleceu esta hipótese, a instituição beneficiária obriga-se a
comunicar ao Conselho de Gestão ou à instituição onde se
originou o processo de acesso e de remessa, para a formalização
de Contrato de Utilização do Patrimônio Genético e de Repartição
de Benefícios.
Uma conceituada empresa farmacêutica desenvolveu um
potente antibiótico a partir de princípio ativo presente em uma
planta medicinal conhecida e utilizada por um grupo indígena
amazônico. O material foi obtido em uma visita feita por
técnicos da empresa a uma das aldeias desse grupo indígena,
na busca autorizada por outro produto, porém a descoberta foi
acidental. A empresa não reconheceu o direito à participação
nos benefícios comerciais oriundos dessa descoberta
inesperada.
A partir da situação hipotética descrita e à luz do texto legal, é
correto concluir que
O aempresa, assim que identificou o potencial econômico
do princípio ativo, deveria reconhecer os direitos da
comunidade indígena e formalizar junto ao CGEN um
contrato de utilização do patrimônio genético e de
repartição de benefícios.
O aMP não se aplica ao caso, pois a empresa desenvolveu
um novo produto a partir das moléculas de uma planta, e a
lei regulamenta apenas o acesso e uso de conhecimento
tradicional associado ao patrimônio genético.
O não há necessidade de contrato de utilização e repartição
de benefícios, uma vez que a pesquisa sobre o princípio
ativo não foi intencional, mas a empresa deve citar a
comunidade indígena em todas as publicações decorrentes
desse conhecimento.
O a necessidade de um contrato de utilização e repartição
de benefícios aplica-se apenas a casos de apropriação da
fauna e flora brasileiras ou de processos conhecidos por
comunidades tradicionais por empresas estrangeiras.
O o conhecimento sobre a planta utilizado pela empresa
torna-se domínio público assim que gera produtos de
utilidade pública, apesar de ter-se originado em uma
comunidade indígena.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="901,219 1306,219 1306,285 1551,285 1551,932 901,932"/>
	<TextEquiv conf="0.96305">
	<Unicode>Texto para as questões 19 e 20
Há sete anos, em uma cidade da região rural do
sul do país, foi registrado o desaparecimento de uma
criança de dois anos de idade que brincava no quintal
de sua casa. Durante as investigações, foram
encontrados vestígios biológicos no local do
desaparecimento, que foram coletados e submetidos
a análises de biologia forense, que revelaram a
presença de sangue humano contendo vários tipos
celulares, como hemácias, neutrófilos e linfócitos,
além de contaminação com células animais de outra
espécie. Além desses exames, foram realizados
estudos de vínculo genético entre as amostras de
sangue humano encontradas no local do
desaparecimento e as dos pais biológicos da criança
desaparecida. Recentemente, foi encontrada uma
criança de nove anos de idade que apresenta um sinal
na pele muito semelhante ao da criança desaparecida.
Foram colhidas amostras de sangue e realizadas
análises comparativas com o material obtido sete anos
atrás, que confirmaram tratar-se da mesma pessoa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="901,968 1091,968 1091,1017 1551,1017 1551,2095 902,2095 902,1934 901,1934 901,1546 902,1546 902,1331 901,1331"/>
	<TextEquiv conf="0.96566">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Considerando-se o texto acima, qual das opções
abaixo traz uma afirmação correta acerca das
aplicações do DNA como marcador para estudos
taxonômico-sistemáticos?
O Para que se possa identificar a espécie à qual
pertencem as células contaminantes coletadas no
local do desaparecimento, é necessário realizar o
sequenciamento completo do genoma de tais
células.
O Caso as células contaminantes encontradas
sejam de uma espécie animal que pertença, como
os seres humanos, à família dos hominídeos, a
alta similaridade entre os genomas impedirá a
identificação mais detalhada das células
contaminantes.
O Aobtenção de perfil genético baseado na análise
de STR (repetições curtas em série) é uma das
estratégias utilizadas para a identificação de
indivíduos, e pode ser aplicada mesmo na
presença de células contaminantes.
O Para que se possa determinar a distância
evolutiva entre amostras obtidas de dois
organismos, de forma a se determinar se são de
espécies diferentes, é necessário analisar os tipos
de bases nitrogenadas encontradas no DNA,
independentemente de sua distribuição no
polímero.
O A identificação da criança com base em padrões
de DNA é baseada no fenômeno de deriva
genética, um tipo de variação que é atribuída a
pressões seletivas e a eventos dependentes de
características hereditárias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
