<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T20:55:26</Created>
	<LastChange>2020-09-22T20:57:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="886,207 886,2122 888,2122 888,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1051,668 1051,837 1442,837 1442,668"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,220 294,220 294,274 874,274 874,655 875,655 875,713 874,713 874,1168 104,1168 104,713 103,713 103,274 104,274"/>
	<TextEquiv conf="0.95511">
	<Unicode>QUESTÃO 44
Para o planejamento de atividades científicas para
estudantes, recomenda-se levar em consideração quatro fatores.
Ao se propor um projeto, deve-se explicitar claramente a base
conceitual que se pretende desenvolver; é necessário fazer que
os projetos levem em consideração materiais concretos e
evidências que derivem de observação, e não apenas textos e
informações escritas, ou demonstrações de resultados
previsíveis. Finalmente, os projetos devem ser orientados no
sentido de desenvolverem o espírito investigativo dos jovens.
Thier, H. Developing inquiry-based science materials: a guide for educators.
Nova lorque: Columbia teachers' College Press, 2001 (com adaptações)
Diante da perspectiva objeto do texto acima, é correto afirmar
que os projetos científicos nas aulas de Ciências e Biologia
O devem ter um aspecto eminentemente prático, sem se
limitar a demonstrações de resultados previsíveis.
O devem ser orientados tendo a investigação e a descoberta
como objetivos mais importantes, sem se preocupar com
informações.
O nãodevem considerar materiais e textos impressos, pois a
descoberta de novas informações científicas não depende
deles.
O não podem deixar de levar em consideração os textos
impressos, pois a base conceitual depende deles.
O podem incluir o planejamento de investigações sobre
materiais concretos, nesmo sem uma base conceitual clara.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1218 294,1218 294,1271 874,1271 874,1514 873,1514 873,1673 874,1673 874,2043 872,2043 872,2114 104,2114 104,1625 103,1625 103,1271 104,1271"/>
	<TextEquiv conf="0.96685">
	<Unicode>QUESTÃO 45
A construção da usina hidrelétrica de Balbina, no
Amazonas, foi acompanhada de uma série de polêmicas, dado
que o reservatório formado reteve muita matéria orgânica. Com
a degradação anaeróbica da matéria orgânica, considerável
quantidade de metano (CH,) é produzida. Como o metano tem
grande contribuição para o efeito estufa, muito maior do que o
gás carbônico (CO,), têm-se estudado alternativas para
minimizar os efeitos ambientais da hidrelétrica.
Qual é a alternativa mais adequada para minimizar os problemas
causados pela produção de metano?
O O metano poderia ser queimado, o que levaria à produção
de gás carbônico e água, produtos que reduziriam os danos
ambientais.
O O metano poderia ser queimado, o que provocaria a
formação de ácido sulfúrico e água, base da chuva ácida.
O O metano poderia ser queimado, o que daria origem ao
ozônio, que, em pequenas concentrações, protege o planeta
dos efeitos da radiação ultravioleta.
O Ometano poderia ser solubilizado em água, o que resultaria
na formação de ácido carbônico, composto capaz de
neutralizar o pH dos rios e lagos amazônicos.
O Ometano poderia ser oxidado, o que poderia gerar amônia,
importante matéria-prima para a produção de adubo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="914,220 1104,220 1104,276 1552,276 1552,866 1553,866 1553,1133 1521,1133 1521,1289 1552,1289 1552,2116 914,2116 914,1289 915,1289 915,1133 913,1133 913,276 914,276"/>
	<TextEquiv conf="0.96751">
	<Unicode>QUESTÃO 46
A composição do ar foi estudada no século
XVIII por meio de experimentos que envolviam a
queima em ambientes fechados, que, por sua vez,
levou ao descobrimento do chamado "ar fixo", que
hoje chamamos gás carbônico e sobre o qual há um
grande interesse socioambiental na atualidade. Um
experimento comum nas aulas de Ciências, que
repete um desses antigos ensaios, consiste em
colocar uma vela em um prato com água e abafá-la
com um copo, de acordo com o esquema abaixo.
Esse experimento permitiu que se compreendesse
mais acerca da composição do ar, conduzindo à
descoberta do oxigênio, capaz de tornar o ar
respirável novamente. Nota-se que a vela se apaga e
que o nível de água dentro do copo se eleva. À
observação atenta revela que o nível da água se
eleva mais rapidamente após o apagamento da vela.
Esse resultado permite demonstrar um fenômeno
O físico, pois evidencia que o apagamento da vela
diminuiu a temperatura do ar, que se contrai,
permitindo a entrada da água, nada devendo ao
gás carbônico.
O físico, pois evidencia que o apagamento da vela
aumenta o volume de gás carbônico na água,
aumentando seu volume, o que implica aumento
de seu nível no copo.
O químico, pois evidencia que a queima da chama
consome oxigênio e a água entra no copo para
ocupar o lugar vazio, nada devendo ao gás
carbônico.
O químico, pois evidencia que o gás carbônico
produzido se dissolve na água que está no copo,
e isso faz aparecer ácido carbônico, o que
aumenta o volume da água.
O físicoe químico, pois ocorre o efeito combinado
do consumo químico do oxigênio, da dissolução
do gás carbônico e da expansão física da água
do copo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
