<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:01:35</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:01:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,209 294,209 294,253 1552,253 1552,622 1553,622 1553,1140 829,1140 829,1141 105,1141 105,1142 104,1142 104,592 103,592 103,253 104,253"/>
	<TextEquiv conf="0.95700">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Uma empresa produtora de cimento vem explorando, de forma regular e de acordo com a legislação ambiental,
há mais de dez anos, uma jazida que começa a dar sinais de esgotamento. A empresa tenciona incluir outra área, a
alguns quilômetros de distância, em sua licença de lavra e exploração e, por isso, submeteu o projeto ao órgão ambiental
local. Os técnicos desse órgão observaram que se trata de uma região cárstica, com um conjunto de espécies endêmicas
de distribuição muito restrita, e estabeleceram uma série de condicionantes para o licenciamento da expansão do
empreendimento. A direção da empresa, não aceitando a idéia de aumentar seus custos operacionais, contratou um
biólogo para realizar estudo detalhado, que inclui observações de campo e, ao final, elaboração de diagnóstico ambiental
que permita refutar os argumentos do órgão ambiental. Depois de uma série de visitas ao campo, o biólogo confirmou
que se trata de uma região de relevo cárstico e constatou a presença daquelas espécies consideradas endêmicas.
Que elementos o biólogo utilizou para caracterizar o relevo como sendo cárstico e que tipo de endemismos restritos você
esperaria encontrar associados a esse tipo de ambiente?
O Aformação cárstica pode ser reconhecida pelo relevo típico das planícies costeiras do sul-sudeste brasileiro, com
solo arenoso sobre o qual cresce uma vegetação rasteira de gramíneas, com arbustos e moitas, à medida que se
afasta da praia, e que cedem lugar a vegetação mais densa e de maior porte próximo à encosta que delimita a
planície litorânea. Os endemismos correspondem a bromélias e orquídeas.
O Aformaçãocárstica pode ser reconhecida pelo relevo aplainado em que predominam extensas chapadas com bordas
escarpadas e vegetação típica de campos, em regiões áridas ou semiáridas. As espécies endêmicas típicas são do
grupo dos répteis, principalmente serpentes e cágados terrestres e aves predadoras como falcões e gaviões.
O Aformação cárstica pode ser reconhecida pelo relevo acidentado típico das serras litorâneas, com muitos morros
arredondados e predominância de gnaisses e granitos sobre os quais ocorre uma vegetação rasteira com muitas
bromélias e cactos. A fauna endêmica inclui principalmente anfíbios e aves passeriformes, que se alimentam do
néctar das flores de bromélias e cactos.
O Aformação cárstica pode ser reconhecida pelo relevo relativamente plano do topo das montanhas mais elevadas da
serra do Mar, recobertas por campos de altitude e vegetação florestal nas grotas e linhas de drenagem. Anfíbios,
pequenos mamíferos e espécies de melastomatáceas e embaúbas estão entre os principais endemismos.
O A formação cárstica pode ser reconhecida pelo relevo acidentado com afloramento de rochas calcárias, solo
recoberto por vegetação florestal e ocorrência de cavernas com rios ou lagos subterrâneos, ou cavidades resultantes
do desabamento do teto de cavernas (dolinas). A fauna endêmica corresponde a espécies de artrópodes, como
opiliões, e pequenos vertebrados cavernícolas, como bagres-cegos e morcegos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="104,1164 516,1164 516,1245 1435,1245 1435,1405 1552,1405 1552,1457 828,1457 828,1458 103,1458 103,1459 102,1459 102,1405 222,1405 222,1193 105,1193 105,1194 104,1194"/>
	<TextEquiv conf="0.90999">
	<Unicode>QUESTÃO 30 — DISCURSIVA
Duas hipóteses são, em geral, confrontadas, quando se busca explicar a diversificação dos
seres vivos, o gradualismo filético e o equilíbrio pontuado. Com base em conhecimentos disponíveis
em áreas como a Sistemática, a Paleontologia e a Genética, as duas hipóteses propõem padrões
de especiação que diferem quanto à velocidade e frequência dos eventos de formação de novas
espécies.
A partir dessas informações, explique as diferenças básicas entre essas duas hipóteses e cite os principais argumentos
que dão suporte a cada uma delas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
