<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:03:31</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:04:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,207 829,2122 832,2122 831,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,266 812,266 812,561 811,561 811,1052 809,1052 809,1129 104,1129 104,561 103,561 103,266 104,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96564">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Considere que, para realizar as análises descritas no texto,
estivessem disponíveis no laboratório de biologia forense
as técnicas de PCR (reação em cadeia da polimerase),
eletroforese e sequenciamento automático de DNA,
indicadas para analisar marcadores genéticos dos tipos
SNPs (polimorfismo de nucleotídeo único) do DNA
mitocondrial, STR (repetições curtas em série) nucleares e
SNPs nucleares. Acerca desse assunto, assinale a opção
correta.
O Casoa amostra contenha apenas hemácias, a análise
de marcadores genéticos SNPs do DNA mitocondrial
não poderá ser utilizada.
O Para que se possa usar a técnica de PCR, é
necessário acrescentar ao sistema microrganismos
que secretem a enzima DNA polimerase.
O Para a obtenção de um perfil genético individual, é
necessária a análise de regiões genômicas do tipo
STRs que apresentem repetições de sequências
maiores que 1.024 bases.
O Para se realizar a PCR, deve-se, antes, separar a
amostra por eletroforese e(ou) sequenciamento
automático.
O As técnicas mencionadas são independentes e,
portanto, não podem ser combinadas entre si.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,1172 494,1172 494,1173 495,1173 495,1287 812,1287 812,1386 195,1386 195,1499 811,1499 811,2122 154,2122 154,1804 104,1804 104,1725 103,1725 103,1499 104,1499 104,1386 103,1386"/>
	<TextEquiv conf="0.95983">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Analise as seguintes asserções.
É mais fácil separar nucleotídios que unem as duas fitas
complementares da molécula de DNA que separar
nucleotídios que pertençam à mesma fita
porque
as ligações entre nucleotídios que unem as duas fitas são
ligações de hidrogênio (também chamadas de pontes de
hidrogênio), enquanto as ligações que unem nucleotídios
da mesma fita são do tipo fosfodiéster.
Acerca das asserções apresentadas, assinale a opção
correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira asserção quanto a segunda são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="851,215 1041,215 1041,265 1552,265 1552,821 1551,821 1551,1031 1552,1031 1552,2119 852,2119 852,2120 851,2120 852,2120 852,1879 851,1879 851,1410 852,1410 852,1226 851,1226 851,767 850,767 850,265 851,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96512">
	<Unicode>QUESTÃO 22
A observação das formas atuais de vida demonstra
que até mesmo o mais simples dos seres vivos com
organização celular é um sistema complexo, no qual se
destacam duas classes de moléculas: as proteínas e os
ácidos nucléicos. É possível imaginar que, nos oceanos
primitivos, existiam sistemas organizados de reações
enzimáticas, do tipo coacervados. Mas como esses
sistemas se perpetuariam e evoluirram sem um código
genético? Os ácidos nucléicos também poderiam ter
surgido nas condições da Terra primitiva. Mas como
formariam um sistema complexo e organizado sem
interagir com o aparato protéico/enzimático? A total
interdependência entre essas moléculas essenciais remete
a uma das principais questões ligadas à origem da vida,
que poderia ser comparada ao dilema do ovo e da galinha.
ANDRADE, L. A. e SILVA, E. P. O que é vida? /n: Ciência
Hoje, v. 32, n.º 191, 2003, p. 16-23 (com adaptações).
Considerando que as hipóteses acerca da origem da vida
na Terra mencionadas no texto acima não são as únicas,
responda: o que surgiu primeiro, os ácidos nucléicos ou as
proteínas?
O O DNA pode ter sido o precursor dos demais
compostos, pois estoca e replica informação genética,
é dotado de atividade catalítica e é facilmente
degradado por hidrólise, o que facilita a reutilização de
seus monômeros e, portanto, a colonização da Terra
com polímeros primordiais de DNA.
O Existe a possibilidade de o RNA ter sido o precursor
das demais moléculas, visto que certas sequências de
RNA, chamadas íntrons, são capazes de acelerar
reações químicas e, além disso, mostraram
capacidade de fazer cópias de si mesmas.
O A favor da hipótese de que as proteínas
desempenharam papel central na origem da vida,
incluem-se estudos como o que mostrou a
possibilidade de que aminoácidos tivessem se
originado, sem a intervenção de seres vivos, a partir
de uma atmosfera constituída de gases como metano,
nitrogênio e oxigênio e de vapor d'água.
O Admitindo-se a possibilidade de a Terra primitiva
conter nucleotídios livres, o calor poderia ter sido a
fonte de energia disponível para a formação de
ligações covalentes entre eles, com a consequente
formação de proteinóides, que, por sua vez, deram
origem a microsferas, estruturas que poderiam ser
precursoras das células primitivas.
O O estudo de aminoácidos que contêm grupos tiol
(tibésteres) fornece argumentos a favor da
precedência de proteínas na origem da vida, entre
os quais se incluem a abundância de sulfeto de
hidrogênio (H/S) no ambiente primitivo e a alta
concentração de oxigênio na atmosfera primitiva, que
favoreceria a respiração aeróbica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
