<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:07:25</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:07:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,207 803,2122 806,2122 807,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="934,717 934,1502 1445,1502 1445,717"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 294,215 294,259 787,259 787,733 786,733 786,911 787,911 787,2109 786,2109 786,2110 104,2110 104,881 103,881 103,259 104,259"/>
	<TextEquiv conf="0.95462">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Comunidades naturais são o resultado da ação de
processos adaptativos, históricos e estocásticos sobre o
conjunto de organismos que ocupa determinada área
física ou ambiente. A própria atividade humana, em
certas circunstâncias, pode ser considerada uma das
forças que moldam a estrutura e organização das
comunidades. Além disso, o entendimento da dinâmica
natural é fundamental para que se possa compreender a
amplitude e os efeitos da ação humana sobre os
organismos e o meio ambiente.
Apesar de se terem estabelecido em ambientes
muito distintos, a comunidade vegetal natural, em uma
montanha, e a comunidade de organismos marinhos, em
um costão rochoso, na zona entre marés, têm diversas
características em comum, pois ambas se distribuem ao
longo de gradientes ecológicos determinados por fatores
físicos do ambiente.
Considerando-se a base da montanha e o nível das
menores marés baixas como os extremos inferiores dos
gradientes, que características são essas e a que
gradientes correspondem?
O Maiorriqueza e diversidade de espécies no extremo
inferior do gradiente e rarefação de espécies no
extremo superior, onde se concentram aquelas
menos especializadas e com maior amplitude de
tolerância a fatores físicos do ambiente. Na
montanha, o gradiente inclui fatores como taxa de
fotossíntese, altitude e declividade; no costão
rochoso, os fatores são umidade, impacto de ondas
e inclinação.
O Maiorriqueza e diversidade de espécies no extremo
superior do gradiente e rarefação de espécies no
extremo inferior, onde se concentram aquelas
menos especializadas ou com menor amplitude de
tolerância a fatores físicos do ambiente. Na
montanha, o gradiente inclui fatores como
declividade e umidade; no costão rochoso, os fatores
são umidade, densidade populacional e salinidade.
O Maiorriqueza e diversidade de espécies no extremo
inferior do gradiente e rarefação de espécies no
extremo superior, onde se concentram aquelas mais
especializadas ou com maior amplitude de tolerância
a fatores físicos do ambiente. Na montanha, o
gradiente inclui fatores como temperatura e
nutrientes no solo; no costão rochoso, os fatores são
umidade, temperatura e salinidade.
O Maiorriqueza e diversidade de espécies no extremo
inferior do gradiente e rarefação de espécies no
extremo superior, onde se concentram aquelas
menos especializadas e com menor amplitude de
tolerância a fatores físicos do ambiente. Na
montanha, o gradiente inclui fatores como
quantidade de oxigênio, altitude e declividade; no
costão rochoso, os fatores são umidade, inclinação
e salinidade.
O Maiorriqueza e diversidade de espécies no extremo
superior do gradiente e rarefação de espécies no
extremo inferior, onde se concentram aquelas mais
especializadas ou com maior amplitude de tolerância
a fatores físicos do ambiente. Na montanha, o
gradiente inclui fatores como altitude, declividade e
umidade; no costão rochoso, os fatores são
umidade, inclinação e densidade populacional.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="826,215 1017,215 1017,259 1552,259 1552,2116 827,2116 827,2006 826,2006"/>
	<TextEquiv conf="0.96692">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Com o aumento da visitação no Parque Nacional
Yosemite, na Califórnia, a progressiva redução da população
de cougars (Puma concolor, a nossa onça-parda),
predadores do topo da cadeia trófica local, resultou em um
aumento explosivo da população do cervo (Odocoileus
hemionus) por volta de 1920. Um estudo retrospectivo
recentemente realizado sobre o recrutamento populacional
(isto é, o crescimento de plântulas até árvores) de carvalhos
negros, cujos indivíduos mais jovens são um dos principais
itens da dieta dos cervos na região, inventariou todas as
plantas dessa espécie em manchas maiores que 0,5 ha e
acessíveis aos cervos. De modo similar, também foram
inventariadas todas as plantas de carvalho negro que
ocorriam em manchas de tamanho semelhante em áreas do
parque inacessíveis aos cervos. Os resultados obtidos estão
apresentados na figura abaixo.
Com base nos estudos mencionados, é correto afirmar que
O houve, nas manchas inacessíveis aos cervos, redução
do recrutamento, enquanto, nas áreas acessíveis,
observou-se a estabilização do recrutamento na
população de carvalhos a partir de 1920.
O os resultados apóiam a predição teórica de que uma
redução da predação por grandes carnívoros pode
causar o aumento populacional de grandes herbívoros
e a redução das populações de plantas palatáveis.
O a reintrodução dos predadores ou o controle da
população de cervos anulariam pressões evolutivas
sobre as populações de carvalho que poderiam tornar
suas folhas impalatáveis para os cervos.
O tantoas populações de carvalhos acessíveis aos cervos
como as inacessíveis vivem, na atualidade, um declínio
populacional no Parque Nacional Yosemite.
O aausênciade predadores do topo de uma cadeia trófica
tem efeito inexpressivo sobre a sua base, devido ao
efeito de magnificação observado em cadeias
alimentares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
