<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T20:55:50</Created>
	<LastChange>2020-09-22T20:55:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-26.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords points="104,215 516,215 516,322 1434,322 1434,707 1552,707 1552,1367 183,1367 183,803 103,803 103,707 221,707 221,244 104,244"/>
	<TextEquiv conf="0.88833">
	<Unicode>QUESTÃO 50 — DISCURSIVA
Um dos professores de uma escola informou a seus alunos que a malária é uma doença que
atinge 500 milhões de pessoas anualmente, com 1 milhão de mortes, a maioria de crianças, e que,
a cada 30 segundos, uma criança morre de malária no mundo. Após apresentar essas informações,
o professor propôs aos alunos o tema da prevenção de malária para a feira de ciências na escola
em que leciona. Entretanto, seus alunos argumentaram que não havia malária em sua cidade e que
o tema não era importante para eles. Diante disso, o professor decidiu insistir na proposta,
fundamentando-a com dois argumentos: (1) a malária é um problema de saúde pública de
proporção planetária, e os estudantes devem ser despertados para questões socioambientais
amplas; (2) as medidas de prevenção da malária podem trazer impacto para combater outras
importantes endemias presentes no contexto urbano brasileiro da atualidade.
Considerando que você seja o professor referido na situação hipotética acima, elabore um conjunto de instruções para
que os alunos possam montar um trabalho expositivo sobre o tema da malária na feira de ciências, incluindo
possibilidades de prevenção de outras endemias brasileiras, utilizando pelo menos cinco das seguintes palavras-chave:
* “plasmódio (ou qualquer referência a protozoário/esporozoário);
* agente causador da doença;
* agentetransmissor da doença;
* faselarval;
* hematófago;
* —“chuva/ acúmulo de água / água parada;
* temperatura (ou referência à sazonalidade do ciclo de vida do vetor);
* febre cíclica (ou outra referência da sintomatologia da doença);
* Anopheles;
* “dengue (incluindo a menção à dengue hemorrágica);
* Aedes aegypti,
* criatórios domésticos (ou outra expressão que denote locais no âmbito doméstico utilizados pelo mosquito);
* febreamarela.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
