<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T20:59:16</Created>
	<LastChange>2020-09-22T20:59:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,207 829,2119 832,2119 831,207"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,220 294,220 294,274 812,274 812,623 811,623 811,1161 104,1161 104,731 103,731 103,673 378,673 378,551 103,551 103,274 104,274"/>
	<TextEquiv conf="0.94216">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A poluição em ambientes aquáticos pode ser
evidenciada com a utilização de uma linhagem transgênica
do peixe paulistinha (Danio rerio). Essa linhagem apresenta
um gene da luciferase, originário de uma água-viva, que é
ativado em resposta a determinados poluentes. Em
situação experimental, o peixe vivo muda de cor na
presença do poluente e depois, ao ser colocado em água
limpa, volta à coloração original e pode ser reutilizado
inúmeras vezes.
CARVAN, M. J. et a/. Transgenic zebrafish as sentinels
for aquatic pollution. /nº Annals of the New York
Academy of Sciences, 919133-47, 2000 (com adaptações)
Com relação ao fenômeno descrito no texto, é correto
afirmar que a mudança na coloração do peixe
O decorre de alterações em moléculas de RNA que não
chegam a afetar os genes do animal.
O éumfenômeno que ocorre com frequência em animais
transgênicos, mesmo que estes não tenham o gene da
luciferase.
O decorre da ação de genes constitutivos que são
ativados por fatores ambientais.
O é um exemplo de como fatores ambientais podem
regular o funcionamento de um gene.
O éo resultado de eventos mutacionais, como quebras
cromossômicas ou alterações gênicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="104,1209 294,1209 294,1263 811,1263 811,2114 104,2114 104,1492 103,1492 103,1263 104,1263"/>
	<TextEquiv conf="0.96662">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Os componentes do sistema imune envolvem, além
de células, proteínas circulantes, sendo diversos deles
utilizados para a identificação de tipos celulares e para a
obtenção de informações genéticas.
Considerando aspectos gerais da imunologia, é correto
afirmar que
O apenas linfócitos e neutrófilos apresentam antígenos
de superfície e, por esse motivo, são células capazes
de produzir anticorpos.
O atipagem sanguínea do sistema ABO envolve reações
imunológicas e pode ser utilizada para a obtenção de
informações genéticas sobre indivíduos.
O diferentes tipos celulares de um mesmo indivíduo não
podem ser diferenciados por marcadores imunológicos,
pois os marcadores de superfície dessas células
ligam-se aos mesmos anticorpos.
O a região FV (fração variável) de cada anticorpo
presente em um conjunto de anticorpos, obtidos do
plasma de um único indivíduo, apresenta a mesma
sequência de aminoácidos.
O areação de fixação do complemento permite a análise
de ligação das fitas complementares de DNA dos
anticorpos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="851,220 1041,220 1041,268 1553,268 1553,608 1552,608 1552,1139 902,1139 902,1140 901,1140 901,813 850,813 850,765 851,765"/>
	<TextEquiv conf="0.96692">
	<Unicode>QUESTÃO 37
A hemofilia é uma doença hereditária, causada por gene
localizado no cromossomo X humano. Considere que um homem
hemofílico teve uma filha não-hemofílica. Essa mulher irá se
casar com um homem não-hemofílico e está preocupada com a
possibilidade de ter um filho (ou uma filha) afetado pela doença,
razão pela qual recorre a um serviço de aconselhamento
genético.
Considerando a situação hipotética descrita, avalie as duas
asserções a seguir.
No caso descrito, o aconselhamento genético tem como
objetivo informar o casal sobre o risco de vir a ter
descendentes portadores ou afetados por uma doença,
porque
o aconselhamento genético é um procedimento usado para
diagnóstico e cura de doenças hereditárias.
Acerca das asserções apresentadas, assinale a opção
correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="851,1178 1041,1178 1041,1227 1553,1227 1553,1469 1548,1469 1548,1609 1552,1609 1552,2103 853,2103 853,2104 852,2104 852,1986 851,1986 851,1816 852,1816 852,1711 851,1711 851,1571 850,1571 850,1487 851,1487"/>
	<TextEquiv conf="0.96440">
	<Unicode>QUESTÃO 38
É como se tivesse mil roupas e máscaras. A cada
dois dias, quando se reproduz no interior das células
vermelhas do sangue, o protozoário causador da malária
consegue gerar novas combinações de seu material
genético e assim produzir proteínas extremamente
diversificadas que lhe permitem escapar das defesas do
organismo humano. Também faz com que os sintomas
possam variar de pessoa para pessoa, dificultando a sua
detecção num primeiro momento.
Pesquisa FAPESP, nov./2006, n.º 109, p. 46-9 (com adaptações).
A partir do texto acima, assinale a opção correta.
O Aprodução de proteínas muito diversificadas por parte
do protozoário é o resultado do uso de drogas, para o
tratamento da doença, que induzem a resistência
microbiana.
O A diversidade de sintomas exibidos por pessoas
infectadas resulta da grande diversidade de tipos de
células vermelhas encontradas no sangue humano.
O A grande capacidade de recombinação genética
demonstrada pelo protozoário dificulta muito o
desenvolvimento de vacinas contra a malária.
O Ofatode setero diagnóstico dificultado num primeiro
momento não representa maior dificuldade devido à
atual disponibilidade de antibióticos.
O Apossibilidade de desenvolvimento da doença sem os
sintomas habituais é um aspecto positivo, pois indica
que há uma atenuação do parasita e que as pessoas
estão em melhores condições.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
