<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:00:17</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:00:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords points="893,207 904,2124 917,2124 906,207"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="248,562 248,1277 742,1277 742,562"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="104,220 294,220 294,270 886,270 886,549 740,549 740,1351 887,1351 887,1679 888,1679 888,2118 693,2118 693,2119 105,2119 105,1980 104,1980 104,412 103,412 103,270 104,270"/>
	<TextEquiv conf="0.96354">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um biólogo foi incumbido de definir um plano de
reflorestamento de uma área de caatinga utilizando uma planta
nativa que se encontra na lista de espécies ameaçadas de
extinção do IBAMA: Myracrodruon urundeuva Allemão (aroeira).
Interessado em informações técnicas que dessem suporte para
a produção rápida e econômica de mudas, fez uma rápida busca
na literatura científica e encontrou um trabalho que avaliava o
efeito de diferentes tratamentos sobre o comportamento
germinativo das sementes da espécie. Os dados estão
sintetizados nos gráficos abaixo.
Com base nesses resultados, é correto concluir que
O assementes de aroeira apresentam dormência tegumentar,
e faz-se necessário adotar tratamento de escarificação para
melhorar a germinação. Portanto, o biólogo poderá adotar
qualquer tratamento entre os que foram testados no
experimento.
O aescarificação química demonstrou ser o melhortratamento,
pois, além de exibir as maiores taxas de germinação nos
primeiros dias do experimento, resultou em boa porcentagem
média de germinação. Portanto, o biólogo deve adotar tal
procedimento, mesmo que envolva o uso de um produto
tóxico.
O ogrupo controle exibiu o melhor desempenho germinativo,
apesar de as sementes de aroeira apresentarem dormência
tegumentar. Portanto, não é necessário realizar qualquer
tratamento ou efetuar gastos adicionais na produção de
mudas.
O não houve variação no desempenho germinativo durante os
primeiros três dias de avaliação do experimento,
independentemente do tratamento a que foram submetidas
as sementes. Portanto, o biólogo pode adotar qualquer dos
métodos testados.
O as sementes não escarificadas apresentaram potencial de
germinação semelhante ao daquelas submetidas à
escarificação térmica, mas exibiram maior velocidade de
germinação. Portanto, o biólogo não precisa usar qualquer
tratamento para estimular a germinação das sementes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="927,220 1117,220 1117,276 1553,276 1553,1560 1554,1560 1554,1722 1552,1722 1552,1916 1554,1916 1554,2103 1398,2103 1398,2104 1242,2104 1242,2105 1085,2105 1085,2106 929,2106 929,2107 928,2107 928,1918 927,1918 927,1900 926,1900 926,1560 927,1560 927,1206 926,1206 926,1153 925,1153 925,1024 1201,1024 1201,911 926,911 926,755 925,755 925,276 926,276 926,221 927,221"/>
	<TextEquiv conf="0.96540">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Lagartos apresentam grande diversidade de
padrões de atividade, desde espécies extremamente
sedentárias, que passam horas em determinado
local, até espécies que estão quase em constante
movimento. Esses padrões estão associados a
estratégias de forrageamento identificadas como
caçadores de senta-e-espera e forrageadores
ativos. Os lagartos caçadores de senta-e-espera
normalmente passam a maior parte do tempo
parados, observando uma área relativamente ampla
e, ao perceberem uma presa potencial, realizam um
ataque rápido; frequentemente, apresentam corpo
robusto, cauda curta e coloração críptica, que
favorece sua camuflagem no ambiente. Os lagartos
forrageadores ativos movem-se na superfície do
substrato, introduzindo o focinho sob folhas caídas
e fendas do solo; têm corpo mais delgado, com
cauda longa e padrões de listras que podem produzir
ilusões de ótica, quando se movimentam.
POUGH et al. A vida dos vertebrados. São
Paulo: Atheneu, 1999 (com adaptações)
Em relação ao texto acima, assinale a opção que
apresenta a correlação correta entre modo de
forrageio e características morfofisiológicas de
lagartos.
O Caçadores de senta-e-espera orientam-se
mais por estímulos visuais, têm coração
proporcionalmente menor e menos hemácias no
sangue e são capazes de alcançar maiores
velocidades que forrageadores ativos.
O Forrageadores ativos movimentam-se
lentamente, têm coração proporcionalmente
menor e menos hemácias no sangue e
dependem mais do metabolismo anaeróbico
para sustentar seu forrageio.
O Forrageadores ativos orientam-se mais por
estímulos visuais, têm coração
proporcionalmente maior e mais hemácias no
sangue e são capazes de alcançar maiores
velocidades que caçadores de senta-e-espera.
O Caçadores desenta-e-espera realizam
movimentos curtos e rápidos, têm coração
proporcionalmente maior e mais hemácias no
sangue e dependem mais do metabolismo
anaeróbico para sustentar seu forrageio.
O Forrageadores ativos e caçadores de senta-e-
espera orientam-se por estímulos químicos, têm
coração de tamanho mediano e sangue com
poucas hemácias e obtêm o ATP necessário
para sua termorregulacão no ambiente físico ao
seu redor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
