<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T21:07:56</Created>
	<LastChange>2020-09-22T21:08:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-08.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="828,264 829,2112 832,2112 831,264"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="851,271 1041,271 1041,344 1551,344 1551,506 1552,506 1552,1166 1024,1166 1024,1302 1551,1302 1551,2045 1478,2045 1478,2097 904,2097 904,2098 903,2098 903,2046 901,2046 901,1383 851,1383 851,1167 850,1167 850,542 851,542"/>
	<TextEquiv conf="0.96204">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Bioma é uma área do espaço geográfico, com
dimensões de até mais de um milhão de quilômetros
quadrados, que tem por característica a uniformidade de
determinado — macroclima definido, de determinada
fitofisionomia ou formação vegetal, de determinada fauna
e outros organismos vivos associados, e de outras
condições ambientais, como altitude, solo, alagamentos,
fogo e salinidade. Essas características lhe conferem
estrutura e funcionalidade peculiares e ecologia própria.
O bioma é um tipo de ambiente bem mais uniforme em
suas características gerais, em seus processos ecológicos,
enquanto o domínio é muito mais heterogêneo. Bioma e
domínio não são, pois, sinônimos.
COUTINHO, L. M. O conceito de bioma. /n: Acta Botanica
Brasilica, v. 20, 2006, p. 13-23 (com adaptações).
Acerca dos temas tratados no texto acima, assinale a
opção correta.
O Os manguezais constituem um tipo de domínio de
floresta tropical pluvial, paludosa, composto por um
mosaico de biomas.
As savanas constituem um único bioma, no qual
devem serincluídas as áreas de vegetação xeromorfa,
com estacionalidade climática marcante.
Aspectos abióticos são mais relevantes que as
fisionomias em qualquer esforço de classificação de
biomas.
A Amazônia Legal é definida por critérios
biogeográficos que se aproximam mais do conceito de
domínio que do de bioma.
A definição clara de termos como bioma e domínio é
importante, pois tem implicações para a definição de
políticas públicas de proteção à biodiversidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="104,271 290,271 290,316 811,316 811,982 813,982 813,1032 812,1032 812,1418 811,1418 811,1570 812,1570 812,2106 154,2106 154,1813 155,1813 155,1685 154,1685 154,1590 104,1590 104,1531 103,1531 103,1065 143,1065 143,386 142,386 142,372 102,372 102,316 104,316"/>
	<TextEquiv conf="0.95256">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A Lei n.º 6.684/1979 regulamenta as profissões de Biólogo
e Biomédico e, em seu capítulo |, estabelece o seguinte.
Art. 1.º O exercício da profissão de Biólogo é privativo dos
portadores de diploma:
| — devidamente registrado, de bacharel ou licenciado em
curso de História Natural, ou de Ciências Biológicas, em
todas as suas especialidades, ou licenciado em Ciências,
com habilitação em Biologia, expedido por instituição
brasileira oficialmente reconhecida;
11 — expedido por instituições estrangeiras de ensino superior,
regularizado na forma da lei, cujos cursos forem considerados
equivalentes aos mencionados no inciso |.
Art. 2.º Sem prejuízo do exercício das mesmas atividades
por outros profissionais igualmente habilitados na forma da
legislação específica, o Biólogo poderá:
| — formular e elaborar estudo, projeto ou pesquisa científica
básica e aplicada, nos vários setores da Biologia ou a ela
ligados, bem como os que se relacionem à preservação,
saneamento e melhoria do meio ambiente, executando direta
ou indiretamente as atividades resultantes desses trabalhos;
I|l — orientar, dirigir, assessorar e prestar consultoria a
empresas, fundações, sociedades e associações de classe,
entidades autárquicas, privadas ou do poder público, no
âmbito de sua especialidade;
Ill — realizar perícias, emitir e assinar laudos técnicos e
pareceres de acordo com o currículo efetivamente realizado.
Antônio foi morar no exterior e, aproveitando uma
oportunidade, matriculou-se em uma universidade
estrangeira. Depois de 5 anos, voltou ao Brasil na condição
de portador de diploma de licenciatura em História Natural
emitido por essa universidade. Recebeu, então, oferta de
trabalho em empresa que desenvolve projeto cujos
objetivos são implantar infra-estrutura de saneamento
básico em área urbana, recuperar áreas degradadas e
definir áreas adequadas para conservação e preservação
da biodiversidade, e que conta com equipe multidisciplinar
que inclui engenheiros agrônomos, engenheiros florestais
e profissionais da saúde.
Acerca da situação hipotética descrita, e com base no
disposto na Lei n.º 6.684/1979, é correto afirmar que
Antônio
O deve validar o diploma que trouxe da universidade
estrangeira, comprovando que os cursos que fez são
equivalentes aos de universidades brasileiras, antes de
atuar na empresa.
não poderia atuar nas atividades da empresa, pois, por
ser licenciado, deve restringir suas atividades como
biólogo a ministrar aulas de ciências físicas e
biológicas para alunos do ensino fundamental.
estaria impedido de elaborar projeto dirigido à criação
de área de preservação da biodiversidade, pois a
equipe da empresa conta com engenheiros florestais.
poderia atuar como consultor, mas estaria impedido de
assumir cargos de direção da empresa, pois sua
formação inicial foi História Natural.
poderia exercer, no projeto, atividades específicas de
profissionais da saúde, como as de médico, desde que
tivesse em seu currículo disciplinas próprias da
Medicina.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
