<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-25T18:05:24</Created>
	<LastChange>2020-10-25T18:15:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_III-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="1140,81 1140,532 1574,531 1574,80"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="933,671 934,952 1577,951 1576,670"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="1072,1357 1072,1650 1574,1649 1574,1356"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="1575,972 1575,1135 80,1135 80,1136 79,1136 79,972"/>
	<TextEquiv conf="0.88646">
	<Unicode>MERIAM, J.L. e KRAIGE, L.G., Engineering Mechanics -
QUESTÃO 31 Dynamics, 5a. edição, John Wiley, 2002. (Adaptado).
No instante mostrado, a relação entre a velocidade do pistão e a velocidade angular da manivela, expressa pela função f(0),
é definida por
(A) R/sen O (B) R/cos 9 (C) Rcos A (D) L/sen À (E) Lsen</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="1533,1170 1533,1269 81,1269 81,1270 80,1270 80,1170"/>
	<TextEquiv conf="0.93036">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Considerando f(6) = 1,25 g(0), a eficiência do sistema, que é a razão entre a potência de saída e a potência de entrada, é
(A) 70% (B) 75% (C) 80% (D) 85% (E) 90%</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="80,1888 273,1888 273,1932 1021,1932 1021,1995 806,1995 806,2114 819,2114 819,2140 80,2140"/>
	<TextEquiv conf="0.96703">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Os gases usados na soldagem a arco com proteção gasosa têm como função
(A) transferir o metal de adição para a solda.
(B) evitar intoxicação do soldador.
(C) fornecer facilmente elétrons e íons para formar o plasma.
(D) esfriar a peça e o eletrodo.
(E) limpar a região para evitar contaminação e formar escória.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,1306 273,1306 273,1350 1046,1350 1046,1745 1227,1745 1227,1813 1115,1813 1115,1849 80,1849 80,1667 79,1667 79,1350 80,1350"/>
	<TextEquiv conf="0.96748">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Um Engenheiro de uma grande fábrica do setor automobilístico foi designado para
acompanhar um grupo de alunos do curso de Engenharia de uma universidade local
para uma visita técnica a algumas dependências da fábrica. O grupo visitará o setor
de usinagem das peças do câmbio e da suspensão (galpão 3) e o setor de
estampagem (galpão 4). Apesar da recomendação de não poder tocar em peças e
equipamentos, os alunos poderão se aproximar das máquinas para observar de
perto as operações. Além de recomendar que todos compareçam usando calças
compridas, sapatos fechados e cabelos presos, o Engenheiro deverá disponibilizar
os seguintes itens de segurança:
(A) óculos contra impactos de partículas volantes; luvas de couro e jaleco.
(B) óculos contra impactos de partículas volantes; capacete e protetor auricular.
(C) óculos contra impactos de partículas volantes; máscara de proteção facial e luvas de couro.
(D) óculos contra radiação infravermelha; capacete e protetor auricular.
(E) óculos contra radiação ultravioleta; protetor auricular e máscara de proteção facial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,640 916,640 916,666 898,666 898,947 79,947 79,685 80,685"/>
	<TextEquiv conf="0.91054">
	<Unicode>Leia o texto a seguir para responder às questões de nºº 31 e 32.
O mecanismo manivela-biela-pistão de um motor a combustão
interna, ilustrado na figura ao lado, apresenta, em um determinado
instante, a configuração geométrica na qual a biela e a manivela estão
perpendiculares entre si. Os comprimentos da biela e da manivela
são L e R, respectivamente. Considere a relação V = f(9) é&amp; entre a
velocidade V do pistão e a velocidade angular 6 da manivela, e a
relação T = g(9) F entre o torque T disponível na manivela e a força F
exercida sobre o pistão, proveniente da queima da mistura ar-combustível.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,179 273,179 273,229 1097,229 1097,536 1148,536 1148,547 1575,547 1575,584 1576,584 1576,614 128,614 128,615 127,615 127,586 80,586 80,255 78,255 78,229 80,229"/>
	<TextEquiv conf="0.90235">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Após a fundição, a sequência usual de fabricação de um molde de aço AISI P20 para
injeção de plásticos é:
(A) forjamento, polimento, usinagem de desbaste, tratamento térmico e usinagem de
acabamento.
(B) forjamento, usinagem de desbaste, usinagem de acabamento, tratamento térmico e
polimento.
(C) laminação, usinagem de desbaste, usinagem de acabamento, polimento e
tratamento térmico.
(D) trefilação, usinagem de desbaste, tratamento térmico, usinagem de acabamento e
polimento. 4
(E) usinagem de desbaste, forjamento, tratamento térmico, usinagem de acabamento e Disponível em: http: ww mbrasilferramentaria.
polimento. com.br/fotos/15.jpg</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
