<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T19:49:44</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:22:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_REDES_DE_COMPUTADORES-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,262 1535,262 1535,263 1536,263 1536,538 1535,538 1535,726 1536,726 1536,877 1534,877 1534,1056 1535,1056 1535,1398 826,1398 826,1034 824,1034 824,909 825,909 825,632 824,632 824,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96725">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A técnica de multiplexação surgiu a partir da necessidade
de compartilhamento do meio físico nas redes de
telecomunicações. Os esquemas de multiplexação podem
ser divididos em duas categorias básicas: a multiplexação
por divisão de tempo e a multiplexação por divisão
de frequência. Com relação a esse tema, analise as
asserções que se seguem e a relação proposta entre elas.
A multiplexação por divisão de tempo tornou-se a mais
difundida nos últimos anos.
PORQUE
Como a multiplexação por divisão de tempo é baseada
no compartilhamento do meio físico no domínio do tempo,
ela pode ser utilizada tanto por dados digitais como por
dados analógicos.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira como a segunda asserção são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="96,1272 270,1272 270,1333 793,1333 793,1738 790,1738 790,1837 236,1837 236,1971 230,1971 230,2002 104,2002 104,2005 81,2005 81,1837 80,1837 80,1334 79,1334 79,1333 96,1333"/>
	<TextEquiv conf="0.96301">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A arquitetura de Serviços Diferenciados (Diffser) é
composta por elementos funcionais implementados
nos nós da rede, incluindo opções de comportamento
de encaminhamento por nó (perhop forwarding
behaviors — PHB), funções de classificação e funções de
condicionamento de tráfego. Há várias propostas para
tipos de PHB para a arquitetura de Serviços Diferenciados.
Porém, há basicamente dois tipos normatizados:
Encaminhamento Expresso (Expedited Forwarding — EF)
e Encaminhamento Assegurado (Assured Forwarding —
AF). Além desses dois, há o PHB BE (Best-Effort) para o
comportamento de encaminhamento de tráfego de melhor
esforço da Internet.
Considerando a utilização para o serviço de voz e para o
serviço de World Wide Web - WWW, os respectivos PHB
indicados são
AF e BE.
AF e EF.
BE e AF.
EF e BE.
EF e AF.
cooçooo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 270,191 270,251 791,251 791,367 789,367 789,748 790,748 790,836 789,836 789,978 790,978 790,1247 129,1247 129,1248 128,1248 128,1214 81,1214 81,885 79,885 79,748 80,748 80,505 79,505 79,448 80,448 80,251 96,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96483">
	<Unicode>QUESTÃO 13
No nível mais amplo, podem-se distinguir mecanismos
de controle de congestionamento conforme a camada de
rede ofereça ou não assistência explícita à camada de
transporte com finalidade de controle de congestionamento.
KUROSE, J. F. Redes de computadores e a internet. 5 ed.
São Paulo: Addison Wesley, 2010, p. 201.
Arespeito desse tema, avalie as asserções que se seguem
e a relação proposta entre elas.
O protocolo de controle de transmissão (TCP) deve
necessariamente adotar o método não assistido, no
qual a camada de rede não fornece nenhum suporte
explícito à camada de transporte com a finalidade de
controle de congestionamento.
PORQUE
A camada de rede /nternet Protocol (IP) não fornece
realimentação de informações aos sistemas finais quanto
ao congestionamento da rede.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
