<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:49:09</Created>
	<LastChange>2021-01-20T12:43:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_REDES_DE_COMPUTADORES-13.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="841,1010 1011,1010 1011,1072 1536,1072 1536,1331 1535,1331 1535,1751 1279,1751 1279,1796 956,1796 956,2008 827,2008 827,2007 826,2007 826,1766 874,1766 874,1663 920,1663 920,1583 919,1583 919,1458 874,1458 874,1406 826,1406 826,1405 825,1405 825,1331 824,1331 824,1330 825,1330 825,1072 841,1072"/>
	<TextEquiv conf="0.96467">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Um arquivo confidencial precisa ser enviado de uma
empresa A para uma empresa B por meio da Internet.
Existe uma preocupação com a possibilidade de
interceptação e alteração do documento durante a sua
transmissão. Para reduzir a possibilidade de que um
hacker tenha acesso ao conteúdo da mensagem, foi
adotado um procedimento de criptografia de chave
pública e assinatura digital.
Considerando a utilização dessas tecnologias para a
codificação dos dados, avalie as afirmações que se seguem.
|. Para o procedimento de cifragem do documento, é
utilizada a chave pública do destinatário.
Para o procedimento de assinatura digital do
documento, é utilizada a chave pública do
destinatário.
Para o procedimento de decifragem do documento,
é utilizada a chave privada do remetente.
Para o procedimento de verificação da assinatura
digital do documento, é utilizada a chave pública
do remetente.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
O lelv.
O llell.
O lllelv,
W.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1536,254 1536,487 1535,487 1535,730 1279,730 1279,770 956,770 956,980 849,980 849,981 826,981 826,740 874,740 874,487 825,487 825,486 824,486 824,395 825,395 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96627">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O padrão X.25 foi desenvolvido com o objetivo de oferecer
interface entre redes públicas de comutação de pacotes
e seus clientes e, apesar de ter sido desenvolvido na
década de 70, ainda hoje é usado.
Considerando que o padrão X.25 estabelece circuitos de
forma que a entrega dos pacotes seja feita ordenadamente
e com confiabilidade, analise as afirmações abaixo.
I. O padrão X25 aceita circuitos virtuais
semipermanentes.
II. O padrão X.25  aceita circuitos virtuais
permanentes.
Il. O padrão X.25 aceita circuitos semivirtuais
comutados.
IV. O padrão X.25 aceita circuitos virtuais comutados.
É correto apenas o que se afirma em
l.
II.
leIII.
IIeIV.
IIIeIV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,257 793,257 793,536 789,536 789,686 790,686 790,1143 791,1143 791,1276 790,1276 790,1277 534,1277 534,1321 211,1321 211,1543 104,1543 104,1545 81,1545 81,1290 175,1290 175,1011 129,1011 129,991 155,991 155,990 174,990 174,717 129,717 129,660 80,660 80,257 96,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96171">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Uma empresa opta por modernizar o seu sistema de
telefonia, substituindo a central PABX analógica existente
por uma solução que utiliza a tecnologia VoIP (Voice over
Internet Protocol). É definida a utilização de um IP PBX
Virtual, com base em software que permita a utilização
de conexões digitais de telefonia El com operadoras
de telefonia fixa e a conexão com operadoras de VolP,
utilizando o protocolo SIP (Session Initiated Protocol).
Considerando a utilização dessas tecnologias para a
conexão do IP PBX Virtual com a rede de telefonia pública,
analise as afirmações que se seguem.
|. O protocolo SIP é usado para o registro dos
ramais IP e pelo fluxo de mídia que passa pelo IP
PBX e utiliza a porta 4569 UDP para realizar as
duas funções.
O entroncamento E1 é uma conexão digital de
telefonia que possui 32 canais de 64 kbps, sendo
trinta canais de telefonia, um canal de sinalização
e um canal de sincronismo.
Ill. O protocolo SIP trabalha em conjunto com o
protocolo RTP (Real Time Protocol), sendo que o
SIP é o responsável pelo registro dos ramais e o
RTP pelo fluxo de mídia pelo IP PBX.
O protocolo H.323 é o único que pode ser usado
pelos Adaptadores para Telefones Analógicos
(ATAs) e pelos Telefones IPs em soluções de IP
PBX que utilizam o protocolo SIP.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
lelv.
el.
elv.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
