<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T19:47:08</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:12:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_REDES_DE_COMPUTADORES-23.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="823,246 824,1021 1537,1019 1536,244"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,295 792,295 792,784 791,784 791,1061 1535,1061 1535,1152 1051,1152 1051,1153 80,1153 80,785 79,785 79,295 96,295"/>
	<TextEquiv conf="0.96455">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A Rede Local Virtual (Virtual Local Area Network — VLAN)
pode ser definida como um grupo de dispositivos em
diferentes segmentos de LAN física, que podem se
comunicar uns com os outros, formando uma segmentação
lógica. Para a implementação de VLAN é necessário o uso
de comutadores (switch) nível 3. Também é necessário
o uso de dispositivo de camada 3, como um roteador,
porque a comunicação entre VLAN é realizada por
esse dispositivo.
Uma possível forma de se implementar VLAN é a
configuração de diversas VLAN em um mesmo switch,
e conectá-las à um roteador, como apresentado na
figura abaixo.
Observe essa forma de configuração em um cenário
atendendo dezenas de VLAN: é necessário o uso de
dezenas de interfaces no roteador, além de dezenas
de portas no switch. Essa implementação não permite
crescimento, pois são necessárias dezenas de portas nos
Switch e no roteador para simplesmente interconectá-los.
Para um cenário que necessite de dezenas ou mais VLANs, descreva uma solução de implementação para a
segmentação de redes, sem que se torne necessário, para interconexão dos dispositivos, o uso de tantas interfaces no
roteador e portas no switch quantas forem o número de VLANs implementadas. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
