<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:48:33</Created>
	<LastChange>2021-01-20T12:45:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_REDES_DE_COMPUTADORES-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,257 1535,257 1535,1316 1536,1316 1536,1484 872,1484 872,1316 873,1316 873,1181 872,1181 872,1015 873,1015 873,883 826,883 826,689 825,689 825,530 824,530 824,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96841">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Na transmissão de dados em uma rede WAN
a comunicação normalmente se dá mediante a
transmissão de dados da origem ao destino por uma
rede de nós de comutação intermediários. Os nós de
comutação não se ocupam do conteúdo dos dados,
em vez disso, sua finalidade é fornecer um recurso de
comutação que moverá os dados de nó para nó até que
alcancem seu destino.
STALLINGS, W. Redes e sistemas de comunicação de dados: teoria e
aplicações corporativas. 5. ed. Rio de Janeiro: Elsevier, 2005. p. 249-266.
Sobre a diferença entre as técnicas de comutação de
circuito e comutação de pacote, assinale a opção correta.
O Quando o tráfego se torna pesado em uma rede de
comutação de circuitos, algumas chamadas são
bloqueadas até que se diminua a carga, enquanto
na rede de comutação de pacotes, esses ainda são
aceitos, mas o retardo de entrega aumenta.
Na rede de comutação de circuitos, a conexão entre
dois nós pode ser variada, já em comutação de
pacotes, a velocidade entre dois nós é constante.
Na comunicação em comutação de circuitos, existe
uma fase para o estabelecimento de conexão,
enquanto na comutação de pacotes há três fases:
estabelecimento de conexão, transferência de
dados, desconexão.
A comutação de circuitos é a tecnologia dominante
na comunicação de dados, enquanto a comutação de
pacotes é dominante na transmissão de voz.
Na comutação de circuitos, a eficiência na utilização
da linha é maior, já que um único enlace de nó para
nó pode ser compartilhado, enquanto na comutação
de pacotes, a eficiência da utilização da linha é menor
devido a um enlace de nó para nó ser pré-alocado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,255 791,255 791,469 792,469 792,563 790,563 790,1235 534,1235 534,1276 211,1276 211,1485 104,1485 104,1487 81,1487 81,1246 174,1246 174,935 175,935 175,739 129,739 129,563 80,563 80,447 79,447 79,255 96,255"/>
	<TextEquiv conf="0.90046">
	<Unicode>QUESTÃO 25
No projeto de uma rede de computadores, o gerente do
sistema deve ser capaz de depurar problemas, controlar
o roteamento e localizar dispositivos que apresentam
comportamento fora da especificação. Uma das
ferramentas utilizadas para suportar essas ações é o
protocolo de gerência de redes.
Considerando a utilização do protocolo SNMP (Simple
Network Management Protocol), versão 3, avalie as
afirmações que se seguem.
I. AMIB (Management Information Base) padrão
(mib-ll) contém informações que permitem à
aplicação gerente recuperar a tabela de rotas de
um dispositivo IP, possibilitando a descoberta de
erros de roteamento.
II.Para a investigação de defeitos em uma rede,
através do SNMP, é necessário que todos os
dispositivos gerenciados sejam desligados para
iniciar seus contadores. Depois, esses dispositivos
devem ser ligados simultaneamente.
III.Qualquer dispositivo gerenciado via SNMP pode
fornecer dados sobre erros e tráfego de suas
interfaces, permitindo o acompanhamento de
problemas e o monitoramento de desempenho
das mesmas.
IV.AMIB (Management Information Base) padrão (mib-ll)
possui entradas para a ativação de procedimentos de
teste, tais como a medição do tempo de resposta de
uma aplicação Cliente/Servidor.
É correto apenas o que se afirma em
A I
B II
C IeIII
D IIeIV
E IIIeIV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
