<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T19:49:21</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:21:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_REDES_DE_COMPUTADORES-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="804,197 807,2008 811,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,262 1536,262 1536,372 1535,372 1535,586 1538,586 1538,695 1535,695 1535,1203 1279,1203 1279,1258 956,1258 956,1510 826,1510 826,1227 874,1227 874,836 825,836 825,726 826,726 826,550 825,550 825,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96531">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O cabo par trançado é um meio de transmissão formado por
dois fios de cobre entrelaçados em forma de trança, com o
objetivo de evitar a interferência magnética entre eles.
Esse tipo de cabo é muito utilizado hoje em equipamentos
para a Internet, devido principalmente ao seu baixo custo e
ao baixo custo de manutenção da rede, se comparado
com outros meios de transmissão.
Existem três tipos de cabos par trançado: UTP (Unshielded
Twisted Pair), STP (Shield Twisted Pair) e ScTP (Screened
Twisted Pair).
Considerando a padronização do par trançado tipo UTP
pelas normas da EIA/TIA-568-B, avalie as afirmações que
se seguem.
|. O cabo UTP categoria 1 é recomendado pelas
normas da EIA/TIA-568-B.
Il. O cabo UTP categoria 3 é recomendado pelas
normas da EIA/TIA-568-B.
Ill. O cabo UTP categoria 4 é recomendado pelas
normas da EIA/TIA-568-B.
IV. O cabo UTP categoria Se. é recomendado pelas
normas da EIA/TIA-568-B.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
O lei.
O llelv.
O lNelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="68,731 68,1044 794,1044 794,731"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,163 399,163 399,258 791,258 791,1106 794,1106 794,1243 791,1243 791,1729 534,1729 534,1775 211,1775 211,2002 105,2002 105,2004 81,2004 81,1244 80,1244"/>
	<TextEquiv conf="0.91422">
	<Unicode>QUESTÃO 17
No projeto da camada de rede, os algoritmos de roteamento
são responsáveis pela decisão sobre qual interface de
saída deve ser utilizada no encaminhamento de pacotes.
Esses algoritmos são divididos em estáticos e dinâmicos.
Em geral, os algoritmos de roteamento dinâmico são
preferidos, pois computadores respondem a falhas mais
rapidamente que humanos e são menos propensos a
erros. A figura abaixo apresenta dois sistemas autônomos
interligados por roteadores da Internet. Além disso, cada
sistema autônomo é responsável pela definição de rotas e
configuração de seus roteadores.
Em relação aos algoritmos de roteamento dinâmico RIP
(Routing Information Protoco/), OSPF (Open Shortest
Path First) e BGP (Border Gateway Protocol) em sistemas
autônomos (SA), analise as afirmações que se seguem.
|. Um roteamento entre o SA 1 e o SA 2 utiliza dois
algoritmos diferentes: RIP nos roteadores internos
do SA e BGP entre os SAs.
Il. O algoritmo BGP implementado no SA 1 utiliza
tanto vetor de distância quanto estado de enlace
para anunciar informações de rotas.
Ill. O OSPF implementado no SA 2 utiliza o endereço
de destino do cabeçalho IP para tomada de
decisão e escolha da melhor rota.
IV. O problema da convergência lenta ocorre com
algoritmos de roteamento que implementam vetor
de distância, ou seja, BGP e OSPF.
É correto apenas o que se afirma em
l.
WU.
lei.
Nelv.
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
