<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T19:48:19</Created>
	<LastChange>2020-10-30T20:17:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_REDES_DE_COMPUTADORES-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2162">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,257 1536,257 1536,575 1534,575 1534,855 1535,855 1535,1466 873,1466 873,1425 826,1425 826,1041 824,1041 824,1016 825,1016 825,777 824,777 824,715 825,715 825,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96622">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Historicamente, uma Ethernet foi inicialmente
concebida como um segmento de um cabo coaxial em
que um único canal de transmissão era compartilhado por
todas as estações de trabalho da rede local. A tecnologia
Ethernet passou por uma série de evoluções ao longo dos
anos e, na maioria das instalações atuais, as estações
de trabalho são conectadas a um comutador (switch)
utilizando uma topologia física estrela.
KUROSE, J. F.; ROSS, K. W. Redes de Computadores e a Internet: Uma
Abordagem Top-Down. 5. ed. São Paulo: Addison Wesley, 2010.
Considerando a utilização do protocolo CSMA/CD em
comutadores Ethernet, analise as seguintes asserções.
A utilização do protocolo CSMA/CD não é necessária em
comutadores Ethernet transmitindo em modo full-duplex.
PORQUE
Os comutadores, operando em modo full-duplex, mantêm
canais de comunicação distintos para envio (TX) e
recebimento (RX) de dados, além de não encaminhar mais
do que um quadro por vez para a mesma interface (porta).
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
o O o O
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,265 791,265 791,780 790,780 790,1194 793,1194 793,1353 790,1353 790,1662 791,1662 791,1732 226,1732 226,1986 242,1986 242,2010 130,2010 130,2009 81,2009 81,1732 80,1732 80,1662 174,1662 174,1520 175,1520 175,1400 129,1400 129,1380 155,1380 155,1375 175,1375 175,939 129,939 129,885 79,885 79,815 80,815 80,265 96,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96442">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Uma escola de informática, prestes a ser inaugurada,
construiu dois laboratórios, cada um com capacidade para
20 estações de trabalho. Também foi contratado um enlace
de Internet de 10 Mbps, que será compartilhado entre
todas as 40 estações e adquirido um servidor de arquivos,
com duas interfaces de rede Gigabit Ethernet, para que
os estudantes possam acessar materiais disponibilizados
pelos professores. Para interligar todas as estações de
trabalho, um vendedor especificou um comutador (switch)
Ethernet camada 2, compatível com as tecnologias IEEE
802.1Q (VLAN) e IEEE 802.1ad (Link Aggregation), de 50
portas, sendo 48 Fast Ethernet e 2 Gigabit Ethernet.
Avalie as seguintes explicações do vendedor em relação
ao equipamento especificado.
|. Para aumentar a vazão (throughtput) entre o
servidor de arquivos da escola e as estações
de trabalho, é possível conectar as duas portas
Gigabit Ethernet do switch às duas interfaces de
rede do servidor de arquivos utilizando a tecnologia
Link Aggregation.
Para que os computadores possam navegar
mais rápido na Internet, uma das portas Gigabit
do switch pode ser conectada ao roteador, que
interliga a rede da escola e a Internet.
Ill. É possível que os hosts de um laboratório possam
conectar-se aos hosts do outro, mesmo que eles
pertençam a redes IP e VLANs distintas.
Os domínios de colisão dos dois laboratórios
podem ser isolados, pois é possível definir duas
VLANs distintas no mesmo switch.
Considerando o cenário apresentado e o switch
especificado, é correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
