<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T03:22:51</Created>
	<LastChange>2020-10-23T22:04:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="452,184 452,476 841,476 841,184"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="854,105 854,2147 856,2147 856,105"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,130 837,130 837,161 446,161 446,492 780,492 780,559 835,559 835,983 104,983 104,614 103,614 103,161 102,161 116,161"/>
	<TextEquiv conf="0.94969">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Na preparação de etóxido de
sódio em regime Dbatelada,
ilustrada na figura ao lado,
etanol e hidróxido de sódio são
agitados adiabaticamente até
atingirem o equilíbrio, como
evidenciado na equação (III).
Nesse caso, obtém-se os
produtos dissolvidos em etanol
hidratado, a uma temperatura,
em média, 40 ºC superior à temperatura inicial dos reagentes.
Considerando ainda as informações do texto, assinale a opção
correta, acerca do processo acima descrito.
O A densidade da mistura é constante ao longo do tempo de
reação.
O A energia total dos reagentes é inferior à energia contida na
corrente de saída.
O A reação é endotérmica, uma vez que a variação de entalpia é
menor que zero.
O A temperatura superior dos produtos indica que sua energia total
é superior à dos reagentes.
O Quanto maior for a agitação do reator, maior será a variação de
entalpia da reação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="116,1013 243,1013 243,1060 835,1060 835,1186 836,1186 836,1431 835,1431 835,1569 836,1569 836,2117 104,2117 104,1520 103,1520 103,1471 104,1471 104,1060 116,1060"/>
	<TextEquiv conf="0.96917">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Determinar o diâmetro de tubulações é tarefa comum do engenheiro,
fundamentada na mecânica dos fluidos. Nessa tarefa, três situações
são possíveis:
I a tubulação não é fator determinante no dimensionamento de
bombas ou compressores, como ocorre no escoamento por
gravidade;
II a queda de pressão na tubulação determina toda ou parte da
carga de bombas ou compressores, como na transferência de
água para um reservatório superior;
III a queda de pressão contribui para a elevação de tanques ou
torres, como ocorre na transferência de fluidos aquecidos.
Considerando as três situações mencionadas acima, assinale a opção
correta.
O Paraotransporte de líquidos, deve-se escolher, em qualquer uma
das situações, sempre a tubulação de menor diâmetro, desde que
não se exceda o limite de velocidade recomendado que é de
3,0 m/s.
O Em todos os casos, o critério de seleção deve ter como base a
análise econômica, escolhendo-se o diâmetro que minimize a
soma dos custos de tubulação e de bombeamento.
O Apesar de ser possível estimar o diâmetro da tubulação por meio
de programas de simulação, a dificuldade de correlacionar o
fator de atrito com os parâmetros do sistema de bombeamento
torna imperativa a consulta ao gráfico de Moody.
O Para a situação 1, há uma decisão simples e direta quanto ao
diâmetro da tubulação, embora o cálculo exija a aplicação de
método iterativo.
O A possibilidade de cavitação na tubulação deve ser considerada
em todos os casos, uma vez que esse fenômeno pode levar ao
desgaste acelerado do sistema de bombeamento.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r37" type="heading">
	<Coords points="932,725 1015,725 1015,770 1550,770 1550,882 1549,882 1549,996 1469,996 1469,1029 1417,1029 1417,1157 1446,1157 1446,1193 1550,1193 1550,1926 1146,1926 1146,2120 876,2120 876,1844 877,1844 877,1686 876,1686 876,1537 875,1537 875,1515 876,1515 876,770 932,770"/>
	<TextEquiv conf="0.94009">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma rota alternativa para a produção industrial de álcool
combustível envolve amido de mandioca como matéria-prima.
O protocolo geral de produção dessa rota pode ser resumido na
seguinte seqiiência de etapas:
a) aquecimento do amido a temperaturas na faixa de 100 C
 o
a 175 ºC;
b) resfriamento lento até temperaturas na faixa de 60 C
 o
a 90 C; o
c) adição de "-amilase bacteriana extremofílica;
d) ajuste do pH;
e) adição de "-amilase e pululanase;
f) resfriamento a 30 C; o
g) adição da levedura Saccharomyces cerevisae;
h) manutenção do processo fermentativo até que a
concentração de álcool seja igual a 10%.
Cada uma dessas etapas deve ser associada a um dos
comentários identificados abaixo por números de 1 a 8.
1) A levedura Saccharomyces cerevisae converte glicose em
etanol.
2) O aquecimento solubiliza o amido em suspensão.
3) Condições de pH na faixa de 4 a 5 favorecem a ação de
"-amilases e pululanases.
4) Enzimas catalisam a hidrólise de ligações glicosídicas
"-1,4 e "-1,6.
5) O resfriamento lento evita a solidificação do amido.
6) A levedura Saccharomyces cerevisae não tolera
concentrações de etanol maiores que 10%.
7) O metabolismo da levedura Saccharomyces cerevisae é
favorecido em temperaturas abaixo de 35 C. o
8) Em temperaturas elevadas, a "-amilase bacteriana
extremofílica catalisa a hidrólise de ligações "-1,4 no
amido solubilizado.
Assinale a opção que apresenta a seqüência correta de
comentários associados, respectivamente, à seqüência de
etapas do processo industrial identificadas de a a h.
A 7, 1, 6, 5, 2, 3, 8, 4
B 5, 2, 3, 8, 4, 7, 1, 6
C 2, 5, 8, 3, 4, 7, 1, 6
D 2, 5, 8, 4, 7, 1, 3, 6
E 4, 7, 2, 6, 1, 3, 5, 8</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="heading">
	<Coords points="932,133 1552,133 1552,161 1550,161 1550,360 1551,360 1551,692 915,692 915,629 914,629 914,551 915,551 915,318 876,318 876,161 875,161 932,161"/>
	<TextEquiv conf="0.80381">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Em uma indústria de panificação, a massa de bolo é colocada
em formas retangulares de alumínio e levada para assar em
fornos contínuos a 185 ºC, com aquecimento somente na base
inferior do forno e ventilação forçada. Nesse sistema de
assamento, a transferência de calor
ocorre principalmente por radiação das ondas de calor
geradas pelas paredes das formas de alumínio.
realizada por convecção é insignificante, pois não há
agitação da massa do bolo durante o assamento.
ocorre principalmente por condução pelo material das
formas e pela convecção do ar no forno.
realizada pelo ar quente em movimento é insignificante,
porque a fonte de aquecimento está na base inferior do
forno.
ocorre principalmente pelo contato direto da massa do bolo
com a fonte de calor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
