<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T03:21:43</Created>
	<LastChange>2020-10-23T22:01:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-18.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="729,219 729,1239 731,1239 731,219"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="1134,271 1134,802 1577,802 1577,271"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="764,234 890,234 890,285 1121,285 1121,510 1056,510 1056,676 1120,676 1120,881 1558,881 1558,910 1557,910 1557,1197 1420,1197 1420,1226 752,1226 752,1225 751,1225 751,833 750,833 750,676 810,676 810,510 752,510 752,509 751,509 751,285 764,285"/>
	<TextEquiv conf="0.96460">
	<Unicode>QUESTÃO 37
Uma das rotas mais usuais para a
produção de biodísel é a rota
alcalina. O etóxido de sódio, um
dos catalisadores mais
empregados, é preparado a partir
de etanol e hidróxido de sódio,
conforme representado abaixo.
CH;CH,OH+Na0H=P&gt;
CH;CH,O Na' + H,O
A figura ao lado apresenta o
diagrama de equilíbrio de fases
para o sistema etanol-água. À
partir dessas informações, assinale
a opção incorreta.
O Parte de excesso de etanol da reação citada pode ser recuperada por
destilação, como etanol hidratado.
O Segundo o diagrama de equilíbrio mostrado na figura, o sistema etanol-
água forma azeótropo de mínimo.
O A destilação do excesso de etanol úmido produz somente etanol
hidratado, uma vez que o sistema forma azeótropo.
O Pode-se recuperar o etanol anidro adsorvendo-se a água em um material
secante, com posterior filtração.
O O etanol anidro pode ser obtido por destilação, deslocando-se o ponto
de azeotropia por meio do controle da pressão na coluna.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="102,225 261,225 261,290 711,290 711,1186 545,1186 545,1227 142,1227 142,1186 104,1186 104,544 103,544 103,264 102,264"/>
	<TextEquiv conf="0.56134">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Há muitos anos o homem tem desenvolvido e
aperfeiçoado processos para conversão entre calor e
trabalho. Entre os mais destacados exemplos, podem ser
citadas as máquinas a vapor e as máquinas frigoríficas,
com as quais foi possível desenvolver motores a vapor,
usinas termelétricas e refrigeradores. Acerca de calor e
trabalho, assinale a opção correta.
O Em uma máquina frigorífica, transfere-se calor de
uma fonte fria para uma fonte quente, o que viola o
primeiro princípio da termodinâmica.
O Em uma máquina frigorífica, o calor é retirado de
uma fonte fria utilizando-se um fluido com baixo
ponto de ebulição.
O A troca de calor por radiação entre uma superfície
aquecida em contato com um fluido resfriado ocorre
por meio do transporte de energia entre moléculas
adjacentes.
O O trabalho de expansão e o calor são as únicas
formas possíveis de fazer a energia interna de um
sistema variar.
O Uma máquina térmica é um dispositivo que permite
conversão contínua de trabalho em calor, em
transformações cíclicas e sucessivas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r44" type="paragraph">
	<Coords points="147,1568 387,1568 387,1626 1093,1626 1093,1707 1557,1707 1557,1733 104,1733 104,1732 103,1732 103,1626 147,1626"/>
	<TextEquiv conf="0.91030">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Com base na situação descrita no texto, sugira um processo de separação por membranas:
a) para o leite, indicando a composição do permeato e do retido; (valor: 5,0 pontos)
b) para o soro de leite proveniente do processo convencional, utilizando-se pelo menos três métodos em seqiiência. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="103,1260 466,1260 466,1301 1499,1301 1499,1512 777,1512 777,1536 776,1536 776,1537 162,1537 162,1282 103,1282"/>
	<TextEquiv conf="0.95798">
	<Unicode>Texto para as questões 38 e 39.
O desenvolvimento da tecnologia de separação por membranas tem proporcionado o aparecimento de alternativas nos
processos industriais, atendendo aspectos econômicos, humanísticos e ambientais. De acordo com o tamanho do material retido,
o processo é classificado como microfiltração (MF, partículas em suspensão), ultrafiltração (UF, macromoléculas), nanofiltração
(NF, açúcares e sais bivalentes) e osmose reversa (OR, sais monovalentes). Em todos os casos, a água flui através da membrana,
carregando o material não-retido e formando o permeato. Um caso típico da aplicação de tecnologia de membranas é o
processamento de leite. Esse produto é uma suspensão de partículas (proteína e gordura) em solução de proteínas solúveis, sais
e lactose. No processo convencional, 100 kg de leite resultam em 10-15 kg de queijo e 85-90 kg de soro, que contêm
partículas de gordura e caseína e é tratado como resíduo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
