<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T03:21:10</Created>
	<LastChange>2020-10-23T22:00:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_IV-21.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords points="828,202 827,1111 830,1111 831,202"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="115,1149 298,1149 298,1181 1556,1181 1556,1163 1559,1163 1559,1206 1150,1206 1150,1327 103,1327 103,1221 115,1221"/>
	<TextEquiv conf="0.87175">
	<Unicode>QUESTÃO 43 
Proteínas são biomoléculas funcionais ou estruturais constituídas por unidades básicas. Acerca desses polímeros, descreva
sucintamente:
a) a estrutura das unidades básicas; (valor: 2,0 pontos)
b) as estruturas primária, secundária, terciária e quaternária das proteínas. (valor: 8,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="205,694 205,1060 722,1060 722,694"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="100,211 100,688 797,688 797,211"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="837,205 837,511 1580,511 1580,205"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 41
O texto permite concluir que
A nenhum dos microrganismos citados é celulolítico.
B A. fumigatus produz enzimas celulolíticas.
C S. cerevisae produz celulases apenas em presença de glicose.
D a celulose não é utilizada por fungos como fonte de carbono.
E a levedura não assimila glicose do meio.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="837,517 837,1105 1577,1105 1577,517"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>QUESTÃO 42
Considerando as informações apresentadas no texto, assinale a
opção que caracteriza corretamente os segmentos da curva sólida
no que se refere ao metabolismo das células presentes na cultura.
A O segmento A representa a fase logarítmica de crescimento
em condição de falta de nutrientes no meio.
B O segmento B representa o período em que as células
apresentam metabolismo ativo e taxa de divisão celular maior
que a taxa de mortalidade.
C O segmento C representa a fase de adaptação do
microrganismo ao meio de crescimento, etapa em que não
ocorre divisão celular.
D O segmento D representa a fase de crescimento em que todas
as células do microrganismo são metabolicamente viáveis.
E Após a fase logarítmica, não ocorre mais desaceleração do
metabolismo.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
