<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T04:38:12</Created>
	<LastChange>2020-11-14T01:10:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-24.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="76,650 76,892 1489,892 1489,650"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,245 1491,245 1491,632 1490,632 1490,1060 1491,1060 1491,1127 1347,1127 1347,1172 470,1172 470,1226 273,1226 273,1347 322,1347 322,1424 84,1424 84,1347 85,1347 85,1044 83,1044 83,491 84,491"/>
	<TextEquiv conf="0.95834">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Estima-se que o mercado global de produtos farmacêuticos crescerá 30% entre 2015 e 2020, chegando a
US$ 1,3 trilhão, e que o Brasil passará a ser o quinto maior consumidor desse mercado. Nesse contexto,
a avaliação das políticas e programas para garantia de acesso a medicamentos é importante, sendo
necessários estudos de farmacoeconomia na gestão dos recursos destinados a esses insumos.
BRASIL. Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão/ Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea). Evolução do gasto com
medicamentos do Sistema Único de Saúde no período de 2010 a 2016. Rio de Janeiro, 2018 (adaptado).
Considere que 1 000 pacientes necessitam de tratamento com anti-hipertensivos e o orçamento
fixo represente R$ 200.000,00 ao ano. A tabela de custo-efetividade a seguir apresenta um exemplo
simplificado do custo anual para três medicamentos anti-hipertensivos e a efetividade em termos de
redução absoluta da pressão arterial.
A respeito da análise farmacoeconômica, avalie as afirmações a seguir.
|. O anti-hipertensivo A é o de escolha, por apresentar melhor razão custo-efetividade e a possibilidade de
tratamento para todos os pacientes durante o ano.
Il. O anti-hipertensivo B, apesar de apresentar melhor efetividade, possui maior razão custo-
efetividade, sendo possível tratar menos de 700 pacientes ao ano.
Ill. O anti-hipertensivo C é uma estratégia dominada, ou seja, é mais cara e menos efetiva.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="83,1560 1491,1560 1491,1726 1245,1726 1245,1887 1271,1887 1271,1933 1469,1933 1469,1976 1491,1976 1491,2046 86,2046 86,2047 85,2047 85,1727 83,1727"/>
	<TextEquiv conf="0.96052">
	<Unicode>QUESTÃO 26
De acordo com o Formulário Nacional da Farmacopeia Brasileira de 2012, suspensão é a forma farmacêutica
líquida que contém partículas sólidas dispersas em um veículo líquido no qual as partículas não são
solúveis. Baseando-se na lei de Stokes, alguns parâmetros precisam ser cuidadosamente estudados
para garantir a estabilidade dessas preparações farmacêuticas, tais como velocidade de sedimentação,
tamanho das partículas e viscosidade do meio dispersante.
Em relação à estabilidade das suspensões farmacêuticas, assinale a opção correta.
A Quanto maior for a densidade das partículas, maior a velocidade de sedimentação.
B Quanto menor for o tamanho da partícula, maior é a velocidade de sedimentação.
C As partículas devem formar um sedimento compacto não dispersível com a agitação.
D A velocidade de sedimentação pode ser reduzida diminuindo-se a viscosidade do meio dispersante.
E À medida que a quantidade de partículas sólidas aumenta na suspensão, a viscosidade do meio
dispersante diminui.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
