<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:48:43</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:49:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 256,179 256,247 1491,247 1491,1303 575,1303 575,1350 250,1350 250,1596 85,1596 85,1316 133,1316 133,783 84,783 84,721 83,721 83,618 139,618 139,516 83,516 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95929">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A terfenadina é um anti-histamínico H1 de segunda geração que, após administração por via oral,
sofre biotransformação e é convertida em fexofenadina, seu metabólito ativo. A introdução desse
medicamento no mercado na década de 1980 representou um grande avanço para o tratamento
de reações alérgicas, por não causar sonolência. Apesar de seu sucesso comercial, após as agências
reguladoras receberem inúmeras notificações de arritmias cardíacas graves, potencialmente fatais, a
terfenadina foi retirada do mercado entre 1998 e 2000 nos EUA, na Europa e no Brasil e substituída
pelo medicamento que contém a fexofenadina como princípio ativo.
OPAS. Terfenadina (Seldaneº): intención de suspender la autorización por disponerse de um sucedáno más inocuo (Estados Unidos de
America). Rev. Panam Salud Publica/Pan Am J Public Health, 1997 (adaptado).
A retirada de um medicamento do mercado é consequência das decisões acerca da sua segurança, que
pode ser regulamentada a partir de dados obtidos através dos sistemas de farmacovigilância, como
aconteceu com a terfenadina.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
|. As etapas envolvidas na pré-comercialização de um novo medicamento incluem testes clínicos
realizados com grande quantidade de voluntários. Estudos pós-comercialização são essenciais
para a detecção de reações adversas, principalmente aquelas raras e de detecção tardia.
ll. O Sistema de Notificação de Eventos Adversos a Medicamentos recebe informações acerca de
eventos adversos, abrangendo reações adversas, inefetividade terapêutica e suspeitas de interação
medicamentosa.
Ill. Os eventos adversos de menor intensidade e já descritos nas bulas dos medicamentos com mais
tempo no mercado são a prioridade para notificação, uma vez que essas informações não são
rotineiramente coletadas durante os estudos de pré-comercialização.
IV. Casos suspeitos de reação adversa a medicamentos devem ser inicialmente investigados e, apenas
depois de confirmados, devem ser informados ao Sistema de Notificação de Eventos Adversos a
Medicamentos, sob a responsabilidade da empresa detentora do registro do medicamento.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e III.
C I e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
