<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:47:32</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:47:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,246 788,246 788,247 1492,247 1492,636 1491,636 1491,1014 1492,1014 1492,1203 1491,1203 1491,1371 575,1371 575,1427 249,1427 249,1680 85,1680 85,1393 133,1393 133,787 85,787 85,786 84,786 84,636 83,636 83,246 84,246"/>
	<TextEquiv conf="0.95561">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Mavytenus ilicifolia Martius ex Reissek (Celastraceae), conhecida popularmente como espinheira-santa,
tem ação comprovada em dispepsias e úlceras gástricas. Bastante difundida na rede pública de saúde,
tem registros sobre o seu uso popular há vários anos na literatura. Incluída na Relação Nacional de
Medicamentos Essenciais (RENAME) e na Lista de Produtos Tradicionais Fitoterápicos de Registro
Simplificado, M. ilicifolia é disponibilizada sob a forma de rasuras para infusão, planta moída para preparo
de tinturas e extrato seco para a composição do conteúdo de cápsulas. A utilização dos marcadores
pirogalo| e epicatequina no controle de qualidade de droga bruta ou derivada e de fitoterápicos à base
de espinheira-santa, aliadas às análises anatômicas da droga bruta, são formas que têm contribuído
para evitar a frequente adulteração ou falsificação com outras espécies morfologicamente semelhantes
(outras espécies de Maytenus ou espécies de outras famílias).
Com relação ao registro e aos métodos de controle de qualidade de fitoterápicos, avalie as
afirmações a seguir.
|. Entre as técnicas físico-químicas de controle de qualidade da M. ilicifolia encontram-se as técnicas
cromatográficas, sendo a Cromatografia de Camada Delgada (CCD) uma técnica barata e rápida
que permite a análise qualitativa da epicatequina.
Il. Por ser considerado Produto Tradicional Fitoterápico de Registro Simplificado, é necessária a
apresentação de resultados de ensaios clínicos randomizados para o registro de fitoterápicos
contendo espinheira-santa.
Ill. No Brasil, para o registro de um fitoterápico contendo como matéria-prima ativa o extrato de
M. ilicifolia, é necessário, entre outras exigências, que o fabricante submeta à ANVISA o perfil
cromatográfico da droga vegetal, acompanhado da respectiva imagem em arquivo eletrônico
reconhecido pela ANVISA, com comparação que possa garantir a identidade da matéria-prima
vegetal e do produto acabado.
IV. Na validação da metodologia analítica para fitoterápicos, como os obtidos a partir da
espinheira-santa, utiliza-se padrão de referência. No caso de não existir esse padrão, qualifica-se
o extrato da planta através dos marcadores isolados (padrão primário). Em seguida, esse extrato
qualificado é usado como padrão de trabalho (padrão secundário).
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
