<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T04:25:32</Created>
	<LastChange>2020-11-14T00:39:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-12.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="84,143 970,143 970,247 1491,247 1491,590 1489,590 1489,893 787,893 787,894 85,894 85,895 84,895 84,618 233,618 233,515 84,515 84,516 83,516 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.79269">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
A resistência microbiana é uma grande ameaça à saúde pública mundial, pois gera uma série de
consequências, como o aumento da morbidade, da mortalidade e do período de internação, impondo
elevados custos a todos os países e comprometendo o indivíduo e toda a população. Na União Europeia,
cerca de 25 000 pacientes morrem anualmente de infecções causadas por bactérias multirresistentes
e os custos associados são estimados em cerca de 1,5 bilhão de euros por ano. O uso inadequado de
antibióticos em diversos segmentos (saúde humana, saúde animal e agricultura) tem um importante
papel na emergência e na disseminação da resistência bacteriana aos antibióticos.
Brasil. Agência Nacional de Vigilância Sanitária. Diretriz nacional para elaboração de programa de gerenciamento do uso de
antimicrobianos em serviços de saúde. Brasília, 2017 (adaptado).
Considerando as informações sobre a resistência microbiana, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Aponte dois mecanismos utilizados pelas bactérias para evitar a ação dos antimicrobianos.
(valor: 3,0 pontos)
b) Cite três fatores que contribuem para a ocorrência de resistência bacteriana. (valor: 3,0 pontos)
c) Mencione quatro estratégias que possam contribuir para o uso racional de antimicrobianos.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
