<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:40:43</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:41:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="260,436 260,1434 1318,1434 1318,436"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,231 1492,231 1492,420 1491,420 1491,1745 1352,1745 1352,1949 1134,1949 1134,1995 678,1995 678,2040 85,2040 85,1995 84,1995 84,1798 83,1798 83,1770 84,1770"/>
	<TextEquiv conf="0.96664">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Um homem de 28 anos de idade deu entrada no serviço de pronto atendimento de um Hospital Municipal
queixando-se de intensa dor epigástrica que irradiou para o dorso nas últimas 24 horas. O paciente ainda
relatou que já havia sentido dor na mesma região, porém nunca tão intensa ou que não desaparecesse
em um período de 8 a 12 horas. O clínico solicitou hemograma e alguns parâmetros bioquímicos, cujos
resultados são apresentados na tabela a seguir.
Considerando as informações apresentadas, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O paciente apresenta um quadro com várias alterações, porém a que está relacionada à queixa
principal do paciente sugere um quadro de pancreatite aguda.
PORQUE
Il. As enzimas transaminases que constam nos resultados dos parâmetros solicitados aparecem com
algum grau de elevação.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, mas a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, mas a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
