<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:25:54</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:25:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-13.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 429,179 429,247 1492,247 1492,860 1490,860 1490,968 1489,968 1489,1187 1491,1187 1491,1256 84,1256 84,1187 85,1187 85,1065 84,1065"/>
	<TextEquiv conf="0.96041">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
De acordo com a Organização Mundial da Saúde, vacinar é uma das formas mais efetivas e de menor
custo para reduzir a ocorrência de doenças infectocontagiosas. No entanto, Europa, Estados Unidos e,
aos poucos, Brasil precisam lidar com a situação em que progenitores se recusam a vacinar seus filhos. À
escolha, aparentemente individual, afeta toda a população, uma vez que a lógica da cobertura vacinal é
que a imunização impeça a propagação do vírus.
O movimento antivacina ganhou força com um estudo publicado em 1998 na revista The Lancet. O estudo
se baseou na avaliação de 12 crianças portadoras de autismo, das quais oito manifestaram os primeiros
sintomas da doença duas semanas após tomarem a tríplice viral, que protege contra caxumba, sarampo e
rubéola. Conforme o autor do estudo, o sistema imunológico delas entrou em “pane” após os estímulos
“excessivos” da vacina, resultando em uma inflamação do intestino que levaria toxinas ao cérebro. Os
resultados foram amplamente divulgados pela mídia mundial.
O artigo, no entanto, foi considerado fraudulento após uma série de investigações que levaram à
descoberta de que algumas das crianças voluntárias do estudo haviam sido indicadas por um escritório
de advocacia cujo intuito era entrar com ações contra a indústria farmacêutica. Em 2010, a The Lancet
retirou o estudo de seu site.
Disponível em: &lt;https://estadao.com.br/noticias/bem-estar,conheca-a-origem-do-movimento-antivacina&gt;. Acesso em: 14 jul. 2019 (adaptado).
Considerando as informações apresentadas, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Cite e explique um delineamento de estudo para a avaliação da eficácia e da segurança das vacinas.
(valor: 3,0 pontos)
b) Descreva um delineamento de estudo para a avaliação da efetividade e da segurança das vacinas.
(valor: 3,0 pontos)
c) Apresente duas estratégias que promovam o fortalecimento das campanhas de vacinação e atuem na
redução da influência do movimento antivacina. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
