<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:36:17</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:36:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-22.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="378,652 377,1088 1174,1089 1176,653"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 85,179 85,180 255,180 255,247 1490,247 1490,504 1491,504 1491,611 1490,611 1490,1229 1491,1229 1491,1485 1492,1485 1492,2010 85,2010 85,1797 84,1797 84,476 83,476 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95738">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma mulher de 25 anos de idade procurou atendimento ambulatorial queixando-se de urina turva e
fétida e sensação de urgência e ardência ao urinar. Não relatou ocorrência de febre. Anteriormente, havia
apresentado dois episódios de infecção urinária em um intervalo de 5 meses que foram tratados com
norfloxacino (400 mg de 12/12 horas, por 7 dias). Ela também relatou que, durante o último tratamento,
sentiu desconforto estomacal após ingerir o medicamento e que utilizava antiácidos para aliviá-lo.
O médico prescreveu novamente norfloxacino 400 mg de 12/12 horas, por 10 dias.
O norfloxacino é um antibiótico de largo espectro efetivo contra microrganismos gram-positivos e gram-
negativos e é indicado para infecções complicadas e não complicadas do trato urinário. A estrutura
química está representada na figura a seguir.
Considerando o caso clínico apresentado e sua relação com a estrutura-atividade do fármaco, assinale a
opção correta.
O No momento da dispensação, o farmacêutico deve orientar a paciente a não utilizar antiácidos
durante o tratamento com a quinolona, já que eles formam sais com o grupo carbonila ligado em C6,
prejudicando a absorção do antibiótico.
O A utilização dos antiácidos é aconselhável durante o tratamento com as quinolonas, pois eles aumentam
a absorção do antibiótico por alterar o pH do meio gástrico, já que as quinolonas têm caráter ácido
devido ao grupo carboxílico ligado em C4.
O Os antiácidos ionizam o anel piperazínico em C7 e aumentam a absorção do fármaco. O prescritor
deveria ter solicitado um antibiograma para confirmar a sensibilidade das bactérias às quinolonas e
orientado a paciente sobre a utilização dos antiácidos durante a terapia com a norfloxacina.
O No caso apresentado ocorreu resistência às quinolonas devido à administração dos antiácidos pela
paciente, os quais reduzem a atividade do flúor em C6 e, consequentemente, da quinolona. Sendo
assim, tanto o prescritor quanto o farmacêutico devem orientar e reforçar que a antibioticoterapia
não deve acontecer concomitantemente ao uso de oligoelementos, como cálcio, magnésio, ferro e
zinco.
O O prescritor deveria ter solicitado um antibiograma para confirmar a prescrição do mesmo antibiótico.
Além disso, os oligoelementos presentes em medicamentos e alguns alimentos complexam com a
carbonila em C4 e com o grupo carboxílico em C3, prejudicando a absorção do fármaco. O farmacêutico,
ao dispensar o antibiótico, deveria orientar a paciente a evitar a ingestão da quinolona em horário
próximo às refeições e a não utilizar antiácidos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
