<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-15T01:32:59</Created>
	<LastChange>2020-09-15T01:33:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FARMACIA-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 85,179 85,180 255,180 255,250 1492,250 1492,831 1490,831 1490,1034 1492,1034 1492,1325 575,1325 575,1391 250,1391 250,1660 84,1660 84,1425 85,1425 85,1356 179,1356 179,1149 178,1149 178,853 179,853 179,598 93,598 93,597 92,597 92,539 84,539"/>
	<TextEquiv conf="0.95622">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Interações medicamentosas são tipos de respostas farmacológicas em que os efeitos de um ou mais
medicamentos são alterados pela administração simultânea ou anterior de outros, ou por meio da
administração concomitante ao consumo de alimentos, tabaco ou álcool. As respostas decorrentes da
interação podem acarretar potencialização do efeito terapêutico, redução da efetividade, aparecimento
de reações adversas com distintos graus de gravidade ou não causar nenhuma modificação no efeito
desejado. A interação pode ser benéfica, causar respostas adversas não previstas no regime terapêutico
ou apresentar pequeno significado clínico.
Considerando as informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
I. Medicamentos que possuem grande afinidade pelas proteínas plasmáticas podem agir como
deslocadores quando associados com outros, aumentado a concentração sérica livre desses e
acarretando manifestações clínicas nem sempre benéficas. Por exemplo, a aspirina e a fenilbutazona,
quando administradas de modo co ncomitante com a varfarina, elevam a concentração sérica do
anticoagulante e o potencial hemorrágico.
II. A administração de medicamentos com o leite é bastante controversa. O leite altera o pH
gástrico e pode aumentar ou diminuir a absorção de determinados fármacos. Por exemplo, sua
administração com certos antibióticos, como a tetraciclina, é favorável, pois o leite aumenta a
absorção do antibiótico.
III. Sinergismo é um tipo de resposta farmacológica obtida a partir da associação de dois ou mais
medicamentos, em que a ação resultante é maior do que a soma dos efeitos isolados de cada um
deles. Um exemplo sinérgico benéfico é a associação da levodopa com a carbidopa.
IV. No antagonismo, a resposta farmacológica de um medicamento é suprimida ou reduzida na
presença de outro, muitas vezes pela competição desses pelo mesmo sítio receptor. Por exemplo,
um tipo de interação que pode gerar resposta benéfica é a utilização de varfarina com alimentos
ricos em vitamina K.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D III e IV.
E II, III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
