<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:18:47</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:39:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-15.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,198 808,2009 811,2009 809,198"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="815,710 815,1084 1550,1084 1550,710"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="842,193 1016,193 1016,278 1536,278 1536,446 1537,446 1537,637 1059,637 1059,1146 1536,1146 1536,1228 1535,1228 1535,1894 1534,1894 1534,2013 874,2013 874,1957 827,1957 827,1355 825,1355 825,1257 826,1257 826,1146 827,1146 827,637 826,637 826,278 842,278"/>
	<TextEquiv conf="0.96776">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Um importante elemento para melhoria de processos
industriais relacionados à gestão da qualidade total
compreende a vinculação de projetos de produtos ou
serviços aos processos que os produzem. Uma das
maneiras de se realizar uma análise adequada dessa
relação pode ser traduzida no desdobramento da função
de qualidade, também conhecido por quality function
deployment (QFD).
O esquema apresentado acima mostra o processo de
desenvolvimento do QFD, em suas etapas, segundo as
fases estratégicas de desenvolvimento do modelo.
As etapas (1), (Il), (Ill) e (IV) do QFD correspondem,
respectivamente, a
O necessidades dos clientes, operações de manufatura,
características técnicas e características das partes.
O características das partes, características técnicas,
operações de manufatura e necessidades dos clientes.
O necessidades dos clientes, características técnicas,
operações de manufatura e características das partes.
O necessidades dos clientes, características técnicas,
características das partes e operações de manufatura.
O características das partes, características técnicas,
operações de manufatura e necessidades dos clientes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="97,1435 271,1435 271,1489 792,1489 792,1490 793,1490 793,1715 790,1715 790,1847 254,1847 254,1929 245,1929 245,1965 240,1965 240,2005 131,2005 131,2006 105,2006 105,2008 82,2008 82,1810 81,1810 81,1491 80,1491 80,1490 81,1490 81,1489 97,1489"/>
	<TextEquiv conf="0.96666">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma empresa implementou o PDCA ao integrar
manutenção-operação em seu parque industrial. Para isso,
trabalhou com uma equipe multifuncional, desenvolvendo e
implementando um modelo de manutenção, que, conforme
esperado, evita a ocorrência de falhas ou de queda no
desempenho, de acordo com um plano previamente
elaborado, com base em intervalos definidos de tempo.
Considerando a situação apresentada, depreende-se que a
manutenção que está em uso na referida empresa é do tipo
preventiva.
preditiva.
planejada.
detectiva.
corretiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,193 271,193 271,247 792,247 792,801 791,801 791,1150 535,1150 535,1196 243,1196 243,1407 131,1407 131,1406 82,1406 82,1167 130,1167 130,856 82,856 82,802 81,802 81,247 97,247"/>
	<TextEquiv conf="0.92906">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Os requisitos da NBR ISO 9001:2000 visam à melhoria
contínua da eficácia do Sistema de Gestão da Qualidade
(SGQ) da empresa, e uma auditoria deve entender se a
organização procurou definir objetivos que estabeleçam
uma correlação entre os objetivos corporativos, as
necessidades dos clientes e as expectativas do mercado.
De acordo com a norma, em um SGQ, a empresa deve
demonstrar sua capacidade de fornecer produtos em
conformidade com os requisitos do cliente e dos órgãos
regulamentadores aplicáveis. Assim, para garantir que
os requisitos sejam atendidos, são utilizadas as auditorias,
que avaliaram a eficácia do sistema de gestão da qualidade,
identificando oportunidades de melhoria. De acordo com
a ISO 19011, uma auditoria é um processo sistemático,
documentado e independente, desenvolvido para obter
evidências e avaliá-las objetivamente, para determinar a
extensão do atendimento aos os critérios da auditoria.
Nesse contexto, um programa de auditoria
|. determina as melhorias a serem realizadas na
empresa.
Il. contribui para a melhoria do sistema de gestão de
qualidade da empresa.
Ill. fornece informação adicional
modelo de decisão da empresa.
IV. identifica se os resultados estão adequados à
consecução dos objetivos da empresa.
para auxiliar o
É correto apenas o que se afirma em
lei.
lelv.
el.
LIVelv
1, Meilv,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
