<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:19:24</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:41:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="808,198 807,2009 809,2009 810,198"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="842,844 1016,844 1016,913 1536,913 1536,1543 1534,1543 1534,1656 1535,1656 1535,1737 1536,1737 1536,1961 1404,1961 1404,2006 874,2006 874,2002 827,2002 827,1629 825,1629 825,1568 826,1568 826,1254 825,1254 825,1124 826,1124 826,913 842,913"/>
	<TextEquiv conf="0.96753">
	<Unicode>QUESTÃO 23
No que se refere às Normas Regulamentadoras (NRs),
relativas à segurança e medicina do trabalho e que devem,
obrigatoriamente, ser cumpridas por todas as empresas
privadas e públicas, desde que tenham empregados
celetistas, avalie as asserções a seguir.
As NRs determinam que o departamento de segurança
e saúde no trabalho é o órgão interno ao qual compete
coordenar, orientar, controlar e supervisionar todas as
atividades inerentes ao processo.
PORQUE
Na NR3, está previsto que a Delegacia Regionaldo Trabalho
poderá interditar e/ou embargar o estabelecimento, as
máquinas, ou setor de serviços se eles demonstrarem
grave e iminente risco para o trabalhador, mediante
laudo técnico, e/ou exigir providências para prevenção de
acidentes do trabalho e doenças profissionais.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções,
assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa para a primeira
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="842,193 1016,193 1016,258 1536,258 1536,495 1535,495 1535,586 1277,586 1277,740 1378,740 1378,760 1262,760 1262,808 876,808 876,805 827,805 827,495 825,495 825,258 842,258"/>
	<TextEquiv conf="0.96864">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma indústria, ao readequar seu almoxarifado, utilizou
a seguinte padronização de acordo com norma técnica
aplicável: parafuso métrico, cabeça sextavada, em aço de
classe de resistência 5.6 (ABNT — EB — 168), cadmiado,
diâmetro 5,00mm, passo 1,00 mm, comprimento 16mm,
corpo todo roscado, acabamento grosso, conforme norma
ABNT PB-40.
Nessa situação, o tipo de padronização que a indústria
implantou foi por
amostra detalhada do material.
composição química do material.
material de fábrica como padrão.
desenho com características do material.
padrão e características físicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="97,1180 267,1180 267,1230 791,1230 791,1739 789,1739 789,1797 535,1797 535,1834 235,1834 235,2009 131,2009 131,2008 82,2008 82,1803 130,1803 130,1556 82,1556 82,1519 80,1519 80,1230 97,1230"/>
	<TextEquiv conf="0.96212">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Afunção de Planejamento e Controle da Produção (PCP) é
caracterizada pela importância de se conciliar a demanda
de acordo com três componentes-chave dos sistemas
produtivos: volume, tempo e qualidade. Conciliar os
componentes volume/demanda implica realizar três
tarefas típicas do PCP: carregamento, sequência e
programação. Em consonância com essa abordagem,
carregamento é a quantidade de trabalho alocado para um
centro de trabalho e pode ser realizado de dois modos:
(a) carregamento finito e (b) carregamento infinito.
Nesse contexto, o escopo do modo de carregamento finito
|. “somente aloca trabalho a um centro de trabalho
até um limite estabelecido.
é relevante quando o custo da limitação da carga
não é proibitivo.
é relevante quando é possível limitar a carga, nesmo
em condições de custos proibitivos.
não limita a aceitação de trabalho e, em vez disso,
tenta corresponder a ele.
É correto apenas o que se afirma em
W.
.
IV.
leill.
Nelv.
Weiv.
Lie.
Lei.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,193 269,193 269,239 794,239 794,440 791,440 791,952 531,952 531,989 240,989 240,1156 82,1156 82,958 130,958 130,897 175,897 175,575 130,575 130,535 80,535 80,239 97,239"/>
	<TextEquiv conf="0.53031">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A Série de Avaliação de Saúde e Segurança Ocupacional
OHSAS 18000 (Ocupational Health and Safety
Assessment Series 18000) foi desenvolvida como
resposta à premente demanda, por parte dos clientes,
de um padrão reconhecido para a saúde ocupacional
e segurança, a partir do qual seus sistemas de gestão
pudessem ser avaliados e certificados.
Considerando as informações apresentadas, avalie se os
termos e as definições a seguir estão de acordo com as
especificações OHSAS.
|. Segurança e saúde ocupacional — condições
e fatores que afetam, apenas, o bem-estar dos
empregados no ambiente de trabalho.
Auditoria — exame sistemático para determinar se
as atividades e os resultados correlatos estão de
acordo com as disposições planejadas e se estas
estão efetivamente implementadas e são adequadas
para atingir a política e os objetivos da organização.
Melhoria contínua — processo que visa otimizar o
sistema de gestão da Segurança e Saúde Ocupacional
(SSO), para que se atinjam melhorias no desempenho
global da saúde ocupacional e da segurança.
Acidente — evento não desejado que origina a
morte, danos à saúde, prejuízos ou outras perdas.
É correto apenas o que se afirma em
O le.
O lelv.
Q&amp; llelll.
O Lilelv.
O Lilelv
IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
