<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:19:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:40:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-14.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="808,198 808,2009 809,2009 809,198"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="842,193 1016,193 1016,266 1537,266 1537,950 1536,950 1536,1663 1181,1663 1181,1780 1086,1780 1086,1925 1094,1925 1094,1950 1011,1950 1011,2005 877,2005 877,2003 827,2003 827,1684 875,1684 875,1550 921,1550 921,1436 875,1436 875,1097 825,1097 825,266 842,266"/>
	<TextEquiv conf="0.96809">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Nabusca pela melhoria contínua da eficácia dos processos
necessários ao sistema de gestão da qualidade, a norma
ISO 9001 trata da importância de os instrumentos de
medição serem padronizados e universalmente aceitos.
A gestão desses instrumentos envolve um parque
de instrumentos como paquímetros, blocos padrão,
micrômetros, balanças, trenas, voltimetros, amperímetros,
equipamentos de monitoramento e medição usados
com o objetivo de manutenção da conformidade dos
produtos, mas a presença de fatores como temperatura
e habilidade do operador pode influenciar os resultados.
A metrologia assume a função de apoio ao controle e
monitoramento dos processos produtivos, para garantir a
qualidade dos produtos finais, oferecendo confiabilidade,
universalidade e maior exatidão das medidas ao tratar
dos padrões de medição.
A partir das informações apresentadas e considerando os
padrões internacionais de medição, avalie as afirmações
a seguir.
|. "Acomprovação metrológica garante a confiabilidade
dos dados referentes ao controle das características
que determinam a qualidade do produto.
Il. Todo equipamento de medição necessário aos
requisitos metrológicos, independentemente do
padrão, deve ter uma situação de calibração válida.
NM. A certificação
possibilidades de gerar resultados não confiáveis
e, consequentemente, afeta a qualidade oferecida.
ausência de aumenta as
IV. Acalibração garante que os produtos tenham suas
características medidas por instrumentos que
atendem aos padrões de qualidade exigidos.
É correto o que se afirma em
O lell, apenas.
Ill e IV, apenas.
|, Ill e IV, apenas.
Il, Ill e IV, apenas.
GOGeo
LILMEIV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="97,1282 271,1282 271,1345 791,1345 791,2008 82,2008 82,1471 80,1471 80,1345 97,1345"/>
	<TextEquiv conf="0.96856">
	<Unicode>QUESTÃO 25
O planejamento, a programação e o controle da produção
têm a função precípua de gerenciar a produção,
organizando e fazendo fluir as informações. Em relação a
esse tema, é correto afirmar que
O os sistemas puxados e empurrados de produção não
apresentam nenhuma diferença quanto à organização
da programação da produção.
O os sistemas puxados são mais econômicos,
desde que operem com lotes grandes, visando ao
ganho de escala.
O a produção empurrada sobressai em relação à
puxada, quando nem produtos e nem volumes sofrem
grandes alterações.
O puxar a produção é mais adequado quando se tem
situações de grande alternância de produtos na linha.
O uma das formas ou técnicas de programação e
controle mais difundidas é o MRP/MRP-Il, que se
alinha ao conceito de produção empurrada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,193 271,193 271,256 437,256 437,304 791,304 791,807 789,807 789,925 791,925 791,1208 659,1208 659,1248 129,1248 129,1245 82,1245 82,903 80,903 80,845 81,845 81,281 80,281 80,256 97,256"/>
	<TextEquiv conf="0.95960">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Avalie as asserções a seguir.
O conceito de estratégia permite identificar três níveis
diferentes. O primeiro, e mais elevado, refere-se à estratégia
corporativa, que pressupõe a existência de várias unidades
de negócios. No segundo, intermediário, identifica-se a
estratégia de prioridades competitiva e, no terceiro nível,
surgem as estratégias funcionais adotadas em cada uma
das unidades. Sob essa ótica, é possível observar com
clareza o propósito principal das corporações.
PORQUE
No nível da estratégia competitiva, identifica-se o ambiente
operacional e as necessidades inerentes aos processos;
ao passo que as preocupações no nível funcional estão
vinculadas aos fornecedores, desejos e expectativas dos
consumidores, além das ações tomadas pela concorrência.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções,
assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa para a primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
