<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-31T01:20:33</Created>
	<LastChange>2020-11-16T02:04:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-09.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="808,198 808,2009 809,2009 809,198"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r31" type="paragraph">
	<Coords points="842,1087 977,1087 977,1145 1537,1145 1537,1371 1536,1371 1536,2002 874,2002 874,1610 827,1610 827,1457 826,1457 826,1371 825,1371 825,1145 842,1145"/>
	<TextEquiv conf="0.96684">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A educação profissional, comumente chamada de
capacitação ou treinamento, tem como objetivo preparar
o funcionário para um cargo ou função. Pode ser aplicada
a curto prazo, de forma sistemática, por meio da qual as
pessoas aprendem habilidades, conhecimentos e atitudes,
ou a longo prazo, com investimento em cursos técnico,
superior ou pós-graduação.
Nesse contexto, assinale a opção que apresenta o processo
de treinamento de forma integrada, respectivamente.
O levantamento das necessidades de treinamento;
programação —“de treinamento; avaliação dos
resultados; implementação e execução.
avaliação dos resultados; implementação e execução;
programação de treinamento; levantamento das
necessidades de treinamento.
programação de treinamento; implementação e
execução; avaliação dos resultados; levantamento
das necessidades de treinamento.
levantamento das necessidades de treinamento;
programação de treinamento; implementação e
execução; avaliação dos resultados.
implementação e execução; treinamento; programação
de treinamento; avaliação dos resultados;
levantamento das necessidades de treinamento.
o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="842,164 1530,164 1530,259 1537,259 1537,620 1536,620 1536,827 1537,827 1537,885 1536,885 1536,973 1535,973 1535,1050 874,1050 874,671 825,671 825,259 842,259"/>
	<TextEquiv conf="0.91625">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A ISO 9001:2000 no requisito controle de equipamento
de monitoramento e medição prevê que os instrumentos
de medição e monitoramento utilizados pela empresas
sejam calibrados a intervalos regulares, isso porque a
atividade de calibração garante a rastreabilidade dos
resultados das medições. De acordo com essa norma a
organização deve estabelecer processos para assegurar
que medição e monitoramento possam ser realizados e
executados de uma maneira coerente com os requisitos
de medição e monitoramento.
Assim, calibrar um instrumento é
realizar manutenção ou ajuste para que o equipamento
possa ser utilizado.
garantir que um equipamento esteja com erros baixos.
garantir que o equipamento está perfeito e pode ser
utilizado irrestritamente.
comparar um instrumento com um padrão de
referência para identificar o erro.
controlar os riscos de os equipamentos gerarem
resultados incorretos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="97,971 271,971 271,1021 792,1021 792,1390 791,1390 791,1510 790,1510 790,1682 791,1682 791,1981 659,1981 659,2010 129,2010 129,2006 82,2006 82,1736 80,1736 80,1682 81,1682 81,1021 97,1021"/>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>QUESTÃO 10
O ritmo de trabalho no setor de produção de uma
empresa transportadora de cargas foi avaliado a partir
do setor de empacotamento para o qual foram definidas
como situações de viabilidade econômica e técnica: (A) a
exigência para o empacotamento de uma caixa por minuto
durante a jornada de 8 horas de trabalho, obrigatoriamente
nesse padrão; ou (B) a permissão ao trabalhador para
produzir 480 peças (caixas) no setor de empacotamento
ao longo de 8 horas da jornada de trabalho, tendo
nesse caso a possibilidade de acelerar ou desacelerar a
produção, além de poder adequar-se ao seu próprio ritmo
biológico. Avalie as asserções a seguir, a respeito do caso
hipotético apresentado acima.
O ritmo de trabalho está estabelecido para o caso acima
na situação (A) uma vez que ele se encontra imposto
pelas normas de produção e livre na situação (B) e permite
autonomia na cadência de trabalho,
PORQUE
ele se constitui a partir da cadência de trabalho que se
refere à velocidade dos movimentos que se repetem em
uma dada unidade de tempo, considerando-se que o ritmo é
a maneira como as cadências são ajustadas ou arranjadas.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções
acima, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
[MENCENORSO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,193 255,193 255,243 791,243 791,393 792,393 792,763 535,763 535,808 235,808 235,956 82,956 82,769 130,769 130,680 175,680 175,507 130,507 130,383 80,383 80,243 97,243"/>
	<TextEquiv conf="0.50844">
	<Unicode>QUESTÃO 9
O desenvolvimento de um produto deve obedecer a algumas
etapas básicas, ao longo das quais suas características
são definidas e sua viabilidade é questionada e também
atendida. Considerando essas etapas e respectiva
finalidade, analise as afirmações seguintes:
|. "A análise do potencial mercadológico do novo produto
fornece os principais indicadores de viabilidade
técnica, econômica e ambiental.
Il. São consideradas inovações tecnológicas somente
as modificações que implicam em melhoria técnica
e ambiental.
A etapa de desenvolvimento do protótipo de
determinado produto é importante para ampliar as
avaliações em alguns quesitos que não podem ser
avaliados em uma ficha de projeto, como tato e cheiro;
As informações do projeto do produto juntamente
com as do projeto do processo são uma fonte
fundamental para a composição dos custos.
É correto apenas o que se afirma em
IV.
leill.
Nelv.
Welv.
O Lilell.
O Lev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
