<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:19:38</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:41:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-12.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="808,198 808,2009 809,2009 809,198"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="842,193 1016,193 1016,262 1536,262 1536,1551 827,1551 827,944 826,944 826,848 825,848 825,262 842,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96196">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Nos anos 30 do século passado, ficou evidente que as
empresas já não podiam contar com demanda certa
para sua produção, pois os efeitos multiplicadores da
produtividade das máquinas, associados ao avanço da
automação industrial, alavancavam a oferta de bens,
produzindo-se cada vez mais com menos recursos
naturais (mão de obra e matéria-prima). No âmbito interno
das empresas, especificamente com relação à apuração
e ao controle dos custos de fabricação, esse mesmo
fenômeno suscita críticas ao Custeio por Absorção,
evidenciando limitações deste método na aferição precisa
do custo unitário dos produtos. A literatura assegura que é
no lastro dessas limitações que surge o custeio direto ou
variável, sugerindo que sua concepção e modelagem é
uma resposta às críticas feitas ao custeio por absorção.
Considerando as ideias apresentadas no texto, assinale a
opção correta.
O O método de custeio direto ou variável é um método
eficaz na alocação dos custos indiretos de fabricação.
O O método de custeio direto ou variável é o método
adotado pela contabilidade financeira para fins de
elaboração de relatórios.
O O método de custeio direto ou variável possibilita a
detecção de que todos os custos de fabricação são
consignados aos produtos.
O O método de custeio direto ou variável reduz as
restrições provocadas pela departamentalização da
produção.
O No custeio direto ou variável, os custos indiretos
de fabricação são todos os custos passíveis de
variabilidade da produção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,193 271,193 271,265 791,265 791,1712 535,1712 535,1762 212,1762 212,2009 82,2009 82,1732 128,1732 128,1484 130,1484 130,942 80,942 80,265 97,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96001">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Um sistema de produção é definido conceitualmente como
sendo a configuração de recursos combinados, de natureza
física (homens, máquinas, materiais, equipamentos etc.) ou
não-física (métodos, rotinas, tecnologias, conhecimentos,
padrões, procedimentos etc.) para a produção de bens
e serviços. Uma das mais importantes funções de um
sistema de produção é o Planejamento e Controle da
Produção (PCP), cuja arquitetura técnica e organizacional
varia em função da natureza contínua ou intermitente
do sistema de produção, conhecendo-se para tanto, duas
tipologias distintas: por fluxo e por ordem. Considerando
a relação entre os sistemas de produção e as tipologias
existentes de PCP, analise as afirmações que se seguem.
|. Os sistemas de produção de natureza contínua
são caracterizados pela fabricação de um grande
volume e pequena variedade de produtos, usando
um sistema de PCP do tipo por fluxo.
Il. Na produção do tipo intermitente, a fabricação
é caracterizada pela elaboração de pequenos
volumes e grande variedade de produtos, usando
um sistema de PCP por ordem.
Ill. Os sistemas de produção de natureza contínua
comportam operações muito variadas e que
requerem instruções frequentes, usando um
sistema de PCP por ordem.
IV. Na produção do tipo intermitente, a fabricação
é caracterizada por uma grande frequência de
operações repetitivas, usando um sistema de PCP
por fluxo.
V. Os sistemas de produção de natureza contínua
têm características dúbias admitindo ambos os
sistemas PCP por ordem e PCP por fluxo.
VI. Na produção do tipo intermitente, a fabricação tem
característica dúbia admitindo ambos os sistema
PCP por ordem e PCP por fluxo.
É correto apenas o que se afirma em</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
