<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:18:33</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:38:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-16.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,198 808,2009 810,2009 809,198"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="842,1135 1016,1135 1016,1189 1537,1189 1537,1448 1535,1448 1535,1701 1536,1701 1536,1974 1404,1974 1404,2011 875,2011 875,2012 874,2012 874,2008 827,2008 827,1680 825,1680 825,1189 842,1189"/>
	<TextEquiv conf="0.96739">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O tema liderança tem sido amplamente discutido tanto pelos
teóricos em administração como pelos gerentes que atuam
na área administrativa das indústrias. Produzir a maior
quantidade, ao menor custo, com a máxima qualidade é
um desafio permanente com o qual os gestores necessitam
lidar cotidianamente. Com relação aos atuais conceitos de
liderança e gestão, aplicados ao ambiente da produção na
indústria, avalie as seguintes asserções.
Ser um gerente eficaz significa comandar pessoas de forma eficaz.
PORQUE
O ato de liderar está diretamente relacionado à capacidade de
influenciar as pessoas a atingirem os objetivos organizacionais.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções,
assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
As duas asserções são proposições falsas.
o oO çoe6o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="842,195 1015,195 1015,265 1536,265 1536,914 949,914 949,1110 827,1110 827,915 825,915 825,265 842,265"/>
	<TextEquiv conf="0.96759">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A Resolução n.º 01/1986 do CONAMA estabeleceu
os critérios básicos e as diretrizes para o uso e a
implementação de EIA (Estudo de Impacto Ambiental),
como instrumento da política nacional do meio ambiente,
de acordo com a Lei n.º 6.938/1981. De acordo com o
artigo 2 dessa Resolução, dependerá de elaboração
de EIA e respectivo RIMA (Relatório de Impacto
Ambiental), a serem submetidos à aprovação de órgão
estadual competente e do Ibama, em caráter supletivo,
O licenciamento de atividades modificadoras do meio
ambiente. Segundo a norma ISO 14001:2004, o ElIAÃe o
RIMA são instrumentos de planejamento de ações.
Em relação a esse tema, avalie se as atividades abaixo
são consideradas modificadoras do meio ambiente.
|. linhas de transmissão de energia elétrica de
qualquer tipo e capacidade.
Il. portos eterminais de minério, petróleo e produtos químicos.
Il. distritos industriais e zonas estritamente industriais.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
o.
O lei.
O le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,195 271,195 271,271 791,271 791,894 792,894 792,1059 496,1059 496,1217 789,1217 789,1265 792,1265 792,1336 789,1336 789,1527 790,1527 790,1951 677,1951 677,2006 82,2006 82,1492 80,1492 80,1420 81,1420 81,1263 82,1263 82,1217 377,1217 377,1106 81,1106 81,965 80,965 80,271 97,271"/>
	<TextEquiv conf="0.96650">
	<Unicode>QUESTÃO 30
As máquinas de medir por coordenadas (MMC's) são
formadas por vários subsistemas cujo desgaste e
deterioração natural, assim como os incidentes típicos
das atividades de medição nas indústrias, afetam
alguns desses subsistemas e, consequentemente, o
desempenho metrológico da MMC. A superposição de
diferentes fatores de influência define a variabilidade
do processo de medição. A partir das informações
apresentadas e considerando que o controle dos fatores
de influência que mais contribuem para as variações
de um processo de medição é fundamental para a
manutenção da confiabilidade das medições, avalie as
asserções a seguir.
As
de medição em
variações “ocorridas emprocessos/atividades
indústrias devem ser monitoradas,
para que seja possível perceber quando mudanças
significativas acontecem no comportamento dos sistemas
e subsistemas produtivos.
PORQUE
Mesmo com a realização de calibrações periódicas,
as máquinas/equipamentos podem apresentar
instabilidades ocasionadas pela variação atípica de um
ou mais subsistemas, ou, ainda, por influências externas.
Analisando a relação proposta entre as duas asserções,
assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa correta da
primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
