<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:17:52</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:36:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="97,193 431,193 431,254 1536,254 1536,640 1537,640 1537,857 1285,857 1285,997 865,997 865,1123 144,1123 144,997 81,997 81,857 80,857 80,640 81,640 81,409 80,409 80,254 97,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96660">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
A Análise de Custo/Volume/Lucro (ACVL) propõe uma abordagem demasiadamente matemática em busca de
introduzir os conceitos de ponto de equilíbrio, em suas diferentes expressões. Em sua excessiva linearidade, passa
ao largo daqueles custos não compreendidos e não enxergados pela contabilidade. Dessa maneira, torna deficiente
qualquer diagnóstico e planejamento gerencial, visto que não considera aspectos importantes nos conceitos de custos
fixos e variáveis, bem como de medidas de desempenho.
É pressuposto da ACVL que o montante dos custos fixos totais independe do volume de produção (os custos fixos
unitários, ao contrário, guardam uma relação inversa), assim como o montante dos custos variáveis guarda proporção
direta com o volume de produção. Entretanto, cabe destacar a ausência, na literatura, de qualquer abordagem sobre
a influência dos custos ocultos nas considerações dessa análise. Também constata-se um vácuo quando se fala de
produtividade. Isso nos parece significativo, quando se considera que a ACVL é importante ferramenta de tomada de
decisões, inclusive para auxiliar processos de planejamento e controle empresariais.
A abordagem de Kopittke, ao apresentar a igualdade fundamental e universal da ACVL (R= CV + CF + L), impõe
ainda mais o questionamento e a procura dos conceitos supramencionados, pois, nessa equação, estão implícitos
custos ocultos e medidas de produtividade. Severiano Filho, ao proceder à crítica ao modelo desenvolvido por
Son, denominado Medida de Desempenho Global da Produção, clarifica a superficialidade da abordagem de
Kopittke. Os diferentes compartimentos em que se organizam os custos relacionados com produtividade, qualidade
e flexibilidade e que convergem no custo total de um sistema produtivo não são abordados, com a verticalização
necessária, no momento da ACVL.
Considerando as ideias centrais apresentadas, redija um texto dissertativo sobre o seguinte tema:
Aperfeiçoamentos teóricos em modelagens estáticas: como contribuir.
Em seu texto, aborde os seguintes aspectos:
a) função/objetivo da ACVL; (valor: 3,0 pontos)
b) limitações da ACVL; (valor: 3,0 pontos)
c) contribuições metodológicas à ACVL. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
