<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:18:03</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:36:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="92,193 265,193 265,1122 1538,1122 1538,1336 1537,1336 1537,1640 1536,1640 1536,1722 431,1722 431,1822 313,1822 313,2011 126,2011 126,2008 77,2008 77,1337 76,1337 76,1123 75,1123 75,1122 92,1122"/>
	<TextEquiv conf="0.96169">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A figura acima apresenta uma interpretação do equacionamento das estratégias competitivas, que deve ser feito à luz
do posicionamento dos concorrentes diretos e indiretos que atuam no mercado. Essas estratégias são conhecidas como
as cinco forças competitivas de Porter: rivalidade entre as empresas concorrentes; poder de barganha dos clientes e
dos fornecedores; ameaça de novos entrantes potenciais e ameaça de produtos substitutos. Para escolher a melhor
estratégia competitiva, é importante considerar a avaliação dessas forças e o seu impacto sobre o desempenho das
alternativas de custo/volume disponíveis à empresa.
Considerando esse contexto, analise as afirmações que se seguem.
|. Naliderança de custos, a empresa deve buscar a produção com menor custo possível e em baixa escala, com
redução de custos fixos, experiência adquirida e padronização dos produtos.
Ill. Na estratégia de focalização, a empresa deve focar suas habilidades em determinado grupo de clientes e, com
isso, atendê-lo melhor que os demais competidores do mercado.
Ill. Na estratégia que é praticada em sistemas de produção repetitivos em lotes, a empresa deve procurar focalizar
seus produtos e, com isso, obter margem maior de lucro.
IV. Na estratégia de diferenciação, a empresa deve buscar a exclusividade em alguma característica do produto
que seja mais valorizada pelos clientes, sem desprezar as questões referentes às grandes quantidades.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Il, apenas.
| e Ill, apenas.
Il e IV, apenas.
CoOgGoo
Ill e IV, apenas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="326,257 326,1071 1286,1071 1286,257"/></ImageRegion></Page></PcGts>
