<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T22:20:06</Created>
	<LastChange>2020-10-30T19:43:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="TECNOLOGIA_EM_GESTAO_DA_PRODUCAO_INDUSTRIAL-10.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,198 808,2009 810,2009 809,198"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="842,193 1016,193 1016,254 1538,254 1538,763 1537,763 1537,1741 1280,1741 1280,1779 957,1779 957,2007 850,2007 850,2009 827,2009 827,1748 873,1748 873,1551 875,1551 875,820 845,820 845,763 825,763 825,254 842,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96476">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Foi um longo caminho das fichas de papel ao
computador pessoal de alta capacidade e programas
sofisticados, o controle do fluxo de informações das
operações de logística evoluiu. A base tecnológica do
fluxo está em sistemas que se integram à contabilidade e
à organização da empresa, está no hardware e software
embarcados, no rastreamento e roteirizadores e em
pequenas etiquetas que acompanham diretamente a
mercadoria. É a tecnologia a serviço da logística, para
melhor funcionamento da cadeia e para benefício do
cliente final. A base tecnológica de informações está,
por exemplo, nos sistemas de Enterprise Resource
Planning (ERP) que é uma plataforma para integrar os
diversos departamentos de uma empresa que possibilita
automação e armazenamento central de dados que são
monitorados e modificados em tempo real.
Revista Exame, Edição 997, ano 45, 10/08/2011, Especial Logística, pag.
116-132 (Adaptado).
|. Nova tecnologia flexível será usada no projeto
de processos de produção e muitos modelos de
produto serão produzidos para atrair mercados que
exigem variedade de produtos e pequenos lotes
de muitos modelos e os processos de produção
serão econômicos para operar nessas condições.
Il. Quanto às características das fábricas do futuro,
considerando que atualmente existem fábricas com
esta denominação, e ainda que um número cada
vez maior dessas organizações será estabelecido
no futuro, avalie as afirmações a seguir.
Ill. Rápida entrega de pedidos dos clientes, com
tamanhos de lotes cada vez maiores em operações
que podem ser rapidamente mudadas para outros
produtos e altas cadências de produção.
IV. Baixa qualidade e variabilidade associadas com
operações manuais serão evitadas e a automação
permitirá uma qualidade do produto consistente
e elevada, em que a demanda por produtos de
elevada qualidade no mercado garantirá que essa
característica receba a mais alta prioridade.
V. Custos que anteriormente eram variáveis se
tornarão fixos e os que eram fixos se tornarão
variáveis e o único custo variável significativo
será o de gastos gerais como os de escritório
e funcionários de escritório, engenharia,
ferramentaria e manutenção.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
Neil.
Tell.
INeilv,
WeiV.
cCoOgGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="97,192 271,192 271,263 791,263 791,977 794,977 794,1121 791,1121 791,1259 536,1259 536,1364 212,1364 212,1490 227,1490 227,1540 235,1540 235,1564 131,1564 131,1562 82,1562 82,1279 130,1279 130,679 82,679 82,622 80,622 80,263 97,263"/>
	<TextEquiv conf="0.93569">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O planejamento da produção é uma composição
de atividades que visa antecipar alguns elementos
fundamentais da gestão da produção, colocando-os
à disposição das atividades diárias de programação
e controle. Fazem parte desse cenário a atividade de
projetar novos produtos e de desenvolver os respectivos
processos, além do planejamento do volume de produção,
sendo que este é influenciado pela capacidade produtiva
e pela demanda do mercado.
Diante desse contexto, analise as afirmações a seguir.
|. A automação industrial contribui, entre outros
aspectos, para o aumento da capacidade e
consequentemente, do volume de produção.
Il. O volume de produção, por ser decorrente da
demanda de mercado, pode ser incrementado
simplesmente vendendo-se maiores volumes.
Ill. Um layout dedicado a determinado produto (/ayout
por produto) tende a ser mais produtivo que outros,
contribuindo para o aumento da eficiência do
sistema.
IV. O aumento da demanda e da capacidade de
produção justificam e dão sustentação ao aumento
do volume de produção.
É correto apenas o que se afirma em
O el.
Ielv.
Meiv.
Lileill.
Lei.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
