<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:10:56</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:37:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2097 809,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1009,192 1009,267 1400,267 1400,266 1534,266 1534,312 1535,312 1535,1623 1279,1623 1279,1892 956,1892 956,1999 849,1999 849,2001 826,2001 826,1643 919,1643 919,1200 874,1200 874,1180 919,1180 919,916 874,916 874,718 825,718 825,312 826,312 826,267 841,267"/>
	<TextEquiv conf="0.96719">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Muitas operações de processamento na indústria
química, farmacêutica e de alimentos utilizam a
agitação como etapa importante para a suspensão
de sólidos em líquidos, mistura de líquidos miscíveis
e dispersão de um gás em um líquido na forma de
pequenas bolhas, entre outras funções. Por definição,
agitação refere-se ao movimento induzido de um
material de um modo específico.
Considerando um tanque com agitador, a ser utilizado
para a mistura de líquidos, analise as afirmações abaixo.
|. A potência requerida pelo agitador no tanque é
função do diâmetro do agitador, do número de
rotações do agitador por unidade de tempo, da
viscosidade do líquido e da densidade do líquido.
A componente axial ou longitudinal da velocidade
de um líquido, que gera correntes paralelas
ao eixo de um agitador disposto no centro do
tanque, pode causar vórtices prejudiciais ao
processo de agitação.
Ill. Em tanques agitados, o grupo adimensional
de
adimensionais Número de Reynolds e Número
Número Potência é função dos
de Froude e das relações geométricas entre as
dimensões do tanque e do agitador.
A baixos números de Reynolds (menores que
300), as curvas para o número de potência de
tanques agitados, com ou sem chicanas ou
defletores, divergem bastante entre si. Já a
altos números de Reynolds, essas curvas são
praticamente idênticas.
É correto apenas o que se afirma em
o.
.
lei.
Ieilv.
CGoOoçoeo
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,967 270,967 270,1024 790,1024 790,2013 128,2013 128,1974 81,1974 81,1610 80,1610 80,1024 96,1024"/>
	<TextEquiv conf="0.95605">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Os processos de coagulação e floculação baseiam-se na
desestabilização das partículas, ou seja, potencial zeta
igual a zero. Para isso, utilizam-se produtos (coagulantes
e floculantes) em diferentes concentrações. Este sistema
pode ser aplicado ao tratamento físico-químico de águas
para abastecimento e de efluentes de forma similar. Nesse
contexto, analise as afirmações abaixo.
Otratamento físico-químico de efluentes industriais através
da coagulação e da floculação é otimizado quando nesses
processos se utilizam diferentes gradientes de velocidade.
PORQUE
Os processos de coagulação e floculação, embora sejam
conceitualmente diferentes, são complementares e
necessitam de graus de mistura diferentes.
Com relação a essas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o O oO O</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 254,192 254,256 790,256 790,939 129,939 129,936 81,936 81,727 80,727 80,256 96,256"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Até hoje não se sabe a altitude exata do Everest.
Isso porque medir as montanhas ainda é um desafio
para os geógrafos. (...) O Pico da Neblina perdeu 20
metros de altitude, já que o uso do GPS em 2004
mostrou erros nas medições anteriores, feitas por meio
de pressão atmosférica.
Veja, edição 2 229, 10 ago. 2011, p.90-1.
Considere que, pelas medidas feitas com base na
pressão atmosférica, o Pico da Neblina tinha 3 014 metros.
Sabendo-se que a pressão atmosférica ao nível do mar é
igual a 101 000 Pa e que o peso específico do ar é igual a
10,0 N/m3, conclui-se que a pressão atmosférica no topo
do pico é
de 21 a 40% menor do que ao nível do mar.
de 1 a 20% menor do que ao nível do mar.
invariável em relação ao nível do mar.
de 1 a 20% maior do que ao nível do mar.
de 21 a 40% maior do que ao nível do mar.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
