<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:07:19</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:23:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,256 1534,256 1534,377 1535,377 1535,653 1536,653 1536,779 1535,779 1535,1993 1255,1993 1255,1994 974,1994 974,1995 693,1995 693,1996 412,1996 412,1997 131,1997 131,1998 130,1998 130,1996 81,1996 81,1489 79,1489 79,1378 80,1378 80,1377 101,1377 101,785 81,785 81,655 80,655 80,628 79,628 79,498 80,498 80,378 81,378 81,257 82,257 82,256 119,256"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="102,821 102,1355 1536,1355 1536,821"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96214">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Os concentrados proteicos de pescado são preparados a partir de subprodutos da indústria processadora de pescado
(que normalmente utiliza o descarte comestível do processamento do pescado magro). Os concentrados proteicos de
pescado podem ser obtidos de diferente formas, como, por exemplo, por meio da hidrólise química da proteína.
Esses concentrados podem ser utilizados como ingredientes na elaboração de diferentes produtos, com funções
variadas, podendo atuar como um substituto de gordura ou para melhorar as propriedades funcionais e nutricionais de
produtos emulsionados.
Em uma pesquisa, foram avaliados dois concentrados proteicos de pescado, obtidos por extração química (uma
alcalina e a outra ácida), que foram comparados com a polpa do pescado (corvina) in natura. As três amostras
foram avaliadas em relação à capacidade de retenção de água (CRA) e à solubilidade, que são características muito
importantes na caracterização de uma proteína.
As características avaliadas nos diferentes compostos podem ser observadas nas figuras 1 e 2. Na figura 1,
observam-se as curvas de solubilidade do concentrado proteico ácido (CPAc), do concentrado proteico alcalino (CPAl)
e da polpa de corvina in natura (Polpa). Na figura 2, estão representadas as curvas da capacidade de retenção de água
(CRA) dos três tipos de proteína.
A partir da análise das figuras 1 e 2, avalie as seguintes afirmações.
I. O ponto isoelétrico (pI) de uma proteína corresponde ao valor de pH no qual a molécula encontra-se eletricamente
neutra, ou seja, quando o número de cargas positivas é igual ao número de cargas negativas.
II. Para as três amostras avaliadas (os dois concentrados proteicos e a polpa de corvina) no pH igual a 5, observouse a menor solubilidade e reduzida capacidade de retenção de água (CRA).
III. Quanto menor a solubilidade de uma proteína, menor será sua interação com água e, consequentemente, a sua
capacidade de retenção de água será maior.
IV. No ponto isoelétrico (pI), a proteína apresenta uma solubilidade mínima. E, no caso estudado, o pI da proteína
de corvina corresponde ao pH = 5.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C III e IV.
D II, III e IV.
E I, II e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
