<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:09:45</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:32:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-14.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="807,197 807,2097 809,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="841,1031 1015,1031 1015,1084 1535,1084 1535,1411 1536,1411 1536,1800 1188,1800 1188,1840 1047,1840 1047,1950 1093,1950 1093,1976 1010,1976 1010,2006 875,2006 875,2004 826,2004 826,1809 919,1809 919,1441 874,1441 874,1397 825,1397 825,1084 841,1084"/>
	<TextEquiv conf="0.96794">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Espera-se que o engenheiro químico seja capaz de,
para um determinado processo, escolher entre as
várias possíveis configurações de reatores, a fim de
otimizar a produção de um componente. A simulação é
uma ferramenta que pode assisti-lo nessa decisão, mas
que requer um profundo conhecimento dos fenômenos
de transferência de quantidade de movimento, calor e
massa que ocorrem nestes equipamentos. A respeito da
modelagem e do comportamento de reatores, avalie as
seguintes afirmações.
|. Em certas situações, o termo de acúmulo pode ser
desprezado no reator tipo batelada.
Um conjunto de reatores de mistura perfeita
(CSTR) em série pode ser aproximado, para
efeitos de modelagem, a um reator tubular ideal.
Em um reator tubular com leito empacotado,
esperam-se taxas de transferência de calor
elevadas na região próxima ao empacotamento.
Em um reator do tipo leito fluidizado, a vazão de
mínima de fluidização resulta de um balanço entre
o empuxo exercido pelo fluido, a força de arraste e
a força peso das partículas do leito.
É correto o que se afirma em:
|, apenas.
Il, apenas.
| e IV, apenas.
Il, Ill e IV, apenas.
LIL MW EeIV.
coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,247 1535,247 1535,401 1534,401 1534,534 1535,534 1535,592 1534,592 1534,734 1535,734 1535,1006 873,1006 873,971 826,971 826,640 824,640 824,423 825,423 825,247 841,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96885">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Suponha que a superfície de um lago parado está em
equilíbrio termodinâmico com o ar estagnado, que este
lago seja sulfuroso e que SO, se difunda do fundo do lago
até a superfície, migrando para o ar atmosférico. Nessa
situação, avalie as asserções a seguir.
A fração molar de SO, é igual em ambos os lados da
interface líquido/gás.
PORQUE
A temperatura é igual em ambos os lados da interface
líquido/gás.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
o
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas
a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a
segunda, uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda, uma proposição verdadeira.
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são
proposições falsas.
o O o6o</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,1002 266,1002 266,1082 790,1082 790,1571 791,1571 791,1649 789,1649 789,1700 216,1700 216,1988 803,1988 803,2056 797,2056 797,2026 129,2026 129,2010 81,2010 81,1700 80,1700 80,1470 79,1470 79,1082 96,1082"/>
	<TextEquiv conf="0.96575">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A produção de enzimas, via fermentação em estado
sólido por fungos filamentosos, requer condições de
umidade que não excedam a capacidade de absorção
da matriz e que, ainda assim, sejam compatíveis com as
necessidades do microrganismo em relação à atividade
de água. Deseja-se preparar um meio para produção de
lipases por Penicilium sp., sendo que esse meio será
composto por 80% de farelo de soja (10% de umidade)
e 20% de casca de soja (5% de umidade).
Considerando-se uma massa inicial de 400 kg da mistura
de farelo e casca de soja, que massa de água deverá ser
adicionada para que a umidade final do meio seja de 60%?
O 364Kkg.
510 kg.
546 kg.
600 kg.
GC OGeo
910 kg.
1</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,249 791,249 791,378 788,378 788,537 790,537 790,787 789,787 789,898 570,898 570,950 127,950 127,924 128,924 128,672 81,672 81,378 79,378 79,249 96,249"/>
	<TextEquiv conf="0.92690">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A respeito das propriedades termodinâmicas de um fluido
de trabalho nas suas formas de líquido saturado, vapor
saturado e mistura de líquido e vapor saturados em um
processo que ocorre a pressão constante, conclui-se que
A o título representa o percentual de líquido em uma mistura.
B a energia interna específica do sistema aumenta
durante a vaporização.
C a entalpia específica da mistura é constante ao longo
da vaporização.
D a temperatura da mistura aumenta durante a mudança
de fase.
E o volume específico do líquido saturado, diminui com
o aumento da pressão de operação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
