<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:06:39</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:20:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-28.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,268 1535,268 1535,481 1534,481 1534,655 1533,655 1533,787 1535,787 1535,1004 534,1004 534,1133 195,1133 195,1276 203,1276 203,1331 210,1331 210,1332 211,1332 211,1351 105,1351 105,1353 81,1353 81,1043 129,1043 129,656 80,656 80,268 96,268"/>
	<TextEquiv conf="0.96036">
	<Unicode>QUESTÃO 40
O diamante, uma das formas alotrópicas do carbono, é o mais duro dos minérios conhecidos, o que lhe confere
usos tecnológicos especiais na construção de ferramentas abrasivas. Outra característica é o seu elevado índice de
refração, proporcionando-lhe um brilho peculiar devidamente explorado na confecção de joias. Após longo período
de tempo, o diamante converte-se naturalmente em grafite, alótropo termodinamicamente mais estável, sob as
condições ambiente.
Considerando o enunciado acima, analise as afirmações que se seguem.
I. Atualmente, é possível confeccionar diamantes sintéticos submetendo o grafite a pressões elevadas, em uma
transformação exotérmica.
II. A transformação do diamante em grafite é possível cineticamente, no entanto, do ponto de vista termodinâmico,
essa reação é inviável.
III. A combustão completa de uma determinada massa de grafite libera a mesma quantidade de CO2
 e água que
uma massa equivalente de diamante.
IV. Do ponto de vista cinético, o adágio “os diamantes são eternos” poderia se aplicar a outros minérios,
uma vez que, na escala de tempo humana, muitas das transformações sofridas por esses minérios são
extremamente lentas.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
