<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:08:02</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:27:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-22.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="804,197 807,2008 811,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1535,254 1535,813 1536,813 1536,973 1170,973 1170,1079 1262,1079 1262,1119 1307,1119 1307,1161 1310,1161 1310,1187 874,1187 874,1188 873,1188 873,1183 826,1183 826,973 825,973 825,791 824,791 825,791 825,610 824,610 824,255 825,255 825,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96810">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Um grande problema enfrentado pelas indústrias
processadoras de alimentos são os resíduos gerados
durante o processamento, que podem ser sólidos, líquidos
ou gasosos. Todos esses resíduos devem ser tratados ou
ter um destino adequado para não poluir o meio ambiente,
garantindo a sustentabilidade da indústria.
As indústrias produtoras de suco de laranja, de forma
geral, utilizam todos os resíduos e subprodutos gerados
no seu processamento e, portanto, não causam grande
impacto ambiental.
De qualquer forma, no processamento de suco de
laranja, é gerada grande quantidade de resíduos sólidos,
constituídos por cascas, sementes e bagaço, que,
geralmente, são transformados em pellets e utilizados
como ingredientes na formulação de ração animal.
Porém, desses resíduos sólidos, poderiam ser extraídos
(com viabilidade econômica) diferentes produtos com
maior valor comercial, como por exemplo, alguns
ingredientes largamente utilizados na indústria de
alimentos que incluem
a frutose e a pectina.
a frutose e a vitamina E.
os óleos essenciais e a pectina.
os ácidos orgânicos e a vitamina E.
o ácido ascórbico e o ácido péctico.
CoOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 266,192 266,262 790,262 790,524 791,524 791,1180 790,1180 790,1492 789,1492 789,1613 790,1613 790,1680 534,1680 534,1737 203,1737 203,1984 211,1984 211,2005 104,2005 104,2007 81,2007 81,1708 174,1708 174,1613 175,1613 175,1360 174,1360 174,1235 129,1235 129,1181 79,1181 79,939 80,939 80,297 96,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96547">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A banana (Musa spp.), independentemente de
seu grupo genômico, é, sem dúvida, uma das frutas
mais consumidas no mundo. É um alimento altamente
energético (cerca de 100 kcal por 100 g de polpa), cujos
carboidratos (cerca de 22%) são facilmente assimiláveis,
quando madura.
É importante destacar que a farinha de banana verde
(estágio I de maturação) apresenta uma quantidade
significativa de amido resistente do tipo III, que tem sido
associado com efeitos benéficos à saúde, tais como:
redução do índice glicêmico, capacidade de reduzir a
colesterolemia e inúmeros benefícios ao cólon, os quais
estão associados à sua elevada taxa de fermentação,
pelas bactérias intestinais, para ácidos graxos de cadeia
curta, principalmente ácido butírico.
FASOLIN, L. H. et al. Biscoitos produzidos com farinha de banana: avaliações química,
física e sensorial. Ciênc. Tecnol. Aliment., Campinas, v. 27, n. 3, set. 2007.
Com as recentes informações divulgadas sobre o amido
resistente presente na banana verde, um empresário
resolveu abrir uma fábrica para o processamento da
farinha de banana verde. Nesse caso, para a secagem da
banana verde,
I. um spray dryer seria o mais adequado, pois como
trabalha com temperaturas extremamente baixas
mantendo todas as características nutricioanais
da banana
II. um secador de bandeja seria mais viável quando
comparado com o custo de operação de um
liofilizador
III. a liofilização não poderia ser empregada por causa
da retrogradação do amido.
IV. o uso de secadores solares seria adequada para a
produção em pequenas escalas.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
