<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:10:14</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:35:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="807,197 806,2097 809,2097 810,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 955,192 955,254 1536,254 1536,540 1535,540 1535,1756 1279,1756 1279,1798 956,1798 956,2006 849,2006 849,2008 826,2008 826,1767 919,1767 919,682 874,682 874,629 825,629 825,541 824,541 824,254 841,254"/>
	<TextEquiv conf="0.67922">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A fluidizaçção é uma operação de contato sólido-
fluido, que pode ser utilizada em processos que requerem
elevados coeficientes de transferência de massa e calor,
como no craqueamento catalítico de naftas e outras
frações de petróleo. Além da indústria de petróleo, o
processo de fluidização pode ser também empregado na
indústria química, petroquímica e metalúrgica, devido,
principalmente, às excelentes características obtidas do
contato entre as fases sólida e fluida.
Considerando o processo de fluidização, analise as
afirmações abaixo.
|. Em leitos rasos e com diâmetro elevado, pode
haver a passagem do gás sob a forma de bolhas,
que, devido ao fenômeno da coalescência,
ocasiona a formação de bolhas maiores, dando
origem ao que se conhece como s/ugging, que
deve ser evitado na prática. O uso de partículas
grandes e pesadas ajuda a diminuir a ocorrência
de slugging.
Em um sistema líquido-sólido, um aumento no
fluxo de líquido acima da condição de mínima
fluidização, resulta em expansão progressiva do
leito. As instabilidades decorrentes do aumento
da vazão de líquido são pequenas, e regiões com
elevadas porosidades ou heterogeneidade do leito
são comuns. O leito nessa condição recebe o
nome de leito fluidizado incipiente.
Quando partículas pequenas são fluidizadas
auma vazão de gás suficientemente elevada,
a velocidade terminal dos sólidos é excedida,
a superfície do leito desaparece e suspensões ou
mistura de partículas tornam-se evidentes, dando
origem ao movimento intenso de porções de
partículas e bolhas de gás de vários tamanhos,
caracterizando o que se conhece como leito
fluidizado turbulento.
Além das altas taxas de transferência de calor e
massa entre o fluido e as partículas sólidas, entre
as vantagens obtidas pelo uso da fluidização,
destacam-se a eficiência do processo de mistura,
a capacidade do leito, a obtenção de condições
praticamente isotérmicas no leito e a possibilidade
de circulação das partículas entre duas ou mais
unidades de fluidização.
É correto apenas o que se afirma em
l.
W.
lei.
Nelv.
Weliv.
CoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,239 791,239 791,647 789,647 789,754 791,754 791,1047 534,1047 534,1113 195,1113 195,1219 203,1219 203,1253 211,1253 211,1277 81,1277 81,1083 129,1083 129,988 175,988 175,841 174,841 174,821 175,821 175,613 81,613 81,498 79,498 79,239 96,239"/>
	<TextEquiv conf="0.94124">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A operação de secagem envolve a aplicação de calor
para remover parte da água presente em um alimento.
Considerando que o custo do combustível para aquecer
o ar é o principal fator econômico que afeta a operação
de secagem nos secadores a ar quente, algumas
características podem ser projetadas para reduzir a perda
de calor, economizar energia e aumentar a eficiência do
processo de secagem.
Nesse sentido, avalie se as afirmativas a seguir
representam características para reduzir a perda de calor.
I. Recirculação do ar de exaustão através da
câmara, desde que a alta temperatura de saída
seja tolerada pelo produto e que a redução na
capacidade evaporativa seja aceitável.
II. Redução na velocidade de circulação do ar da
câmara, porque aumenta a taxa de remoção
do vapor d´água e aumenta o coeficiente de
transferência de calor.
III. Recuperação do calor do ar de exaustão para
aquecer o ar de entrada, utilizando trocadores de
calor ou rodas térmicas, ou para pré-aquecer o
material na entrada.
IV. Utilização do escoamento de ar de secagem em
paralelo em vez do escoamento de ar perpendicular
ao material.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e III.
D II e IV.
E III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
