<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:09:13</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:30:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="807,197 807,2097 809,2097 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,257 1536,257 1536,644 1535,644 1535,1305 1279,1305 1279,1349 947,1349 947,1573 826,1573 826,1319 919,1319 919,753 874,753 874,696 825,696 825,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.96199">
	<Unicode>QUESTÃO 27
No inverno, ou em dias frios e chuvosos, o embaçamento
interno do para-brisa de um carro é causado pela
condensação de vapor de água presente no ar quando
este entra em contato com a superfície do vidro, se
esta se encontrar a uma temperatura mais baixa que
a temperatura de orvalho do ar interno. Uma solução
é aquecer eletricamente o vidro ou, então, circular ar
aquecido sobre sua superfície interna. Entretanto, em
algumas situações, a simples movimentação do ar sobre
a superfície, nesmo sem aquecimento e acima de certa
velocidade, impede esta condensação.
Com base nesses fatos, analise as afirmativas a seguir.
|. A circulação forçada do ar sem aquecimento
adicional sobre o vidro provoca a diminuição
da camada limite turbulenta, o que causa uma
menor quantidade de vapor de água em contato
com a superfície.
Com a circulação forçada do ar sem aquecimento
adicional, diminui o tempo de contato do vapor de
água presente no ar com a superfície do vidro,
fazendo com que o vapor de água não se resfrie
tanto quanto se estivesse sem circulação.
Com a circulação forçada do ar sem aquecimento
adicional, aumenta o valor do coeficiente interno
de transferência de calor e o fluxo de calor do
interior para o exterior do veículo através do
vidro, o que aumenta a temperatura da sua
superfície interna.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
o !.
O lell.
O llell.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 791,254 791,547 790,547 790,1066 521,1066 521,1198 790,1198 790,1357 788,1357 788,1504 695,1504 695,1571 682,1571 682,1575 81,1575 81,1357 80,1357 80,1198 344,1198 344,1066 80,1066 80,547 79,547 79,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.94126">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A amônia é uma substância tóxica e agressiva ao meio
ambiente. Tem grande solubilidade em água e, na forma
gasosa, dissolve-se nas mucosas dos olhos e no trato
respiratório. É uma substância corrosiva. A inalação causa
difi culdade respiratória, broncoespasmo, queimaduras
nas mucosas da boca, laringe e faringe, constrição, dor
torácica e salivação. Stripping e absorção são processos
que podem ser usados para a remoção de amônia de
efl uentes gasosos.
Um efl uente gasoso de uma indústria petroquímica contém
elevada concentração de amônia (NH3
). Esse efl uente deve
ser tratado e o processo escolhido foi a absorção. Para
isso, optou-se por uma coluna de absorção usando água.
Esse sistema opera a 20 o
C e 1 atm. Nesse processo, 90%
da resistência total à transferência de massa está na fase
gasosa. A constante de Henry é 1,34x10-5 atm/(mol/m3
) e
o coefi ciente de transferência de massa individual da fase
gasosa (kG) é 1,1x103
 mol NH3
/h.m2
.atm. O sistema opera
a baixas concentrações e, desse modo, a constante de
proporcionalidade m é a constante de Henry. A equação
que relaciona a resistência global à transferência de
massa (baseado em unidades de concentração da fase
gasosa), KG, com as resistências nas fases gasosa (kG) e
líquida (kL
) é dada por
Com as informações apresentadas, o valor do coefi ciente
global de transferência de massa baseado em unidades
de concentração da fase gasosa (KG) e o coefi ciente de
transferência de massa do fi lme na fase líquida (kL
) são,
respectivamente, iguais a
A 103
 mol NH3
/h.m2
.atm e 0,134 mol NH3
/h.m2
.(mol/m3
).
B 0,134 mol NH3
/h.m2
.atm e 103
 mol NH3
/h.m2
.(mol/m3
).
C 103
 mol NH3
/h.m2
.atm e 1,1x10-4 mol NH3
/h.m2
.(mol/m3
).
D 10-3 mol NH3
/h.m2
.atm e 1,34x10-7 mol NH3
/h.m2
.(mol/m3
).
E 10-3 mol NH3
/h.m2
.atm e 1,34x10-5 mol NH3
/h.m2
.(mol/m3
).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
