<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T01:08:22</Created>
	<LastChange>2020-10-30T01:27:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_IV-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,254 1535,254 1535,1183 81,1183 81,1184 80,1184 80,614 79,614 79,254 96,254"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="78,634 78,971 1531,971 1531,634"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96066">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Os abatedouros avícolas caracterizam-se pelo alto consumo de água e produção de efluentes. O processo de tratamento
com floculação e flotação é uma tecnologia eficiente para remoção de DBO (Demanda Bioquímica de Oxigênio),
podendo atingir 95% de eficiência. A floculação do efluente pode ser feita com a adição de diferentes coagulantes
como cloreto férrico, sulfato ferroso, sulfato de alumínio e, mais recentemente, o policloreto de alumínio. As indústrias
que utilizam os sais derivados do ferro têm encontrado problemas de aumento da acidez do lodo, sendo necessária
sua correção, enquanto as indústrias que utilizam sais de alumínio têm despesas para dispor o lodo corretamente.
Suponha que os gerentes de um abatedouro solicitaram ao setor de engenharia um estudo de viabilidade técnica e
financeira para substituição do coagulante cloreto férrico (R$ 1,00/L de coagulante diluído pronto) por policloreto de
alumínio (R$ 1,20/L de coagulante diluído pronto). Foram realizados ensaios de floculação com 1 000 mL de efluente
para cada teste. A tabela a seguir apresenta os principais resultados do ensaio de floculação. Os resultados médios
foram estatisticamente iguais e as dosagens ótimas do ensaio de floculação foram de 0,2 mL para os dois coagulantes.
Com base nessa situação, avalie a viabilidade técnica (em relação à eficiência de tratamento e atendimento
à legislação) e financeira da substituição do coagulante cloreto férrico pelo policloreto de alumínio considerando uma
vazão de efluente de 250 m?/h e de lodo de 1 m?/h. Suponha que, os custos para a disposição do lodo no processo
com policloreto de alumínio são R$ 200,00/m?, enquanto os custos com a correção da acidez do lodo no processo com
cloreto férrico são de R$ 150,00/mº. Em sua resposta, apresente os cálculos do custo do tratamento e descreva as
análises de viabilidade técnica e financeira. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
