<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:25:51</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:47:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="100,1373 289,1373 289,1435 1553,1435 1553,1986 1383,1986 1383,2097 100,2097 100,2014 161,2014 161,1912 156,1912 156,1774 164,1774 164,1600 98,1600 98,1435 100,1435"/>
	<TextEquiv conf="0.93493">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Os óleos essenciais constituem um dos mais importantes grupos de matérias-primas vegetais para as indústrias alimentícia,
farmacêutica, de perfumaria e afins. São constituídos por uma mistura complexa de diversas classes de substâncias, entre
elas os fenilpropanoides, mono e sesquiterpenos, pertencentes ao metabolismo secundário das plantas. O metabolismo
secundário, por sua vez, pode ser influenciado por diversos fatores. Considerando que a qualidade das plantas medicinais,
aromáticas e condimentares reside no teor e na composição química dos óleos essenciais, avalie as afirmativas a seguir.
|. A composição química dos óleos essenciais é determinada por fatores genéticos, sendo nula a influência de
fatores abióticos.
Il. As interações planta/microrganismos, planta/insetos e planta/planta não influenciam na composição química
dos óleos essenciais.
Ill. Em tecidos vegetais mais jovens, verifica-se aumento na produção de vários compostos secundários, entre os
quais se encontram os óleos essenciais.
IV. A idade e o estádio de desenvolvimento da planta influenciam na composição química dos óleos essenciais;
entretanto, o ritmo circadiano não afeta a qualidade.
V. A composição do óleo essencial sofre alterações durante os processos de colheita e pós-colheita, sendo essas
alterações atribuídas a conversões espontâneas, que ocorrem continuamente.
É correto apenas o que se afirma em
O lei. O lelv. O llelv. O llev. O lllev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="126,285 307,285 307,349 1553,349 1553,772 1554,772 1554,1256 1424,1256 1424,1339 101,1339 101,1340 100,1340 100,1264 156,1264 156,1044 164,1044 164,913 100,913 100,773 99,773 99,772 550,772 550,668 100,668 100,669 99,669 99,349 126,349"/>
	<TextEquiv conf="0.96546">
	<Unicode>QUESTÃO 30
As cadeias de comercialização de hortaliças enfrentam o desafio de alinhar a demanda e a oferta de produtos de maneira
eficiente. Do lado da demanda, clientes exigentes, interessados em produtos com qualidade e prontamente disponíveis nos
pontos de comercialização. Do lado da oferta, a dificuldade em garantir o produto certo, em hora e local adequados. Com
dificuldades em conectar demanda e oferta, por problemas relacionados, principalmente, à logística e à qualidade, as grandes
redes de autosserviço têm abandonado o sistema tradicional de suprimento de produtos hortícolas, por meio das Centrais
Estaduais de Abastecimento Sociedade Anônima (CEASAs), e criado centrais próprias de compras, em que a aquisição dos
produtos é feita diretamente de produtores e atacadistas. A distribuição ineficiente de hortaliças é considerada um dos mais
graves entraves do setor, impedindo o bom desempenho de toda a cadeia produtiva. A alta perecibilidade, característica
inerente às hortaliças, exige canais de comercialização eficientes, muitas vezes longe do alcance dos produtores.
LOURENTZANI, A.E.B.; SILVA, A.L. Um estudo da competitividade dos diferentes canais de distribuição de hortaliças.
Gest. Prod. vol.11, n.3, São Carlos, set./dez. 2004 (adaptado).
Considerando a logística de produção e comercialização de hortaliças, avalie as afirmativas a seguir.
|. As alterações na estrutura de comercialização têm impactos negativos para a cadeia de produção de hortaliças, pois
excluem produtores incapazes de atender às exigências das centrais de compras de grandes redes varejistas e trazem
à tona a ineficiência da comercialização por meio das CEASAs.
Il. As alterações na estrutura de comercialização de hortaliças facilitam a sobrevivência de pequenos varejistas
em um mercado em expansão, de modo que os mesmos conseguem, de forma eficiente, suprir as necessidades
de qualidade, logística e gerenciamento da comercialização.
Ill. As cadeias de suprimento que distribuem hortaliças por intermédio das centrais de compras de grandes redes
de autosserviço apresentam alta competitividade, entretanto, não são sustentáveis, uma vez que o diferencial de
poder entre varejistas e produtores aumenta a rivalidade vertical.
IV. Os canais de distribuição de hortaliças devem satisfazer à demanda por intermédio do fornecimento de produtos
e serviços no local, na quantidade, qualidade e preços adequados, evitando estimular a demanda por meio de
atividades promocionais, pois isso levaria à rivalidade entre varejistas e produtores.
É correto apenas o que se afirma em
O lei. O lelv. O lei. O Lilelv. O I,WMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
