<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T17:26:17</Created>
	<LastChange>2020-09-23T17:29:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-19.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r12">
	<Coords points="826,285 824,2096 827,2096 829,285"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="85,588 85,1174 805,1174 805,588"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="100,279 307,279 307,338 790,338 790,564 789,564 789,565 786,565 786,1841 553,1841 553,1887 293,1887 293,2089 99,2089 99,1330 98,1330 98,1329 97,1329 97,1270 104,1270 104,565 98,565 98,338 100,338"/>
	<TextEquiv conf="0.96583">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A tabela seguinte contém os dados de peso fresco da
parte aérea (PFPA), concentração e rendimento de
óleos essenciais obtidos em mudas de uma espécie
medicinal conhecida como arnica (Lychnophora pinaster
Mart. — Asteraceae), em diferentes tipos de adubação
e calagem. Foram testadas as adubações mineral,
orgânica e mineral + orgânica (mista).
OLIVEIRA JUNIOR et al. Teor de óleo essencial no peso fresco de amica em função
da calagem e adubação. Hortic. Bras. v.23, n. 3, p. 735-739. 2005.
A partir da observação dos resultados apresentados,
julgue as afirmativas a seguir.
|. O tratamento orgânico sem calagem apresentou
o menor rendimento de óleo essencial.
Il. Aadubação minerale calagem são recomendáveis,
pois aliaram alta concentração e alto rendimento
de óleo essencial.
Ill. Aprodução de óleo essencial da arnica dependeu
do uso de adubação e calagem.
IV. O PEPA decresceu na seguinte ordem: adubação
mineral &gt; mista &gt; orgânica, sendo influenciado
pela calagem somente nessa última.
V. Os tratamentos com adubação mineral e mista
sem calagem apresentaram maior rendimento
de óleo essencial.
É correto apenas o que se afirma em
O el.
O lei.
O I,IVeV.
O LIILIVeV.
O II, IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="867,279 1075,279 1075,357 1554,357 1554,826 1553,826 1553,1574 1554,1574 1554,2097 1553,2097 1553,2098 867,2098 867,932 866,932 866,826 867,826"/>
	<TextEquiv conf="0.52004">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O nitrogênio destaca-se como o elemento, em
quantidade, mais absorvido e exportado pela
produção da cultura da soja. Entretanto, resultados
obtidos em todas as regiões onde a soja é cultivada
mostram que a aplicação de fertilizante nitrogenado
na semeadura ou em cobertura, seja qual for o
estágio de desenvolvimento da planta, em sistemas
de semeadura direta ou convencional, além de
reduzir a nodulação e a eficiência da fixação
biológica natural, não traz nenhum incremento de
produtividade para a soja.
A respeito da prática de adubação e nutrição
nitrogenada em soja, o manejo fitotécnico prevê que
O o volume da calda de inoculante recomendável a
ser aplicado às sementes está limitado a 10% da
massa de sementes a ser tratada.
O o tratamento de sementes com fungicidas
deve ser realizado após a inoculação com as
bactérias fixadoras, devido aos efeitos negativos
desse tratamento sobre a fixação biológica de
nitrogênio.
O a avaliação quantitativa da microbiota e a
inoculação da soja onde haja 10º/g de solo seja
dispensada, pois a bactéria que fixa o nitrogênio
atmosférico (bradirrizóbio) existe naturalmente
nos solos brasileiros.
O o método tradicional de inoculação de sementes
pode ser substituído pela aplicação do inoculante
por aspersão no sulco, por ocasião da semeadura,
em solos com ou sem população estabelecida.
Nesse procedimento, observa-se a mesma
dose de inoculante indicada para as sementes,
aumentando-se a diluição.
O as fórmulas de adubo que contêm nitrogênio
não devem ser utilizadas; entretanto, as mais
econômicas — em relação às fórmulas sem
nitrogênio — poderão ser utilizadas, desde que não
sejam aplicados mais do que 20 kg de N/ha.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
