<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:21:58</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:44:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="100,1426 308,1426 308,1488 1553,1488 1553,1851 553,1851 553,1896 251,1896 251,2074 259,2074 259,2097 100,2097 100,1865 156,1865 156,1646 99,1646 99,1488 100,1488"/>
	<TextEquiv conf="0.96737">
	<Unicode>QUESTÃO 23
O melhoramento de uma espécie autógama por meio do retrocruzamento é conhecido como um método corretivo, no
qual se corrige o defeito de um cultivar já melhorado, como, por exemplo, a incorporação de resistência a doenças.
Nesse método, tem-se um cultivar doador de resistência e um cultivar suscetível a ser melhorado, que são utilizados
em um esquema de cruzamentos entre si.
Considerando as características desse método, avalie as afirmativas a seguir.
|. O retrocruzamento é usado principalmente para transferir aos cultivares suscetíveis características controladas
por poucos genes.
Il. O cultivar doador é utilizado várias vezes nos cruzamentos de incorporação da resistência.
Ill. O retrocruzamento é efetivo para a incorporação de genes dominantes e recessivos.
IV. A incorporação de resistência a doenças diminui o custo de produção da cultura, além de diminuir o uso de
defensivos agrícolas.
É correto apenas o que se afirma em
lelv.
el.
Ielv.
Lie.
LNeilv.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="88,491 88,1054 1568,1054 1568,491"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="99,346 1553,346 1553,1398 146,1398 146,1358 100,1358 100,1102 99,1102"/>
	<TextEquiv conf="0.96384">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Plantas de cobertura de inverno e sua época de manejo afetam a infestação de plantas daninhas na cultura de milho
quando semeado em sucessão. Um ensaio foi realizado para avaliar a produtividade de grãos de milho, em plantio
direto, cultivado em competição com plantas daninhas, em culturas de coberturas (isoladas e consorciadas) do solo e
em épocas de manejo antes da semeadura do milho. Os resultados são mostrados na tabela abaixo.
Considerando os dados e sua forma de apresentação, a análise estatística permite concluir que
o teste estatístico usado é pouco rigoroso na separação de médias.
o manejo intermediário (10 dias antes da semeadura) das plantas de cobertura apresentou a maior produtividade do milho.
a interação entre os fatores avaliados (tipo de planta de cobertura e época de manejo das plantas de cobertura)
não foi significativa.
o manejo tardio (1 dia antes da semeadura) apresentou diferença estatística na produtividade de milho entre as
plantas de cobertura.
o manejo antecipado (25 dias antes da semeadura) proporcionou as menores produtividades de milho, em quatro
dos seis tratamentos com plantas de cobertura.
o O DOS</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
