<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:21:17</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:45:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="485,522 485,1148 1177,1148 1177,522"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="474,1148 474,1745 1142,1745 1142,1148"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="99,338 1553,338 1553,395 1554,395 1554,463 1553,463 1553,521 1552,521 1552,1849 1554,1849 1554,1982 1555,1982 1555,2045 1552,2045 1552,2096 1432,2096 1432,2097 1311,2097 1311,2098 1190,2098 1190,2099 100,2099 100,1832 99,1832 99,1754 98,1754 98,1753 99,1753"/>
	<TextEquiv conf="0.96114">
	<Unicode>QUESTÃO 21
O processo de infiltração de água no solo tem grande importância em projetos de irrigação, principalmente no que se refere
ao conceito de velocidade de infiltração (VI) de água no solo, expressa em cm/h ou em mm/h. Em experimento conduzido
em Dourados - MS, objetivou-se avaliar a infiltração e verificar a adequação das equações de Horton e Kostiakov-Lewis,
na estimativa da taxa de infiltração da água em diferentes sistemas de cultivo, em um mesmo tipo de solo. Nas Figuras 1
e 2, estão apresentadas as taxas de infiltração, respectivamente, no plantio convencional e no plantio direto, na sucessão
soja — nabo forrageiro.
Analisando essas informações, conclui-se que
O osistemade plantio direto apresentou valores de taxa de infiltração final de água no solo inferiores ao preparo convencional.
O um solo coberto por vegetação, como o que é característico do plantio direto, é menos permeável do que um solo
desmatado ou sob plantio convencional.
O a velocidade de infiltração básica (VIB) do solo, em plantio convencional, foi da ordem de 32,5 mm/h.
O ataxa de infiltração do solo em plantio direto é maior que a do solo em plantio convencional (soja — pousio), pelo maior teor
de argila presente no solo sob plantio direto.
O avelocidade de infiltração básica (VIB) do solo em plantio direto, com a sucessão soja — nabo, foi superior a 32 mm/h.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
