<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T17:19:11</Created>
	<LastChange>2020-09-23T17:19:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="360,502 360,917 1248,917 1248,502"/></ImageRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="500,1022 500,1462 1134,1462 1134,1022"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="100,279 307,279 307,335 1433,335 1433,336 1554,336 1554,484 1553,484 1553,1604 1554,1604 1554,1739 1553,1739 1553,1865 548,1865 548,1914 262,1914 262,2095 261,2095 261,2096 100,2096 100,1580 98,1580 98,1554 100,1554 100,987 99,987 99,335 100,335"/>
	<TextEquiv conf="0.95404">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O uso do calcário é boa opção para corrigir, em pastagens, as deficiências de cálcio e magnésio. Porém, a calagem não cor-
rige a superfície em tempo razoável para evitar que o pecuarista corra riscos de perda de produtividade das suas pastagens
em razão dos veranicos, uma vez que as raízes das plantas, principalmente as leguminosas forrageiras, só crescem até
onde o calcário foi incorporado. Em solos onde foi aplicado calcário e com acidez superficial corrigida, ao se aplicar gesso,
após a sua dissolução, o sulfato movimenta-se para camadas inferiores, acompanhado por cátions (Figura 1).
Figura 1 - Teores de cálcio (a) e magnésio (b) em diferentes profundidades de um latossolo vermelho escuro argiloso, com e sem aplicação de gesso, após sete cultivos
com culturas anuais e três anos e meio de cultivo com leucena, 100 meses após a aplicação de gesso ao solo. De Sousa et a/. (2001)
Figura 2 - Saturação por alumínio em diferentes profundidades de um latossolo vermelho escuro argiloso, com e sem aplicação de gesso, após sete cultivos com
culturas anuais e três anos e meio de cultivo com leucena, 100 meses após a aplicação de gesso ao solo. De Sousa et a/. (2001)
A respeito de corretivos de solo em pastagens e com base nas figuras 1 e 2, avalie as afirmativas a seguir.
|. A aplicação do gesso supre o solo com cálcio até as camadas mais profundas, ao se dissolver na água da
chuva ou irrigação, infiltrando-se no solo, favorecendo o aprofundamento das raízes e permitindo que as
plantas superem o veranico, quando em condições de sequeiro.
Il. Além da água, os nutrientes também são absorvidos com maior eficiência, após a aplicação do gesso.
Ill. Com a movimentação de cátions para a subsuperfície, após a aplicação do gesso, os teores de cálcio e de
magnésio diminuem e a toxidez de alumínio aumenta, prejudicando o ambiente radicular.
IV. Quando o gesso é aplicado com critério, nas doses recomendadas para cada solo, não se tem observado movimentação
de potássio e magnésio no perfil do solo em níveis que possam trazer problemas oriundos desses nutrientes.
É correto apenas o que se afirma em
O lelll.
O lelv.
O llelll.
O LIlelv.
O ILE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
