<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:25:10</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:44:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="826,285 824,2096 827,2096 829,285"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="100,1027 307,1027 307,1093 787,1093 787,1281 785,1281 785,1470 786,1470 786,1823 553,1823 553,1886 228,1886 228,2096 100,2096 100,1856 156,1856 156,1638 163,1638 163,1469 170,1469 170,1281 99,1281 99,1280 98,1280 98,1093 100,1093"/>
	<TextEquiv conf="0.96296">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O profissional formado em Agronomia tem competência
técnica e legal para apresentar projetos de Construções
Rurais. Nessa atividade, deve levar em conta que as
edificações destinadas a animais precisam oferecer
o melhor conforto térmico e facilitar o manejo. Nesse
sentido, avalie as seguintes afirmativas.
|. A localização da edificação deve ser tal que
a face de maior abertura esteja voltada para
leste, porque as chuvas são mais fortes
quando vêm do lado oeste.
Il. Árvores devem ser plantadas no entorno da área
construída, porque proporcionam um microclima
agradável e de temperatura amena, favorável ao
desenvolvimento dos animais.
IIl. A cobertura deve ser em material de cores
escuras, porque refletem mais calor.
IV. As aberturas laterais devem permitir uma boa
ventilação, o que facilita a retirada de gases e
melhora os índices de conforto térmico.
É correto apenas o que se afirma em
O lel.
O lelv.
O lei,
O llelv.
O lNelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,348 786,348 786,846 784,846 784,971 786,971 786,998 147,998 147,994 100,994 100,748 99,748 99,747 98,747"/>
	<TextEquiv conf="0.93264">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A limpeza e a higienização dos equipamentos de
ordenha das vacas são essenciais para obter leite cru
de acordo com as exigências legais vigentes no país. De
nada adianta ter animais sadios e operadores treinados
no manejo dos animais se os cuidados de limpeza dos
equipamentos de ordenha, como teteiras, tubulações
de transporte de leite e resfriadores, entre outros, não
estiverem limpos e devidamente sanitizados.
A partir dessas informações, assinale, entre as opções
abaixo, a razão de se realizar a limpeza e a sanitização
dos equipamentos de ordenha.
Garantir que a contagem de células somáticas
seja baixa.
Possibilitar que a contagem de bactérias seja mínima.
Manter a gordura estável no leite.
Obter altos teores de sólidos totais.
Manter o leite homogeneizado.
cooçco Oo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="866,350 1553,350 1553,599 1554,599 1554,1807 1553,1807 1553,1808 1222,1808 1222,1877 1079,1877 1079,1995 1102,1995 1102,2035 1133,2035 1133,2099 915,2099 915,2097 867,2097 867,1913 868,1913 868,1846 922,1846 922,1453 921,1453 921,1307 930,1307 930,889 940,889 940,565 866,565"/>
	<TextEquiv conf="0.96180">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O engenheiro agrônomo, no âmbito das competências
que lhe são atribuídas pelo Sistema CONFEA-CREAs,
conforme Resolução nº 1010/2005, deve ter domínio
da legislação profissional e ambiental pertinente ao
exercício de atividades no campo da Agronomia. Nessa
perspectiva, julgue as afirmativas que se seguem.
|. De acordo com o Código Florestal Brasileiro,
entende-se por Área de Preservação Permanente
aquela protegida, coberta ou não por vegetação
nativa, com a função ambiental de preservar os
recursos hídricos, a paisagem, a estabilidade
geológica, a biodiversidade, o fluxo gênico da
fauna e da flora, de proteger o solo e de assegurar
o bem-estar das populações humanas.
Il. Na Resolução CONAMA nº 001/86, impacto
ambiental é definido como qualquer alteração
das propriedades físicas, químicas e biológicas
do meio ambiente, causada por qualquer
forma de matéria ou energia, resultante
das atividades humanas, que, direta ou
indiretamente, afetam a saúde, a segurança
e o bem-estar da população, as condições
estéticas e sanitárias do meio ambiente, a
biota, as atividades sociais e econômicas e a
qualidade dos recursos ambientais.
III. A Lei de Crimes Ambientais dispõe sobre as
sanções penais e administrativas, derivadas
de condutas e atividades lesivas ao meio
ambiente, e dá outras providências.
IV. ALei Federal nº 9433/1997 lista os instrumentos
da política nacional de recursos hídricos: os
planos de recursos hídricos; o enquadramento
dos corpos de água em classes, segundo os
usos preponderantes da água; a outorga dos
direitos de uso de recursos hídricos; a cobrança
pelo uso de recursos hídricos; a compensação
a municípios e o Sistema de Informações sobre
Recursos Hídricos.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
le ll, apenas.
Ill e IV, apenas.
Il, Ill e IV, apenas.
LIL MEeIV.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
