<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:30:51</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:42:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-22.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="99,346 1553,346 1553,639 1552,639 1552,728 1148,728 1148,991 1193,991 1193,1017 163,1017 163,1018 162,1018 162,960 98,960 98,760 99,760"/>
	<TextEquiv conf="0.96356">
	<Unicode>QUESTÃO 39
O avanço da fronteira agrícola, a uniformização dos plantios e a instabilidade das condições climáticas durante a
estação de cultivo das culturas têm determinado uma maior atenção quanto às pragas, em especial durante as fases
iniciais do desenvolvimento, devido ao comprometimento do estande da lavoura por meio do maior número de falhas
e plantas dominadas, que podem, futuramente, reduzir a produtividade. Proteger a lavoura nos estádios iniciais de
desenvolvimento é a melhor estratégia, pois as pragas são, por vezes, de difícil visualização, e as plantas, muito
vulnenáveis. Assim, quando identificado o problema, geralmente os danos podem ser irreversíveis, dependendo da
plasticidade fenotípica. A manutenção do número adequado de plantas por área, diminuindo as falhas e permitindo a
uniformidade das plantas, constitui-se como garantia de produtividade, embora não se deva descuidar do monitoramento
constante da lavoura e, caso necessário, utilizar métodos auxiliares para o controle de pragas.
Considerando que o texto acima tem caráter unicamente motivador, redija um texto dissertativo de, no máximo,
15 linhas, acerca do seguinte tema:
Biotecnologias de controle das pragas agrícolas.
Aborde, em seu texto, os seguintes aspectos:
a) pressão de seleção e resistência a insetos; (valor: 3,0 pontos)
b) cultivares resistentes a insetos; (valor: 3,0 pontos)
c) segurança biológica na utilização de produtos biotecnológicos. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
