<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:31:06</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:42:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="99,352 1554,352 1554,733 1553,733 1553,928 981,928 981,1055 164,1055 164,1054 163,1054 163,991 162,991 162,928 98,928 98,731 99,731"/>
	<TextEquiv conf="0.96281">
	<Unicode>QUESTÃO 40
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) divulgou um relatório que aponta alta presença de agrotóxico
nos alimentos consumidos pelos brasileiros. Foram encontradas irregularidades em 29% das 3 103 amostras dos 20
alimentos coletadas pela Anvisa. Frutas, verduras, legumes e grãos apresentaram resíduos de agrotóxicos acima do
permitido e ingredientes ativos não autorizados. Entre os alimentos com maiores taxas de amostras insatisfatórias, estão
o pimentão com 80%, a uva com 56,4%, o pepino com 54,8%, e o morango, que teve 50,8%. A cultura que apresentou
melhor resultado foi a da batata, com irregularidades em apenas 1,2% das amostras analisadas. Os dados divulgados
fazem parte do Programa de Análise de Resíduos de Agrotóxicos em Alimentos (PARA). O programa monitorou 20
culturas dos 26 estados do Brasil, no último ano. Das amostras coletadas em 2009, 26,9% foram rastreadas até o
produtor ou associação de produtores, 5,2% até o embalador e 64,9% até o distribuidor. Somente 3% das amostras não
tiveram qualquer rastreabilidade.
Últimas Notícias, 23/06/2010. Disponível em: &lt;http://www.ultimasnoticias.inf.br/ index.php?pg=8&amp;id busca=10327&gt;. Acesso em: 23 out. 2010 (adaptado).
As informações apresentadas no texto são preocupantes e têm conduzido a um aumento crescente do interesse pela
agricultura orgânica por parte dos produtores rurais, comerciantes e consumidores. Considerando essas informações,
redija um texto dissertativo que contemple os seguintes aspectos:
a) explanação sobre rastreabilidade de frutas; (valor: 5,0 pontos)
b) explicação de dois princípios agroecológicos. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
