<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:30:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:42:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-21.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="98,954 1553,954 1553,1251 1324,1251 1324,1307 162,1307 162,1281 163,1281 163,1160 162,1160 162,1071 99,1071 99,1070 98,1070"/>
	<TextEquiv conf="0.96357">
	<Unicode>QUESTÃO 38
A compactação do solo em áreas agrícolas e em áreas cultivadas com pastagens ocorre, geralmente, em uma camada
encontrada até 20 cm no máximo, enquanto em áreas florestais pode atingir maiores profundidades.
A partir dessas informações, responda às questões seguintes.
a) Do ponto de vista físico, de quais forças mecânicas o processo de compactação do solo é resultante?
(valor: 3,0 pontos)
b) Quais são os aspectos que devem ser observados por ocasião da realização da operação de subsolagem?
(valor: 3,0 pontos)
c) Quais os métodos utilizados para o diagnóstico da camada compactada? (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="100,279 308,279 308,351 826,351 826,352 1553,352 1553,859 146,859 146,816 100,816 100,494 98,494 98,351 100,351"/>
	<TextEquiv conf="0.96448">
	<Unicode>QUESTÃO 37
O nível de umidade do ar em um ambiente afeta decisivamente as relações entre as plantas e as pragas que as atacam.
A permanência do molhamento nas superfícies foliares possibilita a germinação dos esporos dos fungos e a penetração
do tubo germinativo através dos estômatos das folhas. A produção de mudas de hortaliças em bandejas, em estufas de
cultivo protegido, pode ser fortemente prejudicada se o nível de umidade no ambiente for inadequado.
Para manter a sanidade e assegurar o desenvolvimento das mudas de hortaliças em bandejas, nas estufas, o
manejo da irrigação recomendado consiste em realizar
uma única irrigação por dia, para garantir a manutenção de baixos níveis de umidade relativa.
irrigações apenas nas bordas externas do conjunto de bandejas, para eliminar o efeito de oásis na evapotranspiração.
várias irrigações ao longo do dia, suspendendo a aplicação de água a partir do meio da tarde.
irrigações apenas no intervalo entre 12 h e 15 h, para assegurar o secamento da parte aérea das mudas.
irrigações a intervalos constantes durante as 24 horas do dia, devido à pequena capacidade de armazenamento de
água nas células das bandejas em que estão as mudas.
cCoOGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
