<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:17:15</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:46:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="826,353 825,2096 827,2096 828,353"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,420 99,420 99,421 786,421 786,719 785,719 785,903 786,903 786,1804 785,1804 785,1805 553,1805 553,1866 220,1866 220,1987 265,1987 265,2096 100,2096 100,1835 156,1835 156,1805 161,1805 161,1637 156,1637 156,1361 163,1361 163,1152 171,1152 171,865 100,865 100,864 99,864 99,718 98,718"/>
	<TextEquiv conf="0.94737">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A amostragem de solo é considerada uma das etapas
mais críticas de um programa de recomendação de
calagem e adubação para as diferentes culturas e
zonas agroecológicas do Brasil. Embora seja a etapa
mais simples, é a operação mais importante, pois
uma pequena quantidade de solo coletada deverá
representar os atributos físico-químicos de uma
grande área.
Considerando a importância da etapa de amostragem
de solo em um programa de recomendação de calagem
e adubação, avalie as afirmativas abaixo.
1.O erro devido a uma amostragem de solo
malconduzida é geralmente o mais significativo,
comparativamente às etapas de determinações
químicas e físicas, interpretação dos resultados
das análises e recomendação de corretivos e
fertilizantes.
Il. O erro devido à amostragem de solo poderá
ser corrigido nas etapas subsequentes de um
programa de adubação e calagem, por exemplo,
por ocasião das determinações químicas e
físicas do solo.
Ill. Dados obtidos em campo por meio da observação
visual são suficientes para determinar possíveis
problemas nutricionais das plantas.
IV. Os procedimentos de amostragem não precisam
ser seguidos rigorosamente, pois as análises
laboratoriais corrigem falhas cometidas na coleta
de solo em campo.
V.O solo é heterogêneo em sua distribuição
na paisagem, sendo essa heterogeneidade
ampliada pelas práticas de manejo do solo,
cultura e fertilização.
É correto apenas o que se afirma em
O lev
O lllev
O LilelVv.
O Lev,
O I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="864,421 1554,421 1554,934 1553,934 1553,1253 1554,1253 1554,1624 1553,1624 1553,1801 1321,1801 1321,1865 996,1865 996,2094 891,2094 891,2097 867,2097 867,1903 868,1903 868,1834 923,1834 923,1472 932,1472 932,1253 939,1253 939,1037 866,1037 866,934 864,934"/>
	<TextEquiv conf="0.96200">
	<Unicode>QUESTÃO 12
As espécies florestais podem ser propagadas por
diferentes métodos, seja pela via assexuada (vegetativa)
seja pela sexuada (sementes). A propagação vegetativa
ou clonagem caracteriza-se por multiplicar partes de
plantas com a finalidade de obtenção de novas plantas
geneticamente idênticas à planta doadora (planta-mãe),
sendo essa prática muito comum na produção comercial
de mudas de eucaliptos. A propagação vegetativa
justifica-se naqueles casos em que a produção de
sementes é escassa, de baixo poder germinativo e difícil
armazenamento e em espécies de alta produtividade
e qualidade final da madeira desejada ou, ainda, em
programas de melhoramento genético da espécie.
Considerando a utilização de propagação vegetativa em
espécies florestais, avalie as afirmativas abaixo.
|. Amicropropagação é uma técnica de propagação
assexuada que se caracteriza pelo cultivo de
partes da planta em vasos com solução nutritiva
em condições de ambiente protegido.
Il. A microestaquia é uma técnica de propagação
assexuada que se caracteriza pelo uso de
propágulos rejuvenescidos em laboratório para
posterior enraizamento, visando à produção de
mudas.
III. A miniestaquia é uma técnica de propagação
assexuada que consiste no uso de brotações
de plantas propagadas pelo método de estaquia
convencional como fontes de propáguios.
IV. A enxertia é a técnica de propagação assexuada
mais recomendada para plantios comerciais em
larga escala, pois conduz à elevada qualidade
da madeira produzida pela espécie enxertada.
É correto apenas o que se afirma em
lell.
lelv.
el.
INelv.
Weliv.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
