<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:18:08</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:46:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,286 825,2096 826,2096 826,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="867,1313 1075,1313 1075,1370 1554,1370 1554,1681 1553,1681 1553,2096 867,2096 867,1681 866,1681 866,1370 867,1370"/>
	<TextEquiv conf="0.37864">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Com cerca de 80 000 ha cultivados no Brasil, a cultura da
melancia destaca-se como importante cultura hortícola na-
cional. Entre os estados produtores, incluem-se Goiás, São
Paulo, Tocantins, Bahia, Rio Grande do Sul e Pernambuco,
com predomínio de cultivares de alto potencial produtivo,
ciclo próximo a 100 dias, polpa firme e crocante, alto teor
de açúcares (12-13 graus Brix) e polpa de um vermelho in-
tenso. A cultura da melancia frequentemente apresenta fru-
tos defeituosos, deformados e com podridão apical. Esses
sintomas são típicos em frutos de melancia e resultantes de
O excesso de água no solo durante o processo de frutificação
da cultura associada à deficiência de molibdênio.
O deficiência de nitrogênio no processo de frutificação
da cultura associada à deficiência de molibdênio.
O umprocesso de polinização deficiente que conduz à má
formação de frutos e à deficiência de cálcio na planta.
O excesso de nitrogênio no solo durante o processo
de frutificação da cultura associada à deficiência de
molibdênio.
O deficiência de nitrogênio e excesso de água no solo
durante o processo de frutificação da cultura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r22" type="paragraph">
	<Coords points="867,279 1075,279 1075,336 1553,336 1553,1066 1321,1066 1321,1111 1019,1111 1019,1291 915,1291 915,1289 867,1289 867,1126 868,1126 868,1080 923,1080 923,943 924,943 924,797 932,797 932,600 866,600 866,336 867,336"/>
	<TextEquiv conf="0.69675">
	<Unicode>QUESTÃO 15
O milho híbrido contém a segurança de uma patente, visto que
a reserva de obtenção está assegurada pela capacidade de
combinação das linhagens endogâmicas obtidas pelos seus
detentores. Em relação aos tipos de híbridos de milho e seus
processos de obtenção, analise as seguintes afirmativas.
|. O híbrido simples é o mais produtivo, contudo
suas sementes são obtidas a partir de linhagens
endogâmicas de baixa produtividade.
Il. Híbridos modificados têm o custo da produção
de sementes barateado por serem obtidos a
partir de linhagens revigoradas, sendo estas
obtidas a partir do cruzamento entre linhagens
estreitamente aparentadas.
Ill. Os números mínimos de linhagens endogâmicas
distintas necessárias para a composição
de híbridos simples, duplos e triplos são,
respectivamente, iguais a dois, três e quatro.
IV. A escolha de uma linhagem como polinizadora
ou receptora de pólen não altera a produtividade
do híbrido, todavia contribui para o aumento do
número de sementes híbridas.
É correto apenas o que se afirma em
leill.
el.
Weiv.
LIVelv
LNeilv.
cocos</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="100,1447 308,1447 308,1516 786,1516 786,2085 146,2085 146,2049 100,2049 100,1684 98,1684 98,1516 100,1516"/>
	<TextEquiv conf="0.96394">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A elasticidade é a relação entre as quantidades de oferta
e procura de mercadorias em função das alterações
verificadas em seus respectivos preços. Assim, os
bens podem ser classificados em demanda elástica ou
inelástica. Nesse contexto, conclui-se que
O acelasticidade não se aplica aos bens de primeira
necessidade, indispensáveis à subsistência do
consumidor.
os bens de luxo são de demanda elástica.
o produtor poderá reduzir o preço e obter mais
receita se a demanda for elástica.
não faz diferença para o produtor o fato de a
demanda ser elástica ou não.
a elasticidade acontece na horticultura porque
existem substitutos dos alimentos.
o O oO</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="98,348 787,348 787,588 786,588 786,1382 681,1382 681,1417 100,1417 100,1073 98,1073 98,1014 97,1014 97,881 99,881 99,588 98,588"/>
	<TextEquiv conf="0.95997">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O controle de plantas daninhas tem por objetivos evitar
perdas na quantidade e na qualidade dos produtos
vegetais, facilitar a colheita e reduzir a infestação de
um ano para o outro. Para tanto, podem ser utilizados
os métodos de controle preventivo, cultural, mecânico,
físico, biológico e químico. Nessa perspectiva, analise
as asserções a seguir.
No que se refere ao controle químico, o aparecimento
da resistência é definido como uma mudança de
comportamento desenvolvida em uma população de
plantas daninhas à capacidade letal de um determinado
herbicida, induzida pela ação do homem.
PORQUE
O uso repetitivo de um mesmo herbicida, ou de herbicidas
diferentes que apresentam o mesmo mecanismo de
ação, atua na seleção de plantas de biótipos resistentes
já existentes na população.
A esse respeito, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e
a segunda é uma justificativa da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
mas a segunda não é uma justificativa da primeira.
O Aprimeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
Q As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
