<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T20:19:26</Created>
	<LastChange>2020-10-27T02:45:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="824,286 825,2096 827,2096 826,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="866,352 1554,352 1554,1169 1552,1169 1552,1313 1554,1313 1554,1804 1321,1804 1321,1865 1027,1865 1027,2099 915,2099 915,2098 867,2098 867,1905 868,1905 868,1835 923,1835 923,1693 924,1693 924,1567 932,1567 932,1440 939,1440 939,1269 867,1269 867,1208 905,1208 905,1088 866,1088"/>
	<TextEquiv conf="0.95782">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A enxertia em hortaliças é uma técnica inovadora,
com especial ênfase nas famílias Cucurbitaceae e
Solanaceae, que visa conferir resistência às mudas.
Essa técnica permite o cultivo em áreas contaminadas
por patógenos de solo ou naquelas áreas cujas
condições —edafoclimáticas são desfarováveis ao
crescimento e desenvolvimento da cultura. De uso
recente no Brasil, mas consolidada em países como
Japão, Holanda e Espanha. Por um lado, a enxertia
como método de controle de patógenos de solo evita o
contato da planta sensível com o agente patógeno. Por
outro lado, além de proporcionar resistência a doenças,
essa técnica pode ser utilizada com outros fins, como a
introdução de resistência de estresses do tipo abiótico
(resistência a baixas temperaturas, resistência à seca e
resistência à alta umidade do solo). Entre os inúmeros
métodos de enxertia de hortaliças, dois métodos básicos
se destacam dos demais: enxertia por aproximação e
por estaca.
PEIL, R. M. A enxertia na produção de mudas de hortaliças. Ciência Rural,
Santa Maria, v. 33, n. 6, p. 1169-1177. nov-dez, 2003 (com adaptações).
Considerando a utilização de enxertia em hortaliças,
avalie as afirmativas abaixo.
|. Na escolha do porta-enxerto, um dos aspectos a
ser considerado é o seu efeito na qualidade final
do enxerto.
Il. A enxertia é uma técnica adequada ao cultivo
em ambiente protegido de hortaliças, onde
problemas sanitários tendem a ser mais graves.
IIl.Na enxertia o enxerto deve apresentar
resistência à doença que se objetiva controlar,
o que é fundamental para o sucesso da técnica.
IV. O principal objetivo da enxertia é proporcionar o
controle de doenças de solo, não se aplicando
ao controle de doenças em geral.
É correto apenas o que se afirma em
le.
lelv.
Neil.
LVelv.
1, Meilv.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="99,1403 786,1403 786,1511 784,1511 784,1619 786,1619 786,1885 553,1885 553,1936 259,1936 259,2095 147,2095 147,2094 99,2094 99,1959 100,1959 100,1905 156,1905 156,1770 165,1770 165,1709 172,1709 172,1561 100,1561 100,1511 99,1511"/>
	<TextEquiv conf="0.96372">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Certas características e propriedades, importantes nos
estudos de morfologia e física do solo, são consideradas
essenciais para melhor compreensão do funcionamento
dos solos agrícolas.
Nessa perspectiva, julgue as afirmativas seguintes.
|. A matéria orgânica é a responsável, em geral,
pelas cores escuras do solo, enquanto os óxidos
de ferro conferem as colorações vermelhas,
amareladas e acinzentadas.
Il. Solos com maiores valores de densidade apresen-
tam, em geral, maiores teores de matéria orgânica.
III. A textura do solo compreende o arranjo das
frações areia, silte e argila em agregados.
IV. A estrutura do solo refere-se ao agrupamento de
suas partículas unitárias em agregados.
correto apenas o que se afirma em
É
O lei.
O lelv.
O llelll.
O ILE,
O LIilelVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,285 261,285 261,344 787,344 787,1245 786,1245 786,1313 100,1313 100,845 98,845 98,344 100,344"/>
	<TextEquiv conf="0.95686">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A mecanização agrícola tem como objetivo o uso de
máquinas e de equipamentos agrícolas que viabilizem
altos rendimentos, o uso racional dos recursos econômicos
e a preservação dos recursos naturais. A agricultura
familiar no Brasil caracteriza-se por ser um sistema pouco
mecanizado, resultante do alto custo para a aquisição de
máquinas, da dificuldade de crédito, da potência e do porte
inadequados das máquinas disponíveis no mercado. Em
que pesem as dificuldades descritas, na agricultura familiar,
algumas culturas típicas desse sistema são passíveis
de mecanização, inclusive no transplante de estruturas
vegetativas de propagação. A cultura da mandioca, típica
da agricultura familiar, propaga-se vegetativamente por
partes de hastes ou ramas denominadas de manivas, as
quais podem ser plantadas com o uso de plantadeiras
mecanizadas disponíveis no mercado.
No procedimento de plantio, as manivas devem ser
plantadas na posição
O vertical, uma vez que essa posição reduz o número
de propágulos por área de plantio.
O horizontal, uma vez que tal posição de plantio
proporciona o desenvolvimento de raízes mais
superficiais, facilitando o processo futuro de colheita
da mandioca.
OQ vertical, considerando-se que, nessa posição, a pro-
dutividade final será maior.
O inclinada, pois essa posição favorece o processo de
enraizamento.
O horizontal, uma vez que tal posição favorece os
tratos culturais subsequentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
