<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-23T23:29:50</Created>
	<LastChange>2020-11-16T14:48:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="agronomia_2010-20.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="825,286 825,2096 826,2096 826,286"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="866,1471 1223,1471 1223,1505 1553,1505 1553,1683 1555,1683 1555,1790 1553,1790 1553,2069 1443,2069 1443,2101 867,2101 867,2073 913,2073 913,1932 867,1932 867,1790 866,1790"/>
	<TextEquiv conf="0.94569">
	<Unicode>QUESTÃO 36
Analise as asserções abaixo.
A abertura de clareiras em florestas é um fator de
renovação que conduz a uma mudança progressiva
na composição florística, envolvendo combinações de
estágios pioneiros, secundários iniciais, tardios e mais
maduros, chamados de clímax.
PORQUE
A sucessão secundária se dá em ambientes já
estabelecidos e encontra-se associada à sua renovação,
ou seja, uma perturbação natural ou antrópica qualquer
desencadeia os processos de sucessão secundária.
Considerando essas asserções, assinale a opção correta.
O Asduas asserções são proposições verdadeiras, e a
segunda é uma justificativa da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras,
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e
a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a
segunda é uma proposição verdadeira.
OQ As duas asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="866,324 1556,324 1556,673 1554,673 1554,760 1553,760 1553,1165 1222,1165 1222,1250 1022,1250 1022,1393 915,1393 915,1392 867,1392 867,1182 921,1182 921,832 867,832 867,778 877,778 877,673 866,673"/>
	<TextEquiv conf="0.95449">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O valor intrínseco de uma planta medicinal está
no seu efeito terapêutico. A Organização Mundial de
Saúde diz que planta medicinal é qualquer planta
que possua, em um ou em vários de seus órgãos,
substâncias usadas com finalidade terapêutica, ou
que essas substâncias sejam ponto de partida para
a síntese de produtos químicos e farmacêuticos. A
essas substâncias é dado o nome de princípios ativos.
São eles os responsáveis pelo efeito terapêutico que
a planta medicinal possui. As plantas possuem o
metabolismo primário e o secundário, sendo que os
princípios ativos são produzidos pelo metabolismo
secundário das plantas.
MONTANARI JR,, |. Aspectos da produção comercial de plantas medicinais
nativas. CPQBA-UNICAMP. 2002. Disponível em: &lt;http://www.cpqba.unicamp.
br/pimed/artigos/producao.htm&gt;. Acesso em: 24 ago. 2010 (com adaptações).
Considerando que os princípios ativos são oriundos do
metabolismo secundário, avalie as asserções a seguir.
1.O metabolismo secundário é responsável
pelas relações entre o indivíduo e o ambiente.
I.As técnicas de cultivo de plantas
medicinais adotadas não influenciam o
metabolismo secundário.
Ill. O metabolismo secundário não é essencial para
o crescimento e o desenvolvimento do indivíduo.
IV. O metabolismo secundário é essencial para o
crescimento e o desenvolvimento do indivíduo.
V. O metabolismo secundário é essencial para
a sobrevivência e a continuidade da espécie
dentro do ecossistema.
É correto o que se afirma em
O LilelV.
O Lilelv.
O LIillev.
o
o
I,Mev,
I,IVeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="100,285 308,285 308,355 786,355 786,761 785,761 785,1093 787,1093 787,1415 786,1415 786,1736 782,1736 782,1816 493,1816 493,2064 553,2064 553,2090 146,2090 146,2087 100,2087 100,1816 98,1816 98,1790 99,1790 99,1415 97,1415 97,1093 99,1093 99,761 98,761 98,355 100,355"/>
	<TextEquiv conf="0.96474">
	<Unicode>QUESTÃO 34
No Brasil, a área total de florestas plantadas, em
2006, totalizou 5,74 milhões de hectares, sendo 3,55
milhões de hectares com eucalipto, 1,82 milhão com
pínus e 370,5 mil com outras espécies. Além das
madeiras de fibra curta, que dominam a produção, o
consumo e a exportação no Brasil, outras espécies
têm-se destacado para cultivo nas condições
edafoclimáticas que aqui se apresentam. Algumas
características relacionadas a essas espécies estão
listadas a seguir.
Espécie 1: Originária da Austrália, as principais
plantações comerciais estão localizadas no Rio Grande
do Sul. É uma espécie leguminosa que apresenta boa
adaptação, mesmo em terras desgastadas, sendo
muito utilizada para a recuperação dos solos e combate
à erosão.
Espécie 2: Ocorre em toda a região amazônica, com
maior frequência no sul do Pará. Sua madeira é
pesada e de boa resistência ao ataque de cupins. É
utilizada no mobiliário de luxo. A árvore, que atinge
25 m a 30 m de altura, com tronco de 50 cm a 80
cm de diâmetro, é também ornamental e pode ser
empregada em paisagismo de parques e grandes
jardins.
Espécie 3: É uma árvore de grande porte, de
origem asiática, introduzida no estado do Mato
Grosso, e hoje se espalha pela região amazônica,
apresentando excelente desempenho. Do total de 3
milhões de hectares plantados no mundo, 94% estão
em zonas tropicais da Ásia, principalmente na Índia e
na Indonésia.
As espécies 1, 2 e 3 correspondem, respectivamente, a
O paricá, álamo e mogno.
O jacarandá, paricá e áltamo
acácia negra, mogno e teca.
álamo, teca e acácia negra.
coco
acácia negra, jacarandá e paricá.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
