<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:45:09</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:55:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FONOAUDIOLOGIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="820,97 820,2180 834,2180 834,97"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r3">
	<Coords points="131,162 131,562 782,562 782,162"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,110 808,110 808,150 807,150 807,766 808,766 808,1189 806,1189 806,1222 715,1222 715,1386 566,1386 566,1418 104,1418 104,724 103,724 103,150 102,150"/>
	<TextEquiv conf="0.96484">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Considerando o caso de Ana Luísa apresentado no texto VI,
analise a figura acima e julgue as afirmativas referentes à
adaptação de aparelhos de amplificação sonora individual
(AAS]D).
I O tipo de aparelho mais indicado para Ana Luísa seria o
intracanal, uma vez que seu meato acústico externo ainda é
muito pequeno.
II A conduta indicada para Ana Luísa seria a adaptação
binaural, que permitiria o desenvolvimento adequado da
função auditiva e da linguagem.
III Um aparelho com ganho acústico de características similares
às representadas no gráfico poderia ser adequado para Ana
Luísa, por representar um maior ganho em agudos do que em
graves.
IV O aparelho retroauricular não seria uma boa indicação, uma
vez que a tecnologia nele utilizada é considerada
ultrapassada.
V Ográfico evidencia um ganho máximo de 60 dB em 500 Hz.
Estão corretas apenas as afirmativas
A I, II e III. D II, III e V.
B I, II e IV. E III, IV e V.
C I, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="102,1434 808,1434 808,1617 629,1617 629,1724 808,1724 808,2081 806,2081 806,2142 143,2142 143,1982 104,1982 104,1684 103,1684 103,1474 102,1474"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Ao visitar uma escola de educação infantil, uma
fonoaudióloga é indagada sobre uma criança de 2 anos que está
gaguejando muito e, por isso, é motivo de preocupação da
professora.
Acerca dessa situação, assinale a opção correta.
O Considerando-se que, quanto mais precoce for o atendimento
terapêutico maior a chance de sucesso, é recomendável que
essa criança inicie terapia de fala o mais brevemente possível.
O A gagueira nessa idade é considerada uma disfluência natural
de fala, ou gagueira fisiológica, não havendo necessidade de
qualquer orientação por parte do fonoaudiólogo.
Recomenda-se não interromper a fala da criança, mas sim,
prestar atenção ao conteúdo da fala e não à sua forma.
Em razão da faixa etária dessa criança é desnecessário
orientar os educadores e os familiares em relação a como lidar
com essa situação.
Pedir à criança que fale devagar e respire antes de falar são
consideradas atitudes benéficas nesses casos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="845,110 1551,110 1551,420 1450,420 1450,524 1550,524 1550,841 1122,841 1122,943 1280,943 1280,1093 847,1093 847,905 846,905 846,880 847,880 847,750 886,750 886,550 847,550 847,150 845,150"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Na história da fonoaudiologia no Brasil verifica-se que,
após a Segunda Guerra Mundial, a profissão começou a se inserir
de forma mais atuante na área da saúde. Até então, o
fonoaudiólogo era considerado um profissional da área da
educação, que trabalhava nas escolas para corrigir as impurezas
da língua, sendo esta fator de unidade nacional. Atualmente, a
fonoaudiologia é uma profissão regulamentada que vem
expandindo suas áreas de atuação.
Com relação a esse tema, julgue os itens subseqiientes.
I A fonoaudiologia foi sempre considerada uma ciência e a
implantação dos primeiros cursos acadêmicos no Brasil
ocorreu na década de 20 do século passado.
A regulamentação da profissão ocorreu na década de 80 do
século passado e, desde então, houve um movimento
crescente de inserção dos fonoaudiólogos nos serviços
públicos de saúde.
IM A incorporação gradual do fonoaudiólogo nos serviços
públicos tem provocado mudanças na forma de atuação desse
profissional.
Assinale a opção correta.
O Apenas o item [ está certo.
O Apenas o item II está certo.
O Apenas os itens I e III estão certos.
O Apenas os itens II e III estão certos.
O Todos os itens estão certos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="868,1120 997,1120 997,1169 1551,1169 1551,2162 886,2162 886,1738 847,1738 847,1453 846,1453 846,1169 868,1169"/>
	<TextEquiv conf="0.96444">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Por orientação da diretora de sua escola, Selma,
professora de ensino médio, procurou um fonoaudiólogo. Ela
afirma que sua voz some frequentemente e que, às vezes, ao falar
ao telefone, é confundida com uma voz masculina. Relata
também rouquidão, dor de garganta e cansaço ao falar. Apesar
das queixas, gosta de sua voz rouca e grave, acrescentando que
não quer fazer terapia fonoaudiológica. Finaliza contando que só
foi à consulta porque a diretora assim lhe ordenou e ela ficou com
medo de perder seu emprego.
Diante da situação exposta, assinale a opção que corresponde à
conduta fonoaudiológica correta.
O O fonoaudiólogo deve procurar conscientizar essa professora
quanto à necessidade e aos benefícios do tratamento
fonoaudiológico e esclarecê-la quanto aos prejuízos e
conseqiiências prováveis, no caso de ela optar por não cuidar
de sua voz.
Como Selma comentou que gosta da sua voz e não quer ser
atendida, o profissional fica impedido de tomar qualquer
atitude.
Selma pode ser orientada a manter sua voz “rouca e grave”,
uma vez que, nos dias de hoje, esse tipo de voz é valorizada
por ser considerada sensual.
O fonoaudiólogo deve encaminhar Selma para o médico
otorrinolaringologista e iniciar a terapia, mesmo que ela não
queira, para evitar que essa professora perca o emprego.
Selma deve ser encaminhada a um médico otorrinola-
ringologista para realizar cirurgia de laringe, uma vez que não
está motivada para a terapia fonoaudiológica e não pode
deixar de cuidar da sua voz, seu instrumento de trabalho.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
