<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:39:25</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:56:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FONOAUDIOLOGIA-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="103,118 424,118 424,210 807,210 807,508 235,508 235,553 103,553 103,404 104,404 104,143 103,143"/>
	<TextEquiv conf="0.95511">
	<Unicode>Texto IV — questões 13 e 14
Um hospital atende convênios e pacientes particulares em
uma cidade com 100.000 habitantes. Nesse hospital, há uma
maternidade que registra uma média de 200 nascimentos/mês e
uma UTI
fonoaudiólogos procura a direção da maternidade para propor o
possui neonatal com 5 leitos. Um grupo de
desenvolvimento de um Programa de Triagem Auditiva Neonatal
e de avaliação clínica de recém-nascidos no que se refere à
alimentação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,579 808,579 808,619 807,619 807,677 743,677 743,794 807,794 807,1220 808,1220 808,1718 707,1718 707,1766 480,1766 480,1860 264,1860 264,2142 144,2142 144,1860 104,1860 104,1835 143,1835 143,1576 104,1576 104,1409 143,1409 143,1198 142,1198 142,983 143,983 143,725 104,725 104,677 103,677 103,619 102,619"/>
	<TextEquiv conf="0.95953">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Com base na situação descrita no texto IV, julgue a validade dos
argumentos favoráveis ao Programa de Triagem Auditiva.
Se forem usadas emissões otoacústicas (ou otoemissões
acústicas) na triagem, é possível, logo após a triagem, com
24 horas de vida da criança, fornecer aos pais um diagnóstico
conclusivo de perda auditiva.
Os fonoaudiólogos podem desenvolver sozinhos o programa,
não havendo necessidade do envolvimento da equipe médica,
de enfermagem e de outros profissionais do hospital, o que
reduz os custos.
Atualmente, busca-se o diagnóstico das alterações auditivas
antes dos 3 meses de vida da criança, pois se sabe que, se a
intervenção multidisciplinar for iniciada antes dos 6 meses de
idade, é possível que a criança tenha desenvolvimento de
linguagem similar ao de crianças com audição normal.
IV As crianças que passarem na triagem auditiva e apresentarem
indicadores de risco auditivo precisam ser monitoradas por
um fonoaudiólogo nos dois primeiros anos de vida, devido ao
risco de perdas auditivas progressivas ou tardias.
O ideal é que a triagem auditiva seja feita em todos os bebês
nascidos na maternidade (triagem universal), pois, se somente
aqueles que estiverem na UTI forem triados, há risco de se
perder parte das crianças com problemas auditivos.
São válidos apenas os argumentos
A I, II e III.
B I, II e IV.
C I, III e V.
D II, IV e V.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="868,120 997,120 997,187 1550,187 1550,366 1120,366 1120,493 1550,493 1550,596 1551,596 1551,878 1549,878 1549,1005 1551,1005 1551,1031 1550,1031 1550,1338 1503,1338 1503,1389 886,1389 886,616 847,616 847,366 846,366 846,187 868,187"/>
	<TextEquiv conf="0.96527">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considerando ainda a situação descrita no texto IV, assinale a
opção que contemple aspectos importantes na avaliação
fonoaudiológica clínica de recém-nascidos prematuros, de baixo
peso, com malformações ou com alterações neurológicas na
unidade de neonatalogia.
O Observar a sucção em seio materno, quando possível, e o
sistema sensório-motor oral na fase de pós-alimentação.
O Avaliar o sistema sensório-motor oral na fase de
pré-alimentação, bem como observar a passagem do leite pela
sonda orogástrica ou nasogástrica, realizando estímulo de
sucção não-nutritiva, caso o recém-nascido não esteja
sugando o seio materno.
Avaliar o sistema sensório-motor oral após a alimentação do
recém-nascido, pois ele estará saciado e mais tranqúilo e,
portanto, dará melhores respostas de sucção.
Avaliar o sistema sensório-motor oral nas fases pré e
pós-alimentação, pois não há participação ativa do
recém-nascido quando o leite está sendo introduzido pela
sonda.
Avaliar o sistema sensório-motor oral do recém-nascido
apenas durante a alimentação no seio materno ou no momento
da passagem do leite pela sonda, pois não é permitido que o
recém-nascido seja manipulado em uma UTI pediátrica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r40" type="paragraph">
	<Coords points="845,1420 1551,1420 1551,1460 1550,1460 1550,1624 1506,1624 1506,1752 1549,1752 1549,1776 1523,1776 1523,1829 956,1829 956,2116 975,2116 975,2136 886,2136 886,1829 847,1829 847,1776 846,1776 846,1650 847,1650 847,1460 845,1460"/>
	<TextEquiv conf="0.14270">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Durante um acompanhamento fonoaudiológico foi
constatada, em avaliações subseqiientes, mudança no padrão
vocal de um rapaz de 15 anos. A frequência fundamental
modificou-se, ao longo de 6 meses, de 235 Hz para 115 Hz.
Na situação descrita acima, desconsiderando-se outras variáveis,
a mudança de frequência seria percebida como uma voz mais
A aguda.
B forte.
C fraca.
D grave.
E soprosa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="817,97 817,2160 825,2160 825,97"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
