<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-19T06:42:28</Created>
	<LastChange>2020-11-13T02:56:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENADE_FONOAUDIOLOGIA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="103,118 413,118 413,185 807,185 807,440 104,440 104,441 103,441"/>
	<TextEquiv conf="0.94389">
	<Unicode>Texto V — questões 17 e 18
Antônio, 65 anos de idade, advogado atuante, inclusive
em audiências públicas, apresenta, há três semanas, zumbido
permanente e episódios de vertigem. Relata perda auditiva
progressiva há aproximadamente cinco anos, dificuldade de
reconhecimento de fala em ambientes ruidosos e desconforto diante
de sons intensos. Além disso, apresenta articulação imprecisa,
loudness reduzida, valores de tempo máximo de fonação encurtados
e gestualidade excessiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="846,118 1201,118 1201,182 1551,182 1551,746 847,746 847,747 847,558 846,558"/>
	<TextEquiv conf="0.95024">
	<Unicode>Texto VI — questões de 19 a 21
Ana Luísa, 2 anos e 6 meses de idade, tem a seguinte
avaliação audiológica: avaliação eletrofisiológica por potenciais
evocados auditivos de tronco cerebral (ABR/BERA/PEATC) com
ausência de respostas ao clique na intensidade máxima do
equipamento (equivalente a 100 dBNA), em ambas as orelhas;
curvas timpanométricas tipo A (Jerger) com reflexos acústicos
contralaterais e ipsilaterais ausentes, em ambas as orelhas; respostas
do tipo localização lateral para sons graves acima de 70 dBA e à
voz amplificada em 70 dBNA no campo livre; ausência de reflexo
cócleo-palpebral. Não foi possível obter condicionamento para
realização de audiometria por resposta de orientação condicionada
(Suzuki e Ogiba) ou audiometria de reforço visual.
Segundo a mãe, Ana Luísa não emite sons inteligíveis e
não compreende ordens verbais simples; comunica-se por meio de
gestos e apresenta boa interação com seus familiares.
A avaliação otorrinolaringológica não evidenciou alteração
no exame físico e a avaliação neurológica demonstrou desenvolvi-
mento neuropsicomotor adequado para a idade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="103,456 808,456 808,495 807,495 807,723 808,723 808,783 806,783 806,895 808,895 808,1086 501,1086 501,1161 264,1161 264,1367 144,1367 144,1162 104,1162 104,1137 143,1137 143,984 104,984 104,680 103,680 103,496 102,496 102,457 103,457"/>
	<TextEquiv conf="0.95284">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Na avaliação audiológica de Antônio (caso descrito no texto V),
foram constatados limiares de reconhecimento de fala (LRF/SRT)
em 40 dBNA, timpanometria tipo A e presença de reflexos
acústicos em ambas as orelhas. Com base nos dados
apresentados, julgue as afirmativas abaixo.
I Os resultados da avaliação audiológica apresentados são
coerentes com as queixas do paciente.
II A perda auditiva de Antônio é provavelmente neurossensorial.
II Antônio apresenta perda auditiva bilateral de grau severo,
segundo a classificação de Davis e Silvermann.
IV A presença concomitante de zumbido, tontura (vertigem) e
perda auditiva sugere provável comprometimento tanto
auditivo como vestibular.
O desconforto a sons intensos associado à perda auditiva
sugere que o problema tenha predominantemente origem
retrococlear.
Estão corretas apenas as afirmativas
Le.
LHelV.
LIVeV.
n,MevV.
ULIVeEeV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="125,1397 252,1397 252,1447 807,1447 807,1726 808,1726 808,2153 108,2153 108,2154 107,2154 107,1727 106,1727 106,1540 104,1540 104,1447 125,1447"/>
	<TextEquiv conf="0.96241">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Em relação aos aspectos vocais mencionados no texto V, julgue
se as afirmativas seguintes são VERDADEIRAS (V) ou
FALSAS (F).
o( ) A articulação imprecisa e a loudness reduzida são
características decorrentes do processo natural de
envelhecimento (presbifonia); portanto, não há como
reverter o quadro clínico de Antônio.
eí( ) É importante que se realize um trabalho visando ao
aprimoramento da voz e à preservação da saúde vocal de
Antônio.
Antônio pode beneficiar-se de exercícios de respiração,
articulação e intensidade e de um trabalho que abranja
a expressividade vocal e corporal.
É necessária a atuação de um terapeuta corporal para
adequação da gestualidade de Antônio, uma vez que o
fonoaudiólogo deve ater-se aos aspectos vocais.
É relevante trabalhar com Antônio a situação de
audiência, enfatizando-se a integração corpo-voz e
expressividade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="868,770 996,770 996,819 1551,819 1551,1731 944,1731 944,1219 849,1219 849,911 847,911 847,819 868,819"/>
	<TextEquiv conf="0.96046">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A respeito do caso descrito no texto VI e dos procedimentos a
serem adotados pelo fonoaudiólogo de Ana Luísa, julgue se os
itens abaixo são VERDADEIROS (V) ou FALSOS (F).
O( ) seo fonoaudiólogo atuar em uma abordagem bilíngiie,
encaminhará a criança para interação com indivíduos
surdos usuários de língua de sinais.
eí( ) Se o fonoaudiólogo atuar em uma abordagem oralista,
recomendará que a criança seja exposta à língua oral,
com o argumento de que, mesmo não sendo a
modalidade de preferência dessa criança, a língua oral
deve ser ensinada, pois é língua majoritária.
Se o fonoaudiólogo atuar em uma abordagem bilíngie,
não recomendará o uso de aparelhos de amplificação
sonora individual e, sim, orientará os pais a falar e fazer
sinais ao mesmo tempo, para garantirem a comunicação.
Se o fonoaudiólogo atuar em uma abordagem oralista,
indicará o uso de dois aparelhos de amplificação sonora
individual e recomendará que a criança seja exposta à
língua oral e receba treinamento auditivo e de leitura
orofacial.
Independentemente da abordagem em que se baseie o
fonoaudiólogo, deve recomendar o uso de dois
aparelhos de amplificação sonora individual e
encaminhar a criança a uma escola especial, descartando
a necessidade de um trabalho fonoaudiológico
específico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="868,1755 997,1755 997,1804 1551,1804 1551,1959 1427,1959 1427,2055 1385,2055 1385,2161 886,2161 886,1960 846,1960 846,1804 868,1804"/>
	<TextEquiv conf="0.96649">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Analisando a situação descrita no texto VI, se confirmada a
hipótese diagnóstica de perda auditiva neurossensorial severa ou
profunda bilateral de origem coclear em Ana Luísa, o resultado
esperado nas otoemissões acústicas transitórias/transientes, em
ambas as orelhas, será
otoemissões acústicas em 500, 1.000 e 2.000 Hz.
otoemissões acústicas ausentes.
otoemissões acústicas em 60 dBNA.
otoemissões acústicas com atraso de latência.
otoemissões acústicas presentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="817,97 817,2180 837,2180 837,97"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
