<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:03:20</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:20:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="SECRETARIADO_EXECUTIVO-16.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="112,169 311,169 311,244 1526,244 1526,431 380,431 380,542 1527,542 1527,570 298,570 298,700 1526,700 1526,911 1528,911 1528,1518 159,1518 159,1144 158,1144 158,728 111,728 111,700 112,700 112,570 111,570 111,542 112,542 112,378 111,378 111,350 112,350"/>
	<TextEquiv conf="0.96218">
	<Unicode>QUESTÃO 19:
No ambiente dos negócios, há muitas situações que exigem do Secretário Executivo uma
postura adequada, conforme as regras de etiqueta, cujo objetivo é evitar constrangimentos,
conquistar a simpatia e de comprometimento de outras pessoas. Un momento vivenciado em
praticamente todo tipo de empresa são as reuniões, para as quais é necessário atenção com as
regras de etiqueta.
Assinale a alternativa em que se apresenta o conjunto de posturas adequadas na organização de
uma reunião.
A)
Cortar o pensamento que está sendo verbalizado dentro de uma lógica que pode dispersar a
atenção de quem está falando e prejudicar uma conclusão importante. No entanto, para não
interromper a fala, é apropriado fazer um sorriso sintomático ou um gesto visível, quando se deseja
fazer uma crítica ao interlocutor, pois ele entenderá a mensagem.
As reuniões são necessárias, mesmo para assuntos rotineiros, que podem ser resolvidos por
telefone, pois somente uma reunião formaliza as decisões empresariais para que sejam respeitadas.
A reunião deve prever e cumprir um horário de início, sendo aceitável apenas prolongar seu
encerramento, diante da impossibilidade de prever o nível das discussões, e da inabilidade do
coordenador da reunião em controlar os debates.
Quando o assunto for urgente e melindroso, normalmente envolvendo discussões sobre posturas e
comportamentos, é indicado marcar a reunião de última hora para evitar ansiedade e para que os
envolvidos tenham tempo para articular justificativas para posturas inapropriadas.
Em uma reunião de trabalho, a irritação dos participantes é provocada pela forma de o interlocutor
expor suas ideias com ironia ou agressividade. Por isso, o coordenador da reunião deve orientar os
demais para evitar esse tipo de comportamento, cabendo também aos participantes, autoavaliar
suas posturas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
