<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:03:32</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:21:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="SECRETARIADO_EXECUTIVO-15.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="112,169 311,169 311,245 1526,245 1526,326 1294,326 1294,508 1345,508 1345,628 1528,628 1528,762 1526,762 1526,1078 1528,1078 1528,1160 1527,1160 1527,1385 1526,1385 1526,1609 1525,1609 1525,1610 677,1610 677,1662 161,1662 161,1504 113,1504 113,1476 161,1476 161,1279 112,1279 112,1250 161,1250 161,1160 162,1160 162,1107 112,1107 112,1078 162,1078 162,988 161,988 161,881 112,881 112,853 161,853 161,656 111,656 111,508 112,508 112,325 111,325 111,297 112,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96591">
	<Unicode>QUESTÃO 18:
Evento é um instrumento institucional e promocional, utilizado na comunicação dirigida, com a
finalidade de criar conceito e de estabelecer a imagem de organizações, produtos, serviços,
ideias e pessoas, por meio de um acontecimento previamente planejado.
Há vários tipos de eventos que a empresa pode utilizar para atingir tais objetivos.
A alternativa que relaciona, de forma CORRETA, o nome do evento e sua descrição é
A)
B)
Co)
D)
E)
Brunch: evento informal, que pode tratar de diversos assuntos, inclusive fusão de empresas,
mudança de funcionários, etc. Seu horário ideal é após o expediente entre 19h e 21h, por
apresentar um momento apropriado para estabelecer relacionamentos profissionais, podendo,
ainda, ser cenário para reuniões de trabalho.
Convenção: é uma espécie de reunião, visando concentrar públicos diferenciados, ou seja, de áreas
e de segmentos diferentes, para tratar de uma variedade muito ampla de assuntos ou, até mesmo,
para apresentação de produtos novos no mercado. Nesses eventos, os participantes são instigados
para novos desafios e continuamente motivados para atingir os objetivos propostos.
Coquetel: caracteriza-se pela reunião de empresários que objetivam mostrar novos equipamentos,
produtos e serviços, objetivando sua apresentação e, opcionalmente, sua venda. Pode acontecer
num bar, restaurante, ou na própria empresa, visando à otimização de relacionamentos.
Feira: é uma forma de exibição pública, com o objetivo de venda direta ou indireta, constituída de
vários estandes, montados em lugares especiais, onde se colocam produtos e serviços. Os
participantes têm um mesmo nível de conhecimento para possibilitar debates num nível mais
sintonizado entre eles.
Visita técnica ou Open Day: oportunidade oferecida pelas empresas para mostrar, a um público
segmentado, suas instalações, equipamentos e equipes. Faz parte do planejamento dessas visitas
realizar uma recepção aos convidados, exibição de audiovisual, entrega de brindes, releases, etc.,
conforme o público que será recebido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
