<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:01:54</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:14:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="SECRETARIADO_EXECUTIVO-23.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="112,169 311,169 311,331 560,331 560,447 942,447 942,523 1197,523 1197,825 985,825 985,1081 1528,1081 1528,1247 1526,1247 1526,1595 1528,1595 1528,1777 1526,1777 1526,1879 112,1879 112,1408 110,1408 110,1299 111,1299 111,1081 659,1081 659,875 447,875 447,825 330,825 330,748 328,748 328,467 279,467 279,267 112,267"/>
	<TextEquiv conf="0.92585">
	<Unicode>QUESTÃO 31:
Leia o texto:
Para: Ana Maria Otto Matos
Gerente de Benefícios
Assunto: Melhoria das condições do horário de almoço da empresa
O tempo de apenas 40 minutos de almoço é irreal e inadequado pela
incapacidade do restaurante de fornecer mais de 80 refeições por vez para uma
população de 600 funcionários.
O restaurante não tem capacidade para receber e servir os 600
funcionários no tempo que foi dedicado ao horário de almoço. Faz um ano, ou mais,
que a situação se mantém, sem que se tomem providências, seja para aumentar o
horário, seja para aumentar o restaurante. A fila, que rouba o tempo reservado ao
horário de almoço, causa tanta irritação que a refeição acaba fazendo mal.
Diante dos dados, sugiro rever os procedimentos e o tempo dedicado ao
horário do almoço.
Atenciosamente,
Pedro da Silva
Supervisor do Setor de Produção
Toda correspondência empresarial deve deixar clara a intenção do autor, pois “a intenção
indicará, sempre, o modo, a maneira como será conduzida a comunicação. Não é uma questão
de estilo; é uma questão de tratamento. É a intenção que determinará as palavras que serão
usadas para tratar o assunto e alcançar o resultado desejado.” (Machado Neto, 2003)
Na correspondência citada, a intenção do emissor é
A) limitar-se a criticar os procedimentos de tempo de almoço e as instalações do restaurante da
empresa.
B) ater-se a descrever a situação dos funcionários da empresa, que se sentem prejudicados pelos
procedimentos no horário do almoço.
C) apresentar propostas de melhorias nas condições de almoço dos funcionários da empresa, a partir
dos dados coletados nesse horário.
D) estabelecer uma relação de entendimento com a Divisão de Benefícios, a fim de conquistar
melhores condições de trabalho para os funcionários.
E) sugerir a revisão dos horários e organização do restaurante, para melhorar as condições de almoço
dos funcionários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
