<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T00:02:45</Created>
	<LastChange>2020-10-27T00:18:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="SECRETARIADO_EXECUTIVO-19.jpg" imageWidth="1637" imageHeight="2188">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="112,1450 311,1450 311,1524 1528,1524 1528,1657 1527,1657 1527,1729 1525,1729 1525,1875 1527,1875 1527,2042 1174,2042 1174,2043 820,2043 820,2044 466,2044 466,2045 113,2045 113,2046 112,2046 112,1659 111,1659 111,1524 112,1524"/>
	<TextEquiv conf="0.92987">
	<Unicode>QUESTÃO 23:
O profissional de Secretariado Executivo é o elo entre os níveis decisórios e os demais públicos
da empresa e, muitas vezes, coordena uma equipe de trabalho, com responsabilidade direta nos
resultados. Nessa rede de relacionamentos heterogêneos e de diferentes graus de poder, a
forma de atuação desse profissional na assessoria é extremamente importante.
Como o profissional de Secretariado Executivo pode atuar como assessor da gestão, mantendo
suas características de agente facilitador do trabalho em equipe?
A) Buscando oferecer os resultados concretos esperados pela empresa em todas as instâncias.
B) Ajudando cada membro da equipe na condução das atividades, dando apoio, aconselhamento,
orientação, motivação e feedback.
C) Treinando as pessoas por meio de troca de ideias e de experiências, a fim de viabilizar a
comunicação entre os setores.
D) Recompensando a equipe pelos resultados alcançados, comemorando o alcance das metas.
E) Avaliando constantemente o desempenho da equipe, verificando o progresso alcançado e indicando
as correções necessárias.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="112,214 311,214 311,288 1529,288 1529,625 1528,625 1528,1100 1173,1100 1173,1101 817,1101 817,1102 677,1102 677,1171 308,1171 308,1396 112,1396 112,1397 111,1397 111,1220 112,1220 112,1104 104,1104 104,865 130,865 130,684 112,684 112,629 111,629 111,288 112,288"/>
	<TextEquiv conf="0.95778">
	<Unicode>QUESTÃO 22:
A conjuntura contemporânea, marcada pela globalização, pelas novas tecnologias de
comunicação, pela informação, bem como pela valorização estratégica da articulação de
variáveis culturais exige que os estudos de comunicação organizacional assumam uma maior
complexidade, tendo em vista a necessidade de se trabalhar com os diferentes vetores de
produção e consumo presentes no mundo atual. Entre esses vetores, podem-se citar: o
acirramento da concorrência; a segmentação de mercados, de públicos e da mídia; a introdução
de novas tecnologias que permitem o gerenciamento em tempo real, a participação vital do
consumidor na produção; e a necessária articulação com o ambiente cultural — tanto aquele que
se refere à dimensão local, quanto o que se refere às dimensões regionais, nacionais ou mesmo
transnacionais.
Diante dessa afirmação, compete ao profissional de Secretariado Executivo compreender que
I. em função da importância da gestão da informação integrada com os objetivos institucionais, as
organizações passaram a praticar a comunicação de forma fragmentada, em departamentos
estanques, como assessorias de imprensas, área de promoções, de marketing, de cerimonial e de
informática;
II. o planejamento estratégico da comunicação integrada é uma ferramenta importante para direcionar
com eficiência e eficácia as ações comunicativas das organizações;
II. a comunicação empresarial caminha para se transformar em um processo de inteligência
empresarial, na qual os profissionais se tornam gestores de informações;
IV. a comunicação se torna um elemento importante de inteligência empresarial, usufruindo das novas
tecnologias, dependendo de uma política comum para toda a empresa, e seu planejamento deve
ser centralizado.
Estão corretas somente as afirmativas:
A)L Hell.
B)IL,HM eIV.
Cc) em.
D)IelV.
E)IM e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
