<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:12:44</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:30:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="144,316 1599,316 1599,1729 636,1729 636,1848 302,1848 302,1976 310,1976 310,2028 337,2028 337,2059 146,2059 146,1765 192,1765 192,1568 194,1568 194,1035 145,1035 145,877 144,877"/>
	<TextEquiv conf="0.95871">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um homem com 74 anos de idade chega ao Pronto Socorro de um hospital, acompanhado da esposa,
com disfunção respiratória, consciente e relatando forte dor em tórax e abdome. Recebe, no acolhimento,
classificação de risco e é levado à sala de emergência. Durante o atendimento, a esposa entrega os resultados
de tomografia computadorizada que revelam diagnóstico de carcinoma brônquico em estágio avançado,
com metástases ósseas e hepáticas. Tenta argumentar com a equipe de saúde, sem sucesso, a respeito da
decisão do esposo de “não receber nenhuma medida invasiva”, de não ficar sozinho e de ter ciência de sua
terminalidade. Entretanto, não é permitida a sua presença durante o atendimento do marido, que é entubado
e encaminhado à unidade de terapia intensiva (UTI). Três horas mais tarde, no horário de visitas, que dura
30 minutos, esposa e filhos não conseguem interação com o paciente, que se encontra em estado comatoso
induzido por medicamentos. A esposa conversa com o médico e a enfermeira de plantão, relatando a vontade
do esposo e recebe a orientação de voltar no dia seguinte para conversar com o médico responsável. Solicita
permanecer junto ao esposo, pedido que lhe é negado em razão das rotinas da UTI. Mais tarde, no mesmo
dia, a enfermeira e a equipe médica comunicam-lhe o óbito do paciente.
Considerando a Política Nacional de Humanização, a Carta dos Direitos dos Usuários da Saúde e os Princípios
da Boa Morte, presentes no Caderno de Humanização na Atenção Hospitalar, avalie as afirmações a seguir,
acerca da assistência a ser prestada a esse paciente e à sua família.
|. Dado o quadro clínico do paciente, deve-se priorizar a realização dos procedimentos de suporte de
vida, a despeito da vontade anteriormente expressa pelo paciente à família.
Il. Ao paciente deveria ter sido assegurado o direito à escolha de alternativa de tratamento e à recusa do
tratamento proposto.
Ill. Com base nos Princípios da Boa Morte, a equipe de saúde deveria ter assegurado ao paciente o
controle sobre quem estaria com ele em seu final de vida para ter tempo de se despedir.
IV. Na assistência ao paciente e à sua família deveriam ter sido respeitados os princípios da Política
Nacional de Humanização, que tem como proposta, dentre outras, o reconhecimento dos limites dos
saberes e a afirmação de que o sujeito é sempre maior que os diagnósticos propostos.
V. No caso do atendimento ao paciente, não foi possível considerar seus desejos e os de sua família, pois
ele não tinha condições de opinar, em razão do quadro clínico respiratório, sendo o estabelecimento
de uma respiração efetiva e a sedação para alívio da dor prioridades na tomada de decisão dos
profissionais da saúde.
É correto apenas o que se afirma em
O uev
OLllev
O Lev.
O I,Ilelv.
O LU,IVeV</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
