<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:05:26</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:31:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="241,822 241,1272 1497,1272 1497,822"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="147,308 1599,308 1599,507 1600,507 1600,717 1599,717 1599,1624 532,1624 532,1680 383,1680 383,1901 147,1901 147,1902 146,1902 146,1692 147,1692 147,1364 546,1364 546,808 146,808 146,509 145,509 145,508 146,508 146,309 147,309"/>
	<TextEquiv conf="0.95798">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O diagnóstico da saúde da criança em idade escolar, no âmbito das ações do Programa Saúde na Escola
(PSE), requer da equipe de Saúde da Família a utilização de instrumentos que possam guiar a tomada de
decisões. Uma das linhas de ação do PSE é a avaliação nutricional, que tem como uma de suas finalidades a
identificação de crianças com obesidade. Para tanto, pode ser utilizado o PedsQL 4.0, um questionário que
avalia a qualidade de vida relacionada à saúde pediátrica.
O PedsQL 4.0 compreende 23 itens divididos em quatro domínios: físico, emocional, social e escolar.
As questões são respondidas pelas crianças de forma numérica em uma graduação de O a 4 e com referência ao
último mês vivenciado pela criança. As respostas são aferidas e os resultados são transformados linearmente
para uma escala de O a 100. Quanto maior o escore, maior o Índice de qualidade de vida do avaliado.
O índice de qualidade de vida geral é determinado pela média de todos os domínios, ao passo que o aspecto
psicossocial é determinado pelo escore médio dos domínios social, emocional e escolar.
Um estudo avaliou a qualidade de vida relacionada à saúde de crianças com e sem obesidade, por intermédio
do PedsQL 4.0, cujos resultados são mostrados na tabela a seguir.
POETA, L.S.; DUARTE, M.S.F.; GIULIANO, 1.C.B. Qualidade de vida relacionada à saúde de crianças obesas.
Rev. Assoc. Med. Bras., v. 56, n. 2, p. 168-172, 2010 (adaptado).
De acordo com os resultados desse estudo, avalie as afirmações a seguir.
|. Os achados do estudo apontam uma relação significante entre obesidade e qualidade de vida geral.
Il. Crianças obesas apresentaram escores inferiores às crianças eutróficas em todos os domínios
relacionados à qualidade de vida.
As crianças obesas podem sofrer estigmação social, o que pode causar impacto negativo sobre a sua
qualidade de vida, interferindo principalmente nos aspectos emocionais e sociais.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lei, apenas.
O ll elll, apenas.
O LI1e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
