<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:12:14</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:31:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-24.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,310 1600,310 1600,573 1598,573 1598,747 1600,747 1600,853 1599,853 1599,947 1598,947 1598,1040 636,1040 636,1139 278,1139 278,1249 295,1249 295,1296 310,1296 310,1328 636,1328 636,1296 636,1328 147,1328 147,1327 146,1327 146,1061 194,1061 194,627 147,627 147,626 146,626 146,572 145,572"/>
	<TextEquiv conf="0.94890">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Os Núcleos de Apoio à Saúde da Família (Nasf) têm por objetivo apoiar a inserção da Estratégia de Saúde da
Família (ESF) na rede de serviços, ampliar a abrangência e o escopo das ações da atenção básica, aumentar
a sua resolutividade, reforçando os processos de territorialização e regionalização em saúde. No processo
de trabalho dos Nasf, o foco é o território sob sua responsabilidade e a estrutura prioriza o atendimento
compartilhado e interdisciplinar, com troca de saberes, capacitação e responsabilidades mútuas, o que gera
experiência para todos os profissionais envolvidos, mediante metodologias, como estudo e discussão de
casos e situações, projetos terapêuticos, orientações e atendimento conjunto.
Considerando a perspectiva de apoio matricial na qual se fundamenta o Nasf, avalie as afirmações a seguir.
|. O apoio matricial contribui na organização de uma linha de cuidado contínua, rompendo com a
fragmentação do cuidado.
Il. No apoio matricial, a resolução dos problemas está pautada na dimensão assistencial, que se origina
a partir de uma ação indireta com os usuários, e na técnico-pedagógica, que gera uma ação e apoio
educativo com e para a equipe.
Il. Pelo apoio matricial, o Nasf se constitui porta de entrada do sistema para os usuários e apoio às
equipes da ESF, vinculadas às equipes de Saúde da Família em territórios definidos.
IV. O apoio matricial assegura a retaguarda especializada à equipe e aos profissionais encarregados da
atenção a problemas de saúde na ESF.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oilelv
O eiv.
O L11e.
QÔMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
