<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:04:07</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:31:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-21.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="494,811 494,1205 1255,1205 1255,811"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,311 1599,311 1599,1542 1600,1542 1600,1614 1598,1614 1598,1790 147,1790 147,1791 146,1791 146,1439 145,1439 145,1314 218,1314 218,797 144,797 144,527 145,527"/>
	<TextEquiv conf="0.91863">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A videolaparoscopia é uma inovação tecnológica que trouxe novos desafios à saúde, incluindo-se o
reprocessamento adequado de seus instrumentais e acessórios. Os instrumentais laparoscópicos são artigos
complexos, compostos por múltiplas peças difíceis de serem remontadas. A remontagem inadequada pode
gerar danos às peças e o não funcionamento dos instrumentos. Por isso, os hospitais brasileiros costumam
realizar a autoclavagem dos instrumentais montados.
Um estudo experimental foi realizado com o objetivo de avaliar a eficácia do processo de esterilização a
vapor de instrumentais laparoscópicos montados, em relação aos desmontados. Um dos instrumentais
analisados foi a pinça laparoscópica de dissecção, composta por quatro peças: empunhadura, haste
interna, lúmen e rosca azul. Foi submetido ao experimento um total de 24 pinças, 12 para cada grupo
testado. Os instrumentais foram embalados, individualmente, em papel grau cirúrgico e submetidos à
esterilização a vapor em autoclave, em ciclo específico para instrumentais cirúrgicos, e à temperatura de
134 ºC por 4 minutos. A tabela a seguir apresenta os resultados do experimento.
CAMARGO, T. C. Eficácia da esterilização a vapor de instrumental laparoscópico montado versus desmontado: um estudo experimental. 2007.
Dissertação de Mestrado em Enfermagem — Escola de Enfermagem, Universidade de São Paulo, São Paulo, 2007 (adaptado).
A partir dessas informações, é correto afirmar que
O deve-se ter certeza de que as pinças estejam úmidas ao final da autoclavagem, para a garantia da qualidade
do processo de esterilização.
O otempo de esterilização dos instrumentais seria superior a 4 minutos caso a temperatura programada na
autoclave fosse maior que 134 ºC.
O a autoclavagem deve ser realizada com as pinças de dissecção laparoscópica desmontadas, para que não
haja prejuízo ao resultado do processo de esterilização.
O podem ser utilizadas, em cirurgias laparoscópicas, pinças de dissecção submetidas à autoclavagem
previamente montadas, sem que haja risco de contaminação do paciente.
O foram recuperados, após o processo de autoclavagem, microrganismos em três peças de uma mesma
pinça desmontada, ao passo que, nas pinças montadas não foram recuperados microrganismos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
