<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T01:58:27</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:32:45</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-15.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="871,254 871,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="144,307 855,307 855,1112 854,1112 854,1365 855,1365 855,1629 853,1629 853,1765 636,1765 636,1852 335,1852 335,2076 146,2076 146,1871 147,1871 147,1772 192,1772 192,1738 213,1738 213,1736 240,1736 240,1629 219,1629 219,1571 239,1571 239,1429 194,1429 194,1337 145,1337 145,1243 150,1243 150,1112 144,1112"/>
	<TextEquiv conf="0.95503">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O Ministério da Saúde do Brasil tem investigado as
possíveis associações entre os casos de microcefalia
em recém-nascidos e o Zika vírus desde as primeiras
notificações, em outubro de 2015. É comprovado que
o Zika vírus atravessa a barreira placentária; o Zika vírus
também já foi identificado em natimortos e recém-
nascidos com microcefalia ou outras malformações do
sistema nervoso central (SNC). Apesar das evidências
disponíveis até o momento indicarem fortemente que o
Zika vírus está relacionado à ocorrência de microcefalia,
não há como afirmar que a presença deste vírus durante
a gestação leva, inevitavelmente, ao desenvolvimento
de microcefalia no feto. Nesse contexto, todos os
profissionais de saúde, com destaque para o enfermeiro
que está diretamente envolvido com a gestão e
operacionalização dos serviços de saúde, devem atentar
para as ações de vigilância em saúde no combate aos
casos de microcefalia e demais malformações do SNC
em recém-nascidos. Cabe destacar que não deve ser
desprezada a investigação de outras causas, além do
Zika vírus, para fins de diagnóstico diferencial e estudos
da possível associação entre as infecções e o resultado
fetal em discussão.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Vigilância em Saúde.
Protocolo de vigilância e resposta à ocorrência de microcefalia e/ou
alterações do sistema nervoso central (SNC). Brasília, 2015 (adaptado).
A partir dessas informações, avalie as afirmações
a seguir, acerca de possíveis causas congênitas de
microcefalia.
|. Trauma disruptivo, como o acidente vascular
encefálico hemorrágico, pode causar microcefalia.
A microcefalia pode ser causada por
doenças infecciosas como sífilis,
toxoplasmose e rubéola.
. O efeito teratogênico do álcool pode provocar
microcefalia.
Fetos de mulheres com diabetes materna mal
controlada podem apresentar microcefalia.
V. A microcefalia pode ser provocada pela
hipertensão arterial materna.
É correto apenas o que se afirma em
A IV e V.
B I, II e III.
C I, IV e V.
D II, III e V.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="889,314 1599,314 1599,1762 1381,1762 1381,1826 1007,1826 1007,1944 1014,1944 1014,1994 1040,1994 1040,2044 1055,2044 1055,2075 891,2075 891,1844 892,1844 892,1792 984,1792 984,1528 985,1528 985,1282 939,1282 939,1261 967,1261 967,1259 984,1259 984,1003 939,1003 939,818 891,818 891,590 889,590"/>
	<TextEquiv conf="0.96280">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Higiene das mãos é um termo geral, que se refere a
qualquer ação de higienizar as mãos para prevenir a
transmissão de microrganismos e evitar que pacientes
e profissionais adquiram infecções relacionadas à
assistência à saúde. Em 2009, a Organização Mundial
Saúde lançou manual sobre a higienização das mãos
nos vários cenários da assistência à saúde.
BRASIL. Agência Nacional de Vigilância Sanitária. Assistência segura:
uma reflexão teórica aplicada à prática. Brasília, 2013 (adaptado).
Considerando a semiotécnica da higienização das
mãos e as diretrizes que regem a segurança do
paciente, avalie as afirmações a seguir.
|. A higienização das mãos engloba higienização
simples, higienização antisséptica, fricção
antisséptica com preparação alcoólica e
antissepsia cirúrgica.
II.A preparação alcoólica para a higienização das
mãos pode apresentar-se sob a forma líquida,
contendo álcool na concentração de 50% a
70%, e sob a forma de gel e espumas, com
álcool na concentração mínima de 70%.
Ill. Os cinco momentos para a higienização das
mãos são: antes de tocar o paciente; antes
de realizar procedimentos; após situações
que envolvam o risco de exposição a fluidos
corporais do paciente; após tocar o paciente;
e após tocar superfícies próximas a ele.
IV.Para a higienização simples das mãos em local
onde haja possibilidade de exposição a agente
biológico, deve haver um lavatório exclusivo
provido de água corrente, sabão líquido,
toalha descartável ou de tecido e lixeira com
sistema de abertura sem contato manual.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e IV.
D I, II e III.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
