<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:13:47</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:30:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,315 1600,315 1600,648 1599,648 1599,1377 147,1377 147,1378 146,1378 146,752 145,752"/>
	<TextEquiv conf="0.96157">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Uma equipe da Unidade de Saúde da Família (USF) realizou a sua primeira reunião após um mês de início de
suas atividades. Todas as famílias já tinham sido cadastradas pelos agentes comunitários de saúde (ACS) e
o território já se encontrava mapeado e dividido. Ao consolidar os dados dos indicadores de saúde obtidos
por meio das fichas de cadastramento e acompanhamento das famílias, a equipe de saúde constatou que
um dos principais problemas apresentados pela população era verminose. Pontuando os casos de verminose
no mapa do território, percebeu-se que todos ocorreram na comunidade próxima a uma avenida. De acordo
com o ACS da microárea, essa avenida está localizada na parte mais precária da comunidade, com esgoto a
céu aberto próximo às residências, onde as crianças brincam rotineiramente.
Após discussão sobre os determinantes envolvidos na situação, que conduta deverá ser adotada pela equipe
da USF, a fim de minimizar o problema?
O Comunicar a situação identificada à prefeitura da cidade, pois à equipe da USF não compete atuar em
determinantes estruturais, como moradia e saneamento básico.
O Intervir de forma indireta na situação, para evitar conflito entre a USF e a comunidade, pois o problema
de saneamento básico pode não estar relacionado aos casos de verminose identificados.
O Orientar as famílias que residem nesse espaço, de forma individual e em grupo, promovendo discussões
a respeito de como lidar com as limitações estruturais, o que poderá contribuir para prevenir novos casos
de verminose.
O Solicitar que o ACS da microárea realize mais visitas às famílias que apresentem casos de verminose,
pois é dever do ACS conter os problemas de saúde apresentados pela população da microárea sob sua
responsabilidade.
O Desmarcar os demais agendamentos de atendimento da população adscrita, a fim de concentrar a
atuação da equipe nos casos de verminose, o que permitirá conhecer melhor as famílias acometidas
pela doença e prever intervenções que sejam compatíveis com as necessidades levantadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
