<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T02:13:15</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:30:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,305 1599,305 1599,602 1600,602 1600,750 1599,750 1599,888 1598,888 1598,1072 532,1072 532,1189 391,1189 391,1301 407,1301 407,1381 531,1381 146,1381 146,1100 194,1100 194,575 145,575"/>
	<TextEquiv conf="0.95657">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Para grande contingente de mulheres, o abortamento resulta de necessidades não satisfeitas de
planejamento reprodutivo, envolvendo a falta de informação sobre anticoncepção, dificuldades de acesso
aos métodos, falhas no seu uso e ausência de acompanhamento pelos serviços de saúde. Para outras
mulheres, a gestação que motiva o abortamento resulta de relações impostas pelos seus parceiros ou de
situações de estupro.
BRASIL. Ministério da Saúde. Secretaria de Atenção à Saúde. Atenção humanizada ao abortamento: norma técnica, 2 ed. Brasília, 2011 (adaptado).
A respeito desse tema, avalie as afirmações a seguir.
|. O modelo de Atenção Humanizada ao Abortamento, do Ministério da Saúde, tem como um de seus
elementos essenciais, a parceria entre a comunidade e os prestadores de serviço para a prevenção das
gestações indesejadas e do abortamento inseguro, para a mobilização de recursos e para a garantia de
que os serviços reflitam e satisfaçam as expectativas e necessidades da comunidade.
Il. Não é crime e não se pune o abortamento praticado por médico se: a) não há outro meio de salvar a
vida da mulher; b) a gravidez é resultante de estupro ou outra forma de violência sexual, desde que
haja o consentimento da mulher ou, se incapaz, de seu representante legal.
Ill. A jurisprudência brasileira tem autorizado a interrupção de gravidez, com o consentimento da
mulher, nos casos de malformação fetal com inviabilidade de vida extrauterina.
IV. Para a prática legal do abortamento, é necessário apresentar documento de registro policial de que a
mulher tenha sido violentada sexualmente.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll elV, apenas.
O Ill elV, apenas.
O 1, ll elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
