<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T01:52:33</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:38:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="145,320 873,320 873,321 1599,321 1599,749 1598,749 1598,1114 1339,1114 1339,1113 1338,1113 1338,891 1049,891 1049,1058 193,1058 193,1057 192,1057 192,891 146,891 146,749 145,749"/>
	<TextEquiv conf="0.96143">
	<Unicode>QUESTÃO 3
A cada ano, ocorrem 15 milhões de nascimentos entre mães adolescentes em todo o mundo. Quase 60%
dessas gestações não são planejadas ou não são desejadas. Dos 46 milhões de abortamentos praticados
no mundo a cada ano, cerca de 10% são realizados por adolescentes. Quase metade desses abortamentos
é realizada em condições inseguras; essa é a razão de 13% das mortes maternas e 25% das causas de
infertilidade. A anticoncepção de emergência (AE) é um importante método anticonceptivo para a prevenção
de gestação inoportuna ou indesejada decorrente de violência sexual, relação sexual eventualmente
desprotegida ou falha na anticoncepção de rotina. Assim sendo, a AE é fundamental para a garantia da
atenção integral à saúde das mulheres adolescentes, jovens e adultas, bem como do pleno exercício de seus
direitos sexuais e direitos reprodutivos — direitos humanos reconhecidos em convenções das quais o Brasil é
signatário. Contudo, a despeito de o método não ser abortivo, há ainda uma intrincada barreira à sua efetiva
difusão e utilização, haja vista as resistências e as informações imprecisas que ainda circundam a AE.
Disponível em: &lt;http://bvsms.saude.gov.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2016 (adaptado).
Com base no texto acima, apresente uma proposta de educação em saúde direcionada a adolescentes,
especificamente em relação à AE. Em seu texto, inclua:
*º trêsimpactos positivos da educação em saúde;
*º oplanode ação da proposta;
*º osconteúdos técnicos a serem abordados na ação proposta.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
