<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T01:53:04</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:33:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,320 1600,320 1600,703 1599,703 1599,860 1597,860 1597,956 146,956 146,860 145,860"/>
	<TextEquiv conf="0.95500">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Durante visita domiciliar em residência no território adscrito à Unidade de Saúde da Família em que trabalha,
um enfermeiro atende a um paciente acamado, com 79 anos de idade, com doença de Alzheimer, hipertensão
arterial e diabetes melito tipo Il. O paciente alterna períodos de consciência e delírios, seguidos de sonolência.
Reside com familiares que realizam os cuidados de higiene e alimentação ao longo do dia, com duas trocas de
fraldas até o período da noite. À avaliação, o enfermeiro verifica que o idoso está restrito ao leito, totalmente
dependente para alimentar-se, vestir-se e fazer a higiene pessoal. Responde aos estímulos verbais com
dificuldade, devido à sonolência, e, quando muito estimulado, responde com desorientação tempo-espacial.
Apresenta, ainda, importante perda dos movimentos de braços e pernas e perda da integridade da pele em
região coccígea, com lesão única de 6 cm de diâmetro, profunda, com secreção serossanguinolenta e odor
fétido.
Com base no relato acima, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Indique cinco problemas encontrados pelo enfermeiro e justifique fisiopatologicamente o quadro clínico
apresentado pelo paciente. (valor: 5,0 pontos)
b) Descreva duas condutas do enfermeiro para o tratamento da lesão na região coccígea do paciente.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
