<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T01:54:35</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:33:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-12.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="305,1080 305,1555 1622,1555 1622,1080"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="727,298 1599,298 1599,439 1600,439 1600,544 1310,544 1310,545 1019,545 1019,546 750,546 750,659 814,659 814,755 1094,755 1094,787 146,787 146,549 145,549 145,301 146,301 146,300 436,300 436,299 727,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96144">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A integração dos Centros de Atenção Psicossocial Álcool e Drogas (CAPS AD) com os demais serviços de
saúde é fundamental para o diagnóstico de situações de risco e ações conjuntas para assistência a usuários
de álcool e outras drogas.
Considerando as estratégias para aproximação do serviço de atenção básica de saúde com o usuário de
drogas, ao se identificar usuário de crack em situação de risco por doença hipertensiva informada por
familiares, deve-se providenciar
A notificação urgente ao serviço policial.
B indicação do usuário a grupo terapêutico.
C imediata solicitação de consulta especializada.
D visita domiciliar e agendamento de consulta.
E encaminhamento do usuário ao hospital psiquiátrico de referência.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="145,804 1600,804 1600,1050 1310,1050 1310,1051 1019,1051 1019,1052 1011,1052 1011,1764 1401,1764 1401,1843 1088,1843 1088,1844 146,1844 146,1578 145,1578 145,1577 146,1577 146,974 145,974"/>
	<TextEquiv conf="0.55613">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A territorialização é uma forma de regionalização inframunicipal e importante estratégia operacional do
Sistema Único de Saúde (SUS). Para sua efetivação, é necessário analisar as condições de vida e saúde da
população adscrita, mapear áreas, microáreas e planejar as atividades. Em casos de surtos, o mapeamento
dos casos contribui para a análise e tomada de decisão. A tabela a seguir apresenta os casos de diarreia, por
bairro de residência, de um município.
A partir das informações apresentadas, assinale a opção correta.
A A distribuição de casos foi uniforme nos bairros.
B O bairro Grajaú apresentou maior incidência de casos.
C A maior incidência de diarreia ocorreu no bairro Centro.
D O conhecimento dos fatores de risco é irrelevante para a tomada de decisão neste caso.
E Os bairros Floresta e Campo Limpo apresentaram, juntos, incidência de diarreia de 10,8%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
