<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-20T01:55:36</Created>
	<LastChange>2020-11-14T03:33:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaenfermagem-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,310 873,310 873,311 1600,311 1600,702 1599,702 1599,1027 896,1027 896,1026 636,1026 636,1127 302,1127 302,1238 310,1238 310,1317 635,1317 146,1317 146,1048 192,1048 192,918 194,918 194,823 240,823 240,702 145,702"/>
	<TextEquiv conf="0.87442">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A Lei n. 5.905/1973 criou o Conselho Federal de Enfermagem e os Conselhos Regionais de Enfermagem,
órgãos disciplinadores do exercício da profissão de enfermeiro e das demais profissões compreendidas nos
serviços de Enfermagem.
Considerando as competências do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Enfermagem, avalie as
afirmações a seguir.
|. Compete ao Conselho Federal alterar, quando necessário, o Código de Deontologia de Enfermagem,
ouvidos os Conselhos Regionais.
Il. Compete aos Conselhos Regionais baixar provimentos e expedir instruções para a uniformidade de
procedimento e para o bom funcionamento de suas sedes.
III. Compete aos Conselhos Regionais disciplinar e fiscalizar o exercício profissional, observadas as
diretrizes gerais do Conselho Federal.
IV. Compete ao Conselho Federal expedir a carteira profissional, indispensável ao exercício da profissão
no território nacional, a partir da solicitação do Conselho Regional.
V. Compete aos Conselhos Regionais aplicar as penas de advertência verbal, multa, censura e suspensão
do exercício profissional e, ao Conselho Federal, ouvido o Conselho Regional interessado, cassar o
direito ao exercício profissional dos infratores do Código de Deontologia de Enfermagem.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e V.
B I, III e IV.
C I, III e V.
D II, III e IV.
E II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
