<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:16:36</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:27:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-16.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 1600,255 1600,286 1599,286 1599,1168 1598,1168 1598,1293 1599,1293 1599,1357 1598,1357 1598,1516 1599,1516 1599,1586 194,1586 194,1585 193,1585 193,1542 146,1542 146,1241 147,1241 147,1197 242,1197 242,1095 145,1095 145,1094 144,1094 144,985 145,985 145,784 144,784 144,783 143,783 143,674 145,674 145,498 146,498 146,285 145,285"/>
	<TextEquiv conf="0.95794">
	<Unicode>QUESTÃO 18
E assim, mas não sem muitas dificuldades, as seis trajetórias individuais foram conduzindo as trajetórias
de atuação dos vários profissionais nelas envolvidos em algum momento, de modo a construírem
disponibilidades e articulações em favor de práticas interdisciplinares e intersetoriais, que impulsionaram
análises e encaminhamentos conjuntos.
Chegava-se, ou tentava-se chegar, a um consenso sobre a necessidade de subsidiar os processos judiciais não
apenas com considerações técnicas sobre o exercício das curatelas em vigor, mas, essencialmente, sobre a
urgência em se proporcionar as intervenções recomendadas à proteção dos interditados, assim como de suas
famílias, pelo conjunto dos profissionais que já os acompanhavam.
Dessa forma, lançou-se mão de novas construções coletivas, nas quais entravam em cena os promotores
de justiça e os magistrados, capazes de legitimar as recomendações propostas ao convertê-las em decisões
judiciais, também responsáveis por manter em curso, pelo tempo necessário, os processos em questão.
Mas, como não bastavam apenas as garantias legais à viabilização dos direitos, obstaculizados ou suprimidos
aos interditados, iniciava-se a construção de uma nova história: a de composições coletivas entre os
profissionais do Judiciário (incluindo os operadores do direito), os da assistência social e da saúde, e os
familiares, curadores e interditados.
E assim, mesmo longe do fim das muitas histórias existentes em cada uma destas aqui reunidas, já éramos
todos, em algumas cenas e em determinados momentos, protagonistas. Parecia, então, que não eram mais
seis. Talvez agora fôssemos muitos.
FERRARI, Anne Karoline; TAVARES, Gilead Marchezi. A aposta na tessitura de redes como inovação do trabalho no campo sociojurídico.
Serviço Social, São Paulo, n. 125, jan./abr. 2016 (adaptado).
Do relato infere-se que as autoras defendem a ideia da
A manutenção de práticas autocentradas, para avalizar a construção de ações próprias dos assistentes sociais.
B desvinculação dos serviços sociais do Judiciário, para garantir a integralidade da atenção aos segmentos
sociais vulnerabilizados.
C necessidade de o Judiciário criar regras disciplinadoras e moralizantes, para a atuação dos assistentes sociais.
D criação de um novo modelo nacional de gestão das políticas públicas, para possibilitar a superação da
fragmentação e do paralelismo de ações.
E superação de divergências sobre a atuação de cada participante, no contexto, para fortalecer o sujeito
alvo da atenção das políticas públicas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
