<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:18:13</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:32:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-09.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,259 1600,259 1600,288 1599,288 1599,675 1598,675 1598,779 1599,779 1599,888 144,888 144,779 257,779 257,676 146,676 146,677 145,677"/>
	<TextEquiv conf="0.00000">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
Os problemas que enfrentamos na sociedade atual têm raízes no passado colonial, são problemas estruturais,
que dizem respeito à forma como se consolidaram o Estado e a república no Brasil. O quadro sócio-histórico
da sociedade capitalista atual evidencia fortes ataques aos interesses das classes subalternas, materializados
nas regressividades dos contratos e das condições de trabalho impostas pela reestruturação produtiva e
pelas contrarreformas na esfera estatal. Esses processos são acompanhados também pela regressividade
das organizações e das lutas dos trabalhadores, seja no quadro sindical (marcado pela hegemonia de um
sindicalismo colaborador nos processos de “gestão” da crise), seja no campo dos movimentos sociais
(no qual se observa a acentuada presença de uma ideologia que orienta as ações na órbita do possibilismo,
que muitas vezes se traveste de governismo).
DURIGUETTO, M. L.; BALDI, L. A. P. Serviço Social, mobilização e organização popular: uma sistematização do debate contemporâneo.
Revista Katálysis, Florianópolis, v. 15, n. 2, p. 193-202, jul./dez. 2012 (adaptado).
Com base no texto acima e considerando a herança colonial, patriarcal e escravista brasileira, elabore um
texto dissertativo sobre a importância dos movimentos sociais no campo das lutas por direitos e sua relação
com a atuação da/do profissional do Serviço Social na atualidade. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
