<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:17:08</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:29:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-14.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="872,254 872,2073 873,2073 873,254"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="890,252 1600,252 1600,283 1599,283 1599,1010 1598,1010 1598,1174 1599,1174 1599,1798 1381,1798 1381,2061 891,2061 891,1819 937,1819 937,1638 939,1638 939,1010 890,1010"/>
	<TextEquiv conf="0.12117">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Vários pacientes e seus familiares, tanto da capital
quanto do interior do estado, têm passado a noite
em frente à recepção de um hospital universitário
para tentar conseguir uma ficha para a realização
de exames. Segundo eles, essa situação decorre da
redução do número de atendimentos e da entrega de
senhas pelo hospital. Além da noite desconfortável,
as pessoas que dependem do Sistema Unico de
Saúde também precisam enfrentar o medo e a
insegurança ao dormir ao relento. E o pior: muitas
delas não conseguem a vaga tão esperada [...]. “Além
disso tudo que nós passamos, alguns atendentes,
quando acabam as fichas, ficam debochando de nós.
Isso é revoltante, não basta o sofrimento, também
passamos por humilhações”, desabafa um paciente
que preferiu não ser identificado.
Disponível em: &lt;http://gazetaweb.globo.com&gt;. Acesso em: 10 jul.
2016 (adaptado).
Considerando as variadas situações com que a/o
assistente social se depara, avalie as afirmações a seguir.
|. A/O assistente social deve contribuir para
a criação de mecanismos que possam
desburocratizar a relação das instituições com
as/os usuárias/os.
Ill. A/O assistente social deve acatar as
determinações institucionais, mesmo que a
decisão tomada fira os princípios e diretrizes
do Código de Ética da/do Assistente Social.
Ill. A/O assistente social deve integrar comissões
interdisciplinares de ética nos locais em
que trabalha, de modo a avaliar condutas
profissionais e políticas institucionais.
IV. A/O assistente social deve ser solidário com
outros profissionais, respeitando normas e
quaisquer condutas das outras profissões,
eximindo-se de denunciar atos que firam
direitos sociais.
V. A/O assistente social deve garantir às/aos
usuárias/os do serviço social informação e
promover discussão a respeito das situações
adversas apresentadas, respeitando
democraticamente as decisões tomadas.
É correto apenas o que se afirma em
O Llelv.
O Lev
OL, IVev
O I,Ielv.
Oiev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 855,254 855,731 854,731 854,1617 855,1617 855,1859 854,1859 854,2077 146,2077 146,731 144,731 144,317 145,317"/>
	<TextEquiv conf="0.96513">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Pesquisa realizada pela Open Society Foundations
sobre o programa De Braços Abertos, voltado para
recuperação de usuários de crack, revela a situação
vivenciada por mulheres dependentes de crack e
outras drogas, que se encontram, ou não, em situação
de rua. O problema tem demandado o posicionamento
do Estado, sobretudo das maternidades públicas do
país, visto que é no momento do nascimento das
crianças que se revela a tensão entre a normativa
legal que assegura o direito das crianças e a realidade
dessas mães, que muitas vezes perdem a guarda dos
filhos em razão da dependência das drogas.
Disponível em: &lt;http://oglobo.globo.com&gt;.
 Acesso em: 13 jul. 2016 (adaptado).
Em face das expressões da questão social como a
abordada na pesquisa, a/o assistente social deve
A pautar-se sempre pela defesa dos direitos da
criança, por serem respaldados pelo ECA, em
detrimento dos direitos das mulheres, visto que
são adultas em condições de enfrentar suas
responsabilidades perante os órgãos dos poderes
Executivo e Judiciário.
B considerar que a colocação das crianças nascidas
de mães usuárias de drogas em família substituta
deve ocorrer em caráter excepcional, cabendo
ao poder público assegurar o direito da criança
de ser criada no seio de sua família biológica,
disponibilizando acesso aos serviços de saúde,
assistência social e outros direitos sociais.
C assegurar, nos relatórios enviados ao sistema
judiciário, o conjunto das informações obtidas
a respeito das mulheres gestantes ou mães
usuárias de drogas para garantir a proteção à
criança e sua colocação em família substituta,
em ambiente livre de pessoas dependentes de
qualquer droga.
D sistematizar as informações acerca do cotidiano
dessas mulheres e buscar o trabalho conjunto
com os órgãos de gestão e de justiça para garantir
a proteção integral à criança, colocando-a de
imediato em família substituta, uma vez que a
criança, por não poder falar por si, deve ser o
sujeito a ser considerado nessa questão.
E buscar, a partir do princípio de que o direito da
criança não concorre com o direito da mãe, mas
são complementares, articular a rede de serviços
para viabilizar o acolhimento imediato da criança
em abrigos até que seja comprovada a total
abstinência da mãe em relação ao uso das drogas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
