<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:14:07</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:20:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-27.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="145,1067 1600,1067 1600,1098 1599,1098 1599,1247 1465,1247 1465,1354 1599,1354 1599,1453 1600,1453 1600,1518 1599,1518 1599,1615 1598,1615 1598,1719 636,1719 636,1792 302,1792 302,2059 146,2059 146,1832 147,1832 147,1759 194,1759 194,1312 146,1312 146,1247 145,1247"/>
	<TextEquiv conf="0.17187">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A dinâmica de transformações do capital assenta-se em diversas ofensivas, entre as quais a reestruturação dos
processos de acumulação, expressos na chamada reestruturação produtiva, ou flexível, cujas consequências
são desastrosas para a classe trabalhadora.
Considerando as consequências da reestruturação produtiva flexível, avalie as afirmações a seguir.
|. Esse tipo de reestruturação exige cada vez mais trabalhadoras/es qualificadas/os, polivalentes e
multifuncionais.
Il. Tal reestruturação fundamenta-se em um padrão produtivo fordista, que aumenta a demanda por
trabalho vivo.
Ill. Nessa reestruturação, a produção deve ser variada e heterogênea, visando atender às demandas mais
individualizadas do mercado.
IV. Esse modelo de reestruturação requer a descentralização da produção pela terceirização, a
subcontratação de trabalhadoras/es e a desterritorialização da produção.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
Oem,
O leiv
O Lev.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,283 1598,283 1598,492 1599,492 1599,893 1598,893 1598,1032 146,1032 146,391 145,391"/>
	<TextEquiv conf="0.95691">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A garantia do pluralismo é resultado de um amplo e importante debate ocorrido no âmbito do Serviço Social
brasileiro nos anos 1980.
Em consonância com os princípios ético-políticos do Serviço Social, a defesa do pluralismo pressupõe
A a compreensão de que o diálogo democrático e a equivalência entre os diversos campos teóricometodológicos são necessários para o fortalecimento do projeto ético-político.
B a presença do relativismo no debate da ética profissional, assegurado pela participação de vários
segmentos profissionais oriundos de correntes teórico-metodológicas diversas durante o processo de
constituição do código de ética vigente.
C o entendimento de que nem todas as posições teóricas e político-profissionais se equivalem e o
reconhecimento de que o direito à expressão teórica e política garante as condições de debate.
D a conquista da homogeneidade do projeto ético-político junto à categoria profissional, comprometida
com os interesses da classe trabalhadora.
E o reconhecimento de que as inúmeras perspectivas teórico-metodológicas presentes historicamente
no Serviço Social podem contribuir de forma igualitária na análise dos processos sócio-históricos
e sociais. 
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
