<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:15:37</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:24:58</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-20.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="407,683 406,1346 1337,1347 1338,684"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 146,254 146,255 1600,255 1600,286 1599,286 1599,618 1040,618 1040,1373 1599,1373 1599,1453 1598,1453 1598,1740 532,1740 532,1795 383,1795 383,2049 146,2049 146,674 145,674"/>
	<TextEquiv conf="0.94739">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Na colonização brasileira, as mulheres indígenas eram tidas como “de sexo bom para fornicar, de braço bom
de trabalhar, de ventre fecundo para prenhar”.
RIBEIRO, D. O Povo Brasileiro: formação e o sentido do Brasil. São Paulo: Companhia das Letras, 1995.
“[...] a história social da casa-grande é a história íntima de quase todo brasileiro: da sua vida doméstica,
conjugal, sob o patriarcalismo escravocrata e polígamo. [...] Nas casas-grandes foi até hoje onde melhor se
exprimiu o caráter brasileiro: a nossa continuidade social”.
FREYRE, G. Casa-grande &amp; Senzala: formação da família brasileira sob o regime da economia patriarcal. São Paulo: Global, 2006.
A figura abaixo ilustra a organização da família patriarcal brasileira.
Considerando os textos e a imagem apresentados, avalie as afirmações a seguir.
I. A violência contra a mulher ocorre nas diversas classes sociais, por isso, ela não é uma expressão da
questão social.
II. As raízes das relações sociais patriarcais e racistas são estruturantes históricas da violência contra a
mulher na formação social brasileira.
III. A violência contra a mulher ocorre comumente em âmbito doméstico, portanto, por ser uma ocorrência
de ordem privada, extrapola as competências de intervenção profissional do Serviço Social.
É correto o que se afirma em
A I, apenas.
B II, apenas.
C I e III, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
