<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:13:52</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:19:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-28.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 1600,252 1600,280 1599,280 1599,813 1600,813 1600,961 1316,961 1316,1097 1414,1097 1414,1129 1156,1129 1156,1225 739,1225 739,1273 147,1273 147,1274 146,1274 146,1019 145,1019 145,990 146,990 146,989 239,989 239,600 145,600 145,572 706,572 706,469 145,469"/>
	<TextEquiv conf="0.95992">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O Serviço Social, além de ser uma profissão interventiva, é reconhecido nacionalmente (pelas agências de
regulação e fomento à pesquisa e pós-graduação) como área do conhecimento das Ciências Sociais Aplicadas.
Registra-se também a incorporação de quadros intelectuais do Serviço Social como formadores de massa
crítica e a abertura do mercado editorial às produções desenvolvidas pelas/os assistentes sociais.
MOTA, A. E. Serviço Social brasileiro: profissão e área do conhecimento. Revista Katálysis.
Florianópolis, v. 16, n. esp., p. 17 - 27, 2013 (adaptado).
Com base no texto acima, avalie as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
I. Ao constituir-se em uma área do conhecimento, o Serviço Social brasileiro redefiniu a sua representação
intelectual e social até então caracterizada, prioritariamente, pelo exercício profissional, no qual a
dimensão interventiva tinha primazia sobre os estatutos intelectuais e teóricos da profissão.
PORQUE
II. As dimensões teórica, ideopolítica e intelectual do Serviço Social constituem um acervo de
conhecimentos críticos que, ante o espraiamento do pensamento pós-moderno no âmbito das
Ciências Sociais, apresenta-se como um vasto campo de resistência teórico-político e ideológico, por
meio de uma ativa participação na formação de uma massa crítica no campo das Ciências Sociais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
