<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:18:03</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:32:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-10.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="145,255 146,255 146,256 873,256 873,257 1600,257 1600,286 1599,286 1599,919 146,919 146,823 145,823 145,672 144,672 144,322 145,322"/>
	<TextEquiv conf="0.30054">
	<Unicode>QUESTÃO 4
Uma assistente social trabalha com grupos de usuárias/os de serviço de atenção à saúde mental e com suas
famílias. Nas reuniões, a profissional informa os grupos sobre a rotina do centro de saúde, propõe a discussão
de temas de educação em saúde, orienta sobre benefícios previdenciários e desenvolve uma amistosa
relação com os grupos, o que lhes inspira confiança no que se refere à sua atuação profissional. Considerando
as dificuldades cotidianas das famílias e objetivando reduzir os níveis de tensão dos participantes, um dos
usuários sugeriu, em determinada sessão, que o grupo iniciasse a reunião com a leitura de uma passagem do
evangelho e a terminasse com uma oração. Mesmo considerando que a população brasileira majoritariamente
se considera cristã, a assistente social esclareceu que o centro de saúde é uma instituição laica e como tal
preza pela liberdade religiosa, razão por que considerava inadequada a sugestão do usuário.
Considerando a conduta adotada pela assistente social, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Explique em que medida a conduta da assistente social revela a ruptura do Serviço Social contemporâneo
com sua herança conservadora. (valor: 6,0 pontos)
b) Cite um princípio ético-político existente no atual Código de Ética da/do Assistente Social que fundamente
a atitude tomada pela assistente social e justifique sua escolha. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
