<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:17:52</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:31:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="144,255 1600,255 1600,761 1599,761 1599,1294 144,1294 144,1186 145,1186 145,812 144,812"/>
	<TextEquiv conf="0.42093">
	<Unicode>QUESTÃO 5
TEXTO |
Cada vez que nos negamos ao atendimento de longas filas de usuárias/os sem propor-lhes alternativas,
tomamos uma decisão política. A cada silêncio diante de violações de direitos, de torturas e violência à ausência
de espaços de efetiva participação de usuárias/os na definição das políticas, essas violações se cristalizam.
A cada discurso fatalista que assumimos (“não há o que fazer”; “as condições de trabalho me impedem de
agir”; “se disser o que penso serei transferido”; “corro o risco de perder o meu emprego” etc.), sem acionar
saídas para ações alternativas (movimentos sociais; movimento sindical; sistema nacional e internacional de
proteção de direitos humanos etc.), também violamos direitos. Deixamos de responder, com a qualidade que
nossa graduação nos possibilita, a demandas legítimas.
RUIZ,J. L. S. A defesa intransigente dos direitos humanos e a recusa do arbítrio e do autoritarismo. In. Projeto ético-político e exercício
profissional em Serviço Social: os princípios do código de ética articulados à atuação crítica de assistentes sociais.
Conselho Regional de Serviço Social do Rio de Janeiro Rio de Janeiro: Ediouro, 2013 (adaptado).
TEXTO Il
A partir dos anos 1980, o Serviço Social brasileiro buscou romper com as amarras conservadoras presentes
desde a gênese da profissão, sobre as quais se assentavam formação e trabalho profissional, e passou a
constituir bases profissionais alicerçadas nos novos tempos. Tal mudança não é apenas teórico-metodológica:
é conceitual, é formativa, é ético-política e é técnico-operativa, pois infunde na apreensão da/do assistente
social como trabalhador/a assalariada/o que, ao mesmo tempo em que trabalha diretamente com as
expressões da questão social, sofre os rebatimentos que são fruto da condição de vendedor/a da sua força
de trabalho. É dizer: a intenção de ruptura com as acepções conservadoras exige que formação e trabalho
profissional estejam atrelados ao tempo presente e aos desafios por ele apresentados, para não perder de
vista o horizonte ético-político profissional.
Tendo os textos acima como referência, redija um texto dissertativo sobre a questão social como objeto de
trabalho do Serviço Social e estabeleça a relação entre as dimensões teórico-metodológica, ético-política e
técnico-operativa no trabalho profissional da/do assistente social. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
