<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:15:14</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:23:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-22.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="146,254 1600,254 1600,668 1601,668 1601,814 1599,814 1599,1001 1316,1001 1316,1145 1414,1145 1414,1225 1156,1225 1156,1273 739,1273 739,1320 146,1320 146,1066 145,1066 145,1038 146,1038 146,1037 194,1037 194,901 195,901 195,671 194,671 194,643 146,643 146,615 147,615 147,614 682,614 682,511 145,511 145,255 146,255"/>
	<TextEquiv conf="0.95249">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A sociedade brasileira convive atualmente com uma situação polarizada no que se refere aos direitos
humanos da população de lésbicas, gays, bissexuais, transexuais e travestis (LGBTT). Se, por um lado,
conquistamos direitos historicamente reprimidos e aprofundamos o debate público sobre a existência
de outras formas de ser e se relacionar, por outro, acompanhamos o contínuo quadro de violência e
discriminação que a população LGBTT vive cotidianamente.
BRASIL. Ministério das Mulheres, da Igualdade Racial e dos Direitos Humanos. Relatório de
 Violência Homofóbica no Brasil: ano 2013. Brasília, 2016 (adaptado).
Com base nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
I. No conjunto das demandas sociais com as quais a/o assistente social lida cotidianamente, entre as
quais se insere a violência contra a população LGBTT, esse profissional é desafiado/a a descortinar
a trama do imediato e a reconstruir conexões explicativas a partir da relação entre universalidade,
particularidade e singularidade.
PORQUE
II. A violência é objetivada sob determinadas condições sócio-históricas que não permitem seu isolamento
em si mesma, sendo necessária sua análise como manifestação emanada da estrutura orgânica da
sociedade de classes.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
