<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:14:19</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:21:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-26.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="439,695 442,1619 1597,1616 1593,692"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 1600,254 1600,1704 1599,1704 1599,2065 1309,2065 1309,2066 1018,2066 1018,2067 728,2067 728,2068 146,2068 146,1709 145,1709 145,499 144,499 144,322 145,322"/>
	<TextEquiv conf="0.93056">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A Lei n. 8.069, de 13 de julho de 1990, que dispõe sobre a proteção integral à criança e ao adolescente, considera
adolescente a pessoa entre doze e dezoito anos de idade. Atualmente, várias propostas tramitam na Câmara
dos Deputados com o objetivo de reduzir a idade penal do adolescente que comete ato infracional. A discussão
sobre a redução da maioridade penaltem mobilizado várias instâncias decisórias, suscitando debates acalorados,
porém sem que haja consenso a respeito da redução ou da não redução da idade de responsabilização de
adolescentes que cometerem atos infracionais. Esse debate se acalora, sobretudo, a partir de crimes de grande
repercussão pública, que motivam diversos setores sociais a influenciar parlamentares para que tomem a
iniciativa de sugerir propostas de alteração da Constituição Federal de 1988. É certo que as propostas até então
apresentadas se deparam com uma questão constitucional fundamental, as cláusulas pétreas.
Considerando o texto e a imagem apresentados, bem como o Projeto Ético-Político do Serviço Social, assinale
a opção correta.
O A aprovação da proposta de redução da maioridade penal inibirá o crescimento da violência e da impunidade.
O ALei n.8.069/1990 está desatualizada e, portanto, requer alteração no que se refere à maioridade penal.
O A proposta de redução da maioridade penal constitui um dos dilemas éticos contemporâneos da
conjuntura societária e um desafio presente na atividade profissional da/do assistente social.
O Aredução da maioridade penal não interferirá na caracterização do adolescente como pessoa em condição
peculiar de desenvolvimento.
O A despeito da grande mobilização social gerada pelo debate sobre a redução da maioridade penal, esse
assunto não integra as áreas de interesse do Serviço Social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
