<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:14:33</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:21:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,254 1600,254 1600,285 1599,285 1599,737 1600,737 1600,1107 1598,1107 1598,1250 1600,1250 1600,1362 146,1362 146,717 145,717 145,643 144,643 144,613 467,613 467,505 145,505"/>
	<TextEquiv conf="0.95965">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Não há como desconhecer questões vinculadas à apreensão da direção e da lógica curricular, dos
fundamentos e categorias intelectivas pelas unidades acadêmicas, sem os quais as diretrizes se
perdem no burocratismo e no formalismo, comprometendo o alcance histórico, teórico, éticopolítico, prático-operativo, pedagógico e organizativo que elas emprestam à formação profissional da/do
assistente social.
KOIKE, M. M. Formação profissional em Serviço Social: exigências atuais. In: CFESS/ABEPSS (org.). Serviço Social:
direitos sociais e competências profissionais. Brasília: CFESS/ABEPSS, p. 201 - 219, 2009 (adaptado).
Tendo como referência o texto acima, bem como os pressupostos teóricos que embasam o Serviço Social e os
posicionamentos políticos das entidades representativas do Serviço Social (CFESS/CRESS, ABEPS e ENESSO),
assinale a alternativa correta.
A O Projeto Ético-Político do Serviço Social coaduna-se com o processo de financiamento do ensino privado
como proposta de acesso ao ensino superior da classe trabalhadora, pois a educação superior pública é
destinada à elite nacional.
B O Ensino a Distância (EAD) na graduação em Serviço Social contitui importante ferramenta para o
aprimoramento dos processos educacionais, em sintonia com os princípios do Código de Ética da/do
Assistente Social e as resoluções do Conselho Federal de Serviço Social.
C A questão econômica é uma realidade irrefutável no que diz respeito ao processo educacional, por isso a
lucratividade deve ser considerada prioritária no ensino, uma vez que o volume de lucro de uma instituição
educativa impacta diretamente no desempenho do processo educacional.
D A tecnologia é uma realidade incontestável nas sociedades contemporâneas, por isso o Serviço Social
não deve opor-se à formação profissional das/dos assistentes sociais por meio do ensino à distância,
modalidade que garantiria o aumento de profissionais qualificados na área.
E As instituições representativas do Serviço Social defendem uma proposta de democratização da educação
superior que garanta o acesso de qualidade, por meio de uma metodologia de significativo rigor
pedagógico.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
