<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-29T18:15:02</Created>
	<LastChange>2020-10-29T18:22:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="provaservico_social-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,252 146,252 146,253 1600,253 1600,515 1598,515 1598,652 1599,652 1599,1102 1598,1102 1598,1227 1599,1227 1599,1577 636,1577 636,1632 313,1632 313,1892 146,1892 146,1665 147,1665 147,1599 192,1599 192,1464 194,1464 194,988 147,988 147,987 146,987 146,798 145,798 145,734 146,734 146,693 147,693 147,652 456,652 456,515 146,515 146,514 145,514"/>
	<TextEquiv conf="0.96561">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Segundo dados do IBGE, a desigualdade de rendimento entre homens e mulheres no caso brasileiro é
resultado, em grande medida, de uma inserção, no mercado de trabalho, diferenciada por sexo, com uma maior
presença feminina em ocupações precárias, de baixa qualificação, pouco formalizadas e predominantemente
no setor de serviços como, por exemplo, o trabalho doméstico. Além da desigualdade de gênero, verificam-se
ainda discriminações associadas à raça.
BRASIL. Ministério do Planejamento, Orçamento e Gestão. Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística – IBGE.
Informação Demográfica e Socioeconômica número 33. Disponível em: &lt;http://biblioteca.ibge.gov.br&gt;.
Acesso em: 09 jul. 2016 (adaptado).
Incorporar as dimensões de gênero e raça à análise do mercado de trabalho implica assumir que a posição
das mulheres e dos negros é desigual em relação aos homens e aos brancos e que questões como emprego e
desemprego, trabalho precário e remuneração, entre outras, manifestam-se e são vividas de forma desigual
entre esses trabalhadores e trabalhadoras.
ORGANIZAÇÃO INTERNACIONAL DO TRABALHO – OIT. Igualdade de gênero e raça no trabalho: avanços e desafios. Brasília, 2010.
 Disponível em: &lt;http://www.oitbrasil.org.br&gt;. Acesso em: 9 jul. 2016 (adaptado).
Considerando a relação entre patriarcado, racismo e capitalismo, na perspectiva da sociedade brasileira, e os
princípios fundamentais do Código de Ética das/dos Assistentes Sociais (1993), avalie as afirmações a seguir.
I. A relação capital/trabalho, como manifestação histórica concreta, mostra-se neutra em relação ao
gênero/sexo e à raça.
II. A formação do capitalismo no Brasil induziu a sociedade brasileira à superação do patriarcado e
do racismo.
III. Nas sociedades capitalistas, a preservação das relações desiguais de gênero e raça no mundo do
trabalho constitui mecanismo orgânico-estrutural da dominação multifacetada do capital.
IV. A exploração, a dominação e a opressão de gênero/sexo e raça expressam-se como relações
desiguais, hierarquizadas e contraditórias, sustentadas historicamente na divisão sexual e étnicoracial do trabalho.
V. A mulher brasileira contemporânea é uma trabalhadora assalariada, insere-se em novos espaços de
trabalho profissional, compartilha o sustento da família e, além disso, permanece como a principal
responsável pelas atividades domésticas.
É correto apenas o que se afirma em
A I, II e III.
B I, II e IV.
C I, IV e V.
D II, III e V.
E III, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
