<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T09:01:36</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:43:13</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-27.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,437 368,437 368,556 1543,556 1543,622 1541,622 1541,740 731,740 731,948 1417,948 1417,1014 1374,1014 1374,1053 80,1053 89,1053 89,896 88,896 88,857 80,857 80,830 112,830 112,622 110,622 110,505 79,505"/>
	<TextEquiv conf="0.96503">
	<Unicode>37
Analise o texto a seguir.
As projeções equivalentes conservam as relações de superfícies. Nestas projeções, cada uma das malhas da quadrícula
equivale, na escala, à malha correspondente da esfera.
As projeções conformes respeitam a relação de formas entre as figuras da superfície de projeção e as da esfera.
Nas projeções conformes, qualquer área não muito extensa tem a mesma configuração na esfera ou no plano, isto é, um
retângulo sobre a esfera será representado por um retângulo no plano.
Considerando as informações do texto, conclui-se que
(A) todas as projeções equivalentes são conformes.
(B) todas as projeções conformes são equivalentes.
(C) a escala dos comprimentos é constante em cada ponto, em todas as direções, nas projeções equivalentes.
(D) não existe projeção que seja, ao mesmo tempo, equivalente e conforme.
(E) as projeções equivalentes são convenientes para as aplicações em que se devem conservar os ângulos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="79,1103 111,1103 111,1138 1573,1138 1573,1249 1544,1249 1544,1327 1021,1327 1021,1366 719,1366 719,1406 594,1406 594,1445 80,1445 80,1249 79,1249"/>
	<TextEquiv conf="0.96494">
	<Unicode>38
É muito importante entender a natureza dos erros em dados espaciais e o efeito que eles podem ter na qualidade da análise
feita com Sistemas de Informações Geográficas. Considerando os fatores que afetam a qualidade dos dados espaciais, qual o
significado estatístico atribuído à precisão?
(A) Medida de dispersão de um conjunto de observações acerca de uma média, usualmente em termos do desvio padrão.
(B) Distância entre duas entidades gráficas em um mapa digitalizado, usualmente linhas.
(C) Grau com que uma média estimada difere do valor verdadeiro da grandeza.
(D) Menor tamanho de feição que pode ser mapeado.
(E) Menor unidade de informação espacial.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
