<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T09:03:21</Created>
	<LastChange>2020-11-13T12:43:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_I-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="79,439 368,439 368,566 1550,566 1550,802 1117,802 1117,1055 885,1055 885,1095 89,1095 89,1098 80,1098 81,1098 81,1095 88,1095 88,937 87,937 87,887 80,887 80,860 102,860 102,509 79,509"/>
	<TextEquiv conf="0.96086">
	<Unicode>35
Analise o texto a seguir.
A remoção de matéria orgânica originária dos esgotos ocorre através dos processos de desassimilação ou catabolismo.
Os dois tipos de catabolismo de interesse no tratamento dos esgotos são: catabolismo oxidativo (oxidação da matéria
orgânica) e catabolismo fermentativo (fermentação da matéria orgânica). O estado de oxidação do composto determina a
quantidade de energia máxima disponível através dele. A energia máxima disponível por meio de oxidação de um substrato
é a diferença entre o seu conteúdo energético (dado pelo seu estado de oxidação) e o conteúdo energético dos produtos
finais da reação (dado pelo seu estado de oxidação ao final da reação).
Nesse contexto, qual a relação entre estado de oxidação e liberação de energia?
(A) Quanto menor o estado de oxidação do produto final, maior a liberação de energia.
(B) Quanto menor o estado de oxidação do substrato, maior a liberação de energia.
(C) Quanto maior o estado de oxidação do produto final, menor a liberação de energia.
(D) Quanto maior o estado de oxidação do substrato, maior a liberação de energia.
(E) Em uma reação de oxidação não ocorre a liberação de energia.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1152 110,1152 110,1195 1573,1195 1573,1264 1371,1264 1371,1405 1513,1405 1513,1489 1573,1489 1573,1514 827,1514 827,1515 80,1515 80,1516 80,1264 79,1264"/>
	<TextEquiv conf="0.96497">
	<Unicode>36
Com base na Constituição Federal de 1988 e principalmente na Lei 9 433/97, foi instituído o novo arcabouço legal para a gestão
dos recursos hídricos no Brasil. Esta legislação teve inspiração na política francesa de gestão de recursos hídricos.
Qual dos seguintes aspectos está previsto nesta nova base legal?
(A) As águas brasileiras são de domínio exclusivo da União.
(B) A Auditoria Ambiental é um dos instrumentos introduzidos pela Política Nacional de Recursos Hídricos.
(C) A Cobrança pelo Uso dos Recursos Hídricos visa a arrecadar recursos para alavancar o desenvolvimento do estado.
(D) Em situações de escassez, um dos usos prioritários dos recursos hídricos é a dessedentação de animais.
(E) Agestão dos recursos hídricos é centralizada no Poder Público, mas este deve ouvir os usuários da bacia antes de decidir.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
