<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T02:39:05</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:47:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="tempReg357564684568544579089">
	<Coords points="0,0 1,0 1,1 0,1"/>
	<TextLine id="l61">
	<Coords points="55,991 1560,991 1560,999 55,999"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l69">
	<Coords points="232,1146 1381,1146 1381,1169 232,1169"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine>
	<TextLine id="l157">
	<Coords points="55,1843 1560,1843 1560,1851 55,1851"/>
	<TextEquiv conf="0.95000">
	<Unicode></Unicode></TextEquiv></TextLine></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="123,215 444,215 444,243 1398,243 1398,293 1286,293 1286,774 1194,774 1194,989 119,989 119,998 114,998 114,234 60,234 60,216 123,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96778">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Considere a seguinte poesia:
A Ciência em si
(Gilberto Gil e Arnaldo Antunes)
Se toda coincidência
Tende a que se entenda
E toda lenda
Quer chegar aqui
A ciência não se aprende
A ciência apreende
A ciência em si
Se toda estrela cadente
Cai pra fazer sentido
E todo mito
Quer ter carne aqui
A ciência não se ensina
A ciência insemina
A ciência em si
Se o que pode ver, ouvir, pegar, medir,
pesar
Do avião a jato ao jaboti
Desperta o que ainda não, não se pôde
pensar
Do sono eterno ao eterno devir
Como a órbita da Terra abraça o
vácuo devagar
Para alcançar o que já estava aqui
Se a crença quer se materializar
Tanto quanto a experiência quer se
abstrair
A ciência não avança
A ciência alcança
A ciência em si
A poesia explora</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<ImageRegion id="r47">
	<Coords points="211,1077 211,1611 1400,1611 1400,1077"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r16" type="heading">
	<Coords points="123,1018 1555,1018 1555,1646 1252,1646 1252,1835 682,1835 682,1841 112,1841 112,1849 111,1849 111,1685 119,1685 119,1037 60,1037 60,1019 123,1019"/>
	<TextEquiv conf="0.96573">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O esquema abaixo foi extraído de uma revista destinada a adolescentes. A reportagem parte da torcida do público por duas
mulheres, personagens de uma novela, que se amam.
No esquema, o tratamento dado ao tema homossexualidade difere das formas como os temas de sexualidade humana são
geralmente trabalhados nas escolas, pois
(A) é apresentada a saúde em seu contexto individual e não social.
(B) são desconsiderados os interferentes ou condicionantes culturais.
(C) são abordados os aspectos pessoais, das experiências e da intimidade.
(D) buscam-se padronizar as relações entre hábitos saudáveis e comportamentos.
(E) reforçam-se noções de comportamentos desejáveis ou não a partir de mitos do Bem e do Mal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="124,1870 1555,1870 1555,1984 1598,1984 1598,2225 112,2225 112,1984 123,1984 123,1889 60,1889 60,1871 124,1871"/>
	<TextEquiv conf="0.96642">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Definir ser vivo, seja no âmbito da Biologia, seja no contexto escolar, não é tarefa simples. Uma definição muito comum, pre-
sente em materiais didáticos, é aquela que afirma que todo ser vivo “nasce, cresce, se reproduz e morre”. Mesmo apresentando
problemas, ainda é muito utilizada nas aulas de ciências, em especial no ensino fundamental. Sobre a utilização de definições
científicas complexas no ensino fundamental de ciências, pode-se afirmar que essa definição de ser vivo é
(A) inadmissível, pois deve ser considerado somente o conceito correto cientificamente, independente do seu grau de
complexidade.
(B) inadmissível, pois as aproximações do conceito buscando sua simplificação são consideradas incorretas, nos diferentes
níveis de escolaridade.
(C) admissível, pois devem ser consideradas somente as idéias prévias dos alunos, mesmo que elas possuam erros conceituais.
(D) inadmissível, pois os alunos devem alcançar a complexidade do conceito dominando-o em sua totalidade.
(E) admissível, mostrando aos alunos os limites das simplificações e considerando-se aproximações do conceito.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
