<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-08T04:29:04</Created>
	<LastChange>2020-11-13T03:44:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="BIOLOGIA-06.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="794,77 794,2240 814,2240 814,77"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="182,1188 182,1605 674,1605 674,1188"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="123,307 775,307 775,388 689,388 689,520 718,520 718,615 774,615 774,737 775,737 775,908 124,908 124,388 123,388"/>
	<TextEquiv conf="0.94857">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Em 1953 Watson e Crick propuseram o modelo da dupla-
hélice para a estrutura do DNA. Resultou do corpo de
conhecimentos desenvolvidos a partir dessa proposta
(A) omapeamento dos genes nos cromossomos.
(B) o estabelecimento das leis da herança genética.
(C) a produção de vacinas contra doenças virais e
bacterianas.
(D) o desenvolvimento de quimioterápicos para o trata-
mento do câncer.
(E) a produção de hormônio recombinante para o
tratamento do nanismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="123,972 775,972 775,1775 577,1775 577,1940 562,1940 562,2034 492,2034 492,2222 124,2222 124,1775 123,1775"/>
	<TextEquiv conf="0.95170">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Hemácias humanas foram imersas em duas soluções das
substâncias 1 e IT, marcadas com um elemento radio-
ativo, para estudar a dinâmica de entrada dessas
substâncias na célula. Os resultados estão apresentados
no gráfico abaixo.
Com base nesses resultados, pode-se concluir que as
substâncias I e II foram transportadas para dentro da
célula, respectivamente, por
(A) transporte ativo e difusão passiva.
(B) difusão facilitada e transporte ativo.
(C) difusão passiva e transporte ativo.
(D) fagocitose e pinocitose.
(E) osmose e difusão facilitada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="842,96 1555,96 1555,583 1554,583 1554,835 1555,835 1555,1037 904,1037 904,316 902,316 902,115 842,115"/>
	<TextEquiv conf="0.96324">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Um pesquisador observou que os euglenídios apresen-
tam plastídios (cloroplastos) que contêm uma molécula de
DNA, clorofilas a e b e trêê membranas envolvendo-os.
Com base nesse achado e sabendo que os plastídios das
algas verdes possuem clorofilas a e b e duas membranas,
o pesquisador formulou a hipótese de que os plastídios
dos euglenídios se originaram por um evento de
endossimbiose
(A) primária, devido à presença de trêê membranas
envolvendo-os.
(B) secundária, devido à presença de trêê membranas
envolvendo-os.
(C) primária, pois todos os plastídios clorofilados
possuem uma molécula de DNA e clorofilas a e b.
(D) secundária, pois todos os plastídios clorofilados
possuem uma molécula de DNA e clorofilas a e b.
(E) primária, pois o ancestral dos euglenídios é uma
alga verde com plastídios de membrana dupla.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="902,1092 1555,1092 1555,2223 904,2223 904,1374 902,1374 902,1111 841,1111 841,1093 902,1093"/>
	<TextEquiv conf="0.89014">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O vírus da gripe espanhola, causador da pandemia de
1918 que matou milhões de pessoas, foi recentemente
recriado em laboratório. O vírus foi isolado dos tecidos de
uma vítima enterrada em solo gelado e seu genoma foi
completamente sequenciado. A partir da sequência obtida,
genomas virais foram sintetizados in vitro e vírus ativos
foram obtidos por multiplicação em células de rim humano
mantidas em cultura. Uma série de desdobramentos pode
ser consequência desse conjunto de procedimentos,
EXCETO que esses vírus
(A) representem perigo para a humanidade, pois há
risco de que as informações agora disponíveis pos-
sibilitem o seu uso como arma biológica.
(B) tragam um grande benefício para a humanidade uma
vez que podem ser usados para o planejamento de
novas drogas e construção de vacinas preventivas.
(C) permitam que os diferentes genes neles presentes
sejam estudados no futuro para se entender o grau
de virulência de seu ataque.
(D) permitam realizar experimentos com o objetivo de
identificar exatamente as posições no genoma
humano em que se incorporam.
(E) permitam a identificação de proteínas codificadas
pela linhagem de 1918 que estão presentes em
linhagens atuais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
