<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:16:48</Created>
	<LastChange>2020-10-20T23:18:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="457,391 457,925 1240,925 1240,391"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="79,263 1574,263 1574,369 1573,369 1573,1365 79,1365"/>
	<TextEquiv conf="0.94520">
	<Unicode>QUESTÃO 7
O método de análise térmica diferencial (ATD) foi aplicado para a análise do oxalato de cálcio monohidratado, CaC,O,.H,O, na
presença de oxigênio, numa taxa de aquecimento de 8º C/minuto. O termograma diferencial é apresentado na figura a seguir:
a) Identifique as transformações exotérmicas e endotérmicas neste gráfico.
(valor: 2,0 pontos)
b) Aquetransformação está associado o pico | apresentado no gráfico?
(valor: 2,0 pontos)
c) Que grandeza termodinâmica pode ser calculada a partir da integração da área de cada um desses picos?
(valor: 2,0 pontos)
d) Considerando que um dos produtos formados na transformação associada ao pico Il é o CaCO,, escreva as equações
químicas correspondentes às reações associadas aos picos Il e Ill.
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,1482 95,1482 95,1518 1573,1518 1573,2018 79,2018 79,1958 80,1958 80,1818 79,1818"/>
	<TextEquiv conf="0.96954">
	<Unicode>QUESTÃO 8
Uma mistura de proteínas pode ser separada em função de suas massas através da técnica de eletroforese em gel
(em geral, gel de poliacrilamida), em condições de desnaturação, utilizando-se uma solução de dodecilsulfato de sódio
(HCACH,), -CH,OSO," Na*, SDS — sodium dodecy! sulfate) e 2-mercaptoetanol (ou 2-tivetanol, HOCH,-CH,SH). Este
último agente visa à redução das ligações dissulfetos entre cadeias de polipeptídeos da mesma proteína e/ou de proteínas
diferentes da mistura. Por outro lado, os ânions dodecilsulfato se ligam na proporção de um ânion para cada dois resíduos de
aminoácido, conferindo um caráter negativo às proteínas desnaturadas.
a) Qualéo grupo funcional gerado pela redução das ligações dissulfetos?
(valor: 2,0 pontos)
b) Explique o princípio da separação de proteínas por eletroforese.
(valor: 4,0 pontos)
c) Qualaimportância da formação do complexo proteína-ânion dodecilsulfato para esta separação?
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
