<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:16:29</Created>
	<LastChange>2020-10-20T23:19:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-25.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="477,585 477,802 1260,802 1260,585"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="79,1471 110,1471 110,1506 1572,1506 1572,1597 1150,1597 1150,1765 1573,1765 1573,1826 1500,1826 1500,1926 1485,1926 1485,2034 80,2034 80,1970 81,1970 81,1743 79,1743 79,1716 158,1716 158,1597 80,1597 80,1494 79,1494"/>
	<TextEquiv conf="0.96787">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Grande parte dos processos químicos industriais envolve operações nas quais o material é transferido de uma fase (gasosa,
líquida ou sólida) para outra. Estas operações em múltiplas fases incluem processos de separação e purificação de misturas.
Considere as seguintes separações:
* remoção de dióxido de enxofre a partir de uma corrente de gases de combustão;
* recuperação de metanol a partir de uma solução aquosa.
A respeito destes processos foram feitas as afirmações abaixo.
I - Os gases da combustão podem passar por uma coluna de absorção ou lavador de gases, onde o SO2
 é capturado ou
dissolvido pelo líquido.
II - O principal fenômeno envolvido no processo de absorção do SO2 é a transferência de quantidade de movimento.
III - O metanol pode ser separado por destilação, por apresentar uma pressão de vapor menor que a da água.
IV - Os fenômenos envolvidos em um processo de destilação são a transferência de calor e a transferência de massa.
São corretas apenas as afirmações:
(A) I e II. (B) I e IV. (C) II e IV. (D) III e IV. (E) I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="79,417 110,417 110,452 1574,452 1574,579 1008,579 1008,1023 1134,1023 1134,1056 1203,1056 1203,1089 1573,1089 1573,1427 80,1427 80,1110 79,1110 79,890 80,890 80,579 79,579"/>
	<TextEquiv conf="0.96596">
	<Unicode>QUESTÃO 32
A globalização dos negócios, a internacionalização dos padrões de qualidade ambiental, a conscientização crescente dos
atuais consumidores e a disseminação da educação ambiental nas escolas permitem antever que a exigência futura em
relação à preservação do meio ambiente deverá intensificar-se. A evolução do processo de conscientização acerca do proble-
ma ambiental seguiu o percurso apresentado no quadro abaixo.
Considere as seguintes ações relacionadas à preservação do meio-ambiente:
interferência nos processos produtivos que geram poluição;
tratamento da poluição;
redesenho dos produtos;
reorientação para novos comportamentos sociais;
neutralização dos efeitos ambientais negativos gerados pelas atividades produtivas;
- tratamento e/ou reutilização de correntes de processo geradas nas atividades produtivas;
- procura consciente por produtos e serviços que motivem a existência de processos discutidos pela ótica da conscientização
ambiental;
NO O RON =
'
desenvolvimento de produtos sustentáveis.
8
Correlacionando as fases da evolução do processo de conscientização ambiental |, II, Ill e IV com as ações listadas, tem-se:
(A) 1-1-6; 11-4-5; 111-3-7; 1V-2-8.
(B) 1-2-5; 11-1-6; 111-3-8; 1V-4-7.
(C) 1-2-7; 11-3-5; 111-1-6; 1V-4-8.
(D) 1-3-7; 11-2-8; 111-4-5; IV-1-6.
(E) 1-4-8; 11-2-6; 111-1-7; IV-3-5.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
