<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T22:14:57</Created>
	<LastChange>2020-10-20T23:23:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="QUIMICA-33.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="81,353 1405,353 1405,462 1532,462 1532,544 1576,544 1576,601 1574,601 1574,744 1575,744 1575,1005 81,1005 81,645 82,645 82,414 81,414"/>
	<TextEquiv conf="0.95982">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Considere três livros paradidáticos que abordam tópicos da história da Química sob diferentes pontos de vista.
Livro 1: abordagem biográfica (foco na vida e no trabalho de químicos célebres).
Livro 2: abordagem temática (foco em um determinado assunto ou conceito e seu desenvolvimento ao longo da história).
Livro 3: abordagem cronológica (reunião de grande número de fatos sobre químicos, suas descobertas e suas teorias, apre-
sentados em ordem cronológica).
Explique como cada um desses livros pode ser utilizado em um curso de Química para o Ensino Médio, destacando um
aspecto importante que o aluno deve aprender a partir da abordagem:
a) biográfica
(valor: 3,0 pontos)
b) temática
(valor: 3,0 pontos)
c) cronológica
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="82,1043 1577,1043 1577,1134 1545,1134 1545,1434 1544,1434 1544,1678 1574,1678 1574,1778 1575,1778 1575,1878 1576,1878 1576,1938 1575,1938 1575,2038 81,2038 81,1638 80,1638 80,1478 109,1478 109,1199 81,1199 81,1179 80,1179 80,1178 83,1178 83,1044 82,1044"/>
	<TextEquiv conf="0.93437">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Esta questão se refere a dois trechos extraídos de: PITOMBO, L. R. M. e MARCONDES, M. E. R. , Química — Programa para
o Aperfeiçoamento de Professores da Rede Estadual de Ensino. São Paulo: FDE, 1992.
Trecho 1
Pesquisadores e professores há tempos detectaram pontos de estrangulamento que ou diminuem a rapidez ou estacionam o
processo da real assimilação do conhecimento químico. Um desses pontos é o alto grau de abstração de que se necessita
quando se tenta explicar, no nível microscópico, os eventos observados em escala macroscópica. Há, ainda, os seguintes
pontos: exigência da memorização indiscriminada, falta de experimentos que auxiliem na construção dos conceitos,
dissociação absoluta da “química real” e, finalmente, omissão quase que completa em relação à evolução das idéias
através dos tempos. É interessante notar que muitos desses “gargalos” aparecem nos livros-texto, sendo raros aqueles que
nos últimos anos tentam eliminar esses estrangulamentos.
Trecho 2
Em um currículo com ênfase construtivista, o trabalho de laboratório pode servir de ponte entre o que o aluno já sabe e o
novo conhecimento a ser construído. As atividades experimentais devem ser desenvolvidas de forma a possibilitar ao
aluno o teste de suas próprias idéias, provendo dados que possam desafiar e contradizer essas idéias. Dessa forma, pode-
se estar causando um desequilíbrio cognitivo, o qual poderá levar às mudanças conceituais desejadas.
Considerando os aspectos apontados pelos autores no trecho 2, a respeito das atividades experimentais em laboratório,
explique como seria possível lidar com os seguintes problemas apontados no trecho 1:
a) altograude abstração dos modelos microscópicos
(valor: 3,0 pontos)
b) exigênciada memorização indiscriminada
(valor: 3,0 pontos)
c) dissociação absoluta da “química real”
(valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
