<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:43:23</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:51:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="106,1103 277,1103 277,1173 1513,1173 1513,1371 1512,1371 1512,1550 1513,1550 1513,1714 492,1714 492,1772 287,1772 287,1906 344,1906 344,2037 106,2037 106,1906 107,1906 107,1738 155,1738 155,1523 106,1523 106,1371 105,1371 105,1173 106,1173"/>
	<TextEquiv conf="0.96610">
	<Unicode>QUESTÃO 34
As políticas de proteção social compreendem um conjunto integrado de ações destinadas a assegurar os
direitos relativos à saúde, à previdência e à assistência social, e são produto histórico das lutas e conquistas
da classe trabalhadora. A introdução da seguridade social no Brasil, a partir da Constituição de 1988, foi
inegavelmente um dos mais importantes avanços da política social brasileira, porém suas diretrizes não
foram totalmente materializadas em função de uma série de fatores conjunturais e estruturais.
Sobre a seguridade social no Brasil, avalie as afirmações a seguir.
|. Os princípios da seguridade social concretizam um sistema de seguridade social amplo, integrado,
coerente e consistente.
Ill. Os princípios da seguridade social estão sendo gradativamente diluídos em sucessivas
contrarreformas que desencadeiam a sua desestruturação.
Ill. A defesa e ampliação das conquistas e o posicionamento contrário às contrarreformas são desafios
permanentes e condições para a consolidação da seguridade social pública e universal.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,251 1513,251 1513,407 1512,407 1512,629 1513,629 1513,795 1512,795 1512,951 1513,951 1513,1072 153,1072 153,980 106,980 106,951 153,951 153,795 107,795 107,595 106,595 106,524 367,524 367,407 105,407 105,251 106,251"/>
	<TextEquiv conf="0.96125">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Assistentes sociais podem ter uma dupla inserção nas instâncias públicas de controle democrático:
uma essencialmente política, quando participam como conselheiros; e outra que caracteriza um novo
espaço sócio-ocupacional, quando desenvolvem ações de assessoria aos conselhos ou a alguns de seus
segmentos — usuários, trabalhadores e poder público.
BRAVO, M. 1. S. O trabalho do assistente social nas instâncias públicas de controle democrático. In: CFESS/ABEPSS.
Serviço Social: direitos sociais e competências profissionais. Brasília, 2009 (adaptado).
Nesse contexto, o trabalho profissional de assistentes sociais nas instâncias públicas de controle
democrático pressupõe competência para
O elaborar e aprovar individualmente, nas instâncias de controle democrático, planos para recebimento
de recursos financeiros.
O analisar o controle democrático no contexto macrossocietário, junto com os impactos dos desmontes
nas políticas sociais e da retração de direitos.
assumir a função de secretaria executiva nas instâncias de controle democrático e, concomitantemente,
a função de presidência na gestão desses espaços.
O observar como ocorrem a participação e o controle social, de forma neutra, para garantir o
funcionamento autônomo e democrático dos conselhos de direitos e políticas sociais.
orientar os conselheiros a reivindicarem seus direitos, desde que não provoquem conflitos e
contradições políticas, pois, nos espaços de controle democrático, o consenso é fundamental.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
