<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:43:37</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:52:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,250 1513,250 1513,399 1512,399 1512,610 1514,610 1514,769 1513,769 1513,965 1514,965 1514,1033 155,1033 155,1032 154,1032 154,989 107,989 107,814 106,814 106,509 430,509 430,399 106,399 106,398 105,398 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95085">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Com a mundialização do capital, há a configuração de um Estado com fortes tendências antidemocráticas.
As políticas sociais, neste cenário, são consideradas excessivamente custosas para o Estado, geradoras de
desequilíbrio na socidade e, tendencialmente, devem ser acessadas via mercado, transformando-se em
serviços privados.
BEHRING, E. Expressões da crise e as novas configurações do Estado e da sociedade civil. In: CFESS; ABEPSS.
Serviço Social: direitos sociais e competências profissionais. Brasília, 2009 (adaptado).
Em face do contexto mencionado no fragmento de texto apresentado, os assistentes sociais, no Brasil,
devem
O pautar o exercício profissional em respostas que privilegiem o imediatismo do atendimento das
problemáticas sociais.
O compreender as particularidades políticas, econômicas e sociais brasileiras de maneira autônoma, no
contexto do capital mundializado.
o
apreender os problemas sociais sob a perspectiva do mercado, como estratégia de desmercantilização
dos direitos e das políticas sociais.
o
estimular a criação de mecanismos de desburocratização do Estado e de democratização das relações
com os sujeitos que reivindicam direitos e políticas sociais.
o
dominar um conjunto de saberes que extrapole a realidade imediata, na perspectiva de elaborar
políticas de caráter regulatório e disciplinador dos conflitos sociais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="106,1063 277,1063 277,1132 1513,1132 1513,1241 1512,1241 1512,1382 1513,1382 1513,1845 108,1845 108,1844 107,1844 107,1349 106,1349"/>
	<TextEquiv conf="0.96655">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O fenômeno população em situação de rua se expressa como uma síntese de múltiplas determinações
da sociedade capitalista, cuja expansão e complexificação vinculam-se aos processos de acumulação do
capital.
SILVA, M. L. L. Trabalho e população em situação de rua no Brasil. São Paulo: Cortez Editora, 2009 (adaptado).
Considerando esse texto, assinale a opção correta.
O O surgimento do fenômeno população em situação de rua coincide com o desenvolvimento do
capitalismo no mundo.
O A perda de referenciais ético-morais é a causa do surgimento e crescimento da população em situação
de rua no capitalismo.
O A expansão da pobreza e da população em situação de rua, com o advento do capitalismo, é resultante
da abnegação de valores materiais e morais.
O A expressão “síntese de múltiplas determinações” refere-se ao fato de que a situação de rua no
capitalismo é fruto da incapacidade de adequação de indivíduos a esse modo de produção.
O A dinâmica do capitalismo contemporâneo intensifica a complexidade do fenômeno população
em situação de rua e desafia a análise e intervenção profissionais vinculadas às suas múltiplas
determinações.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
