<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:45:46</Created>
	<LastChange>2020-10-19T23:01:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-19.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,184 809,2049 811,2049 811,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 792,249 792,783 791,783 791,1430 792,1430 792,1543 106,1543 106,1302 107,1302 107,887 106,887 106,819 169,819 169,678 105,678 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95641">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A investigação é inerente à natureza de
grande parte das competências profissionais:
compreender o significado social da profissão e de
seu desenvolvimento sócio-histórico, identificar
as demandas presentes na sociedade, realizar
pesquisas que subsidiem a formulação de políticas e
ações profissionais, realizar visitas, perícias técnicas,
laudos, informações e pareceres sobre matéria de
Serviço Social. Essas competências referem-se ao
ato de investigar, que ganha o estatuto de elemento
constitutivo da própria intervenção profissional.
GUERRA, Y. A dimensão investigativa no exercício profissional.
In: CFESS/ABEPSS. Serviço Social: direitos e competências
profissionais. Brasília, 2009 (adaptado).
No cenário descrito acima, a pesquisa e a produção
de conhecimento crítico no exercício profissional
O balizam os caminhos para a concretização
da prática pensada e subsidiam decisões,
estratégias e novas propostas de pensar e agir.
O transformam a visão de mundo, tornando
possível que a teoria supere os obstáculos
presentes na prática cotidiana.
O despertam o interesse pelo pensamento
abstrato a partir do ato de entender algo novo,
que independe de aplicação prática.
O devem ser direcionadas para uma prática
orientada por um projeto conservador e a
serviço de determinada classe social.
O permitem a apreensão do modo de agir do ser
social historicamente construído e a reprodução
de modalidades de intervenção pré-fixadas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 999,181 999,249 1513,249 1513,993 1514,993 1514,1273 1513,1273 1513,1475 1512,1475 1512,1664 1513,1664 1513,1816 828,1816 828,970 827,970 827,901 828,901 828,861 1059,861 1059,758 827,758"/>
	<TextEquiv conf="0.96445">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A desigualdade racial no Brasil se expressa de
modo evidente no que se refere à violência letal e
às políticas de segurança. Na população negra, os
homens jovens formam o perfil mais frequente de
homicídio no Brasil, sendo muito mais vulneráveis
à violência do que os jovens não negros. Essa
população é também a principal vítima da ação
penal do Estado e forma o perfil predominante
no sistema carcerário no Brasil. É com base em
evidências como essas que políticas eficientes de
prevenção da violência devem ser planejadas e
implementadas, garantindo-se o efetivo direito à
vida e à segurança da população negra no Brasil.
CERQUEIRA, D. et al. Atlas da violência 2018.
Rio de Janeiro: IPEA; FBSP, 2018 (adaptado).
Com base nessa análise e no lugar que essa
expressão da questão social ocupa no conjunto das
desigualdades sociais no Brasil, considera-se que
O as políticas sociais direcionadas ao combate da
violência contra a população negra devem ser
operacionalizadas por assistentes sociais com
um caráter assistencialista.
O as situações de violência vivenciadas pela
juventude negra devem ser tratadas por
assistentes sociais como uma questão moral.
O a violência e o preconceito sofridos pela
juventude negra requerem que assistentes
sociais analisem o processo histórico de sua
constituição e do seu desenvolvimento na
realidade brasileira.
O uma atribuição privativa de assistentes sociais é
eliminar e superar, no seu espaço de trabalho,
o preconceito racial, uma vez que esse é o seu
objeto de intervenção profissional.
O a violência contra a população negra, como
fenômeno recente, tem-se tornado a principal
preocupação de assistentes sociais nos diversos
espaços socio-ocupacionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
