<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:44:48</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:57:20</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-23.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 276,182 276,242 1513,242 1513,528 1512,528 1512,634 1513,634 1513,784 597,784 597,838 264,838 264,1081 263,1081 263,1082 107,1082 107,1081 106,1081 106,1080 107,1080 107,804 155,804 155,528 107,528 107,527 108,527 108,389 106,389 106,388 105,388 105,242 106,242"/>
	<TextEquiv conf="0.96259">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A Constituição Federal de 1988, a Lei Orgânica de Assistência Social (Loas) e o Sistema Único de Assistência
Social (Suas) são marcos fundamentais da Assistência Social, porque a reconhecem como política social
que compõe o sistema de seguridade no Brasil. Apesar dos avanços normativos, persistem práticas de
cunho clientelista e paternalista que contrariam a perspectiva de direitos dessa política.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Historicamente, o nepotismo e o patrimonialismo reforçam a perspectiva democrática de garantia
de direitos.
Il. Oprimeiro-damismo relaciona-se com a moralização da questão social, reforçando a responsabilização
das mulheres pelas desigualdades sociais e a desprofissionalização na Assistência Social.
Ill. A herança do familismo na política social brasileira não é exclusividade da Assistência Social, pois
é encontrada nas demais políticas públicas.
IV. A solidariedade, o voluntariado e a responsabilidade social são fundamentais para assegurar a
Assistência Social como política de direitos.
É correto apenas o que se afirma em
Ole
O el.
Ole
O L11e.
O 1LIelvV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,1110 107,1110 107,1111 277,1111 277,1176 1514,1176 1514,1394 1512,1394 1512,1748 492,1748 492,1802 287,1802 287,1923 345,1923 345,2045 344,2045 344,2046 107,2046 107,2045 106,2045 106,2044 107,2044 107,1768 155,1768 155,1576 106,1576"/>
	<TextEquiv conf="0.96774">
	<Unicode>QUESTÃO 22
O fundo público envolve toda a capacidade de mobilização de recursos que o Estado tem para intervir
na economia, além do próprio orçamento e da política monetária comandada pelo Banco Central para
socorrer as instituições financeiras. A expressão mais visível do fundo público é o orçamento estatal.
O fundo público ocupa um papel relevante na articulação das políticas sociais e na sua relação com a
reprodução do capital. A presença dos fundos públicos na reprodução da força de trabalho e gastos sociais
é uma questão estrutural do capitalismo.
SALVADOR, E. Fundo público e políticas sociais na crise do capitalismo. Serviço Social &amp; Sociedade (104), p. 605-631, 2010 (adaptado).
Considerando a temática tratada no texto, na realidade do Brasil, avalie as afirmações a seguir.
|. Os recursos do fundo público são destinados prioritariamente para as políticas sociais como forma
de retorno à classe trabalhadora.
Ill. A maior parte da arrecadação de recursos do fundo público advém da tributação sobre a classe
trabalhadora, e não sobre o patrimônio.
Ill. A parcela da contribuição do fundo público paga pelo capital tem origem no trabalho e, portanto,
na mais-valia extraída por meio da exploração da classe trabalhadora.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
