<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:44:06</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:54:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-26.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,252 1512,252 1512,435 1513,435 1513,586 1492,586 1492,739 1513,739 1513,813 1512,813 1512,926 1514,926 1514,995 1513,995 1513,1094 107,1094 107,625 432,625 432,506 106,506 106,435 609,435 609,323 106,323"/>
	<TextEquiv conf="0.96513">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Marx afirma que a distinção entre o pior arquiteto e a melhor abelha é que ele figura na mente sua
construção antes de transformá-la em realidade.
MARX, K. O Capital: crítica da economia política: livro |. Tradução de Reginaldo Sant'Anna.
24. ed. Rio de Janeiro: Civilização Brasileira, 2006 (adaptado).
O trabalho é uma atividade racional orientada para um fim, à produção de valores de uso, à assimilação
de matérias naturais para a satisfação de necessidades humanas.
IAMAMOTO, M. V. Serviço Social em tempo de capital fetiche: capital financeiro, trabalho e questão social.
São Paulo: Cortez, 2007 (adaptado).
De acordo com a matriz marxista, sobre a compreensão do processo de trabalho, é correto afirmar que
O o ser social realiza o trabalho com base na capacidade teleológica, assim como os animais.
O otrabalho é alienado quando trabalhadores não detêm os meios de produção, mas apenas os produtos
da sua força de trabalho.
O a produção da mais-valia no processo de trabalho significa o tempo socialmente necessário para a
produção de uma mercadoria.
O otrabalho, como categoria fundante do ser social, é o complexo que cumpre a função social de realizar
o seu intercâmbio com a natureza.
O trabalhadores, ao venderem sua força de trabalho no mercado por um preço justo, eliminam a mais-
valia e configuram a mercadoria em valor de uso.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="106,1127 277,1127 277,1198 1513,1198 1513,1659 1250,1659 1250,1795 1277,1795 1277,1845 1374,1845 1374,1928 1117,1928 1117,1979 700,1979 700,2029 106,2029 106,1760 105,1760 105,1732 106,1732"/>
	<TextEquiv conf="0.96747">
	<Unicode>QUESTÃO 28
No Serviço Social, a pesquisa está entre as competências profissionais essenciais para subsidiar as ações
e produzir novos conhecimentos sobre a realidade. A produção do conhecimento no Serviço Social, ao
longo de sua trajetória, permite identificar avanços e contribuições significativas nos diferentes campos
da ação profissional, na esfera das políticas públicas, no enfrentamento às expressões da questão social,
na construção de indicadores sociais, na consolidação do projeto ético-político profissional.
Considerando o texto acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. Em uma perspectiva crítica, a pesquisa no Serviço Social é um elemento constitutivo da práxis
profissional comprometida com o enfrentamento às manisfestações da questão social.
PORQUE
Il. A pesquisa no Serviço Social deve contemplar equivalentemente todas as matrizes teóricas para
corresponder à perspectiva democrática defendida pelo projeto ético-político.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a |l não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
