<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:46:23</Created>
	<LastChange>2020-10-19T23:04:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-15.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="464,579 462,1100 1156,1103 1158,582"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 450,181 450,254 1513,254 1513,559 1512,559 1512,1171 1513,1171 1513,1653 1242,1653 1242,1652 970,1652 970,1651 699,1651 699,1650 427,1650 427,1649 156,1649 156,1648 155,1648 155,1443 107,1443 107,1442 106,1442 106,1331 105,1331 105,1170 717,1170 717,559 106,559 106,558 105,558 105,557 106,557"/>
	<TextEquiv conf="0.95125">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Comparando-se o total das rendas das pessoas, as desigualdades econômicas se expressam. A renda das
mulheres negras não chega nem à metade da auferida pelos homens brancos e corresponde a cerca de
56% dos rendimentos das mulheres brancas.
SILVA, T. D. Mulheres negras, pobreza e desigualdade de renda. In: Dossiê Mulheres Negras:
retrato das condições de vida das mulheres negras no Brasil, IPEA, Brasília-DF, 2013 (adaptado).
A imagem a seguir representa uma campanha do Conselho Federal de Serviço Social (CFESS) de combate
ao racismo, ocorrida em 2012, com o tema Com racismo não há liberdade.
Disponível em: &lt;http://www.cfess.org.br&gt;. Acesso em: 12 jul. 2018 (adaptado).
"Vivemos em um país em que não existe democracia racial. Temos algumas conquistas no âmbito jurídico
formal, mas insuficientes para a experiência cotidiana de racismo social e institucional que vivemos como
população negra", destaca Marylucia Mesquita, coordenadora da Comissão de Ética e Direitos Humanos
do CFESS (gestão 2011-2014).
Disponível em: &lt;http://www.cfess.org.br&gt;. Acesso em:12 jul. 2018.
Com base na imagem e nos excertos apresentados, redija um texto que aborde os aspectos a seguir:
* oracismo, considerando a formação social brasileira;
* aimportância da luta contra o racismo para o trabalho de assistentes sociais na perspectiva do
projeto ético-político do Serviço Social.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
