<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:43:10</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:51:10</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,380 1514,380 1514,403 1512,403 1512,732 1513,732 1513,1095 154,1095 154,1096 153,1096 153,988 154,988 154,841 152,841 152,758 106,758 106,531 105,531 105,461 127,461 127,358 106,358"/>
	<TextEquiv conf="0.95737">
	<Unicode>QUESTÃO 35
O debate sobre a categoria mediação no Serviço Social coincidiu com a necessidade de se fazer avançar a
análise teórico-metodológica para que se qualifiquem a análise e a intervenção nas questões e demandas
emergentes à profissão.
PONTES, R. N. A categoria de mediação em face do processo de intervenção do Serviço Social. Disponível em: &lt; http://wWwww.ts.ucr.ac.cr/
binarios/congresos/reg/slets/slets-016-104.pdf &gt;. Acesso em: 07 jul. 2018 (adaptado).
A categoria mediação na contemporaneidade é apreendida pelo Serviço Social de forma crítica e é
responsável por avanços à instrumentalidade do trabalho profissional, pois
o
o
o
permite articular as partes de um todo, além de lhes garantir uma análise do que está aparente,
exposto, o que configura um referencial positivista.
possibilita aplicar a teoria na prática, garantindo a compreensão do que a realidade apresenta,
evitando o teoricismo, o que caracteriza uma base teórica funcionalista.
oferece oportunidade de vincular as singularidades do indivíduo à estrutura da sociedade, sendo
o diálogo o instrumento que possibilita a transformação do indivíduo, o que configura um alicerce
teórico fenomenológico.
propicia a análise da realidade em uma perspectiva de totalidade, considerando a relação entre o
imediato e o mediato, ou seja, buscando aproximar-se da essência dos fenômenos, o que caracteriza
uma fundamentação no referencial marxista.
garante aplicar os conceitos de singularidade e particularidade na análise da universalidade,
apreendendo o real da imediaticidade para desvelar o que se encontra oculto, o que configura seu
referencial pós-modernista.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
