<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:45:04</Created>
	<LastChange>2020-10-19T22:58:18</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-22.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,245 1514,245 1514,383 1512,383 1512,491 1513,491 1513,938 107,938 107,861 106,861 106,792 107,792 107,594 106,594 106,383 105,383 105,245 106,245"/>
	<TextEquiv conf="0.96282">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A Convenção Internacional dos Direitos da Pessoa com Deficiência, oficializada no Brasil pelo Decreto
nº 6.949/2009, prevê que pessoas com deficiência são aquelas com impedimentos de longo prazo de
natureza física, mental, intelectual ou sensorial que, em interação com diversas barreiras, podem sofrer
restrição de participação na sociedade em igualdade de condição com as demais pessoas.
Considerando o trabalho de assistentes sociais no atendimento prestado às pessoas com deficiência,
assinale a opção correta.
O É atribuição privativa de assistentes sociais garantir, prontamente e sem custo adicional, às pessoas
com deficiência todas as informações destinadas ao público em geral, em formatos acessíveis e
tecnologias apropriadas aos diferentes tipos de deficiência.
O É atribuição de assistentes sociais atuar no sentido de eliminar as barreiras sociais, atitudinais e de
comunicação para possibilitar a participação desse segmento na sociedade.
O É atribuição privativa de assistentes sociais garantir os direitos de comunicação acessível a pessoas
com deficiência, como, por exemplo, reconhecer e promover o uso de línguas de sinais nos diversos
espaços de atuação profissional e de atendimento ao público em geral.
O É direito de assistentes sociais recusar o atendimento a pessoas com deficiência na ausência de
acessibilidade adequada no local de trabalho.
O É atribuição de assistentes sociais formular e implementar políticas sociais direcionadas às pessoas
com deficiência, para atenuar conflitos por meio de ações assistencialistas e funcionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,963 277,963 277,1028 810,1028 810,1029 1513,1029 1513,1280 1512,1280 1512,1618 1513,1618 1513,1722 492,1722 492,1778 491,1778 491,1779 295,1779 295,1907 344,1907 344,2034 107,2034 107,1777 108,1777 108,1744 155,1744 155,1445 106,1445 106,1280 105,1280 105,1028 106,1028"/>
	<TextEquiv conf="0.96722">
	<Unicode>QUESTÃO 20
A ideia de falência dos sistemas previdenciários públicos e os ataques às instituições estatais tornaram-se
dominantes em meados da década de 1970 e foram reforçadas com a crise econômica dos anos 1980.
O principal argumento para modificar a arquitetura dos sistemas estatais de proteção social foi o dos
custos crescentes dos sistemas previdenciários, os quais decorreriam, principalmente, de uma dramática
trajetória demográfica de envelhecimento da população. A partir de então, um problema que é puramente
de origem socioeconômica foi reduzido a um mero problema demográfico, diante do qual não há solução
possível, a não ser o corte de direitos, redução do valor dos benefícios e elevação de impostos.
Disponível em: &lt;http://www.adunicentro.org.br&gt;. Acesso em: 31 jul. 2018 (adaptado).
Com base no texto apresentado, avalie as afirmações a seguir, relativas à política previdenciária atual no Brasil.
|. A política previdenciária, de caráter contributivo, é política de proteção social destinada à velhice,
ao amparo a situações de doença ou invalidez por acidente de trabalho, à maternidade etc.
Il. A "feminização" da velhice revela-se, entre outros aspectos, pela diferença de expectativa de vida
entre mulheres e homens, pois as mulheres envelhecidas compõem a maioria das pessoas com
idade igual ou superior a 60 anos.
Ill. A baixa participação de boa parte das mulheres na política previdenciária tem apontado para a
necessidade de rever as questões de gênero na previdência social, visto que menos mulheres
conseguem aposentar-se, e a maioria delas vive em situações de informalidade do trabalho.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
