<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-19T22:46:41</Created>
	<LastChange>2020-10-19T23:05:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="servico_social-13.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="106,259 450,259 450,327 1513,327 1513,516 1512,516 1512,643 1513,643 1513,752 1512,752 1512,1044 1252,1044 1252,991 155,991 155,853 106,853 106,752 105,752 105,528 106,528"/>
	<TextEquiv conf="0.96505">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 03
O controle penal sobre a classe trabalhadora é um fenômeno orgânico ao advento das relações de produção
capitalistas, ou seja, foi implementado desde a chamada "acumulação primitiva" para conter e punir as
chamadas "classes perigosas". O uso de medidas punitivas e repressivas foi, assim, desde sua origem,
marcadamente seletivo e classista, tendo sua base ideológica em determinadas "teorias científicas" que
afirmavam e difundiam que o crime é próprio dos estratos mais precarizados da sociedade, como as
teorias racistas.
DURIGUETTO, M. L. Criminalização das classes subalternas no espaço urbano e ações profissionais do Serviço Social.
Serv. Soc. Sociedade. São Paulo, n. 128, p. 104-122, jan./abr., 2017 (adaptado).
No Brasil, as lutas por democracia, protagonizadas pelos movimentos sociais e organizações da classe
trabalhadora, foram historicamente acompanhadas por repressão e criminalização, caracterizando o que
Florestan Fernandes (2005) denominou de “democracia restrita típica”.
FERNANDES, F. A revolução burguesa no Brasil: ensaio de interpretação sociológica. 5. ed. São Paulo: Globo, 2005 (adaptado).
Com base nos excertos apresentados, redija um texto sobre os seguintes aspectos das lutas por democracia:
* arelação entre movimentos sociais e democracia no Brasil;
º* o caráter seletivo da ação penal do Estado na criminalização das lutas e movimentos sociais na
sociedade brasileira na atualidade.
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
