<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T18:05:31</Created>
	<LastChange>2020-10-20T18:13:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="SERVICO%20SOCIAL-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,344 225,344 225,381 790,381 790,481 792,481 792,508 790,508 790,614 792,614 792,708 790,708 790,1036 81,1036 81,974 80,974 80,881 81,881 81,774 80,774"/>
	<TextEquiv conf="0.95722">
	<Unicode>Questão 9
Do ponto de vista das instituições empregadoras do
assistente social, o conjunto de estratégias profissionais
tem como objetivo último legitimar e reproduzir a instituição
e a sociedade de classes da qual ela faz parte. Todavia, a
relativa autonomia dos profissionais e seus compromissos
ético-políticos com os usuários dos serviços institucionais
lhes permitem desenvolver uma prática profissional
(A) crítica, em face das demandas e limites institucionais,
valorizando os interesses dos usuários e sustentando a
construção coletiva de respostas às suas demandas.
(B) neutra, objetivando evitar a presença e o acirramento
das contradições sociais.
(C) legitimadora da política institucional, através da imposi-
ção de suas normas e da defesa de seus objetivos e
interesses.
(D) conservadora, atuando de modo a enquadrar deman-
das dos usuários nos limites institucionais e defenden-
do os interesses dominantes na instituição.
(E) voluntarista, desconsiderando as contradições sociais
einstitucionais.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,1080 242,1080 242,1117 789,1117 789,1151 791,1151 791,1956 90,1956 90,1746 89,1746 89,1656 90,1656 90,1541 89,1541 89,1444 80,1444 80,1344 79,1344 79,1185 80,1185"/>
	<TextEquiv conf="0.96676">
	<Unicode>Questão 10
O Serviço Social é uma profissão de caráter interventivo.
Isso quer dizer que, na sua prática profissional, os assis-
tentes sociais não se limitam a conhecer as necessidades
dos demandantes de seus serviços, mas também agem
para enfrentá-las, através dos seguintes meios: estratégi-
as (adoção de procedimentos para se alcançar um fim);
procedimentos (sucessão de atos e operações); instrumen-
OS (recursos auxiliares das técnicas) e técnicas operativas
maneira especializada de agir). A utilização desses meios
busca permitir
A) à instituição em que o assistente social trabalha equi-
par-se para melhor oferecer condições de atendimento
às necessidades de seus usuários.
B) ao assistente social conceber e fornecer soluções téc-
nicas às necessidades apresentadas pelos demandantes
de seus serviços.
C) ao assistente social e aos demandantes de seus servi-
ços identificar e decidir sobre as respostas práticas para
suas necessidades.
D) aos demandantes dos serviços do assistente social
descobrir e providenciar respostas práticas para suas
necessidades.
E) aos usuários das instituições em que o assistente so-
cial trabalha identificar melhor e demandar respostas
institucionais para as suas necessidades.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1020,176 1020,214 1574,214 1574,683 865,683 865,582 864,582 864,555 865,555 865,446 864,446 864,411 863,411 863,214 864,214"/>
	<TextEquiv conf="0.96310">
	<Unicode>Questão 11
O Serviço Social institucionaliza-se na sociedade capitalis-
ta como ação interventiva de cunho socioeducativo, ins-
crita no campo político-ideológico, executando políticas so-
ciais públicas e privadas, respondendo a interesses contra-
ditórios das classes sociais, que estão em luta permanen-
te. Nessa relação com as políticas sociais, os processos
interventivos do Serviço Social configuram-se como
(A) serviços neutros, objetivando o bem comum.
(B) mecanismos auxiliares no repasse de bens e serviços
direcionados à reprodução do trabalhador.
(C) instrumentos a serviço da classe dominante.
(D) instrumentos a serviço das classes subalternas.
(E) instrumentos de uma profissão responsável pela
transformação da sociedade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="864,724 1574,724 1574,1333 1561,1333 1561,1436 865,1436 865,1437 864,1437 864,1375 865,1375 865,822 864,822"/>
	<TextEquiv conf="0.96412">
	<Unicode>Questão 12
Considere e analise as afirmações abaixo, sobre a questão
social como eixo estruturante do Serviço Social.
|- O Serviço Social se constitui como profissão enquanto
mecanismo institucional utilizado pelo Estado para
dar respostas às expressões da questão social, via
políticas sociais.
I|l- Os assistentes sociais intervêm nas mais variadas for-
mas de expressão da questão social, tais como os indi-
víduos as experimentam nas relações de trabalho, na
família, na saúde e em outras esferas da vida social.
Ill - A questão social constitui-se exclusivamente de um con-
junto de problemas de indivíduos e grupos usuários dos
serviços prestados pelo Estado, via políticas sociais.
IV - O reconhecimento de um conjunto de problemas vin-
culados às modernas condições de trabalho urbano
constitui o fundamento da questão social.
Somente é correto o que se afirma em
(A)lell. (B)lelll. (C)lelv (D)llelll. (E)llelV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r48" type="paragraph">
	<Coords points="864,1476 1026,1476 1026,1513 1575,1513 1575,1784 1489,1784 1489,1852 1322,1852 1322,1921 1171,1921 1171,1954 875,1954 875,1955 865,1955 865,1921 864,1921 864,1784 863,1784 863,1513 864,1513"/>
	<TextEquiv conf="0.96672">
	<Unicode>Questão 13
Capacitação e fortalecimento de lideranças; apoio
sistemático no encaminhamento de ações imediatas;
assessoramento na condução de processos de luta por
conquistas, garantia de direitos e melhoria de condições de
vida; assessoramento na participação coletiva de sujeitos
envolvidos em dinâmicas decisórias - este conjunto de
processos interventivos é operacionalizado por assistentes
sociais junto
(A) à família.
(B) ao universo de organizações da sociedade civil.
(C) às organizações populares.
(D) aos gestores de políticas estatais.
(E) aos partidos políticos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r11">
	<Coords points="818,181 818,1950 831,1950 831,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
