<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T21:05:14</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:41:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="SERVICOSOCIAL-10.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r37" type="paragraph">
	<Coords points="864,1502 1026,1502 1026,1539 1574,1539 1574,1954 865,1954 865,1884 864,1884 864,1602 863,1602 863,1539 864,1539"/>
	<TextEquiv conf="0.96484">
	<Unicode>Questão 19
A interlocução do Serviço Social brasileiro com a tradição
teórica cuja origem se encontra na obra de Karl Marx
(A) iniciou-se com o surgimento das primeiras escolas
superiores para a formação de profissionais.
(B) foi estimulada pela influência que os cientistas sociais
funcionalistas exerceram sobre os assistentes sociais.
(OC) não se desenvolveu durante os vinte anos (1964-1984).
em que o país esteve submetido a um regime ditatorial.
(D) consolidou-se na produção teórica divulgada nacio-
nalmente a partir da década de 80.
(E) está vinculada ao fortalecimento das tendências pro-
fissionais de características pós-modernas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="864,1073 1027,1073 1027,1111 1574,1111 1574,1459 864,1459 864,1460 864,1174 863,1174 863,1147 864,1147"/>
	<TextEquiv conf="0.96804">
	<Unicode>Questão 18
No marco do que se tem denominado de teoria social críti-
ca, a questão social é
(A) produzida pela ineficácia de métodos de gestão social.
(B) constitutiva do desenvolvimento do capitalismo, pois ela
não se suprime se este se conserva.
(C) uma disfunção ou ameaça à ordem e à coesão social.
(D) uma situação natural, resultante de conflitos individuais
que expressam o desejo da igualdade social.
(E) uma expressão que nasce para designar o fenômeno
do pauperismo na primeira década do século XX.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="863,177 1574,177 1574,861 1576,861 1576,959 1574,959 1574,1029 865,1029 865,1030 865,846 864,846 864,178 863,178"/>
	<TextEquiv conf="0.95463">
	<Unicode>Questão 17
O Benefício de Prestação Continuada (BPC), previsto na
Constituição Federal vigente e regulamentado pela lei
nº 8742/93 (Lei Orgânica da Assistência Social - LOAS),
consiste no repasse pelo governo federal de um salário
mínimo mensal à pessoa portadora de deficiência e ao ido-
so com 65 anos ou mais, que comprovem não possuir mei-
os de prover a sua manutenção e nem tê-la provida por sua
família. O acesso a este benefício, de cuja revisão o as-
sistente social participa, passa por um processo de análise
regido pelo princípio da
(A) equidade, visando a corrigir a desigual distribuição de
renda no país por meio de critérios redistributivos.
(B) universalidade, visando a estender um direito social
específico às camadas pobres da população, por mei-
os de critérios distributivos.
(C) igualdade de oportunidades, visando a colocar à dispo-
sição de todos condições de melhoria de vida, por meio
de critérios includentes.
(D) igualdade substantiva, visando a retirar da pobreza
cidadãos socialmente vulneráveis, por meio de critéri-
os integradores.
(E) seletividade, visando a atender cidadãos em estado de
pobreza absoluta, por meio de critérios focalizadores.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="79,177 791,177 791,436 312,436 312,533 90,533 90,598 81,598 81,436 79,436"/>
	<TextEquiv conf="0.96047">
	<Unicode>Questão 14
A Constituição Federal Brasileira vigente, promulgada em
1988, contém vários dispositivos que representam avan-
ços democráticos no campo das políticas sociais. No en-
tanto, a promulgação desta Constituição ocorreu numa
fase histórica do desenvolvimento capitalista em que as
políticas sociais públicas sofreram restrições, sob a égide
da ideologia denominada
(A) socialista.
(B) neoliberal.
(C) neocorporativa.
(D) terceira via.
(E) social-democrata.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="81,634 243,634 243,669 790,669 790,702 792,702 792,983 790,983 790,1124 792,1124 792,1248 790,1248 790,1351 792,1351 792,1476 81,1476"/>
	<TextEquiv conf="0.96214">
	<Unicode>Questão 15
A clássica concepção de cidadania social considera direito
do cidadão e dever do Estado o trabalho, a moradia, a
educação, a saúde, a cultura e a segurança social, bem
como a garantia pública de condições mínimas de vida
para todos. Com base nessa concepção, conclui-se que
os direitos sociais
(A) são distintos dos direitos individuais, exigindo, à dife-
rença destes, o compromisso social do Estado e a me-
diação de políticas públicas na satisfação de necessi-
dades coletivas.
(B) são um desdobramento dos direitos civis, constituindo
um reforço à autonomia do cidadão de ir e vir, de
pensamento e fé, bem como de firmar contratos e
exigir proteção social particular.
(C)são uma extensão dos direitos políticos, com vista a
garantir ao cidadão a participação no poder político, na
definição de políticas públicas e na escolha de seus
governantes.
(D) baseiam-se no princípio da liberdade, tendo em vista o
fortalecimento da capacidade de escolha e de decisão
do cidadão na provisão de seu bem-estar.
(E) baseiam-se no princípio do empoderamento, que requer
ausência de coações e, consequentemente, inexistência
de domínio de uns sobre outros ou de um poder que
constranja o cidadão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,1511 243,1511 243,1545 791,1545 791,1795 432,1795 432,1827 335,1827 335,1930 433,1930 433,1956 89,1956 89,1930 125,1930 125,1827 81,1827 81,1795 80,1795"/>
	<TextEquiv conf="0.95873">
	<Unicode>Questão 16
O Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), de julho de
1990, é a lei que regulamenta o Art. 227 da Constituição Fe-
deral vigente e expressa, em suas disposições preliminares,
uma doutrina que reconhece a criança e o adolescente como
cidadãos, prevê uma política para a infância e a adolescên-
cia - com a criação de Conselhos de Direitos e Conselhos
Tutelares - e garante à criança a mais absoluta prioridade no
acesso às políticas sociais. Essa é a doutrina da
(A) assistência incondicional.
(B) garantia de direitos fundamentais.
(C) proteção integral.
(D) responsabilidade pública.
(E) promoção social.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r34">
	<Coords points="821,184 821,1944 836,1944 836,184"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
