<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T18:04:27</Created>
	<LastChange>2020-10-20T18:08:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="SERVICO%20SOCIAL-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r39" type="paragraph">
	<Coords points="864,1303 1026,1303 1026,1340 1574,1340 1574,1947 864,1947 864,1948 863,1948 864,1948 864,1753 865,1753 865,1602 863,1602 863,1340 864,1340"/>
	<TextEquiv conf="0.96916">
	<Unicode>Questão 36
O trabalho do assistente social exige permanente aprimora-
mento intelectual para garantir fundamentação teórico-
prática à prestação de serviços aos usuários. A adoção
de uma postura investigativa permite identificar as necessi-
dades sociais concretas dos usuários, subjacentes àque-
las demandas espontâneas. Para o conhecimento de tais
necessidades podem ser utilizados os seguintes instrumen-
tos e técnicas:
(A) o saber institucional, a aplicação de dinâmicas de grupo
e a entrevista.
(B) o trabalho comunitário, os pareceres sociais e a lingua-
gem institucional.
(C) o atendimento no plantão, a observação participan-
te e o perfil do próprio assistente social.
(D)as visitas domiciliares, os laudos e perícias e os
organogramas das instituições.
(E) as estatísticas de triagem, os relatórios das instituições
e as entrevistas com usuários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 242,176 242,216 791,216 791,788 544,788 544,827 81,827 81,788 80,788 80,438 79,438 79,334 80,334"/>
	<TextEquiv conf="0.96851">
	<Unicode>Questão 32
O assistente social, ao se deparar com conflitos de
interesses, deve, de acordo com o atual Código de Ética,
em seus Princípios Fundamentais, posicionar-se em favor
da democracia, da cidadania, da equidade, da justiça soci-
al, dos direitos humanos e da liberdade como valor éti-
co central. Neste quadro, o assistente social deve optar
por um projeto profissional vinculado à construção de
(A) uma sociedade liberal e democrática, sem qualquer
tipo de discriminação.
(B) uma sociedade burguesa renovada, plural, livre de
qualquer tipo de opressão.
(C) uma sociedade democrática, porém conservando as
diferenças econômicas, políticas e culturais.
(D) uma nova ordem societária, sem dominação-explora-
ção de classe, gênero e etnia.
(E) um novo projeto social-democrata.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="79,875 790,875 790,876 791,876 791,1954 80,1954 80,1733 81,1733 81,1604 80,1604 80,1410 79,1410"/>
	<TextEquiv conf="0.95853">
	<Unicode>Questão 33
A partir da Constituição Federal vigente, promulgada em
1988, a participação popular e o controle social passa-
ram a ser tratados como constitutivos da construção de
políticas públicas. Nas diversas áreas em que atua o as-
sistente social, especialmente nos organismos estatais, nos
níveis federal, estadual e municipal, tem-se como refe-
rência político-institucional os Conselhos de Direitos e de
Políticas ou Conselhos de Gestão Setorial nos campos
da assistência, saúde, criança e adolescente, dentre
outros. Tais conselhos, que foram e são fundamentais
para a participação democrática dos movimentos sociais,
no caso da Saúde e da Assistência, se organizam a par-
tir de que diretrizes?
(A) Representação majoritária da sociedade civil e caráter
deliberativo em face da elaboração e fiscalização das
políticas.
(B) Representação majoritária do governo e caráter exe-
cutor das políticas.
(C) Paridade entre governo e sociedade civil e caráter con-
sultivo em face da elaboração de políticas e deliberativo
em face da fiscalização das mesmas.
(D) Paridade entre governo e sociedade civil e caráter con-
sultivo em face da elaboração e fiscalização das polí-
ticas.
(E) Paridade entre governo e sociedade civil e caráter
deliberativo em face da elaboração e fiscalização das
políticas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="864,176 1027,176 1027,213 1574,213 1574,506 1429,506 1429,540 1237,540 1237,647 1349,647 1349,672 865,672 865,673 864,673 864,506 863,506 863,213 864,213"/>
	<TextEquiv conf="0.96577">
	<Unicode>Questão 34
No processo de redemocratização da sociedade brasileira,
visível já na segunda metade da década de 70, surgiram ou
se revitalizaram movimentos que demandavam desde di-
reitos sociais (como eram os casos das associações de
moradores das regiões metropolitanas) até direitos de ca-
ráter sociocultural (reivindicados por movimentos de ne-
gros e de mulheres). Tais movimentos foram designados,
na literatura especializada, predominantemente, pela
expressão
(A) dessindicalização dos movimentos sociais.
(B) pós-movimentos sociais.
(C) pré-movimentos sociais.
(D) novos movimentos sociais.
(E) movimentos sociais reconceituados.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="864,713 1026,713 1026,750 1573,750 1573,855 1575,855 1575,1262 865,1262 865,1263 864,1263"/>
	<TextEquiv conf="0.96801">
	<Unicode>Questão 35
Uma das inovações da Constituição Federal vigente foi
transformar o município em ente federado autônomo, com
poderes para legislar sobre assuntos de interesse local,
instituir e arrecadar tributos, organizar e prestar serviços
públicos municipais. Esta inovação faz parte do desenho
de um novo pacto federativo no Brasil, visando a
(A) fortalecer o poder do governo central.
(B) desconcentrar o poder decisório da União para os
estados.
(C) descentralizar o poder historicamente concentrado na
esfera federal.
(D) transferir para o município responsabilidades definidas
pela esfera federal.
(E) instituir uma desconcentração secundária de poderes
no âmbito dos municípios.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r44">
	<Coords points="823,189 823,1944 834,1944 834,189"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
