<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T12:59:07</Created>
	<LastChange>2020-11-04T13:21:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-19.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="807,169 1536,169 1536,259 1534,259 1534,593 1171,593 1171,594 808,594 808,595 752,595 752,1501 1534,1501 1534,2002 1172,2002 1172,2003 809,2003 809,2004 446,2004 446,2005 83,2005 83,2006 82,2006 82,1934 81,1934 81,1918 80,1918 80,171 443,171 443,170 807,170"/>
	<TextEquiv conf="0.79489">
	<Unicode>QUESTÃO 20
De modo geral, pode-se dizer que etiqueta consiste em um conjunto de regras sobre o comportamento
das pessoas no ambiente profissional, social ou familiar. Muitas regras não são impostas, mas envolvem
conceitos que visam contribuir para a qualidade das relações entre as pessoas. Em entrevista a uma revista
de grande circulação, a proprietária de uma empresa de consultoria em etiqueta empresarial afirmou
que respeitar algumas regras de comportamento facilita a convivência com pares, chefes e subordinados
e pode, inclusive, ser a rota mais curta para uma promoção na carreira profissional. O quadro a seguir
apresenta algumas regras mencionadas na entrevista.
Considerando o exposto, assinale a opção correta.
O A regra "Disposição para ajudar" pode favorecer a criação de parcerias profissionais, por isso deve-se
priorizar a ajuda aos profissionais de cargos de chefia.
O A regra "Atenção às brincadeiras" decorre, entre outras razões, da necessidade de se evitarem
interpretações diferentes decorrentes da diversidade de formações culturais e crenças entre as pessoas
que convivem e compartilham o mesmo ambiente.
O A regra "Equilíbrio no tom de voz" restringe-se aos ambientes coletivos de trabalho, onde muitas
pessoas desempenham tarefas que requerem concentração.
O A regra "Cumprimento de prazos" requer planejamento do tempo e das atividades rotineiras, cabendo
às chefias a responsabilidade por eventuais atrasos na entrega de trabalhos realizados durante o
cumprimento de horas extras.
O A regra “Noção de hierarquia” deve ser relativizada, ajustando-se às diferentes culturas que convivem
em uma organização.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="76,626 76,1444 1539,1444 1539,626"/></TableRegion></Page></PcGts>
