<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T12:59:22</Created>
	<LastChange>2020-11-04T13:22:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-18.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="825,228 1535,228 1535,259 1534,259 1534,1330 1316,1330 1316,1392 903,1392 903,1532 976,1532 976,1672 825,1672 825,1532 826,1532 826,1358 872,1358 872,1262 874,1262 874,894 826,894 826,787 832,787 832,682 824,682 824,303 825,303"/>
	<TextEquiv conf="0.43295">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Quando bem-sucedidas, as organizações tendem
a crescer, o que acarreta maior complexidade dos
recursos necessários às suas operações, com O
aumento de capital e instalações, incremento de
tecnologia, atividades de apoio etc. As pessoas
passam a significar o diferencial competitivo que
mantém e promove o sucesso organizacional: elas
passam a ser a sua principal vantagem competitiva
em um mundo globalizado, instável, mutável e
fortemente competitivo.
CHIAVENATO, |. Gestão de pessoas: o novo papel dos recursos humanos
nas organizações. 4 ed. São Paulo: Manole, 2014 (adaptado).
No contexto descrito por Chiavenato, as pessoas
passam a ser consideradas um diferencial competitivo
para as organizações ao
|. tornarem o ambiente organizacional menos
rígido.
Il. valorizarem o uso dos recursos tecnológicos
da organização.
Ill. intensificarem a aplicação de conhecimentos
na organização.
IV. gerarem —mais integração
operacionais da organização.
nas áreas
V. desenvolverem habilidades e competências
indispensáveis à competitividade.
É correto apenas o que se afirma em
O.
O wv.
O ev.
O Lilelv.
O Lev</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 790,169 790,259 789,259 789,1317 790,1317 790,1838 789,1838 789,1925 788,1925 788,2004 127,2004 127,1924 80,1924 80,1853 81,1853 81,1672 80,1672 80,1522 81,1522 81,1089 79,1089"/>
	<TextEquiv conf="0.95634">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Convencidos da necessidade de os processos
empresariais serem aperfeiçoados, reconhecidos
estudiosos da area de Administração apresentam
novas evidências para apoiar suas afirmações.
De acordo com pesquisadores do Fisher College
of Business da Ohio State University, cerca
de metade das decisões empresariais acaba
falhando. Os gerentes cometem os mesmos erros
repetidamente, desperdiçando grandes somas
de dinheiro em soluções que geram pouco lucro
para a organização. As pesquisas, conduzidas em
400 organizações de médio e grande porte dos
Estados Unidos, mostraram que decisões falhas
apresentam três erros comuns: os gerentes julgam
apressadamente, empregam recursos de forma
equivocada e utilizam, de maneira repetida, na
tomada de decisões, táticas sujeitas ao fracasso.
VECCHIO, R. P. Comportamento organizacional: conceitos básicos.
São Paulo: Cengage Learning, 2008 (adaptado).
A partir da leitura do texto, é correto afirmar que
O o tempo gasto com o entendimento da
situação, no início do processo de tomada de
decisão, deve ser reduzido, tendo em vista a
importância de que o gerente tome a decisão
o mais rapidamente possível.
O a transferência do gerenciamento de um
problema, de um gestor para outro, pode tornar
mais provável o sucesso da tomada de decisão,
razão pela qual o gestor não deve gerenciar
pessoalmente sua tomada de decisões.
O a qualidade da tomada de decisão pode
exercer forte impacto sobre o desempenho
de determinado setor, mas não influencia O
desempenho de toda a organização.
O o estabelecimento de objetivos e metas
permite que as equipes tenham uma direção
para a solução dos problemas, o que diminui a
probabilidade de fracasso na tomada de decisão.
O a natureza
diversificada,
das decisões dificilmente é
portanto, táticas recorrentes
prestam-se a resolver os mais diversos problemas,
com otimização de recursos e economia de tempo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="802,221 802,2036 807,2036 807,221"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
