<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T12:59:34</Created>
	<LastChange>2020-11-04T13:22:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-17.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,169 1532,169 1532,259 1530,259 1530,791 1529,791 1529,980 1531,980 1531,1103 1529,1103 1529,1165 991,1165 991,1213 583,1213 583,1212 466,1212 466,1289 465,1289 465,1290 345,1290 345,1609 81,1609 81,1608 80,1608 80,1390 81,1390 81,1288 82,1288 82,1256 129,1256 129,588 80,588 80,480 79,480 79,311 80,311"/>
	<TextEquiv conf="0.96541">
	<Unicode>QUESTÃO 17
As principais atribuições do secretário executivo são o planejamento, a organização e a direção de serviços
de secretaria, além da assistência e do assessoramento direto a executivos. É importante, também, que
o secretário cultive o espírito empreendedor e monitore as oportunidades de inovação, reforçando seu
compromisso com o desenvolvimento de conhecimentos que possam valorizar a categoria.
Considerando o empreendedorismo nas atividades diárias do secretário executivo, avalie as afirmações
a seguir.
l. O profissional de Secretariado Executivo acompanha as mudanças impostas pelo processo de
globalização em uma economia competitiva, e agrega novas competências ao seu perfil, que
exige conduta aberta às inovações, sempre com a preocupação de obter novos conhecimentos,
enriquecendo suas habilidades.
Il. O profissional de Secretariado Executivo vem-se adequando às exigências do mercado por meio de
sua qualificação (cursos, especializações, mestrados) e das experiências na área administrativa, o que,
nos dias atuais, caracteriza uma mudança significativa em seu perfil profissional.
Ill. Um aspecto importante do trabalho do profissional de Secretariado Executivo é o seu atual poder
de liderança, o que representa um diferencial perante seus concorrentes e os profissionais de outras
áreas, além de facilitar seu desempenho em qualquer que seja a função desenvolvida.
IV. O secretário executivo, no papel de gestor, interage com executivos ou com a equipe, de forma a
subsidiá-los em suas atividades, podendo até representá-los.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Il elV, apenas.
O lllelV, apenas.
O 1LIlell, apenas.
O LI,Mmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
