<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T12:57:07</Created>
	<LastChange>2020-11-04T13:14:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-28.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,169 1536,169 1536,259 1533,259 1533,1010 1514,1010 1514,1130 1430,1130 1430,1265 264,1265 264,1422 320,1422 320,1574 80,1574 80,1362 81,1362 81,1162 129,1162 129,1010 79,1010 79,727 80,727 80,259 79,259"/>
	<TextEquiv conf="0.95931">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Beatriz, secretária executiva de uma multinacional com sede no Brasil atua em uma diretoria e gerencia
uma equipe de seis secretários executivos. A empresa adota um sistema de centralização de informações,
ou seja, os setores subordinados à diretoria, por meio de um sistema integrado de comunicação, solicitam
Os serviços secretariais à diretoria, que, por sua vez, delega as atividades à equipe. Como se trata de uma
multinacional, as viagens internacionais são frequentes.
Em certa ocasião, Beatriz delegou a um secretário que preparasse a viagem de uma executiva ao Japão,
para fechamento de uma negociação importante. O secretário, que se via ocupado no momento, repassou a
atividade a outro colega de equipe, sem que Beatriz ficasse sabendo.
No dia da viagem, Beatriz recebeu uma ligação da executiva informando que o veículo da empresa ainda
não havia ido buscá-la e, por isso, corria o risco de perder o vôo. Imediatamente, ela providenciou um
táxi para a executiva. Após o ocorrido, Beatriz advertiu os dois secretários, conscientizando-os sobre a
importância da comunicação e do cumprimento responsável das atribuições a eles delegadas.
Na situação apresentada, as decisões tomadas pela secretária executiva convergem em um modelo de
gestão que
|. visa ao funcionamento eficiente e eficaz da organização.
Il. assegura a qualidade nas relações interpessoais, contribuindo para o desenvolvimento das pessoas.
Ill. considera os recursos materiais e financeiros disponíveis para o desenvolvimento das rotinas.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O !l, apenas.
O lei, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
