<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T12:57:21</Created>
	<LastChange>2020-11-04T13:15:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-27.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 1535,228 1535,259 1533,259 1533,410 783,410 783,591 1533,591 1533,740 1535,740 1535,846 1533,846 1533,1036 1534,1036 1534,1105 1524,1105 1524,1435 1523,1435 1523,1573 1525,1573 1525,1664 1533,1664 1533,1687 1525,1687 1525,1743 239,1743 239,1991 80,1991 80,1714 93,1714 93,1435 92,1435 92,1407 93,1407 93,1263 91,1263 91,1105 79,1105 79,1036 80,1036 80,888 143,888 143,693 142,693 142,591 144,591 144,410 80,410"/>
	<TextEquiv conf="0.94912">
	<Unicode>QUESTÃO 34
De acordo com a Lei nº 7.377/1985, complementada pela Lei nº 9.261/1996, que dispõe sobre o exercício
da profissão de secretário e dá outras providências, é considerado secretário executivo aquele que
preenche os requisitos constantes no Artigo 2º, inciso |, a seguir transcrito.
“ Art.2º Para os efeitos desta Lei, é considerado:
| - Secretário Executivo
a) o profissional diplomado no Brasil por curso superior de Secretariado, reconhecido na forma de
Lei, ou diplomado no exterior por curso de Secretariado, cujo diploma seja revalidado no Brasil, na
forma de Lei.
b) o portador de qualquer diploma de nível superior que, na data de vigência desta Lei, houver
comprovado, através de declarações de empregadores, o exercício efetivo, durante pelo menos trinta e
seis meses, das atribuições mencionados no Art. 4º. desta Lei.”
Entretanto, mesmo com os requisitos definidos e publicados em lei, é comum encontrar em editais de
seleção e de concursos públicos a não confomidade quanto à formação profissional nas ofertas de vagas
para o cargo de secretário executivo.
A seguir são apresentados quatro exemplos extraídos de editais, com a descrição dos requisitos básicos
para a contração de profissionais de secretariado em diferentes órgãos públicos.
Edital | — Secretário Executivo. Requisitos: Nível Superior Completo. Curso: Secretariado Executivo com
respectivo registro profissional na Secretaria Regional de Trabalho e Emprego (SRTE) - Curso Superior de
Tecnólogo em Secretariado Executivo, com respectivo registro profissional no SRTE.
Edital Il — Secretário Executivo. Certificado de Conclusão ou diploma, devidamente registrado, de curso
de graduação de Nível Superior, Bacharelado, em Secretariado Executivo, reconhecido pelo Ministério da
Educação, Secretarias ou Conselhos Estaduais de Educação; 06 (seis) meses de experiência profissional
como Secretário.
Edital Ill — Secretário Executivo. Formação: Secretariado — Curso Superior de Tecnologia na área
de Secretariado.
Edital IV — Secretário Executivo. Requisitos: Ensino Superior Completo em Letras; ou Ensino Superior
Completo em Secretariado Executivo Bilíngue.
Disponível em: &lt;https://www.pciconcursos.com.br/&gt;. Acesso em: 31 jul. 2015.
Com base no exposto, conclui-se que estão em consonância com a referida lei apenas os requisitos dos editais
Oie
O llelv.
O Weilv.
O L11e,.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
