<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-04T13:00:30</Created>
	<LastChange>2020-11-04T13:26:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="secretariado_executivo-13.jpg" imageWidth="1614" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,228 234,228 234,932 1534,932 1534,1413 1533,1413 1533,1622 1351,1622 1351,1841 1094,1841 1094,1951 677,1951 677,2005 81,2005 81,2006 80,2006 80,1725 79,1725 79,1696 80,1696 80,1251 142,1251 142,259 80,259"/>
	<TextEquiv conf="0.96745">
	<Unicode>QUESTÃO 9
Art. 3º O bacharel em Secretariado Executivo deve apresentar sólida formação geral e humanística, com
capacidade de análise, interpretação e articulação de conceitos e realidades inerentes à administração
pública e privada, ser apto para o domínio em outros ramos do saber, desenvolvendo atitude reflexiva e
crítica que fomente a capacidade de gerir e administrar processos e pessoas, com observância dos níveis
graduais de tomada de decisão, bem como ser capaz para atuar nos níveis de comportamento micro-
organizacional, meso-organizacional e macro-organizacional.
BRASIL. Diretrizes Curriculares Nacionais para o curso de Secretariado Executivo. Resolução n. 3, de 23 de junho de 2005.
Com base nos modelos de administração do setor público e privado e no trecho das Diretrizes Curriculares
Nacionais reproduzido acima, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. O profissional de Secretariado Executivo, no exercício de suas funções, tem atuação fundamental
dentro de uma organização pública ou privada, que ultrapassa as responsabilidades de execução de
atividades rotineiras.
PORQUE
Il. O profissional de Secretariado Executivo deve desenvolver, para o desempenho de suas atividades,
habilidades e competências que permitam atingir os objetivos propostos nos modelos de
administração tanto do setor público quanto do privado, pois assessoram executivos inclusive no
que diz respeito à tomada de decisão.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a || não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 1l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="68,297 68,878 1539,878 1539,297"/></TableRegion></Page></PcGts>
