<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:05:21</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:24:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-18.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,190 806,2008 809,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="825,1104 1536,1104 1536,1129 1535,1129 1535,1679 1534,1679 1534,1773 1531,1773 1531,1838 1429,1838 1429,1918 1316,1918 1316,1959 1296,1959 1296,2002 873,2002 873,2003 872,2003 872,2001 825,2001 825,1680 824,1680 824,1164 825,1164"/>
	<TextEquiv conf="0.49832">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O economista Roberto Triffin desenvolveu o que ficou
conhecido como Dilema de Triffin. Segundo este dilema,
o aumento do comércio mundial, em um sistema de
taxas fixas de câmbio, leva à necessidade de aumento do
dinheiro internacionalmente aceito. Sendo a produção
de ouro limitada, a fonte de liquidez internacional deve
ser uma moeda aceita internacionalmente. O problema
inerente à existência dessa moeda é que o país emissor
da moeda passa a sustentar déficits comerciais, a fim de
garantir a liquidez internacional. O déficit, por sua vez,
tornaria a economia do país emissor menos confiável,
o que enfraqueceria a própria moeda. Como resultado,
o país emissor da moeda seria forçado a alterar a base
de sua moeda, cancelando o padrão de conversibilidade
para o ouro.
Com base nas afirmações do texto, infere-se que O
processo mencionado corresponde à
&gt;)
crise econômica causada pela quebra da bolsa, em 1929.
O crise do sistema de Bretton Woods, em 1971.
O segunda crise do petróleo, em 1979.
O crise da bolha da Internet, em 2001.
o
crise financeira dos EUA, em 2008.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,207 1534,207 1534,797 1179,797 1179,840 1032,840 1032,998 1047,998 1047,1068 826,1068 826,1069 825,1069 825,869 826,869 826,809 873,809 873,409 825,409"/>
	<TextEquiv conf="0.39495">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Do final da década de 1960 até o final da década de
1970 foi amplamente divulgada a chamada Teoria da
Dependência, cujos principais teóricos são Enzo Faletto e
Fernando Henrique Cardoso. Considerando as premissas
dessa teoria, avalie as afirmações a seguir.
l. A ruptura da condição de subdesenvolvimento
econômico — depende — essencialmente da
industrialização da economia.
Il. Um dos fundamentos da Teoria da Dependência
é o entendimento de que o desenvolvimento
econômico não se dá por etapas.
Ill. A noção de dependência indica que os países
periféricos se encontram em condição de
subordinação em relação aos países centrais no
que se refere ao desenvolvimento econômico.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O Ill, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 790,208 790,737 788,737 788,847 789,847 789,907 704,907 704,1044 80,1044 80,737 79,737 79,244 80,244"/>
	<TextEquiv conf="0.93811">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Não se deve iniciar a história da colonização com os grandes
descobrimentos ultramarinos, ou seja, com a busca de
um caminho para as Índias. Por certo, os descobrimentos
deram nova dimensão ao fenômeno da colonização e, por
vezes, à sua natureza, mas o expansionismo lhe é anterior.
É conhecido o inventário dos fatores que explicam os
descobrimentos e a colonização: a paixão religiosa, o
gosto pela aventura, a sede de riquezas, a revanche do
conquistador etc.
FERRO, M. História das colonizações: das conquistas às independências —
séculos XIII a XX. São Paulo: Companhia das Letras, 1996, p. 19.
A expansão territorial potencializada pelos descobrimentos
ultramarinos, a que alude o texto acima, propiciou
O o surgimento de técnicas como o moinho d'água e a
rotação trienal na agricultura.
O a eliminação das práticas de escambo nas terras
colonizadas.
O ofortalecimento do modo de produção feudal.
O o enfraquecimento do comércio europeu.
O ocrescimento do capital mercantil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="80,1074 407,1074 407,1140 789,1140 789,1141 790,1141 790,1383 789,1383 789,2009 80,2009 80,1516 79,1516 79,1459 80,1459"/>
	<TextEquiv conf="0.66241">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Em 1871, Benjamin Disraeli, primeiro-ministro britânico,
pronunciou-se acerca da guerra franco-prussiana: “A guerra
representa a revolução alemã, um acontecimento político
mais importante do que a Revolução Francesa do século
passado. Não há tradição diplomática que não tenha sido
radicalmente mudada. Existe um mundo novo. O equilíbrio
de poder foi totalmente destruído.”
KISSINGER, H. Diplomacia. 3 ed. Lisboa: Gradiva, 2007, p. 114 (adaptado).
Ao pronunciar tais palavras, o então primeiro-ministro
britânico referia-se
O ao fortalecimento da Grã-Bretanha a partir da
aliança com a Áustria e a Hungria, a qual resultou na
denominada liga dos três imperadores.
O à vitória francesa e à unificação alemã, as quais
consolidaram o surgimento de duas forças políticas
na Europa.
O à perda de poder da Grã-Bretanha, que exercia papel
central no sistema de poder após 1815.
O à unificação da Alemanha e ao fim do “concerto
europeu” definido no Congresso de Viena.
O à aproximação entre França, Grã-Bretanha e Rússia,
em razão da unificação alemã.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
