<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:07:50</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:35:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-08.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="804,190 806,2008 810,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,207 1534,207 1534,744 1535,744 1535,879 1534,879 1534,1516 1535,1516 1535,1725 1179,1725 1179,1770 995,1770 995,1890 1047,1890 1047,2008 825,2008 825,1801 826,1801 826,1740 919,1740 919,1537 873,1537 873,1518 919,1518 919,1197 873,1197 873,880 825,880 825,709 824,709 824,243 825,243"/>
	<TextEquiv conf="0.41654">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Atualmente, a política dos Estados Unidos da América
em relação a Cuba responde não só aos interesses
do presidente estadunidense, mas também a uma
gama de interesses do poder legislativo e de órgãos
do executivo. Nesse contexto, destaca-se o lobby de
cubanos-americanos, em especial nos estados de Nova
Jersey e Flórida, opositores do governo Castro. Por outro
lado, há órgãos governamentais, como o Departamento
de Agricultura dos Estados Unidos da América, que
demonstram interesse na abertura do mercado cubano e
na normalização das relações, já que agricultores norte-
americanos poderiam lucrar com a venda de alimentos
para a ilha caribenha.
Com base no contexto apresentado acima e nas teorias
de análise de política externa que ressaltam o estudo do
processo decisório, avalie as afirmações a seguir, acerca
da postura dos EUA em relação a Cuba.
|. O fato de a política externa dos EUA em relação
a Cuba envolver distintos órgãos do país demonstra
a importância de não se considerar o Estado
como um bloco monolítico, como proposto
pelo realismo. São necessárias ferramentas
de análise que destrinchem a “caixa-preta” do
Estado, como defendem as teorias de análise do
processo decisório.
Independentemente do contexto das relações
entre EUA e Cuba, a política atual entre os
dois países é conflituosa e exige compreensão
dos interesses do Estado de maneira seletiva.
Considerando-se esse aspecto, verifica-se que
os meandros políticos dos departamentos de
Estado dos EUA e os interesses do setor agrícola
são secundários.
O lobby cubano-americano funciona como
importante ferramenta de pressão sobre o Congresso
dos EUA. No entanto, esse é um fato pouco relevante
quando se observam as ações do poder executivo
estadunidense, na figura de seu presidente, ator
central em questões de política externa.
W.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O LI1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,207 790,207 790,884 788,884 788,1002 789,1002 789,1721 530,1721 530,1766 235,1766 235,2010 80,2010 80,1798 81,1798 81,1736 174,1736 174,1411 129,1411 129,1392 154,1392 154,1390 174,1390 174,1034 128,1034 128,976 80,976 80,247 79,247 79,246 80,246"/>
	<TextEquiv conf="0.93048">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Ao completar 20 anos de vigência em setembro de 2007,
o Protocolo de Montreal consolidou-se como um dos
mais eficientes acordos multilaterais estabelecidos pelo
sistema das Nações Unidas. Atualmente, a comunidade
mundial debate como o Protocolo de Montreal pode
tornar-se uma ferramenta mais efetiva contra o fantasma
do aquecimento global, cujo combate vinha sendo
proporcionado pelo Protocolo de Quioto, firmado
em 1997. De forma geral, é possível afirmar que o
cumprimento de metas pelos 191 países signatários do
Protocolo de Montreal já fez mais pela proteção climática
que o Protocolo de Quioto em sua primeira fase, que se
encerra em 2012. No Brasil, por exemplo, entre 2000 e
2007, evitou-se a emissão de 36,5 mil toneladas de CFCs,
correspondentes a cerca de 360 milhões de toneladas de CO.
PNUD. Protocolos de Montreal e Quioto — União em benefício global.
Disponível em: &lt;www.pnud.org&gt;. Acesso em: 12 jul. 2012.
Considerando as iniciativas de âmbito internacional para a
preservação do meio ambiente, avalie as afirmações abaixo.
|. O Brasil é um dos países que menos desenvolve
projetos — vinculados ao mecanismo de
desenvolvimento limpo (MDL), e ocupa posição
mais baixa quanto ao número de projetos que a
África do Sul, México e Canadá.
Entre as explicações para o insucesso do Protocolo
de Quioto, destaca-se o fato de países como China,
Estados Unidos e Alemanha não terem ratificado
o acordo, por temerem impactos no crescimento
econômico.
Ill. O Protocolo de Montreal e o Protocolo de
Quioto são tratados internacionais em defesa do
meio ambiente que buscam viabilizar formas de
desenvolvimento sustentável.
Acordos como os de Montreal e Quioto não
criaram uma organização internacional que
estabeleça metas e políticas comuns de atuação,
ainda que componham um regime internacional
de proteção ao meio ambiente.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oie
O Meiv.
O 1L11el.
O I,IMeIv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
