<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:05:05</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:22:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-19.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 805,2008 807,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,209 1535,209 1535,375 1534,375 1534,720 1533,720 1533,993 1534,993 1534,1224 1275,1224 1275,1272 943,1272 943,1400 1005,1400 1005,1522 1004,1522 1004,1523 826,1523 826,1522 825,1522 825,1521 826,1521 826,1241 872,1241 872,1120 873,1120 873,828 874,828 874,578 826,578 826,577 825,577 825,512 910,512 910,375 826,375 826,374 825,374"/>
	<TextEquiv conf="0.26103">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O construtivismo tornou-se uma das mais celebradas
correntes teóricas das Relações Internacionais por ter
estabelecido, segundo Adler (1997), uma via média entre
racionalistas e reflexivistas.
ADLER, E. Seizing the Middle Ground: constructivism in world politics.
European Journal of International Relations,
1997, V.3, p.319-363 (adaptado).
Considerando as contribuições construtivistas ao estudo
da política internacional, avalie as afirmações abaixo.
I. A premissa da intersubjetividade implica o
entendimento de que a identidade dos atores é
exógena ao processo de interação social.
II. A identidade dos atores no sistema internacional
fornece a base para a definição de seus interesses.
III. O construtivismo wendtiano adota ontologia
positivista do sistema internacional, segundo a qual
a estrutura material é totalmente condicionada
pela estrutura ideacional.
IV. O fato de as relações internacionais serem
socialmente construídas implica constantes
rupturas dos padrões de ordenação sistêmica.
V. A política de poder e a autoajuda não são
derivações causais necessárias da estrutura
anárquica do sistema internacional.
É correto apenas o que se afirma em
A II e IV.
B II e V.
C I, III e IV.
D I, II, III e V.
E I, III, IV e V.
</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,416 789,416 789,1403 788,1403 788,1485 628,1485 628,1530 80,1530 80,1242 79,1242 79,1126 81,1126 81,583 80,583 80,519 117,519 117,416 79,416 79,243 80,243"/>
	<TextEquiv conf="0.94360">
	<Unicode>QUESTÃO 33
The only reason Iraq has any chance for a decent outcome
today is because America was on the ground with tens of
thousands of troops to act as that well-armed midwife,
reasonably trusted and certainly feared by all sides, to
manage Iraq’s transition to more consensual politics.
FRIEDMAN, T. L. Syria is Iraq. The New York Times, 25/07/2012. Disponível
em: &lt;http://www.nytimes.com&gt;. Acesso em: 25 jul. 2012.
Considerando o texto acima, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
I. De acordo com as abordagens pós-coloniais nas
Relações Internacionais, a afirmação sobre o futuro
do Iraque expressa no texto é interpretada como
exemplo de leitura subalterna da atual condição das
sociedades pós-coloniais.
PORQUE
II. A prevalência do eurocentrismo na compreensão
da política internacional reflete-se na visão da
superioridade dos valores e modelos ocidentais,
representada pela afirmação de Friedman sobre o
papel dos Estados Unidos da América na produção das
condições necessárias para a gestação de processo de
modernização e de transição democrática no Iraque.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é
uma justificativa da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a
II não é uma justificativa da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma
proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
