<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:04:22</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:11:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-23.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="81,187 263,187 263,188 445,188 445,189 627,189 627,190 809,190 809,191 990,191 990,192 1172,192 1172,193 1354,193 1354,194 1535,194 1535,218 1299,218 1299,506 1298,506 1298,790 1352,790 1352,791 1533,791 1533,961 1532,961 1532,1058 128,1058 128,961 127,961 127,864 80,864 80,863 79,863 79,790 315,790 315,218 80,218 80,217 81,217"/>
	<TextEquiv conf="0.05154">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Após os acontecimentos de setembro de 2001, sob a presidência de George
W. Bush e com a orientação intelectual de políticos, analistas e intelectuais
“neoconservadores”, os EUA mudaram a orientação de sua política externa: ao
longo da década de 1990, foi multilateralista e comercialista e, a partir de então,
tornou-se unilateralista e belicista. Definindo como “terroristas” os ataques às
cidades de Nova lorque e Washington (D. C.), o governo estadunidense declarou
a “guerra ao terror”, propôs nova doutrina de segurança — conhecida como
“Doutrina Bush” — e, em meados de 2003, liderou uma coalizão internacional
na Il Guerra do Golfo, contra o Iraque e seu presidente, Saddam Hussein, que
acabou preso alguns meses depois. Essa política, que esteve em vigência ao
longo dos dois mandatos de G. W. Bush, foi encerrada em 2008.
A respeito da política externa adotada por G. W. Bush, elabore um texto, abordando, necessariamente, os
seguintes aspectos:
a) elementos específicos da “Doutrina Bush”: hipóteses de conflito e estratégias empregadas diante das ameaças;
(valor: 5,0 pontos)
b) formação da coalizão internacional na Il Guerra do Golfo: principais motivos e críticas recebidas.
(valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
