<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:06:50</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:31:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-12.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,190 805,2008 808,2008 809,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,209 1534,209 1534,431 1535,431 1535,1141 1275,1141 1275,1193 951,1193 951,1440 950,1440 950,1441 825,1441 825,1226 826,1226 826,1162 873,1162 873,399 826,399 826,398 825,398 825,336 824,336 824,241 825,241"/>
	<TextEquiv conf="0.37915">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Vários países da América do Sul, incluíndo o Brasil, estão
presentes na MINUSTAH, força da ONU que visa garantir a
segunça no Haiti.
Com relação ao tema, avalie as seguintes afirmações.
|. É de responsabilidade da Assembleia Geral da
ONU determinar onde e quando uma operação de
paz, como a MINUSTAH, deve ocorrer.
Il. Além da participação na missão do Haiti, o Brasil
liderou, no âmbito da União Sul-Americana de
Nações (UNASUL), a criação do Conselho de
Defesa Sul-Americana.
Ill. Anoção de segurança coletiva equivale ao conceito
de equilíbrio de poder, e pode ser observada no
desejo da política externa brasileira de estabelecer
um contraponto aos EUA na América Latina, ao
assumir os custos de estabilização do Haiti.
IV. Além do Brasil, Chile e Argentina também estão
bastante envolvidos na missão de paz no Haiti,
como se verifica na oferta de tropas e apoio
logístico ao país caribenho, o que revela ser a
MINUSTAH uma missão liderada por países do
Cone Sul.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
O Ie.
O le.
O lWelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 789,208 789,1016 788,1016 788,1139 530,1139 530,1185 236,1185 236,1430 235,1430 235,1431 80,1431 80,1218 81,1218 81,1155 128,1155 128,678 80,678 80,616 79,616 79,245 80,245"/>
	<TextEquiv conf="0.93778">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Em 1803, ao reiniciar-se a guerra na Europa, Portugal
negociou sua neutralidade e a liberdade de admitir navios
ingleses em seus portos. Dois anos depois, Napoleão
exigiu que Portugal declarasse guerra à Inglaterra. O
governo português reafirmou o desejo de neutralidade.
No ano seguinte, a França impôs à Inglaterra o bloqueio
continental e ocupou o trono espanhol. Portugal não
poderia manter a neutralidade e recebeu um ultimato
da França: ou fechava seus portos à Inglaterra ou seria
invadido e ocupado.
Considerando esse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Decretado em 1806, o bloqueio continental foi
uma tentativa da França de romper com o sistema
colonial inglês.
Il. Avinda da Corte para o Brasil foi um acordo anglo-
lusitano, para fazer face às ameaças francesas.
Ill. As ameaças francesas se concretizaram, o que
resultou na União Ibérica, junção das Coroas
espanhola e portuguesa.
IV. O domínio francês sobre o trono espanhol
contribuiu para a crise do sistema colonial na
América Hispânica.
É correto apenas o que se afirma em
O em.
O ielv
O lelv.
O Lite.
O IME.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
