<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:06:08</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:27:47</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-15.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 805,2008 807,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,209 1534,209 1534,1740 1533,1740 1533,1967 1373,1967 1373,2012 826,2012 826,2011 825,2011 825,1648 824,1648 824,1621 826,1621 826,1160 825,1160 825,882 824,882 824,241 825,241"/>
	<TextEquiv conf="0.28743">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A Organização de Direitos Humanos (Human Rights Watch),
denunciou a existência de 27 centros de tortura na Síria.
De acordo com o relatório da organização, ex-presos e
desertores identificaram a localização, os métodos de
tortura e até os dirigentes dos centros de detenção, que
são comandados pelo serviço secreto da Síria. Segundo a
organização, a maioria das vítimas é formada por homens
entre os 18 e os 35 anos, mas há também, entre as vítimas,
crianças, mulheres e idosos. De acordo com o relatório,
a maior parte das torturas ocorreu nas instalações dos
departamentos de informações militares, de direção da
segurança política e nas direções-gerais de informações e
da Força Aérea da Síria, conhecidas como mukhabarat.
A organização pediu ao Conselho de Segurança das
Nações Unidas que envie ao Tribunal Penal Internacional
(TPI) denúncia contra a Síria e que adote sanções contra os
responsáveis pelos abusos. Pediu, ainda, que o presidente
sírio, Bashar Al Assad, seja responsabilizado por crimes
contra a humanidade.
AGÊNCIA BRASIL. Disponível em: &lt;http://www.dci.com.br/organizacao-de-
direitos-humanos-denuncia-existencia-de-centros-de-tortura-na-siria-
id301023.html&gt;. Acesso em: 04 jul. 2012 (adaptado).
Segundo o texto acima, desde o início dos levantes
contra o governo de Bashar Al Assad, em março de 2011,
o governo sírio tem violado inúmeros direitos humanos
básicos de sua população. Acerca desse contexto, avalie
as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. As dificuldades encontradas pelo Conselho de Segurança
das Nações Unidas em aprovar resolução que permita
uma ação internacional mais incisiva contra o governo sírio
tem resultado no aprofundamento da crise doméstica e
no seu transbordamento para países vizinhos.
PORQUE
Il. O apoio diplomático, em particular de dois países com
poder de veto no Conselho de Segurança, paralisa a
tomada de decisões a respeito do problema, dando
ao governo sírio margem de ação contra a oposição,
e, ao mesmo tempo, mantendo ativa a influência síria
nos Estados da região permanece ativa.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 789,208 789,1532 790,1532 790,1718 530,1718 530,1766 199,1766 199,2011 80,2011 80,1792 81,1792 81,1735 128,1735 128,1532 174,1532 174,1225 128,1225 128,959 80,959"/>
	<TextEquiv conf="0.96433">
	<Unicode>QUESTÃO 23
Na questão da interface entre o regime comercial da
Organização Mundial do Comércio (OMC) e os regimes
ambientais, é preciso enfatizar que, mesmo tendo sido
construídos com lógicas distintas e sem uma hierarquia
no direito internacional, o primeiro tende a prevalecer,
por ter mostrado, em menos de dez anos de existência,
que a regulação comercial por meios multilaterais
institucionalizados é desejável. A clareza e a precisão das
normas estabelecidas e a sua observância, bem como o
nível de delegação dos membros são suficientemente
assegurados para que o regime seja forte, o que não
ocorre na maioria dos regimes internacionais ambientais.
BARROS-PLATIAU, A. F. et alli. Meio ambiente e relações internacionais:
perspectivas teóricas, respostas institucionais e novas dimensões
de debate. Revista Brasileira de Política Internacional,Brasília,
Vol. 47, n. 2, jul/dez. 2004 (adapatado).
Considerando o paralelo apresentado no texto acima
entre os regimes comercial e ambiental, avalie as
afirmações a seguir.
I. As questões de cunho comercial são tratadas
regularmente nas rodadas de liberalização
comercial, ao passo que as questões ambientais
são debatidas exclusivamente quando se realizam
as grandes conferências internacionais.
II. Por ter capacidade regulatória, a OMC
pode constranger os Estados e demais
atores internacionais a seguirem padrões
comportamentais; já o Programa das Nações
Unidas para o Meio Ambiente (PNUMA) não
possui a mesma capacidade regulatória, o que
dificulta a construção de um regime ambiental
internacional.
III. A agenda comercial internacional (iniciada com a
criação da OMC, em 1995) é mais recente que a
agenda ambiental internacional (iniciada com a
criação do PNUMA, em 1972), o que explica ser
esta agenda mais complexa que aquela.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C III.
D I e II.
E II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
