<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:07:20</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:33:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="801,190 806,2008 813,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="826,239 826,673 1534,673 1534,239"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,206 789,206 789,1091 790,1091 790,1579 789,1579 789,1718 788,1718 788,1956 628,1956 628,1999 355,1999 355,2000 81,2000 81,2001 80,2001 80,1720 79,1720 79,1608 80,1608 80,1607 82,1607 82,1385 81,1385 81,1384 82,1384 82,1093 81,1093 81,1061 79,1061 79,243 80,243"/>
	<TextEquiv conf="0.55160">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O enfoque da política externa brasileira na integração
dos mercados dos países sul-americanos, dinamizada
no primeiro decênio do século XXI, tem a Integração da
Infraestrutura Regional Sul-Americana (IIRSA) como uma
importante estratégia. A IIRSA é um projeto de doze países
que percebem o continente sul-americano como espaço
geoeconômicointegrado, onde é preciso reduzir ao mínimo
as barreiras internas ao comércio e os estrangulamentos
infraestruturais. A estrutura sistêmica e a logística para
essa integração respaldam-se no desenvolvimento da
telecomunicação, do transporte e da energia, por meio
de políticas territoriais na América do Sul. Destaca-se
a Amazônia, região com carência infraestrutural, forte
apelo ambiental e importantes fronteiras internacionais.
O projeto prevê a formação de corredores de exportação
com a construção de infraestruturas interligadas que
superem gargalos históricos de conectividade entre países
vizinhos. Tais corredores viabilizarão o aumento dos fluxos
comerciais no mercado sul-americano e deste com o
mercado mundial.
A respeito da IIRSA e de seus reflexos na Amazônia, avalie
as seguintes asserções e a relação proposta entre elas.
|. AIIRSA tornou evidente a posição central da Amazônia
mediante as estratégias de integração internacional
do Brasil. Ainda que a Amazônia não seja a parte do
continente sul-americano por onde passam os fluxos
mais densos de capital, a IIRSA redefiniu a importância
dessa região para os países envolvidos na iniciativa de
integração de mercados.
PORQUE
Ill. É pela Amazônia que o Brasil se conecta
geograficamente com vários países sul-americanos,
além de a região ser compreendida como fronteira
de recursos com grande potencial para exploração
econômica da sociobiodiversidade, apesar de suas
especificidades ambientais.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O Aasserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,206 1535,206 1535,1428 1534,1428 1534,1616 1533,1616 1533,1958 1373,1958 1373,2013 826,2013 826,2014 825,2014 825,1450 824,1450 824,1449 826,1449 826,798 825,798"/>
	<TextEquiv conf="0.44314">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Com base no gráfico acima, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
|. Desde os anos 2000,
proposto, a taxa de crescimento do PIB dos países
como indica o gráfico
em desenvolvimento é muito superior à dos países
desenvolvidos, o que aumenta a influência de tais
economias emergentes no cenário internacional.
PORQUE
ll. A interdependência econômica entre os países
diminuiu na década de 2000, fato que pode ser
observado no gráfico e que se deve à autonomia do
nível de crescimento dos países em desenvolvimento
em relação ao nível de crescimento dos países
desenvolvidos, o que modifica a geografia econômica
estabelecida após a Segunda Guerra Mundial.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 11 é
uma justificativa da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a
Il não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e |l são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
