<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:04:52</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:21:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-20.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 1536,183 1536,207 1535,207 1535,452 1533,452 1533,584 1534,584 1534,772 530,772 530,817 199,817 199,1053 80,1053 80,848 81,848 81,786 128,786 128,550 80,550 80,487 81,487 81,244 80,244"/>
	<TextEquiv conf="0.94397">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Em visita ao Brasil, a advogada iraniana, ex-juíza e militante dos direitos humanos, Shirin Ebadi, Prêmio Nobel da Paz
em 2003, afirmou que mandará uma carta à presidenta Dilma Roussef agradecendo-lhe por ter criticado a sentença
de morte por apedrejamento imposta a Sakineh Mohammadi Ashtiani, acusada de adultério e de assassinato do
marido. A presença, no Brasil, da Prêmio Nobel da Paz Shirin Ebadi, remete ao posicionamento do Brasil em face
do Irã como um dos pontos mais relevantes no debate sobre a postura do Brasil na questão dos direitos humanos
durante os governos Luís Inácio Lula da Silva e Dilma Rousseff.
Com base na política externa brasileira no campo dos direitos humanos nos últimos 10 anos, avalie as
afirmações seguintes.
I. No governo Lula houve fortes críticas do Itamaraty, no Conselho de Segurança da ONU, às violações dos direitos
humanos no Irã.
II. Durante o governo Dilma Rousseff, o Brasil votou pelo envio de um relator da ONU ao Irã.
III. Devido às denúncias de violação de direitos humanos no Irã, entidades da sociedade civil no Brasil têm atuado
para que o tema seja discutido nos foros multilaterais.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e II.
D I e III.
E II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
