<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:07:34</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:34:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-09.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,189 806,2008 808,2008 807,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,207 1534,207 1534,621 1535,621 1535,983 1534,983 1534,1175 1275,1175 1275,1220 944,1220 944,1456 825,1456 825,1251 826,1251 826,1190 918,1190 918,1024 873,1024 873,1005 899,1005 899,1003 919,1003 919,654 918,654 918,653 874,653 874,587 825,587"/>
	<TextEquiv conf="0.31112">
	<Unicode>QUESTÃO 12
No período entre as duas guerras mundiais, houve intenso
debate, no governo Getúlio Vargas, sobre o alinhamento
internacional do Brasil naquela conjuntura. Entre 1930
e 1945, a política externa brasileira caracterizou-se pelo
aproveitamento das brechas geradas pela competição
entre os dois sistemas de poder hegemônicos e pela busca
dos interesses de diferentes setores nacionais.
Considerando a política externa do governo Getúlio Vargas
no período acima referido, avalie as afirmações a seguir.
|. Durante os primeiros anos do governo Vargas, a
política regional brasileira apresentou dois aspectos
importantes: a participação nas conferências pan-
americanas e a adoção de política externa voltada
para a mediação de conflitos na América do Sul.
Durante o governo Vargas, houve aumento do
poder de barganha do governo brasileiro, ou,
conforme a definição de Gerson Moura, de
pragmatismo ecumênico e responsável frente aos
centros hegemônicos emergentes.
Ill. Aproveitando-se do contexto externo, o Brasil
alinhou-se aos EUA na |l Guerra Mundial e
teve como contrapartida os investimentos
estadunidenses em setores estratégicos para O
desenvolvimento do país.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o:
(CANIIA
O Ie.
OQ em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 790,208 790,865 789,865 789,919 788,919 788,1130 790,1130 790,1270 789,1270 789,1709 530,1709 530,1760 205,1760 205,2008 80,2008 80,1794 81,1794 81,1730 174,1730 174,1351 128,1351 128,1331 154,1331 154,1329 174,1329 174,1106 128,1106 128,974 79,974 79,948 120,948 120,816 79,816 79,246 80,246"/>
	<TextEquiv conf="0.96484">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Historicamente, o processo de formulação e condução da
política externa brasileira ficara altamente concentrado
nas mãos do Ministério das Relações Exteriores (MRE).
Nesse contexto de insulamento decisório, a influência
de elites não governamentais sempre foi pequena.
Entretanto, ao longo das negociações da Área de Livre
Comércio das Américas (ALCA), assistiu-se a ganhos em
termos de canais institucionalizados de articulação entre o
setor privado e o governo. A reversão desse quadro deveu-
se, em grande medida, à atuação da Coalizão Empresarial
Brasileira (CEB), cuja criação e manutenção contaram com
papel assertivo e determinante da Confederação Nacional
da Indústria (CNI). Pela primeira vez, o empresariado
nacional mobilizou-se em uma associação de cúpula em
torno de uma negociação internacional.
MANCUSO, W.; OLIVEIRA, A. Abertura econômica, empresariado e política:
os planos doméstico e internacional. Lua Nova, São Paulo,
n. 69, 2006, p. 147-172 (adaptado).
A partir do trecho acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A política externa é considerada insulada quando,
em sua formulação, a participação de atores da
sociedade civil, é baixa ou inexistente.
Nas negociações internacionais, setores
econômicos competitivos tendem a pressionar
o governo por mais protecionismo, ao passo
que os setores menos competitivos demandam
liberalização comercial.
os
Il. No Brasil, além do Ministério das Relações
Exteriores, o Ministério do Desenvolvimento,
Indústria e Comércio atua nas áreas de comércio e
integração regional.
Nas negociações da ALCA, o setor industrial
brasileiro, representado pela CNI, procurou
influenciar o governo brasileiro a aceitar a
proposta final norte-americana, uma vez que
avaliara positivamente os possíveis impactos
econômicos advindos da conclusão do acordo.
É correto apenas o que se afirma em
Oo.
o.
Oem
O le.
O lWelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
