<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:06:23</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:28:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-14.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,190 806,2008 809,2008 808,190"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,208 1534,208 1534,579 1533,579 1533,731 1535,731 1535,1681 1179,1681 1179,1733 995,1733 995,1873 1047,1873 1047,2004 825,2004 825,1771 826,1771 826,1703 874,1703 874,1441 873,1441 873,1440 874,1440 874,1055 873,1055 873,690 824,690 824,250 825,250"/>
	<TextEquiv conf="0.33594">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Após o fim da Guerra Fria, desenvolveu-se uma nova
reflexão sobre as ameaças aos Estados no sistema
internacional. No debate em torno das chamadas “novas
ameaças”, passam a figurar temas como tráfico de
armas, drogas e pessoas, degradação do meio ambiente
e terrorismo. No contexto da América Latina, algumas
dessas “novas ameaças” predominam e são motivo de
preocupação de governos.
Considerando as mencionadas “novas ameaças” na
América Latina, avalie as afirmações a seguir.
l. Grupos guerrilheiros e paramilitares, que
mantêm presença relevante em alguns países
da América Latina, apresentam novos desafios
ao diversificarem sua atuação. Os principais
problemas relacionados a essa situação dizem
respeito à dificuldade do exercício da soberania
estatal, o que resulta em precária manutenção do
Estado de direito e do controle territorial.
Il. O tráfico de drogas é uma ameaça a praticamente
todos os países da América Latina, já que a região é
um corredor para a passagem de entorpecentes, o
que alimenta o ciclo de violência nesse continente.
Além disso, a América do Sul consome a maior
parte da cocaína produzida no mundo e produz a
maior parte da maconha e do ópio destinado ao
consumo nos Estados Unidos da América.
Ill. O terrorismo é a principal preocupação dos países
da América Latina, especialmente nos anos 2000.
A ampla discussão desse tema, após o 11 de
Setembro, resultou na assinatura da Convenção
Interamericana Contra o Terrorismo (CICTE), que
definiu de maneira clara, o conceito de terrorismo.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,207 789,207 789,1674 441,1674 441,1722 339,1722 339,1973 80,1973 80,1755 81,1755 81,1691 127,1691 127,1491 129,1491 129,1299 128,1299 128,760 79,760 79,242 80,242"/>
	<TextEquiv conf="0.95437">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Élie Mizinge, um dos assassinos hutus que participou
do massacre em Ruanda, em 1994, cumprindo pena na
Penitenciária de Rilima, declarou: “Todos os grandes
personagens viraram as costas para nossos massacres.
Os boinas-azuis, os belgas, os diretores brancos, os
presidentes negros, as pessoas humanitárias e os
cinegrafistas internacionais, os bispos e os padres e,
finalmente, até Deus.”
HATZFELD, |. Uma temporada de facões: relatos do genocídio em Ruanda.
São Paulo: Companhia das Letras, 2005.
Considerando os acontecimentos referidos no trecho acima
e a conjuntura das relações internacionais no período do
conflito em Ruanda, avalie as afirmações a seguir.
|. A não intervenção propagada pela nova ordem
mundial dos anos 90 desestimulava a ingerência
em assuntos internos em países cujos presidentes
haviam sido democraticamente eleitos.
Il. No relato acima, prestado por um membro da
etnia responsabilizada pelo massacre de Ruanda,
verifica-se uma distorção, já que os religiosos não
estimularam o referido conflito.
Ill. O descaso dos principais atores internacionais
com o massacre em Ruanda teve como um dos
motivos o fato da região ser, naquele momento,
desinteressante do ponto de vista geopolítico e
econômico.
IV. Os armamentos utilizados no conflito de Ruanda
foram desviados do Leste Europeu por traficantes
de armas e sua compra foi financiada pela extração
de diamantes.
V. Tropas da ONU, os “boinas-azuis”, mencionados
no relato, não conseguiram evitar o genocídio, o
que evidencia a dificuldade das Nações Unidas em
responder adequadamente às novas demandas
no campo da segurança.
É correto o que se afirma em
O leV, apenas.
O llleV, apenas.
O LIlelV, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O LIL, IVev</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
