<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:06:37</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:29:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 803,2008 807,2008 810,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,209 1535,209 1535,1296 1534,1296 1534,1694 1275,1694 1275,1744 974,1744 974,2007 973,2007 973,2008 825,2008 825,1779 826,1779 826,1712 919,1712 919,1342 873,1342 873,1323 899,1323 899,1321 919,1321 919,999 873,999 873,929 825,929 825,928 824,928 824,927 825,927"/>
	<TextEquiv conf="0.25273">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Numa carta ao chanceler Rio Branco, em 17 de outubro
de 1902, Assis Brasil, ministro plenipotenciário brasileiro
nos Estados Unidos, escreveu: “Não simpatizo com o
contínuo recurso à influência yankee, seguro meio de a
fortalecer além da já exagerada que ela naturalmente
tem. Sou amigo dos Estados Unidos e quisera ver o Brasil
em estreita aliança com este país, mas tomando a cautela
sistemática de o afastar dos seus negócios.” Assis Brasil
referia-se ao Bolivian Syndicate, um consórcio de firmas
norte-americanas que visava explorar as riquezas naturais
do Acre. O chanceler Rio Branco partilhava da mesma
opinião do mencionado ministro.
BUENO, C. Política externa da Primeira República: os anos de apogeu
(de 1902 a 1918). São Paulo: Paz e Terra, 2003, p. 321 (adaptado).
À luz dos elementos envolvidos na situação apresentada,
avalie as seguintes afirmações.
|. Interessava ao Barão do Rio Branco envolver
os Estados Unidos nas negociações relativas ao
Acre, pois acreditava que assim o Brasil teria
entendimento rápido com a Bolívia.
Com a assinatura do Tratado de Petrópolis (1903)
e pressionado pelos Estados Unidos, o Brasil
indenizou a Bolívia e o Bolivian Syndicate, o que
evitou um conflito na região.
Ill. A soberania na Amazônia poderia ser posta
em risco em caso de inimizade do Brasil com os
Estados Unidos; por isso, era importante que
esses países mantivessem boas relações.
O Acre era área contígua e sem limites demarcados,
o que tornava difícil a fixação de jurisdições e,
após o advento do ciclo da borracha, ocasionava
constantes litígios entre cidadãos brasileiros e o
governo boliviano.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O le.
O lIleiv.
O Lite.
O Lmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,209 790,209 790,549 789,549 789,1130 788,1130 788,1131 530,1131 530,1184 227,1184 227,1434 80,1434 80,1216 81,1216 81,1152 173,1152 173,1131 174,1131 174,1009 173,1009 173,925 128,925 128,904 174,904 174,684 129,684 129,616 80,616 80,615 79,615 79,588 80,588"/>
	<TextEquiv conf="0.96530">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Os ataques aos Estados Unidos da América, em setembro
de 2001, tiveram impacto na agenda de segurança
internacional. Devido a sua natureza e características
singulares em um contexto de globalização — mobilidade
de capital, mobilidade de pessoas, constituição de
redes transnacionais —, tais ataques desafiam algumas
concepções anteriormente em voga a respeito do
ordenamento das relações internacionais.
A respeito desse tema, avalie as afirmações abaixo.
|. A ênfase à chamada “guerra ao terror” na agenda
internacional envolveu políticas de combate à
lavagem de dinheiro em paraísos fiscais.
Nos termos da Escola de Copenhague, a
“securitização” do fenômeno do terrorismo permite
ações de intervenção em Estados soberanos.
Ill. O fato de vários países concordarem que o
terrorismo é um problema real sugere que a
definição do termo é inequívoca.
Na “luta contra o terror”, as ações de combate
ao terroriimo são centradas em atores
transnacionais.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
O le.
O Weiv.
O Lie.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
