<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T20:05:36</Created>
	<LastChange>2020-10-27T20:25:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="09_RELACOES_INTERNACIONAIS-17.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 807,2008 807,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="825,183 1536,183 1536,208 1535,208 1535,577 1534,577 1534,882 1535,882 1535,1371 1275,1371 1275,1414 972,1414 972,1640 825,1640 825,1442 826,1442 826,1383 873,1383 873,882 874,882 874,670 824,670 824,609 825,609"/>
	<TextEquiv conf="0.53150">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O perfil internacional do Brasil mudou bastante entre as
décadas de 1980 e de 1990. O país, que assumia postura
defensiva e reativa, além de terceiro-mundista (ou, pelo
menos, periférica), passou a ser afirmativo e propositivo
em vários temas do cenário mundial. Na década de 2000,
essa condição acentuou-se, aliando-se o crescimento
econômico à sua ação internacional. Tal condição conferiu
um status diferenciado ao Brasil, que passou a ser
considerado como uma potência regional e uma possível
nova potência global.
A respeito dessas mudanças do perfil internacional do
Brasil, avalie as afirmações abaixo.
l. A imagem externa do Brasil, entre as décadas
de 1980 e 1990, esteve ligada às mudanças
políticas e econômicas internas, em particular, à
redemocratização e à abertura econômica para o
comércio internacional.
Il. A afirmação do Brasil como potência global
independe da manutenção de seu status no âmbito
regional, dado seu recente desenvolvimento
econômico.
Ill. A inserção econômica internacional do Brasil,
ao longo dos anos 1990 e 2000, a despeito das
críticas aos efeitos perversos da globalização, se
consumou pela abertura aos fluxos de comércio e
de investimento.
IV. A afirmação do Brasil como potência global inclui
elementos propriamente políticos, de caráter
multilateral, como a participação em missões de
paz, negociações de uso de tecnologia nuclear e
reforma da arquitetura política internacional.
É correto apenas o que se afirma em
Oie.
O em.
O WMeiv.
O Litelv.
O Lev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,183 791,183 791,208 789,208 789,1326 530,1326 530,1379 199,1379 199,1632 80,1632 80,1413 81,1413 81,1349 128,1349 128,812 79,812 79,786 252,786 252,668 79,668 79,247 80,247"/>
	<TextEquiv conf="0.94658">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A política cambial da China, ao contrário da política do
Brasil, não permite valorização das moedas estrangeiras
frente ao yuan, sem a autorização do governo. O Brasil, ao
criticar a política chinesa, alega que esse modelo contribui
para a concorrência desleal no mercado internacional,
porque os chineses conseguem vender produtos mais
baratos. No Brasil, a política cambial, que define a
variação do real frente ao dólar, por exemplo, determina
a valorização da moeda nacional de acordo com o
movimento de oferta e procura da moeda americana no
mercado financeiro.
Disponível em: &lt;http://noticias.r7.com/economia/noticias&gt;.
Acesso em: 10 jun. 2012 (adaptado).
A partir da notícia acima, avalie as afirmações abaixo.
|. A entrada da China na Organização Mundial do
Comércio (OMC) limitou a capacidade do governo
chinês de manipular a taxa de câmbio do yuan.
Il. A política cambial chinesa produz impacto
significativo na balança comercial brasileira,
porque gera aumento das importações de produtos
chineses, principalmente os industrializados.
Ill. A taxa de câmbio flutuante é determinada pela
oferta e demanda de moedas estrangeiras na
economia nacional, sendo caracterizada pela
flutuação decorrente de variações de fatores
macroeconômicos.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o.
(CANIIA
O Ie.
O le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
