<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:39:51</Created>
	<LastChange>2020-10-20T01:04:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-24.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,244 1513,244 1513,376 1512,376 1512,493 1513,493 1513,602 1512,602 1512,678 1231,678 1231,940 276,940 276,988 224,988 224,987 220,987 220,986 216,986 216,985 183,985 183,984 175,984 175,983 106,983 106,692 155,692 155,466 107,466 107,376 106,376"/>
	<TextEquiv conf="0.73164">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Elaborar um vestuário para o público plus size vai além da compreensão de necessidades, anseios,
percepções e comportamentos desse público. É necessário o desenvolvimento de um vestuário
ergonômico específico, que respeite a anatomia desses corpos. Cabe ao vestuário atender às necessidades
dos usuários ao proporcionar roupas acessíveis sob o ponto de vista técnico e estético.
GRAVE, M. F. A moda-vestuário e a ergonomia do hemiplégico. São Paulo: Escrituras Editora, 2010 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. As pences utilizadas na modelagem de tecidos planos, que podem ser disfarçadas em recortes, são
grandes aliadas para eliminar excessos de tecido e acomodar a roupa aos volumes e às depressões
do corpo, além de agregar valores estéticos.
Il. O aumento de peso tende a aumentar as linhas de circunferência do corpo, o que exige ajustes na
proporção da modelagem.
Ill. Tecidos leves em modelagens ajustadas adaptam-se bem à silhueta plus size.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="106,985 174,985 174,986 182,986 182,987 215,987 215,988 219,988 219,989 223,989 223,990 276,990 276,1070 1513,1070 1513,1236 1512,1236 1512,1349 1513,1349 1513,1668 1512,1668 1512,1780 492,1780 492,1822 327,1822 327,1925 335,1925 335,1967 384,1967 384,2040 106,2040 106,1882 107,1882 107,1788 155,1788 155,1327 107,1327 107,1236 105,1236 105,1070 106,1070"/>
	<TextEquiv conf="0.96435">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A criação de produtos de moda envolve diferentes processos de beneficiamento, que agregam ao produto
diferenciais estéticos e simbólicos, com o objetivo de atrair o consumidor. Esses aspectos, muitas vezes,
não são visíveis, pois estão relacionados aos processos têxteis aos quais os substratos são submetidos
antes de se transformarem em produtos do vestuário. O beneficiamento têxtil é constituído por várias
etapas e visa melhorar as características físico-químicas de fibras, fios e tecidos.
PEZZOLO, D. B. Tecidos: história, tramas, tipos e usos. 4. ed. São Paulo: Senac São Paulo, 2013 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. O alvejamento, realizado na etapa inicial de beneficiamento têxtil, elimina a coloração amarela ou
marrom que as fibras celulósicas, como o algodão, apresentam em seu estado natural; após essa
etapa, o tecido está pronto para passar pelo processo de branqueamento ótico, de tintura ou de
estampagem.
Il. O acabamento wash and wear, também denominado lave e use, faz com que o tecido de algodão
não se amarrote, tornando praticamente desnecessário o alisamento por ferro após a lavagem.
Ill. Aflanelagem, realizada na etapa final de beneficiamento têxtil, é obtida com o emprego de cilindros
recobertos por guarnições de aço que repuxam os fios do tecido, formando uma base felpuda que
melhora o toque e o isolamento térmico do tecido.
IV. Os processos de tinturaria e estampagem, beneficiamentos secundários muito utilizados e
visíveis ao consumidor, atribuem cor aos tecidos mediante o uso de corantes e pigmentos ou pela
transferência/impressão de um desenho decorativo na superfície têxtil.
É correto o que se afirma em
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O lelV, apenas.
O 11, Il e IV, apenas.
O LI,MEIv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
