<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:38:48</Created>
	<LastChange>2020-10-20T00:54:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-29.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 107,181 107,182 276,182 276,245 1163,245 1163,246 1514,246 1514,418 1512,418 1512,562 1513,562 1513,679 1514,679 1514,743 1512,743 1512,822 492,822 492,918 344,918 344,1094 107,1094 107,1093 106,1093 106,833 155,833 155,538 108,538 108,537 107,537 107,418 106,418"/>
	<TextEquiv conf="0.94289">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O beneficiamento é um dos aspectos mais importantes para a indústria do jeanswear, pois acrescenta
acabamento, coloração e conforto ao produto. O denim em estado bruto se apresenta engomado e rígido,
e o processo de amaciamento realizado na lavanderia com produtos químicos, por exemplo, proporciona
maior conforto ao usuário da peça. Entretanto, o beneficiamento do jeans tem impactos ambientais e
sociais negativos.
ALMEIDA, M. D.; MOURA, M. O conceito de sustentabilidade aplicado pelas empresas de vestuário.
Moda Palavra E-periódico. Edição Especial, Apucarana, v. 9, p. 79-103, out./dez. 2015 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
l. Um processo sustentável utilizado pelas empresas para se alcançar a tonalidade desejada do
denim, é submetê-lo a lavagens e a enxágues com sílica, além de tingimentos ou alvejamentos
com permanganato de potássio.
Ill. Algumas empresas de beneficiamento têxtil têm introduzido enzimas nas lavagens de jeans, por
serem produtos biodegradáveis e ecologicamente corretos que tornam o processo mais sustentável.
Ill. Muitas lavanderias industriais de jeans têm lançado produtos ecologicamente corretos, livres de
tinturas e que demandam menor consumo de água em sua lavagem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
OIE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="107,1123 277,1123 277,1189 1513,1189 1513,1335 1512,1335 1512,1498 1513,1498 1513,1680 1512,1680 1512,1769 604,1769 604,1815 231,1815 231,2048 230,2048 230,2049 106,2049 106,1836 115,1836 115,1781 155,1781 155,1481 108,1481 108,1480 107,1480 107,1293 106,1293 106,1153 107,1153"/>
	<TextEquiv conf="0.96605">
	<Unicode>QUESTÃO 34
No editorial, o produtor de moda acumula dois perfis, o de repórter e o de stylist. Ele reúne o olhar do
editor, que escolhe o que é necessário para montar o editorial, e o olhar artístico, que compõe o visual
das modelos ou das peças a serem fotografadas.
JOFILLY, R.; ANDRADE, M. Produção de moda. Rio de Janeiro: SENAC Nacional, 2013, p. 41 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
l. Em um editorial para um catálogo ou revista de moda, deve-se primeiro escolher as roupas a
serem usadas na sessão fotográfica e, depois, definir o conceito do editorial.
Il. Um editorial de moda deve conter texto descritivo para cada peça fotografada, o qual é o foco do
editorial, por ocupar maior espaço no enquadramento da imagem.
Ill. Os books de modelo são editorias de moda desenvolvidos a partir de experiências simples e
intimistas, em que as fotos concentram-se nos modelos e nas roupas, de forma a atrair a atenção
do consumidor.
IV. Para realizar um editorial de moda, o produtor de moda deve estar atento à linha editorial da
publicação e/ou ao público-alvo da marca, os quais definem a imagem do leitor/consumidor.
É correto apenas o que se afirma em
O uu.
O.
Oie.
O le.
O ielv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
