<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:39:02</Created>
	<LastChange>2020-10-20T00:54:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-28.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,253 1513,253 1513,664 1512,664 1512,936 1513,936 1513,1009 155,1009 155,1010 154,1010 154,962 106,962"/>
	<TextEquiv conf="0.95902">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Na indústria de confecção, para que a produção ocorra de forma organizada, são utilizadas fichas técnicas
de produto. Estas, por sua vez, incluem ilustrações e anotações sobre os materiais utilizados, além de
apresentar todas as especificações necessárias para o procedimento de manufatura e acabamento. Diante
disso, ao criar um desenho técnico de moda, o designer deve representar a peça de forma correta, pois o
desenho será utilizado para o desenvolvimento da modelagem e pilotagem.
TREPTOW, D. Inventando moda: planejamento de coleção. 5. ed. São Paulo: Edição da Autora, 2013 (adaptado).
No desenho técnico de moda, é imprescindível que
O estejam representadas a frente e as costas da peça e, se necessário, ampliadas as partes com detalhes
de costura e acabamento.
O sejam utilizadas cores iguais ou muito próximas àquelas das matérias-primas da peça para facilitar a
visualização dos seus detalhes.
sejam utilizados softwares na linguagem vetorial, pois o desenho técnico de moda feito manualmente
pode apresentar irregularidade nos traços e nas informações, em função da falta de precisão.
o
O estejam representadas tridimensionalmente todas as características bidimensionais da peça de roupa.
o
estejam representados moldes desmembrados para facilitar o procedimento de modelagem, uma vez
que os tipos de acabamento e costura são determinados pelo modelista responsável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="106,1043 277,1043 277,1115 1514,1115 1514,1274 1512,1274 1512,1416 1513,1416 1513,1718 1277,1718 1277,1850 1374,1850 1374,1933 1117,1933 1117,1985 700,1985 700,2039 106,2039 106,1771 105,1771 105,1742 155,1742 155,1385 107,1385 107,1275 106,1275"/>
	<TextEquiv conf="0.96693">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O mercado de moda está em constante movimento e exige que os profissionais do setor cerquem-se
de recursos que possam auxiliar nas apresentações das ideias junto às empresas. Os projetos de
comunicação visual, como portfólios e books de coleção, podem ser recursos utilizados pelos profissionais
recém-formados para inserção no mundo do trabalho.
MATHARU, G. O que é design de moda? Porto Alegre: Bookman, 2011 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
l. Em uma entrevista de emprego, o designer de moda deve preferir a apresentação de um portfólio
tradicional, em formato físico, o qual é uma importante ferramenta de promoção pessoal,
reconhecida positivamente pelas empresas do setor no cenário atual.
PORQUE
Il. O portfólio deve ser a extensão da personalidade criativa do designer de moda e demonstrar o
leque de possibilidades de desenho, os conhecimentos de cor e os métodos de execução, senso
artístico e conceitualismo do profissional.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, mas a Il não é uma justificativa correta da |.
OQ A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
