<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:41:45</Created>
	<LastChange>2020-10-20T01:47:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-14.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r24" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 451,181 451,297 1513,297 1513,445 1512,445 1512,817 1511,817 1511,939 1512,939 1512,1008 106,1008 106,1009 105,1009 105,939 106,939 106,818 105,818 105,739 106,739 106,446 105,446 105,297 106,297"/>
	<TextEquiv conf="0.96544">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 04
TEXTO 1
A pesquisa em moda é um trabalho que exige disciplina e técnica, para que o profissional de criação possa
descobrir e registrar o que está nas ruas, vitrines, feiras, revistas e nos desfiles, além de compreender o
que está no imaginário dos consumidores. Ela requer sensibilidade do criador para traduzir mudanças,
sentimentos e comportamentos desses consumidores.
TREPTOW, D. Inventando moda: planejamento de coleção. 5. ed. São Paulo: Edição da Autora, 2013 (adaptado).
TEXTO 2
Os moodboards ou storyboards — também conhecidos como painéis semânticos, conceituais, de ambiência
ou de inspiração — são uma forma rápida e útil de reunir informações e apresentar uma ideia focada em
um cliente ou montar um painel. Eles demonstram uma jornada lógica que claramente enfatiza look,
cores, tecidos e o tema geral de uma coleção.
MATHARU, G. O que é design de moda? Porto Alegre: Bookman, 2011 (adaptado).
A partir das informações apresentadas nos textos, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Apresente duas contribuições dos painéis semânticos para o processo de criação de produtos de moda.
(valor: 4,0 pontos)
b) Cite dois tipos de pesquisa que podem ser apresentadas em modelo de painel semântico e para cada
tipo de pesquisa citado, apresente dois elementos que podem compor o painel. (valor: 6,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
