<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:41:05</Created>
	<LastChange>2020-10-20T01:14:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-18.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="808,183 809,2050 811,2050 810,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 999,181 999,251 1513,251 1513,252 1514,252 1514,863 1512,863 1512,1028 1513,1028 1513,1747 1214,1747 1214,1796 1097,1796 1097,2051 828,2051 828,1822 829,1822 829,1763 876,1763 876,999 828,999 828,971 920,971 920,863 827,863"/>
	<TextEquiv conf="0.96457">
	<Unicode>QUESTÃO 14
O planejamento de coleção não é um processo
rígido. Visa oferecer uma proposta de organização
de etapas adaptadas a partir do processo
de design, do desenvolvimento de produto,
considerando estratégias de marketing e produção.
O planejamento deve ser considerado de forma
ampla, englobando decisões, desde a definição do
cronograma e mix de produtos até as estratégias
de promoção e distribuição e feedback do mercado.
Planejamento não se resume à concepção ou ao
processo criativo do design. Planejamento vai
além e inclui a análise da viabilidade produtiva
e comercial e sua coerência como coleção. Essa
análise oferece ao designer uma visão holística do
ciclo do produto.
TREPTOW, D. Inventando moda: planejamento de coleção.
5. ed. São Paulo: Edição da Autora, 2013 (adaptado).
Com base nesse texto, avalie as afirmações a seguir.
l. Na etapa do briefing, é delimitado o
conjunto de instruções a serem executadas
pelo designer para realizar uma tarefa ou
desenvolver uma coleção de moda.
Ill. Na etapa da pesquisa de tendência, é
definida a cartela de cores da coleção e são
estabelecidos os objetivos das pesquisas
sobre público, personalidade da marca e
tema predominante na coleção.
Ill. Na etapa da definição da coleção de moda,
o mix de produto e o mix de moda devem
ser mantidos em relação à coleção anterior,
sem redução ou inserção de modelos.
IV. Na etapa de geração de alternativas, são
definidos os modelos e as matérias-primas e
elaboradas as fichas técnicas para pilotagem
das peças.
É correto o que se afirma em
O 1l, apenas.
O lelV, apenas.
O ll elll, apenas.
O 1, Ill elV, apenas.
QBI,MEelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 792,249 792,250 793,250 793,638 791,638 791,840 790,840 790,951 791,951 791,1481 106,1481 106,1334 107,1334 107,840 106,840 106,771 278,771 278,638 106,638 106,250 105,250 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.94714">
	<Unicode>QUESTÃO 13
A cor é um aspecto fundamental no processo
de pesquisa e design. Muitas vezes, é o primeiro
elemento percebido no design de um produto
e influencia a leitura da peça ou da coleção. À
cor nos fascina desde a Antiguidade e, em nossa
roupa, traduz personalidade, caráter e gosto,
podendo transmitir mensagens significativas que
refletem diferentes culturas e status sociais. Para
um estilista a cor é, frequentemente, um ponto de
partida para a coleção.
SEIVEWRIGHT, S. Fundamento de design de moda:
pesquisa e design. Tradução Edson Furmankiewicz.
Porto Alegre: Bookman, 2009 (adaptado).
Considerando o texto apresentado, assinale a
opção correta.
O Acor-luzouluz colorida é uma radiação luminosa
invisível cuja síntese aditiva é a luz branca.
O A cor-pigmento é uma radiação luminosa que,
conforme sua natureza, absorve, refrata e
reflete os raios luminosos.
O A cor é uma sensação produzida por certas
organizações nervosas sob a ação da luz, o que
a caracteriza como elemento imaterial.
O A cor-pigmento percebida pode ser reproduzida
por sua característica única de matiz, ou seja,
por seu comprimento de onda.
O Acor química, cuja substância são os corantes, é
comumente chamada de cor-luz ou luz colorida,
pois reúne, de forma equilibrada, todos os
matizes existentes na natureza.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
