<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:38:35</Created>
	<LastChange>2020-10-20T00:53:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-30.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 276,181 276,249 1513,249 1513,614 1512,614 1512,742 1513,742 1513,850 1512,850 1512,1086 1513,1086 1513,1188 493,1188 493,1298 352,1298 352,1410 368,1410 368,1442 295,1442 295,1488 107,1488 107,1210 106,1210 106,1209 155,1209 155,716 107,716 107,615 105,615 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95730">
	<Unicode>QUESTÃO 35
A concepção de produtos de moda estabelece conexões entre conhecimentos históricos e aspectos
estéticos, culturais, sociais e simbólicos que fazem parte da história do vestuário. Um elemento do design
bastante aplicado em produtos de moda é a silhueta, que pode ser percebida antes mesmo dos detalhes
da peça serem distinguidos. Alguns designers definem a silhueta ou o shape da peça ainda na divisão do
mix de produtos, para que haja coerência e unidade nas variações de silhuetas aplicadas ao conjunto de
peças que fazem parte da coleção.
A silhueta sempre esteve presente nas mudanças da indumentária. A mais importante e icônica foi a
mudança no século XX, proposta por Paul Poiret (1879-1944), que contribuiu para a liberação das formas
femininas dos corpetes apertados e desconfortáveis que marcavam a sua silhueta.
COSGRAVE, B. História da indumentária e da moda: da antiguidade aos dias atuais. Barcelona: Gustavo Gili, 2000, p. 256 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. A nova silhueta defendida por Poiret valorizava o conforto e o estilo das mulheres, como
demonstravam suas criações, caracterizadas por corte simples e reto, bem como a substituição do
espartilho pelo sutiã.
Il. A silhueta costuma dividir o corpo em duas partes — superior e inferior — que precisam estar visual
e proporcionalmente equilibradas para que o resultado da composição seja harmônico.
Ill. A mudança na silhueta feminina no século XX foi assimilada somente durante a Primeira Guerra
Mundial, quando surgiu a necessidade das mulheres trabalharem e, com isso, virou realmente
moda o abandono do espartilho, uma vez que lhes impedia os movimentos.
IV. A silhueta tubular foi praticamente um eco dos novos padrões artísticos em vigência no século XX,
com a negação de toda e qualquer referência curvilínea e a atribuição de um aspecto andrógino
no estilo feminino.
É correto o que se afirma em
O |V, apenas.
O lell, apenas.
O llelV, apenas.
O 1, ll elll, apenas.
O 1LI1,Meiv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
