<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:40:27</Created>
	<LastChange>2020-10-20T01:06:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-21.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="102,948 102,1412 796,1412 796,948"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,183 808,2049 811,2049 812,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,250 1513,250 1513,641 1514,641 1514,870 1513,870 1513,1286 1214,1286 1214,1389 1057,1389 1057,1500 1065,1500 1065,1533 977,1533 977,1579 828,1579 828,1299 876,1299 876,614 829,614 829,559 828,559 828,558 827,558"/>
	<TextEquiv conf="0.96470">
	<Unicode>QUESTÃO 20
O gerenciamento do fluxo produtivo de uma
produção do vestuário deve operar de forma
eficiente para que os processos ocorram na ordem
correta. A sequência operacional de costura,
presente na ficha técnica, indica a ordem em
que os processos deverão acontecer, a fim de
manter-se um ritmo produtivo satisfatório e com
pequena chance de erros.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
|. Oprocessode montagem de uma peça se dá a
partir de um fluxograma de operações anexo
à ficha técnica, em que são estabelecidas
todas as características de cada operação, a
fim de orientar a sua realização e reduzir o
tempo gasto na produção de cada peça.
Il. As informações presentes na ficha técnica
auxiliam a definição do layout da produção,
pois a descrição da ordem dos processos
torna o fluxo produtivo visível, além de
apontar os custos a partir do balanceamento
da produção.
Ill. A sequência operacional de montagem
de um produto de vestuário depende,
essencialmente, do modelo da peça, do tipo
de acabamento e da matéria-prima utilizada.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |l, apenas.
Oie, apenas.
O le, apenas.
O 1LI1eM,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="caption">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 791,249 791,1446 792,1446 792,1985 780,1985 780,2033 106,2033 106,1985 105,1985 105,1446 106,1446 106,598 105,598 105,249 106,249"/>
	<TextEquiv conf="0.95988">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Os signos se organizam em códigos, constituindo
sistemas de linguagem. Estes sistemas formam a
base de toda e qualquer forma de comunicação.
A principal utilidade da semiótica é possibilitar a
descrição e análise da dimensão representativa,
ou da estruturação sígnica, de objetos, processos
ou fenômenos em várias áreas do conhecimento
humano. É nesse processo que os dados podem
ganhar status de informação e conhecimento.
NIEMEYER, L. Elementos de semiótica aplicados ao design.
Rio de Janeiro: 2AB, 2013 (5º tiragem) (adaptado).
Em 2016, uma rede de varejo de moda lançou
campanha para o dia dos namorados cujo tema
era “Misture, ouse, divirta-se”, que veiculava uma
mensagem moderna e divertida. Na campanha, os
casais, após o beijo, tinham suas roupas trocadas,
conforme a imagem a seguir.
Disponível em: &lt;https://elle.abril.com.br/moda/c-a-lanca-
campanha-que-questiona-a-ideia-de-roupas-feitas-para-meninas-
ou-meninos/&gt;. Acesso em: 13 jul. 2018 (adaptado).
A análise da imagem apresentada permite concluir
que, nessa campanha publicitária, foi utilizada a
linguagem
O multimodal, que utiliza distintas mídias em sua
construção.
O visual, com veiculação de mensagem subliminar.
O sincrética, formada por códigos de naturezas
distintas.
O não verbal, formada por elementos imagéticos,
gestos, movimentos etc.
O gráfica, que utiliza os recursos de figura-fundo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
