<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T00:40:38</Created>
	<LastChange>2020-10-20T01:12:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="tecnologia_em_design_de_moda-20.jpg" imageWidth="1619" imageHeight="2170">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="809,183 808,2050 810,2050 811,183"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="106,181 277,181 277,249 791,249 791,541 792,541 792,1201 790,1201 790,1329 597,1329 597,1430 238,1430 238,1544 256,1544 256,1623 107,1623 107,1343 155,1343 155,649 107,649 107,648 108,648 108,518 106,518"/>
	<TextEquiv conf="0.94822">
	<Unicode>QUESTÃO 17
O cronograma é uma tabela que cruza atividades
e datas. A elaboração de um cronograma é parte
importante em qualquer projeto que se deseje
realizar. O cronograma serve para organizar todas
as atividades previstas, atribuindo-lhes datas de
execução, de forma que a coleção de moda possa
ser concluída no prazo final estipulado.
TREPTOW, D. Inventando moda: planejamento de coleção.
5. ed. São Paulo: Edição da Autora, 2013 (adaptado).
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
l. O cronograma é direcionado ao designer
e sua função é descrever cada etapa a ser
seguida por este profissional.
Il. Uma das funções do cronograma é estipular
o tempo correto em cada sequência
operacional, nas respectivas máquinas, para
a confecção das peças.
Ill. Para que o produto chegue ao varejo no
período ideal para as vendas, é fundamental
que o cronograma apresente a correta
previsão do tempo necessário para a
realização de cada etapa do processo
produtivo.
IV. O cronograma de uma coleção de moda
deve ser montado de trás para frente, ou
seja, da data final para as anteriores.
É correto apenas o que se afirma em
O ielv
O el.
O llelv.
O L11e.
O LIelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="827,181 998,181 998,250 1513,250 1513,602 1512,602 1512,730 1514,730 1514,841 1513,841 1513,1270 1214,1270 1214,1324 1065,1324 1065,1576 828,1576 828,1349 829,1349 829,1291 876,1291 876,701 827,701 827,632 943,632 943,525 827,525"/>
	<TextEquiv conf="0.96512">
	<Unicode>QUESTÃO 18
No mundo da moda, o preço nem sempre é o único
fator-chave de sucesso. Entretanto, na teoria de
valor, o preço é, sem dúvida, importante — tanto
quando é elevado, para valorizar o produto, como
quando é reduzido, para estimular o fechamento
de uma venda. As estratégias de preços estão
associadas à busca do valor da criação na moda.
COBRA, M. Marketing &amp; moda. São Paulo: Editora Senac
São Paulo; Cobra Editora &amp; Marketing, 2007 (adaptado).
Considerando esse texto, avalie as afirmações a
seguir.
|. O custo de fabricação do produto tem maior
influência no preço de venda quando há falta
de matéria-prima no mercado fornecedor.
Il. O surgimento de novos e fortes concorrentes
no mercado eleva o preço final do produto
ao consumidor.
Ill. O preço de um produto tende a ser mais
baixo quando a sua definição se dá com base
em uma ação estratégica que vise ampliar a
participação de mercado.
IV. Novas coleções de moda são lançadas com
preços mais baixos ao consumidor porque o
mercado demora a consumir o novo.
É correto o que se afirma em
O leilll, apenas.
O lelV, apenas.
O ll elll, apenas.
O Il elV, apenas.
OLHE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
