<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:07:52</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:16:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA%20VETERINARIA-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="823,184 823,1957 834,1957 834,184"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,950 251,950 251,988 791,988 791,1548 81,1548 81,1214 80,1214"/>
	<TextEquiv conf="0.96263">
	<Unicode>Questão 30
Mastitis is a disease triggered by different etiologic agents
as bacteria, fungi, and algae, that occurs at high proportion
in the Brazilian and overseas cattle populations, reaching
50% roughly. According to published research works, the
occurrence of this disease is greater under pour sanitary
and hygienic conditions, and dairy cattle are, usually, more
susceptible than the meat producing ones. Based on that,
mark the true statement.
(A) A mastite bovina no Brasil é epidêmica devido à sua
alta ocorrência.
(B) A ocorrência é alta porque a mastite no Brasil é
esporádica.
(C) A característica leiteira em bovinos é um fator de risco.
(D) As condições higiênico-sanitárias pobres favorecem
a fisiologia do úbere.
(E) Os bovinos de corte da raça Zebu constituem um
grupo de exposição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,177 251,177 251,215 790,215 790,248 792,248 792,275 790,275 790,382 792,382 792,909 81,909 81,409 80,409"/>
	<TextEquiv conf="0.96728">
	<Unicode>Questão 29
O teste de performance é um método de seleção em que
os animais são avaliados pelo próprio desempenho. E indi-
cado para características de herdabilidade alta ou mode-
rada, onde o desempenho individual do animal indica, com
relativa precisão, o seu valor genético. Pode ser conduzido
a pasto ou em confinamento. Se você foi contratado por
um grupo de produtores de bovino de corte para orientá-los
na montagem de um teste de performance, deve conside-
rar que este teste
(A) tem como desvantagem alongar o intervalo entre
gerações em relação ao teste de progênie.
(B) é indicado para a seleção de reprodutores quando visa
à melhoria das características de carcaça.
(C) tem como principal desvantagem o elevado custo, quan-
do comparado a qualquer outro método de seleção.
(D) tem como vantagem não haver necessidade de corre-
ções para efeitos residuais de fazenda, idades ou ou-
tros efeitos de meio.
(E) não deve selecionar animais avaliados pelo desempe-
nho em confinamento, se estes forem produzir pro-
gênies que serão criadas a pasto.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
