<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:07:34</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:15:30</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA%20VETERINARIA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="402,597 402,1123 1247,1123 1247,597"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="81,176 81,177 227,177 227,213 1574,213 1574,355 1576,355 1576,560 1575,560 1575,561 1574,561 1574,1343 82,1343 82,1342 81,1342 81,1271 80,1271 80,213 81,213"/>
	<TextEquiv conf="0.96729">
	<Unicode>Questão 4
Uma vaca girolando (7/8 holandesa), 4 anos, parida há 2 meses, apresentou há 4 dias uma queda na produção de
leite (de 25 Kg para 6 Kg), 42 ºC e apatia, apetite seletivo para concentrado, recebendo ainda silagem e cama de
frango. O proprietário aplicou antibiótico, antitérmico e medicamento contra babesiose.
Exame clínico: 39,5 ºC, deprimida, turgor da pele diminuído, estado de nutrição médio, tensão abdominal bem aumentada,
dispnéia inspiratória, 32 movimentos ruminais por minuto, ruído brônquico aumentado e 68 batimentos por minuto. Rúmen
com conteúdo diminuído e levemente compactado, motricidade e intensidade dos movimentos ruminais diminuídos. Fezes
ressecadas. Prova da cernelha com presença de gemido e da percussão dolorosa positiva caudalmente ao apêndice xifóide,
com dor localizada. Palpação retal com útero bem involuído e solto, rim sem aderências e peritônio liso. Nos exames de
sangue e bioquímicos foram observados os seguintes resultados:
Pergunta-se:
a) Qual o disgnóstico clínico e fatores predisponentes de ordem fisiológica? (valor: 6,0 pontos)
b) Qual é a interpretação dos exames laboratoriais? (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
