<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T13:08:09</Created>
	<LastChange>2020-10-20T13:17:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA%20VETERINARIA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="864,1245 1035,1245 1035,1283 1574,1283 1574,1354 1576,1354 1576,1381 1574,1381 1574,1523 1573,1523 1573,1710 1574,1710 1574,1951 864,1951 864,1952 864,1594 863,1594 863,1567 864,1567 864,1381 863,1381 863,1354 864,1354"/>
	<TextEquiv conf="0.96324">
	<Unicode>Questão 28
Em um processo de matança de suínos, o auxiliar de ins-
peção, na inspeção post-mortem, encontrou uma carca-
ça acometida por uma infecção intensa por Cysticercus
cellulosae. Assumindo o procedimento correto, este auxili-
ar desviou a carcaça para o departamento de inspeção fi-
nal para uma análise mais criteriosa do Médico Veteriná-
rio, sendo a ele atribuída a responsabilidade de julgamento
e destino da referida carcaça. O procedimento correto
do Médico Veterinário responsável deve ser
(A) a condenação total.
(B) a salga do tecido muscular e fabricação de banha com
o tecido adiposo.
(C)o congelamento do tecido muscular e fabricação de
banha com o tecido adiposo.
(D) o aproveitamento condicional, com exceção do tecido
muscular, que pode ser destinado ao consumo normal.
(E) o aproveitamento de tecidos adiposos procedentes de
carcaças para o fabrico de banha, rejeitando-se as
demais partes do animal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="864,177 1035,177 1035,216 1574,216 1574,288 1576,288 1576,599 1574,599 1574,750 1576,750 1576,847 1574,847 1574,1202 865,1202 865,1203 864,1203 864,963 865,963 865,847 864,847 864,750 865,750 865,599 864,599"/>
	<TextEquiv conf="0.96765">
	<Unicode>Questão 27
A carne bovina refrigerada, empacotada a vácuo ou em em-
balagem semipermeável, pode apresentar coloração
amarronzada ou mesmo escurecida e ser rejeitada pelo con-
sumidor devido ao seu aspecto. Este fenômeno pode ser
explicado pelo fato de o ferro, presente na mioglobina, se
oxidar dando origem à metamioglobina, que tem coloração
escura. Para melhorar a aceitação destes cortes por parte
do consumidor, sem, entretanto, comprometer a qualidade
ou o prazo de vida comercial do produto, o responsável téc-
nico de uma empresa que realiza cortes de carne bovina e
os embala para posterior comercialização deve recomendar
(A) melhorar ou mesmo implantar as boas práticas de
fabricação e, posteriormente, de implementação do
programa de análise de perigos e pontos críticos de
controle (APPCC).
(B) embalar a carne em bandejas de poliestireno celular
rígido envolvido em película permeável e posterior
congelamento a, no mínimo, —-18 ºC.
(C) embalar a carne em atmosfera modificada contendo uma
mistura gasosa de oxigênio, nitrogênio e dióxido de
carbono e manter a cadeia de frio em, no máximo, +7 ºC.
(D) procurar melhorar a logística de distribuição e alocação
dos produtos nas gôndolas de comercialização, permi-
tindo assim maior distribuição do frio.
(E) utilizar, em concentrações adequadas, o aditivo sulfito
de sódio, com o objetivo de manter a coloração atraen-
te da carne, com posterior embalagem asséptica com
membranas permeáveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="80,1402 251,1402 251,1438 791,1438 791,1597 789,1597 789,1663 543,1663 543,1765 789,1765 789,1798 791,1798 791,1953 80,1953 80,1597 79,1597 79,1438 80,1438"/>
	<TextEquiv conf="0.96804">
	<Unicode>Questão 26
Atualmente, a sociedade tem participado de frequentes
discussões sobre a produção de vegetais transgênicos.
Essa biotécnica permite a introdução de novas variações
genéticas. Além disso, em animais, apresenta uso poten-
cial na indústria farmacêutica e na produção de modelos
para compreensão de desenvolvimento de doenças.
Em projetos de desenvolvimento de animais transgênicos,
estes são produzidos a partir da
(A) transferência nuclear.
(B) clonagem de células germinativas.
(C) introdução de um segmento gênico, composto pelo RNA.
(D) introdução em seu genoma de um DNA estranho,
integrado de forma estável e que se transmite à des-
cendência.
(E) introdução de uma molécula híbrida, composta por
DNA e RNA, que se perpetua nos indivíduos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords points="821,184 821,1944 831,1944 831,184"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r14">
	<Coords points="194,423 194,692 671,692 671,423"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,177 251,177 251,215 790,215 790,710 791,710 791,1365 90,1365 90,1134 89,1134 89,770 79,770 79,215 80,215"/>
	<TextEquiv conf="0.95234">
	<Unicode>Questão 25
A figura abaixo representa uma curva de crescimento de
microrganismos nos alimentos em condições favoráveis
para o seu desenvolvimento. Considere as contagens
microbianas periódicas e a representação logarítmica do
número de microrganismos viáveis por mililitro na ordena-
da e a unidade de tempo, na abscissa.
Em uma indústria de produtos de origem animal, o controle
de qualidade microbiológico deve ser feito no sentido de
A) diminuir a contaminação inicial e aumentar, o máximo
possível, o tempo da fase lag (A-B), também chamada
fase de adaptação, a fim de ampliar o prazo de vida
comercial do produto.
B) aumentar a inclinação da fase de crescimento, também
chamada de fase log ou fase exponencial (B-C), com o
objetivo de diminuir o crescimento dos microrganismos
presentes.
C) tornar o mais rápido possível o desencadeamento da
fase de declínio ou morte celular, abreviando, assim, a
deteriora do produto.
D) evitar o prolongamento da fase estacionária (C-D),
quando a quantidade de nutrientes aumenta e há
aumento da concentração dos produtos tóxicos, o que
causa um aumento no crescimento bacteriano.
E) evitar a multiplicação microbiana, tentando diminuir o
tempo de duplicação e, consequentemente, aumen-
tando a fase log (B-C) e diminuindo a fase lag (A-B).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
