<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T16:08:27</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:31:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINAVETERINARIA-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r49" type="paragraph">
	<Coords points="864,1545 1035,1545 1035,1582 1574,1582 1574,1780 1393,1780 1393,1892 1511,1892 1511,1928 1572,1928 1572,1954 865,1954 865,1884 864,1884 864,1780 863,1780 863,1582 864,1582"/>
	<TextEquiv conf="0.96830">
	<Unicode>Questão 24
A utilização de cruzamentos é um procedimento usual
na produção animal. Sabe-se que, quanto mais distantes
geneticamente forem as raças ou as linhagens envolvidas,
maior será o efeito da heterose, objetivo maior dos
cruzamentos. Esse efeito se faz sentir, mais fortemente,
naquelas características
(A) condicionadas a genes ligados ao sexo.
(B) cuja herdabilidade é elevada.
(C) cuja seleção fenotípica é pouco efetiva.
(D) cujo fenótipo não sofre a ação do meio ambiente.
(E) que são fortemente influenciadas pelos genes aditivos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1468 247,1468 247,1505 791,1505 791,1952 81,1952 81,1953 81,1696 80,1696"/>
	<TextEquiv conf="0.96774">
	<Unicode>Questão 21
Ao visitar uma criação comercial de frangos de corte num
dia de verão com elevada temperatura ambiental, o Médico
Veterinário observa, já pela manhã, algumas aves mortas.
Nesta situação, como uma das causas de óbito, pode-se
associar a morte com a elevada temperatura ambiental
porque as aves
(A) perdem muita água e morrem por desidratação.
(B) fazem polipnéia, hiperventilação e morrem por alcalose
respiratória.
(C) fazem hipoventilação e morrem por disfunção respi-
ratória.
(D) fazem hipoventilação e morrem por desidratação.
(E) não apresentam mecanismos de termorregulação e
morrem por estivação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,177 251,177 251,215 791,215 791,605 663,605 663,711 732,711 732,738 125,738 125,737 81,737 81,537 80,537"/>
	<TextEquiv conf="0.96600">
	<Unicode>Questão 19
O Mormo, enfermidade de eqúídeos, pertencente à lista B
da Organização Mundial de Saúde Animal (OIE) e conside-
rada extinta no Brasil, reemergiu em Pernambuco, em 1999,
entre animais utilizados na cultura de cana-de-açúcar.
A Burkholderia mallei, agente etiológico da enfermidade,
causa transtornos respiratórios e cutâneos nos equinos
e é uma zoonose grave, de curso quase sempre fatal.
Dentre os testes laboratoriais utilizados para o diagnóstico,
a Legislação Brasileira, bem como o Código Zoossanitário
Internacional, recomendam
(A) fixação do complemento e reação em cadeia da
polimerase.
(B) fixação do complemento e teste da maleína.
(C) histopatologia e isolamento do agente.
(D) teste da maleína e isolamento do agente.
(E) isolamento do agente e prova de soroaglutinação.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="79,775 793,775 793,1068 791,1068 791,1162 790,1162 790,1272 791,1272 791,1360 790,1360 790,1431 81,1431 81,1432 81,1068 80,1068 80,776 79,776"/>
	<TextEquiv conf="0.96332">
	<Unicode>Questão 20
A raiva urbana é uma antropozoonose transmitida ao ho-
mem pela inoculação do vírus RNA, da família Rhabdoviridae,
gênero Lyssavirus, contido na saliva de animais infectados,
principalmente cães e gatos. Em casos de mordeduras por
cães, quando o animal agressor se apresenta aparentemen-
te sadio, recomenda-se, dentre outras medidas (dependen-
tes, principalmente, da gravidade da lesão), observar o ani-
mal por dez dias. Essa observação se justifica porque
(A) o prazo máximo para iniciar, com sucesso, o tratamen-
to vacinal em pessoa agredida por um cão raivoso é
de dez dias.
(B) o período de incubação da raiva no cão é de dez dias.
(C) o cão raivoso elimina vírus pela saliva dez dias antes de
qualquer sintoma da raiva.
(D) o cão raivoso, embora possa eliminar vírus pela saliva
antes dos sintomas, no período de dez dias estará
sintomático ou morto.
(E) o cão raivoso começa a eliminar vírus pela saliva dez
dias após ser infectado, daí o risco de transmissão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="864,1033 1034,1033 1034,1070 1574,1070 1574,1335 1335,1335 1335,1446 1474,1446 1474,1472 1320,1472 1320,1506 865,1506 865,1472 864,1472 864,1335 863,1335 863,1070 864,1070"/>
	<TextEquiv conf="0.96667">
	<Unicode>Questão 23
Para se ter controle sobre as doenças que afetam os ani-
mais é preciso quantificar a saúde nas populações assisti-
das, usando-se, entre outros instrumentos, parâmetros de
morbidade e mortalidade. No setor de patologia de uma Fa-
culdade de Veterinária, no ano de 2003, dos 100 diagnósti-
cos realizados, 50 foram de cinomose, 10 de leptospirose,
20 de tuberculose, 10 de eimeriose e 10 de Doença de
Gumboro. Estas frequências representam
(A) coeficientes de letalidade.
(B) coeficientes de prevalência.
(C) coeficientes de ataque por doença.
(D) coeficientes de desenvolvimento populacional.
(E) incidências absolutas por doença.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="864,177 1034,177 1034,215 1573,215 1573,249 1575,249 1575,988 865,988 865,925 864,925 864,618 863,618 863,386 864,386"/>
	<TextEquiv conf="0.96723">
	<Unicode>Questão 22
O Brasil apresenta hoje uma posição de destaque mundial
no campo do agronegócio, e, especialmente, na cadeia
produtiva da carne. Ao mesmo tempo, o consumidor ganha
papel relevante ao apresentar demandas que se referem a
um processo produtivo socialmente justo, ecologicamente
correto e seguro no que se refere à saúde pública. Os re-
centes escândalos envolvendo a questão da sanidade ani-
mal, tal como a ocorrência da “doença da vaca louca”, da
influenza aviária nos países orientais e da contaminação
dos alimentos pelas dioxinas, colocaram em destaque a
necessidade da rastreabilidade. Assim, é possível afirmar
que a rastreabilidade
(A) refere-se a uma base de dados sobre as vacinações
obrigatórias no país.
(B) é uma política que obriga a identificação dos animais
pelo método da tatuagem.
(C) refere-se ao registro dos produtos finais de origem
animal que entram no país.
(D) permite o acompanhamento da vida dos animais, de
todo o trânsito, estocagem e comercialização de seus
produtos.
(E) visa a acompanhar os efeitos da produção pecuária no
meio ambiente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r54">
	<Coords points="821,181 821,1952 836,1952 836,181"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
