<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:37:46</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:47:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-16.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,296 1538,296 1538,1019 1537,1019 1537,1155 1539,1155 1539,1184 1538,1184 1538,1326 1466,1326 1466,1470 1538,1470 1538,1602 1322,1602 1322,1712 989,1712 989,1994 832,1994 832,1742 833,1742 833,1678 880,1678 880,1326 832,1326 832,1019 830,1019 830,742 833,742 833,707 889,707 889,553 831,553 831,296 832,296"/>
	<TextEquiv conf="0.96449">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Sartre, pelo contrário, exprime assim o princípio do
existencialismo: a existência precede a essência. Ele
toma, ao dizer isto, existentia e essentia na acepção
da metafísica que, desde Platão, diz: a essentia
precede a existentia. Sartre inverte essa proposição.
Mas a inversão de uma frase metafísica permanece
metafísica.
HEIDEGGER, M. Carta sobre o humanismo. Tradução de Rubens
Eduardo Frias. 1 ed. São Paulo: Editora Morais, 1991 (adaptado).
Martin Heidegger, no ensaio Carta sobre o
Humanismo, classifica a filosofia existencialista de
Jean-Paul Sartre como pertencente ao horizonte
da metafísica e como expressão do humanismo.
A crítica de Heidegger é uma resposta ao artigo O
Existencialismo é um Humanismo, em que Jean-Paul
Sartre classifica o pensamento de Heidegger como
existencialista agnóstico.
Considerando o texto citado e tendo a perspectiva
dos argumentos apresentados por Heidegger
para justificar a desvinculação de sua filosofia
do Humanismo e do Existencialismo, avalie as
afirmações a seguir.
|. Aex-sistência é subjetividade.
Il. A substância do homem é a ex-sistência.
Ill. A ex-sistência é um projeto de vida engajado
politicamente.
IV. O esquecimento do Ser se dá porque o
homem só se ocupa do ente.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Ole
O Ieiv.
O Le.
O LMMelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,949 255,949 255,1006 789,1006 789,1043 790,1043 790,1371 791,1371 791,1474 790,1474 790,2001 84,2001 84,1371 108,1371 108,1255 84,1255"/>
	<TextEquiv conf="0.96349">
	<Unicode>QUESTÃO 18
Quando os filósofos usam uma palavra — “saber”,
“ser”, “objeto”, “eu”, “proposição”, “nome” - e
procuram apreender a essência da coisa, deve-se
sempre perguntar: essa palavra é usada de fato desse
modo na língua em que existe? — Nós reconduzimos
as palavras do seu emprego metafísico para seu
emprego cotidiano.
WITTGENSTEIN, L. Investigações filosóficas. 8116. Tradução de José
Carlos Bruni. 2 ed. São Paulo: Abril Cultural, 1979, p.55 (adaptado).
Das ideias apresentadas no texto acima infere-se
que, para Wittgenstein, a função dos filósofos é fazer
uma análise da linguagem,
O reconduzindo as palavras ao seu emprego
metafísico, perdido no uso cotidiano.
O buscando a essência das palavras, para fazer uma
crítica da linguagem cotidiana.
O intuindo as essências das palavras da linguagem
cotidiana e estabelecendo o significado ideal
delas.
O rejeitando a ideia de uma essência universal das
palavras, para focar no seu uso particular em
situações reais de fala.
O identificando, introspectivamente, o que o falante
tem “em mente” quando utiliza uma palavra em
situações particulares.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,400 789,400 789,692 480,692 480,922 84,922 84,516 324,516 324,400 83,400 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96111">
	<Unicode>QUESTÃO 17
Por não concebermos que o corpo pense de alguma
forma, temos razão de crer que toda espécie de
pensamento em nós existente pertence à alma.
DESCARTES, R. As paixões da alma. São Paulo:
Martins Fontes, 2005 (adaptado).
Com essa afirmação, René Descartes deixa clara
sua visão no que concerne à divisão entre a alma
e o corpo. Com tal divisão, inaugura-se uma nova
problemática filosófica, frequentemente chamada,
pela filosofia contemporânea, de
O problema mente-corpo.
O problema razão-emoção.
O dilema da paixão da alma.
O crítica da razão prática.
O crítica da razão pura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,231 807,2015 805,2015 805,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
