<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:39:00</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:50:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-10.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,241 412,241 412,301 1539,301 1539,530 1537,530 1537,612 1536,612 1536,829 1237,829 1237,892 85,892 85,829 84,829 84,656 124,656 124,530 83,530 83,301 84,301"/>
	<TextEquiv conf="0.96519">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O fato é que, desse mundo da representação, a ciência rigorosa só é capaz de livrar-nos em pequena medida —
o que, aliás, nem é de desejar —, já que não é capaz de romper, no essencial, a força de hábitos antiquíssimos
de sensação: mas pode aclarar a história da gênese desse mundo como representação, bem aos poucos e
passo a passo — e elevar-nos, pelo menos por instantes, sobre o evento inteiro. Talvez reconheçamos então
que a coisa em si é digna de uma homérica gargalhada: ela parecia tanto, e mesmo tudo, e, propriamente, é
vazia, ou seja, vazia de significação.
NIETZSCHE, F. Humano, demasiado humano. /n: Coleção Os Pensadores: Nietzsche, Obras Incompletas. Seleção de textos de Gérard Lebrun,
tradução e notas de Rubens Rodrigues Torres Filho e posfácio de Antônio Cândido. São Paulo: Nova Cultural, 1999, p. 73 (adaptado).
Considerando o trecho citado acima, redija um texto dissertativo sobre as correntes filosóficas científicas. Em
seu texto, faça o que se pede.
a) Explique duas críticas, na perspectiva de Nietzsche, acerca das correntes filosóficas científicas.
(valor: 5,0 pontos)
b) Discorra sobre os aspectos positivos desse tipo de investigação. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
