<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:38:43</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:50:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-12.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,299 1539,299 1539,492 1537,492 1537,685 1538,685 1538,936 1539,936 1539,1212 1538,1212 1538,1775 1539,1775 1539,2007 832,2007 832,492 831,492 831,299 832,299"/>
	<TextEquiv conf="0.96683">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A virtude é, pois, uma disposição de caráter
relacionada com a escolha e consistente numa
mediania, isto é, a mediania relativa a nós, a qual é
determinada por um princípio racional próprio do
homem dotado de sabedoria prática.
ARISTÓTELES. Ética a Nicômaco. Tradução de Leonel Vallandro e Gerd
Bornheim. São Paulo: Nova Cultural, 1987 (adaptado).
De acordo com o excerto acima, a virtude aristotélica
consiste
O na repetição do ato virtuoso, pois este já se
encontra em estado de perfeição. Diante disso,
uma vez encontrada a justa medida, que está
compreendida no domínio daquilo que não pode
ser de outro modo, esta deve ser repetida em
todas as circunstâncias.
O na capacidade de se encontrar a justa medida, a
partir da ação própria do agente que reconhece
a relatividade das circunstâncias nas quais está
inserido. A medida está na capacidade de agir
virtuosamente a cada momento e diante de todas
as circunstâncias particulares de tempo, de lugar,
de relação.
O na racionalidade com que o agente escolhe os
meios para se atingir os fins desejados, ainda
que estes fins não possam ser alcançados, pois,
ainda que as escolhas sejam boas (oportunas e
medidas), os fins almejados pelo homem virtuoso
nem sempre podem ser alcançados.
O na capacidade de alcançar o fim desejado, isto
é, uma vida justa e feliz. Por isso, a ética, na
concepção de Aristóteles, é um saber produtivo
(poiesis), sendo determinado pelo produto de
suas ações, o que equivale dizer que o agente e
os meios ficam em segundo plano em relação ao
fim atingido.
O no senso de medida universal, ou seja, na boa
escolha relativa a nós, que pode ser comparada
à proporção aritmética em sua capacidade de
escolher os meios com medida, ou de escolher
a justa medida - nem o excesso, nem a falta de
forma sistemática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,298 790,298 790,939 789,939 789,1120 469,1120 469,1239 537,1239 537,1368 789,1368 789,1334 789,1368 85,1368 85,1367 84,1367 84,1051 85,1051 85,1052 220,1052 220,939 84,939 84,887 83,887 83,298 84,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96102">
	<Unicode>QUESTÃO 09
A filosofia grega parece começar com uma ideia
absurda, com a proposição de que a água é a origem
e a matriz de todas as coisas. Será mesmo necessário
deter-nos nela e levá-la a sério? Sim, e por três
razões: em primeiro lugar, porque essa proposição
enuncia algo sobre a origem das coisas; em segundo
lugar, porque faz sem imagem e fabulação; e, enfim,
em terceiro lugar, porque nela, embora apenas em
estado de crisálida, está contido o pensamento:
“Tudo é um”. A razão citada em primeiro lugar deixa
Tales ainda em comunidade com os religiosos e
supersticiosos, a segunda tira-o dessa sociedade e
no-lo mostra como investigador da natureza, mas,
em virtude da terceira, Tales se torna o primeiro
filósofo grego.
NIETZSCHE, F. Crítica moderna. /n: Os Pré-Socráticos.
Tradução de Rubens Rodrigues Torres Filho. São Paulo:
Nova Cultural, 2004, p. 43 (adaptado).
De acordo com o texto acima, Tales de Mileto chegou
à proposição “Tudo é um”, que traz consigo
O um postulado metafísico.
O uma hipótese científica.
O um preceito mítico e religioso.
O um postulado existencial.
O um preceito crítico reflexivo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,231 807,2023 805,2023 805,231"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
