<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:57:10</Created>
	<LastChange>2020-11-22T03:05:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="22_filosofia_licenciatura-21.jpg" imageWidth="1625" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="835,238 1007,238 1007,298 1543,298 1543,886 1542,886 1542,887 1541,887 1541,1013 1542,1013 1542,1960 1541,1960 1541,1961 1430,1961 1430,2008 836,2008 836,1572 884,1572 884,1122 835,1122 835,1013 998,1013 998,887 833,887 833,886 834,886 834,298 835,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96822">
	<Unicode>QUESTÃO 29
A seguir, e assumindo o risco, gostaria de apresentar a
minha concepção inicial de educação. Evidentemente
não a assim chamada modelagem de pessoas, porque
não temos o direito de modelar pessoas a partir do
seu exterior; mas também não a mera transmissão
de conhecimentos, cuja característica de coisa morta
já foi mais do que destacada, mas a produção de
uma consciência verdadeira. Isto seria inclusive da
maior importância política; sua ideia, se é permitido
dizer assim, é uma exigência política. Isto é: uma
democracia com o dever de não apenas funcionar,
mas operar conforme seu conceito, demanda
pessoas emancipadas. Uma democracia efetiva só
pode ser imaginada enquanto uma sociedade de
quem é emancipado.
ADORNO, T. Educação e emancipação. Rio de Janeiro:
Paz e Terra, 1995, p. 140-141 (adaptado).
No contexto da relação entre educação e emancipação
estabelecida por Adorno, avalie as asserções a seguir
e a relação proposta entre elas.
|. Uma educação que se volte para a produção
de uma consciência verdadeira é uma
exigência política.
PORQUE
ll. Somente uma educação que produza
consciências verdadeiras pode transmitir
conhecimentos e modelar pessoas para que
se ajustem ao aparato formal da democracia,
representado por eleições, partidos políticos
e voto universal.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e
a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a 1l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="87,238 258,238 258,294 795,294 795,687 794,687 794,769 793,769 793,1030 794,1030 794,1266 793,1266 793,1394 578,1394 578,1449 254,1449 254,1694 253,1694 253,1695 88,1695 88,1472 89,1472 89,1415 136,1415 136,875 88,875 88,874 87,874 87,805 250,805 250,688 87,688 87,687 86,687 86,686 87,686"/>
	<TextEquiv conf="0.94781">
	<Unicode>QUESTÃO 28
É nossa função forçar os habitantes mais bem
dotados a voltar-se para a ciência que anteriormente
dissemos ser a maior, a ver o bem e a empreender
aquela ascensão e, uma vez que a tenham realizado
e contemplado suficientemente o bem, não lhes
autorizar o que agora é autorizado; mas forçá-los
a permanecer lá e não querer descer novamente
para junto daqueles prisioneiros, nem partilhar dos
trabalhos e honrarias que entre eles existem, quer
sejam modestos, quer elevados.
PLATÃO. A República. 6 ed. Lisboa: Fundação Calouste
Gulbenkian, 1990, p. 325 (adaptado).
A partir do texto apresentado, avalie as afirmações
a seguir.
|. Pouco tempo de estudo é suficiente para que
os homens tornem-se capazes de atingir a
visão de Bem.
Il. A educação consiste em buscar o Bem, pois a
visão de Bem proporciona a compreensão do
que é certo e errado.
Ill. Algumas almas são melhores que outras; por
isso, cabem àquelas o conhecimento mais
elevado e o esforço de ajudar estas.
IV. Após as almas atingirem sua missão de
conhecer o Bem, cada qual deve ter permissão
para seguir o seu caminho como quiser.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
O el.
O Lev.
O ue</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,234 810,2018 815,2018 815,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
