<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:56:56</Created>
	<LastChange>2020-11-22T03:05:51</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="22_filosofia_licenciatura-22.jpg" imageWidth="1625" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="87,238 259,238 259,297 1543,297 1543,528 1541,528 1541,972 474,972 474,1027 309,1027 309,1146 366,1146 366,1273 88,1273 88,972 136,972 136,652 87,652 87,527 86,527 86,297 87,297"/>
	<TextEquiv conf="0.90740">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Os pais cuidam da casa; os príncipes, do Estado. Uns e outros deixam de se propor como fim último o bem geral
e a perfeição a que está destinada a humanidade e para a qual esta tem as disposições. O estabelecimento
de um projeto educativo deve ser executado de modo cosmopolita. O bem geral é uma ideia que pode
tornar-se prejudicial ao nosso bem particular? Nunca! Já que, ainda que pareça que lhe devamos sacrificar
alguma coisa, na verdade trabalhamos, desse modo, melhor para o nosso estado presente. E, então, quantas
consequências nobres se seguem!
KANT, |. Sobre a pedagogia. Piracicaba: Unimep, 1999, p. 23 (adaptado).
Considerando as ideias apresentadas no texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A educação deve ser cosmopolita, pois a espécie é obrigada a extrair de si mesma todas as qualidades
que pertencem à humanidade.
Il. Uma boa educação visa à transmissão de conhecimentos e ao aprimoramento de experiências para a
geração seguinte.
Ill. Os pais e os príncipes desejam que a educação de seus filhos e súditos, respectivamente, seja
aperfeiçoada a fim de se alcançar o bem universal.
IV. O projeto educativo que se desenvolva com vistas a gerações futuras prejudica as gerações atuais.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O lell, apenas.
O 1, elV, apenas.
O Il, Il e IV, apenas.
O LI,Melv</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
