<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:38:29</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:49:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-13.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1538,298 1538,767 1537,767 1537,1164 1538,1164 1538,1523 880,1523 880,1524 879,1524 879,1234 878,1234 878,1190 832,1190 832,893 861,893 861,768 831,768 831,298 832,298"/>
	<TextEquiv conf="0.96483">
	<Unicode>QUESTÃO 12
A arte é filha da liberdade e quer ser legislada
pela necessidade do espírito, não pela privação da
matéria. Hoje, porém, a privação impera e curva, em
seu jugo tirânico, a humanidade decaída. A utilidade
é o grande ídolo do tempo; quer ser servida por todas
as forças e cultuada por todos os talentos. Nessa
balança grosseira, o mérito espiritual da arte nada
pesa, e ela, roubada de todo estímulo, desaparece
do ruidoso mercado do século. Até o espírito de
investigação filosófica arranca, uma a uma, as
províncias da imaginação, e as fronteiras da arte vão-
se estreitando à medida que a ciência amplia as suas.
SCHILLER, F. A educação estética do homem: numa série de cartas.
São Paulo: Iluminuras, 1995, p. 25-26 (adaptado).
Segundo o pensamento de Schiller, a experiência
estética ocorre quando
O o espírito artístico torna-se mais livre e criativo,
distanciando-se da investigação científica.
O a utilidade, o grande ídolo do nosso tempo, passa
a ser a motivação do artista.
O o mercado cria condições para que todos possam
vivenciar manifestações artísticas de grande
qualidade.
a capacidade de percepção e o gosto são
aprimorados conforme cresce a comercialização
de obras de arte.
o artista liberta-se das necessidades exteriores e
atende às necessidades do espírito, valorizando
sensibilidade e razão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,297 790,297 790,298 791,298 791,1167 789,1167 789,1293 790,1293 790,1362 374,1362 374,1481 395,1481 395,1529 403,1529 403,1558 323,1558 323,1606 84,1606 84,1362 83,1362 83,1293 85,1293 85,1167 84,1167 84,298 83,298 83,297 84,297"/>
	<TextEquiv conf="0.94872">
	<Unicode>QUESTÃO 11
O princípio mais certo de todos é aquele sobre o
qual não há engano possível; tal princípio deve,
ao mesmo tempo, ser o mais bem conhecido
(pois todos os homens podem errar a respeito das
coisas que não conhecem), e não ser hipotético.
Efetivamente, um princípio que deve ser conhecido
por todo aquele que compreende qualquer coisa
existente não é uma hipótese; e aquilo que cada
um deve saber para conhecer qualquer coisa, ele já
o deve levar consigo quando se dedica a um estudo
especial. Evidentemente, pois, um tal princípio é o
mais certo de todos; qual seja ele, é o que vamos
dizer agora: o mesmo atributo não pode, ao mesmo
tempo, pertencer e não pertencer ao mesmo sujeito
com relação à mesma coisa; e demos por feitas,
para garantir-nos contra as objeções dos dialéticos,
quaisquer outras ressalvas que seja necessário
aduzir. Esse é, portanto, o mais certo de todos os
princípios, uma vez que corresponde à definição
acima. Efetivamente, ninguém pode crer que a
mesma coisa seja e não seja, como pensam alguns
que Heráclito tem afirmado.
ARISTÓTELES. Metafísica. Tradução de Leonel Vallandro. Porto Alegre:
Editora Globo, 1969, p. 92 e 93 (adaptado).
Aristóteles, no trecho apresentado, refere-se ao
princípio
O de causalidade.
O da universalidade.
O da não contradição.
O do terceiro excluído.
O de identidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="807,2021 807,228"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
