<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:57:25</Created>
	<LastChange>2020-11-22T03:04:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="22_filosofia_licenciatura-20.jpg" imageWidth="1625" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="835,238 1007,238 1007,293 1541,293 1541,294 1542,294 1542,1062 1541,1062 1541,1184 1542,1184 1542,1582 1541,1582 1541,1973 1430,1973 1430,2014 836,2014 836,1729 835,1729 835,1611 884,1611 884,1161 835,1161 835,1095 973,1095 973,987 835,987 835,294 834,294 834,293 835,293"/>
	<TextEquiv conf="0.96694">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Hoje recebemos três educações diferentes ou
contrárias: a de nossos pais, a de nossos mestres
e a da sociedade. O que nos é dito na última
destrói todas as ideias das primeiras. É no governo
republicano que se tem necessidade de toda a
força da educação. Mas a virtude política é uma
renúncia a si próprio, que é sempre algo muito
penoso. Podemos definir essa virtude como o amor
pelas leis e pela pátria. Tudo depende, portanto,
de implantar na república esse amor, e é para
inspirá-lo que a educação deve estar atenta. Mas,
para que as crianças possam tê-lo, há um meio
seguro: é que os próprios pais o possuam. Somos
geralmente senhores para incutir em nossos filhos
nossos conhecimentos; somo-lo ainda mais para
incutir neles nossas paixões. Se isso não acontece,
é porque o que foi feito na casa paterna é destruído
pelas impressões externas. Não é a nova geração
que degenera; essa só se perde quando os homens
maduros já estão corrompidos.
MONTESQUIEU. Do espírito das leis. São Paulo: Edição e
Publicações Brasil Editora, 1960 (adaptado).
Com base no texto, avalie as asserções a seguir e a
relação proposta entre elas.
|. Montesquieu afirma que, nos governos
republicanos, é necessário que a educação
cultive a virtude política, inspirando os
cidadãos a amarem as leis e a pátria.
PORQUE
ll. Não se pode deixar o cultivo da virtude
política e o amor às leis e à pátria somente
sob a responsabilidade dos pais, pois, se estes
forem corrompidos pela educação do mundo,
não poderão transmitir tais valores a seus
filhos.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, e
a 1l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a 11 é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a |l é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="87,238 259,238 259,297 794,297 794,800 793,800 793,933 794,933 794,1042 793,1042 793,1480 578,1480 578,1536 253,1536 253,1783 88,1783 88,1560 89,1560 89,1503 136,1503 136,1043 87,1043 87,933 187,933 187,801 87,801"/>
	<TextEquiv conf="0.95846">
	<Unicode>QUESTÃO 26
Ora, é através da aprendizagem de alguns saberes
práticos (savoir-faire) envolvidos na inculcação
massiva da ideologia da classe dominante, que são em
grande parte reproduzidas as relações de produção
de uma formação social capitalista, isto é, as relações
de explorados com exploradores e de exploradores
com explorados. Os mecanismos que reproduzem
esse resultado vital para o regime capitalista são
naturalmente envolvidos e dissimulados por uma
ideologia da escola universalmente reinante, visto
que é uma das formas essenciais da ideologia
burguesa dominante: uma ideologia que representa
a escola como um meio neutro.
ALTHUSSER, L. Ideologia e aparelhos ideológicos de Estado.
Lisboa: Presença, 1970, p. 66-67 (adaptado).
Considerando a relação entre ideologia, escola
e relações de produção discutidas no texto
apresentado, avalie as afirmações a seguir.
|. A reprodução das forças produtivas não
ocorre na escola.
Il. A escola submete os indivíduos às regras
da ordem estabelecida de exploração e
repressão.
Ill. A reprodução das relações de produção ocorre
por meio da reprodução de habilidades.
IV. A ideologia gera consciência de classe,
sujeitando a classe operária ao esquema de
dominação vigente.
É correto apenas o que se afirma em
Oie
Oielv
O el.
O Lev.
O uMmelv</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="813,234 813,2013 818,2013 818,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
