<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-22T02:38:01</Created>
	<LastChange>2020-11-22T02:48:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="21_filosofia_bacharelado-15.jpg" imageWidth="1622" imageHeight="2171">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="832,238 1003,238 1003,298 1539,298 1539,728 1537,728 1537,852 1538,852 1538,1066 1537,1066 1537,1370 1002,1370 1002,1403 880,1403 880,1369 879,1369 879,1326 832,1326 832,1081 879,1081 879,975 832,975 832,852 883,852 883,728 833,728 833,727 832,727"/>
	<TextEquiv conf="0.96392">
	<Unicode>QUESTÃO 16
Mas que lei pode ser então essa, cuja representação,
mesmo sem tomar em consideração o efeito que
dela se espera, tem de determinar a vontade para
que esta se possa chamar boa absolutamente e sem
restrição? Uma vez que despojei a vontade de todos
os estímulos que lhe poderiam advir de obediência a
qualquer lei, nada mais resta do que a conformidade a
uma lei universal das ações em geral que possa servir
de único princípio à vontade, isto é: devo proceder
sempre de maneira que eu possa querer também
que a minha máxima se torne uma lei universal.
KANT, |. Fundamentação da metafísica dos costumes. São Paulo:
Abril Cultural, 1980, p. 115 (adaptado).
O texto acima se refere ao imperativo categórico de
Kant, que corresponde à seguinte máxima:
o
age segundo a máxima que exprime o teu dever.
age segundo a máxima cuja lei seja escolher o
melhor meio para se atingir um fim.
O age apenas segundo a máxima que esteja em
conformidade com a lei imutável da natureza.
O age apenas segundo a máxima tal que possa,
ao mesmo tempo, querer que ela se torne lei
universal.
O age segundo a máxima que, mesmo contrária
à tua vontade, possa ser tomada como lei da
natureza.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,238 255,238 255,291 791,291 791,900 790,900 790,1335 791,1335 791,1524 789,1524 789,1769 790,1769 790,1839 789,1839 789,1924 678,1924 678,1970 84,1970 84,1578 83,1578 83,1549 177,1549 177,1310 132,1310 132,1109 84,1109 84,1042 103,1042 103,900 83,900 83,291 84,291"/>
	<TextEquiv conf="0.95409">
	<Unicode>QUESTÃO 15
É preciso notá-lo ainda, o Estado que refiro como
instituído com o fim de fazer reinar a concórdia deve
ser entendido como instituído por uma população
livre, e não como estabelecido por direito de
conquista sobre uma população vencida. Sobre uma
população livre a esperança exerce maior influência
que o medo; sobre uma população submetida pela
força, pelo contrário, é o medo o grande móbil, não
a esperança. Da primeira pode-se dizer que tem
o culto da vida, da segunda, que procura apenas
escapar à morte; uma, digo que se esforça por viver
por si mesma, a outra obedece constrangida à lei
do vencedor. É o que exprimimos ao dizer que uma
é escrava e a outra livre. A finalidade de um poder
adquirido pelo direito da guerra é o domínio, e
aquele que o exercer tem escravos e não súditos.
SPINOZA, Benedictus de. Tratado político. Tradução de Manuel de
Castro. In CHAUÍ, M. Espinosa. 3 ed. São Paulo: Abril Cultural, 1983,
p. 301-364 (adaptado).
Com base nas ideias apresentadas, avalie as asser-
ções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Spinoza considera que o Estado terá súditos
ou escravos, conforme o poder tenha sido
instituído pela população livre ou estabelecido
por direito de conquista sobre uma população
vencida.
PORQUE
No Estado instituído com o fim de fazer reinar
a concórdia, a população é livre, esperançosa;
valoriza e cultua a vida e esforça-se por viver
por si mesma.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e
a |l é uma justificativa correta da |.
O As asserções | e Il são proposições verdadeiras,
mas a Il não é uma justificativa correta da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a |l é
uma proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e Il são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="810,234 810,2010 815,2010 815,234"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
