<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T04:40:27</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:54:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 816,96 816,378 814,378 814,743 163,743 163,378 162,378 162,115 99,115"/>
	<TextEquiv conf="0.92018">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Um observador monta uma experiência com o propósito de
medir a amplitude do campo elétrico da radiação emitida por
uma lâmpada incandescente. Lâmpadas de diferentes
potências P são analisadas. Para cada lâmpada, medidas
com diferentes distâncias (L) são efetuadas. As distâncias do
observador para a lâmpada são suficientemente grandes de
tal maneira que a mesma pode ser considerada como um
emissor pontual de ondas eletromagnéticas em todas as
direções do espaço. Pode-se afirmar que o observador
medirá a amplitude do campo elétrico
(A) diretamente proporcional a P e inversamente pro-
porcional a L.
(B) diretamente proporcional a P? e inversamente pro-
porcional a L?.
(C) diretamente proporcional a P? e inversamente pro-
porcional a L.
(D) diretamente proporcional a JP e inversamente pro-
porcional a L.
(E) inversamente proporcional a P e diretamente pro-
porcional a L.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="840,80 840,2251 854,2251 854,80"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="137,1374 137,2008 811,2008 811,1374"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="162,795 814,795 814,1356 640,1356 640,2055 321,2055 321,2224 163,2224 163,2055 162,2055 162,814 99,814 99,796 162,796"/>
	<TextEquiv conf="0.96152">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Ao incidir em uma superfície metálica, a radiação eletro-
magnética pode produzir a emissão de elétrons. Esse
fenômeno, conhecido como efeito fotoelétrico, foi expli-
cado por Einstein, em 1905. A equação por ele proposta
para esse efeito pode ser escrita como:
A partir de uma experiência, obteve-se o valor do potencial
de freamento, Vz, em função da frequência v da radiação
que incide sobre a superfície de um determinado metal,
como representado no gráfico abaixo.
A partir do gráfico, o valor de W, em eV, é
(A) 1,001
(B) 21+0,2
(C) 3501
(D) 4,8+0,5
(E) 601,0</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
