<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T04:39:57</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:53:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-16.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="123,245 775,245 775,656 776,656 776,708 775,708 775,1118 124,1118 124,470 123,470 123,264 60,264 60,246 123,246"/>
	<TextEquiv conf="0.93476">
	<Unicode>QUESTÃO 25
Vários resultados recentes da cosmologia observacional
indicam a existência de buracos negros no núcleo ativo de
galáxias. A densidade de um buraco negro pode ser
estimada, de acordo com a Lei da Gravitação Universal de
Newton, calculando-se a velocidade de escape de uma
“partícula” deslocando-se com a velocidade da luz, no
campo gravitacional do buraco negro. Pode-se afirmar que
a existência de buracos negros
(A) é inteiramente previsível a partir da Teoria da Gravi-
tação de Newton.
(B) poderia ter sido inferida a partir das leis de Kepler
para o movimento de corpos celestes.
(C) somente se tornou previsível a partir da formulação
da Teoria da Relatividade Restrita, com a imposição
da constância da velocidade da luz.
(D) somente se tornou previsível a partir da formulação
da Teoria da Relatividade Restrita, acrescentada da
Teoria Quântica para emissão de corpos negros.
(E) somente se tornou previsível a partir da formulação
da Teoria da Relatividade Geral.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="123,1178 775,1178 775,1802 717,1802 717,1893 261,1893 261,2197 294,2197 294,2221 124,2221 124,1893 123,1893 123,1802 115,1802 115,1747 132,1747 132,1431 123,1431 123,1197 60,1197 60,1179 123,1179"/>
	<TextEquiv conf="0.95911">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A Teoria da Relatividade de Einstein é considerada como
um conhecimento físico com pequeno impacto na tecno-
logia. No entanto, o GPS (Global Position System), um
dos equipamentos mais modernos da tecnologia atual,
considera os conteúdos desta teoria.
Analise os itens abaixo relacionados à Teoria da Relativi-
dade.
I. A contração dos comprimentos e a inexistência do
éter.
II. A deformação do espaço-tempo decorrente da
massa da Terra.
III. A constância da velocidade da luz como seu prin-
cípio básico.
São considerados na construção do GPS, SOMENTE
(A) I
(B) II
(C) III
(D) IeII
(E) IIeIII</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="800,82 800,2237 811,2237 811,82"/></SeparatorRegion></Page></PcGts>
