<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T01:39:37</Created>
	<LastChange>2020-10-23T02:10:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-18.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r0">
	<Coords points="211,189 210,1000 623,1000 624,189"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="800,77 800,2237 808,2237 808,77"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="123,1554 775,1554 775,1634 776,1634 776,1801 775,1801 775,2219 123,2219 123,1573 60,1573 60,1555 123,1555"/>
	<TextEquiv conf="0.95788">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Um professor propõe aos seus alunos o seguinte
problema:
Um automóvel de passeio tem velocidade constante de
72 km/h em uma estrada retilínea e horizontal. Sabendo
que o módulo da resultante das forças de resistência ao
movimento do automóvel é, em média, de 2x 10º N,
determine a potência média desenvolvida pelo motor
desse automóvel.
Esse problema é
(A) adequado PORQUE o valor da potência obtido é
típico de um automóvel.
(B) adequado PORQUE essa situação faz parte do
cotidiano do aluno.
(C) inadequado PORQUE um automóvel nunca atinge
essa velocidade.
(D) inadequado PORQUE essa situação não faz parte
do cotidiano do aluno.
(E) inadequado PORQUE o resultado obtido está fora
da realidade.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords points="122,95 775,95 775,1357 594,1357 594,1522 124,1522 124,1357 122,1357 122,115 59,115 59,96 122,96"/>
	<TextEquiv conf="0.95879">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Suponha que um professor leve à sala de aula as duas
fotos abaixo que representam uma bexiga antes e depois
de ser imersa em nitrogênio líquido.
(www.physics.Isa.umich.edu/ demolab/demo.asp?id=852)
Em seguida, com a participação dos alunos, ele elabora o
enunciado de um problema a respeito dessas fotos
procurando orientá-los para que levem em consideração
todos os aspectos que julga relevantes em função do
conteúdo que pretende trabalhar. Essa metodologia é
recomendada pelos pesquisadores em ensino de ciências,
entre outras razões, por garantir o envolvimento do aluno
na resolução do problema, além de desenvolver a
habilidade de levantar hipóteses. Neste exemplo, o
professor pretende trabalhar o seguinte conteúdo:
(A) teoria cinética dos gases.
(B) mudança de fase.
(C) calor específico de líquidos e gases.
(D) relação entre escalas termométricas.
(E) rendimento em um ciclo de Carnot.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
