<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T04:39:48</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:52:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FISICA-17.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="842,77 842,2240 848,2240 848,77"/></SeparatorRegion>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="145,251 145,471 802,471 802,251"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="99,96 813,96 813,124 814,124 814,504 815,504 815,1145 814,1145 814,1263 163,1263 163,667 162,667 162,119 99,119"/>
	<TextEquiv conf="0.95675">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A figura representa o esquema de uma montagem
experimental didática, na qual F simboliza uma fonte de
luz (uma lâmpada fluorescente pequena), L uma lente
convergente (lupa) apoiada em um suporte e A um
anteparo de cartolina branca.
A atividade consiste em procurar posições de F, L e A de
tal forma que seja possível observar a imagem nítida da
fonte F projetada sobre o anteparo A por meio da lente L.
Sabendo que a lente tem distância focal de 20 cm, pode-
se afirmar que uma dessas situações ocorre quando a
distância da fonte à lente é de
(A) 10cm, e a distância da lente ao anteparo é de
20 cm; nesse caso a imagem aparece direita e
menor do que a lâmpada.
(B) 20cm, e a distância da lente ao anteparo é de
40 cm; nesse caso a imagem aparece invertida e
menor do que a lâmpada.
(C) 3Ocm, e a distância da lente ao anteparo é de
60 cm; nesse caso a imagem aparece invertida e
maior do que a lâmpada.
(D) 40cm, e a distância da lente ao anteparo é de
80 cm; nesse caso a imagem aparece direita e maior
do que a lâmpada.
(E) 50cm, e a distância da lente ao anteparo é de
100 cm; nesse caso a imagem aparece direita e
menor do que a lâmpada.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="162,1320 815,1320 815,1835 814,1835 814,2223 163,2223 163,1545 162,1545 162,1339 99,1339 99,1321 162,1321"/>
	<TextEquiv conf="0.96518">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Um professor de Física do ensino médio pretende iniciar
um novo assunto e gostaria de despertar o interesse de
seus alunos utilizando uma atividade experimental
didática. Ele discute com seus colegas e recebe
sugestões de como encaminhar essa apresentação na
aula. A sugestão que está de acordo com as tendências
atuais no ensino de Física em relação à atividade
experimental é o de
(A) buscar os equipamentos mais precisos e
sofisticados e com isso montar uma experiência
semelhante àquelas desenvolvidas em laboratórios
de pesquisa.
(B) montar uma atividade experimental demonstrativa
que apresente resultados inesperados na
perspectiva dos estudantes e com isso promover
uma discussão sobre a atividade.
(C) apresentar unicamente atividades experimentais
passíveis de verificação numérica com a respectiva
avaliação de incertezas.
(D) trazer uma série de manuais de equipamentos de
laboratório e pedir aos alunos que descrevam o
funcionamento de cada um.
(E) marcar uma visita aos laboratórios de uma
instituição de pesquisa, pois é inútil a apresentação
de atividades experimentais fora de um laboratório
de pesquisa.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
