<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:50:44</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:50:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-14.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="197,689 197,981 1373,981 1373,689"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 428,179 428,253 1491,253 1491,563 1490,563 1490,634 1375,634 1375,1077 1490,1077 1490,1214 465,1214 465,1260 132,1260 132,1214 85,1214 85,672 83,672 83,597 84,597"/>
	<TextEquiv conf="0.82729">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 05
Para atingir altos patamares de produção e excelência, investigação científica e investimentos foram
realizados em áreas específicas da produção animal, entre as quais a que mais obteve destaque foi a
nutrição animal, que passou a corresponder, ao longo dos anos, a 70 — 80% dos custos totais de produção
de diversos segmentos, como avicultura, suinocultura, piscicultura, entre outras. A formulação de rações
pode ser considerada a mecânica de transformação dos princípios de nutrição em aplicação prática e tem
como objetivo atender a todas as exigências nutricionais dos animais.
CRUZ, F. G. G.; RUFINO, J. P. F. Formulação e fabricação de rações. Manaus: EDUA, 2017 (adaptado).
A tabela a seguir apresenta os valores de Matéria Seca (MS), Proteína Bruta (PB), Extrato Etéreo (EE) e
custo do alimento/kg de alguns alimentos.
Considerando o texto e os valores apresentados na tabela, faça o que se pede nos itens a seguir.
a) Formule 100 kg de uma mistura concentrada com 20% de proteína bruta, utilizando sorgo em grão e
farelo de soja. (valor: 6,0 pontos)
b) Com base nos resultados obtidos na ração formulada, calcule o custo de produção de 100 kg dessa
ração. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
