<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-14T16:28:39</Created>
	<LastChange>2020-10-14T16:31:35</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-30.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="heading">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1492,247 1492,435 1491,435 1491,634 1492,634 1492,703 1490,703 1490,849 1491,849 1491,912 1490,912 1490,1066 1491,1066 1491,1173 835,1173 835,1174 575,1174 575,1230 251,1230 251,1484 85,1484 85,1196 178,1196 178,838 157,838 157,810 177,810 177,607 84,607 84,437 83,437 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96553">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Atualmente no Brasil, 90,9% dos nutricionistas de confinamento recomendam e utilizam nas dietas de 71a
90% de ingredientes concentrados, constituídos, na maioria, de grãos de milho. O uso dessas dietas requer
muita atenção desde a formulação até o seu fornecimento ao animal, pois a inclusão desses ingredientes
pode causar diversos distúrbios metabólicos quando mal-ofertados. Nesse sentido, recomenda-se um
período de pelo menos 14 dias de adaptação dos animais às dietas de confinamento.
PINTO, A. C. J.; MILLEN, D. D. Nutritional recommendations and management practices adopted by feedlot cattle nutritionists: the 2016
Brazilian survey. Canadian Journal of Animal Science, v. 99, n. 2, 2018 (adaptado).
Com base nessas informações e em relação a adaptação dos animais a dietas de confinamento, avalie as
afirmações a seguir.
A adaptação dos microrganismos e papilas ruminais à alimentação com alto concentrado requer
tempo, devendo-se fazer mudanças graduais e cautelosas nas dietas.
Entre os principais distúrbios metabólicos nutricionais observados em animais no período de
adaptação a dietas de confinamento estão a acidose, o timpanismo, a cetose e a laminite.
. O protocolo de restrição consiste em fornecer a dieta final de terminação limitada por quantidade,
seguida de aumentos graduais até se atingir o consumo ad libitum dentro do período de adaptação
recomendado.
Animais que já tiveram experiência comingrediente concentrado em alguma fase da vida — por exemplo,
no creep-feeding quando jovens — não necessitam de adaptação às dietas com alto concentrado no
confinamento.
O protocolo em escada consiste em fornecer dietas com consumo ad libitum com níveis crescentes
de concentrado, de acordo com o período de adaptação recomendado, até se atingir o nível de
concentrado desejado para a dieta final de terminação.
É correto apenas o que se afirma em
O Lilelv.
OLlev
OuIev
O 1,111 ev.
O UI, IVev.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
