<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:29:35</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:29:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-29.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,395 1490,395 1490,612 1491,612 1491,767 1490,767 1490,895 812,895 812,896 575,896 575,951 241,951 241,1206 84,1206 84,984 85,984 85,919 133,919 133,594 83,594 83,419 84,419"/>
	<TextEquiv conf="0.96551">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O conceito de exigência nutricional pode ser definido como a quantidade do nutriente a ser fornecida
na dieta para atender as necessidades de um indivíduo em condições de ambiente compatível com a
boa saúde do animal ou como quantidades necessárias de um nutriente para se atender certo nível de
produção animal. O método de dose-resposta é o mais tradicional na determinação dessa exigência.
SAKOMURA, N. K.; ROSTAGNO, H. S. Métodos de pesquisa em nutrição de monogástricos. 2. ed. Jaboticabal: Funep, 2016 (adaptado).
A respeito da exigência nutricional, avalie as afirmações a seguir.
|. A exigência nutricional pode ser definida por meio de um valor absoluto expresso em mg/dia;
mg/animal/dia ou mg/P%75,
Il. A determinação do nível ótimo do nutriente é feita à medida que o animal responde ao aumento
dos níveis de um nutriente até que se chegue a níveis tóxicos.
Ill. A exigência nutricional pode ser definida por um valor relativo ao consumo de ração diário dos
animais expresso em percentagens de nutrientes da dieta.
IV O método dose-resposta baseia-se na adição de um nutriente limitante na ração,
mantendo-se níveis adequados dos demais nutrientes e promovendo-se crescimento do animal
até que a exigência nutricional seja atendida.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B II e IV.
C III e IV.
D I, II e III.
E I, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
