<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:47:25</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:48:31</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-16.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="786,181 787,2047 789,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 770,247 770,656 771,656 771,710 769,710 769,770 768,770 768,894 770,894 770,1298 769,1298 769,1674 768,1674 768,1761 678,1761 678,1810 85,1810 85,1389 83,1389 83,1326 178,1326 178,929 133,929 133,867 84,867 84,798 208,798 208,680 119,680 119,635 83,635 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.95994">
	<Unicode>QUESTÃO 11
A debicagem é uma técnica de manejo que visa
reduzir os efeitos deletérios de altas densidades
de alojamento das aves e tem o objetivo de evitar
lesões oriundas das bicadas de penas e canibalismo,
além de garantir o consumo uniforme de alimento.
A alta densidade de alojamento e a debicagem são
os pontos mais debatidos quanto ao bem-estar
animal e a preocupação do mercado consumidor
aponta para a necessidade de revisar algumas
práticas adotadas pela avicultura.
VIEIRA FILHO, J. A. et al. Índice produtivo e qualidade de ovos de
galinhas poedeiras submetidas a diferentes métodos de
debicagem. Pesquisa Agropecuária Brasileira, Brasília,
v. 51, n. 6, p. 759-765, jun. 2016 (adaptado).
A respeito da debicagem, avalie as asserções a
seguir e a relação proposta entre elas.
l. O uso de laser (infravermelho) pode ser
uma alternativa ao método tradicional de
debicagem na avicultura, já que é melhor
para o bem-estar animal e não prejudica sua
produtividade.
PORQUE
II.Na debicagem a laser (infravermelho),
não há corte e nem cauterização do bico,
reduzindo, assim, a possibilidade de
contaminação, sangramento e dor.
A respeito dessas asserções, assinale a opção
correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras,
e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras,
mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é proposição verdadeira, e a II é
uma proposição falsa.
D A asserção I é proposição falsa, e a II é uma
proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,245 1492,245 1492,764 1491,764 1491,1411 1492,1411 1492,1749 1296,1749 1296,1803 970,1803 970,2048 806,2048 806,1832 807,1832 807,1770 900,1770 900,1434 854,1434 854,1413 882,1413 882,1411 900,1411 900,1197 854,1197 854,1030 805,1030 805,965 806,965 806,888 812,888 812,765 805,765"/>
	<TextEquiv conf="0.96743">
	<Unicode>QUESTÃO 12
No ecossistema do rúmen, os microrganismos
fermentam carboidratos e proteínas para obter
nutrientes necessários para seu crescimento.
Muitos dos produtos finais dessa fermentação são
as principais fontes de nutrientes para o ruminante.
Em contrapartida, outros produtos da fermentação,
como calor, metano e amônia representam perdas
de energia e proteína do alimento para o ambiente.
A redução da eliminação desses produtos por
meio da manipulação ruminal com substâncias
introduzidas na ração, a exemplo dos ionóforos, tem
oferecido alternativas para melhorar a eficiência da
dieta dos ruminantes, além de reduzir o impacto
dos sistemas de produção no ambiente.
MORAIS, !. A. S.; BERCHIELLI, T. T.; REIS, R. A. Aditivos. /n: BERCHIELLI,
T.T.; PIRES, A. V.; OLIVEIRA, S. G. Nutrição de Ruminantes. 2.ed.
Jaboticabal: FUNEP, 2011 (adaptado).
Considerando a importância do aproveitamento
dos nutrientes da dieta pelos animais ruminantes
e o menor impacto que isso gera para o meio
ambiente, avalie as afirmações a seguir.
|. Os ionóforos são aditivos que atuam
no rúmen modificando a população
microbiana e proporcionando redução da
produção de metano.
II.Os ionóforos geralmente diminuem a
ingestão de matéria seca e aumentam
a produção de propionato, levando ao
aumento da porcentagem de gordura
do leite.
Ill. Os ionóforos são aditivos que atuam inibindo
a produção de metano e protegendo os
carboidratos da fermentação ruminal, o que
resulta em menor perda de energia.
IV.Os ionóforos modificam a produção de
ácidos graxos de cadeia curta no rúmen por
meio da diminuição da proporção molar de
acetato:butirato e do aumento da produção
de propionato.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e IV.
C II e III.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
