<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:31:06</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:31:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-27.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,252 1491,252 1491,725 490,725 490,867 491,867 491,920 553,920 553,1004 84,1004 84,920 85,920 85,725 84,725 84,521 83,521 83,403 84,403"/>
	<TextEquiv conf="0.96515">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Um pecuarista que pretende utilizar 10 ha de área de pasto de Panicum maximum Cv. Aruana para ovinos
procurou um zootecnista para elaborar o projeto de um sistema de produção de leite de ovelha em
sua propriedade.
Após avaliação histórica da produção de massa forrageira do local, o zootecnista averiguou que as taxas
possíveis de lotação para a estação chuvosa e para a estação seca do ano eram de 3,5 e 1,5 UA (Unidade
Animal) por ha, respectivamente.
Considerando essa situação e sabendo que 1 UA se refere a um animal com 450 kg de Peso Corporal (PC)
e que uma ovelha adulta tem em média 50 kg de PC (equivalente a aproximadamente 0,2 UA), a raça com
aptidão leiteira e o número de ovelhas propostas pelo zootecnista ao produtor para utilização na área de
pastagem na estação chuvosa e na estação seca do ano, são, respectivamente,
A Dorper; 175 e 75 ovelhas.
B Lacaune; 175 e 75 ovelhas.
C Dorper; 315 e 135 ovelhas.
D Bergamácia; 315 e 135 ovelhas.
E Lacaune; 315 e 135 ovelhas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,1041 255,1041 255,1114 1490,1114 1490,1232 884,1232 884,1370 969,1370 969,1399 611,1399 611,1528 822,1528 822,1582 864,1582 864,1695 1413,1695 1413,1724 909,1724 909,1866 1345,1866 1345,1919 1485,1919 1485,1972 1490,1972 1490,2049 85,2049 85,1898 84,1898 84,1760 93,1760 93,1695 133,1695 133,1232 84,1232"/>
	<TextEquiv conf="0.96228">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Um zootecnista contratado para fazer o planejamento da implantação de uma pastagem em propriedade
rural com criação de bovino de corte, após visita à fazenda e em concordância com o respectivo proprietário,
definiu os seguintes parâmetros no seu planejamento:
º* a pastagem será irrigada e adubada;
º* será utilizado pastejo intensivo com lotação rotativa;
* aespécie forrageira será Panicum maximum Cv. Mombaça;
* período de permanência: 3 dias;
* período de descanso: 21 dias;
* capacidade de suporte da pastagem: 3,0 UA/ha;
* objetivo da atividade: engorda, produção de carne;
* tamanho do rebanho: 300 UA.
Nessa situação, considerando-se as informações elencadas pelo zootecnista, é correto afirmar que
A a área total da pastagem deve ser de 100 hectares.
B o número de piquetes utilizados no sistema deve ser sete.
C a espécie Brachiaria humidicola seria mais adequada para esse tipo de sistema de pastejo.
D o pastejo em faixa com período de permanência de um dia seria a melhor escolha para esse sistema.
E o período de descanso de 21 dias do pasto é insuficiente para recuperação do capim-mombaça
(Panicum maximum).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
