<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:49:23</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:49:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-15.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,248 1491,248 1491,424 1492,424 1492,602 1490,602 1490,872 575,872 575,930 250,930 250,1188 249,1188 249,1189 85,1189 85,895 133,895 133,602 85,602 85,601 84,601 84,600 85,600 85,399 84,399 84,209 85,209"/>
	<TextEquiv conf="0.95885">
	<Unicode>QUESTÃO 09
Segundo pesquisadores, rações para cães e gatos colocadas no mercado pet, inclusive de marcas
conhecidas, iludem o comprador por não conterem os ingredientes apontados nas embalagens. No caso
de algumas rações específicas para os felinos, o problema é ainda maior, pois a composição inclui mais
carboidrato do que o recomendado para os gatos, o que pode ocasionar problemas de saúde.
Disponível em: &lt;www.correiobraziliense.com.br&gt;. Acesso em: 15 jul. 2019 (adaptado).
Considerando as características fisiológicas de cães e gatos, avalie as afirmações a seguir.
|. O gato apresenta deficiência na síntese de vitamina A a partir de betacaroteno e na síntese de
ácido araquidônico a partir do ácido linoleico.
Il. A natureza do felino, diferentemente do canino, é carnívora obrigatória (estrita), característica
determinante para sua necessidade elevada de proteína na ração.
Ill. A taurina é um aminoácido essencial na dieta de felinos e caninos, exercendo ação fisiológica na
conjugação de ácidos biliares, no funcionamento do miocárdio, na retina e na reprodução.
IV. A ausência de produção de amilase salivar e pancreática está associada à limitação da digestão de
carboidratos em cães e gatos.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="84,1221 255,1221 255,1290 1491,1290 1491,1486 1492,1486 1492,1733 1255,1733 1255,1868 1352,1868 1352,1948 1095,1948 1095,1996 678,1996 678,2044 86,2044 86,2043 85,2043 85,1820 91,1820 91,1760 133,1760 133,1459 84,1459 84,1458 83,1458 83,1400 84,1400"/>
	<TextEquiv conf="0.96606">
	<Unicode>QUESTÃO 10
Estudos têm sido realizados com o objetivo de avaliar o efeito de aditivos alternativos ao uso de antibióticos
promotores de crescimento em rações de frango de corte, uma vez que o seu uso vem sendo limitado em
vários países, inclusive no Brasil.
A respeito deste tema, avalie as asserções a seguir e a relação proposta entre elas.
|. Na avicultura, muitos aditivos, entre eles os antibióticos, são utilizados em rações para controlar a
ação de agentes patogênicos no processo digestivo, promovendo melhoria nos índices zootécnicos
e maximizando a produção.
PORQUE
Il. O uso de antibióticos em doses subterapêuticas como aditivos na nutrição de aves possibilita o
desenvolvimento de resistência bacteriana, inclusive de bactérias patogênicas ao homem.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
A As asserções I e II são proposições verdadeiras, e a II é uma justificativa correta da I.
B As asserções I e II são proposições verdadeiras, mas a II não é uma justificativa correta da I.
C A asserção I é uma proposição verdadeira, e a II é uma proposição falsa.
D A asserção I é uma proposição falsa, e a II é uma proposição verdadeira.
E As asserções I e II são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
