<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:45:49</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:46:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-17.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,246 788,246 788,247 1491,247 1491,469 1490,469 1490,795 1491,795 1491,949 813,949 813,948 575,948 575,1003 249,1003 249,1251 85,1251 85,969 133,969 133,691 84,691"/>
	<TextEquiv conf="0.94683">
	<Unicode>QUESTÃO 13
Os avanços genéticos na produção de suínos têm sido expressivos nos últimos anos, uma vez que a
otimização do potencial genético dos cachaços tem sido possibilitada pela evolução das técnicas de
inseminação artificial. Entre as inovações na área de reprodução, a Inseminação Artificial Pós-Cervical ou
Intrauterina (IAIU), em que o sêmen é depositado no corpo do útero, está gradualmente substituindo a
inseminação artificial tradicional, devido à sua simplicidade e às inúmeras vantagens que proporciona no
nível da produção.
GARCÍA-VÁRQUEZ, F. A. et al. Post-cervical artificial insemination in porcine: the technique that came to stay.
Theriogenology. v. 129. p.37-45, 2019 (adaptado).
Considerando a IAIU, avalie as afirmações a seguir.
|. O uso dos reprodutores machos é priorizado por produzir maior número de doses inseminantes a
partir de cada ejaculado.
Il. O diagnóstico de cio é dispensado por usar dose inseminante mais concentrada em comparação à
inseminação artificial tradicional.
Ill. A técnica consiste em passar um cateter pelo interior da pipeta tradicional que, após introdução
na cérvix, deposita a dose inseminante no interior do corpo uterino.
IV. A redução no número de espermatozoides e no volume do diluente é alcançada, resultando em
uma dose inseminante menor em comparação à inseminação tradicional.
É correto apenas o que se afirma em
A I e II.
B I e III.
C II e IV.
D I, III e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="84,1281 255,1281 255,1348 1491,1348 1491,1550 1492,1550 1492,2039 85,2039 85,1519 84,1519 84,1518 83,1518 83,1348 84,1348"/>
	<TextEquiv conf="0.96596">
	<Unicode>QUESTÃO 14
As biotécnicas reprodutivas utilizadas em programas de melhoramento, como Inseminação Artificial,
Inseminação Artificial em Tempo Fixo, Transferência de Embriões e Fertilização in vitro contribuem de
forma substancial para o progresso genético de diversas espécies de animais de produção.
A respeito das biotécnicas reprodutivas mencionadas no texto, assinale a opção correta.
A Alnseminação Artificial em Tempo Fixo, devido aos extensos protocolos praticados, ocasiona aumento
do intervalo de gerações.
B Alnseminação Artificial amplia a velocidade do melhoramento genético em rebanhos bovinos, porque
o sêmen congelado possui maior vigor do que o sêmen proveniente de touros de repasse submetidos
à monta natural e, por consequência, aumenta-se o rebanho de animais melhorados geneticamente.
C A Transferência de Embriões, assim como a Inseminação Artificial, tem como princípio a utilização do
material genético da fêmea como ferramenta de melhoramento em programas de seleção.
D A produção de embriões in vitro permite que haja a multiplicação de genes desejáveis em ambiente
controlado, por meio da fertilização de um óvulo por vários espermatozoides, fato que amplia o
número de crias melhoradas produzidas em uma geração.
E A Fertilização in vitro e a Transferência de Embriões possibilitam a ampliação do número de progênies
melhoradas e a redução do intervalo de gerações em programas de melhoramento genético animal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
