<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:34:22</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:56:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-24.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,252 1491,252 1491,1050 575,1050 575,1112 249,1112 249,1391 84,1391 84,1149 85,1149 85,1079 133,1079 133,653 83,653 83,252 84,252"/>
	<TextEquiv conf="0.96134">
	<Unicode>QUESTÃO 26
No Brasil, o etanol é comumente obtido da cana-de-açúcar, mas recentemente tem sido produzido a partir
do milho, especialmente em regiões onde a oferta do cereal é abundante. A partir do uso dos grãos de milho
como matéria-prima, geram-se os grãos secos de destilaria conhecidos como DDG (Distillers Dried Grains)
ou DDGS (Distillers Dried Grains With Solubles), que são coprodutos das usinas de etanol, com teores
próximos a 91% de matéria seca, 86% de matéria orgânica, 28% de proteína bruta, 6,7% de extrato etéreo,
50% de fibra em detergente neutro e 3 213 a 3 668 kcal de energia metabolizável/kg.
CORASSA, A. et al. Nutritional value of Brazilian distillers dried grains with solubles for pigs as determined by different methods.
Revista Brasileira de Zootecnia, v. 46, n. 9, 2017 (adaptado).
A respeito dos coprodutos das usinas de etanol, avalie as afirmações a seguir.
|. Amaior parte do teor de energia metabolizável resulta do amido presente nos referidos coprodutos
ao final do processo.
Il. DDG e DDGS são potenciais substitutos do milho em dietas de aves e suínos devido ao seu alto
teor energético.
Ill. DDG e DDGS são potenciais substitutos do farelo de soja em dietas de animais cujas demandas de
proteína sejam baixas.
IV. Um fator limitante de uso de DDG e DDGS em dietas para não ruminantes é o elevado teor de fibra
desses grãos secos de destilaria quando comparado ao da maioria dos cereais.
É correto apenas o que se afirma em
A I e III.
B I e IV.
C II e III.
D I, II e IV.
E II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,1426 255,1426 255,1497 1491,1497 1491,1792 212,1792 212,2037 85,2037 85,1792 83,1792 83,1682 84,1682"/>
	<TextEquiv conf="0.96334">
	<Unicode>QUESTÃO 27
O Índice de Eficiência Produtiva (IEP) de frangos de corte é um parâmetro utilizado para avaliar o
GPD: |
desempenho do lote. O IEP é dado por IEP | 100, em que GPD é o Ganho de Peso Diário
(kg), VB é a Viabilidade (%) e CA é a Conversão Alimentar.
Considere que, em uma granja, o consumo por ave seja de 6 kg; o peso médio das aves, de 3 kg; o
ganho médio de peso diário, de 70 g, e que a mortalidade do lote tenha sido de 5%. Nesse caso, o IEP do
avicultor foi de
A 17,5.
B 133,0.
C 221,7.
D 332,5.
E 350,0.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
