<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:30:26</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:30:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-28.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,246 1491,246 1491,247 1492,247 1492,436 1490,436 1490,538 1491,538 1491,607 1490,607 1490,722 1491,722 1491,1046 470,1046 470,1103 305,1103 305,1229 354,1229 354,1356 85,1356 85,1069 133,1069 133,607 84,607 84,538 375,538 375,436 84,436"/>
	<TextEquiv conf="0.94845">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Em animais domésticos, o crescimento mamário, sua diferenciação e lactação (secreção e saída do
leite) envolvem os processos de mamogênese, lactogênese a galactopoese. A mamogênese refere-se
ao crescimento e desenvolvimento da glândula mamária; lactogênese é o processo pelo qual as células
alveolares mamárias adquirem a capacidade de secretar leite; e a galactopoese se refere à manutenção
da secreção de leite e/ou intensificação da lactação estabelecida.
PARK, C. S.; LINDBERG, G. L. Glândula Mamária e Lactação. /n: DUKES, H. H. Fisiologia dos animais domésticos.
12 ed. Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2007 (adaptado).
Considerando essas informações bem como os conceitos de fisiologia da lactação em animais domésticos
e as práticas de manejo, avalie as afirmações a seguir.
|. O processo de mamogênese inicia-se no desenvolvimento fetal do animal, formando, ao final,
um sistema de ductos rodeado por tecido conjuntivo e adiposo.
Il. Asecreção do leite é um processo contínuo e está sob controle de um feedback negativo responsivo
à alta pressão interalveolar; entre ordenhas, o acúmulo de leite aumenta a pressão no alvéolo e
diminui a taxa de síntese do leite.
Ill. Quando os níveis de adrenalina e noradrenalina estão elevados e esses hormônios são liberados
em condições estressantes, a ejeção do leite pode ser inibida; nesse caso, a administração de
ocitocina exógena é um procedimento recomendado para reverter o déficit de ejeção do leite.
IV. Alactose é o componente do leite que sofre a maior variação em função de fatores ambientais, em
razão da estreita relação entre a síntese de lactose e a quantidade de água drenada para o leite.
É correto o que se afirma em
A II, apenas.
B I e II, apenas.
C III e IV, apenas.
D I, III e IV, apenas.
E I, II, III e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
