<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:41:44</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:41:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-20.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="226,481 226,623 1347,623 1347,481"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="139,755 139,1505 1505,1505 1505,755"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="85,179 255,179 255,237 1491,237 1491,731 1490,731 1490,2033 1290,2033 1290,2034 1089,2034 1089,2035 888,2035 888,2036 688,2036 688,2037 487,2037 487,2038 85,2038 85,1700 84,1700 84,1531 83,1531 83,1530 84,1530 84,239 83,239 83,238 84,238 84,180 85,180"/>
	<TextEquiv conf="0.96610">
	<Unicode>QUESTÃO 19
A análise do solo é a medida mais prática, rápida, direta e barata de se fazer uma análise racional da fertilidade
do solo e de se transferir tecnologia desenvolvida na pesquisa para o agricultor. Constatando-se a falta, em parte
ou totalmente, de nutrientes que a cultura necessita, deve-se incorporá-los ao solo por meio de adubação.
CHITOLINA, !. C. et al. Amostragem, acondicionamento e preparo de amostras de solo para análise de fertilidade. /n: SILVA, F. C. (Org.).
Manual de análises químicas de solos, plantas e fertilizantes. Brasília: Embrapa, 1999 (adaptado).
Na tabela a seguir apresentam-se os resultados analíticos de amostra de solo.
Na tabela a seguir apresentam-se a interpretação dos resultados da análise de fósforo (P) e potássio (K) no
solo, na profundidade de O — 20 cm, e recomendação de adubação para estabelecimento e manutenção
de espécie forrageira.
A partir das informações apresentadas nas tabelas, supondo-se o cultivo de uma espécie forrageira em
médio nível tecnológico, adubada com 100 kg de nitrogênio/ha, é correto afirmar que
O arecomendação de adubação de fósforo e de potássio para a espécie em manutenção é 40 kg de PÃO;
e 40 kg de K,O, respectivamente.
O a recomendação de adubação de fósforo para a espécie em estabelecimento é 80 kg de P,O; e, em
manutenção, é 20 kg de P,Or.
O arecomendação de adubação de fósforo e de potássio para a espécie em estabelecimento é 80 kg de
P,O, e 60 kg de K,O, respectivamente.
O a recomendação de adubação de potássio para a espécie em estabelecimento é 60 kg de K,O e, em
manutenção, é 20 kg de K,O.
O arecomendação de adubação de fósforo e de potássio para a espécie em estabelecimento é 40 kg de
P,O, e 60 kg de K,O, respectivamente.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
