<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-13T19:33:48</Created>
	<LastChange>2020-09-13T19:34:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ZOOTECNIA-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1491,247 1491,647 1490,647 1490,954 1491,954 1491,1374 1490,1374 1490,1517 1491,1517 1491,1797 85,1797 85,1023 83,1023 83,954 133,954 133,647 84,647 84,578 599,578 599,475 84,475"/>
	<TextEquiv conf="0.92963">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O adequado desempenho dos leitões na fase de creche é fundamental para que seja atingido bom
desenvolvimento na fase de terminação. Esse bom desempenho depende de uma série de fatores que
estão relacionados e devem estar em equilíbrio, como manejos do desmame, aspectos nutricionais,
sanitários e ambientais. Entretanto, à medida que doenças emergentes e reemergentes surgem, sistemas
alternativos de manejo e fluxo de animais também são desenvolvidos para que a produção de suínos
continue a gerar lucros.
KUMMER, R. et al. Fatores que influenciam o desempenho dos leitões na fase de creche.
Acta Scientiae Veterinariae. v. 37, 2009 (adaptado).
Uma granja apresenta alta incidência da Síndrome da Diarreia Pós-Desmame (SDPD), uma das principais
enfermidades na produção de suínos. Em visita técnica, o zootecnista elencou as seguintes informações:
* osleitões são desmamados em média com 18 dias, com peso médio de 5,5 kg;
*º dodesmame até os 42 dias, os animais têm ganho de peso diário de 409 g, e a taxa de mortalidade
é de 2,1%;
* ocontrole de temperatura indica média mínima de 20 ºC e máxima de 35 ºC na creche;
*º adensidade praticada é de 0,035 m?/kg de peso vivo, que corresponde a 0,26 m? para um leitão de
20 kg e a 0,33 m? para um leitão de 30 kg.
Considerando as informações e a situação apresentadas, assinale a opção em que se descreve a orientação
técnica correta para redução da SDPD.
O Aumentar a idade de desmame dos leitões, para que o peso ao desmame e o ganho de peso no
período da creche sejam melhores e haja redução no Índice de mortalidade do desmame até 42 dias
de vida; melhorar o manejo das cortinas para reduzir a amplitude térmica; e manter a densidade na
creche.
O Aumentar a idade de desmame dos leitões, para que o peso ao desmame e o ganho de peso no
período da creche sejam melhores e haja redução no Índice de mortalidade do desmame até 42 dias
de vida; manter o manejo das cortinas, pois os animais na creche suportam bem a amplitude térmica;
e reduzir a densidade praticada.
O Manter a idade de desmame dos leitões, pois o peso ao desmame e ganho de peso no período da
creche estão dentro dos padrões, assim como o índice de mortalidade do desmame até 42 dias de vida;
melhorar o manejo das cortinas para reduzir a amplitude térmica; e aumentar a densidade praticada.
O Manter a idade de desmame dos leitões, pois o peso ao desmame e o ganho de peso no período da
creche estão dentro dos padrões; manter o manejo das cortinas; e reduzir a densidade praticada, que
contribuirá para melhorar o índice de mortalidade do desmame até 42 dias de vida.
O Reduzir a idade de desmame dos leitões, pois essa medida resulta em maior número de leitões
terminados ao ano devido ao maior número de leitegadas/porca/ano, o que compensa o maior Índice
de mortalidade, o baixo desempenho e a alta incidência da síndrome da diarreia pós-desmame;
melhorar o manejo de cortinas; e manter a densidade da creche.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
