<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T05:19:06</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:36:39</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-14.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="824,102 824,2156 826,2156 826,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r46" type="paragraph">
	<Coords points="926,1277 1551,1277 1551,1397 1541,1397 1541,1525 1309,1525 1309,1636 1549,1636 1549,1687 1415,1687 1415,1803 1549,1803 1549,2123 846,2123 846,1592 845,1592 845,1569 846,1569 846,1331 926,1331"/>
	<TextEquiv conf="0.95083">
	<Unicode>QUESTÃO 32
(...) “Verdadeiro e falso” é o que os homens dizem; e na
linguagem os homens estão de acordo. Não é um acordo sobre as
opiniões, mas sobre o modo de vida.
L. Wittgenstein. Investigações filosóficas, $ 241 (com adaptações).
De acordo com o texto acima, analise as seguintes asserções.
Na linguagem, os homens estão de acordo
porque
a linguagem concerne apenas à verdade e à falsidade dos
enunciados.
Acerca dessas afirmativas, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda
é uma justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a
segunda não é uma justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda
é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições
falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="859,133 1551,133 1551,161 1550,161 1550,492 1546,492 1546,645 1549,645 1549,969 1151,969 1151,1036 964,1036 964,1232 885,1232 885,1036 846,1036 846,492 845,492 845,161 859,161"/>
	<TextEquiv conf="0.85633">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Se todos os homens são, como se tem dito, livres, iguais e
independentes por natureza, ninguém pode ser retirado deste
estado e se sujeitar ao poder político de outro sem o seu próprio
consentimento. A única maneira pela qual alguém se despoja de sua
liberdade natural e se coloca dentro das limitações da sociedade
civil é através de acordo com outros homens para se associarem e
se unirem em uma comunidade para uma vida confortável, segura
e pacífica uns com os outros, desfrutando com segurança de suas
propriedades e melhor protegidos contra aqueles que não são
daquela comunidade.
. Locke. Segundo tratado sobre o governo civil.
De acordo com o texto acima,
I os homens são coagidos por sua natureza a se reunir em
sociedade.
II O há um momento real em que os homens entram em
entendimento e criam a sociedade civil.
III a sociedade civil tem como fim a promoção de uma vida
confortável e segura.
IV a sociedade civil impõe a submissão do indivíduo ao poder do
Estado.
V em estado de natureza, os homens são considerados livres e
iguais.
Estão certos apenas os itens
Tell.
ITelV.
Nem.
Mev.
IVevV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="116,136 243,136 243,185 806,185 806,246 808,246 808,859 803,859 803,1040 806,1040 806,1057 757,1057 757,1193 806,1193 806,1676 803,1676 803,1727 408,1727 408,1830 253,1830 253,2063 262,2063 262,2114 264,2114 264,2133 143,2133 143,2131 104,2131 104,1807 142,1807 142,1676 103,1676 103,1653 104,1653 104,1113 103,1113 103,1040 424,1040 424,859 233,859 233,909 103,909 103,246 116,246"/>
	<TextEquiv conf="0.07862">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Uma vez encontrado um primeiro paradigma com o qual
conceber a Natureza, já não se pode mais falar em pesquisa sem
qualquer paradigma. Rejeitar um paradigma sem simultaneamente
substituí-lo por outro é rejeitar a própria ciência.
O resultado final de uma sequência de tais seleções
revolucionárias, separadas por períodos de pesquisa normal, é o
conjunto de instrumentos notavelmente ajustados que chamamos de
conhecimento científico.
Estágios sucessivos desse processo de desenvolvimento são
marcados por um aumento de articulação e especialização do saber
científico. Todo esse processo pode ter ocorrido, como no caso da
evolução biológica, sem o benefício de um objetivo preestabelecido,
sem uma verdade científica permanentemente fixada, da qual cada
estágio do desenvolvimento científico seria um exemplar mais
aprimorado.
Thomas Kuhn. A Estrutura das Revoluções Científicas.
Tendo o texto acima como referência e considerando a filosofia
da ciência de Thomas Kuhn, julgue os itens que se seguem.
I Para Kuhn, os paradigmas, em grande medida, governam
algum estágio das ciências.
II Em períodos de ciência normal, a ciência pode dispensar os
paradigmas.
III Identifica-se, no segundo parágrafo, uma definição kuhniana
de conhecimento científico.
IV Kuhn sugere um modelo evolucionista para descrever a
dinâmica do saber científico; isso não é incompatível com
alguma noção de progresso nas ciências.
V O modelo evolucionista adotado por Kuhn é contraditório,
pois, se não há uma verdade fixada, não pode haver ciência.
Estão certos apenas os itens
LHelV.
LHev.
LHelV.
1, elV.
ML,IVEV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
