<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T02:20:50</Created>
	<LastChange>2020-10-23T02:37:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-17.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r29" type="paragraph">
	<Coords points="115,1176 1551,1176 1551,1204 1432,1204 1432,1400 1423,1400 1423,1519 1513,1519 1513,1542 103,1542 103,1519 932,1519 932,1400 221,1400 221,1204 103,1204 115,1204"/>
	<TextEquiv conf="0.89063">
	<Unicode>QUESTÃO 39 — DISCURSIVA 1
Uma ação praticada por dever tem o seu valor moral, não no propósito que com ela
se quer atingir, mas na máxima que a determina; ela não depende, portanto, da realidade do
objeto da ação, mas somente do princípio do querer segundo o qual a ação, abstraindo-se de
todos os objetos da faculdade de desejar, foi praticada.
1. Kant. Fundamentação da Metafísica dos Costumes (com adaptações).
Com base no fragmento de texto acima, analise as relações entre vontade, liberdade e agir moral em Kant. (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="115,115 387,115 387,149 1432,149 1432,344 1428,344 1428,484 1548,484 1548,540 104,540 104,539 103,539 103,484 1125,484 1125,344 222,344 222,132 115,132"/>
	<TextEquiv conf="0.93208">
	<Unicode>QUESTÃO 38 — DISCURSIVA
Quem duvida que vive, recorda, compreende, quer, pensa, sabe e julga? Pois, se
duvida, vive; se duvida de onde vem sua dúvida, recorda; se duvida, compreende que está
duvidando; se duvida, quer estar certo; se duvida, pensa; se duvida, sabe que não sabe; se
duvida, julga que não convém consentir temerariamente. E embora se possa duvidar de muitas
coisas, dessas não se pode duvidar, porque, se não existissem, de nada se poderia duvidar.
Santo Agostinho. Tratado sobre a Trindade.
Relacione esse texto de Agostinho com a afirmação dos céticos de seu tempo, os quais diziam que nós não temos certeza de coisa
alguma. (10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
