<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T05:18:51</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:36:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-15.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="824,102 824,2151 826,2151 826,102"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="116,133 807,133 807,380 199,380 199,482 806,482 806,504 585,504 585,607 649,607 649,690 806,690 806,838 408,838 408,963 230,963 230,1208 104,1208 104,838 103,838 103,815 104,815 104,547 103,547 103,380 101,380 101,232 102,232 102,161 116,161"/>
	<TextEquiv conf="0.95555">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Ao argumentar a favor de sua Ética do Discurso, Apel e
Habermas confrontam o cético moral com o que chamam uma
contradição performativa. Segundo os autores, o interlocutor
cético que procurar defender sua perspectiva perante os demais
já estará comprometendo-se com os princípios da ética do
discurso.
Com base na afirmação acima, julgue os itens subseqiientes, a
respeito dos princípios da ética do discurso.
I São pressupostos de todo e qualquer discurso.
Il Exprimem regras semânticas da linguagem.
III Exprimem pressupostos do discurso de fundamentação
racional.
IV Tipificam uma forma de ceticismo moral.
V Tornam possível o estabelecimento de uma situação de fala
ideal.
Estão certos apenas os itens
Tell.
Nel.
NMelV.
Mev.
IVevVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="116,1247 807,1247 807,1274 806,1274 806,1321 223,1321 223,1429 452,1429 452,1512 478,1512 478,1554 806,1554 806,1743 470,1743 470,1780 408,1780 408,1868 222,1868 222,2113 104,2113 104,1780 103,1780 103,1762 104,1762 104,1321 103,1321 103,1304 116,1304"/>
	<TextEquiv conf="0.89602">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Uma das mais famosas frases de Sartre é “estamos condenados à
liberdade”.
De acordo com o dito sartriano,
I oserhumano é fruto do acaso.
II não se pode fugir à necessidade de deliberar sobre as próprias
ações.
III não se pode agir livremente.
IV no universo do humano está a medida das ações e da
responsabilidade do homem.
V ohomem é o lobo do homem.
Estão certos apenas os itens
Tell.
Te.
TelV.
Nelv.
IVevVv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r34" type="paragraph">
	<Coords points="859,133 1551,133 1551,600 1501,600 1501,937 1549,937 1549,1106 1432,1106 1432,1445 1549,1445 1549,2051 951,2051 951,2119 885,2119 885,2051 846,2051 846,161 845,161 859,161"/>
	<TextEquiv conf="0.83840">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Em sua obra filosófica, Foucault desenvolve uma genealogia
das relações humanas de forma a evidenciar mecanismos de poder
que permaneceram à margem da história oficial da humanidade. De
acordo com essa perspectiva, o ser humano não será capaz de
mudar a sociedade enquanto não puder interferir nos mecanismos
de poder que atuam à margem do Estado, na microestrutura das
relações sociais.
De acordo com o texto acima, analise as asserções a seguir.
Há formas de opressão que não podem ser subsumidas aos
mecanismos de coerção do aparelho do Estado
porque
só há no mundo real microrrelações de poder.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As duas asserções são verdadeiras, e a segunda é uma
justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são verdadeiras, mas a segunda não é uma
justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda
é uma proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é
uma proposição verdadeira.
O Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições
falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
