<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-23T05:19:25</Created>
	<LastChange>2021-01-18T02:37:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="FILOSOFIA-13.jpg" imageWidth="1656" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="754,103 754,2154 756,2154 756,103"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="102,121 737,121 737,732 733,732 733,844 737,844 737,1343 736,1343 736,1422 735,1422 735,1507 527,1507 527,1505 431,1505 431,1501 216,1501 216,1618 737,1618 737,1687 735,1687 735,1933 737,1933 737,2092 735,2092 735,2137 142,2137 142,2092 104,2092 104,1547 103,1547 103,1484 333,1484 333,1343 103,1343 103,844 482,844 482,732 103,732 103,161 102,161"/>
	<TextEquiv conf="0.95982">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Examinando com atenção o que eu era, e vendo que
podia supor que não tinha corpo algum e que não havia
qualquer mundo, ou qualquer lugar onde eu existisse, mas
que nem por isso podia supor que não existia; e que, ao
contrário, pelo fato mesmo de eu pensar em duvidar da
verdade das outras coisas seguia-se mui evidente e mui
certamente que eu existia; ao passo que, se apenas houvesse
cessado de pensar, embora tudo o mais que alguma vez
imaginar fosse verdadeiro, já não teria qualquer razão de crer
que eu tivesse existido, compreendi por aí que era uma
substância cuja essência ou natureza consiste apenas no
pensar, e que, para ser, não necessita de nenhum lugar, nem
depende de qualquer coisa material.
René Descartes. Discurso do método.
Eu ou pessoa não corresponde a nenhuma impressão,
consistindo naquilo a que todas as nossas várias impressões e
idéias estão supostamente referidas. Se alguma impressão der
origem à idéia de eu, esta impressão deve permanecer
invariavelmente a mesma, durante toda a duração de nossas
vidas, uma vez que se supõe que o eu existia desta maneira.
Mas não há nenhuma impressão constante e invariável. À
dor e o prazer, a tristeza e a alegria, as paixões e as sensações
sucedem-se umas às outras, e nunca existem todas ao mesmo
tempo. Não pode ser, portanto, de nenhuma destas
impressões, nem de nenhuma outra, que nossa idéia de eu é
derivada e, consequentemente, essa idéia não existe.
David Hume. Investigação sobre o entendimento humano.
Considerando os trechos acima, assinale a opção
incorreta.
O O“ eu” cartesiano independe da matéria, e sua certeza
constitui-se pelo próprio pensamento.
O Adúvida, para Descartes, deve constituir-se como puro
pensamento, a qual, metodologicamente, levará ao
cogito.
O O pensamento, para Descartes, é algo que existe por si,
daí ser uma substância.
O A crítica de Hume à denominada identidade pessoal
tem como base sua doutrina empirista, estendida aqui
à mente.
O Embora por caminhos diferentes, os dois autores
chegam à mesma conclusão sobre a identidade do “eu”.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="806,1065 1549,1065 1549,1139 1551,1139 1551,1301 1550,1301 1550,1574 1549,1574 1549,1672 1548,1672 1548,1883 1081,1883 1081,1943 936,1943 936,2121 816,2121 816,2117 776,2117 776,1574 775,1574 775,1378 776,1378 776,1139 789,1139 789,1067 806,1067"/>
	<TextEquiv conf="0.93004">
	<Unicode>QUESTÃO 29
Às ações de pensar que só têm a mente humana como causa
chamamos de volições. A mente humana, enquanto é concebida como
causa suficiente para produzir tais ações, é chamada vontade. (...) Deve-se
notar que, embora a alma humana seja determinada pelas coisas exteriores
para afirmar ou negar, não é determinada a ponto de ser constrangida por
elas, mas permanece livre, pois nenhuma coisa tem a capacidade de
destruir a essência dela.
Baruch Espinosa. Pensamentos metafísicos ( com adaptações).
Não é apenas nos fenômenos semelhantes ao seu, entre os homens
e os animais, que reencontramos como essência íntima esta mesma
vontade. (...) Pode-se vê-la na força que faz crescer e vegetar a planta e
cristalizar o mineral; na comoção que ocorre no contato de dois metais
heterogêneos (...) e até mesmo na gravidade que age com tanto poder
sobre toda matéria e que atrai a pedra para a Terra assim com a Terra
para o Sol.
Arthur Schopenhauer. O mundo como vontade e representação ( com adaptações).
Tendo em vista os textos acima, julgue os itens subsequentes.
I Os dois autores defendem uma mesma fundamentação da vontade.
II Para Schopenhauer, a vontade pode ter um caráter irracional.
III Mente e vontade são substâncias distintas, segundo Espinosa.
IV A vontade é livre, segundo Espinosa.
V A vontade é inexorável e se manifesta na Natureza, segundo
Schopenhauer.
Estão certos apenas os itens
LHeM.
LIVeV.
Uu,M elV.
N,IVeV.
UM, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="789,133 1550,133 1550,178 1551,178 1551,374 1546,374 1546,540 1548,540 1548,677 1382,677 1382,779 1549,779 1549,1013 1547,1013 1547,1043 776,1043 776,374 775,374 775,161 789,161"/>
	<TextEquiv conf="0.93966">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Se queremos denominar a receptividade de nossa mente a receber
representações na medida em que é afetada de algum modo, de
sensibilidade, a faculdade de produzir ela mesma representações, ou à
espontaneidade do conhecimento é, contrariamente, o entendimento. (...)
Sem sensibilidade nenhum objeto nos seria dado, e sem entendimento
nenhum seria pensado. Pensamentos sem conteúdo são vazios, intuições
sem conceitos são cegas.
Immanuel Kant. Crítica da Razão Pura.
A partir do texto acima, analise as asserções abaixo.
Para Kant,
pensamentos sem conteúdo são vazios, intuições sem conceitos são
cegas
porque
faz-se necessária, para que ocorra conhecimento, a síntese das intuições
com os conceitos.
A propósito dessas assertivas, assinale a opção correta.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma
justificativa correta da primeira.
O As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não
é uma justificativa correta da primeira.
O A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma
proposição falsa.
O A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma
proposição verdadeira.
O Tanto a primeira como a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
