<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-11-21T00:32:06</Created>
	<LastChange>2020-11-21T00:55:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_ENG_CON_AUT_BACHAREL_BAIXA-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="496,1212 497,1775 1275,1774 1274,1211"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="170,244 341,244 341,338 1577,338 1577,519 1483,519 1483,631 1576,631 1576,872 1577,872 1577,1147 170,1147 170,1148 169,1148 169,631 170,631"/>
	<TextEquiv conf="0.95976">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Os motores de passo (MP), dispositivos eletromecânicos que convertem pulsos elétricos digitais
em movimentos mecânicos discretos do eixo, são utilizados em aplicações em que se deseja fazer
posicionamentos, como equipamentos de informática, instrumentos médicos, automação industrial,
equipamentos aeroespaciais etc. O acionamento de um MP de quatro fases é feito a partir da aplicação
de sinais discretos (pulsos) nos enrolamentos do motor, para que este gire na direção desejada.
A figura 1, a seguir, ilustra esses pulsos, cuja frequência determina a velocidade de rotação do motor.
Tais pulsos podem ser gerados a partir de um microcontrolador, conforme evidenciado na figura 2.
Posteriormente, os pulsos gerados pelo microcontrolador são amplificados através de transistores e
injetados nas chaves do circuito de potência, conforme representado na figura 3.
A lógica dos pulsos que devem ser enviados para o circuito de potência está demonstrada no quadro 1.
Os transistores T,, T,, T, e T, são ligados (através do estágio de amplificação) aos pinos RBO, RB1, RB2 e
RB3 do microcontrolador. Conforme demonstrado no quadro 1, o acionamento foi dividido em 4 estágios
de energização das fases. No primeiro estágio, as fases 1 e 4 devem ser desenergizadas e as fases 2€ 3
devem ser energizadas. No segundo estágio, as fases 1 e 2 permanecem no mesmo estado e as fases
3 e 4 mudam de estado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
