<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T05:14:52</Created>
	<LastChange>2021-01-18T11:53:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_CONTABEIS-23.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<SeparatorRegion id="r0">
	<Coords points="79,160 79,177 1575,175 1575,158"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,242 495,242 495,302 1575,302 1575,681 1569,681 1569,823 1218,823 1218,969 609,969 609,1082 1573,1082 1573,1141 80,1141 80,1082 139,1082 139,825 80,825 80,754 79,754 79,302 80,302"/>
	<TextEquiv conf="0.88117">
	<Unicode>QUESTÃO 40 — DISCURSIVA
A Cia. Malta é uma indústria eletrônica que produz dois produtos: gravadores de “CD” e gravadores de “DVD”. À
empresa possui na área de produção departamentos de serviços e departamentos produtivos. Os departamentos da
área fabril são considerados como centros de resultado, logo, seus gerentes são responsáveis por gerar lucro nos
departamentos sob sua responsabilidade e, para tanto, utilizam o conceito de preço de transferência para transferir o
produto de uma área para outra. O preço de transferência é calculado tomando como base o custo do departamento,
acrescido de uma margem de 10%.
Até o ano de 2005, a Cia. tinha uma participação de mercado de 60% e era lucrativa. Recentemente, as análises
econômico-financeiras mostraram que a Malta vem perdendo participação no mercado em razão da falta de
competitividade de seus preços.
Um novo presidente foi contratado e, ao marcar a primeira reunião com todos os executivos da empresa, solicita aos
departamentos de finanças/custos, a preparação de um relatório constando, de forma detalhada, definições, conceitos e
exemplos da composição dos custos da empresa.
Em atendimento à solicitação do presidente, pede-se:
a) Conceituare exemplificar os itens a seguir listados: (valor 3,0 pontos)
* Custos primários dos produtos da empresa
* Custos de conversão dos produtos
* Custos comuns exemplificando na estrutura de custos e quais os itens componentes
* Custos diretos e indiretos
* Custos periódicos, variáveis e fixos
b) Especificar a aplicabilidade, os pontos positivos e negativos e a forma de cálculo do preço de transferência.
(valor 2,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
