<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T02:10:26</Created>
	<LastChange>2020-09-22T02:16:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_CONTABEIS-14.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="471,402 471,1254 1177,1254 1177,402"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="494,1805 494,1871 1168,1871 1168,1805"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 271,240 271,280 1573,280 1573,1291 1574,1291 1574,1381 1346,1381 1346,1616 925,1616 925,1617 80,1617 80,1413 79,1413 79,280 80,280"/>
	<TextEquiv conf="0.96783">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O Grupo empresarial Sideral é formado por três empresas das quais a Cia. Lua é a controladora, participando com 70%
da Cia. Marte e 50% da Cia. Terra. Em 31.12.2005 o Balanço Patrimonial e a Demonstração do Resultado, já ajustados,
de cada uma dessas empresas, eram os apresentados a seguir:
Além dos dados fornecidos anteriormente, as informações contábeis evidenciaram vendas de mercadorias a prazo, feitas
pela Cia. Marte para a controladora. Essa operação correspondeu a 50% do total das receitas de vendas da investida e,
ao final do período, esses estoques da controladora foram integralmente repassados a terceiros.
Com base nesses dados, é correto afirmar que o valor
(A) consolidado do Ativo Total é R$ 239.000,00 e o das obrigações é R$ 92.000,00.
(B) consolidado do resultado do grupo é R$ 302.000,00 e do Ativo Total é R$ 836.000,00.
(C) total das receitas auferidas pelo grupo é de R$ 800.000,00.
(D) da participação dos minoritários é R$ 92.000,00 e o do Permanente consolidado é R$ 445.500,00.
(E) consolidado do Passivo Total é R$ 315.000,00 e o do Patrimônio Líquido é R$ 110.000,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="79,1674 1574,1674 1574,1771 1429,1771 1429,1943 1019,1943 1019,2112 524,2112 524,2147 81,2147 81,2148 80,2148 80,1772 79,1772"/>
	<TextEquiv conf="0.96411">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A Cia. Eficiência fabrica equipamentos de irrigação agrícola modular. Em um determinado mês, produz e vende 450
unidades ao preço unitário de R$ 3.500,00. A estrutura de custos e despesas da empresa é a seguinte:
Com base nos dados apresentados e considerando o conceito de alavancagem operacional é correto afirmar:
(A) A empresa opera com uma margem de segurança de 20%.
(B) A empresa nestas condições obtém um lucro de R$ 60.000,00.
(C) O ponto de equilíbrio da empresa se dá após a venda de 380 unidades.
(D) A empresa apura, no período, um prejuízo de R$ 100.000,00.
(E) O resultado da empresa é nulo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
